{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Amos",
    "book_nr": "30",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tekoal\u0131 koyun yeti\u015ftiricilerinden Amos'un s\u00f6zleri. Uzziya'n\u0131n Yahuda, Yehoa\u015f o\u011flu Yarovam'\u0131n \u0130srail Kral\u0131 oldu\u011fu g\u00fcnlerde, depremden iki y\u0131l \u00f6nce Amos \u0130srail'le ilgili g\u00f6r\u00fcmler g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle dedi: \u201cRAB Siyon'dan k\u00fckr\u00fcyor, Yeru\u015falim'den g\u00fcrl\u00fcyor. Yas tutuyor \u00e7obanlar\u0131n otlaklar\u0131, Karmel Da\u011f\u0131'n\u0131n doruklar\u0131 kuruyor.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u015eaml\u0131lar'\u0131n cezas\u0131n\u0131 kald\u0131rmayaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah \u00fcst\u00fcne g\u00fcnah i\u015flediler, Demir d\u00fcvenlerle Gilat halk\u0131n\u0131 d\u00f6vd\u00fcler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Hazael'in evine ate\u015f ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m, Yak\u0131p yok edecek Ben-Hadat'\u0131n saraylar\u0131n\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015eam'\u0131n kap\u0131 s\u00fcrg\u00fcs\u00fcn\u00fc k\u0131raca\u011f\u0131m, S\u00f6k\u00fcp ataca\u011f\u0131m Aven Vadisi'nde oturan\u0131, Beyteden'de elinde asayla dola\u015fan\u0131; K\u00eer'e s\u00fcrg\u00fcn edilecek Aram halk\u0131.\u201d RAB diyor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cGazzeliler'in cezas\u0131n\u0131 kald\u0131rmayaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah \u00fcst\u00fcne g\u00fcnah i\u015flediler, Edomlular'a teslim etmek i\u00e7in B\u00fct\u00fcn halk\u0131 s\u00fcrg\u00fcn ettiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Gazze surlar\u0131na ate\u015f ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m, Yak\u0131p yok edecek saraylar\u0131n\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f6k\u00fcp ataca\u011f\u0131m A\u015fdot'ta oturan\u0131, A\u015fkelon'da elinde asayla dola\u015fan\u0131, Elimin tersini g\u00f6sterece\u011fim Ekron'a, Yok olacak Filistliler'in sa\u011f kalanlar\u0131!\u201d Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cSurlular'\u0131n cezas\u0131n\u0131 kald\u0131rmayaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah \u00fcst\u00fcne g\u00fcnah i\u015flediler, B\u00fct\u00fcn halk\u0131 Edomlular'a teslim edip s\u00fcrd\u00fcler, Dostluk antla\u015fmas\u0131n\u0131 an\u0131msamad\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Sur Kenti'nin surlar\u0131na ate\u015f ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m, Yak\u0131p yok edecek saraylar\u0131n\u0131.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cEdomlular'\u0131n cezas\u0131n\u0131 kald\u0131rmayaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah \u00fcst\u00fcne g\u00fcnah i\u015flediler, K\u0131l\u0131\u00e7la kovalad\u0131lar karde\u015flerini, Ac\u0131ma nedir bilmediler; Hep y\u0131rt\u0131c\u0131yd\u0131 \u00f6fkeleri, Sonsuza dek s\u00fcrd\u00fc gazaplar\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Teman'a ate\u015f ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m, Yak\u0131p yok edecek Bosra saraylar\u0131n\u0131.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cAmmonlular'\u0131n cezas\u0131n\u0131 kald\u0131rmayaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah \u00fcst\u00fcne g\u00fcnah i\u015flediler, S\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 geni\u015fletmek i\u00e7in Gilatl\u0131 gebe kad\u0131nlar\u0131n kar\u0131nlar\u0131n\u0131 yard\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Rabba surlar\u0131n\u0131 tutu\u015fturaca\u011f\u0131m, Sava\u015f g\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131\u011fl\u0131klarla, Kas\u0131rga g\u00fcn\u00fc f\u0131rt\u0131nayla Ate\u015f yak\u0131p yok edecek saraylar\u0131n\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Krallar\u0131yla g\u00f6revlileri, Hepsi s\u00fcrg\u00fcne gidecek.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cMoavl\u0131lar'\u0131n cezas\u0131n\u0131 kald\u0131rmayaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah \u00fcst\u00fcne g\u00fcnah i\u015flediler, Edom Kral\u0131'n\u0131n kemiklerini Kire\u00e7le\u015finceye dek yakt\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Moav'a ate\u015f ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m, Yak\u0131p yok edecek Keriyot saraylar\u0131n\u0131. Karga\u015fa, sava\u015f naralar\u0131, Boru sesleri aras\u0131nda \u00f6lecek Moav halk\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f6k\u00fcp ataca\u011f\u0131m i\u00e7inden y\u00f6neticisini, \u00d6ld\u00fcrece\u011fim onunla b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlilerini.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cYahudal\u0131lar'\u0131n cezas\u0131n\u0131 kald\u0131rmayaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah \u00fcst\u00fcne g\u00fcnah i\u015flediler, Reddettiler yasam\u0131, Kurallar\u0131ma uymad\u0131lar; Yalanc\u0131 putlar sapt\u0131rd\u0131 onlar\u0131, Atalar\u0131n\u0131n da izledi\u011fi putlar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Yahuda'ya ate\u015f ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m, Yak\u0131p yok edecek Yeru\u015falim saraylar\u0131n\u0131.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u0130srailliler'in cezas\u0131n\u0131 kald\u0131rmayaca\u011f\u0131m, \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah \u00fcst\u00fcne g\u00fcnah i\u015flediler, Do\u011fruyu para i\u00e7in, Yoksulu bir \u00e7ift \u00e7ar\u0131k i\u00e7in satt\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlar ki, Yoksulun ba\u015f\u0131n\u0131 toz toprak i\u00e7inde \u00e7i\u011fner Ve mazlumun hakk\u0131n\u0131 bir yana iterler. Baba o\u011ful ayn\u0131 k\u0131zla yatarak Kutsal ad\u0131m\u0131 kirletirler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Her suna\u011f\u0131n yan\u0131na, Rehin al\u0131nan giysilerin \u00fczerine uzan\u0131r, Tanr\u0131lar\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'nda Ceza kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 al\u0131nan \u015farab\u0131 i\u00e7erler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama ben onlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde Amorlular'\u0131 yok ettim; Sedir a\u011fa\u00e7lar\u0131 kadar boylu, Me\u015fe kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc olsa da, Yukar\u0131dan meyvesini, A\u015fa\u011f\u0131dan k\u00f6k\u00fcn\u00fc kuruttum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sizi M\u0131s\u0131r'dan ben \u00e7\u0131kard\u0131m, Amor topraklar\u0131n\u0131 sahiplenesiniz diye \u00c7\u00f6lde k\u0131rk y\u0131l size yol g\u00f6sterdim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O\u011fullar\u0131n\u0131zdan peygamberler, Gen\u00e7lerinizden bana adanm\u0131\u015f ki\u015filer atad\u0131m. Do\u011fru de\u011fil mi, ey \u0130srailliler?\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSizse bana adanm\u0131\u015f ki\u015filere \u015farap i\u00e7irdiniz Ve peygamberlere, \u2018Peygamberlik etmeyin!\u2019 Diye buyruk verdiniz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cTah\u0131l y\u00fckl\u00fc araba topra\u011f\u0131 nas\u0131l ezerse, \u0130\u015fte ben de sizi \u00f6yle ezece\u011fim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u0131zl\u0131 ko\u015fan ka\u00e7amayacak, G\u00fc\u00e7l\u00fc g\u00fcc\u00fcn\u00fc g\u00f6steremeyecek, Yi\u011fit can\u0131n\u0131 kurtaramayacak,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ok\u00e7u yerini koruyamayacak, Aya\u011f\u0131 tez olan uzakla\u015famayacak, Atl\u0131 can\u0131n\u0131 kurtaramayacak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En y\u00fcrekli yi\u011fitler bile O g\u00fcn silahlar\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p ka\u00e7acak.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ey \u0130srailliler, kulak verin RAB'bin size, M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 halka s\u00f6yledi\u011fi \u015fu s\u00f6zlere:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cYery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn halklar aras\u0131ndan yaln\u0131z sizi tan\u0131d\u0131m, Bu y\u00fczden su\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130ki ki\u015fi anla\u015fmadan birlikte y\u00fcr\u00fcr m\u00fc?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Av\u0131 olmayan aslan ormanda k\u00fckrer mi? Bir \u015fey yakalamad\u0131k\u00e7a gen\u00e7 aslan ininde homurdan\u0131r m\u0131?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tuzak kurulmam\u0131\u015fsa, Yerdeki kapana ku\u015f d\u00fc\u015fer mi? \u0130\u00e7ine bir \u015fey d\u00fc\u015fmedik\u00e7e Kapan yerden f\u0131rlar m\u0131?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kentte boru \u00e7al\u0131n\u0131r da halk korkmaz m\u0131? RAB'bin onay\u0131 olmadan bir kentin ba\u015f\u0131na felaket gelir mi?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ger\u00e7ek \u015fu ki, Egemen RAB kulu peygamberlere S\u0131rr\u0131n\u0131 a\u00e7mad\u0131k\u00e7a bir \u015fey yapmaz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aslan k\u00fckrer de kim korkmaz? Egemen RAB s\u00f6yler de kim peygamberlik etmez?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fdot ve M\u0131s\u0131r saraylar\u0131na duyurun: \u201cSamiriye da\u011flar\u0131nda toplan\u0131n\u201d deyin, \u201cKentin ortas\u0131ndaki b\u00fcy\u00fck karga\u015fay\u0131, \u0130\u00e7indeki bask\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcn.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB, \u201cOnlar do\u011fruluk nedir bilmiyorlar\u201d diyor, \u201cSaraylar\u0131na zorbal\u0131k ve \u00e7apul y\u0131\u011fm\u0131\u015flar.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Egemen RAB diyor ki, \u201cD\u00fc\u015fman ku\u015fatmakta \u00fclkenizi, Saraylar\u0131n\u0131z\u0131 ya\u011fmalayacak, g\u00fc\u00e7s\u00fcz k\u0131lacak sizi.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cBir \u00e7oban aslan\u0131n a\u011fz\u0131ndaki hayvan\u0131n iki baca\u011f\u0131n\u0131 Ya da kula\u011f\u0131n\u0131n par\u00e7as\u0131n\u0131 nas\u0131l kaparsa, Samiriye'de sedir k\u00f6\u015felerine, Divan yast\u0131klar\u0131na Kurulan \u0130srailliler de \u00f6yle kurtar\u0131lacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dinleyin ve Yakup soyunu uyar\u0131n.\u201d Egemen RAB, Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131 konu\u015fuyor:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u0130syanlar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130srail'i cezaland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m g\u00fcn, Beytel'in sunaklar\u0131n\u0131 da yok edece\u011fim. Kesilip yere d\u00fc\u015fecek suna\u011f\u0131n boynuzlar\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hem k\u0131\u015fl\u0131k hem yazl\u0131k evi vuraca\u011f\u0131m, Yok olacak fildi\u015fi evler, Sonu gelecek b\u00fcy\u00fck evlerin.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ey sizler, Samiriye Da\u011f\u0131'ndaki Ba\u015fan inekleri, Yoksula bask\u0131 yapan, Mazlumu ezen, Beylerine, \u201cGetir de i\u00e7elim!\u201d diyen han\u0131mlar! Kulak verin \u015fu s\u00f6zlere:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egemen RAB kutsall\u0131\u011f\u0131 \u00fcst\u00fcne ant i\u00e7erek \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130\u015fte geliyor o g\u00fcnler; Sizi et kancalar\u0131yla, En son kalanlar\u0131n\u0131z\u0131 bal\u0131k \u00e7engelleriyle g\u00f6t\u00fcrecekleri g\u00fcnler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Her biriniz kar\u015f\u0131n\u0131zdaki gedikten \u00e7\u0131kacak, Harmon'a at\u0131lacaks\u0131n\u0131z.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBeytel'e gelip g\u00fcnah i\u015fleyin, Gilgal'a gelip daha da g\u00fcnah i\u015fleyin! Her sabah kurbanlar\u0131n\u0131z\u0131, \u00dc\u00e7 g\u00fcnde bir de ondal\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131 getirin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015e\u00fckran sunusu olarak mayal\u0131 ekmek yak\u0131n, G\u00f6n\u00fclden verdi\u011finiz sunular\u0131 a\u00e7\u0131klay\u0131p duyurun! \u00c7\u00fcnk\u00fc bundan ho\u015flan\u0131yorsunuz, ey \u0130srailliler.\u201d Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn kentlerinizde a\u00e7l\u0131ktan nefesiniz koktu, Bulundu\u011funuz her yerde size k\u0131tl\u0131k verdim, Yine de bana d\u00f6nmediniz.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cHasat mevsimine daha \u00fc\u00e7 ay varken, Sizden ya\u011fmuru da esirgedim. Bir kente ya\u011fmur ya\u011fd\u0131rd\u0131m, \u00d6b\u00fcr\u00fcne ya\u011fd\u0131rmad\u0131m. Bir tarla ya\u011fmur ald\u0131, \u00d6teki almay\u0131p kurudu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Su bulmak i\u00e7in Kent kent sersemce dola\u015ft\u0131n\u0131z; Suya doyamad\u0131n\u0131z, Yine de bana d\u00f6nmediniz.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSamyeli ve k\u00fcfle sizi cezaland\u0131rd\u0131m, Mahvettim ba\u011flar\u0131n\u0131z\u0131, bah\u00e7elerinizi, \u0130ncir ve zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131 \u00e7ekirge yedi, Yine de bana d\u00f6nmediniz.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cM\u0131s\u0131r'da oldu\u011fu gibi Aran\u0131za salg\u0131n hastal\u0131k g\u00f6nderdim, K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdim yi\u011fitlerinizi, Atlar\u0131n\u0131z\u0131 d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131za verdim, Ordugah\u0131n\u0131z\u0131n pis kokusunu burunlar\u0131n\u0131za doldurdum; Yine de bana d\u00f6nmediniz.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cSodom ve Gomora'y\u0131 alt\u00fcst etti\u011fim gibi, Alt\u00fcst ettim i\u00e7inizden baz\u0131lar\u0131n\u0131. Ate\u015ften kurtar\u0131lan yan\u0131k odun par\u00e7as\u0131na d\u00f6nd\u00fcn\u00fcz, Yine de y\u00f6nelmediniz bana.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cBu y\u00fczden sana \u015funu yapaca\u011f\u0131m, ey \u0130srail. Yapacaklar\u0131m i\u00e7in Tanr\u0131n'\u0131 kar\u015f\u0131lamaya haz\u0131rlan, ey \u0130srail!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc da\u011flara bi\u00e7im veren, R\u00fczgar\u0131 yaratan, d\u00fc\u015f\u00fcncelerini insana bildiren, \u015eafa\u011f\u0131 karanl\u0131\u011fa \u00e7eviren, D\u00fcnyan\u0131n y\u00fcksek yerlerine ayak basan i\u015fte O'dur, O'nun ad\u0131 RAB, Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131'd\u0131r."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ey \u0130srail halk\u0131, kulak ver, \u00dczerine yakaca\u011f\u0131m a\u011f\u0131t\u0131n s\u00f6zlerine:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cD\u00fc\u015ft\u00fc erden k\u0131z \u0130srail, Bir daha kalkamaz, Serilmi\u015f kendi topra\u011f\u0131na, Kald\u0131ran yok.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cBin ki\u015fiyle sava\u015fa \u00e7\u0131kan kentin Y\u00fcz adam\u0131 sa\u011f kalacak, Y\u00fcz ki\u015fiyle \u00e7\u0131kan\u0131n On adam\u0131 kalacak \u0130srail halk\u0131na.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bu y\u00fczden RAB \u0130srail halk\u0131na \u015f\u00f6yle diyor: \u201cBana y\u00f6nelin, ya\u015fars\u0131n\u0131z;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beytel'e gitmeyin, Gilgal'a girmeyin, Beer-\u015eeva'ya ge\u00e7meyin, \u00c7\u00fcnk\u00fc Gilgal halk\u0131 kesinlikle s\u00fcrg\u00fcn edilecek, Beytel bir hi\u00e7 olacak.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB'be y\u00f6nelin, ya\u015fars\u0131n\u0131z, Yoksa Yusuf soyunda bir ate\u015f gibi parlar, Beytel'i yak\u0131p yok eder. Yang\u0131n\u0131 s\u00f6nd\u00fcrecek kimse \u00e7\u0131kmaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ey adaleti ac\u0131 pelinotuna \u00e7evirenler, Do\u011frulu\u011fu yere \u00e7alanlar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dclker ve Oryon tak\u0131my\u0131ld\u0131zlar\u0131n\u0131 yaratan, Zifiri karanl\u0131\u011f\u0131 sabaha \u00e7eviren, G\u00fcnd\u00fcz\u00fc geceyle karartan, Deniz sular\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p Yery\u00fcz\u00fcne d\u00f6kenin ad\u0131 RAB'dir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kaleyi ans\u0131z\u0131n y\u0131kar, Surlu kenti yerle bir eder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mahkemede kendilerini azarlayandan nefret ediyor, Do\u011fru konu\u015fandan i\u011freniyorlar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yoksulu ezdi\u011finiz, Ondan zorla bu\u011fday kopard\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in Yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z yontma ta\u015f evlerde oturmayacak, Dikti\u011finiz g\u00fczel ba\u011flar\u0131n \u015farab\u0131n\u0131 i\u00e7meyeceksiniz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc isyanlar\u0131n\u0131z\u0131n \u00e7ok, G\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131z oldu\u011funu biliyorum, Ey do\u011fru ki\u015fiye bask\u0131 yapan, R\u00fc\u015fvet alan, Mahkemede mazlumun hakk\u0131n\u0131 yiyenler!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bu y\u00fczden susmak d\u00fc\u015fer ak\u0131ll\u0131 insana B\u00f6yle bir zamanda, \u00c7\u00fcnk\u00fc zaman k\u00f6t\u00fcd\u00fcr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe de\u011fil, \u0130yili\u011fe y\u00f6nelin ki ya\u015fayas\u0131n\u0131z; B\u00f6ylece dedi\u011finiz gibi, RAB, Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131 sizinle olur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fcl\u00fckten nefret edin, \u0130yili\u011fi sevin, Mahkemede adaleti koruyun. Belki RAB, Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131, Yusuf'un soyundan sa\u011f kalanlara l\u00fctfeder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu y\u00fczden RAB, Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131 Rab \u015f\u00f6yle diyor: \u201cB\u00fct\u00fcn meydanlarda \u00e7\u0131\u011fl\u0131k kopacak, Sokaklarda inim inim inleyecekler; Irgatlar\u0131 yas tutmaya, A\u011f\u0131t\u00e7\u0131lar\u0131 feryat etmeye \u00e7a\u011f\u0131racaklar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn ba\u011flarda \u00e7\u0131\u011fl\u0131k kopacak, \u00c7\u00fcnk\u00fc ben aran\u0131zdan ge\u00e7ece\u011fim.\u201d RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vay ba\u015f\u0131na, RAB'bin g\u00fcn\u00fcn\u00fc \u00f6zlemle bekleyenlerin! Ni\u00e7in \u00f6zl\u00fcyorsunuz RAB'bin g\u00fcn\u00fcn\u00fc? O g\u00fcn ayd\u0131nl\u0131k de\u011fil, karanl\u0131k olacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nas\u0131l ki, biri aslan\u0131n \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7ar da kar\u015f\u0131s\u0131na ay\u0131 \u00e7\u0131kar, Evine d\u00f6ner, elini duvara dayar da elini y\u0131lan sokar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB'bin g\u00fcn\u00fc ayd\u0131nl\u0131k de\u011fil, karanl\u0131k olmayacak m\u0131? Hem de zifiri karanl\u0131k, Bir par\u0131lt\u0131 bile yok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u0130\u011freniyor, tiksiniyorum bayramlar\u0131n\u0131zdan, Ho\u015flanm\u0131yorum dinsel toplant\u0131lar\u0131n\u0131zdan,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yakmal\u0131k ve tah\u0131l sunular\u0131n\u0131z\u0131 Bana sunsan\u0131z bile kabul etmeyece\u011fim, Besili hayvanlar\u0131n\u0131zdan sunaca\u011f\u0131n\u0131z Esenlik sunular\u0131na d\u00f6n\u00fcp bakmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Uzak tutun benden ezgilerinizin g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcn\u00fc, \u00c7enklerinizin sesini dinlemeyece\u011fim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunun yerine adalet su gibi, Do\u011fruluk \u0131rmak gibi s\u00fcrekli aks\u0131n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cEy \u0130srail halk\u0131, \u00e7\u00f6lde k\u0131rk y\u0131l boyunca Bana m\u0131 kurbanlar, sunular sundunuz?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ger\u00e7ekte kral\u0131n\u0131z Sakkut'u, putunuz Kayvan'\u0131, Kendiniz i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z ilah\u0131n y\u0131ld\u0131z\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131n\u0131z."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bu y\u00fczden sizi \u015eam'\u0131n \u00f6tesine s\u00fcrece\u011fim.\u201d RAB b\u00f6yle diyor, O'nun ad\u0131 Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131'd\u0131r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vay ba\u015f\u0131na Siyon'daki kayg\u0131s\u0131zlar\u0131n, Samiriye Da\u011f\u0131'nda kendilerini g\u00fcvende sananlar\u0131n, \u0130srail halk\u0131n\u0131n ba\u015fvurdu\u011fu \u00d6nder ulusun tan\u0131nm\u0131\u015f insanlar\u0131n\u0131n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kalne Kenti'ne gidin de g\u00f6r\u00fcn, Oradan b\u00fcy\u00fck Hama'ya ge\u00e7in, Filistliler'in Gat Kenti'ne inin, Sizin bu krall\u0131klar\u0131n\u0131zdan daha m\u0131 iyiler? Topraklar\u0131 sizinkinden daha m\u0131 geni\u015f?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ey sizler, k\u00f6t\u00fc g\u00fcn\u00fc uzak sanan, Zorbal\u0131k taht\u0131n\u0131 yakla\u015ft\u0131ranlar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ey sizler, fildi\u015fi s\u00fcsl\u00fc yataklara uzananlar, Sedirlere serilenler, Se\u00e7me kuzular, besili buza\u011f\u0131lar yiyenler,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7enk e\u015fli\u011finde t\u00fcrk\u00fc s\u00f6yleyenler, Davut gibi beste yapanlar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tas tas \u015farap i\u00e7enler, Ya\u011flar\u0131n en g\u00fczelini s\u00fcr\u00fcnenler, Yusuf'un y\u0131k\u0131m\u0131na kederlenmeyenler!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu y\u00fczden \u015fimdi bunlar S\u00fcrg\u00fcne gideceklerin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekecekler; Sona erecek sedire serilenlerin c\u00fcmb\u00fc\u015f\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egemen RAB ba\u015f\u0131 \u00fczerine ant i\u00e7ti, Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131 RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cYakup'un gururundan i\u011freniyor, Saraylar\u0131ndan tiksiniyorum. Bu y\u00fczden i\u00e7indeki her \u015feyle kenti D\u00fc\u015fmana teslim edece\u011fim.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E\u011fer bir evden on ki\u015fi kalm\u0131\u015fsa, Onlar da \u00f6lecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcn\u00fcn akrabas\u0131 yakmak i\u00e7in cesedi evden almaya gelince, Evdekine, \u201cYan\u0131nda kimse var m\u0131?\u201d diye soracak, O da, \u201cHay\u0131r!\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 al\u0131nca, \u201cSus!\u201d diyecek, \u201cRAB'bin ad\u0131 an\u0131lmamal\u0131.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB buyuruyor, B\u00fcy\u00fck ev toza, K\u00fc\u00e7\u00fck ev k\u00fcle d\u00f6necek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atlar kaya \u00fczerinde ko\u015far m\u0131? Kimse denizde \u00f6k\u00fczle \u00e7ift s\u00fcrer mi? Ama siz adaleti zehire, Do\u011fruluk meyvesini pelinotuna \u00e7evirdiniz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sizler, Lo-Devar Kenti'ni ald\u0131k diye sevinenler, \u201cKarnayim'i kendi bile\u011fimizle ele ge\u00e7irmedik mi?\u201d diyenlersiniz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte bu y\u00fczden, ey \u0130srail halk\u0131, \u00dczerinize bir ulus g\u00f6nderece\u011fim\u201d Diyor Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131 RAB, \u201cLevo-Hamat'tan Arava Vadisi'ne kadar ezecekler sizi.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egemen RAB bana \u015funu g\u00f6sterdi: Kral\u0131n pay\u0131na d\u00fc\u015fen otlar bi\u00e7ilmi\u015fti. Otlar yeniden ye\u015fermeye ba\u015flarken RAB s\u00fcr\u00fcyle \u00e7ekirge yarat\u0131yordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7ekirgeler \u00fclkedeki ye\u015fil bitkileri yiyip bitirince: \u201cEy Egemen RAB, l\u00fctfen halk\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015fla!\u201d dedim, \u201cYakup soyu buna nas\u0131l dayan\u0131r? Zaten k\u00fc\u00e7\u00fck bir halk!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB d\u00fc\u015f\u00fcncesini de\u011fi\u015ftirdi. \u201cGer\u00e7ekle\u015fmeyecek bu\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egemen RAB bana \u015funu g\u00f6sterdi: Bakt\u0131m, Egemen RAB halk\u0131n\u0131 cezaland\u0131rmak i\u00e7in ate\u015fi \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Ate\u015f enginleri yak\u0131p t\u00fcketti, karay\u0131 yak\u0131p t\u00fcketmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O zaman, \u201cEy Egemen RAB, l\u00fctfen dur!\u201d dedim, \u201cYakup soyu buna nas\u0131l dayan\u0131r? Zaten k\u00fc\u00e7\u00fck bir halk!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB d\u00fc\u015f\u00fcncesini de\u011fi\u015ftirdi. Egemen RAB, \u201cBu da ger\u00e7ekle\u015fmeyecek\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ba\u015fka bir g\u00f6r\u00fcmde \u015funu g\u00f6sterdi bana: Bakt\u0131m, Rab \u00e7ek\u00fcl kullan\u0131larak \u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f d\u00fcmd\u00fcz bir duvar\u0131n yan\u0131nda duruyor; elinde bir \u00e7ek\u00fcl var."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB, \u201cNe g\u00f6r\u00fcyorsun, Amos?\u201d diye sordu. Ben de, \u201cBir \u00e7ek\u00fcl\u201d dedim. Bunun \u00fczerine Rab, \u201c\u0130\u015fte, halk\u0131m \u0130srail'in ortas\u0131na da bir \u00e7ek\u00fcl koyaca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cBir daha onlar\u0131 esirgemeyece\u011fim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cYok olacak \u0130shak soyunun tap\u0131nma yerleri, Y\u0131k\u0131lacak \u0130srail'in kutsal yerleri, K\u0131l\u0131\u00e7la y\u00fcr\u00fcyece\u011fim Yarovam soyunun \u00fcst\u00fcne.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Beytel'deki K\u00e2hin Amatsya, \u0130srail Kral\u0131 Yarovam'a haber g\u00f6nderip \u015f\u00f6yle dedi: \u201cAmos \u0130srail'in g\u00f6be\u011finde sana d\u00fczen kurdu. \u00dclke onun bunca s\u00f6z\u00fcn\u00fc kald\u0131ramaz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Amos diyor ki, \u201c\u2018Yarovam k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek, \u0130srail halk\u0131 kesinlikle \u00fclkesinin d\u0131\u015f\u0131na, S\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilecek.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Amatsya Amos'a, \u201c\u00c7ek git, ey bilici!\u201d dedi, \u201cYahuda'ya ka\u00e7. Ekme\u011fini orada kazan. Orada peygamberlik et."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bir daha Beytel'de peygamberlik etme. \u00c7\u00fcnk\u00fc buras\u0131 kral\u0131n kutsal yeri, krall\u0131k tap\u0131na\u011f\u0131d\u0131r.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amos, \u201cBen ne peygamberdim ne de peygamber o\u011fluydum\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cYaln\u0131zca s\u0131\u011f\u0131r yeti\u015ftirirdim. Yaban\u0131l incir a\u011fa\u00e7lar\u0131na bakard\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB beni s\u00fcr\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan ald\u0131, \u2018Git, halk\u0131m \u0130srail'e peygamberlik et\u2019 dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015eimdi kulak ver RAB'bin s\u00f6zlerine: \u201c\u2018\u0130srail'e kar\u015f\u0131 peygamberlik etme, \u0130shak soyuna kar\u015f\u0131 konu\u015fma!\u2019 diyorsun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu y\u00fczden RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Kar\u0131n kentte fahi\u015fe olacak, O\u011fullar\u0131n, k\u0131zlar\u0131n k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek. \u00d6l\u00e7\u00fc ipiyle payla\u015f\u0131lacak topra\u011f\u0131n, Sen ise kirli say\u0131lan toprakta can vereceksin. \u0130srail halk\u0131 kesinlikle \u00fclke d\u0131\u015f\u0131na, S\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilecek.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egemen RAB bana \u015funu g\u00f6sterdi: Bakt\u0131m bir sepet olgun meyve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bana, \u201cNe g\u00f6r\u00fcyorsun, Amos?\u201d diye sordu. \u201cBir sepet olgun meyve\u201d diye yan\u0131tlad\u0131m. Bunun \u00fczerine RAB, \u201cHalk\u0131m \u0130srail'in sonu geldi\u201d dedi, \u201cBir daha onlar\u0131 esirgemeyece\u011fim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O g\u00fcn saraydaki t\u00fcrk\u00fcler yas \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131na d\u00f6necek.\u201d Egemen RAB, \u201cHer yer at\u0131lm\u0131\u015f cesetlerle dolacak, sessizlik h\u00fck\u00fcm s\u00fcrecek\u201d diyor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dinleyin bunu, ey yoksulu \u00e7i\u011fneyenler, \u00dclkedeki mazlumlar\u0131 yok edenler!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Diyorsunuz ki, \u201cYeni Ay T\u00f6reni ge\u00e7se de tah\u0131l\u0131m\u0131z\u0131 satsak, \u015eabat G\u00fcn\u00fc ge\u00e7se de bu\u011fday\u0131m\u0131z\u0131 sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131karsak. \u00d6l\u00e7e\u011fi k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcp fiyat\u0131 y\u00fckseltsek, Hileli tart\u0131 kullan\u0131p"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yoksullar\u0131 g\u00fcm\u00fc\u015f, Mazlumlar\u0131 bir \u00e7ift \u00e7ar\u0131k kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131n alsak. Bu\u011fday yerine s\u00fcpr\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc satsak.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yakup soyunun gurur duydu\u011fu RAB kendi ba\u015f\u0131 \u00fcst\u00fcne ant i\u00e7ti: \u201cOnlar\u0131n yapt\u0131klar\u0131n\u0131n hi\u00e7birini asla unutmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bu y\u00fczden yer sars\u0131lmayacak m\u0131, \u00dczerinde ya\u015fayan herkes yas tutmayacak m\u0131? B\u00fct\u00fcn yer Nil gibi y\u00fckselecek, Kabar\u0131p yine inecek M\u0131s\u0131r'\u0131n \u0131rma\u011f\u0131 gibi.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcn\u201d diyor Egemen RAB, \u201c\u00d6\u011fleyin g\u00fcne\u015fi bat\u0131raca\u011f\u0131m, G\u00fcpeg\u00fcnd\u00fcz yery\u00fcz\u00fcn\u00fc karartaca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bayramlar\u0131n\u0131z\u0131 yasa, B\u00fct\u00fcn ezgilerinizi a\u011f\u0131ta d\u00f6nd\u00fcrece\u011fim. Her bele \u00e7ul ku\u015fatt\u0131raca\u011f\u0131m, Her ba\u015f\u0131n sa\u00e7\u0131n\u0131 yoldurtaca\u011f\u0131m. O g\u00fcn\u00fc biricik o\u011fulun ard\u0131ndan tutulan yasa \u00e7evirecek, Sonunu ac\u0131 getirece\u011fim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte g\u00fcnler geliyor, \u00dclkeye k\u0131tl\u0131k g\u00f6nderece\u011fim\u201d Diyor Egemen RAB, \u201cEkmek ya da su k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 de\u011fil, RAB'bin s\u00f6zlerine susam\u0131\u015fl\u0131k g\u00f6nderece\u011fim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc bulmak i\u00e7in \u0130nsanlar denizden denize, Kuzeyden do\u011fuya dek dola\u015facak, Oraya buraya ko\u015facak, ama bulamayacaklar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O g\u00fcn g\u00fczel k\u0131zlar, Yi\u011fitler susuzluktan bay\u0131lacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Samiriye tanr\u0131\u00e7as\u0131 A\u015fima \u00fczerine ant i\u00e7enler, \u2018Ey Dan, senin ilah\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131 \u00fczerine\u2019 Ve, \u2018Beer-\u015eeva ilah\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131 \u00fczerine\u2019 diyenler D\u00fc\u015fecek ve bir daha kalkmayacak.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rab'bi g\u00f6rd\u00fcm, Suna\u011f\u0131n yan\u0131nda duruyordu. \u201cS\u00fctun ba\u015fl\u0131klar\u0131na vur, E\u015fikler sars\u0131ls\u0131n\u201d dedi, \u201cBa\u015fl\u0131klar\u0131 insanlar\u0131n ba\u015f\u0131nda parala. Sa\u011f kalanlar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irece\u011fim. Ka\u00e7an, kurtulan olmayacak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcler diyar\u0131n\u0131 delip girseler, Elimi uzat\u0131p onlar\u0131 \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m. G\u00f6klere \u00e7\u0131ksalar, Onlar\u0131 oradan indirece\u011fim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Karmel Da\u011f\u0131'n\u0131n doruklar\u0131na gizlenseler, Artlar\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcp onlar\u0131 yakalayaca\u011f\u0131m. G\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnden uza\u011fa, denizin dibine girseler, Orada y\u0131lana buyruk verece\u011fim, Onlar\u0131 sokacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00fc\u015fmanlar\u0131nca s\u00fcrg\u00fcn edilseler, Orada k\u0131l\u0131ca buyruk verece\u011fim, Onlar\u0131 bi\u00e7ecek. G\u00f6z\u00fcm\u00fc \u00fczerlerinden ay\u0131rmayaca\u011f\u0131m, Ama iyilik i\u00e7in de\u011fil, k\u00f6t\u00fcl\u00fck i\u00e7in.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rab, Her \u015eeye Egemen RAB Yere dokununca yer erir, \u00dczerinde ya\u015fayan herkes yasa b\u00fcr\u00fcn\u00fcr, B\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fc Nil gibi kabar\u0131r, M\u0131s\u0131r'\u0131n \u0131rma\u011f\u0131 gibi yine al\u00e7al\u0131r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yukar\u0131 odalar\u0131n\u0131 g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde yapan, Kubbesini yery\u00fcz\u00fcnde kuran, Denizin sular\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p yery\u00fcz\u00fcne d\u00f6ken O'dur; O'nun ad\u0131 RAB'dir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cEy \u0130srailliler, Benim i\u00e7in K\u00fb\u015flular'dan ne fark\u0131n\u0131z var?\u201d Diyor RAB. \u201c\u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan, Filistliler'i Kaftor'dan, Araml\u0131lar'\u0131 K\u00eer'den \u00e7\u0131karan ben de\u011fil miyim?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte, Egemen RAB'bin g\u00f6zleri Bu g\u00fcnahl\u0131 krall\u0131\u011f\u0131n \u00fczerindedir. Onu yery\u00fcz\u00fcnden s\u00f6k\u00fcp ataca\u011f\u0131m, Ancak Yakup soyunu b\u00fcsb\u00fct\u00fcn yok etmeyece\u011fim\u201d Diyor RAB."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte buyruk verece\u011fim, B\u00fct\u00fcn uluslar aras\u0131ndan \u0130srail'i kalburla eler gibi eleyece\u011fim, Bir \u00e7ak\u0131l bile yere d\u00fc\u015fmeyecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Halk\u0131m\u0131n aras\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn g\u00fcnahl\u0131lar, \u2018K\u00f6t\u00fcl\u00fck bizi bulmaz, bize eri\u015fmez\u2019 diyenler K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcn Davut'un y\u0131k\u0131k \u00e7arda\u011f\u0131n\u0131 yeniden kuraca\u011f\u0131m, Gediklerini kapayacak, Y\u0131k\u0131k yerlerini onaraca\u011f\u0131m, Onu eskisi gibi yapaca\u011f\u0131m,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6yle ki, Edomlular'\u0131n sa\u011f kalanlar\u0131n\u0131, Bana ait olan b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131 sahiplensinler.\u201d Bunu yapacak olan RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte, g\u00fcnler geliyor\u201d diyor RAB, \u201c\u00c7ift s\u00fcren orak\u00e7\u0131ya, \u00dcz\u00fcm basan ekin ekene eri\u015fecek, Da\u011flardan tatl\u0131 \u015farap damlayacak, B\u00fct\u00fcn tepelerden akacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcn halk\u0131m \u0130srail'i geri getirece\u011fim, Y\u0131k\u0131k kentleri onar\u0131p orada ya\u015fayacaklar, Ba\u011flar dikip \u015farab\u0131n\u0131 i\u00e7ecekler, Bah\u00e7eler yap\u0131p meyvesini yiyecekler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onlar\u0131 topraklar\u0131na dikece\u011fim, Bir daha s\u00f6k\u00fclmeyecekler Kendilerine verdi\u011fim topraktan.\u201d Tanr\u0131n\u0131z RAB b\u00f6yle diyor."
                }
            }
        }
    }
}