{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yahuda Kral\u0131 Yehoyakim'in krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131nda Babil Kral\u0131 Nebukadnessar Yeru\u015falim'in \u00fczerine y\u00fcr\u00fcy\u00fcp kenti ku\u015fatt\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rab, Yahuda Kral\u0131 Yehoyakim'i ve Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki baz\u0131 e\u015fyalar\u0131 Nebukadnessar'\u0131n eline teslim etti. Nebukadnessar bunlar\u0131 \u015einar \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcr\u00fcp kendi ilah\u0131n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131n\u0131n hazinesine yerle\u015ftirdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral \u0130srailliler aras\u0131ndan kral soyundan gelme ya da soylu baz\u0131 gen\u00e7lerin se\u00e7ilip saraya getirilmesi i\u00e7in saray g\u00f6revlilerinin y\u00f6neticisi A\u015fpenaz'a buyruk verdi. Bu gen\u00e7ler kusursuz, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131, her konuda bilge, bilgili, \u00f6\u011frenmeye yetenekli, sarayda g\u00f6rev almaya uygun nitelikte ki\u015filer olmal\u0131yd\u0131. A\u015fpenaz onlara Kildaniler'in dilini ve yaz\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6\u011fretecekti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kral bu gen\u00e7ler i\u00e7in kendi sofras\u0131ndan g\u00fcndelik yiyecek ve \u015farap ay\u0131rd\u0131. \u00dc\u00e7 y\u0131l e\u011fitildikten sonra gen\u00e7ler kral\u0131n \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lacaklard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se\u00e7ilen gen\u00e7ler aras\u0131nda Yahudal\u0131lar'dan Daniel, Hananya, Mi\u015fael ve Azarya da vard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saray g\u00f6revlilerinin y\u00f6neticisi onlara yeni adlar koydu. Daniel'e Belte\u015fassar, Hananya'ya \u015eadrak, Mi\u015fael'e Me\u015fak, Azarya'ya Abed-Nego ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Daniel dinsel a\u00e7\u0131dan kendini kirletmemek i\u00e7in kral\u0131n onlara ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 yemeklerden yemeyi de \u015faraptan i\u00e7meyi de istemedi. Bu yoldan kendini kirletmemek i\u00e7in saray g\u00f6revlilerinin y\u00f6neticisine ricada bulundu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tanr\u0131 saray g\u00f6revlileri y\u00f6neticisinin Daniel'e sevgiyle, sevecenlikle davranmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adam Daniel'e, \u201cYiyecek i\u00e7ecek pay\u0131n\u0131z\u0131 ay\u0131ran efendimiz kraldan korkar\u0131m\u201d dedi, \u201cE\u011fer y\u00fcz\u00fcn\u00fcz\u00fc ya\u015f\u0131t\u0131n\u0131z olan \u00f6b\u00fcr gen\u00e7lerin y\u00fcz\u00fcnden daha solgun g\u00f6r\u00fcrse, ba\u015f\u0131m\u0131 tehlikeye sokmu\u015f olursunuz.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Daniel, saray g\u00f6revlileri y\u00f6neticisinin Hananya, Mi\u015fael, Azarya ve kendisinin ba\u015f\u0131na koydu\u011fu g\u00f6zeticiye gidip, \u201cL\u00fctfen kullar\u0131n\u0131za on g\u00fcn olanak tan\u0131y\u0131n\u201d dedi, \u201cBu on g\u00fcn i\u00e7inde bize yemek i\u00e7in sebze, i\u00e7mek i\u00e7in de su verilsin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra y\u00fczlerimizi kral\u0131n yemeklerini yiyen \u00f6b\u00fcr gen\u00e7lerin y\u00fczleriyle k\u0131yaslay\u0131n ve kullar\u0131n\u0131za g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcze g\u00f6re davran\u0131n.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6zetici bu iste\u011fi kabul etti ve onlara on g\u00fcn deneme f\u0131rsat\u0131 verdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On g\u00fcn sonra d\u00f6rt gen\u00e7 kral\u0131n yemeklerini yiyen \u00f6b\u00fcr gen\u00e7lerin hepsinden daha sa\u011fl\u0131kl\u0131, daha iyi beslenmi\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcyordu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6ylece g\u00f6zetici o g\u00fcnden sonra kral\u0131n gen\u00e7ler i\u00e7in ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 yemekle \u015farab\u0131 kald\u0131rd\u0131 ve onlara sebze vermeyi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131 bu d\u00f6rt gence her konuda bilgi, beceri, bilgelik verdi. Daniel her \u00e7e\u015fit g\u00f6r\u00fcm\u00fc ve d\u00fc\u015f\u00fc yorumlayabiliyordu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kral\u0131n belirledi\u011fi s\u00fcre tamamlan\u0131nca, saray g\u00f6revlileri y\u00f6neticisi gen\u00e7leri Nebukadnessar'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kral onlarla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc; i\u00e7lerinde Daniel, Hananya, Mi\u015fael, Azarya gibisi yoktu. Bu y\u00fczden kral\u0131n hizmetine onlar atand\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kral bilgelik ve anlay\u0131\u015fla ilgili konularda onlar\u0131 s\u0131nad\u0131 ve d\u00f6rt genci \u00fclkesindeki b\u00fct\u00fcn sihirbazlardan, falc\u0131lardan on kat \u00fcst\u00fcn buldu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kral Kore\u015f'in krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n birinci y\u0131l\u0131na dek Daniel sarayda kald\u0131."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131nda Nebukadnessar bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fc. Ruhu \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle sars\u0131ld\u0131, uykusu ka\u00e7t\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ne oldu\u011funu s\u00f6ylesinler diye sihirbazlar\u0131, falc\u0131lar\u0131, b\u00fcy\u00fcc\u00fcleri, y\u0131ld\u0131zbilimcileri \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Hepsi gelip kral\u0131n \u00f6n\u00fcnde durdular."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral, \u201cBeni \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle sarsan bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fcm. Ne anlama geldi\u011fini \u00f6\u011frenmek istiyorum\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y\u0131ld\u0131zbilimciler Aramice, \u201cEy kral, sen \u00e7ok ya\u015fa!\u201d dediler, \u201cD\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc bu kullar\u0131na anlat ki, ne anlama geldi\u011fini s\u00f6yleyelim.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kral, \u201cG\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm d\u00fc\u015f\u00fc ve ne anlama geldi\u011fini bana a\u00e7\u0131klamazsan\u0131z, karar\u0131m kesin, parampar\u00e7a edileceksiniz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cEvleriniz de \u00e7\u00f6pl\u00fc\u011fe \u00e7evrilecek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ama d\u00fc\u015f\u00fc ve ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klayabilirseniz, sizi b\u00fcy\u00fck arma\u011fanlarla \u00f6d\u00fcllendirip onurland\u0131raca\u011f\u0131m. Onun i\u00e7in bana d\u00fc\u015f\u00fc ve ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klay\u0131n.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlar yine, \u201cEy kral, d\u00fc\u015f\u00fc bu kullar\u0131na anlat ki, ne anlama geldi\u011fini s\u00f6yleyelim\u201d dediler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine kral, \u201cKarar\u0131m\u0131n kesin oldu\u011funu bildi\u011finiz i\u00e7in zaman kazanmak istedi\u011finizi anl\u0131yorum\u201d dedi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cAma d\u00fc\u015f\u00fcn ne oldu\u011funu bana a\u00e7\u0131klamazsan\u0131z, sizin i\u00e7in tek ceza vard\u0131r. Durumun de\u011fi\u015fece\u011fini umarak bana yalan yanl\u0131\u015f \u015feyler s\u00f6ylemek i\u00e7in aran\u0131zda anla\u015fm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z. \u015eimdi bana d\u00fc\u015f\u00fcn ne oldu\u011funu s\u00f6yleyin ki, ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klayabilece\u011finizi anlayay\u0131m.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y\u0131ld\u0131zbilimciler, \u201cYery\u00fcz\u00fcnde senin bu iste\u011fini yerine getirecek tek ki\u015fi yoktur\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201cKald\u0131 ki, b\u00fcy\u00fck, g\u00fc\u00e7l\u00fc hi\u00e7bir kral bir sihirbazdan, falc\u0131dan ya da y\u0131ld\u0131zbilimciden b\u00f6yle bir \u015fey istememi\u015ftir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kral\u0131n iste\u011fini yerine getirmek g\u00fc\u00e7t\u00fcr. \u0130nsanlar aras\u0131nda ya\u015famayan ilahlardan ba\u015fka krala bunu a\u00e7\u0131klayabilecek kimse yoktur.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Buna \u00e7ok \u00f6fkelenen kral, Babil'deki b\u00fct\u00fcn bilgelerin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesini buyurdu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6ylece hepsinin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in buyruk \u00e7\u0131kt\u0131. Daniel'le arkada\u015flar\u0131n\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in de adamlar g\u00f6nderildi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Daniel Babil'in bilgelerini \u00f6ld\u00fcrmeye giden kral\u0131n muhaf\u0131z birli\u011fi komutan\u0131 Aryok'la bilgece, ak\u0131ll\u0131ca konu\u015ftu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aryok'a, \u201cKral\u0131n buyru\u011fu neden bu denli sert?\u201d diye sordu. Aryok durumu Daniel'e anlatt\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Daniel krala gidip d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ne anlama geldi\u011fini s\u00f6yleyebilmesi i\u00e7in zaman istedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sonra evine d\u00f6n\u00fcp olup bitenleri arkada\u015flar\u0131 Hananya'ya, Mi\u015fael'e, Azarya'ya anlatt\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6klerin Tanr\u0131s\u0131'na yakarmalar\u0131n\u0131 istedi; \u00f6yle ki, Tanr\u0131 onlara l\u00fctfedip bu gizi a\u00e7\u0131klas\u0131n ve kendisiyle arkada\u015flar\u0131 Babil'in \u00f6b\u00fcr bilgeleriyle birlikte \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gece giz bir g\u00f6r\u00fcmde Daniel'e a\u00e7\u0131kland\u0131. Bunun \u00fczerine Daniel G\u00f6klerin Tanr\u0131s\u0131'n\u0131 \u00f6vd\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle dedi: \u201cTanr\u0131'n\u0131n ad\u0131na \u00f6ncesizlikten sonsuzlu\u011fa dek \u00f6vg\u00fcler olsun! Bilgelik ve g\u00fc\u00e7 O'na \u00f6zg\u00fcd\u00fcr."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O'dur zamanlar\u0131 ve mevsimleri de\u011fi\u015ftiren. Krallar\u0131 tahttan indirir, tahta \u00e7\u0131kar\u0131r. Bilgelere bilgelik, Anlay\u0131\u015fl\u0131lara bilgi verir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Derin ve gizli \u015feyleri ortaya \u00e7\u0131kar\u0131r, Karanl\u0131kta neler oldu\u011funu bilir, \u00c7evresi \u0131\u015f\u0131kla ku\u015fat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ey atalar\u0131m\u0131n Tanr\u0131s\u0131, Sana \u015f\u00fckreder, seni \u00f6verim. Sen ki, bana bilgelik ve g\u00fc\u00e7 verdin, Senden istediklerimizi bana bildirdin Ve kral\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc bize a\u00e7\u0131klad\u0131n.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Daniel, kral\u0131n Babil'in bilgelerini \u00f6ld\u00fcrmeye atad\u0131\u011f\u0131 Aryok'a giderek, \u201cBabil'in bilgelerini yok etme\u201d dedi, \u201cBeni krala g\u00f6t\u00fcr, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aryok onu hemen krala g\u00f6t\u00fcrd\u00fc ve, \u201cS\u00fcrg\u00fcndeki Yahudal\u0131lar aras\u0131nda kral\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc yorumlayabilecek birini buldum\u201d dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kral, \u00f6b\u00fcr ad\u0131 Belte\u015fassar olan Daniel'e, \u201cG\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm d\u00fc\u015f\u00fc ve ne anlama geldi\u011fini bana s\u00f6yleyebilir misin?\u201d diye sordu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Daniel \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cKral\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi gizi ne bir bilge, ne falc\u0131, ne de sihirbaz a\u00e7\u0131klayabilir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ama g\u00f6kte gizleri a\u00e7\u0131klayan bir Tanr\u0131 var. Gelecekte neler olaca\u011f\u0131n\u0131 Kral Nebukadnessar'a O bildirmi\u015ftir. Yata\u011f\u0131nda yatarken g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn d\u00fc\u015f ve g\u00f6r\u00fcmler \u015funlard\u0131r:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cSen, ey kral, yatarken gelecekle ilgili d\u00fc\u015f\u00fcncelere dald\u0131n, gizleri a\u00e7an da neler olaca\u011f\u0131n\u0131 sana bildirdi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bana gelince, ey kral, \u00f6b\u00fcr insanlardan daha bilge oldu\u011fum i\u00e7in de\u011fil, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ne anlama geldi\u011fini bilesin, akl\u0131ndan ge\u00e7enleri anlayas\u0131n diye bu giz bana a\u00e7\u0131kland\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cEy kral, d\u00fc\u015f\u00fcnde \u00f6n\u00fcnde duran b\u00fcy\u00fck bir heykel g\u00f6rd\u00fcn. \u00c7ok b\u00fcy\u00fck ve ola\u011fan\u00fcst\u00fc parlakt\u0131, g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fcyd\u00fc."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ba\u015f\u0131 saf alt\u0131ndan, g\u00f6\u011fs\u00fcyle kollar\u0131 g\u00fcm\u00fc\u015ften, karn\u0131yla kal\u00e7alar\u0131 tun\u00e7tan,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "bacaklar\u0131 demirden, ayaklar\u0131n\u0131n bir kesimi demirden, bir kesimi kildendi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sen bak\u0131yordun ki, bir ta\u015f insan eli de\u011fmeden kesilip heykelin demirden, kilden ayaklar\u0131na \u00e7arparak onlar\u0131 parampar\u00e7a etti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Demir, kil, tun\u00e7, g\u00fcm\u00fc\u015f, alt\u0131n ayn\u0131 anda par\u00e7aland\u0131; yaz\u0131n harman yerindeki saman \u00e7\u00f6pleri gibi oldular. Derken bir r\u00fczgar \u00e7\u0131kt\u0131, hi\u00e7 iz b\u0131rakmadan hepsini al\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Heykele \u00e7arpan ta\u015fsa b\u00fcy\u00fck bir da\u011f oldu, b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 doldurdu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cG\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn d\u00fc\u015f buydu. \u015eimdi de ne anlama geldi\u011fini sana a\u00e7\u0131klayal\u0131m."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sen, ey kral, krallar\u0131n kral\u0131s\u0131n. G\u00f6klerin Tanr\u0131s\u0131 sana egemenlik, g\u00fc\u00e7, kudret, y\u00fccelik verdi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0130nsano\u011fullar\u0131n\u0131, yaban\u0131l hayvanlar\u0131, g\u00f6kte u\u00e7an ku\u015flar\u0131 senin eline teslim etti. Seni hepsine egemen k\u0131ld\u0131. Alt\u0131ndan ba\u015f sensin."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Senden sonra senden daha a\u015fa\u011f\u0131 durumda ba\u015fka bir krall\u0131k \u00e7\u0131kacak. Sonra b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada egemenlik s\u00fcrecek tun\u00e7tan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir krall\u0131k \u00e7\u0131kacak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc krall\u0131k demir gibi g\u00fc\u00e7l\u00fc olacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc demir her \u015feyi k\u0131r\u0131p ezer. Demir gibi t\u00fcm\u00fcn\u00fc k\u0131r\u0131p par\u00e7alayacak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ayaklarla parmaklar\u0131n bir kesiminin \u00e7\u00f6mlek\u00e7i kilinden, bir kesiminin demirden oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcn; yani b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f bir krall\u0131k olacak bu. \u00d6yleyken onda demirin g\u00fcc\u00fc de bulunacak, \u00e7\u00fcnk\u00fc demiri kille kar\u0131\u015f\u0131k g\u00f6rd\u00fcn."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ayak parmaklar\u0131n\u0131n bir kesimi demirden, bir kesimi kilden oldu\u011fu gibi, krall\u0131\u011f\u0131n da bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc g\u00fc\u00e7l\u00fc, bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc zay\u0131f olacak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Demirin kille kar\u0131\u015f\u0131k oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re halklar evlilik ba\u011f\u0131yla birbirleriyle kar\u0131\u015facaklar, ama demirin kille kar\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 gibi onlar da birbirine ba\u011fl\u0131 kalmayacaklar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201cBu krallar d\u00f6neminde G\u00f6klerin Tanr\u0131s\u0131 hi\u00e7 y\u0131k\u0131lmayacak, ba\u015fka halk\u0131n eline ge\u00e7meyecek bir krall\u0131k kuracak. Bu krall\u0131k \u00f6nceki krall\u0131klar\u0131 ezip yok edecek, kendisiyse sonsuza dek s\u00fcrecek."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u0130nsan eli de\u011fmeden da\u011fdan kesilip gelen ta\u015f\u0131n demiri, tuncu, kili, g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc, alt\u0131n\u0131 par\u00e7alad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcn. Ulu Tanr\u0131 bundan sonra neler olaca\u011f\u0131n\u0131 krala a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131r. D\u00fc\u015f ger\u00e7ek, yorumu da g\u00fcvenilirdir.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Kral Nebukadnessar Daniel'in \u00f6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131. Ona bir sunu ve buhur sunulmas\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Daniel'e, \u201cMadem bu gizi a\u00e7\u0131klayabildin, Tanr\u0131n ger\u00e7ekten tanr\u0131lar\u0131n Tanr\u0131s\u0131, krallar\u0131n Efendisi\u201d dedi, \u201cGizleri a\u00e7an O'dur.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sonra Daniel'i y\u00fcksek bir g\u00f6reve getirdi; ona bir\u00e7ok de\u011ferli arma\u011fan verdi. Onu Babil \u0130li'ne vali atad\u0131, Babil'in b\u00fct\u00fcn bilgelerinin ba\u015fkan\u0131 yapt\u0131."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Daniel'in iste\u011fi \u00fczerine \u015eadrak'\u0131, Me\u015fak'\u0131, Abed-Nego'yu da Babil \u0130li'nde y\u00fcksek g\u00f6revlere atad\u0131. Daniel ise sarayda kald\u0131."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral Nebukadnessar alt\u0131n bir heykel yapt\u0131; boyu altm\u0131\u015f, eni alt\u0131 ar\u015f\u0131nd\u0131. Onu Babil \u0130li'nde, Dura Ovas\u0131'na dikti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Satraplar\u0131, kaymakamlar\u0131, valileri, dan\u0131\u015fmanlar\u0131, haznedarlar\u0131, yarg\u0131\u00e7lar\u0131, g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerini ve illerin b\u00fct\u00fcn \u00f6b\u00fcr y\u00fcksek memurlar\u0131n\u0131 dikti\u011fi heykeli adama t\u00f6renine \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece satraplar, kaymakamlar, valiler, dan\u0131\u015fmanlar, haznedarlar, yarg\u0131\u00e7lar, g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri ve illerin b\u00fct\u00fcn \u00f6b\u00fcr y\u00fcksek memurlar\u0131 Kral Nebukadnessar'\u0131n dikti\u011fi heykeli adama t\u00f6reni i\u00e7in toplanarak heykelin \u00f6n\u00fcnde durdular."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra haberci y\u00fcksek sesle ba\u011f\u0131rd\u0131: \u201cEy halklar, uluslar, her dilden insanlar, size \u015f\u00f6yle yapman\u0131z buyruluyor:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boru, ney, lir, kanun, arp, davul ve her \u00e7e\u015fit \u00e7alg\u0131 sesini duyar duymaz yere kapan\u0131p Kral Nebukadnessar'\u0131n dikmi\u015f oldu\u011fu alt\u0131n heykele tap\u0131nacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Her kim yere kapan\u0131p tap\u0131nmazsa hemen k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na at\u0131lacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu y\u00fczden ne zaman boru, ney, lir, kanun, arp ve her \u00e7e\u015fit \u00e7alg\u0131 sesi duyulsa, b\u00fct\u00fcn halklar, uluslar, her dilden insanlar yere kapan\u0131p Kral Nebukadnessar'\u0131n dikti\u011fi alt\u0131n heykele tap\u0131nd\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine baz\u0131 Kildaniler yakla\u015f\u0131p Yahudiler'i su\u00e7lad\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kral Nebukadnessar'a, \u201cEy kral, sen \u00e7ok ya\u015fa!\u201d dediler,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cBoru, ney, lir, kanun, arp, davul ve her \u00e7e\u015fit \u00e7alg\u0131 sesini duyan herkes yere kapan\u0131p alt\u0131n heykele tap\u0131nacak; kim yere kapan\u0131p tap\u0131nmazsa k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na at\u0131lacak diye bir buyruk \u00e7\u0131kard\u0131n, ey kral."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oysa Babil \u0130li'nde y\u00fcksek g\u00f6revlere atad\u0131\u011f\u0131n \u015eadrak, Me\u015fak, Abed-Nego ad\u0131nda baz\u0131 Yahudiler var. Bu adamlar seni saymad\u0131lar, ey kral. Senin ilahlar\u0131na kulluk etmiyor, dikti\u011fin alt\u0131n heykele tap\u0131nm\u0131yorlar.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck \u00f6fkeye kap\u0131lan Nebukadnessar, \u015eadrak'\u0131, Me\u015fak'\u0131, Abed-Nego'yu \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Bu ki\u015filer kral\u0131n yan\u0131na getirildiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nebukadnessar, \u201cEy \u015eadrak, Me\u015fak, Abed-Nego, ilahlar\u0131ma kulluk etmedi\u011finiz, dikti\u011fim alt\u0131n heykele tap\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z do\u011fru mu?\u201d diye sordu,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi boru, ney, lir, kanun, arp, davul ve her \u00e7e\u015fit \u00e7alg\u0131 sesini duyar duymaz yere kapan\u0131p yapt\u0131\u011f\u0131m heykele tap\u0131nmaya haz\u0131rsan\u0131z ne iyi! Ama ona tap\u0131nmazsan\u0131z, hemen k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na at\u0131lacaks\u0131n\u0131z. O zaman bakal\u0131m hangi ilah sizi elimden kurtaracak?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015eadrak, Me\u015fak, Abed-Nego, \u201cBu konuda kendimizi savunma gere\u011fini duymuyoruz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cK\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na at\u0131lsak bile, ey kral, kendisine kulluk etti\u011fimiz Tanr\u0131 bizi k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131ndan kurtarabilir; senin elinden de bizi kurtaracakt\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama bizi kurtarmasa bile bil ki, ey kral, ilahlar\u0131na kulluk etmeyiz, dikti\u011fin alt\u0131n heykele tap\u0131nmay\u0131z.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nebukadnessar \u015eadrak, Me\u015fak, Abed-Nego'ya \u00e7ok \u00f6fkelendi; onlara kar\u015f\u0131 tutumu de\u011fi\u015fti. F\u0131r\u0131n\u0131n her zamankinden yedi kat daha \u00e7ok \u0131s\u0131t\u0131lmas\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra ordusundaki baz\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc askerlere \u015eadrak'\u0131, Me\u015fak'\u0131, Abed-Nego'yu ba\u011flay\u0131p k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na atmalar\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00f6ylece bu ki\u015filer, \u015falvarlar\u0131, kaftanlar\u0131, sar\u0131klar\u0131 ve \u00f6b\u00fcr giysileriyle birlikte ba\u011flan\u0131p k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na at\u0131ld\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kral\u0131n buyru\u011fu \u00e7ok s\u0131k\u0131, f\u0131r\u0131n da \u00e7ok \u0131s\u0131t\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fundan, \u015eadrak'\u0131, Me\u015fak'\u0131, Abed-Nego'yu g\u00f6t\u00fcren adamlar\u0131 ate\u015fin alevleri yak\u0131p \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 adamsa \u2013\u015eadrak, Me\u015fak, Abed-Nego\u2013 ba\u011fl\u0131 olarak k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fcler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O zaman Kral Nebukadnessar \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7inde birden aya\u011fa kalkt\u0131. Dan\u0131\u015fmanlar\u0131na, \u201cBiz ate\u015fin i\u00e7ine ba\u011fl\u0131 \u00fc\u00e7 ki\u015fi atmad\u0131k m\u0131?\u201d diye sordu. Dan\u0131\u015fmanlar, \u201cKu\u015fkusuz, ey kral\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kral, \u201cBen d\u00f6rt ki\u015fi g\u00f6r\u00fcyorum\u201d dedi, \u201cAte\u015fin i\u00e7inde y\u00fcr\u00fcyorlar, ba\u011flar\u0131ndan \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015f, hi\u00e7bir zarara u\u011framam\u0131\u015flar. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fcn\u00fcn g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc de bir ilahi varl\u0131\u011fa benziyor.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sonra k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131n\u0131n kap\u0131s\u0131na yakla\u015farak, \u201cEy Y\u00fcce Tanr\u0131'n\u0131n kullar\u0131 \u015eadrak, Me\u015fak, Abed-Nego, d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p buraya gelin!\u201d diye seslendi. Bunun \u00fczerine \u015eadrak, Me\u015fak, Abed-Nego ate\u015fin i\u00e7inden \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Satraplar, kaymakamlar, valiler, kral\u0131n dan\u0131\u015fmanlar\u0131 onlar\u0131n \u00e7evresinde topland\u0131lar. Adamlar\u0131n bedenlerinde ate\u015fin hi\u00e7bir etkisi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcler. Ba\u015flar\u0131ndaki tek sa\u00e7 yanmam\u0131\u015f, giysileri de\u011fi\u015fmemi\u015f, ate\u015fin kokusu \u00fczerlerine sinmemi\u015fti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Nebukadnessar, \u201c\u015eadrak, Me\u015fak ve Abed-Nego'nun Tanr\u0131s\u0131'na \u00f6vg\u00fcler olsun!\u201d dedi, \u201cMele\u011fini g\u00f6nderip kendisine g\u00fcvenen kullar\u0131n\u0131 kurtard\u0131. Onlar buyru\u011fuma kar\u015f\u0131 geldiler, kendi Tanr\u0131lar\u0131'ndan ba\u015fka bir ilaha kulluk edip tap\u0131nmamak i\u00e7in canlar\u0131n\u0131 tehlikeye att\u0131lar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130\u015fte buyuruyorum: Hangi halktan, ulustan ya da dilden olursa olsun, \u015eadrak, Me\u015fak ve Abed-Nego'nun Tanr\u0131s\u0131'ndan sayg\u0131s\u0131zca s\u00f6z eden herkes parampar\u00e7a edilecek, evleri \u00e7\u00f6pl\u00fc\u011fe \u00e7evrilecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00f6yle kurtarabilen ba\u015fka bir tanr\u0131 yoktur.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sonra \u015eadrak'\u0131, Me\u015fak'\u0131, Abed-Nego'yu Babil \u0130li'nde daha y\u00fcksek g\u00f6revlere atad\u0131."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral Nebukadnessar d\u00fcnyadaki b\u00fct\u00fcn halklara, uluslara ve her dilden insanlara \u015fu bildiriyi g\u00f6nderdi: \u201cEsenli\u011finiz bol olsun!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y\u00fcce Tanr\u0131'n\u0131n benim i\u00e7in ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi belirtileri ve \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015fleri size bildirmeyi uygun g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cBelirtileri ne b\u00fcy\u00fck! \u015ea\u015f\u0131las\u0131 i\u015fleri ne y\u00fcce! Krall\u0131\u011f\u0131 ebedi krall\u0131kt\u0131r, Egemenli\u011fi ku\u015faklar boyu s\u00fcrecek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBen, Nebukadnessar, evimde huzur, saray\u0131mda g\u00f6nen\u00e7 i\u00e7indeydim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beni korkutan bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fcm. Yata\u011f\u0131mda yatarken d\u00fc\u015f\u00fcncelerimle g\u00f6r\u00fcmlerim beni \u00fcrk\u00fctt\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00fc\u015f\u00fcn ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klamalar\u0131 i\u00e7in Babil'in b\u00fct\u00fcn bilgelerinin yan\u0131ma getirilmesini buyurdum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sihirbazlar, y\u0131ld\u0131zbilimciler, falc\u0131lar yan\u0131ma gelince, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm d\u00fc\u015f\u00fc onlara anlatt\u0131msa da ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klayamad\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonunda ilah\u0131m\u0131n ad\u0131ndan gelen Belte\u015fassar ad\u0131yla \u00e7a\u011fr\u0131lan ve kendisinde kutsal ilahlar\u0131n ruhu bulunan Daniel yan\u0131ma geldi. G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm d\u00fc\u015f\u00fc ona anlatt\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cOna \u015f\u00f6yle dedim: Ey sihirbazlar\u0131n ba\u015fkan\u0131 Belte\u015fassar, sende kutsal ilahlar\u0131n ruhu oldu\u011funu, her gizi a\u00e7\u0131klayabilece\u011fini biliyorum. \u0130\u015fte g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm d\u00fc\u015f: Ne anlama geldi\u011fini bana a\u00e7\u0131kla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yatarken g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcmler \u015funlar: D\u00fcnyan\u0131n ortas\u0131nda \u00e7ok y\u00fcksek bir a\u011fa\u00e7 g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u011fa\u00e7 b\u00fcy\u00fcd\u00fc, g\u00fc\u00e7lendi, boyu g\u00f6klere eri\u015fti. D\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131ndan g\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yapraklar\u0131 g\u00fczeldi, herkese yetecek kadar bol meyvesi vard\u0131. Yaban\u0131l hayvanlar g\u00f6lgesinde bar\u0131n\u0131yor, g\u00f6kte u\u00e7an ku\u015flar dallar\u0131na t\u00fcn\u00fcyordu. Her canl\u0131 ondan besleniyordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cYata\u011f\u0131mda yatarken g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcmlerde g\u00f6kten inen bir g\u00f6zc\u00fc, kutsal bir varl\u0131k g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y\u00fcksek sesle, \u2018A\u011fac\u0131 ve dallar\u0131n\u0131 kesin, yapraklar\u0131n\u0131 yolun, meyvesini at\u0131n\u2019 diye ba\u011f\u0131rd\u0131, \u2018Alt\u0131nda bar\u0131nan hayvanlarla dallar\u0131na t\u00fcneyen ku\u015flar ka\u00e7s\u0131n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama k\u00f6klerin bulundu\u011fu k\u00fct\u00fc\u011f\u00fc demirle, tun\u00e7la \u00e7evreleyip yerde, otlar\u0131n i\u00e7inde b\u0131rak\u0131n. \u201c\u2018G\u00f6\u011f\u00fcn \u00e7iyiyle \u0131slans\u0131n, hayvanlarla birlikte yerdeki otlardan pay als\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ondaki insan y\u00fcre\u011fi de\u011fi\u015ftirilsin, yerine hayvan y\u00fcre\u011fi verilsin. \u00dczerinden yedi vakit ge\u00e7sin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu yarg\u0131y\u0131 g\u00f6zc\u00fcler, karar\u0131 kutsallar verdi. \u00d6yle ki, her canl\u0131 Y\u00fcce Olan'\u0131n insan krall\u0131klar\u0131 \u00fczerinde egemenlik s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve onlar\u0131 diledi\u011fi ki\u015fiye, en hor g\u00f6r\u00fclen birine bile verebilece\u011fini bilsin.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte ben Kral Nebukadnessar'\u0131n g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc d\u00fc\u015f! \u015eimdi, ey Belte\u015fassar, bunun ne anlama geldi\u011fini s\u00f6yle. \u00c7\u00fcnk\u00fc krall\u0131\u011f\u0131mdaki bilgelerin hi\u00e7biri bu d\u00fc\u015f\u00fcn ne anlama geldi\u011fini bana a\u00e7\u0131klayamad\u0131. Ama sen a\u00e7\u0131klayabilirsin, \u00e7\u00fcnk\u00fc kutsal ilahlar\u0131n ruhu var sende.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O zaman \u00f6b\u00fcr ad\u0131 Belte\u015fassar olan Daniel bir s\u00fcre \u015fa\u015fk\u0131n \u015fa\u015fk\u0131n durdu, d\u00fc\u015f\u00fcnceleri onu \u00fcrk\u00fctt\u00fc. Bunun \u00fczerine kral, \u201cEy Belte\u015fassar, bu d\u00fc\u015f de yorumu da seni \u00fcrk\u00fctmesin\u201d dedi. Belte\u015fassar, \u201cEy efendim, ke\u015fke bu d\u00fc\u015f senden nefret edenlerin, yorumu da d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na gelseydi!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cB\u00fcy\u00fcyen, g\u00fc\u00e7lenen, boyu g\u00f6klere eri\u015fen, d\u00fcnyadaki herkes\u00e7e g\u00f6r\u00fclebilen bir a\u011fa\u00e7 g\u00f6rd\u00fcn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yapraklar\u0131 g\u00fczeldi, meyvesi herkese yetecek kadar boldu. Yaban\u0131l hayvanlar alt\u0131nda bar\u0131n\u0131r, g\u00f6kte u\u00e7an ku\u015flar dallar\u0131na t\u00fcnerdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ey kral, o a\u011fa\u00e7 sensin! Sen b\u00fcy\u00fcd\u00fcn, g\u00fc\u00e7lendin. B\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn giderek g\u00f6klere eri\u015fti, egemenli\u011fin d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131na yay\u0131ld\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cSen, ey kral, bir g\u00f6zc\u00fcn\u00fcn, kutsal bir varl\u0131\u011f\u0131n g\u00f6kten indi\u011fini g\u00f6rd\u00fcn. \u2018A\u011fac\u0131 kesip yok edin, ama k\u00f6klerin bulundu\u011fu k\u00fct\u00fc\u011f\u00fc demirle, tun\u00e7la \u00e7evreleyip yerde, otlar\u0131n i\u00e7inde b\u0131rak\u0131n. G\u00f6\u011f\u00fcn \u00e7iyiyle \u0131slans\u0131n; \u00fczerinden yedi vakit ge\u00e7inceye dek yaban\u0131l hayvanlarla birlikte pay als\u0131n\u2019 diyordu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cEy efendim kral, d\u00fc\u015f\u00fcn anlam\u0131 ve Y\u00fcce Olan'\u0131n senin ba\u015f\u0131na getirece\u011fi yarg\u0131 \u015fudur:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130nsanlar aras\u0131ndan kovulacak, yaban\u0131l hayvanlarla ya\u015fayacaks\u0131n; \u00f6k\u00fcz gibi otla beslenecek, g\u00f6\u011f\u00fcn \u00e7iyiyle \u0131slanacaks\u0131n. Y\u00fcce Olan'\u0131n insan krall\u0131klar\u0131 \u00fczerinde egemenlik s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve krall\u0131\u011f\u0131 diledi\u011fi ki\u015fiye verdi\u011fini anlay\u0131ncaya dek yedi vakit ge\u00e7ecek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00f6klerin bulundu\u011fu k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcn b\u0131rak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in buyruk verildi. Bunun anlam\u0131 \u015fu: Sen g\u00f6klerin egemenlik s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlay\u0131nca krall\u0131\u011f\u0131n sana geri verilecek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bu y\u00fczden, ey kral, \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcm\u00fc benimse: Do\u011fru olan\u0131 yaparak g\u00fcnah\u0131ndan, d\u00fc\u015fk\u00fcnlere iyilik ederek su\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7. Olur ya, g\u00f6nencin uzun s\u00fcrer.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bunlar\u0131n hepsi Kral Nebukadnessar'\u0131n ba\u015f\u0131na geldi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "On iki ay sonra kral Babil Saray\u0131'n\u0131n dam\u0131nda geziniyordu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kral, \u201c\u0130\u015fte onurum ve y\u00fcceli\u011fim i\u00e7in \u00fcst\u00fcn g\u00fcc\u00fcmle krall\u0131\u011f\u0131m\u0131n ba\u015fkenti olarak kurdu\u011fum b\u00fcy\u00fck Babil!\u201d dedi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Daha s\u00f6z\u00fcn\u00fc bitirmeden g\u00f6kten bir ses duyuldu: \u201cEy Kral Nebukadnessar, krall\u0131k senden al\u0131nd\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130nsanlar aras\u0131ndan kovulacak, yaban\u0131l hayvanlarla ya\u015fayacaks\u0131n. \u00d6k\u00fcz gibi otla besleneceksin. Y\u00fcce Olan'\u0131n insan krall\u0131klar\u0131 \u00fczerinde egemenlik s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve krall\u0131\u011f\u0131 diledi\u011fi ki\u015fiye verdi\u011fini anlay\u0131ncaya dek yedi vakit ge\u00e7ecek.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nebukadnessar'a ili\u015fkin bu s\u00f6z hemen yerine geldi. \u0130nsanlar aras\u0131ndan kovuldu. \u00d6k\u00fcz gibi otla beslendi. Bedeni g\u00f6\u011f\u00fcn \u00e7iyiyle \u0131sland\u0131. Sa\u00e7\u0131 kartal t\u00fcy\u00fc, t\u0131rnaklar\u0131 ku\u015f pen\u00e7esi gibi uzad\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Belirlenen s\u00fcrenin sonunda ben Nebukadnessar g\u00f6zlerimi g\u00f6\u011fe kald\u0131rd\u0131m ve kendime geldim. Y\u00fcce Olan'\u0131 \u00f6vd\u00fcm. Sonsuza dek Diri Olan'\u0131 onurland\u0131r\u0131p y\u00fccelttim. O'nun egemenli\u011fi ebedi egemenliktir, Krall\u0131\u011f\u0131 ku\u015faklar boyu s\u00fcrecek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00fcnyada ya\u015fayanlar bir hi\u00e7 say\u0131l\u0131r. O g\u00f6kteki g\u00fc\u00e7lere de d\u00fcnyada ya\u015fayanlara da Diledi\u011fini yapar. O'nun elini durduracak, O'na, \u201cNe yap\u0131yorsun?\u201d diyecek kimse yoktur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O anda akl\u0131m ba\u015f\u0131ma geldi. Krall\u0131\u011f\u0131m\u0131n y\u00fcceli\u011fi i\u00e7in onurum ve g\u00f6rkemim bana geri verildi. Dan\u0131\u015fmanlar\u0131mla soylu adamlar\u0131m beni arad\u0131lar. Krall\u0131\u011f\u0131ma kavu\u015ftum, bana daha b\u00fcy\u00fck y\u00fccelik verildi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ben Nebukadnessar G\u00f6klerin Kral\u0131'na \u015f\u00fckrederim. O'nu \u00f6ver, y\u00fcceltirim. \u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131 ger\u00e7ek, yollar\u0131 do\u011frudur; kendini be\u011fenmi\u015fleri al\u00e7altmaya g\u00fcc\u00fc yeter."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral Bel\u015fassar soylu adamlar\u0131ndan bin ki\u015fiye b\u00fcy\u00fck bir \u015f\u00f6len verdi, onlarla \u015farap i\u00e7ti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015earab\u0131n\u0131 keyifle i\u00e7erken, atas\u0131 Nebukadnessar'\u0131n Yeru\u015falim'deki tap\u0131naktan \u00e7\u0131kar\u0131p getirdi\u011fi alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f kaplar\u0131n getirilmesini buyurdu. \u00d6yle ki, kendisi, kar\u0131lar\u0131, cariyeleri, soylu adamlar\u0131 onlarla i\u00e7sinler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece Tanr\u0131'n\u0131n Yeru\u015falim'deki tap\u0131na\u011f\u0131ndan al\u0131nan alt\u0131n kaplar getirildi; kral, kar\u0131lar\u0131, cariyeleri, soylu adamlar\u0131 onlarla i\u00e7tiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015earaplar\u0131n\u0131 i\u00e7erken alt\u0131ndan, g\u00fcm\u00fc\u015ften, tun\u00e7tan, demirden, a\u011fa\u00e7tan, ta\u015ftan ilahlar\u0131 \u00f6vd\u00fcler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ans\u0131z\u0131n bir insan elinin parmaklar\u0131 belirdi, kandilli\u011fin yan\u0131ndaki saray duvar\u0131n\u0131n s\u0131vas\u0131 \u00fczerine yazmaya ba\u015flad\u0131. Kral yazan eli g\u00f6rd\u00fc,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akl\u0131ndan ge\u00e7enler onu \u00fcrk\u00fctt\u00fc, benzi soldu; eli aya\u011f\u0131 tutmaz oldu, dizlerinin ba\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y\u00fcksek sesle Babil'in bilgelerini \u2013falc\u0131larla y\u0131ld\u0131zbilimcileri\u2013 \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Onlara, \u201cBu yaz\u0131y\u0131 kim okuyup ne anlama geldi\u011fini bana a\u00e7\u0131klarsa, kendisine mor giysi giydirilip boynuna alt\u0131n zincir tak\u0131lacak ve \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00f6nder olacak\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kral\u0131n b\u00fct\u00fcn bilgeleri geldiyse de yaz\u0131y\u0131 kimse okuyamad\u0131, ne anlama geldi\u011fini de a\u00e7\u0131klayamad\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Kral Bel\u015fassar daha da korktu, benzi b\u00fcsb\u00fct\u00fcn soldu. Soylu adamlar\u0131ysa \u015fa\u015fk\u0131nd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kralla soylular\u0131n seslerini duyan krali\u00e7e \u015f\u00f6len salonuna geldi. \u201c\u00c7ok ya\u015fa, ey kral!\u201d dedi, \u201cAkl\u0131ndan ge\u00e7enler seni \u00fcrk\u00fctmesin, benzin solmas\u0131n!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dclkende kendisinde kutsal ilahlar\u0131n ruhu bulunan biri var. Atan Kral Nebukadnessar'\u0131n d\u00f6neminde kavray\u0131\u015fa, sa\u011fduyuya, ilahlara \u00f6zg\u00fc bilgeli\u011fe sahip olmakla tan\u0131n\u0131rd\u0131. Atan Kral Nebukadnessar onu sihirbazlar\u0131n, y\u0131ld\u0131zbilimcilerin, falc\u0131lar\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na atad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kral\u0131n Belte\u015fassar diye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Daniel ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir ruha, bilgiye, sa\u011fduyuya sahiptir. \u00dcstelik d\u00fc\u015fleri yorumlama, bilmeceleri \u00e7\u00f6zme, gizemleri a\u00e7\u0131klama yetene\u011fi de vard\u0131r. Daniel'i \u00e7a\u011f\u0131rt, yaz\u0131n\u0131n ne anlama geldi\u011fini o sana s\u00f6yleyecektir.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6ylece Daniel'i kral\u0131n \u00f6n\u00fcne getirdiler. Kral, \u201cKral atam\u0131n Yahuda'dan getirdi\u011fi, Yahuda s\u00fcrg\u00fcnlerinden Daniel sen misin?\u201d diye sordu,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cSende ilahlar\u0131n ruhu bulundu\u011funu, kavray\u0131\u015f, sa\u011fduyu ve ola\u011fan\u00fcst\u00fc bilgelikle donanm\u0131\u015f oldu\u011funu duydum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu yaz\u0131y\u0131 okuyup ne anlama geldi\u011fini s\u00f6ylemeleri i\u00e7in bilgelerle falc\u0131lar\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131m. Ama ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klayamad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Senin yorum yapabildi\u011fini, gizemleri a\u00e7\u0131klayabildi\u011fini duydum. Bu yaz\u0131y\u0131 okur, ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klayabilirsen, sana mor giysi giydirilip boynuna alt\u0131n zincir tak\u0131lacak; \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00f6nder olacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Daniel, \u201cArma\u011fanlar\u0131n senin olsun, \u00f6d\u00fcllerini de bir ba\u015fkas\u0131na ver\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cAma ben yine de yaz\u0131y\u0131 okuyup ne anlama geldi\u011fini sana a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cEy kral, Y\u00fcce Tanr\u0131 atan Nebukadnessar'a krall\u0131\u011f\u0131, b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc, y\u00fcceli\u011fi, g\u00f6rkemi verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fckl\u00fck y\u00fcz\u00fcnden b\u00fct\u00fcn halklar, uluslar, her dilden insan ondan korkup titredi. Diledi\u011fini \u00f6ld\u00fcr\u00fcr, diledi\u011fini ya\u015fat\u0131rd\u0131; diledi\u011fini y\u00fcceltir, diledi\u011fini al\u00e7alt\u0131rd\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne var ki, gurura kap\u0131l\u0131p sayg\u0131s\u0131zl\u0131kta direnince krall\u0131k taht\u0131ndan indirildi, y\u00fcceli\u011fi kendisinden al\u0131nd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130nsanlar aras\u0131ndan kovuldu ve ona hayvan y\u00fcre\u011fi verildi. Y\u00fcce Tanr\u0131'n\u0131n insanlar\u0131n krall\u0131\u011f\u0131 \u00fczerinde egemenlik s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, onu diledi\u011fi ki\u015fiye verdi\u011fini anlay\u0131ncaya dek yaban e\u015fekleri aras\u0131nda ya\u015fad\u0131, \u00f6k\u00fcz gibi otla beslendi, bedeni g\u00f6\u011f\u00fcn \u00e7iyiyle \u0131sland\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cAma ey sen, onun torunu Bel\u015fassar, bunlar\u0131n hepsini bildi\u011fin halde al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc benimsemedin."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bunun yerine g\u00f6\u011f\u00fcn Rabbi'ne kar\u015f\u0131 kendini y\u00fckselttin. O'nun tap\u0131na\u011f\u0131ndan ald\u0131klar\u0131 kaplar\u0131 sana getirdiler. Sen, kar\u0131lar\u0131n, cariyelerin, soylu adamlar\u0131n onlarla \u015farap i\u00e7tiniz. G\u00f6rmeyen, duymayan, anlamayan alt\u0131ndan, g\u00fcm\u00fc\u015ften, tun\u00e7tan, demirden, a\u011fa\u00e7tan, ta\u015ftan ilahlar\u0131 \u00f6vd\u00fcn. Solu\u011funu elinde tutan, b\u00fct\u00fcn yollar\u0131n\u0131 g\u00f6zeten Tanr\u0131'y\u0131 ise y\u00fcceltmedin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Tanr\u0131 o yaz\u0131y\u0131 yazan eli g\u00f6nderdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cYaz\u0131lan yaz\u0131 \u015fudur: MENE, MENE, TEKEL ve PARS\u0130N."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cBu s\u00f6zc\u00fcklerin anlam\u0131 \u015fudur: MENE: Tanr\u0131 senin krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00fcnlerini sayd\u0131 ve ona son verdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "TEKEL: Terazide tart\u0131ld\u0131n ve eksik bulundun."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "PERES: Krall\u0131\u011f\u0131n ikiye b\u00f6l\u00fcnerek Medler'le Persler'e verildi.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bel\u015fassar'\u0131n buyru\u011fu \u00fczerine Daniel'e mor giysi giydirilip boynuna alt\u0131n zincir tak\u0131ld\u0131 ve \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00f6nder ilan edildi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kildan Kral\u0131 Bel\u015fassar o gece \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Altm\u0131\u015f iki ya\u015f\u0131nda olan Medli Darius krall\u0131\u011f\u0131 eline ge\u00e7irdi."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Darius b\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi y\u00f6netecek y\u00fcz yirmi satrap atamay\u0131 uygun g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bunlar\u0131n ba\u015f\u0131na da biri Daniel olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 bakan atad\u0131. Krala zarar gelmemesi i\u00e7in bakanlar satraplardan hesap soracaklard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kendisinde bulunan ola\u011fan\u00fcst\u00fc ruh sayesinde Daniel \u00f6b\u00fcr bakanlarla satraplardan \u00fcst\u00fcn oldu\u011fundan, kral onu b\u00fct\u00fcn \u00fclkenin ba\u015f\u0131na atamay\u0131 tasarl\u0131yordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u00f6b\u00fcr bakanlarla satraplar Daniel'i \u00fclke y\u00f6netimi konusunda su\u00e7lamak i\u00e7in f\u0131rsat kollamaya ba\u015flad\u0131lar. Ancak ne su\u00e7lanacak bir yan\u0131n\u0131, ne de bir yanl\u0131\u015f\u0131n\u0131 buldular. \u00c7\u00fcnk\u00fc Daniel g\u00fcvenilir biriydi. Kendisinde hi\u00e7bir eksiklik ya da yanl\u0131\u015fl\u0131k bulamad\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonunda, \u201cDaniel'i Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n Yasas\u0131'yla ilgili bir konuda su\u00e7layamazsak, bir su\u00e7lama nedeni bulamayaca\u011f\u0131z\u201d dediler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine bakanlarla satraplar hep birlikte krala gidip, \u201cEy Kral Darius, \u00e7ok ya\u015fa!\u201d dediler,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u00dclkenin b\u00fct\u00fcn bakanlar\u0131, kaymakamlar\u0131, satraplar\u0131, dan\u0131\u015fmanlar\u0131, valileri olarak kral\u0131n zorlu bir yasa \u00e7\u0131karmas\u0131 \u00fczerinde anla\u015ft\u0131k. Ey kral, kim otuz g\u00fcn i\u00e7inde senden ba\u015fka bir insana ya da ilaha dua ederse, aslan \u00e7ukuruna at\u0131ls\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015eimdi, ey kral, yasa\u011f\u0131 koy; Medler'le Persler'in de\u011fi\u015fmez yasas\u0131 uyar\u0131nca yaz\u0131y\u0131 imzala ki de\u011fi\u015ftirilemesin.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6ylece Kral Darius yasa\u011f\u0131 i\u00e7eren yasay\u0131 imzalad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Daniel yasan\u0131n imzaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenince evine gitti. Yukar\u0131 odas\u0131n\u0131n Yeru\u015falim y\u00f6n\u00fcne bakan pencereleri a\u00e7\u0131kt\u0131. Daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 gibi her g\u00fcn \u00fc\u00e7 kez diz \u00e7\u00f6k\u00fcp dua etti, Tanr\u0131s\u0131'na \u00f6vg\u00fcler sundu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ona tuzak kuran adamlar hep birlikte oraya gittiklerinde, onu Tanr\u0131s\u0131'na dua edip yalvar\u0131rken g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine krala gidip \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 yasayla ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6ylediler: \u201cEy kral, kim otuz g\u00fcn i\u00e7inde senden ba\u015fka bir insana ya da ilaha dua ederse, aslan \u00e7ukuruna at\u0131ls\u0131n diye yasa imzalamad\u0131n m\u0131?\u201d Kral, \u201cMedler'le Persler'in de\u011fi\u015fmez yasas\u0131 uyar\u0131nca \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m yasa ge\u00e7erlidir\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine, \u201cEy kral, Yahuda s\u00fcrg\u00fcnlerinden olan Daniel seni de imzalad\u0131\u011f\u0131n yasay\u0131 da saym\u0131yor; g\u00fcnde \u00fc\u00e7 kez dua ediyor\u201d dediler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunu duyan kral \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fc, Daniel'i kurtarmay\u0131 kafas\u0131na koydu. Onu kurtarmak i\u00e7in g\u00fcne\u015f bat\u0131ncaya dek u\u011fra\u015ft\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O zaman adamlar toplu halde krala gidip, \u201cEy kral, Medler'le Persler'in yasas\u0131 uyar\u0131nca, kral\u0131n koydu\u011fu yasan\u0131n ya da yasa\u011f\u0131n de\u011fi\u015ftirilemeyece\u011fini bilmelisin\u201d dediler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine kral Daniel'i getirip aslan \u00e7ukuruna atmalar\u0131n\u0131 buyurdu. Daniel'e de, \u201cKendisine s\u00fcrekli kulluk etti\u011fin Tanr\u0131n seni kurtars\u0131n!\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bir ta\u015f getirip \u00e7ukurun a\u011fz\u0131na koydular. Daniel'le ilgili hi\u00e7bir \u015fey de\u011fi\u015ftirilmesin diye kral hem kendi m\u00fch\u00fcr y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcyle, hem soylular\u0131n m\u00fch\u00fcr y\u00fcz\u00fckleriyle ta\u015f\u0131 m\u00fch\u00fcrledi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra saray\u0131na d\u00f6nd\u00fc; geceyi yemek yemeden, e\u011flenmeden ge\u00e7irdi; uykusu ka\u00e7t\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eafak s\u00f6kerken kalk\u0131p acele aslan \u00e7ukuruna gitti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7ukura yakla\u015f\u0131nca \u00fczg\u00fcn bir sesle, \u201cEy ya\u015fayan Tanr\u0131'n\u0131n kulu Daniel, kendisine s\u00fcrekli kulluk etti\u011fin Tanr\u0131n seni aslanlardan kurtarabildi mi?\u201d diye hayk\u0131rd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Daniel, \u201cEy kral, sen \u00e7ok ya\u015fa!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131m mele\u011fini g\u00f6nderip aslanlar\u0131n a\u011fz\u0131n\u0131 kapad\u0131. Beni incitmediler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde su\u00e7suz bulundum. Sana kar\u015f\u0131 da, ey kral, hi\u00e7bir yanl\u0131\u015fl\u0131k yapmad\u0131m.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kral buna \u00e7ok sevindi, Daniel'i \u00e7ukurdan \u00e7\u0131karmalar\u0131n\u0131 buyurdu. Daniel \u00e7ukurdan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Bedeninde hi\u00e7bir yara izi bulunmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131s\u0131'na g\u00fcvenmi\u015fti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kral\u0131n buyru\u011fu uyar\u0131nca, Daniel'i haks\u0131z yere su\u00e7layan adamlar\u0131, kar\u0131lar\u0131yla, \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte getirip aslan \u00e7ukuruna att\u0131lar. Daha \u00e7ukurun dibine varmadan aslanlar onlar\u0131 kap\u0131p kemiklerini k\u0131rd\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kral Darius d\u00fcnyada ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn halklara, uluslara ve her dilden insanlara \u015f\u00f6yle yazd\u0131: \u201cEsenli\u011finiz bol olsun!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Krall\u0131\u011f\u0131mda ya\u015fayan herkesin Daniel'in Tanr\u0131s\u0131'ndan korkup titremesini buyuruyorum. O ya\u015fayan Tanr\u0131'd\u0131r, Sonsuza dek var olacak. Krall\u0131\u011f\u0131 y\u0131k\u0131lmayacak, Egemenli\u011fi son bulmayacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O kurtar\u0131r, O ya\u015fat\u0131r, G\u00f6kte de yerde de Belirtiler, \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015fler yapar. Daniel'i aslanlar\u0131n pen\u00e7esinden kurtaran O'dur.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6ylece Darius'un ve Persli Kore\u015f'in krall\u0131\u011f\u0131 d\u00f6neminde Daniel'in i\u015fleri iyi gitti."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babil Kral\u0131 Bel\u015fassar'\u0131n krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n birinci y\u0131l\u0131nda, Daniel yata\u011f\u0131nda yatarken bir d\u00fc\u015f ve g\u00f6r\u00fcmler g\u00f6rd\u00fc. Sonra d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn \u00f6zetini yazd\u0131;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015f\u00f6yle dedi: \u201cGece bir g\u00f6r\u00fcmde g\u00f6\u011f\u00fcn d\u00f6rt r\u00fczgar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck denize sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denizden birbirinden farkl\u0131 d\u00f6rt b\u00fcy\u00fck yarat\u0131k \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBirinci yarat\u0131k aslana benziyordu, kartal kanatlar\u0131 vard\u0131. Ben bakarken kanatlar\u0131 kopar\u0131ld\u0131, yarat\u0131k yerden kald\u0131r\u0131ld\u0131, insan gibi ayaklar\u0131 \u00fczerine durduruldu. Ona bir insan y\u00fcre\u011fi verildi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201c\u0130kinci yarat\u0131k ay\u0131ya benziyordu. Bir yan\u0131 \u00fczerinde do\u011frulmu\u015ftu. A\u011fz\u0131nda, di\u015fleri aras\u0131nda \u00fc\u00e7 kaburga kemi\u011fi vard\u0131. Ona, \u2018Haydi kalk, yiyebildi\u011fin kadar et ye!\u2019 dediler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cSonra bakt\u0131m, parsa benzer bir ba\u015fka yarat\u0131k g\u00f6rd\u00fcm. S\u0131rt\u0131nda d\u00f6rt ku\u015f kanad\u0131 vard\u0131. Bu yarat\u0131\u011f\u0131n d\u00f6rt ba\u015f\u0131 vard\u0131 ve ona egemenlik verilmi\u015fti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cBundan sonraki gece g\u00f6r\u00fcmlerimde korkun\u00e7, \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc, \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc bir yarat\u0131k g\u00f6rd\u00fcm. B\u00fcy\u00fck demir di\u015fleri vard\u0131; yiyip par\u00e7al\u0131yor, artakalan\u0131 ayaklar\u0131 alt\u0131nda \u00e7i\u011fniyordu. Kendisinden \u00f6nceki yarat\u0131klara benzemiyordu. On boynuzu vard\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cBen g\u00f6z\u00fcm\u00fc dikmi\u015f boynuzlara bakarken, onlar\u0131n aras\u0131ndan daha k\u00fc\u00e7\u00fck ba\u015fka bir boynuz \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130lk boynuzlardan \u00fc\u00e7\u00fc onun \u00f6n\u00fcnde s\u00f6k\u00fcld\u00fc. Bu boynuzun insan g\u00f6z\u00fc gibi g\u00f6zleri, b\u00f6b\u00fcrlenen bir a\u011fz\u0131 vard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cBen bakarken Tahtlar kuruldu, Eskiden beri var Olan yerine oturdu. Giysileri kar gibi beyaz, Ba\u015f\u0131ndaki sa\u00e7lar y\u00fcn gibi apakt\u0131. Taht\u0131 alev alev, Tekerlekleri k\u0131zg\u0131n ate\u015f gibiydi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6n\u00fcnden ate\u015ften bir \u0131rmak \u00e7\u0131k\u0131p ak\u0131yordu. Binlerce binler O'na hizmet ediyordu; On binlerce on binler \u00d6n\u00fcnde duruyordu. Mahkeme kuruldu, Kitaplar a\u00e7\u0131ld\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cBoynuzun s\u00f6yledi\u011fi \u00f6v\u00fcngen s\u00f6zleri duyunca bakt\u0131m, yarat\u0131k g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnde \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc, bedeni k\u0131zg\u0131n ate\u015fe at\u0131ld\u0131, yok oldu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr yarat\u0131klara gelince, egemenlik onlardan al\u0131nm\u0131\u015f, ancak belirli bir s\u00fcre i\u00e7in ya\u015famalar\u0131na izin verilmi\u015fti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cGece g\u00f6r\u00fcmlerimde insano\u011fluna benzer birinin g\u00f6\u011f\u00fcn bulutlar\u0131yla geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm. Eskiden beri var Olan'\u0131n yan\u0131na do\u011fru ilerledi, O'nun \u00f6n\u00fcne getirildi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ona egemenlik, y\u00fccelik ve krall\u0131k verildi. B\u00fct\u00fcn halklar, uluslar ve her dilden insan ona tap\u0131nd\u0131. Egemenli\u011fi hi\u00e7 bitmeyecek sonsuz bir egemenlik, krall\u0131\u011f\u0131 hi\u00e7 y\u0131k\u0131lmayacak bir krall\u0131kt\u0131r.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cBen Daniel'e gelince, ruhum \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle sars\u0131ld\u0131, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcmler beni \u00fcrk\u00fctt\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Orada duranlardan birine yakla\u015ft\u0131m, b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n ger\u00e7ek anlam\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 istedim. \u201cO da bana bunlar\u0131n ne anlama geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018Bu d\u00f6rt b\u00fcy\u00fck yarat\u0131k yery\u00fcz\u00fcnde ortaya \u00e7\u0131kacak d\u00f6rt krald\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama Y\u00fcceler Y\u00fccesi'nin kutsallar\u0131 krall\u0131\u011f\u0131 alacak, sonsuza dek ellerinde tutacaklar. Evet, sonsuzlara dek.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cBundan sonra \u00f6b\u00fcrlerinden farkl\u0131, \u00e7ok korkun\u00e7, demirden di\u015fleri, tun\u00e7tan t\u0131rnaklar\u0131 olan, yiyip par\u00e7alayan, artakalan\u0131 ayaklar\u0131 alt\u0131nda \u00e7i\u011fneyen d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc yarat\u0131\u011f\u0131n ne anlama geldi\u011fini \u00f6\u011frenmek istedim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunun yan\u0131s\u0131ra ba\u015f\u0131ndaki on boynuzdan sonra \u00e7\u0131kan \u00f6b\u00fcr boynuzun ne oldu\u011funu da \u00f6\u011frenmek istedim. Bu boynuzun \u00f6n\u00fcnden \u00fc\u00e7 boynuz d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc, sanki \u00f6tekilerden daha iriceydi. G\u00f6zleri ve b\u00f6b\u00fcrlenen bir a\u011fz\u0131 vard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ben bakt\u0131\u011f\u0131m s\u0131rada bu boynuz kutsallarla sava\u015f\u0131yor ve onlar\u0131 yeniyordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eskiden beri var Olan \u2013Y\u00fcceler Y\u00fccesi\u2013 gelip kutsallar\u0131n\u0131n lehine yarg\u0131 verene dek bu b\u00f6yle s\u00fcrd\u00fc. Kutsallar\u0131n krall\u0131\u011f\u0131 alma zaman\u0131 gelmi\u015fti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cBana \u015fu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapt\u0131: \u2018D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc yarat\u0131k yery\u00fcz\u00fcnde ortaya \u00e7\u0131kacak d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc krall\u0131kt\u0131r. B\u00fct\u00fcn \u00f6b\u00fcr krall\u0131klardan farkl\u0131 olacak, b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 yiyip bitirecek, \u00e7i\u011fneyip par\u00e7alayacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "On boynuz bu krall\u0131ktan \u00e7\u0131kacak on krald\u0131r. Bunlardan sonra \u00f6ncekilerden farkl\u0131 bir ba\u015fka kral ortaya \u00e7\u0131k\u0131p \u00fc\u00e7 kral\u0131 tahtlar\u0131ndan indirecek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Y\u00fcceler Y\u00fccesi'ni k\u00f6t\u00fcleyen s\u00f6zler s\u00f6yleyecek, O'nun kutsallar\u0131na bask\u0131 yapacak. Belirlenen zamanlar\u0131, yasalar\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyi ama\u00e7layacak. Kutsallar \u00fc\u00e7 bu\u00e7uk y\u0131l i\u00e7in eline teslim edilecekler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201c\u2018Ama mahkeme kurulacak, onun egemenli\u011fine son verilecek, b\u00fcsb\u00fct\u00fcn yok edilecek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "G\u00f6klerin alt\u0131ndaki krall\u0131klara \u00f6zg\u00fc krall\u0131k, egemenlik ve b\u00fcy\u00fckl\u00fck kutsallara, Y\u00fcceler Y\u00fccesi'nin halk\u0131na verilecek. Bu halk\u0131n krall\u0131\u011f\u0131 sonsuza dek s\u00fcrecek, b\u00fct\u00fcn uluslar ona kulluk edip s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyecek.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte olay\u0131n geli\u015fimi burada bitiyor. Ben Daniel'e gelince, d\u00fc\u015f\u00fcncelerim beni \u00e7ok \u00fcrk\u00fctt\u00fc, benzim soldu. Ama bu olay\u0131 i\u00e7imde saklad\u0131m.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral Bel\u015fassar'\u0131n krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131nda, ben Daniel daha \u00f6nce g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcmden ba\u015fka bir g\u00f6r\u00fcm g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcmde kendimi Elam \u0130li'ndeki Sus Kalesi'nde, Ulay Kanal\u0131'n\u0131n yan\u0131nda g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6zlerimi kald\u0131r\u0131p bak\u0131nca kanal k\u0131y\u0131s\u0131nda duran bir ko\u00e7 g\u00f6rd\u00fcm; iki uzun boynuzu vard\u0131. Boynuzlardan daha ge\u00e7 \u00e7\u0131kan\u0131 \u00f6b\u00fcr\u00fcnden daha uzundu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ko\u00e7un bat\u0131ya, kuzeye, g\u00fcneye do\u011fru boynuz att\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Hi\u00e7bir hayvan ona kar\u015f\u0131 koyam\u0131yor, kimse onun elinden kurtaram\u0131yordu. Ko\u00e7 diledi\u011fi gibi davrand\u0131 ve gitgide g\u00fc\u00e7lendi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ben bu olay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken, bat\u0131dan ans\u0131z\u0131n g\u00f6zleri aras\u0131nda \u00e7arp\u0131c\u0131 bir boynuzu olan bir teke geldi. Yere basmadan b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 a\u015ft\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7 ve \u00f6fkeyle, kanal\u0131n yan\u0131nda durdu\u011funu g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm iki boynuzlu ko\u00e7a do\u011fru ko\u015ftu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6fkeyle sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131, ko\u00e7a vurup boynuzlar\u0131n\u0131 k\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Ko\u00e7un tekeye kar\u015f\u0131 duracak g\u00fcc\u00fc yoktu; teke ko\u00e7u yere vurup \u00e7i\u011fnedi. Ko\u00e7u onun elinden kurtaracak kimse yoktu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teke \u00e7ok g\u00fc\u00e7lendi, ama en g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu s\u0131rada b\u00fcy\u00fck boynuzu k\u0131r\u0131ld\u0131. K\u0131r\u0131lan boynuzun yerine, g\u00f6\u011f\u00fcn d\u00f6rt r\u00fczgar\u0131na do\u011fru \u00e7arp\u0131c\u0131 d\u00f6rt boynuz \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu boynuzlar\u0131n birinden ba\u015fka bir k\u00fc\u00e7\u00fck boynuz \u00e7\u0131kt\u0131; g\u00fcneye, do\u011fuya ve G\u00fczel \u00dclke'ye do\u011fru yay\u0131larak \u00e7ok g\u00fc\u00e7lendi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6klerin ordusuna eri\u015finceye dek b\u00fcy\u00fcd\u00fc. G\u00f6kteki ordudan ve y\u0131ld\u0131zlardan baz\u0131lar\u0131n\u0131 yery\u00fcz\u00fcne d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc, ayaklar\u0131 alt\u0131na al\u0131p \u00e7i\u011fnedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kendisini G\u00f6k Ordusu'nun \u00d6nderi kadar y\u00fckseltti. Tanr\u0131'ya sunulan g\u00fcnl\u00fck sunu kald\u0131r\u0131ld\u0131, O'nun tap\u0131na\u011f\u0131 y\u0131k\u0131ld\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ba\u015fkald\u0131r\u0131 y\u00fcz\u00fcnden g\u00fcnl\u00fck sunuya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131. Ger\u00e7ek ayak alt\u0131nda \u00e7i\u011fnendi. K\u00fc\u00e7\u00fck boynuz yapt\u0131\u011f\u0131 her \u015feyde ba\u015far\u0131l\u0131 oldu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra kutsal bir varl\u0131\u011f\u0131n konu\u015ftu\u011funu duydum. Ba\u015fka kutsal bir varl\u0131k ona, \u201cBu g\u00f6r\u00fcmde \u2013g\u00fcnl\u00fck sunuyla, y\u0131k\u0131m getiren ba\u015fkald\u0131r\u0131yla, kutsal yerin ve ordunun ayak alt\u0131nda \u00e7i\u011fnenmesiyle ilgili g\u00f6r\u00fcmde\u2013 olanlar ne zamana dek s\u00fcrecek?\u201d diye sordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kutsal varl\u0131k bana, \u201c2 300 ak\u015fam, sabah olacak, sonra kutsal yer yeniden d\u00fczene konulacak\u201d dedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ben Daniel, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcm\u00fcn ne anlama geldi\u011fini \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, insana benzer biri kar\u015f\u0131mda durdu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bir insan sesinin Ulay Kanal\u0131'ndan, \u201cEy Cebrail, g\u00f6r\u00fcm\u00fcn ne anlama geldi\u011fini \u015funa a\u00e7\u0131kla\u201d diye seslendi\u011fini duydum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cebrail durdu\u011fum yere yakla\u015f\u0131nca korkudan yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131m. Bana, \u201cEy insano\u011flu!\u201d dedi, \u201cBu g\u00f6r\u00fcm\u00fcn sonla ilgili oldu\u011funu anla.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O benimle konu\u015furken, y\u00fcz\u00fckoyun yere uzanm\u0131\u015f, derin bir uykuya dalm\u0131\u015f\u0131m. Dokunup beni aya\u011fa kald\u0131rd\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bana, \u201cDaha sonra Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6fkesi sona erdi\u011finde neler olaca\u011f\u0131n\u0131 sana s\u00f6yleyece\u011fim\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00f6r\u00fcm sonun belirlenen zaman\u0131yla ilgilidir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn iki boynuzlu ko\u00e7 Med ve Pers krallar\u0131n\u0131 simgeler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Teke Grek Kral\u0131'd\u0131r; g\u00f6zleri aras\u0131ndaki b\u00fcy\u00fck boynuz birinci krald\u0131r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u0131r\u0131lan boynuzun yerine \u00e7\u0131kan d\u00f6rt boynuz, ulusundan \u00e7\u0131kacak d\u00f6rt krall\u0131\u011f\u0131 simgeliyor. Ama ilk kral kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc olmayacaklar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cBu d\u00f6rt krall\u0131\u011f\u0131n sonu yakla\u015f\u0131p yap\u0131lan k\u00f6t\u00fcl\u00fckler doru\u011fa var\u0131nca, sert y\u00fczl\u00fc ve aldatmada usta bir kral ortaya \u00e7\u0131kacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kendisinden gelmeyen b\u00fcy\u00fck bir g\u00fcce kavu\u015facak. \u015ea\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 y\u0131k\u0131mlar yapacak, el att\u0131\u011f\u0131 her i\u015fte ba\u015far\u0131l\u0131 olacak. G\u00fc\u00e7l\u00fcleri ve kutsal halk\u0131 yok edecek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yapaca\u011f\u0131 i\u015fleri aldatarak ba\u015faracak, kendisini y\u00fckseltecek. G\u00fcvenlikte olan bir\u00e7oklar\u0131n\u0131 yok edecek, \u00d6nderler \u00d6nderi'ne kar\u015f\u0131 duracak. Ama kendisi insan eli de\u011fmeden yok edilecek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cAk\u015fam ve sabahla ilgili sana bildirilen g\u00f6r\u00fcm ger\u00e7ektir. Ama sen g\u00f6r\u00fcm\u00fc gizli tut. \u00c7\u00fcnk\u00fc uzak bir gelecekle ilgilidir.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ben Daniel g\u00fcnlerce bitkin ve hasta kald\u0131m. Sonra kalk\u0131p kral\u0131n i\u015flerini yapmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcm. Bu anla\u015f\u0131lmas\u0131 g\u00fc\u00e7 g\u00f6r\u00fcmden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u015fa\u015fk\u0131nd\u0131m."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Medli Aha\u015fvero\u015f o\u011flu Darius Kildan Kral\u0131 oldu. Krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n birinci y\u0131l\u0131nda ben Daniel, RAB'bin Peygamber Yeremya'ya bildirdi\u011fi say\u0131n\u0131n \u2013Yeru\u015falim'in \u0131ss\u0131z kalaca\u011f\u0131 y\u0131llar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n\u2013 yetmi\u015f oldu\u011funu Kutsal Yaz\u0131lar'dan anlad\u0131m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine y\u00fcz\u00fcm\u00fc Rab Tanr\u0131'ya \u00e7evirdim. Duayla, yakar\u0131\u015fla, oru\u00e7la O'na yalvard\u0131m; \u00e7ul ku\u015fan\u0131p k\u00fclde oturdum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131m'a dua edip g\u00fcnahlar\u0131m\u0131z\u0131 itiraf ettim. \u015e\u00f6yle dedim: \u201cYa Rab, kendisini sevenlerle, buyruklar\u0131na uyanlarla yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmaya ba\u011fl\u0131 kalan y\u00fcce ve g\u00f6rkemli Tanr\u0131!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Buyruklar\u0131ndan, ilkelerinden ayr\u0131l\u0131p g\u00fcnah, su\u00e7 i\u015fledik, k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131k, ba\u015fkald\u0131rd\u0131k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senin ad\u0131na krallar\u0131m\u0131za, \u00f6nderlerimize, atalar\u0131m\u0131za, \u00fclkedeki b\u00fct\u00fcn halka seslenen kullar\u0131n peygamberleri dinlemedik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cSen adaletlisin, ya Rab! Sadakatsizli\u011fimiz y\u00fcz\u00fcnden bizi uzak yak\u0131n \u00fclkelere s\u00fcrd\u00fcn. Oralarda ya\u015fayan biz Yahudiler, Yeru\u015falim halk\u0131, \u0130srailliler bug\u00fcn utan\u00e7 i\u00e7indeyiz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Evet, ya RAB, bizler, krallar\u0131m\u0131z, \u00f6nderlerimiz, atalar\u0131m\u0131z sana kar\u015f\u0131 i\u015fledi\u011fimiz g\u00fcnah y\u00fcz\u00fcnden utan\u00e7 i\u00e7indeyiz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sana kar\u015f\u0131 geldi\u011fimiz halde, sen ac\u0131yan, ba\u011f\u0131\u015flayan Tanr\u0131m\u0131z Rab'sin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tanr\u0131m\u0131z RAB'bin s\u00f6z\u00fcne kulak vermedik, kullar\u0131 peygamberler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bize verdi\u011fi yasalara uymad\u0131k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 yasan\u0131 \u00e7i\u011fnedi, s\u0131rt\u0131n\u0131 sana d\u00f6n\u00fcp seni dinlemek istemedi. \u201cBu y\u00fczden Tanr\u0131 kulu Musa'n\u0131n Yasas\u0131'nda yaz\u0131lan lanet ba\u015f\u0131m\u0131za ya\u011fd\u0131, i\u00e7ilen ant yerine geldi. \u00c7\u00fcnk\u00fc sana kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015fledik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dczerimize b\u00fcy\u00fck y\u0131k\u0131m getirerek bizim ve bizi y\u00f6neten \u00f6nderlerimiz i\u00e7in s\u00f6yledi\u011fin s\u00f6zleri yerine getirdin. Yeru\u015falim'in ba\u015f\u0131na gelen, g\u00f6\u011f\u00fcn alt\u0131ndaki ba\u015fka hi\u00e7bir kentin ba\u015f\u0131na gelmemi\u015ftir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa'n\u0131n Yasas\u0131'nda yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi, b\u00fct\u00fcn bu y\u0131k\u0131mlar ba\u015f\u0131m\u0131za geldi. Buna kar\u015f\u0131n, ey Tanr\u0131m\u0131z RAB, su\u00e7umuzdan d\u00f6n\u00fcp senin ger\u00e7eklerine y\u00f6nelerek l\u00fctfunu dilemedik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB \u00fczerimize y\u0131k\u0131m g\u00f6ndermekten caymad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131m\u0131z RAB yapt\u0131\u011f\u0131 her \u015feyde adildir. Bizse O'nun s\u00f6z\u00fcne kulak vermedik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cEy Tanr\u0131m\u0131z Rab, sen halk\u0131n\u0131 M\u0131s\u0131r'dan g\u00fc\u00e7l\u00fc elinle \u00e7\u0131kard\u0131n ve bug\u00fcn oldu\u011fu gibi \u00fcn kazand\u0131n. Bizse g\u00fcnah i\u015fledik, k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ya Rab, do\u011fru i\u015flerin uyar\u0131nca kentin Yeru\u015falim'den, kutsal da\u011f\u0131ndan \u00f6fkeni, k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131rman\u0131 dilerim. G\u00fcnahlar\u0131m\u0131z ve atalar\u0131m\u0131z\u0131n su\u00e7lar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden Yeru\u015falim de halk\u0131n da \u00e7evremizdekilerin t\u00fcm\u00fcne alay konusu oldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi, ey Tanr\u0131m\u0131z, kulunun duas\u0131n\u0131, yakar\u0131\u015f\u0131n\u0131 i\u015fit. Ad\u0131n u\u011fruna, ya Rab, y\u00fcz\u00fcn\u00fc viran tap\u0131na\u011f\u0131na \u00e7evir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ey Tanr\u0131m, kulak ver ve i\u015fit! G\u00f6zlerini a\u00e7, senin olan viran kenti g\u00f6r. Do\u011frulu\u011fumuzdan de\u011fil, senin b\u00fcy\u00fck merhametinden \u00f6t\u00fcr\u00fc dilekte bulunuyoruz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ya Rab, dinle! Ya Rab, ba\u011f\u0131\u015fla! \u0130\u015fit ve davran, ya Rab! Ey Tanr\u0131m, ad\u0131n\u0131n hat\u0131r\u0131 i\u00e7in gecikme! \u00c7\u00fcnk\u00fc kent ve halk senindir.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ben daha konu\u015fup dua ederken, g\u00fcnah\u0131m\u0131 ve halk\u0131m \u0130srail'in g\u00fcnah\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a kabul edip Tanr\u0131m'\u0131n kutsal da\u011f\u0131 i\u00e7in Tanr\u0131m RAB'be dilekte bulunurken,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "daha dua ediyorken, \u00f6nceden g\u00f6r\u00fcmde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm adam \u2013Cebrail\u2013 ak\u015fam sunusu saatinde h\u0131zla u\u00e7arak yan\u0131ma geldi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cDaniel, sana anlay\u0131\u015f vermek i\u00e7in geldim\u201d diye a\u00e7\u0131klad\u0131,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cSen Tanr\u0131'ya yalvarmaya ba\u015flar ba\u015flamaz, duan yan\u0131tland\u0131; bunu bildirmeye geldim. \u00c7\u00fcnk\u00fc sen \u00e7ok sevilen birisin. Bu nedenle s\u00f6z\u00fcn anlam\u0131n\u0131 kavra ve g\u00f6r\u00fcm\u00fc anla:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cBa\u015fkald\u0131r\u0131y\u0131 ortadan kald\u0131rmak, g\u00fcnaha son vermek, su\u00e7u ba\u011f\u0131\u015flatmak, sonsuza dek kal\u0131c\u0131 do\u011frulu\u011fu sa\u011flamak, g\u00f6r\u00fcm ve peygamberli\u011fi m\u00fch\u00fcrlemek, En Kutsal'\u0131 meshetmek i\u00e7in senin halk\u0131na ve kutsal kentine yetmi\u015f hafta kadar zaman saptanm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u015eunu bil ve anla: Yeru\u015falim'i yeniden kurmak i\u00e7in buyru\u011fun verilmesinden, meshedilmi\u015f olan \u00f6nderin geli\u015fine dek yedi hafta ge\u00e7ecek. Altm\u0131\u015f iki hafta i\u00e7inde Yeru\u015falim yeniden sokaklarla, hendeklerle kurulacak. Ancak bu s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 zamanlarda olacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu altm\u0131\u015f iki hafta sonunda meshedilmi\u015f olan \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek ve onu destekleyen olmayacak. Gelecek \u00f6nderin halk\u0131, kenti ve kutsal yeri yerle bir edecek. Sonu tufanla olacak: Sava\u015f sona dek s\u00fcrecek. Y\u0131k\u0131mlar\u0131n da olaca\u011f\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gelecek \u00f6nder bir\u00e7oklar\u0131yla bir haftal\u0131k sa\u011flam bir antla\u015fma yapacak. Haftan\u0131n yar\u0131s\u0131 ge\u00e7ince, kurban\u0131 da sunuyu da kald\u0131racak. Kararla\u015ft\u0131r\u0131lan y\u0131k\u0131m ba\u015f\u0131na gelinceye dek yok edici \u00f6nder tap\u0131na\u011f\u0131n \u00fcst b\u00f6l\u00fcm\u00fcne y\u0131k\u0131c\u0131 i\u011fren\u00e7 \u015feyler yerle\u015ftirecek.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pers Kral\u0131 Kore\u015f'in krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131nda Belte\u015fassar diye \u00e7a\u011fr\u0131lan Daniel'e bir giz a\u00e7\u0131kland\u0131. B\u00fcy\u00fck bir sava\u015fla ilgili olan bu giz ger\u00e7ekti. Daniel g\u00f6r\u00fcmde kendisine a\u00e7\u0131klanan gizi anlad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O s\u0131rada ben Daniel \u00fc\u00e7 haftad\u0131r yas tutuyordum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 hafta dolana dek a\u011fz\u0131ma ne g\u00fczel bir yiyecek ya da et koydum, ne \u015farap i\u00e7tim, ne de ya\u011f s\u00fcr\u00fcnd\u00fcm."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Birinci ay\u0131n yirmi d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc, B\u00fcy\u00fck Irmak'\u0131n, yani Dicle'nin k\u0131y\u0131s\u0131ndayken,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "g\u00f6zlerimi kald\u0131r\u0131p bak\u0131nca keten giysi giyinmi\u015f, beline Ufaz alt\u0131n\u0131ndan kemer ku\u015fanm\u0131\u015f bir adam g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bedeni sar\u0131 yakut gibiydi. Y\u00fcz\u00fc \u015fim\u015fek gibi parl\u0131yordu. G\u00f6zleri alevli me\u015falelere benziyordu. Kollar\u0131yla bacaklar\u0131 cilal\u0131 tun\u00e7 gibi parl\u0131yor, sesi b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131\u011f\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 g\u00fcr\u00fclt\u00fcy\u00fc and\u0131r\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcm\u00fc yaln\u0131z ben Daniel g\u00f6rd\u00fcm. Yan\u0131mdakiler g\u00f6rmediler, ama deh\u015fete d\u00fc\u015ferek gizlenmek i\u00e7in ka\u00e7t\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6ylece ben yaln\u0131z kald\u0131m. Bu b\u00fcy\u00fck g\u00f6r\u00fcm\u00fc seyrederken g\u00fcc\u00fcm t\u00fckendi, benzim b\u00fcsb\u00fct\u00fcn soldu, kendimi toparlayamad\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra adam\u0131n sesini duyunca y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere d\u00fc\u015f\u00fcp derin bir uykuya dald\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Derken bir el dokundu, titredim; beni dizlerimle ellerimin \u00fczerine kald\u0131rd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bana, \u201cEy Daniel, sen ki \u00e7ok sevilen birisin!\u201d dedi, \u201cAya\u011fa kalk ve s\u00f6yleyeceklerime iyi kulak ver. \u00c7\u00fcnk\u00fc sana g\u00f6nderildim.\u201d O bunlar\u0131 s\u00f6yler s\u00f6ylemez titreyerek aya\u011fa kalkt\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cKorkma, ey Daniel!\u201d diye devam etti, \u201cAnlay\u0131\u015fa eri\u015fmeye ve kendini Tanr\u0131n'\u0131n \u00f6n\u00fcnde al\u00e7altmaya karar verdi\u011fin g\u00fcn duan i\u015fitildi. \u0130\u015fte bu y\u00fczden geldim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pers krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nderi yirmi bir g\u00fcn bana kar\u015f\u0131 durdu. Sonra ba\u015f \u00f6nderlerden Mikail bana yard\u0131ma geldi, \u00e7\u00fcnk\u00fc orada, Pers krallar\u0131n\u0131n yan\u0131nda al\u0131konulmu\u015ftum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Son g\u00fcnlerde halk\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na neler gelece\u011fini sana a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in geldim \u015fimdi, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu g\u00f6r\u00fcm gelecekle ilgilidir.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O bunlar\u0131 s\u00f6yleyince, suskun suskun yere bakt\u0131m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Derken insano\u011fluna benzeyen biri dudaklar\u0131ma dokundu. Ben de a\u011fz\u0131m\u0131 a\u00e7\u0131p konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131m. Kar\u015f\u0131mda durana, \u201cEy efendim, bu g\u00f6r\u00fcm y\u00fcz\u00fcnden ac\u0131 \u00e7ekiyorum, kendimi toparlayam\u0131yorum\u201d dedim,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cBen kulun nas\u0131l seninle konu\u015fay\u0131m? G\u00fcc\u00fcm t\u00fckendi, solu\u011fum kesildi.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130nsana benzeyen varl\u0131k yine dokunup beni g\u00fc\u00e7lendirdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cEy \u00e7ok sevilen adam, korkma!\u201d dedi, \u201cEsenlik olsun sana! G\u00fc\u00e7l\u00fc ol! Evet, g\u00fc\u00e7l\u00fc ol!\u201d O benimle konu\u015funca g\u00fc\u00e7lendim. \u201cKonu\u015fman\u0131 s\u00fcrd\u00fcr, efendim, \u00e7\u00fcnk\u00fc bana g\u00fc\u00e7 verdin\u201d dedim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine, \u201cSana neden geldi\u011fimi biliyor musun?\u201d dedi, \u201c\u00c7ok yak\u0131nda d\u00f6n\u00fcp Pers \u00f6nderiyle sava\u015faca\u011f\u0131m. Ben gidince Grek \u00f6nderi gelecek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama \u00f6nce Ger\u00e7ek Kitap'ta neler yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 sana bildirece\u011fim. Onlara kar\u015f\u0131 \u00f6nderiniz Mikail d\u0131\u015f\u0131nda bana yard\u0131m eden kimse yok."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cMedli Darius'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n birinci y\u0131l\u0131nda Mikail'i destekleyip korumak i\u00e7in onun yan\u0131nda durdum.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi sana ger\u00e7e\u011fi bildirece\u011fim: Pers krall\u0131\u011f\u0131nda \u00fc\u00e7 kral daha ortaya \u00e7\u0131kacak. Ama d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kral \u00f6b\u00fcr \u00fc\u00e7\u00fcnden daha zengin olacak. Zenginli\u011fi sayesinde elde edece\u011fi g\u00fc\u00e7le herkesi Grek \u00fclkesine kar\u015f\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra g\u00fc\u00e7l\u00fc bir kral \u00e7\u0131kacak. B\u00fcy\u00fck yetkiyle krall\u0131k edecek ve diledi\u011fi gibi davranacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne var ki, o g\u00fcc\u00fcn\u00fcn doru\u011fundayken, krall\u0131\u011f\u0131 darmada\u011f\u0131n edilecek, g\u00f6\u011f\u00fcn d\u00f6rt r\u00fczgar\u0131 gibi d\u00f6rt par\u00e7aya b\u00f6l\u00fcnecek. Krall\u0131k onun soyundan gelenlere ge\u00e7meyecek, yerine ge\u00e7enlerin hi\u00e7biri onun gibi egemenlik s\u00fcrmeyecek. Krall\u0131\u011f\u0131 y\u0131k\u0131l\u0131p ba\u015fkalar\u0131na verilecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cG\u00fcney Kral\u0131 g\u00fc\u00e7lenecek. Ancak komutanlar\u0131ndan biri ondan daha \u00e7ok g\u00fc\u00e7lenecek ve krall\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck olacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Birka\u00e7 y\u0131l sonra bu ikisi uzla\u015facak. G\u00fcney Kral\u0131 yap\u0131lan uzla\u015fmay\u0131 onaylamak i\u00e7in k\u0131z\u0131n\u0131 Kuzey Kral\u0131'na e\u015f olarak verecek. Ama k\u0131z g\u00fcc\u00fcn\u00fc koruyamayacak. Kral\u0131n \u00f6mr\u00fc de g\u00fcc\u00fc de uzun s\u00fcrmeyecek. Bu arada k\u0131zla babas\u0131 da, ona e\u015flik edenlerle onu destekleyen de ele verilecek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cBabas\u0131n\u0131n yerine k\u0131z\u0131n ailesinden biri ortaya \u00e7\u0131kacak. Kuzey Kral\u0131'n\u0131n ordusuna sald\u0131r\u0131p kalesini alacak. Onlarla sava\u015f\u0131p yenecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onlar\u0131n ilahlar\u0131n\u0131, d\u00f6kme putlar\u0131n\u0131, de\u011ferli alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f kaplar\u0131n\u0131 al\u0131p M\u0131s\u0131r'a g\u00f6t\u00fcrecek. Kuzey Kral\u0131'n\u0131 birka\u00e7 y\u0131l rahat b\u0131rakacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra Kuzey Kral\u0131 gidip G\u00fcney Kral\u0131'n\u0131n \u00fclkesine sald\u0131racak, ard\u0131ndan kendi \u00fclkesine d\u00f6necek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kuzey Kral\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131 sava\u015fa haz\u0131rlanarak \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ordu toplayacaklar. Ordu sel gibi ta\u015facak, \u00f6n\u00fcne geleni al\u0131p g\u00f6t\u00fcrecek, gelip G\u00fcney Kral\u0131'n\u0131n kalesine dayanacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cG\u00fcney Kral\u0131 \u00f6fkeyle \u00e7\u0131k\u0131p Kuzey Kral\u0131'na kar\u015f\u0131 sava\u015facak. Kuzey Kral\u0131 b\u00fcy\u00fck bir ordu toplad\u0131\u011f\u0131 halde, bu ordu G\u00fcney Kral\u0131'n\u0131n eline teslim edilecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu b\u00fcy\u00fck ordu yenilgiye u\u011fray\u0131nca G\u00fcney Kral\u0131 gurura kap\u0131lacak. On binlerce insan\u0131 \u00f6ld\u00fcrecek, ama zaferi uzun s\u00fcrmeyecek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Kuzey Kral\u0131 \u00f6ncekinden daha b\u00fcy\u00fck bir ordu toplayacak ve birka\u00e7 y\u0131l sonra b\u00fcy\u00fck, iyi donat\u0131lm\u0131\u015f bir orduyla \u00fclkeye do\u011fru ilerleyecek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cBu s\u0131rada bir\u00e7oklar\u0131 G\u00fcney Kral\u0131'na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kacak. Senin halk\u0131ndan baz\u0131 zorbalar da, g\u00f6r\u00fcm yerine gelsin diye ayaklanacak, ama yenilgiye u\u011frayacaklar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sonra Kuzey Kral\u0131 gelip toprak y\u0131\u011farak tepecikler yapacak ve surlu kenti ele ge\u00e7irecek. G\u00fcney Kral\u0131'n\u0131n g\u00fc\u00e7leri buna kar\u015f\u0131 duramayacak. En se\u00e7me askerlerinin bile kar\u015f\u0131 durmaya g\u00fc\u00e7leri yetmeyecek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kente sald\u0131ran Kuzey Kral\u0131 diledi\u011fi gibi davranacak, kimse ona kar\u015f\u0131 duramayacak. G\u00fczel \u00dclke'yi y\u00f6netecek, y\u0131k\u0131p yok etme yetkisi onun elinde olacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn g\u00fcc\u00fcn\u00fc toplay\u0131p G\u00fcney Kral\u0131'n\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcmeyi ama\u00e7layacak ve G\u00fcney Kral\u0131'yla bir antla\u015fma yapacak. \u00dclkesini yerle bir etmek i\u00e7in k\u0131z\u0131n\u0131 e\u015f olarak ona verecek. Ama tasar\u0131s\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 olmayacak, ona yarar sa\u011flamayacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bundan sonra deniz k\u0131y\u0131s\u0131ndaki b\u00f6lgelere y\u00f6nelecek, bir\u00e7oklar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irecek. Ne var ki, bir komutan onun sayg\u0131s\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 sona erdirecek, sayg\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verecek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Kuzey Kral\u0131 kendi \u00fclkesinin kalelerine y\u00f6nelecek, ama t\u00f6kezleyip d\u00fc\u015fecek. Bir daha da ortaya \u00e7\u0131kmayacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cYerine ge\u00e7en kral, krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n y\u00fcceli\u011fi i\u00e7in zorla vergi toplayacak birini g\u00f6nderecek. Ama birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde \u00f6fkesiz ve sava\u015fs\u0131z yok edilecek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cYerine krall\u0131kla onurland\u0131r\u0131lmam\u0131\u015f de\u011fersiz biri ge\u00e7ecek. Halk g\u00fcvenlik i\u00e7indeyken, kurdu\u011fu d\u00fczenler sayesinde gelip krall\u0131\u011f\u0131 ele ge\u00e7irecek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc ordular\u0131 s\u00fcp\u00fcr\u00fcp yok edecek; antla\u015fma \u00f6nderi de yok edilecek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onunla antla\u015fma yapt\u0131ktan sonra hileye ba\u015fvuracak. Az say\u0131da insanla gittik\u00e7e g\u00fc\u00e7lenecek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Beklenmedik bir anda ilin zengin b\u00f6lgelerine sald\u0131r\u0131p babalar\u0131n\u0131n, atalar\u0131n\u0131n yapmad\u0131\u011f\u0131 \u015feyleri yapacak. Adamlar\u0131na ya\u011fma ve \u00e7apul mal\u0131, servetler da\u011f\u0131tacak. Kalelere sald\u0131rmak i\u00e7in d\u00fczenler kuracak, ama bu uzun s\u00fcrmeyecek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cG\u00fcc\u00fcn\u00fc ve cesaretini toplayarak b\u00fcy\u00fck bir orduyla G\u00fcney Kral\u0131'na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kacak. G\u00fcney Kral\u0131 da b\u00fcy\u00fck ve \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc bir orduyla sava\u015facak. Ne var ki, kurulan d\u00fczenler y\u00fcz\u00fcnden ona kar\u015f\u0131 duramayacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sofras\u0131ndan yiyenler G\u00fcney Kral\u0131'n\u0131 y\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015facaklar; ordusu da\u011f\u0131lacak, bir\u00e7oklar\u0131 vurulup \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Her iki kral da k\u00f6t\u00fcl\u00fck tasarlayacak. Ayn\u0131 masada oturup birbirlerine yalan s\u00f6yleyecekler. Ancak bu bir yarar sa\u011flamayacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc son yine de belirlenen zamanda gelecek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kuzey Kral\u0131 b\u00fcy\u00fck bir servetle \u00fclkesine d\u00f6necek, ama amac\u0131 kutsal antla\u015fmaya kar\u015f\u0131 gelmek olacak. Diledi\u011fini yapt\u0131ktan sonra \u00fclkesine d\u00f6necek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cBelirlenen zamanda d\u00f6n\u00fcp yine G\u00fcney'e sald\u0131racak. Ancak bu kez sonu\u00e7 \u00f6ncekinden farkl\u0131 olacak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ona kar\u015f\u0131 koymak i\u00e7in Kittim'den gelen gemiler cesaretini k\u0131racak. Geri d\u00f6necek ve \u00f6fkeyle kutsal antla\u015fmaya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kacak, kutsal antla\u015fmay\u0131 b\u0131rakanlar\u0131 yine kay\u0131racak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cAskerleri gidip tap\u0131nakla kaleyi kirletecek, g\u00fcnl\u00fck sunular\u0131 kald\u0131r\u0131p y\u0131k\u0131c\u0131 i\u011fren\u00e7 \u015feyi koyacaklar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kuzey Kral\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozanlar\u0131 yaltaklanarak ayartacak, ama Tanr\u0131s\u0131'n\u0131 tan\u0131yan halk var g\u00fcc\u00fcyle ona kar\u015f\u0131 duracak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cHalk\u0131n aras\u0131ndaki bilge ki\u015filer bir\u00e7oklar\u0131n\u0131 e\u011fitecekler. Ama bir s\u00fcre bu ki\u015filer ya k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek, yak\u0131lacak, tutsak edilecek ya da mallar\u0131ndan edilecekler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yenilgiye u\u011fray\u0131nca biraz yard\u0131m g\u00f6recekler. \u0130\u00e7tenlikten uzak bir\u00e7ok ki\u015fi onlardan yana ge\u00e7ecek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bilgelerden kimisi t\u00f6kezleyecek; \u00f6yle ki, son gelinceye dek ar\u0131n\u0131p temizlenebilsin, lekesiz duruma gelebilsinler. \u00c7\u00fcnk\u00fc son yine de belirlenen zamanda gelecek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cKral diledi\u011fi gibi davranacak. Kendini b\u00fct\u00fcn tanr\u0131lardan daha b\u00fcy\u00fck, daha y\u00fcce g\u00f6sterecek, tanr\u0131lar\u0131n Tanr\u0131s\u0131'na kar\u015f\u0131 duyulmam\u0131\u015f s\u00f6zler s\u00f6yleyecek. Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6fkesi tamamlan\u0131ncaya dek ba\u015far\u0131l\u0131 olacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc tasarlanan, yerine gelecektir."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kral hi\u00e7bir tanr\u0131ya, atalar\u0131n\u0131n ilahlar\u0131na da kad\u0131nlar\u0131n ba\u011fland\u0131\u011f\u0131na da ilgi g\u00f6stermeyecek. Kendisini hepsinden \u00fcst\u00fcn g\u00f6recek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bu ilahlar\u0131n yerine, kaleler ilah\u0131n\u0131 y\u00fcceltecek. Atalar\u0131n\u0131n tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131 bu ilaha alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, de\u011ferli ta\u015flar, pahal\u0131 arma\u011fanlar sunup onu onurland\u0131racak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bu yabanc\u0131 ilah\u0131n yard\u0131m\u0131yla en g\u00fc\u00e7l\u00fc kalelere sald\u0131racak; onu kabul edenleri alabildi\u011fine onurland\u0131racak, onlar\u0131 bir\u00e7oklar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na \u00f6nder atayacak, \u00fclkeyi \u00f6d\u00fcl olarak onlar aras\u0131nda b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrecek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cSon gelince, G\u00fcney Kral\u0131 Kuzey Kral\u0131'yla sava\u015fa tutu\u015facak. Kuzey Kral\u0131 sava\u015f arabalar\u0131yla, atl\u0131larla, bir\u00e7ok gemilerle sald\u0131racak. Her \u015feyi s\u00fcp\u00fcr\u00fcp g\u00f6t\u00fcren sel gibi ta\u015farak bir\u00e7ok \u00fclkeden ge\u00e7ecek."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "G\u00fczel \u00dclke'ye de girecek, bir\u00e7ok \u00fclke yenilgiye u\u011frayacak. Ancak Edom, Moav ve Ammon \u00f6nderleri onun elinden kurtulacak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr \u00fclkelere de sald\u0131racak. M\u0131s\u0131r bile elinden kurtulmayacak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f hazinelerine, M\u0131s\u0131r'\u0131n b\u00fct\u00fcn de\u011ferli e\u015fyalar\u0131na el koyacak. Luvlular'la K\u00fb\u015flular onun ard\u0131nca y\u00fcr\u00fcyecekler."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ne var ki, do\u011fudan ve kuzeyden gelen haberler onu \u00fcrk\u00fctecek. Bir\u00e7oklar\u0131n\u0131 y\u0131k\u0131p yok etmek i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6fkeyle yola \u00e7\u0131kacak."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Denizle g\u00fczel kutsal da\u011f aras\u0131nda saray \u00e7ad\u0131rlar\u0131n\u0131 kuracak. Yine de ya\u015fam\u0131 son bulacak ve ona yard\u0131m eden olmayacak.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cO zaman senin halk\u0131n\u0131 koruyan b\u00fcy\u00fck \u00f6nder Mikail g\u00f6r\u00fcnecek. Ulusun olu\u015fumundan beri hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir s\u0131k\u0131nt\u0131 d\u00f6nemi olacak. Bu d\u00f6nemde halk\u0131n \u2013ad\u0131 kitapta yaz\u0131l\u0131 olanlar\u2013 kurtulacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fc topra\u011f\u0131nda uyuyanlar\u0131n bir\u00e7o\u011fu uyanacak: Kimisi sonsuz ya\u015fama, kimisi utanca ve sonsuz i\u011fren\u00e7li\u011fe g\u00f6nderilecek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bilgeler g\u00f6kkubbe gibi, bir\u00e7oklar\u0131n\u0131 do\u011frulu\u011fa d\u00f6nd\u00fcrenler y\u0131ld\u0131zlar gibi sonsuza dek parlayacaklar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ama sen, ey Daniel, son gelinceye dek bu s\u00f6zleri sakla, kitab\u0131 m\u00fch\u00fcrle. Bilgileri arts\u0131n diye bir\u00e7oklar\u0131 oraya buraya gidecek.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ben Daniel bakt\u0131m, biri \u0131rma\u011f\u0131n bu k\u0131y\u0131s\u0131nda, \u00f6b\u00fcr\u00fc \u00f6b\u00fcr k\u0131y\u0131s\u0131nda duran ba\u015fka iki varl\u0131k g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130\u00e7lerinden biri, \u0131rma\u011f\u0131n sular\u0131 \u00fczerinde duran keten giysili adama, \u201cBu \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olaylar\u0131n son bulmas\u0131 ne kadar zaman alacak?\u201d diye sordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Irma\u011f\u0131n sular\u0131 \u00fczerinde duran keten giysili adam\u0131n sa\u011f ve sol elini g\u00f6\u011fe kald\u0131rarak sonsuza dek Diri Olan'\u0131n ad\u0131yla ant i\u00e7ip, \u201c\u00dc\u00e7 bu\u00e7uk y\u0131l alacak\u201d dedi\u011fini duydum, \u201cKutsal halk\u0131n g\u00fcc\u00fc t\u00fcm\u00fcyle k\u0131r\u0131l\u0131nca, b\u00fct\u00fcn bu olaylar son bulacak.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adam\u0131n s\u00f6ylediklerini duydumsa da anlamad\u0131m. Bunun i\u00e7in, \u201cEy efendim, bunlar\u0131n sonu ne olacak?\u201d diye sordum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cSen git, Daniel. Bu s\u00f6zler son gelinceye dek saklan\u0131p m\u00fch\u00fcrlenecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bir\u00e7oklar\u0131 kendilerini ar\u0131t\u0131p temizlenecek, lekesiz duruma gelecek, ama k\u00f6t\u00fcler k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmeyi s\u00fcrd\u00fcrecek. K\u00f6t\u00fclerin hi\u00e7biri anlamayacak, bilgeler anlayacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cG\u00fcnl\u00fck sununun kald\u0131r\u0131l\u0131p y\u0131k\u0131c\u0131 i\u011fren\u00e7 \u015feyin kondu\u011fu zamandan ba\u015flayarak 1 290 g\u00fcn ge\u00e7ecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bekleyip 1 335 g\u00fcne ula\u015fana ne mutlu!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cSana gelince, ey Daniel, son gelinceye dek yoluna devam et. Rahat\u0131na kavu\u015facak ve g\u00fcnlerin sonunda \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc almak i\u00e7in uyanacaks\u0131n.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}