{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aha\u015fvero\u015f Hoddu'dan K\u00fb\u015f'a uzanan b\u00f6lgedeki y\u00fcz yirmi yedi ilin kral\u0131yd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O s\u0131rada \u00fclkeyi Sus Kalesi'ndeki taht\u0131ndan y\u00f6netiyordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131nda b\u00fct\u00fcn \u00f6nderlerinin ve g\u00f6revlilerinin onuruna bir \u015f\u00f6len verdi. Pers ve Med ordu komutanlar\u0131, ileri gelenler ve il valileri de oradayd\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aha\u015fvero\u015f tam y\u00fcz seksen g\u00fcn s\u00fcren \u015fenliklerle krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n sonsuz zenginli\u011fini, b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn g\u00f6rkemini ve y\u00fcceli\u011fini g\u00f6sterdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunun ard\u0131ndan, saray\u0131n\u0131n avlusunda k\u00fc\u00e7\u00fck b\u00fcy\u00fck ay\u0131rmadan, Sus Kalesi'nde bulunan b\u00fct\u00fcn halka yedi g\u00fcn s\u00fcren bir \u015f\u00f6len verdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mermer s\u00fctunlar \u00fczerindeki g\u00fcm\u00fc\u015f \u00e7emberlere mor ve beyaz renkli iplikten yap\u0131lm\u0131\u015f sicimlerle ba\u011flanm\u0131\u015f beyaz ve lacivert kuma\u015flar as\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Somaki, mermer, sedef ve pahal\u0131 ta\u015flar d\u00f6\u015fenmi\u015f avluya alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f sedirler yerle\u015ftirilmi\u015fti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saray\u0131n en iyi \u015farab\u0131 kral\u0131n c\u00f6mertli\u011fine yara\u015f\u0131r bi\u00e7imde bol bol ve her biri de\u011fi\u015fik alt\u0131n kupalar i\u00e7inde sunuluyordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kral\u0131n buyru\u011fu uyar\u0131nca, konuklar i\u00e7ki i\u00e7meye zorlanmad\u0131. Kral saray hizmetk\u00e2rlar\u0131na konuklar\u0131n dileklerini yerine getirmeleri i\u00e7in buyruk vermi\u015fti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O s\u0131rada Krali\u00e7e Va\u015fti de Kral Aha\u015fvero\u015f'un saray\u0131ndaki kad\u0131nlara bir \u015f\u00f6len veriyordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn, \u015farab\u0131n etkisiyle keyiflenen Kral Aha\u015fvero\u015f, hizmetindeki yedi harema\u011fas\u0131na \u2013Mehuman, Bizta, Harvona, Bigta, Avagta, Zetar ve Karkas'a\u2013 Krali\u00e7e Va\u015fti'yi ba\u015f\u0131nda tac\u0131yla huzuruna getirmelerini buyurdu. Krali\u00e7e Va\u015fti g\u00fczeldi. Kral halka ve \u00f6nderlere onun ne kadar g\u00fczel oldu\u011funu g\u00f6stermek istiyordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama Krali\u00e7e Va\u015fti harema\u011falar\u0131n\u0131n kraldan getirdi\u011fi buyru\u011fu reddedip gitmedi. Bunun \u00fczerine kral \u00e7ok k\u0131zd\u0131, \u00f6fkesinden k\u00fcplere bindi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kral yasalar\u0131 bilen bilge ki\u015filerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc kral\u0131n, yasalar\u0131 ve adaleti bilen ki\u015filere dan\u0131\u015fmas\u0131 gelenektendi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kendisine en yak\u0131n olan Kar\u015fena, \u015eetar, Admata, Tar\u015fi\u015f, Meres, Marsena ve Memukan onunla y\u00fczy\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015febiliyorlard\u0131. Pers ve Med \u0130mparatorlu\u011fu'nun bu yedi \u00f6nderi krall\u0131\u011f\u0131n en \u00fcst y\u00f6neticileriydi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kral Aha\u015fvero\u015f onlara, \u201cKral\u0131n harema\u011falar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla g\u00f6nderdi\u011fi buyru\u011fa uymayan Krali\u00e7e Va\u015fti'ye yasaya g\u00f6re ne yapmal\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memukan, kral\u0131n ve \u00f6nderlerin \u00f6n\u00fcnde \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cKrali\u00e7e Va\u015fti yaln\u0131z krala kar\u015f\u0131 de\u011fil, b\u00fct\u00fcn \u00f6nderlere ve kral\u0131n b\u00fct\u00fcn illerindeki halklara kar\u015f\u0131 su\u00e7 i\u015fledi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn kad\u0131nlar, krali\u00e7enin davran\u0131\u015f\u0131yla ilgili haberi duyunca, \u2018Kral Aha\u015fvero\u015f Krali\u00e7e Va\u015fti'nin huzuruna getirilmesini buyurdu, ama krali\u00e7e gitmedi\u2019 diyerek kocalar\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsemeye ba\u015flayacaklar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bug\u00fcn krali\u00e7enin davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenen Pers ve Medli soylu kad\u0131nlar da kral\u0131n soylu adamlar\u0131na ayn\u0131 bi\u00e7imde davranacak. Bu da alabildi\u011fine kad\u0131nlar\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fcmsemesine, erkeklerin de \u00f6fkelenmesine yol a\u00e7acak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kral uygun g\u00f6r\u00fcyorsa ferman \u00e7\u0131kars\u0131n; bu ferman Persler'le Medler'in de\u011fi\u015fmeyen yasalar\u0131na eklensin. Buna g\u00f6re Va\u015fti bir daha Kral Aha\u015fvero\u015f'un huzuruna \u00e7\u0131kmas\u0131n ve kral ondan daha iyi birini krali\u00e7eli\u011fe se\u00e7sin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kral\u0131n ferman\u0131 b\u00fcy\u00fck krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na ula\u015f\u0131nca, ister soylu ister halktan olsun, b\u00fct\u00fcn kad\u0131nlar kocalar\u0131na sayg\u0131 g\u00f6sterecektir.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bu s\u00f6zler kral\u0131n ve \u00f6nderlerinin ho\u015funa gitti. Kral, Memukan'\u0131n \u00f6nerisine uyarak,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "krall\u0131\u011f\u0131n b\u00fct\u00fcn illerine yaz\u0131l\u0131 buyruklar g\u00f6nderdi. Her ile kendi i\u015faretleriyle ve her halka kendi diliyle yaz\u0131ld\u0131. Her erke\u011fin kendi evinin egemeni oldu\u011fu her dilde vurguland\u0131."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu olaylardan sonra \u00f6fkesi dinen Kral Aha\u015fvero\u015f, Va\u015fti'yi, yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ve ona kar\u015f\u0131 al\u0131nan karar\u0131 an\u0131msad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kral\u0131n \u00f6zel hizmetk\u00e2rlar\u0131, \u201cKral i\u00e7in gen\u00e7, g\u00fczel, el de\u011fmemi\u015f k\u0131zlar arans\u0131n\u201d dediler,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cKral, egemen oldu\u011fu b\u00fct\u00fcn illerde g\u00f6revliler atas\u0131n. Bu g\u00f6revliler b\u00fct\u00fcn gen\u00e7, g\u00fczel, el de\u011fmemi\u015f k\u0131zlar\u0131 toplay\u0131p Sus Kalesi'ndeki hareme getirsinler, kral\u0131n k\u0131zlardan sorumlu harema\u011fas\u0131 Hegay'a teslim etsinler. G\u00fczelle\u015fmeleri i\u00e7in ne gerekiyorsa verilsin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonunda kral\u0131n ho\u015funa giden k\u0131z, Va\u015fti'nin yerine krali\u00e7e olsun.\u201d Kral bu \u00f6neriyi be\u011fendi ve s\u00f6yleneni yapt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sus Kalesi'nde Mordekay ad\u0131nda bir Yahudi vard\u0131. Benyamin oyma\u011f\u0131ndan olan Mordekay, Ki\u015f o\u011flu \u015eimi o\u011flu Yair'in o\u011fluydu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ki\u015f, Babil Kral\u0131 Nebukadnessar'\u0131n Yahuda Kral\u0131 Yehoyakin ile birlikte Yeru\u015falim'den s\u00fcrg\u00fcn etti\u011fi ki\u015filerden biriydi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordekay'\u0131n Hadassa ad\u0131nda bir amca k\u0131z\u0131 vard\u0131. Annesiyle babas\u0131n\u0131 yitiren Hadassa'y\u0131 Mordekay evlat edinip b\u00fcy\u00fctm\u00fc\u015ft\u00fc. Hadassa'n\u0131n \u00f6b\u00fcr ad\u0131 Ester'di; endam\u0131 ve y\u00fcz\u00fc g\u00fczeldi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kral\u0131n buyru\u011fu ve ferman\u0131 yay\u0131nland\u0131ktan sonra \u00e7ok say\u0131da gen\u00e7 k\u0131z Sus Kalesi'ne getirilip harem sorumlusu Hegay'a teslim edildi. Saraya getirilen k\u0131zlar aras\u0131nda Ester de vard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hegay Ester'i be\u011fendi ve ona ayr\u0131cal\u0131k tan\u0131d\u0131. En iyi bi\u00e7imde beslenip g\u00fczelle\u015fmesi i\u00e7in ne gerekiyorsa hemen sa\u011flad\u0131; ayr\u0131ca kral\u0131n saray\u0131ndan se\u00e7ilen yedi hizmet\u00e7iyi buyru\u011funa verdi. Sonra onu hizmet\u00e7ileriyle birlikte haremin en g\u00fczel b\u00f6l\u00fcm\u00fcne yerle\u015ftirdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester halk\u0131n\u0131 da, soyunu da a\u00e7\u0131klamad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Mordekay bunlar\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yasaklam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mordekay, Ester'in nas\u0131l oldu\u011funu ve ona nas\u0131l davran\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek i\u00e7in her g\u00fcn haremin avlusunun \u00f6n\u00fcnde gezinip dururdu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Her gen\u00e7 k\u0131z s\u0131ras\u0131 geldi\u011finde Kral Aha\u015fvero\u015f'un huzuruna \u00e7\u0131kacakt\u0131. Ama k\u0131zlarla ilgili kurallar uyar\u0131nca, \u00f6nce on iki ay s\u00fcren g\u00fczellik bak\u0131m\u0131n\u0131 tamamlamas\u0131 gerekiyordu. Alt\u0131 ay s\u00fcreyle her k\u0131za m\u00fcr ya\u011f\u0131 s\u00fcr\u00fcl\u00fcyor, alt\u0131 ay da kremler, losyonlar uygulan\u0131yordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kral\u0131n yan\u0131na girme s\u0131ras\u0131 gelen gen\u00e7 k\u0131z, haremden her istedi\u011fini al\u0131p birlikte saraya g\u00f6t\u00fcr\u00fcrd\u00fc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ak\u015fam kral\u0131n yan\u0131na giren k\u0131z, ertesi sabah ikinci hareme, cariyelerden sorumlu harema\u011fas\u0131 \u015eaa\u015fgaz'\u0131n y\u00f6netimindeki hareme d\u00f6nerdi. Yaln\u0131z kral\u0131n be\u011fendi\u011fi, ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 k\u0131z yeniden onun yan\u0131na girebilirdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kral\u0131n yan\u0131na girme s\u0131ras\u0131 Mordekay'\u0131n evlat edindi\u011fi Ester'e \u2013Mordekay'\u0131n amcas\u0131 Avihayil'in k\u0131z\u0131na\u2013 gelince, Ester, kral\u0131n k\u0131zlardan sorumlu harema\u011fas\u0131 Hegay'\u0131n kendisine \u00f6nerdiklerinden ba\u015fka bir \u015fey istemedi. Kendisini g\u00f6ren herkesin be\u011fenisini kazand\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aha\u015fvero\u015f'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n yedinci y\u0131l\u0131nda, Tevet diye adland\u0131r\u0131lan onuncu ayda, Ester saraya, kral\u0131n yan\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kral Ester'i \u00f6b\u00fcr k\u0131zlardan daha \u00e7ok sevdi, en \u00e7ok ondan ho\u015fland\u0131, en \u00e7ok ona ayr\u0131cal\u0131k tan\u0131d\u0131. Krali\u00e7elik tac\u0131n\u0131 ona giydirip Va\u015fti'nin yerine krali\u00e7e yapt\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Ester'in onuruna b\u00fcy\u00fck bir \u015f\u00f6len verdi. Bu \u015f\u00f6lende b\u00fct\u00fcn \u00f6nderler ve g\u00f6revliler haz\u0131r bulundu. Kral b\u00fct\u00fcn illerde bayram ilan etti ve krallara yara\u015f\u0131r c\u00f6mertlikle arma\u011fanlar da\u011f\u0131tt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u0131zlar ikinci kez topland\u0131klar\u0131nda Mordekay, kral\u0131n kap\u0131 g\u00f6revlilerinden biri olmu\u015ftu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester, Mordekay'\u0131n verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca, soyunu ve halk\u0131n\u0131 hen\u00fcz a\u00e7\u0131klamam\u0131\u015ft\u0131; kendisini b\u00fcy\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc g\u00fcnlerde oldu\u011fu gibi, Mordekay'\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemeye devam etti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mordekay kral\u0131n kap\u0131 g\u00f6revlisiyken, kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ilerinden ikisi, Bigtan ve Tere\u015f, Kral Aha\u015fvero\u015f'a \u00f6fkelendiler; onu \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in f\u0131rsat kollamaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Durumu \u00f6\u011frenen Mordekay bunu Krali\u00e7e Ester'e iletti; o da Mordekay ad\u0131na krala bildirdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Durum ara\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131; do\u011fru oldu\u011fu anla\u015f\u0131l\u0131nca da iki adam dara\u011fac\u0131na as\u0131ld\u0131 ve olay kral\u0131n \u00f6n\u00fcnde tarih kay\u0131tlar\u0131na ge\u00e7irildi."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu olaylardan sonra Kral Aha\u015fvero\u015f, Agakl\u0131 Hammedata'n\u0131n o\u011flu Haman'\u0131 y\u00fcksek bir g\u00f6reve atay\u0131p onurland\u0131rd\u0131. Onu b\u00fct\u00fcn \u00f6nderlerden daha yetkili k\u0131ld\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kral\u0131n buyru\u011fu \u00fczerine saray kap\u0131s\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan herkes Haman'\u0131n \u00f6n\u00fcnde e\u011filip yere kapan\u0131rd\u0131. Ama Mordekay ne e\u011fildi, ne de yere kapand\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral\u0131n kap\u0131 g\u00f6revlileri Mordekay'a, \u201cKral\u0131n buyru\u011funa neden kar\u015f\u0131 geliyorsun?\u201d diye sordular."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6revliler ona bu soruyu her g\u00fcn sordularsa da Mordekay onlara kulak asmad\u0131. Bunun \u00fczerine durumu Haman'a bildirdiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Mordekay onlara kendisinin Yahudi oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fti ve b\u00f6yle davranmaya devam edip etmeyece\u011fini g\u00f6rmek istiyorlard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Haman, Mordekay'\u0131n e\u011filip yere kapanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u00f6fkeden kudurdu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yaln\u0131z onu \u00f6ld\u00fcrmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmekle kalmad\u0131, onun hangi halktan geldi\u011fini bildi\u011fi i\u00e7in b\u00fct\u00fcn halk\u0131n\u0131, Aha\u015fvero\u015f'un egemenli\u011finde ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn Yahudiler'i ortadan kald\u0131rmaya karar verdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu i\u015fe en uygun ay\u0131 ve g\u00fcn\u00fc belirlemek i\u00e7in Aha\u015fvero\u015f'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n on ikinci y\u0131l\u0131nda, birinci ay olan Nisan ay\u0131nda Haman'\u0131n \u00f6n\u00fcnde pur, yani kura \u00e7ekildi. Kura, on ikinci ay olan Adar ay\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haman Kral Aha\u015fvero\u015f'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKrall\u0131\u011f\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn illerinde, \u00f6b\u00fcr halklar\u0131n aras\u0131na da\u011f\u0131lm\u0131\u015f, onlardan ayr\u0131 ya\u015fayan bir halk var. Yasalar\u0131 b\u00fct\u00fcn \u00f6b\u00fcr halklar\u0131nkinden farkl\u0131; kendileri de kral\u0131n yasalar\u0131na uymazlar. Onlar\u0131 kendi hallerine b\u0131rakmak kral\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131na uygun d\u00fc\u015fmez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kral uygun g\u00f6r\u00fcyorsa, yok edilmeleri i\u00e7in yaz\u0131l\u0131 bir buyruk verilsin. Ben de hazineye \u00f6denmek \u00fczere kral\u0131n memurlar\u0131na on bin talant g\u00fcm\u00fc\u015f verece\u011fim.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine kral m\u00fch\u00fcr y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc parma\u011f\u0131ndan \u00e7\u0131kart\u0131p Agakl\u0131 Hammedata'n\u0131n o\u011flu Yahudi d\u00fc\u015fman\u0131 Haman'a verdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ona, \u201cPara sende kals\u0131n; o halka da ne istersen yap\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Birinci ay\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc kral\u0131n yazmanlar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131 ve Haman'\u0131n buyru\u011fu her ile kendi i\u015faretleriyle ve her halka kendi diliyle yaz\u0131larak satraplara, il valilerine ve b\u00fct\u00fcn halk \u00f6nderlerine g\u00f6nderildi. Buyruk Kral Aha\u015fvero\u015f'un ad\u0131n\u0131 ve y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn m\u00fchr\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131yordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Krall\u0131\u011f\u0131n b\u00fct\u00fcn illerine ulaklar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla mektuplar g\u00f6nderildi. Bu mektuplar, on ikinci ay olan Adar ay\u0131n\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc, gen\u00e7, ya\u015fl\u0131, kad\u0131n, \u00e7ocuk, b\u00fct\u00fcn Yahudiler'in bir g\u00fcnde \u00f6ld\u00fcr\u00fcl\u00fcp yok edilmesini, k\u00f6k\u00fcn\u00fcn kurutulup mal m\u00fclklerinin de ya\u011fmalanmas\u0131n\u0131 buyuruyordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu ferman\u0131n metni her ilde yasa olarak duyurulacak ve b\u00fct\u00fcn halklara bildirilecekti. \u00d6yle ki, herkes belirlenen g\u00fcn i\u00e7in haz\u0131r olsun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ulaklar kral\u0131n buyru\u011fuyla hemen yola \u00e7\u0131kt\u0131lar. Ferman Sus Kalesi'nde de duyuruldu. Sus halk\u0131 \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7indeyken kral ile Haman oturmu\u015f i\u00e7ki i\u00e7iyorlard\u0131."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordekay olup bitenleri \u00f6\u011frenince giysilerini y\u0131rtt\u0131, \u00e7ula sar\u0131n\u0131p ba\u015f\u0131ndan a\u015fa\u011f\u0131 k\u00fcl d\u00f6kt\u00fc, y\u00fcksek sesle ve ac\u0131yla feryat ederek kent merkezine geldi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var\u0131p saray\u0131n kap\u0131s\u0131nda durdu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ula sar\u0131nm\u0131\u015f hi\u00e7 kimse bu kap\u0131dan i\u00e7eri giremezdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral\u0131n buyru\u011funun ve ferman\u0131n\u0131n ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 her ilde Yahudiler b\u00fcy\u00fck yas tuttular, a\u011flay\u0131p feryat ettiler, oru\u00e7 tuttular. Bir\u00e7o\u011fu da \u00e7ula sar\u0131n\u0131p k\u00fcl i\u00e7inde yatt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hizmet\u00e7ileriyle harema\u011falar\u0131 gelip Mordekay'\u0131n durumunu anlat\u0131nca, Krali\u00e7e Ester \u00e7ok sars\u0131ld\u0131. \u00c7ulunu \u00e7\u0131kart\u0131p giyinmesi i\u00e7in Mordekay'a giysiler g\u00f6nderdi, ama Mordekay bunlar\u0131 kabul etmedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ester kral\u0131n kendi hizmetine atad\u0131\u011f\u0131 harema\u011falar\u0131ndan biri olan Hatak'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131; Mordekay'dan ne olup bitti\u011fini ve nedenini \u00f6\u011frenmesini buyurdu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatak saray kap\u0131s\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kent meydan\u0131na, Mordekay'\u0131n yan\u0131na gitti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordekay ba\u015f\u0131na gelen her \u015feyi ona anlatt\u0131. Yahudiler'in yok edilmesi i\u00e7in Haman'\u0131n saray hazinesine vaat etti\u011fi paran\u0131n miktar\u0131n\u0131 bile tam tam\u0131na ona bildirdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ester'e g\u00f6sterip a\u00e7\u0131klamas\u0131 i\u00e7in Sus'ta yay\u0131mlanan, Yahudiler'in k\u00f6k\u00fcn\u00fcn kurutulmas\u0131n\u0131 isteyen ferman\u0131n bir kopyas\u0131n\u0131 da ona verdi. Ester'in krala \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131, ondan merhamet dileyip kendi halk\u0131 i\u00e7in yalvarmas\u0131n\u0131 istedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatak geri d\u00f6n\u00fcp Mordekay'\u0131n s\u00f6ylediklerini Ester'e bildirdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester Mordekay'a \u015fu haberi g\u00f6t\u00fcrmesini buyurdu:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cKral\u0131n b\u00fct\u00fcn adamlar\u0131 ve illerinde ya\u015fayan halk biliyor ki, \u00e7a\u011fr\u0131lmadan saray\u0131n i\u00e7 avlusuna girip kral\u0131n yan\u0131na yakla\u015fan her erkek ya da kad\u0131n i\u00e7in tek bir ceza vard\u0131r. Kral alt\u0131n asas\u0131n\u0131 uzat\u0131p canlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamad\u0131k\u00e7a bu ki\u015filer \u00f6l\u00fcme \u00e7arpt\u0131r\u0131l\u0131r. Ben de otuz g\u00fcnd\u00fcr kral\u0131n huzuruna \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015f de\u011filim.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ester'in bu s\u00f6zleri kendisine iletilince,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mordekay ona \u015fu yan\u0131t\u0131 g\u00f6t\u00fcrmelerini istedi: \u201cSarayda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in b\u00fct\u00fcn Yahudiler i\u00e7inde kurtulacak tek ki\u015finin sen olaca\u011f\u0131n\u0131 sanma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015eu anda susarsan, Yahudiler'e yard\u0131m ve kurtulu\u015f ba\u015fka yerden gelecektir; ama sen ve baban\u0131n ev halk\u0131 yok olacaks\u0131n\u0131z. Kim bilir, belki de b\u00f6yle bir g\u00fcn i\u00e7in krali\u00e7e oldun.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ester Mordekay'a \u015fu yan\u0131t\u0131 g\u00f6nderdi:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cGit, Sus'taki b\u00fct\u00fcn Yahudiler'i topla; benim i\u00e7in oru\u00e7 tutun; \u00fc\u00e7 g\u00fcn, \u00fc\u00e7 gece hi\u00e7bir \u015fey yemeyin, i\u00e7meyin. Hizmet\u00e7ilerimle ben de sizin gibi oru\u00e7 tutaca\u011f\u0131z. Ard\u0131ndan, kurala ayk\u0131r\u0131 oldu\u011fu halde kral\u0131n huzuruna \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m; \u00f6l\u00fcrsem \u00f6l\u00fcr\u00fcm.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mordekay oradan ayr\u0131ld\u0131 ve Ester'in s\u00f6yledi\u011fi her \u015feyi yapt\u0131."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Ester krali\u00e7e giysilerini ku\u015fan\u0131p saray\u0131n i\u00e7 avlusunda, taht odas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde durdu. Kral bu odan\u0131n giri\u015f kap\u0131s\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki taht\u0131nda oturuyordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avluda bekleyen Krali\u00e7e Ester'i g\u00f6r\u00fcnce onu ho\u015fg\u00f6r\u00fcyle kar\u015f\u0131lay\u0131p elindeki alt\u0131n asay\u0131 ona do\u011fru uzatt\u0131. Ester yakla\u015f\u0131p asan\u0131n ucuna dokundu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral ona, \u201cNe istiyorsun Krali\u00e7e Ester, dile\u011fin ne?\u201d diye sordu. \u201cKrall\u0131\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 bile istesen sana verilecektir.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester, \u201cKral uygun g\u00f6r\u00fcyorsa, bug\u00fcn kendisi i\u00e7in verece\u011fim \u015f\u00f6lene Haman'la birlikte gelsin\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kral adamlar\u0131na, \u201cEster'in iste\u011fini yerine getirmek i\u00e7in Haman'\u0131 hemen \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n\u201d dedi. B\u00f6ylece kralla Haman Ester'in verdi\u011fi \u015f\u00f6lene gittiler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015earap i\u00e7erlerken kral yine Ester'e sordu: \u201cS\u00f6yle, ne istiyorsun? Ne istersen verilecek. Dile\u011fin nedir? Krall\u0131\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 bile istesen sana ba\u011f\u0131\u015flanacak.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester, \u201c\u0130ste\u011fim ve dile\u011fim \u015fu\u201d diye yan\u0131tlad\u0131,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cKral benden ho\u015fnutsa, istedi\u011fimi vermek, dile\u011fimi yerine getirmek istiyorsa, kral ve Haman yar\u0131n kendileri i\u00e7in verece\u011fim \u015f\u00f6lene gelsinler, o zaman kral\u0131n sorusunu yan\u0131tlar\u0131m.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haman o g\u00fcn \u015f\u00f6lenden mutlu ve sevin\u00e7li ayr\u0131ld\u0131. Ama Mordekay'\u0131 saray\u0131n kap\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fcnce ve onun aya\u011fa kalkmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, kendisine sayg\u0131 g\u00f6stermedi\u011fini farkedince \u00f6fkeden kudurdu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yine de kendini tuttu ve evine gitti. Sonra dostlar\u0131n\u0131 ve e\u015fi Zere\u015f'i \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onlara sonsuz zenginli\u011finden, \u00e7ok say\u0131daki o\u011fullar\u0131ndan, kral\u0131n, kendisini nas\u0131l onurland\u0131rd\u0131\u011f\u0131ndan, \u00f6b\u00fcr \u00f6nderlerinden ve g\u00f6revlilerinden \u00fcst\u00fcn tuttu\u011fundan s\u00f6z etti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u00dcstelik, Krali\u00e7e Ester, verdi\u011fi \u015f\u00f6lene kral\u0131n yan\u0131s\u0131ra yaln\u0131z beni \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u201d diye ekledi, \u201cYar\u0131nki \u015f\u00f6lene de kralla birlikte beni davet etti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne var ki, o Yahudi Mordekay'\u0131 saray\u0131n kap\u0131s\u0131nda otururken g\u00f6rd\u00fck\u00e7e bunlardan hi\u00e7birinin g\u00f6z\u00fcmde de\u011feri kalm\u0131yor.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kar\u0131s\u0131 Zere\u015f ve b\u00fct\u00fcn dostlar\u0131 Haman'a \u015f\u00f6yle dediler: \u201cElli ar\u015f\u0131n y\u00fcksekli\u011finde bir dara\u011fac\u0131 kurulsun. Sabah olunca kraldan Mordekay'\u0131 oraya ast\u0131rmas\u0131n\u0131 iste. Sonra da sevin\u00e7 i\u00e7inde kralla birlikte \u015f\u00f6lene gidersin.\u201d Haman \u00f6neriyi be\u011fendi ve dara\u011fac\u0131n\u0131 hemen kurdurdu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O gece kral\u0131n uykusu ka\u00e7t\u0131; tarih kay\u0131tlar\u0131n\u0131n getirilip kendisine okunmas\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kay\u0131tlar Kral Aha\u015fvero\u015f'u \u00f6ld\u00fcrmeyi tasarlam\u0131\u015f olan iki g\u00f6revliden s\u00f6z ediyordu. Kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7isi olarak g\u00f6rev yapm\u0131\u015f olan Bigtan ve Tere\u015f ad\u0131ndaki bu iki adam\u0131 Mordekay ele vermi\u015fti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral, \u201cBu yapt\u0131klar\u0131ndan dolay\u0131 Mordekay nas\u0131l onurland\u0131r\u0131ld\u0131, ona ne \u00f6d\u00fcl verildi?\u201d diye sordu. Hizmetk\u00e2rlar, \u201cOnun i\u00e7in hi\u00e7bir \u015fey yap\u0131lmad\u0131\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kral, \u201cAvluda kim var?\u201d diye sordu. O s\u0131rada Haman saray\u0131n d\u0131\u015f avlusuna yeni girmi\u015fti. Kraldan, haz\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 dara\u011fac\u0131na Mordekay'\u0131n as\u0131lmas\u0131n\u0131 isteyecekti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hizmetk\u00e2rlar krala, \u201cHaman avluda bekliyor\u201d dediler. Kral, \u201cBuraya gelsin\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Haman i\u00e7eri girince kral ona, \u201cKral\u0131n onurland\u0131rmak istedi\u011fi biri i\u00e7in ne yap\u0131lmal\u0131?\u201d diye sordu. \u201cKral benden ba\u015fka kimi onurland\u0131rmak isteyebilir ki?\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnen Haman \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cKral onurland\u0131rmak istedi\u011fi ki\u015fi i\u00e7in kendi giydi\u011fi bir kral giysisini ve \u00fczerine bindi\u011fi sorgu\u00e7lu at\u0131 getirtir,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "giysiyi ve at\u0131 en \u00fcst y\u00f6neticilerinden birine verir; o da kral\u0131n onurland\u0131rmak istedi\u011fi ki\u015fiyi giydirip at\u0131n \u00fcst\u00fcnde kent meydan\u0131nda gezdirir. \u00d6nden giderek, \u2018Kral\u0131n onurland\u0131rmak istedi\u011fi ki\u015fiye b\u00f6yle davran\u0131l\u0131r\u2019 diye ba\u011f\u0131r\u0131r.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kral Haman'a, \u201cHemen git\u201d dedi, \u201cGiysiyle at\u0131 al ve s\u00f6ylediklerini kral\u0131n kap\u0131 g\u00f6revlisi Yahudi Mordekay i\u00e7in yap. S\u00f6ylediklerinin hi\u00e7birinde kusur etme.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f6ylece Haman giysiyi ve at\u0131 ald\u0131, Mordekay'\u0131 giydirip at\u0131n \u00fcst\u00fcnde kent meydan\u0131nda gezdirmeye ba\u015flad\u0131. \u00d6nden giderek, \u201cKral\u0131n onurland\u0131rmak istedi\u011fi ki\u015fiye b\u00f6yle davran\u0131l\u0131r\u201d diye ba\u011f\u0131r\u0131yordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sonra Mordekay saray kap\u0131s\u0131na d\u00f6nd\u00fc. Haman ise utan\u00e7 i\u00e7inde ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rterek \u00e7abucak evine gitti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ba\u015f\u0131na gelenleri kar\u0131s\u0131 Zere\u015f'e ve b\u00fct\u00fcn dostlar\u0131na anlatt\u0131. Kar\u0131s\u0131 Zere\u015f ve dan\u0131\u015fmanlar\u0131 ona \u015f\u00f6yle dediler: \u201c\u00d6n\u00fcnde gerilemeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n Mordekay Yahudi soyundansa, ona g\u00fcc\u00fcn yetmeyecek, \u00f6n\u00fcnde yok olup gideceksin.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Onlar daha konu\u015furken, kral\u0131n harema\u011falar\u0131 gelip Haman'\u0131 apar topar Ester'in verece\u011fi \u015f\u00f6lene g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6ylece kral ve Haman, Krali\u00e7e Ester'in \u015f\u00f6lenine gittiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O g\u00fcn \u015farap i\u00e7erlerken kral Ester'e yine sordu: \u201c\u0130ste\u011fin nedir, Krali\u00e7e Ester? Ne istersen verilecek. Dile\u011fin nedir? Krall\u0131\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 bile istesen sana ba\u011f\u0131\u015flanacak.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Krali\u00e7e Ester \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cEy kral\u0131m, e\u011fer benden ho\u015fnutsan ve uygun g\u00f6r\u00fcyorsan, iste\u011fim can\u0131m\u0131 ba\u011f\u0131\u015flaman, dile\u011fim de halk\u0131m\u0131 esirgemendir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben ve halk\u0131m \u00f6ld\u00fcr\u00fcl\u00fcp yok edilmek, yery\u00fcz\u00fcnden silinmek \u00fczere sat\u0131ld\u0131k. E\u011fer k\u00f6le ve cariye olarak sat\u0131lm\u0131\u015f olsayd\u0131k sesimi \u00e7\u0131kartmazd\u0131m; b\u00f6yle bir sorun i\u00e7in kral\u0131 rahats\u0131z etmek uygun olmazd\u0131.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kral Aha\u015fvero\u015f Krali\u00e7e Ester'e, \u201cB\u00f6yle bir \u015feyi yapmaya c\u00fcret eden kim, nerede bu adam?\u201d diye sordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester, \u201cD\u00fc\u015fman\u0131m\u0131z, hasm\u0131m\u0131z, i\u015fte bu k\u00f6t\u00fc Haman'd\u0131r!\u201d dedi. Haman kralla krali\u00e7enin \u00f6n\u00fcnde deh\u015fete kap\u0131ld\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kral \u00f6fkeyle i\u00e7ki masas\u0131ndan kalk\u0131p saray\u0131n bah\u00e7esine \u00e7\u0131kt\u0131. Haman ise Krali\u00e7e Ester'den can\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamas\u0131n\u0131 istemek i\u00e7in i\u00e7erde kald\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc kral\u0131n kendisini yok etmeye kararl\u0131 oldu\u011funu anlam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kral saray\u0131n bah\u00e7esinden \u015f\u00f6len salonuna d\u00f6n\u00fcnce, Haman'\u0131 Ester'in uzand\u0131\u011f\u0131 sedire kapanm\u0131\u015f olarak g\u00f6rd\u00fc ve, \u201cBu adam sarayda, g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnde krali\u00e7eye bile el uzatmaya m\u0131 kalk\u0131yor?\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131. Kral s\u00f6zlerini bitirir bitirmez Haman'\u0131n y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00f6rtt\u00fcler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Krala hizmet eden harema\u011falar\u0131ndan biri olan Harvona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBak\u0131n, kral\u0131 uyar\u0131p hayat\u0131n\u0131 kurtaran Mordekay i\u00e7in Haman'\u0131n haz\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 elli ar\u015f\u0131n y\u00fcksekli\u011findeki dara\u011fac\u0131 Haman'\u0131n evinin \u00f6n\u00fcnde haz\u0131r duruyor.\u201d Kral, \u201cHaman o dara\u011fac\u0131na as\u0131ls\u0131n!\u201d diye buyurdu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6ylece Haman Mordekay i\u00e7in haz\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 dara\u011fac\u0131na as\u0131ld\u0131; kral\u0131n \u00f6fkesi de yat\u0131\u015ft\u0131."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O g\u00fcn Kral Aha\u015fvero\u015f Yahudi d\u00fc\u015fman\u0131 Haman'\u0131n mal\u0131n\u0131 m\u00fclk\u00fcn\u00fc Krali\u00e7e Ester'e verdi. Ester'in Mordekay'a yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine Mordekay kral\u0131n huzuruna kabul edildi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kral, Haman'dan geri alm\u0131\u015f oldu\u011fu m\u00fch\u00fcr y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc parma\u011f\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131p Mordekay'a verdi. Ester de onu Haman'\u0131n mal\u0131n\u0131n m\u00fclk\u00fcn\u00fcn y\u00f6neticisi atad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester yine kralla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. A\u011flayarak onun ayaklar\u0131na kapand\u0131. Agakl\u0131 Haman'\u0131n Yahudiler'e kar\u015f\u0131 kurdu\u011fu d\u00fczene ve k\u00f6t\u00fc tasar\u0131ya engel olmas\u0131 i\u00e7in yalvard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kral alt\u0131n asas\u0131n\u0131 Ester'e do\u011fru uzat\u0131nca Ester aya\u011fa kalk\u0131p kral\u0131n \u00f6n\u00fcnde durdu"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ve \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKral benden ho\u015fnutsa ve uygun g\u00f6r\u00fcyorsa, benden ho\u015flan\u0131yorsa ve dile\u011fimi uygun buluyorsa, Agakl\u0131 Hammedata o\u011flu Haman'\u0131n krall\u0131\u011f\u0131n b\u00fct\u00fcn illerinde ya\u015fayan Yahudiler'in yok edilmesini buyurmak i\u00e7in yazd\u0131rd\u0131\u011f\u0131 mektuplar\u0131 yaz\u0131l\u0131 olarak ge\u00e7ersiz k\u0131ls\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Halk\u0131m\u0131n felakete u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmeye nas\u0131l dayan\u0131r\u0131m? Soyda\u015flar\u0131m\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine tan\u0131k olmaya nas\u0131l dayan\u0131r\u0131m?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kral Aha\u015fvero\u015f, Krali\u00e7e Ester'e ve Yahudi Mordekay'a, \u201cBak\u0131n\u201d dedi, \u201cHaman'\u0131n mal\u0131n\u0131 m\u00fclk\u00fcn\u00fc Ester'e verdim ve Yahudiler'i yok etmeyi tasarlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Haman'\u0131 dara\u011fac\u0131na ast\u0131rd\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama kral ad\u0131na yaz\u0131lm\u0131\u015f ve onun y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcyle m\u00fch\u00fcrlenmi\u015f yaz\u0131y\u0131 kimse ge\u00e7ersiz k\u0131lamaz. Bunun i\u00e7in, uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz bi\u00e7imde kral ad\u0131na Yahudi sorunu konusunda \u015fimdi siz yaz\u0131n ve kral\u0131n y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcyle m\u00fch\u00fcrleyin.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ay olan Sivan ay\u0131n\u0131n yirmi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc kral\u0131n yazmanlar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131. Mordekay'\u0131n buyurdu\u011fu her \u015fey, Hoddu'dan K\u00fb\u015f'a dek uzanan b\u00f6lgedeki y\u00fcz yirmi yedi ilde ya\u015fayan Yahudiler'e, satraplara, vali ve \u00f6nderlere yaz\u0131ld\u0131. Her il i\u00e7in kendi i\u015faretleri, her halk i\u00e7in kendi dili kullan\u0131ld\u0131. Yahudiler'e de kendi alfabelerinde ve kendi dillerinde yaz\u0131ld\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mordekay Kral Aha\u015fvero\u015f ad\u0131na yazd\u0131rd\u0131\u011f\u0131 mektuplar\u0131 kral\u0131n y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcyle m\u00fch\u00fcrledi ve kral\u0131n hizmetinde kullan\u0131lmak \u00fczere yeti\u015ftirilen atlara binmi\u015f ulaklarla her yere g\u00f6nderdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kral mektuplarda Yahudiler'e b\u00fct\u00fcn kentlerde toplanma ve kendilerini koruma hakk\u0131n\u0131 veriyordu. Ayr\u0131ca kendilerine, \u00e7ocuklar\u0131na ve kad\u0131nlar\u0131na sald\u0131rabilecek herhangi bir d\u00fc\u015fman halk\u0131n ya da ilin silahl\u0131 g\u00fc\u00e7lerini \u00f6ld\u00fcr\u00fcp yok etmelerine, k\u00f6k\u00fcn\u00fc kurutmalar\u0131na ve mallar\u0131n\u0131 m\u00fclklerini ya\u011fmalamalar\u0131na izin veriyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu izin Kral Aha\u015fvero\u015f'un b\u00fct\u00fcn illerinde tek bir g\u00fcn \u2013on ikinci ay\u0131n, yani Adar ay\u0131n\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc\u2013 ge\u00e7erli olacakt\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn halklara duyurulan bu ferman\u0131n metni her ilde yasa yerine ge\u00e7ecekti. B\u00f6ylece Yahudiler belirlenen g\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan \u00f6\u00e7 almaya haz\u0131r olacaklard\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kral\u0131n hizmetindeki atlara binen ulaklar, kral\u0131n buyru\u011funa uyarak hemen d\u00f6rtnala yola koyuldular. Ferman Sus Kalesi'nde de okundu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mordekay, lacivert ve beyaz bir krall\u0131k giysisiyle, ba\u015f\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir alt\u0131n ta\u00e7 ve s\u0131rt\u0131nda ince ketenden mor bir pelerinle kral\u0131n huzurundan ayr\u0131ld\u0131. Sus Kenti sevin\u00e7 \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131yla yank\u0131land\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yahudiler i\u00e7in ayd\u0131nl\u0131k ve sevin\u00e7, mutluluk ve onur dolu g\u00fcnler ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kral\u0131n buyru\u011fu ve ferman\u0131 ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 her ilde ve her kentte Yahudiler aras\u0131nda sevin\u00e7 ve mutlulu\u011fa yol a\u00e7t\u0131. \u015e\u00f6lenler d\u00fczenlendi, bir bayram havas\u0131 do\u011fdu. \u00dclkedeki halklardan \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi Yahudi oldu; \u00e7\u00fcnk\u00fc Yahudi korkusu hepsini sarm\u0131\u015ft\u0131."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral\u0131n buyru\u011fu ve ferman\u0131, on ikinci ay olan Adar ay\u0131n\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc yerine getirilecekti. Yahudi d\u00fc\u015fmanlar\u0131 o g\u00fcn Yahudiler'i alt etmeyi ummu\u015flard\u0131, ama tam tersi oldu; Yahudiler kendilerinden nefret edenleri alt ettiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yahudiler kendilerini yok etmeyi tasarlayanlara sald\u0131rmak \u00fczere Kral Aha\u015fvero\u015f'un b\u00fct\u00fcn illerindeki kentlerde bir araya geldiler. Hi\u00e7 kimse onlara kar\u015f\u0131 koyamad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yahudi korkusu b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 sarm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130l \u00f6nderleri, satraplar, valiler ve kral\u0131n memurlar\u0131, Mordekay'dan korktuklar\u0131 i\u00e7in Yahudiler'i desteklediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mordekay sarayda g\u00fc\u00e7l\u00fc biriydi art\u0131k; \u00fcn\u00fc b\u00fct\u00fcn illere ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131. G\u00fcc\u00fc gittik\u00e7e art\u0131yordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yahudiler b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdiler, \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler, yok ettiler. Kendilerinden nefret edenlere dilediklerini yapt\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sus Kalesi'nde be\u015f y\u00fcz ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcr\u00fcp yok ettiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yahudi d\u00fc\u015fman\u0131 Hammedata o\u011flu Haman'\u0131n on o\u011flunu \u2013Par\u015fandata, Dalfon, Aspata, Porata, Adalya, Aridata, Parma\u015fta, Arisay, Ariday ve Vayzata'y\u0131\u2013 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Ama ya\u011fmaya giri\u015fmediler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": ""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sus Kalesi'nde \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerin say\u0131s\u0131 ayn\u0131 g\u00fcn krala bildirildi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O da Krali\u00e7e Ester'e, \u201cYahudiler Sus Kalesi'nde Haman'\u0131n on o\u011flu dahil be\u015f y\u00fcz ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcr\u00fcp yok etmi\u015fler\u201d dedi, \u201cKim bilir, \u00f6b\u00fcr illerimde neler yapm\u0131\u015flard\u0131r? \u0130stedi\u011fin nedir, sana vereyim; ba\u015fka dile\u011fin var m\u0131, yerine getirilecektir.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester, \u201cE\u011fer kral uygun g\u00f6r\u00fcyorsa, Sus'taki Yahudiler bug\u00fcnk\u00fc ferman\u0131n\u0131 yar\u0131n da uygulas\u0131nlar\u201d dedi, \u201cHaman'\u0131n on o\u011flunun cesetleri de dara\u011fac\u0131na as\u0131ls\u0131n.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kral bu isteklerin yerine getirilmesini buyurdu. Sus'ta ferman \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131 ve Haman'\u0131n on o\u011flu as\u0131ld\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sus'taki Yahudiler Adar ay\u0131n\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc yeniden toplanarak kentte \u00fc\u00e7 y\u00fcz ki\u015fi daha \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler; ama ya\u011fmaya giri\u015fmediler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Krall\u0131\u011f\u0131n illerinde ya\u015fayan \u00f6b\u00fcr Yahudiler de canlar\u0131n\u0131 korumak ve d\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan kurtulmak i\u00e7in bir araya geldiler. Kendilerinden nefret edenlerden yetmi\u015f be\u015f bin ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler, ama ya\u011fmaya giri\u015fmediler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlar Adar ay\u0131n\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc oldu. Yahudiler on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn dinlendiler ve o g\u00fcn\u00fc \u015f\u00f6len ve e\u011flence g\u00fcn\u00fc ilan ettiler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sus'taki Yahudiler ise kendilerini savunmak i\u00e7in on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcnler bir araya geldiler. On be\u015finci g\u00fcn de dinlendiler. O g\u00fcn\u00fc \u015f\u00f6len ve e\u011flence g\u00fcn\u00fc ilan ettiler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ta\u015fradaki kentlerde ya\u015fayan Yahudiler i\u015fte bu nedenle Adar ay\u0131n\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn\u00fc \u015f\u00f6len ve e\u011flence g\u00fcn\u00fc olarak kutlarlar ve birbirlerine yemek sunarlar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mordekay bu olaylar\u0131 kayda ge\u00e7irdi. Ard\u0131ndan Kral Aha\u015fvero\u015f'un uzak, yak\u0131n b\u00fct\u00fcn illerinde ya\u015fayan Yahudiler'e mektuplar g\u00f6nderdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Her y\u0131l Adar ay\u0131n\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ve on be\u015finci g\u00fcnlerini kutlamalar\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc o g\u00fcnler, Yahudiler'in d\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan kurtuldu\u011fu g\u00fcnlerdir. O ay kederlerinin sevince, yaslar\u0131n\u0131n mutlulu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc ayd\u0131r. Mordekay o g\u00fcnlerde \u015f\u00f6lenler d\u00fczenleyip e\u011flenmelerini, birbirlerine yemek sunmalar\u0131n\u0131, yoksullara arma\u011fanlar vermelerini buyurdu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yahudiler, Mordekay'\u0131n buyru\u011funu kabul ederek ba\u015flatt\u0131klar\u0131 kutlamalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fct\u00fcn Yahudiler'in d\u00fc\u015fman\u0131 Agakl\u0131 Hammedata o\u011flu Haman onlar\u0131 yok etmek i\u00e7in d\u00fczen kurmu\u015ftu. Onlar\u0131 ezip yok etmek i\u00e7in pur, yani kura \u00e7ekmi\u015fti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ama kral durumu \u00f6\u011frenince, Haman'\u0131n Yahudiler'e kar\u015f\u0131 kurdu\u011fu d\u00fczen geri tepti; kral, Haman'\u0131n ve o\u011fullar\u0131n\u0131n dara\u011fac\u0131na as\u0131lmalar\u0131 i\u00e7in yaz\u0131l\u0131 buyruklar verdi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pur s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcnden \u00f6t\u00fcr\u00fc bu g\u00fcnlere Purim ad\u0131 verildi. B\u00f6ylece Yahudiler, Mordekay'\u0131n mektubunda yaz\u0131l\u0131 olanlardan, g\u00f6r\u00fcp ge\u00e7irdiklerinden ve ba\u015flar\u0131na gelenlerden \u00f6t\u00fcr\u00fc bu iki g\u00fcn\u00fc buyruldu\u011fu bi\u00e7imde ve g\u00fcnlerde her y\u0131l kutlamay\u0131 kabul ettiler. Bu gelenek kendileri i\u00e7in, soylar\u0131ndan olanlar ve onlara kat\u0131lan herkes i\u00e7in ge\u00e7erli olacakt\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": ""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6ylece bu g\u00fcnler her ilde, her kentte ve her ailede ku\u015faktan ku\u015fa\u011fa an\u0131msanacak ve kutlanacakt\u0131. Purim g\u00fcnleri Yahudiler i\u00e7in son bulmayacak ve bu g\u00fcnlerin an\u0131s\u0131 ku\u015faklar boyu s\u00fcrecekti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avihayil'in k\u0131z\u0131 Krali\u00e7e Ester ve Yahudi Mordekay Purim'le ilgili bu ikinci mektubu tam yetkiyle yaz\u0131p uygulamaya koydular."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mordekay, Aha\u015fvero\u015f'un egemenli\u011fi alt\u0131ndaki y\u00fcz yirmi yedi ilde ya\u015fayan Yahudiler'e esenlik ve g\u00fcvenlik dilekleriyle dolu mektuplar g\u00f6nderdi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Krali\u00e7e Ester'le birlikte daha \u00f6nce kararla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131 gibi, Purim g\u00fcnlerini belirlenen tarihte kutlamalar\u0131n\u0131 buyuruyordu. Bu kutlamalara kendilerinin de, soylar\u0131ndan gelenlerin de kat\u0131lmalar\u0131n\u0131, oru\u00e7 tutmada ve a\u011f\u0131t yakmada belirlenen kurallara uymalar\u0131n\u0131 istedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Purim'e ili\u015fkin bu d\u00fczenlemeler Ester'in buyru\u011fuyla onayland\u0131 ve kayda ge\u00e7irildi."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral Aha\u015fvero\u015f \u00fclkeyi en uzak k\u0131y\u0131lar\u0131na dek haraca ba\u011flam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc, kahramanl\u0131klar\u0131 ve Mordekay'\u0131 her bak\u0131mdan nas\u0131l onurland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Pers ve Med krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yahudi Mordekay, Kral Aha\u015fvero\u015f'tan sonra ikinci adam olmu\u015ftu. Yahudi soyda\u015flar\u0131 aras\u0131nda sayg\u0131 g\u00f6ren ve \u00e7o\u011funluk taraf\u0131ndan sevilen biriydi. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk\u0131n\u0131n iyili\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, b\u00fct\u00fcn soyda\u015flar\u0131n\u0131n esenli\u011fi i\u00e7in \u00e7aba g\u00f6steriyordu."
                }
            }
        }
    }
}