{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Exodus",
    "book_nr": "2",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yakup'la birlikte aileleriyle M\u0131s\u0131r'a giden \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ruben, \u015eimon, Levi, Yahuda,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130ssakar, Zevulun, Benyamin,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dan, Naftali, Gad, A\u015fer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yakup'un soyundan gelenler toplam yetmi\u015f ki\u015fiydi. Yusuf zaten M\u0131s\u0131r'dayd\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zamanla Yusuf, karde\u015fleri ve o ku\u015fa\u011f\u0131n hepsi \u00f6ld\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama soylar\u0131 artt\u0131; \u00fcreyip \u00e7o\u011fald\u0131lar, gittik\u00e7e b\u00fcy\u00fcd\u00fcler, \u00fclke onlarla dolup ta\u015ft\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra Yusuf hakk\u0131nda bilgisi olmayan yeni bir kral M\u0131s\u0131r'da tahta \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Halk\u0131na, \u201cBak\u0131n, \u0130srailliler say\u0131ca bizden daha \u00e7ok\u201d dedi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cGelin, onlara kar\u015f\u0131 akl\u0131m\u0131z\u0131 kullanal\u0131m, yoksa daha da \u00e7o\u011fal\u0131rlar; bir sava\u015f \u00e7\u0131karsa, d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131za kat\u0131l\u0131p bize kar\u015f\u0131 sava\u015f\u0131r, \u00fclkeyi terk ederler.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f6ylece M\u0131s\u0131rl\u0131lar \u0130srailliler'in ba\u015f\u0131na onlar\u0131 a\u011f\u0131r i\u015flere ko\u015facak angaryac\u0131lar atad\u0131lar. \u0130srailliler firavun i\u00e7in Pitom ve Ramses ad\u0131nda ambarl\u0131 kentler yapt\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama M\u0131s\u0131rl\u0131lar bask\u0131 yapt\u0131k\u00e7a \u0130srailliler daha da \u00e7o\u011falarak b\u00f6lgeye yay\u0131ld\u0131lar. M\u0131s\u0131rl\u0131lar korkuya kap\u0131larak"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130srailliler'i amans\u0131zca \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Her t\u00fcrl\u00fc tarla i\u015fi, har\u00e7 ve kerpi\u00e7 yap\u0131m\u0131 gibi a\u011f\u0131r i\u015flerle ya\u015fam\u0131 onlara zehir ettiler. B\u00fct\u00fcn i\u015flerinde onlar\u0131 amans\u0131zca kulland\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r Kral\u0131, \u015eifra ve Pua ad\u0131ndaki \u0130brani ebelere \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u0130brani kad\u0131nlar\u0131n\u0131 do\u011fum sandalyesinde do\u011furturken iyi bak\u0131n; \u00e7ocuk erkekse \u00f6ld\u00fcr\u00fcn, k\u0131zsa dokunmay\u0131n.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ama ebeler Tanr\u0131'dan korkan kimselerdi, M\u0131s\u0131r Kral\u0131'n\u0131n buyru\u011funa uymayarak erkek \u00e7ocuklar\u0131 sa\u011f b\u0131rakt\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine M\u0131s\u0131r Kral\u0131 ebeleri \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p, \u201cNi\u00e7in yapt\u0131n\u0131z bunu?\u201d diye sordu, \u201cNeden erkek \u00e7ocuklar\u0131 sa\u011f b\u0131rakt\u0131n\u0131z?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ebeler, \u201c\u0130brani kad\u0131nlar M\u0131s\u0131rl\u0131 kad\u0131nlara benzemiyor\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201c\u00c7ok g\u00fc\u00e7l\u00fcler. Daha ebe gelmeden do\u011furuyorlar.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tanr\u0131 ebelere iyilik etti. Halk \u00e7o\u011fald\u0131k\u00e7a \u00e7o\u011fald\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ebeler kendisinden korktuklar\u0131 i\u00e7in Tanr\u0131 onlar\u0131 ev bark sahibi yapt\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine firavun b\u00fct\u00fcn halk\u0131na buyruk verdi: \u201cDo\u011fan her \u0130brani erkek \u00e7ocuk Nil'e at\u0131lacak, k\u0131zlar sa\u011f b\u0131rak\u0131lacak.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Levili bir adam kendi oyma\u011f\u0131ndan bir k\u0131zla evlendi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kad\u0131n gebe kald\u0131 ve bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. G\u00fczel bir \u00e7ocuk oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce, onu \u00fc\u00e7 ay gizledi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Daha fazla gizleyemeyece\u011fini anlay\u0131nca, has\u0131r bir sepet al\u0131p katran ve ziftle s\u0131vad\u0131. \u0130\u00e7ine \u00e7ocu\u011fu yerle\u015ftirip Nil k\u0131y\u0131s\u0131ndaki sazl\u0131\u011fa b\u0131rakt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7ocu\u011fun ablas\u0131 karde\u015fine ne olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmek i\u00e7in uzaktan g\u00f6zl\u00fcyordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O s\u0131rada firavunun k\u0131z\u0131 y\u0131kanmak i\u00e7in \u0131rma\u011fa indi. Hizmet\u00e7ileri \u0131rmak k\u0131y\u0131s\u0131nda y\u00fcr\u00fcyorlard\u0131. Sazlar\u0131n aras\u0131ndaki sepeti g\u00f6r\u00fcnce, firavunun k\u0131z\u0131 onu getirmesi i\u00e7in hizmet\u00e7isini g\u00f6nderdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sepeti a\u00e7\u0131nca a\u011flayan \u00e7ocu\u011fu g\u00f6rd\u00fc. Ona ac\u0131yarak, \u201cBu bir \u0130brani \u00e7ocu\u011fu\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c7ocu\u011fun ablas\u0131 firavunun k\u0131z\u0131na, \u201cGidip bir \u0130brani s\u00fctnine \u00e7a\u011f\u0131ray\u0131m m\u0131?\u201d diye sordu, \u201cSenin i\u00e7in bebe\u011fi emzirsin.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Firavunun k\u0131z\u0131, \u201cOlur\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. K\u0131z gidip bebe\u011fin annesini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Firavunun k\u0131z\u0131 kad\u0131na, \u201cBu bebe\u011fi al, benim i\u00e7in emzir, \u00fccretin neyse veririm\u201d dedi. Kad\u0131n bebe\u011fi al\u0131p emzirdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7ocuk b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce, onu geri getirdi. Firavunun k\u0131z\u0131 \u00e7ocu\u011fu evlat edindi. \u201cOnu sudan \u00e7\u0131kard\u0131m\u201d diyerek ad\u0131n\u0131 Musa koydu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Musa b\u00fcy\u00fcd\u00fckten sonra bir g\u00fcn soyda\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131na gitti. Yapt\u0131klar\u0131 a\u011f\u0131r i\u015fleri seyrederken bir M\u0131s\u0131rl\u0131'n\u0131n bir \u0130brani'yi d\u00f6vd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7evresine g\u00f6z gezdirdi; kimse olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlay\u0131nca, M\u0131s\u0131rl\u0131'y\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcp kuma gizledi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn gitti\u011finde, iki \u0130brani'nin kavga etti\u011fini g\u00f6rd\u00fc. Haks\u0131z olana, \u201cNi\u00e7in karde\u015fini d\u00f6v\u00fcyorsun?\u201d diye sordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adam, \u201cKim seni ba\u015f\u0131m\u0131za y\u00f6netici ve yarg\u0131\u00e7 atad\u0131?\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cM\u0131s\u0131rl\u0131'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn gibi beni de mi \u00f6ld\u00fcrmek istiyorsun?\u201d O zaman Musa korkarak, \u201cBu i\u015f ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f!\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Firavun olay\u0131 duyunca Musa'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrtmek istedi. Ancak Musa ondan ka\u00e7\u0131p Midyan y\u00f6resine gitti. Bir kuyunun ba\u015f\u0131nda otururken"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Midyanl\u0131 bir k\u00e2hinin yedi k\u0131z\u0131 su \u00e7ekmeye geldi. Babalar\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc suvarmak i\u00e7in yalaklar\u0131 dolduruyorlard\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ama baz\u0131 \u00e7obanlar gelip onlar\u0131 kovmak istedi. Musa k\u0131zlar\u0131n yard\u0131m\u0131na ko\u015fup hayvanlar\u0131n\u0131 suvard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra k\u0131zlar babalar\u0131 Reuel'in yan\u0131na d\u00f6nd\u00fcler. Reuel, \u201cNas\u0131l oldu da bug\u00fcn b\u00f6yle tez geldiniz?\u201d diye sordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u0131zlar, \u201cM\u0131s\u0131rl\u0131 bir adam bizi \u00e7obanlar\u0131n elinden kurtard\u0131\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201c\u00dcstelik bizim i\u00e7in su \u00e7ekip hayvanlara verdi.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Babalar\u0131, \u201cNerede o?\u201d diye sordu, \u201cNi\u00e7in adam\u0131 d\u0131\u015far\u0131da b\u0131rakt\u0131n\u0131z? Gidin onu yeme\u011fe \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Musa Reuel'in yan\u0131nda kalmay\u0131 kabul etti. Reuel de k\u0131z\u0131 Sippora'y\u0131 onunla evlendirdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sippora bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. Musa, \u201cGaribim bu yabanc\u0131 \u00fclkede\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Ger\u015fom ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aradan y\u0131llar ge\u00e7ti, bu arada M\u0131s\u0131r Kral\u0131 \u00f6ld\u00fc. \u0130srailliler h\u00e2l\u00e2 k\u00f6lelik alt\u0131nda inliyor, feryat ediyorlard\u0131. Sonunda yakar\u0131\u015flar\u0131 Tanr\u0131'ya eri\u015fti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tanr\u0131 iniltilerini duydu; \u0130brahim, \u0130shak ve Yakup'la yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 an\u0131msad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130srailliler'e bakt\u0131 ve onlara ilgi g\u00f6sterdi."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa kay\u0131nbabas\u0131 Midyanl\u0131 K\u00e2hin Yitro'nun s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00fcd\u00fcyordu. S\u00fcr\u00fcy\u00fc \u00e7\u00f6l\u00fcn bat\u0131s\u0131na s\u00fcrd\u00fc ve Tanr\u0131 Da\u011f\u0131'na, Horev'e vard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi bir \u00e7al\u0131dan y\u00fckselen alevlerin i\u00e7inde ona g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. Musa bakt\u0131, \u00e7al\u0131 yan\u0131yor, ama t\u00fckenmiyor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201c\u00c7ok garip\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc, \u201cGidip bir bakay\u0131m, \u00e7al\u0131 neden t\u00fckenmiyor!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 Musa'n\u0131n yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u00e7al\u0131n\u0131n i\u00e7inden, \u201cMusa, Musa!\u201d diye seslendi. Musa, \u201cBuyur!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cFazla yakla\u015fma\u201d dedi, \u201c\u00c7ar\u0131klar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar. \u00c7\u00fcnk\u00fc bast\u0131\u011f\u0131n yer kutsal toprakt\u0131r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ben baban\u0131n Tanr\u0131s\u0131, \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131, \u0130shak'\u0131n Tanr\u0131s\u0131 ve Yakup'un Tanr\u0131s\u0131'y\u0131m.\u201d Musa y\u00fcz\u00fcn\u00fc kapad\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'ya bakmaya korkuyordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB, \u201cHalk\u0131m\u0131n M\u0131s\u0131r'da \u00e7ekti\u011fi s\u0131k\u0131nt\u0131y\u0131 yak\u0131ndan g\u00f6rd\u00fcm\u201d dedi, \u201cAngaryac\u0131lar y\u00fcz\u00fcnden ettikleri feryad\u0131 duydum. Ac\u0131lar\u0131n\u0131 biliyorum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bu y\u00fczden onlar\u0131 M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n elinden kurtarmak i\u00e7in geldim. O \u00fclkeden \u00e7\u0131kar\u0131p geni\u015f ve verimli topraklara, s\u00fct ve bal akan \u00fclkeye, Kenan, Hitit, Amor, Periz, Hiv ve Yevus topraklar\u0131na g\u00f6t\u00fcrece\u011fim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130srailliler'in feryad\u0131 bana eri\u015fti. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n onlara yapmakta oldu\u011fu bask\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015eimdi gel, halk\u0131m \u0130srail'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karmak i\u00e7in seni firavuna g\u00f6ndereyim.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Musa, \u201cBen kimim ki firavuna gidip \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karay\u0131m?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cKu\u015fkun olmas\u0131n, ben seninle olaca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cSeni benim g\u00f6nderdi\u011fimin kan\u0131t\u0131 \u015fu olacak: Halk\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n zaman bu da\u011fda bana tap\u0131nacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201c\u0130srailliler'e gidip, \u2018Beni size atalar\u0131n\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131 g\u00f6nderdi\u2019 dersem, \u2018Ad\u0131 nedir?\u2019 diye sorabilirler. O zaman ne diyeyim?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cBen Ben'im\u201d dedi, \u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018Beni size Ben Ben'im diyen g\u00f6nderdi.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018Beni size atalar\u0131n\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131, \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131, \u0130shak'\u0131n Tanr\u0131s\u0131 ve Yakup'un Tanr\u0131s\u0131 Yahve g\u00f6nderdi.\u2019 Sonsuza dek ad\u0131m bu olacak. Ku\u015faklar boyunca b\u00f6yle an\u0131laca\u011f\u0131m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Git, \u0130srail ileri gelenlerini topla, onlara \u015f\u00f6yle de: \u2018Atalar\u0131n\u0131z \u0130brahim'in, \u0130shak'\u0131n, Yakup'un Tanr\u0131s\u0131 Yahve bana g\u00f6r\u00fcnerek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: Sizinle ve M\u0131s\u0131r'da size yap\u0131lanlarla yak\u0131ndan ilgileniyorum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00f6z verdim, sizi M\u0131s\u0131r'da \u00e7ekti\u011finiz s\u0131k\u0131nt\u0131dan kurtaraca\u011f\u0131m; Kenan, Hitit, Amor, Periz, Hiv ve Yevus topraklar\u0131na, s\u00fct ve bal akan \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcrece\u011fim.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u0130srail ileri gelenleri seni dinleyecekler. Sonra birlikte M\u0131s\u0131r Kral\u0131'na gidip, \u2018\u0130braniler'in Tanr\u0131s\u0131 Yahve bizimle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u2019 diyeceksiniz, \u2018\u015eimdi izin ver, Tanr\u0131m\u0131z Yahve'ye kurban kesmek i\u00e7in \u00e7\u00f6lde \u00fc\u00e7 g\u00fcn yol alal\u0131m.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ama biliyorum, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir el zorlamad\u0131k\u00e7a M\u0131s\u0131r Kral\u0131 gitmenize izin vermeyecek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elimi uzatacak ve aralar\u0131nda \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015fler yaparak M\u0131s\u0131r'\u0131 cezaland\u0131raca\u011f\u0131m. O zaman sizi sal\u0131verecek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cHalk\u0131m\u0131n M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n g\u00f6z\u00fcnde l\u00fctuf bulmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131m. Gitti\u011finizde eli bo\u015f gitmeyeceksiniz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Her kad\u0131n M\u0131s\u0131rl\u0131 kom\u015fusundan ya da konu\u011fundan alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f tak\u0131lar, giysiler isteyecek. O\u011fullar\u0131n\u0131z\u0131, k\u0131zlar\u0131n\u0131z\u0131 bunlarla s\u00fcsleyeceksiniz. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 soyacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa, \u201cYa bana inanmazlarsa?\u201d dedi, \u201cS\u00f6z\u00fcm\u00fc dinlemez, \u2018RAB sana g\u00f6r\u00fcnmedi\u2019 derlerse, ne olacak?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB, \u201cElinde ne var?\u201d diye sordu. Musa, \u201cDe\u011fnek\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB, \u201cOnu yere at\u201d dedi. Musa de\u011fne\u011fini yere at\u0131nca, de\u011fnek y\u0131lan oldu. Musa y\u0131landan ka\u00e7t\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB, \u201cElini uzat, kuyru\u011fundan tut\u201d dedi. Musa elini uzat\u0131p kuyru\u011funu tutunca y\u0131lan yine de\u011fnek oldu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB, \u201cBunu yap ki, atalar\u0131 \u0130brahim'in, \u0130shak'\u0131n, Yakup'un Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin sana g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcne inans\u0131nlar\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonra, \u201cElini koynuna koy\u201d dedi. Musa elini koynuna koydu. \u00c7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 zaman eli bir deri hastal\u0131\u011f\u0131na yakalanm\u0131\u015f, kar gibi bembeyaz olmu\u015ftu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB, \u201cElini yine koynuna koy\u201d dedi. Musa elini yine koynuna koydu. \u00c7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 zaman eli eski haline d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB, \u201cE\u011fer sana inanmaz, ilk belirtiyi \u00f6nemsemezlerse, ikinci belirtiye inanabilirler\u201d dedi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cBu iki belirtiye de inanmaz, s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemezlerse, Nil'den biraz su al\u0131p kuru topra\u011fa d\u00f6k. Irmaktan ald\u0131\u011f\u0131n su toprakta kana d\u00f6necek.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Musa RAB'be, \u201cAman, ya Rab!\u201d dedi, \u201cBen kulun ne ge\u00e7mi\u015fte, ne de benimle konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan bu yana iyi bir konu\u015fmac\u0131 oldum. \u00c7\u00fcnk\u00fc dili a\u011f\u0131r, tutuk biriyim.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB, \u201cKim a\u011f\u0131z verdi insana?\u201d dedi, \u201c\u0130nsan\u0131 sa\u011f\u0131r, dilsiz, g\u00f6r\u00fcr ya da g\u00f6rmez yapan kim? Ben de\u011fil miyim?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eimdi git! Ben konu\u015fmana yard\u0131mc\u0131 olaca\u011f\u0131m. Ne s\u00f6ylemen gerekti\u011fini sana \u00f6\u011fretece\u011fim.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa, \u201cAman, ya Rab!\u201d dedi, \u201cNe olur, benim yerime ba\u015fkas\u0131n\u0131 g\u00f6nder.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u00f6fkelendi ve, \u201cA\u011fabeyin Levili Harun var ya!\u201d dedi, \u201cBilirim, o iyi konu\u015fur. Hem \u015fu anda seni kar\u015f\u0131lamaya geliyor. Seni g\u00f6r\u00fcnce sevinecek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onunla konu\u015f, ne s\u00f6ylemesi gerekti\u011fini anlat. \u0130kinizin konu\u015fmas\u0131na da yard\u0131mc\u0131 olacak, ne yapaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 size \u00f6\u011fretece\u011fim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O sana s\u00f6zc\u00fcl\u00fck edecek, senin yerine halkla konu\u015facak. Sen de onun i\u00e7in Tanr\u0131 gibi olacaks\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu de\u011fne\u011fi eline al, \u00e7\u00fcnk\u00fc belirtileri onunla ger\u00e7ekle\u015ftireceksin.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Musa kay\u0131nbabas\u0131 Yitro'nun yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc. Ona, \u201c\u0130zin ver, M\u0131s\u0131r'daki soyda\u015flar\u0131m\u0131n yan\u0131na d\u00f6neyim\u201d dedi, \u201cBakay\u0131m, h\u00e2l\u00e2 ya\u015f\u0131yorlar m\u0131?\u201d Yitro, \u201cEsenlikle git\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "RAB Midyan'da Musa'ya, \u201cM\u0131s\u0131r'a d\u00f6n, \u00e7\u00fcnk\u00fc can\u0131n\u0131 almak isteyenlerin hepsi \u00f6ld\u00fc\u201d demi\u015fti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa kar\u0131s\u0131n\u0131, o\u011fullar\u0131n\u0131 e\u015fe\u011fe bindirdi; Tanr\u0131'n\u0131n buyurdu\u011fu de\u011fne\u011fi de eline al\u0131p M\u0131s\u0131r'a do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cM\u0131s\u0131r'a d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde, sana verdi\u011fim g\u00fc\u00e7le b\u00fct\u00fcn \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015fleri firavunun \u00f6n\u00fcnde yapmaya bak\u201d dedi, \u201cAma ben onu inat\u00e7\u0131 yapaca\u011f\u0131m. Halk\u0131 sal\u0131vermeyecek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sonra firavuna de ki, \u2018RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130srail benim ilk o\u011flumdur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sana, b\u0131rak o\u011flum gitsin, bana taps\u0131n, dedim. Ama sen onu sal\u0131vermeyi reddettin. Bu y\u00fczden senin ilk o\u011flunu \u00f6ld\u00fcrece\u011fim.\u2019\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "RAB yolda, bir konaklama yerinde Musa'yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131, onu \u00f6ld\u00fcrmek istedi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O anda Sippora keskin bir ta\u015f al\u0131p o\u011flunu s\u00fcnnet etti, derisini Musa'n\u0131n ayaklar\u0131na dokundurdu. \u201cGer\u00e7ekten sen bana kanl\u0131 g\u00fcveysin\u201d dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00f6ylece RAB Musa'y\u0131 esirgedi. Sippora Musa'ya s\u00fcnnetten \u00f6t\u00fcr\u00fc \u201cKanl\u0131 g\u00fcveysin\u201d demi\u015fti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "RAB Harun'a, \u201c\u00c7\u00f6le, Musa'y\u0131 kar\u015f\u0131lamaya git\u201d dedi. Harun gitti, onu Tanr\u0131 Da\u011f\u0131'nda kar\u015f\u0131lay\u0131p \u00f6pt\u00fc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Musa duyurmas\u0131 i\u00e7in RAB'bin kendisine s\u00f6yledi\u011fi b\u00fct\u00fcn s\u00f6zleri ve ger\u00e7ekle\u015ftirmesini buyurdu\u011fu b\u00fct\u00fcn belirtileri Harun'a anlatt\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa'yla Harun var\u0131p \u0130srail'in b\u00fct\u00fcn ileri gelenlerini toplad\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Harun RAB'bin Musa'ya s\u00f6ylemi\u015f oldu\u011fu her \u015feyi onlara anlatt\u0131. Musa da halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde belirtileri ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Halk inand\u0131; RAB'bin kendileriyle ilgilendi\u011fini, \u00e7ektikleri s\u0131k\u0131nt\u0131y\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015f oldu\u011funu duyunca, e\u011filip tap\u0131nd\u0131lar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sonra Musa'yla Harun firavuna gidip \u015f\u00f6yle dediler: \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB diyor ki, \u2018Halk\u0131m\u0131 b\u0131rak gitsin, \u00e7\u00f6lde bana bayram yaps\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Firavun, \u201cRAB kim oluyor ki, O'nun s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyip \u0130srail halk\u0131n\u0131 sal\u0131vereyim?\u201d dedi. \u201cRAB'bi tan\u0131m\u0131yorum. \u0130srailliler'in gitmesine izin vermeyece\u011fim.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa'yla Harun, \u201c\u0130braniler'in Tanr\u0131s\u0131 bizimle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201c\u0130zin ver, Tanr\u0131m\u0131z RAB'be kurban kesmek i\u00e7in \u00e7\u00f6lde \u00fc\u00e7 g\u00fcn yol alal\u0131m. Yoksa bizi salg\u0131n hastal\u0131k ya da k\u0131l\u0131\u00e7la cezaland\u0131rabilir.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r Firavunu, \u201cEy Musa ve Harun, ni\u00e7in halk\u0131 i\u015finden al\u0131koyuyorsunuz? Siz de i\u015finizin ba\u015f\u0131na d\u00f6n\u00fcn\u201d dedi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cBak\u0131n, halk\u0131n\u0131z M\u0131s\u0131rl\u0131lar'dan daha kalabal\u0131k, oysa siz onlar\u0131n i\u015fini engellemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsunuz.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Firavun o g\u00fcn angaryac\u0131lara ve halk\u0131n ba\u015f\u0131ndaki g\u00f6revlilere buyruk verdi:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cKerpi\u00e7 yapmak i\u00e7in art\u0131k halka saman vermeyeceksiniz. Gitsinler, kendi samanlar\u0131n\u0131 kendileri toplas\u0131nlar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6nceki gibi ayn\u0131 say\u0131da kerpi\u00e7 yapmalar\u0131n\u0131 isteyin, kerpi\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131 azaltmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc tembel insanlard\u0131r; bu y\u00fczden, \u2018Gidelim, Tanr\u0131m\u0131z'a kurban keselim\u2019 diye ba\u011fr\u0131\u015f\u0131yorlar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130\u015flerini a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131n ki, me\u015fgul olsunlar, yalan s\u00f6zlere kulak asmas\u0131nlar.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Angaryac\u0131larla g\u00f6revliler gidip \u0130srailliler'e \u015f\u00f6yle dediler: \u201cFiravun diyor ki, \u2018Art\u0131k size saman vermeyece\u011fim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gidin, nerede bulursan\u0131z oradan kendinize saman al\u0131n. Ancak i\u015finiz hi\u00e7 hafifletilmeyecek.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylece halk saman yerine an\u0131z toplamak \u00fczere b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r'a da\u011f\u0131ld\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Angaryac\u0131lar, \u201cSaman verildi\u011fi g\u00fcnlerdeki gibi g\u00fcndelik g\u00f6revlerinizi eksiksiz yerine getirin\u201d diyerek onlara bask\u0131 yap\u0131yordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Firavunun angaryac\u0131lar\u0131n\u0131n atad\u0131\u011f\u0131 \u0130srailli g\u00f6revliler, \u201cNi\u00e7in d\u00fcn ve bug\u00fcn daha \u00f6nceki gibi gereken say\u0131da kerpi\u00e7 yapt\u0131rmad\u0131n\u0131z?\u201d diyerek d\u00f6v\u00fcld\u00fcler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130srailli g\u00f6revliler firavunun yan\u0131na var\u0131p yak\u0131nd\u0131lar: \u201cNeden kullar\u0131na b\u00f6yle davran\u0131yorsun?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Neden bize saman verilmedi\u011fi halde, \u2018Kerpi\u00e7 yap\u0131n!\u2019 deniyor? \u0130\u015fte kullar\u0131n d\u00f6v\u00fcl\u00fcyor, oysa su\u00e7lu senin kendi halk\u0131nd\u0131r.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Firavun, \u201cTembelsiniz siz, tembel!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cBu y\u00fczden \u2018Gidip RAB'be kurban keselim\u2019 diyorsunuz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Haydi, i\u015finizin ba\u015f\u0131na d\u00f6n\u00fcn. Size saman verilmeyecek; yine de ayn\u0131 say\u0131da kerpi\u00e7 \u00fcreteceksiniz.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kendilerine, \u201cHer g\u00fcn \u00fcretmeniz gereken kerpi\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131 azaltmayacaks\u0131n\u0131z\u201d dendi\u011finde \u0130srailli g\u00f6revliler zor durumda olduklar\u0131n\u0131 anlad\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Firavunun yan\u0131ndan ayr\u0131l\u0131nca, kendilerini bekleyen Musa'yla Harun'a \u00e7\u0131k\u0131\u015ft\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cRAB yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6rs\u00fcn, cezan\u0131z\u0131 versin!\u201d dediler, \u201cBizi firavunla g\u00f6revlilerinin g\u00f6z\u00fcnde rezil ettiniz. Bizi \u00f6ld\u00fcrmeleri i\u00e7in ellerine bir k\u0131l\u0131\u00e7 verdiniz.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Musa RAB'be d\u00f6nd\u00fc ve, \u201cYa Rab, ni\u00e7in bu halka k\u00f6t\u00fc davrand\u0131n?\u201d dedi, \u201cBeni bunun i\u00e7in mi g\u00f6nderdin?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Senin ad\u0131na firavunla konu\u015fmaya gittim gideli firavun bu halka k\u00f6t\u00fc davran\u0131yor. Sen de kendi halk\u0131n\u0131 kurtarmak i\u00e7in hi\u00e7bir \u015fey yapmad\u0131n.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cFiravuna ne yapaca\u011f\u0131m\u0131 \u015fimdi g\u00f6receksin\u201d dedi, \u201cG\u00fc\u00e7l\u00fc elimden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130srail halk\u0131n\u0131 sal\u0131verecek, g\u00fc\u00e7l\u00fc elimden \u00f6t\u00fcr\u00fc onlar\u0131 \u00fclkesinden kovacak.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tanr\u0131 ayr\u0131ca Musa'ya, \u201cBen Yahve'yim\u201d dedi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201c\u0130brahim'e, \u0130shak'a ve Yakup'a Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcnd\u00fcm, ama onlara kendimi Yahve ad\u0131yla tan\u0131tmad\u0131m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yabanc\u0131 olarak ya\u015fad\u0131klar\u0131 Kenan \u00fclkesini kendilerine vermek \u00fczere onlarla antla\u015fma yapt\u0131m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n k\u00f6lele\u015ftirdi\u011fi \u0130srailliler'in iniltilerini duydum ve antla\u015fmam\u0131 hep and\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cOnun i\u00e7in \u0130srailliler'e de ki, \u2018Ben Yahve'yim. Sizi M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n boyunduru\u011fundan \u00e7\u0131karacak, onlar\u0131n k\u00f6lesi olmaktan kurtaraca\u011f\u0131m. Onlar\u0131 a\u011f\u0131r bi\u00e7imde yarg\u0131layacak ve kudretli elimle sizi \u00f6zg\u00fcr k\u0131laca\u011f\u0131m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sizi kendi halk\u0131m yapacak ve Tanr\u0131n\u0131z olaca\u011f\u0131m. O zaman sizi M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n boyunduru\u011fundan \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n\u0131z Yahve'nin ben oldu\u011fumu bileceksiniz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sizi \u0130brahim'e, \u0130shak'a ve Yakup'a verece\u011fime ant i\u00e7ti\u011fim topraklara g\u00f6t\u00fcrece\u011fim. Oray\u0131 size m\u00fclk olarak verece\u011fim. Ben Yahve'yim.\u2019\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa bunlar\u0131 \u0130srailliler'e anlatt\u0131, ama umutlar\u0131 k\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve a\u011f\u0131r bask\u0131 alt\u0131nda olduklar\u0131 i\u00e7in onu dinlemediler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cGit, M\u0131s\u0131r Firavunu'na \u0130srailliler'i \u00fclkesinden sal\u0131vermesini s\u00f6yle\u201d dedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama Musa, \u201c\u0130srailliler beni dinlemedikten sonra, firavun nas\u0131l dinler?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cZaten iyi konu\u015fan biri de\u011filim.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB Musa ve Harun'la \u0130srailliler ve M\u0131s\u0131r Firavunu hakk\u0131nda konu\u015ftu. \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karmalar\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130srailliler'in aile \u00f6nderleri \u015funlard\u0131r: Yakup'un ilk o\u011flu Ruben'in o\u011fullar\u0131: Hanok, Pallu, Hesron, Karmi. Ruben'in boylar\u0131 bunlard\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015eimon'un o\u011fullar\u0131: Yemuel, Yamin, Ohat, Yakin, Sohar ve Kenanl\u0131 bir kad\u0131n\u0131n o\u011flu \u015eaul. \u015eimon'un boylar\u0131 bunlard\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re Levio\u011fullar\u0131'n\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131r: Ger\u015fon, Kehat, Merari. Levi 137 y\u0131l ya\u015fad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ger\u015fon'un o\u011fullar\u0131 boylar\u0131na g\u00f6re \u015funlard\u0131r: Livni, \u015eimi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kehat'\u0131n o\u011fullar\u0131: Amram, Yishar, Hevron, Uzziel. Kehat 133 y\u0131l ya\u015fad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Merari'nin o\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi. Kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re Levi boylar\u0131 bunlard\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amram halas\u0131 Yokevet'le evlendi. Yokevet ona Harun'la Musa'y\u0131 do\u011furdu. Amram 137 y\u0131l ya\u015fad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yishar'\u0131n o\u011fullar\u0131: Korah, Nefek, Zikri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uzziel'in o\u011fullar\u0131: Mi\u015fael, Elsafan, Sitri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harun Nah\u015fon'un k\u0131zkarde\u015fi ve Amminadav'\u0131n k\u0131z\u0131 Eli\u015feva'yla evlendi. Eli\u015feva ona Nadav, Avihu, Elazar ve \u0130tamar'\u0131 do\u011furdu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Korah'\u0131n o\u011fullar\u0131: Assir, Elkana, Aviasaf. Korahl\u0131lar'\u0131n boylar\u0131 bunlard\u0131r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Harun'un o\u011flu Elazar Putiel'in k\u0131zlar\u0131ndan biriyle evlendi. Kar\u0131s\u0131 ona Pinehas'\u0131 do\u011furdu. Boylar\u0131na g\u00f6re Levili aile \u00f6nderleri bunlard\u0131r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "RAB'bin, \u201c\u0130srailliler'i ordular halinde M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kar\u0131n\u201d dedi\u011fi Harun ve Musa bunlard\u0131r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karmak i\u00e7in M\u0131s\u0131r Firavunu ile konu\u015fanlar da Musa'yla Harun'dur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "RAB M\u0131s\u0131r'da Musa'yla konu\u015ftu\u011funda, ona, \u201cBen RAB'bim\u201d dedi, \u201cSana s\u00f6yledi\u011fim her \u015feyi M\u0131s\u0131r Firavunu'na ilet.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Musa RAB'bin huzurunda, \u201cBen iyi konu\u015fan biri de\u011filim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cFiravun beni nas\u0131l dinler?\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB, \u201cBak, seni firavuna kar\u015f\u0131 Tanr\u0131 gibi yapt\u0131m\u201d dedi, \u201cA\u011fabeyin Harun senin peygamberin olacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sana buyurdu\u011fum her \u015feyi a\u011fabeyine anlat. O da firavuna \u0130srailliler'i \u00fclkesinden sal\u0131vermesini s\u00f6ylesin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ben firavunu inat\u00e7\u0131 yapaca\u011f\u0131m ki, belirtilerimi ve \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015flerimi M\u0131s\u0131r'da art\u0131rabileyim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ama firavun sizi dinlemeyecek. O zaman elimi M\u0131s\u0131r'\u0131n \u00fczerine koyaca\u011f\u0131m ve onlar\u0131 a\u011f\u0131r bi\u00e7imde cezaland\u0131rarak halk\u0131m \u0130srail'i ordular halinde M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'a kar\u015f\u0131 elimi kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131m ve \u0130srailliler'i aralar\u0131ndan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m zaman M\u0131s\u0131rl\u0131lar benim RAB oldu\u011fumu anlayacak.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa'yla Harun RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Firavunla konu\u015ftuklar\u0131nda Musa seksen, Harun seksen \u00fc\u00e7 ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cFiravun size, \u2018Bir mucize yap\u0131n\u2019 dedi\u011finde, s\u00f6yle Harun'a, de\u011fne\u011fini al\u0131p firavunun \u00f6n\u00fcne ats\u0131n. De\u011fnek y\u0131lan olacak.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa'yla Harun firavunun yan\u0131na gittiler ve RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar. Harun de\u011fne\u011fini firavunla g\u00f6revlilerinin \u00f6n\u00fcne att\u0131. De\u011fnek y\u0131lan oluverdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine firavun kendi bilgelerini, b\u00fcy\u00fcc\u00fclerini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. M\u0131s\u0131rl\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcler de b\u00fcy\u00fcleriyle ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Her biri de\u011fne\u011fini att\u0131, de\u011fnekler y\u0131lan oldu. Ancak Harun'un de\u011fne\u011fi onlar\u0131n de\u011fneklerini yuttu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yine de, RAB'bin s\u00f6yledi\u011fi gibi firavun inat etti ve Musa'yla Harun'u dinlemedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cFiravun inat ediyor, halk\u0131 sal\u0131vermeyi reddediyor\u201d dedi,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cSabah git, firavun Nil'e inerken onu kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in \u0131rmak k\u0131y\u0131s\u0131nda bekle. Y\u0131lana d\u00f6n\u00fc\u015fen de\u011fne\u011fi eline al"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ve ona de ki, \u2018Halk\u0131m\u0131 sal\u0131ver, \u00e7\u00f6lde bana taps\u0131nlar, demem i\u00e7in \u0130braniler'in Tanr\u0131s\u0131 RAB beni sana g\u00f6nderdi. Ama sen \u015fu ana kadar kulak asmad\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benim RAB oldu\u011fumu \u015fundan anla, diyor RAB. \u0130\u015fte, elimdeki de\u011fne\u011fi \u0131rma\u011f\u0131n sular\u0131na vuraca\u011f\u0131m, sular kana d\u00f6necek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Irmaktaki bal\u0131klar \u00f6lecek, \u0131rmak le\u015f gibi kokacak, M\u0131s\u0131rl\u0131lar art\u0131k \u0131rma\u011f\u0131n suyunu i\u00e7emeyecekler.\u2019\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle buyurdu: \u201cHarun'a de ki, \u2018De\u011fne\u011fini al ve elini M\u0131s\u0131r'\u0131n sular\u0131 \u00fczerine \u2013\u0131rmaklar\u0131, kanallar\u0131, havuzlar\u0131, b\u00fct\u00fcn su birikintileri \u00fczerine\u2013 uzat, hepsi kana d\u00f6ns\u00fcn. B\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r'da tahta ve ta\u015f kaplardaki sular bile kana d\u00f6necek.\u2019\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Musa'yla Harun RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar. Harun firavunla g\u00f6revlilerinin g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde de\u011fne\u011fini kald\u0131r\u0131p \u0131rma\u011f\u0131n sular\u0131na vurdu. B\u00fct\u00fcn sular kana d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Irmaktaki bal\u0131klar \u00f6ld\u00fc, \u0131rmak kokmaya ba\u015flad\u0131. M\u0131s\u0131rl\u0131lar \u0131rma\u011f\u0131n suyunu i\u00e7emez oldular. M\u0131s\u0131r'\u0131n her yerinde kan vard\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcler de kendi b\u00fcy\u00fcleriyle ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131lar. RAB'bin s\u00f6yledi\u011fi gibi firavun inat etti ve Musa'yla Harun'u dinlemedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Olanlara ald\u0131rmadan saray\u0131na d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar i\u00e7ecek su bulmak i\u00e7in \u0131rmak k\u0131y\u0131s\u0131n\u0131 kazmaya koyuldular. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0131rma\u011f\u0131n suyunu i\u00e7emiyorlard\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "RAB'bin \u0131rma\u011f\u0131 vurmas\u0131n\u0131n \u00fczerinden yedi g\u00fcn ge\u00e7ti."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cFiravunun yan\u0131na git ve ona de ki, \u2018RAB \u015f\u00f6yle diyor: Halk\u0131m\u0131 sal\u0131ver, bana taps\u0131nlar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E\u011fer halk\u0131m\u0131 sal\u0131vermeyi reddedersen, b\u00fct\u00fcn \u00fclkeni kurba\u011falarla cezaland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Irmak kurba\u011falarla dolup ta\u015facak. Kurba\u011falar \u00e7\u0131k\u0131p saray\u0131na, yatak odana, yata\u011f\u0131na, g\u00f6revlilerinin ve halk\u0131n\u0131n evlerine, f\u0131r\u0131nlar\u0131na, hamur teknelerine girecekler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Senin, halk\u0131n\u0131n, b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlilerinin \u00fcst\u00fcne s\u0131\u00e7rayacaklar.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cHarun'a de ki, \u2018Elindeki de\u011fne\u011fi \u0131rmaklar\u0131n, kanallar\u0131n, havuzlar\u0131n \u00fczerine uzat\u0131p kurba\u011falar\u0131 \u00e7\u0131kart; M\u0131s\u0131r'\u0131 kurba\u011falar kaplas\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6ylece Harun elini M\u0131s\u0131r'\u0131n sular\u0131 \u00fczerine uzatt\u0131; kurba\u011falar \u00e7\u0131k\u0131p M\u0131s\u0131r'\u0131 kaplad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ancak b\u00fcy\u00fcc\u00fcler de kendi b\u00fcy\u00fcleriyle ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131lar ve \u00fclkeye kurba\u011falar\u0131 sald\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Firavun Musa'yla Harun'u \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p, \u201cRAB'be dua edin, benim ve halk\u0131m\u0131n \u00fczerinden kurba\u011falar\u0131 uzakla\u015ft\u0131rs\u0131n\u201d dedi, \u201cO zaman halk\u0131n\u0131z\u0131 RAB'be kurban kessinler diye sal\u0131verece\u011fim.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa, \u201cSen karar ver\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cBunu sana b\u0131rak\u0131yorum. Kurba\u011falar senden ve evlerinden uzak dursun, yaln\u0131z \u0131rmakta kals\u0131nlar diye senin, g\u00f6revlilerin ve halk\u0131n i\u00e7in ne zaman dua edeyim?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Firavun, \u201cYar\u0131n\u201d dedi. Musa, \u201cPeki, dedi\u011fin gibi olsun\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cB\u00f6ylece bileceksin ki, Tanr\u0131m\u0131z RAB gibisi yoktur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kurba\u011falar senden, evlerinden, g\u00f6revlilerinden, halk\u0131ndan uzakla\u015facak, yaln\u0131z \u0131rmakta kalacaklar.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Musa'yla Harun firavunun yan\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131lar. Musa RAB'bin firavunun ba\u015f\u0131na getirdi\u011fi kurba\u011fa belas\u0131 i\u00e7in RAB'be feryat etti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB Musa'n\u0131n iste\u011fini yerine getirdi. Kurba\u011falar evlerde, avlularda, tarlalarda \u00f6ld\u00fcler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kurba\u011falar\u0131 y\u0131\u011f\u0131n y\u0131\u011f\u0131n toplad\u0131lar. \u00dclke kokudan ge\u00e7ilmez oldu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ancak firavun \u00fclkenin rahatlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, RAB'bin s\u00f6yledi\u011fi gibi inat\u00e7\u0131l\u0131k etti ve Musa'yla Harun'u dinlemedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cHarun'a de ki, \u2018De\u011fne\u011fini uzat\u0131p yere vur, yerdeki toz sivrisine\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015fs\u00fcn, b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r'\u0131 kaplas\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6yle yapt\u0131lar. Harun elindeki de\u011fne\u011fi uzat\u0131p yere vurunca, insanlarla hayvanlar\u0131n \u00fczerine sivrisinekler \u00fc\u015f\u00fc\u015ft\u00fc. M\u0131s\u0131r'da yerin b\u00fct\u00fcn tozu sivrisine\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fcc\u00fcler de kendi b\u00fcy\u00fcleriyle tozu sivrisine\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek istedilerse de ba\u015faramad\u0131lar. \u0130nsanlar\u0131n, hayvanlar\u0131n \u00fczerini sivrisinek kaplad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fcc\u00fcler firavuna, \u201cBu i\u015fte Tanr\u0131'n\u0131n parma\u011f\u0131 var\u201d dediler. Ne var ki, RAB'bin s\u00f6yledi\u011fi gibi firavun inat etti, Musa'yla Harun'u dinlemedi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSabah erkenden kalk, firavun \u0131rma\u011fa inerken onu kar\u015f\u0131la ve \u015f\u00f6yle de: \u2018RAB diyor ki, halk\u0131m\u0131 sal\u0131ver, bana taps\u0131nlar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Halk\u0131m\u0131 sal\u0131vermezsen senin, g\u00f6revlilerinin, halk\u0131n\u0131n, evlerinin \u00fczerine at sine\u011fi ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n evleri ve \u00fczerinde ya\u015fad\u0131klar\u0131 topraklar at sinekleriyle dolup ta\u015facak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u2018Ama o g\u00fcn halk\u0131m\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Go\u015fen b\u00f6lgesinde farkl\u0131 davranaca\u011f\u0131m. Orada at sine\u011fi olmayacak. B\u00f6ylece bileceksin ki, bu \u00fclkede RAB benim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kendi halk\u0131mla senin halk\u0131n aras\u0131na fark koyaca\u011f\u0131m. Yar\u0131n bu belirti ger\u00e7ekle\u015fecek.\u2019\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "RAB dedi\u011fini yapt\u0131. Firavunun saray\u0131na, g\u00f6revlilerinin evlerine s\u00fcr\u00fc s\u00fcr\u00fc at sine\u011fi g\u00f6nderdi. M\u0131s\u0131r at sine\u011fi y\u00fcz\u00fcnden ba\u015ftan sona harap oldu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Firavun Musa'yla Harun'u \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p, \u201cGidin, bu \u00fclkede Tanr\u0131n\u0131z'a kurban kesin\u201d dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Musa, \u201cBu do\u011fru olmaz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131rl\u0131lar Tanr\u0131m\u0131z RAB'be kurban kesmeyi i\u011fren\u00e7 say\u0131yorlar. \u0130\u011fren\u00e7 sayd\u0131klar\u0131 bu \u015feyi g\u00f6zlerinin \u00f6n\u00fcnde yaparsak bizi ta\u015flamazlar m\u0131?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tanr\u0131m\u0131z RAB'be kurban kesmek i\u00e7in, bize buyurdu\u011fu gibi \u00fc\u00e7 g\u00fcn \u00e7\u00f6lde yol almal\u0131y\u0131z.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Firavun, \u201c\u00c7\u00f6lde Tanr\u0131n\u0131z RAB'be kurban kesmeniz i\u00e7in sizi sal\u0131veriyorum\u201d dedi, \u201cYaln\u0131z \u00e7ok uza\u011fa gitmeyeceksiniz. \u015eimdi benim i\u00e7in dua edin.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa, \u201cYar\u0131n at sineklerini firavunun, g\u00f6revlilerinin, halk\u0131n\u0131n \u00fczerinden uzakla\u015ft\u0131rs\u0131n diye, yan\u0131ndan ayr\u0131l\u0131r ayr\u0131lmaz RAB'be dua edece\u011fim\u201d dedi, \u201cYaln\u0131z firavun RAB'be kurban kesmek i\u00e7in halk\u0131n gitmesini \u00f6nleyerek bizi yine aldatmamal\u0131.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Musa firavunun yan\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p RAB'be dua etti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "RAB Musa'n\u0131n iste\u011fini yerine getirdi; firavunun, g\u00f6revlilerinin, halk\u0131n\u0131n \u00fczerinden at sineklerini uzakla\u015ft\u0131rd\u0131. Tek sinek kalmad\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d6yleyken, firavun bir kez daha inat\u00e7\u0131l\u0131k etti ve halk\u0131 sal\u0131vermedi."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cFiravunun yan\u0131na git ve ona de ki, \u2018\u0130braniler'in Tanr\u0131s\u0131 RAB \u015f\u00f6yle diyor: Halk\u0131m\u0131 sal\u0131ver, bana taps\u0131nlar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sal\u0131vermeyi reddeder, onlar\u0131 tutmakta diretirsen,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB'bin eli k\u0131rlardaki hayvanlar\u0131n\u0131z\u0131 \u2013atlar\u0131, e\u015fekleri, develeri, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131, davarlar\u0131\u2013 b\u00fcy\u00fck k\u0131r\u0131ma u\u011fratarak sizi cezaland\u0131racak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB \u0130srailliler'le M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n hayvanlar\u0131na farkl\u0131 davranacak. \u0130srailliler'in hayvanlar\u0131ndan hi\u00e7biri \u00f6lmeyecek.\u2019\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB zaman\u0131 da belirleyerek, \u201cYar\u0131n \u00fclkede bunu yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn RAB dedi\u011fini yapt\u0131: M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n hayvanlar\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00e7apta \u00f6ld\u00fc. Ama \u0130srailliler'in hayvanlar\u0131ndan hi\u00e7biri \u00f6lmedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Firavun adam g\u00f6nderdi, \u0130srailliler'in bir tek hayvan\u0131n\u0131n bile \u00f6lmedi\u011fini \u00f6\u011frendi. \u00d6yleyken, inat etti ve halk\u0131 sal\u0131vermedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a, \u201cYan\u0131n\u0131za iki avu\u00e7 dolusu ocak kurumu al\u0131n\u201d dedi, \u201cMusa kurumu firavunun \u00f6n\u00fcnde g\u00f6\u011fe do\u011fru savursun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kurum b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r'\u0131n \u00fczerinde ince bir toza d\u00f6n\u00fc\u015fecek; \u00fclkenin her yan\u0131ndaki insanlar\u0131n, hayvanlar\u0131n bedenlerinde irinli \u00e7\u0131banlar \u00e7\u0131kacak.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa'yla Harun ocak kurumu al\u0131p firavunun \u00f6n\u00fcnde durdular. Musa kurumu g\u00f6\u011fe do\u011fru savurdu. \u0130nsanlarda ve hayvanlarda irinli \u00e7\u0131banlar \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fcc\u00fcler \u00e7\u0131bandan \u00f6t\u00fcr\u00fc Musa'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda duramaz oldular. \u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131rl\u0131lar'da oldu\u011fu gibi onlarda da \u00e7\u0131banlar \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB firavunu inat\u00e7\u0131 yapt\u0131, RAB'bin Musa'ya s\u00f6yledi\u011fi gibi, firavun Musa'yla Harun'u dinlemedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSabah erkenden kalk\u0131p firavunun huzuruna \u00e7\u0131k, de ki, \u2018\u0130braniler'in Tanr\u0131s\u0131 RAB \u015f\u00f6yle diyor: Halk\u0131m\u0131 sal\u0131ver, bana taps\u0131nlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yoksa bu kez senin, g\u00f6revlilerinin, halk\u0131n\u0131n \u00fczerine b\u00fct\u00fcn belalar\u0131m\u0131 ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m. \u00d6yle ki, bu d\u00fcnyada benim gibisi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenesin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc elimi kald\u0131r\u0131p seni ve halk\u0131n\u0131 salg\u0131n hastal\u0131kla vurmu\u015f olsayd\u0131m, yery\u00fcz\u00fcnden silinmi\u015f olurdun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00fcc\u00fcm\u00fc sana g\u00f6stermek, ad\u0131m\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya tan\u0131tmak i\u00e7in seni ayakta tuttum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e2l\u00e2 halk\u0131m\u0131 sal\u0131vermiyor, onlara \u00fcst\u00fcnl\u00fck tasl\u0131yorsun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bu y\u00fczden, yar\u0131n bu saatlerde M\u0131s\u0131r'a tarihinde g\u00f6r\u00fclmemi\u015f a\u011f\u0131r bir dolu ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eimdi buyruk ver, hayvanlar\u0131n ve k\u0131rda neyin varsa hepsi s\u0131\u011f\u0131naklara konsun. Dolu ya\u011f\u0131nca, eve getirilmeyen, k\u0131rda kalan b\u00fct\u00fcn insanlarla hayvanlar \u00f6lecek.\u2019\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Firavunun g\u00f6revlileri aras\u0131nda RAB'bin uyar\u0131s\u0131ndan korkanlar k\u00f6leleriyle hayvanlar\u0131n\u0131 \u00e7abucak evlerine getirdiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB'bin uyar\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6nemsemeyenler ise k\u00f6leleriyle hayvanlar\u0131n\u0131 tarlada b\u0131rakt\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cElini g\u00f6\u011fe do\u011fru uzat\u201d dedi, \u201cM\u0131s\u0131r'\u0131n her yerine, insanlar\u0131n, hayvanlar\u0131n, k\u0131rdaki b\u00fct\u00fcn bitkilerin \u00fczerine dolu ya\u011fs\u0131n.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Musa de\u011fne\u011fini g\u00f6\u011fe do\u011fru uzat\u0131nca RAB g\u00f6k g\u00fcrlemeleri ve dolu g\u00f6nderdi. Y\u0131ld\u0131r\u0131m d\u00fc\u015ft\u00fc. RAB M\u0131s\u0131r'a dolu ya\u011fd\u0131rd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015eiddetli dolu ya\u011f\u0131yor, s\u00fcrekli \u015fim\u015fek \u00e7ak\u0131yordu. M\u0131s\u0131r M\u0131s\u0131r olal\u0131 b\u00f6ylesi bir dolu g\u00f6rmemi\u015fti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dolu M\u0131s\u0131r'da insandan hayvana dek k\u0131rdaki her \u015feyi, b\u00fct\u00fcn bitkileri mahvetti, b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lar\u0131 k\u0131rd\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yaln\u0131z \u0130srailliler'in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Go\u015fen b\u00f6lgesine dolu d\u00fc\u015fmedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Firavun Musa'yla Harun'u \u00e7a\u011f\u0131rtarak, \u201cBu kez g\u00fcnah i\u015fledim\u201d dedi, \u201cRAB hakl\u0131, ben ve halk\u0131m haks\u0131z\u0131z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "RAB'be dua edin, yeter bu g\u00f6k g\u00fcrlemeleri ve dolu. Sizi sal\u0131verece\u011fim, art\u0131k burada kalmayacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa, \u201cKentten \u00e7\u0131k\u0131nca, ellerimi RAB'be uzataca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cG\u00f6k g\u00fcrlemeleri duracak, art\u0131k dolu ya\u011fmayacak. B\u00f6ylece d\u00fcnyan\u0131n RAB'be ait oldu\u011funu bileceksin."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama biliyorum, sen ve g\u00f6revlilerin RAB Tanr\u0131'dan h\u00e2l\u00e2 korkmuyorsunuz.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Keten ve arpa mahvolmu\u015ftu; \u00e7\u00fcnk\u00fc arpa ba\u015fak vermi\u015f, keten \u00e7i\u00e7ek a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ama bu\u011fday ve k\u0131z\u0131l bu\u011fday hen\u00fcz bitmedi\u011fi i\u00e7in zarar g\u00f6rmemi\u015fti."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Musa firavunun yan\u0131ndan ayr\u0131l\u0131p kentten \u00e7\u0131kt\u0131. Ellerini RAB'be uzatt\u0131. G\u00f6k g\u00fcrlemesi ve dolu durdu, ya\u011fmur dindi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Firavun ya\u011fmurun, dolunun, g\u00f6k g\u00fcrlemesinin kesildi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, yine g\u00fcnah i\u015fledi. Hem kendisi, hem g\u00f6revlileri inat ettiler."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "RAB'bin Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla s\u00f6yledi\u011fi gibi, firavun inat ederek \u0130srailliler'i sal\u0131vermedi."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cFiravunun yan\u0131na git\u201d dedi, \u201cBelirtilerimi aralar\u0131nda g\u00f6stermek i\u00e7in firavunla g\u00f6revlilerini inat\u00e7\u0131 yapt\u0131m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'la nas\u0131l alay etti\u011fimi, aralar\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fim belirtileri sen de \u00e7ocuklar\u0131na, torunlar\u0131na anlat ki, benim RAB oldu\u011fumu bilesiniz.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa'yla Harun firavunun yan\u0131na var\u0131p \u015f\u00f6yle dediler: \u201c\u0130braniler'in Tanr\u0131s\u0131 RAB diyor ki, \u2018Ne zamana dek al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fc olmay\u0131 reddedeceksin? Halk\u0131m\u0131 sal\u0131ver, bana taps\u0131nlar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Halk\u0131m\u0131 sal\u0131vermeyi reddedersen, yar\u0131n \u00fclkene \u00e7ekirgeler g\u00f6nderece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00f6ylesine kaplayacaklar ki, toprak g\u00f6r\u00fcnmez olacak. Doludan kurtulan \u00fcr\u00fcnlerinizi, k\u0131rda biten b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131 yiyecekler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Evlerine, b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlilerinin, b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n evlerine \u00e7ekirge dolacak. Ne babalar\u0131n, ne atalar\u0131n \u00f6m\u00fcrlerince b\u00f6ylesini g\u00f6rmediler.\u2019\u201d Sonra Musa d\u00f6n\u00fcp firavunun yan\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00f6revlileri firavuna, \u201cNe zamana dek bu adam bize tuzak kuracak?\u201d dediler, \u201cB\u0131rak gitsinler, Tanr\u0131lar\u0131 RAB'be taps\u0131nlar. M\u0131s\u0131r harap oldu, h\u00e2l\u00e2 anlam\u0131yor musun?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6ylece, Musa'yla Harun'u firavunun yan\u0131na geri getirdiler. Firavun, \u201cGidin, Tanr\u0131n\u0131z RAB'be tap\u0131n\u201d dedi, \u201cAma kimler gidecek?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa, \u201cGen\u00e7, ya\u015fl\u0131 hep birlikte gidece\u011fiz\u201d dedi, \u201cO\u011fullar\u0131m\u0131z\u0131, k\u0131zlar\u0131m\u0131z\u0131, davarlar\u0131m\u0131z\u0131, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131m\u0131z\u0131 yan\u0131m\u0131za alaca\u011f\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'be bayram yapmal\u0131y\u0131z.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Firavun, \u201cAl\u0131n \u00e7oluk \u00e7ocu\u011funuzu, gidin gidebilirseniz, RAB yard\u0131mc\u0131n\u0131z olsun!\u201d dedi, \u201cBak\u0131n, k\u00f6t\u00fc niyetiniz ne kadar a\u00e7\u0131k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Olmaz. Yaln\u0131z erkekler gidip RAB'be taps\u0131n. Zaten istedi\u011finiz de bu.\u201d Sonra Musa'yla Harun firavunun yan\u0131ndan kovuldular."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cElini M\u0131s\u0131r'\u0131n \u00fczerine uzat\u201d dedi, \u201c\u00c7ekirge ya\u011fs\u0131n; \u00fclkenin b\u00fct\u00fcn bitkilerini, doludan kurtulan her \u015feyi yesinler.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa de\u011fne\u011fini M\u0131s\u0131r'\u0131n \u00fczerine uzatt\u0131. B\u00fct\u00fcn o g\u00fcn ve gece RAB \u00fclkede do\u011fu r\u00fczgar\u0131 estirdi. Sabah olunca da do\u011fu r\u00fczgar\u0131 \u00e7ekirgeleri getirdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'\u0131n \u00fczerinde u\u00e7u\u015fan \u00e7ekirgeler \u00fclkeyi boydan boya kaplad\u0131. \u00d6yle \u00e7oktular ki, b\u00f6ylesi hi\u00e7bir zaman g\u00f6r\u00fclmedi, ku\u015faklar boyu da g\u00f6r\u00fclmeyecek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Topra\u011f\u0131n \u00fczerini \u00f6yle kaplad\u0131lar ki, \u00fclke kapkara kesildi. B\u00fct\u00fcn bitkileri, dolunun zarar vermedi\u011fi a\u011fa\u00e7larda kalan meyvelerin hepsini yediler. M\u0131s\u0131r'\u0131n hi\u00e7bir yerinde, ne a\u011fa\u00e7larda, ne de k\u0131rdaki bitkilerde ye\u015fillik kalmad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Firavun acele Musa'yla Harun'u \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. \u201cTanr\u0131n\u0131z RAB'be ve size kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015fledim\u201d dedi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cL\u00fctfen bir kez daha g\u00fcnah\u0131m\u0131 ba\u011f\u0131\u015flay\u0131n ve Tanr\u0131n\u0131z RAB'be dua edin; bu \u00f6l\u00fcmc\u00fcl belay\u0131 \u00fczerimden uzakla\u015ft\u0131rs\u0131n.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Musa firavunun yan\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p RAB'be dua etti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "RAB r\u00fczgar\u0131 \u00e7ok \u015fiddetli bat\u0131 r\u00fczgar\u0131na d\u00f6nd\u00fcrd\u00fc. R\u00fczgar \u00e7ekirgeleri s\u00fcr\u00fckleyip Kam\u0131\u015f Denizi'ne d\u00f6kt\u00fc. M\u0131s\u0131r'da tek \u00e7ekirge kalmad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama RAB firavunu inat\u00e7\u0131 yapt\u0131. Firavun \u0130srailliler'i sal\u0131vermedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cElini g\u00f6\u011fe do\u011fru uzat\u201d dedi, \u201cM\u0131s\u0131r'\u0131 hissedilebilir bir karanl\u0131k kaplas\u0131n.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Musa elini g\u00f6\u011fe do\u011fru uzatt\u0131, M\u0131s\u0131r \u00fc\u00e7 g\u00fcn koyu karanl\u0131\u011fa g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn boyunca kimse kimseyi g\u00f6remez, yerinden k\u0131m\u0131ldayamaz oldu. Yaln\u0131z \u0130srailliler'in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerler ayd\u0131nl\u0131kt\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Firavun Musa'y\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. \u201cGidin, RAB'be tap\u0131n\u201d dedi, \u201cYaln\u0131z davarlar\u0131n\u0131zla s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131n\u0131z al\u0131konacak. \u00c7oluk \u00e7ocu\u011funuz sizinle birlikte gidebilir.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Musa, \u201cAma Tanr\u0131m\u0131z RAB'be kurban kesmemiz i\u00e7in bize kurbanl\u0131k ve yakmal\u0131k sunular da vermelisin\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cHayvanlar\u0131m\u0131z\u0131 da yan\u0131m\u0131za almal\u0131y\u0131z. Bir t\u0131rnak bile kalmamal\u0131 burada. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131m\u0131z RAB'be tapmak i\u00e7in baz\u0131 hayvanlar\u0131 kullanaca\u011f\u0131z. Oraya varmad\u0131k\u00e7a hangi hayvanlar\u0131 RAB'be sunaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 bilemeyiz.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ancak RAB firavunu inat\u00e7\u0131 yapt\u0131, firavun \u0130srailliler'i sal\u0131vermeye yana\u015fmad\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Musa'ya, \u201cGit ba\u015f\u0131mdan\u201d dedi, \u201cSak\u0131n bir daha kar\u015f\u0131ma \u00e7\u0131kma. Y\u00fcz\u00fcm\u00fc g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn g\u00fcn \u00f6l\u00fcrs\u00fcn.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa, \u201cDedi\u011fin gibi olsun\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cBir daha y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6rmeyece\u011fim.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cFiravunun ve M\u0131s\u0131r'\u0131n ba\u015f\u0131na bir bela daha getirece\u011fim\u201d dedi, \u201cO zaman gitmenize izin verecek, sizi buradan adeta kovacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Halk\u0131na s\u00f6yle, kad\u0131n erkek herkes kom\u015fusundan alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f e\u015fya istesin.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB \u0130srail halk\u0131n\u0131n M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n g\u00f6z\u00fcnde l\u00fctuf bulmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131. Musa da M\u0131s\u0131r'da, firavunun g\u00f6revlilerinin ve halk\u0131n g\u00f6z\u00fcnde \u00e7ok b\u00fcy\u00fcd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Musa firavuna \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB diyor ki, \u2018Gece yar\u0131s\u0131 M\u0131s\u0131r'\u0131 boydan boya ge\u00e7ece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taht\u0131nda oturan firavunun ilk \u00e7ocu\u011fundan, de\u011firmendeki kad\u0131n k\u00f6lenin ilk \u00e7ocu\u011funa kadar, hayvanlar dahil M\u0131s\u0131r'daki b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar \u00f6lecek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r'da benzeri ne g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, ne de g\u00f6r\u00fclecek b\u00fcy\u00fck bir feryat kopacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130srailliler'e ya da hayvanlar\u0131na bir k\u00f6pek bile havlamayacak.\u2019 O zaman RAB'bin \u0130srailliler'le M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a nas\u0131l farkl\u0131 davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bu g\u00f6revlilerinin hepsi gelip \u00f6n\u00fcmde e\u011filecek, \u2018Sen ve seni izleyenler, gidin!\u2019 diyecekler. Ondan sonra gidece\u011fim.\u201d Musa firavunun yan\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir \u00f6fkeyle ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cM\u0131s\u0131r'da \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015flerim \u00e7o\u011fals\u0131n diye firavun sizi dinlemeyecek\u201d demi\u015fti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Musa'yla Harun firavunun \u00f6n\u00fcnde b\u00fct\u00fcn bu \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015fleri yapt\u0131lar. Ama RAB firavunu inat\u00e7\u0131 yapt\u0131. Firavun \u0130srailliler'i \u00fclkesinden sal\u0131vermedi."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB M\u0131s\u0131r'da Musa'yla Harun'a, \u201cBu ay sizin i\u00e7in ilk ay, y\u0131l\u0131n ilk ay\u0131 olacak\u201d dedi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funa bildirin: Bu ay\u0131n onunda herkes ailesine g\u00f6re kendi ev halk\u0131na birer kuzu alacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E\u011fer bir kuzu bir aileye \u00e7ok geliyorsa, aile bireylerinin say\u0131s\u0131 ve herkesin yiyece\u011fi miktar hesaplanacak ve aile kuzuyu en yak\u0131n kom\u015fusuyla payla\u015fabilecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Koyun ya da ke\u00e7ilerden se\u00e7ece\u011finiz hayvan kusursuz, erkek ve bir ya\u015f\u0131nda olmal\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcne kadar ona bakacaks\u0131n\u0131z. O ak\u015fam\u00fcst\u00fc b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu hayvanlar\u0131 bo\u011fazlayacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hayvan\u0131n kan\u0131n\u0131 al\u0131p, etin yenece\u011fi evin yan ve \u00fcst kap\u0131 s\u00f6velerine s\u00fcrecekler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O gece ate\u015fte k\u0131zart\u0131lm\u0131\u015f et mayas\u0131z ekmek ve ac\u0131 otlarla yenmelidir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eti \u00e7i\u011f veya ha\u015flanm\u0131\u015f olarak de\u011fil, ba\u015f\u0131, bacaklar\u0131, ba\u011f\u0131rsaklar\u0131 ve i\u015fkembesiyle birlikte k\u0131zartarak yiyeceksiniz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sabaha kadar bitirmelisiniz. Artakalan olursa, sabah ate\u015fte yakacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eti \u015f\u00f6yle yemelisiniz: Beliniz ku\u015fanm\u0131\u015f, \u00e7ar\u0131klar\u0131n\u0131z aya\u011f\u0131n\u0131zda, de\u011fne\u011finiz elinizde olmal\u0131. Eti \u00e7abuk yemelisiniz. Bu RAB'bin F\u0131s\u0131h kurban\u0131d\u0131r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cO gece M\u0131s\u0131r'dan ge\u00e7ece\u011fim. Hem insanlar\u0131n hem de hayvanlar\u0131n b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrece\u011fim. M\u0131s\u0131r'\u0131n b\u00fct\u00fcn ilahlar\u0131n\u0131 yarg\u0131layaca\u011f\u0131m. Ben RAB'bim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bulundu\u011funuz evlerin \u00fczerindeki kan sizin i\u00e7in belirti olacak. Kan\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u00fczerinizden ge\u00e7ece\u011fim. M\u0131s\u0131r'\u0131 cezaland\u0131r\u0131rken \u00f6l\u00fcm sa\u00e7an size hi\u00e7bir zarar vermeyecek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu g\u00fcn sizin i\u00e7in anma g\u00fcn\u00fc olacak. Bu g\u00fcn\u00fc RAB'bin bayram\u0131 olarak kutlayacaks\u0131n\u0131z. Gelecek ku\u015faklar\u0131n\u0131z boyunca s\u00fcrekli bir kural olarak bu g\u00fcn\u00fc kutlayacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cYedi g\u00fcn mayas\u0131z ekmek yiyeceksiniz. \u0130lk g\u00fcn evlerinizden mayay\u0131 kald\u0131racaks\u0131n\u0131z. Kim bu yedi g\u00fcn i\u00e7inde mayal\u0131 bir \u015fey yerse, \u0130srail'den at\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Birinci ve yedinci g\u00fcnler kutsal toplant\u0131 yapacaks\u0131n\u0131z. O g\u00fcnler hi\u00e7bir i\u015f yap\u0131lmayacak. Herkes yaln\u0131z kendi yiyece\u011fini haz\u0131rlayacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131'n\u0131 kutlayacaks\u0131n\u0131z, \u00e7\u00fcnk\u00fc sizi ordular halinde o g\u00fcn M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131m. Bu g\u00fcn\u00fc kal\u0131c\u0131 bir kural olarak ku\u015faklar\u0131n\u0131z boyunca kutlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Birinci ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u0131ndan yirmi birinci g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u0131na kadar mayas\u0131z ekmek yiyeceksiniz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Evlerinizde yedi g\u00fcn maya bulunmayacak. Mayal\u0131 bir \u015fey yiyen yerli yabanc\u0131 herkes \u0130srail toplulu\u011fundan at\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mayal\u0131 bir \u015fey yemeyeceksiniz. Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z her yerde mayas\u0131z ekmek yiyeceksiniz.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Musa \u0130srail'in b\u00fct\u00fcn ileri gelenlerini \u00e7a\u011f\u0131rtarak onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cHemen gidin, aileleriniz i\u00e7in kendinize davarlar se\u00e7ip F\u0131s\u0131h kurban\u0131 olarak bo\u011fazlay\u0131n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bir demet mercank\u00f6\u015fkotu al\u0131n, le\u011fendeki kana bat\u0131r\u0131p kan\u0131 kap\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131n yan ve \u00fcst s\u00f6velerine s\u00fcr\u00fcn. Sabaha kadar kimse evinden \u00e7\u0131kmas\u0131n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in gelecek, kap\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131n yan ve \u00fcst s\u00f6velerindeki kan\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u00fczerinden ge\u00e7ecek, \u00f6l\u00fcm sa\u00e7an\u0131n evlerinize girip sizi \u00f6ld\u00fcrmesine izin vermeyecek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cSen ve \u00e7ocuklar\u0131n kal\u0131c\u0131 bir kural olarak bu olay\u0131 kutlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "RAB'bin size s\u00f6z verdi\u011fi topraklara girdi\u011finiz zaman bu t\u00f6reye uyacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c7ocuklar\u0131n\u0131z size, \u2018Bu t\u00f6renin anlam\u0131 nedir?\u2019 diye sorduklar\u0131nda,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u2018Bu RAB'bin F\u0131s\u0131h kurban\u0131d\u0131r\u2019 diyeceksiniz, \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcrken evlerimizin \u00fczerinden ge\u00e7erek bizi ba\u011f\u0131\u015flad\u0131.\u2019\u201d \u0130srailliler e\u011filip tap\u0131nd\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sonra gidip RAB'bin Musa'yla Harun'a verdi\u011fi buyru\u011fu eksiksiz uygulad\u0131lar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gece yar\u0131s\u0131 RAB taht\u0131nda oturan firavunun ilk \u00e7ocu\u011fundan zindandaki tutsa\u011f\u0131n ilk \u00e7ocu\u011funa kadar M\u0131s\u0131r'daki b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n ve hayvanlar\u0131n ilk do\u011fanlar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O gece firavunla g\u00f6revlileri ve b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131rl\u0131lar uyand\u0131. B\u00fcy\u00fck feryat koptu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6l\u00fcs\u00fc olmayan ev yoktu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ayn\u0131 gece firavun Musa'yla Harun'u \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131 ve, \u201cKalk\u0131n!\u201d dedi, \u201cSiz ve \u0130srailliler halk\u0131m\u0131n aras\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p gidin, istedi\u011finiz gibi RAB'be tap\u0131n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dedi\u011finiz gibi davarlar\u0131n\u0131z\u0131, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131n\u0131z\u0131 da al\u0131n g\u00f6t\u00fcr\u00fcn. Beni de kutsay\u0131n!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130srailliler'in \u00fclkeyi hemen terk etmesi i\u00e7in M\u0131s\u0131rl\u0131lar diretti. \u201cYoksa hepimiz \u00f6lece\u011fiz!\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00f6ylece halk mayas\u0131 hen\u00fcz kat\u0131lmam\u0131\u015f hamurunu ald\u0131, giysilere sar\u0131l\u0131 hamur teknelerini omuzlar\u0131nda ta\u015f\u0131d\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130srailliler Musa'n\u0131n dedi\u011fini yapm\u0131\u015f, M\u0131s\u0131rl\u0131lar'dan alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f e\u015fya ve giysi istemi\u015flerdi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "RAB \u0130srailliler'in M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n g\u00f6z\u00fcnde l\u00fctuf bulmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131. M\u0131s\u0131rl\u0131lar onlara istediklerini verdiler. B\u00f6ylece \u0130srailliler onlar\u0131 soydular."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0130srailliler kad\u0131n ve \u00e7ocuklar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda alt\u0131 y\u00fcz bin kadar erkekle yaya olarak Ramses'ten Sukkot'a do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Daha pek \u00e7ok ki\u015fi de onlarla birlikte gitti. Yanlar\u0131nda \u00e7ok say\u0131da davar ve s\u0131\u011f\u0131r vard\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'dan getirdikleri hamurla mayas\u0131z pide pi\u015firdiler. Maya yoktu. \u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131r'dan kovulmu\u015flar, kendilerine az\u0131k haz\u0131rlayacak zaman bulamam\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'da d\u00f6rt y\u00fcz otuz y\u0131l ya\u015fad\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00f6rt y\u00fcz otuz y\u0131l\u0131n sonuncu g\u00fcn\u00fc RAB'bin halk\u0131 ordular halinde M\u0131s\u0131r'\u0131 terk etti."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "O gece RAB \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karmak i\u00e7in s\u00fcrekli bekledi. \u0130srailliler de ku\u015faklar boyunca ayn\u0131 gece RAB'bi y\u00fcceltmek i\u00e7in uyan\u0131k olmal\u0131d\u0131r."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cF\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131n kurallar\u0131 \u015funlard\u0131r: Hi\u00e7bir yabanc\u0131 F\u0131s\u0131h etini yemeyecek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ama sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z k\u00f6leler s\u00fcnnet edildikten sonra ondan yiyebilir."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Konuklar ve \u00fccretli i\u015f\u00e7iler ondan yemeyecek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "F\u0131s\u0131h eti evde yenmeli, evin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lmamal\u0131. Kemikleri k\u0131rmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131 kutlayacak."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Yan\u0131n\u0131zdaki yabanc\u0131 bir konuk RAB'bin F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131 kutlamak isterse, \u00f6nce evindeki b\u00fct\u00fcn erkekler s\u00fcnnet edilmeli; sonra yerel halktan biri gibi \u0130srail halk\u0131na kat\u0131l\u0131p bayram\u0131 kutlayabilir. Ama s\u00fcnnetsiz biri F\u0131s\u0131h etini yemeyecektir."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00dclkede do\u011fan i\u00e7in de, aran\u0131zda ya\u015fayan yabanc\u0131 i\u00e7in de ayn\u0131 kural ge\u00e7erlidir.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0130srailliler RAB'bin Musa'yla Harun'a verdi\u011fi buyru\u011fu eksiksiz yerine getirdiler."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "O g\u00fcn RAB \u0130srailliler'i ordular halinde M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cB\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131 bana aday\u0131n\u201d dedi, \u201c\u0130srailliler aras\u0131nda insan olsun, hayvan olsun her rahmin ilk \u00fcr\u00fcn\u00fc bana aittir.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa halka, \u201cM\u0131s\u0131r'dan, k\u00f6le oldu\u011funuz \u00fclkeden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131z bug\u00fcn\u00fc an\u0131msay\u0131n\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB g\u00fc\u00e7l\u00fc eliyle sizi oradan \u00e7\u0131kard\u0131. Mayal\u0131 hi\u00e7bir \u015fey yenmeyecek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bug\u00fcn Aviv ay\u0131nda buradan ayr\u0131l\u0131yorsunuz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB sizi Kenan, Hitit, Amor, Hiv ve Yevus topraklar\u0131na, atalar\u0131n\u0131za verece\u011fine ant i\u00e7ti\u011fi s\u00fct ve bal akan \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc zaman bu ay \u015fu t\u00f6relere uyacaks\u0131n\u0131z:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn mayas\u0131z ekmek yiyecek, yedinci g\u00fcn RAB'be bayram yapacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O yedi g\u00fcn i\u00e7inde yaln\u0131z mayas\u0131z ekmek yiyeceksiniz. Aran\u0131zda ve \u00fclkenizin hi\u00e7bir yerinde mayal\u0131 bir \u015fey g\u00f6r\u00fclmeyecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O g\u00fcn o\u011fullar\u0131n\u0131za, \u2018M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda RAB'bin bizim i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131ndan dolay\u0131 bunlar\u0131 yap\u0131yoruz\u2019 diye anlatacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu elinizde bir belirti ve aln\u0131n\u0131zda bir anma i\u015fareti olacak; \u00f6yle ki, RAB'bin yasas\u0131 hep a\u011fz\u0131n\u0131zda olsun. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB g\u00fc\u00e7l\u00fc eliyle sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Siz de her y\u0131l belirlenen tarihte bu kural\u0131 uygulamal\u0131s\u0131n\u0131z."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cRAB size ve atalar\u0131n\u0131za ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fi gibi sizi Kenan topraklar\u0131na getirecektir. Oray\u0131 size verdi\u011fi zaman,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ilk do\u011fan erkek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131n ve hayvanlar\u0131n\u0131z\u0131n hepsini RAB'be adayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar RAB'be aittir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130lk do\u011fan her s\u0131pan\u0131n bedelini bir kuzuyla \u00f6deyin. Bedelini \u00f6demezseniz, boynunu k\u0131r\u0131n. B\u00fct\u00fcn ilk do\u011fan erkek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131n bedelini \u00f6demelisiniz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u0130lerde o\u011fullar\u0131n\u0131z size, \u2018Bunun anlam\u0131 ne?\u2019 diye sorduklar\u0131nda, \u2018RAB bizi g\u00fc\u00e7l\u00fc eliyle M\u0131s\u0131r'dan, k\u00f6le oldu\u011fumuz \u00fclkeden \u00e7\u0131kard\u0131\u2019 diye yan\u0131tlars\u0131n\u0131z,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2018Firavun bizi sal\u0131vermemekte diretince, RAB M\u0131s\u0131r'da insanlar\u0131n ve hayvanlar\u0131n b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. \u0130\u015fte bunun i\u00e7in hayvanlar\u0131n ilk do\u011fan erkek yavrular\u0131n\u0131 RAB'be kurban ediyoruz. \u0130lk do\u011fan erkek \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n bedelini ise bir hayvanla \u00f6d\u00fcyoruz.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu uygulama elinizde bir belirti ve aln\u0131n\u0131zda bir anma i\u015fareti olacak; RAB'bin bizi M\u0131s\u0131r'dan g\u00fc\u00e7l\u00fc eliyle \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatacak.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Firavun \u0130srailliler'i sal\u0131verdi\u011finde, Filist y\u00f6resi yak\u0131n olmas\u0131na kar\u015f\u0131n, Tanr\u0131 onlar\u0131 oradan g\u00f6t\u00fcrmedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201cHalk sava\u015fla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131nca, d\u00fc\u015f\u00fcncelerini de\u011fi\u015ftirip M\u0131s\u0131r'a geri d\u00f6nebilir\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Halk\u0131 \u00e7\u00f6l yolundan Kam\u0131\u015f Denizi'ne do\u011fru dola\u015ft\u0131rd\u0131. \u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan silahl\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Musa Yusuf'un kemiklerini yan\u0131na alm\u0131\u015ft\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yusuf \u0130srail'in o\u011fullar\u0131na, \u201cTanr\u0131 kesinlikle size yard\u0131m edecek, kemiklerimi buradan g\u00f6t\u00fcreceksiniz\u201d diye s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131 ant i\u00e7irmi\u015fti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sukkot'tan ayr\u0131l\u0131p \u00e7\u00f6l kenar\u0131nda, Etam'da konaklad\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gece g\u00fcnd\u00fcz ilerlemeleri i\u00e7in, RAB g\u00fcnd\u00fcz\u00fcn bir bulut s\u00fctunu i\u00e7inde yol g\u00f6stererek, geceleyin bir ate\u015f s\u00fctunu i\u00e7inde \u0131\u015f\u0131k vererek onlara \u00f6nc\u00fcl\u00fck ediyordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00fcnd\u00fcz bulut s\u00fctunu, gece ate\u015f s\u00fctunu halk\u0131n \u00f6n\u00fcnden eksik olmad\u0131."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201c\u0130srailliler'e s\u00f6yle, d\u00f6ns\u00fcnler\u201d dedi, \u201cPi-Hahirot yak\u0131nlar\u0131nda, Migdol ile deniz aras\u0131nda, Baal-Sefon'un kar\u015f\u0131s\u0131nda deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda konaklas\u0131nlar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Firavun \u015f\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnecek: \u2018\u0130srailliler \u00fclkede \u015fa\u015fk\u0131n \u015fa\u015fk\u0131n dola\u015f\u0131yorlard\u0131r, \u00e7\u00f6l onlar\u0131 ku\u015fatm\u0131\u015ft\u0131r.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Firavunu inat\u00e7\u0131 yapaca\u011f\u0131m. Onlar\u0131n pe\u015fine d\u00fc\u015fecek. B\u00f6ylece firavunla ordusunu yenerek y\u00fccelik kazanaca\u011f\u0131m. M\u0131s\u0131rl\u0131lar bilecek ki, ben RAB'bim.\u201d \u0130srailliler s\u00f6yleneni yapt\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Halk\u0131n ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 M\u0131s\u0131r Firavunu'na bildirilince, firavunla g\u00f6revlileri onlara ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini de\u011fi\u015ftirdiler: \u201cBiz ne yapt\u0131k?\u201d dediler, \u201c\u0130srailliler'i sal\u0131vermekle k\u00f6lelerimizi kaybetmi\u015f olduk!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Firavun sava\u015f arabas\u0131n\u0131 haz\u0131rlatt\u0131, ordusunu yan\u0131na ald\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se\u00e7me alt\u0131 y\u00fcz sava\u015f arabas\u0131n\u0131n yan\u0131s\u0131ra, M\u0131s\u0131r'\u0131n b\u00fct\u00fcn sava\u015f arabalar\u0131n\u0131 sorumlu s\u00fcr\u00fcc\u00fcleriyle birlikte yan\u0131na ald\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB M\u0131s\u0131r Firavunu'nu inat\u00e7\u0131 yapt\u0131. Firavun zafer havas\u0131 i\u00e7inde ilerleyen \u0130srailliler'in pe\u015fine d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar firavunun b\u00fct\u00fcn atlar\u0131, sava\u015f arabalar\u0131, atl\u0131lar\u0131, askerleriyle onlar\u0131n ard\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fcler ve deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda, Pi-Hahirot yak\u0131nlar\u0131nda, Baal-Sefon'un kar\u015f\u0131s\u0131nda konaklarken onlara yeti\u015ftiler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Firavun yakla\u015f\u0131rken, \u0130srailliler M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n arkalar\u0131ndan geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce deh\u015fete kap\u0131larak RAB'be feryat ettiler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Musa'ya, \u201cM\u0131s\u0131r'da mezar m\u0131 yoktu da bizi \u00e7\u00f6le \u00f6lmeye getirdin?\u201d dediler, \u201cBak, M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karmakla bize ne yapt\u0131n!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'dayken sana, \u2018B\u0131rak bizi, M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a kulluk edelim\u2019 demedik mi? \u00c7\u00f6lde \u00f6lmektense M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a kulluk etsek bizim i\u00e7in daha iyi olurdu.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa, \u201cKorkmay\u0131n!\u201d dedi, \u201cYerinizde durup bekleyin, RAB bug\u00fcn sizi nas\u0131l kurtaracak g\u00f6r\u00fcn. Bug\u00fcn g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 bir daha hi\u00e7 g\u00f6rmeyeceksiniz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB sizin i\u00e7in sava\u015facak, siz sakin olun yeter.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cNi\u00e7in bana feryat ediyorsun?\u201d dedi, \u201c\u0130srailliler'e s\u00f6yle, ilerlesinler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sen de\u011fne\u011fini kald\u0131r, elini denizin \u00fczerine uzat. Sular yar\u0131lacak ve \u0130srailliler kuru toprak \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcyerek denizi ge\u00e7ecekler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ben M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 inat\u00e7\u0131 yapaca\u011f\u0131m ki, artlar\u0131na d\u00fc\u015fs\u00fcnler. Firavunu, b\u00fct\u00fcn ordusunu, sava\u015f arabalar\u0131n\u0131, atl\u0131lar\u0131n\u0131 yenerek y\u00fccelik kazanaca\u011f\u0131m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Firavun, sava\u015f arabalar\u0131 ve atl\u0131lar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc y\u00fccelik kazand\u0131\u011f\u0131m zaman, M\u0131s\u0131rl\u0131lar bilecek ki, ben RAB'bim.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130srail ordusunun \u00f6n\u00fcnde y\u00fcr\u00fcyen Tanr\u0131'n\u0131n mele\u011fi yerini de\u011fi\u015ftirip arkaya ge\u00e7ti. \u00d6nlerindeki bulut s\u00fctunu da yerini de\u011fi\u015ftirip arkalar\u0131na, M\u0131s\u0131r ve \u0130srail ordular\u0131n\u0131n aras\u0131na geldi. Gece boyunca bulut bir yan\u0131 karart\u0131yor, \u00f6b\u00fcr yan\u0131 ayd\u0131nlat\u0131yordu. Bu y\u00fczden, b\u00fct\u00fcn gece iki taraf birbirine yakla\u015famad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Musa elini denizin \u00fczerine uzatt\u0131. RAB b\u00fct\u00fcn gece g\u00fc\u00e7l\u00fc do\u011fu r\u00fczgar\u0131yla sular\u0131 geri itti, denizi karaya \u00e7evirdi. Sular ikiye b\u00f6l\u00fcnd\u00fc,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130srailliler kuru toprak \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcyerek denizi ge\u00e7tiler. Sular sa\u011flar\u0131nda, sollar\u0131nda onlara duvar olu\u015fturdu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar artlar\u0131ndan geliyordu. Firavunun b\u00fct\u00fcn atlar\u0131, sava\u015f arabalar\u0131, atl\u0131lar\u0131 denizde onlar\u0131 izliyordu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sabah n\u00f6betinde RAB ate\u015f ve bulut s\u00fctunundan M\u0131s\u0131r ordusuna bakt\u0131 ve onlar\u0131 \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arabalar\u0131n\u0131n tekerleklerini \u00e7\u0131kard\u0131; \u00f6yle ki, arabalar\u0131n\u0131 zorlukla s\u00fcrd\u00fcler. M\u0131s\u0131rl\u0131lar, \u201c\u0130srailliler'den ka\u00e7al\u0131m!\u201d dediler, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB onlar i\u00e7in bizimle sava\u015f\u0131yor.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cElini denizin \u00fczerine uzat\u201d dedi, \u201cSular M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n, sava\u015f arabalar\u0131n\u0131n, atl\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fczerine d\u00f6ns\u00fcn.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Musa elini denizin \u00fczerine uzatt\u0131. Sabaha kar\u015f\u0131 deniz ola\u011fan haline d\u00f6nd\u00fc. M\u0131s\u0131rl\u0131lar sulardan ka\u00e7arken RAB onlar\u0131 denizin ortas\u0131nda silkip att\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Geri d\u00f6nen sular sava\u015f arabalar\u0131n\u0131, atl\u0131lar\u0131, \u0130srailliler'in pe\u015finden denize dalan firavunun b\u00fct\u00fcn ordusunu yuttu. Onlardan bir ki\u015fi bile sa\u011f kalmad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ama \u0130srailliler denizi kuru toprakta y\u00fcr\u00fcyerek ge\u00e7mi\u015flerdi. Sular sa\u011flar\u0131nda, sollar\u0131nda onlara duvar olu\u015fturmu\u015ftu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "RAB o g\u00fcn \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n elinden kurtard\u0131. \u0130srailliler deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n \u00f6l\u00fclerini g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "RAB'bin M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a g\u00f6sterdi\u011fi b\u00fcy\u00fck g\u00fcc\u00fc g\u00f6ren \u0130srail halk\u0131 RAB'den korkup O'na ve kulu Musa'ya g\u00fcvendi."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa'yla \u0130srailliler RAB'be \u015fu ezgiyi s\u00f6ylediler: \u201cEzgiler sunaca\u011f\u0131m RAB'be, \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcceldik\u00e7e y\u00fcceldi; Atlar\u0131 da, atl\u0131lar\u0131 da denize d\u00f6kt\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rab g\u00fcc\u00fcm ve ezgimdir, O kurtard\u0131 beni. O'dur Tanr\u0131m, \u00d6vg\u00fcler sunaca\u011f\u0131m O'na. O'dur babam\u0131n Tanr\u0131s\u0131, Y\u00fcceltece\u011fim O'nu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sava\u015f eridir RAB, Ad\u0131 RAB'dir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cDenize att\u0131 firavunun ordusunu, Sava\u015f arabalar\u0131n\u0131. Kam\u0131\u015f Denizi'nde bo\u011fuldu se\u00e7me subaylar\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Derin sulara g\u00f6m\u00fcld\u00fcler, Ta\u015f gibi dibe indiler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cSenin sa\u011f elin, ya RAB, Senin sa\u011f elin korkun\u00e7 g\u00fcce sahiptir. Alt\u0131nda d\u00fc\u015fmanlar k\u0131r\u0131l\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Devrilir sana ba\u015fkald\u0131ranlar b\u00fcy\u00fck g\u00f6rkemin kar\u015f\u0131s\u0131nda, G\u00f6nderir gazab\u0131n\u0131 an\u0131z gibi t\u00fcketirsin onlar\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Burnunun solu\u011fu kar\u015f\u0131s\u0131nda, Sular y\u0131\u011f\u0131ld\u0131 bir araya. Kabaran sular duvarlara d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc, Denizin g\u00f6be\u011findeki derin sular dondu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00fc\u015fman b\u00f6b\u00fcrlendi: \u2018Pe\u015flerine d\u00fc\u015f\u00fcp yakalayaca\u011f\u0131m onlar\u0131\u2019 dedi, \u2018B\u00f6l\u00fc\u015fece\u011fim \u00e7apulu, Dile\u011fimce ya\u011fmalayaca\u011f\u0131m, K\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 \u00e7ekip yok edece\u011fim onlar\u0131.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dcfledin solu\u011funu, denize g\u00f6m\u00fcld\u00fcler, Kur\u015fun gibi engin sulara batt\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cVar m\u0131 senin gibisi ilahlar aras\u0131nda, ya RAB? Senin gibi kutsall\u0131kta g\u00f6rkemli, heybetiyle \u00f6vg\u00fcye de\u011fer, Harikalar yaratan var m\u0131?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sa\u011f elini uzatt\u0131n, Yer yuttu onlar\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6nc\u00fcl\u00fck edeceksin sevginle kurtard\u0131\u011f\u0131n halka, Kutsal konutunun yolunu g\u00f6stereceksin g\u00fcc\u00fcnle onlara."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uluslar duyup titreyecekler, Filist halk\u0131n\u0131 deh\u015fet saracak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Edom beyleri korkuya kap\u0131lacak, Moav \u00f6nderlerini titreme alacak, Kenan'da ya\u015fayanlar\u0131n t\u00fcm\u00fc korkudan eriyecek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Korku ve deh\u015fet d\u00fc\u015fecek \u00fczerlerine, Senin halk\u0131n ge\u00e7inceye dek, ya RAB, Sahip oldu\u011fun bu halk ge\u00e7inceye dek, Bile\u011finin g\u00fcc\u00fc kar\u015f\u0131s\u0131nda ta\u015f kesilecekler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ya RAB, halk\u0131n\u0131 i\u00e7eri alacaks\u0131n. Kendi da\u011f\u0131na, ya\u015famak i\u00e7in se\u00e7ti\u011fin yere, Ellerinle kurdu\u011fun kutsal yere dikeceksin, ya Rab!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB sonsuza dek egemen olacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Firavunun atlar\u0131, sava\u015f arabalar\u0131, atl\u0131lar\u0131 denize dal\u0131nca, RAB sular\u0131 onlar\u0131n \u00fczerine \u00e7evirdi. Ama \u0130srailliler denizi kuru toprakta y\u00fcr\u00fcyerek ge\u00e7tiler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Harun'un k\u0131zkarde\u015fi Peygamber Miryam tefini eline ald\u0131, b\u00fct\u00fcn kad\u0131nlar teflerle, oynayarak onu izlediler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Miryam onlara \u015fu ezgiyi s\u00f6yledi: \u201cEzgiler sunun RAB'be, \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcceldik\u00e7e y\u00fcceldi, Atlar\u0131, atl\u0131lar\u0131 denize d\u00f6kt\u00fc.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Musa \u0130srailliler'i Kam\u0131\u015f Denizi'nin \u00f6tesine \u00e7\u0131kard\u0131. \u015eur \u00c7\u00f6l\u00fc'ne girdiler. \u00c7\u00f6lde \u00fc\u00e7 g\u00fcn yol ald\u0131larsa da su bulamad\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mara'ya vard\u0131lar. Ama Mara'n\u0131n suyunu i\u00e7emediler, \u00e7\u00fcnk\u00fc su ac\u0131yd\u0131. Bu y\u00fczden oraya Mara ad\u0131 verildi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Halk, \u201cNe i\u00e7ece\u011fiz?\u201d diye Musa'ya yak\u0131nmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Musa RAB'be yakard\u0131. RAB ona bir a\u011fa\u00e7 par\u00e7as\u0131 g\u00f6sterdi. Musa onu suya at\u0131nca sular tatl\u0131 oldu. Orada RAB onlar i\u00e7in bir kural ve ilke koydu, hepsini s\u0131nad\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cBen, Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dikkatle dinler, g\u00f6z\u00fcmde do\u011fru olan\u0131 yapar, buyruklar\u0131ma kulak verir, b\u00fct\u00fcn kurallar\u0131ma uyarsan\u0131z, M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a verdi\u011fim hastal\u0131klar\u0131n hi\u00e7birini size vermeyece\u011fim\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc size \u015fifa veren RAB benim.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra Elim'e gittiler. Orada on iki su kayna\u011f\u0131, yetmi\u015f hurma a\u011fac\u0131 vard\u0131. Su k\u0131y\u0131s\u0131nda konaklad\u0131lar."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu Elim'den ayr\u0131ld\u0131. M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra ikinci ay\u0131n on be\u015finci g\u00fcn\u00fc Elim ile Sina aras\u0131ndaki Sin \u00c7\u00f6l\u00fc'ne vard\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7\u00f6lde hepsi Musa'yla Harun'a yak\u0131nmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cKe\u015fke RAB bizi M\u0131s\u0131r'dayken \u00f6ld\u00fcrseydi\u201d dediler, \u201cHi\u00e7 de\u011filse orada et kazanlar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na oturur, doyas\u0131ya yerdik. Ama siz b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fu a\u00e7l\u0131ktan \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in bizi bu \u00e7\u00f6le getirdiniz.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cSize g\u00f6kten ekmek ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cHalk her g\u00fcn gidip g\u00fcnl\u00fck ekme\u011fini toplayacak. B\u00f6ylece onlar\u0131 s\u0131nayaca\u011f\u0131m: Benim yasama g\u00f6re ya\u015f\u0131yorlar m\u0131, ya\u015fam\u0131yorlar m\u0131, g\u00f6rece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alt\u0131nc\u0131 g\u00fcn her g\u00fcn toplad\u0131klar\u0131n\u0131n iki kat\u0131n\u0131 toplay\u0131p haz\u0131rlayacaklar.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa'yla Harun \u0130srailliler'e, \u201cBu ak\u015fam sizi M\u0131s\u0131r'dan RAB'bin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 bileceksiniz\u201d dediler,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cSabah da RAB'bin g\u00f6rkemini g\u00f6receksiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB kendisine s\u00f6ylendi\u011finizi duydu. Biz kimiz ki, bize s\u00f6yleniyorsunuz?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra Musa, \u201cAk\u015fam size yemek i\u00e7in et, sabah da diledi\u011finiz kadar ekmek verilince, RAB'bin g\u00f6rkemini g\u00f6receksiniz\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB kendisine s\u00f6ylendi\u011finizi duydu. Biz kimiz ki? Siz bize de\u011fil, RAB'be s\u00f6yleniyorsunuz.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa Harun'a, \u201cB\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funa s\u00f6yle, RAB'bin huzuruna gelsinler\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB s\u00f6ylendiklerini duydu.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Harun \u0130srail toplulu\u011funa bunlar\u0131 anlat\u0131rken, \u00e7\u00f6le do\u011fru bakt\u0131lar. RAB'bin g\u00f6rkemi bulutta g\u00f6r\u00fcn\u00fcyordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'in yak\u0131nmalar\u0131n\u0131 duydum. Onlara de ki, \u2018Ak\u015fam\u00fcst\u00fc et yiyeceksiniz, sabah da ekmekle karn\u0131n\u0131z\u0131 doyuracaks\u0131n\u0131z. O zaman bileceksiniz ki, Tanr\u0131n\u0131z RAB benim.\u2019\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ak\u015fam b\u0131ld\u0131rc\u0131nlar geldi, ordugah\u0131 sard\u0131. Sabah ordugah\u0131n \u00e7evresini \u00e7iy kaplam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7iy eriyince, toprakta, \u00e7\u00f6l\u00fcn y\u00fczeyinde k\u0131ra\u011f\u0131ya benzer ince pulcuklar g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunu g\u00f6r\u00fcnce \u0130srailliler birbirlerine, \u201cBu da ne?\u201d diye sordular. \u00c7\u00fcnk\u00fc ne oldu\u011funu anlayamam\u0131\u015flard\u0131. Musa, \u201cRAB'bin size yemek i\u00e7in verdi\u011fi ekmektir bu\u201d dedi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cRAB'bin buyru\u011fu \u015fudur: \u2018Herkes yiyece\u011fi kadar toplas\u0131n. \u00c7ad\u0131r\u0131n\u0131zdaki her ki\u015fi i\u00e7in birer omer al\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130srailliler s\u00f6yleneni yapt\u0131lar. Kimi \u00e7ok, kimi az toplad\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Omerle \u00f6l\u00e7t\u00fcklerinde, \u00e7ok toplayan\u0131n fazlas\u0131, az toplayan\u0131n da eksi\u011fi yoktu. Herkes yiyece\u011fi kadar toplam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Musa onlara, \u201cKimse sabaha bir par\u00e7a bile b\u0131rakmas\u0131n\u201d dedi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama baz\u0131lar\u0131 ona ald\u0131rmay\u0131p sabaha b\u0131rakt\u0131lar. B\u0131rakt\u0131klar\u0131 kurtlan\u0131p kokmaya ba\u015flay\u0131nca Musa onlara \u00f6fkelendi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Her sabah herkes yiyece\u011fi kadar topluyordu. G\u00fcne\u015f ortal\u0131\u011f\u0131 \u0131s\u0131t\u0131nca, yerde kalanlar eriyordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alt\u0131nc\u0131 g\u00fcn ki\u015fi ba\u015f\u0131na iki omer, yani iki kat toplad\u0131lar. Toplulu\u011fun \u00f6nderleri gelip durumu Musa'ya bildirdiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Musa, \u201cRAB'bin buyru\u011fu \u015fudur\u201d dedi, \u201c\u2018Yar\u0131n dinlenme g\u00fcn\u00fc, RAB i\u00e7in kutsal \u015eabat G\u00fcn\u00fc'd\u00fcr. Pi\u015firece\u011finizi pi\u015firin, ha\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 ha\u015flay\u0131n. Artakalan\u0131 bir kenara koyun, sabaha kals\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Musa'n\u0131n buyurdu\u011fu gibi artakalan\u0131 sabaha b\u0131rakt\u0131lar. Ne koktu, ne kurtland\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Musa, \u201cArtakalan\u0131 bug\u00fcn yiyin\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bug\u00fcn RAB i\u00e7in \u015eabat G\u00fcn\u00fc'd\u00fcr. Bug\u00fcn d\u0131\u015farda ekmek bulamayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alt\u0131 g\u00fcn ekmek toplayacaks\u0131n\u0131z, ama yedinci g\u00fcn olan \u015eabat G\u00fcn\u00fc ekmek bulunmayacak.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn baz\u0131lar\u0131 ekmek toplamak i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, ama hi\u00e7bir \u015fey bulamad\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cNe zamana dek buyruklar\u0131ma ve yasalar\u0131ma uymay\u0131 reddedeceksiniz?\u201d dedi,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cSize \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc verdim. Bunun i\u00e7in alt\u0131nc\u0131 g\u00fcn size iki g\u00fcnl\u00fck ekmek veriyorum. Yedinci g\u00fcn herkes neredeyse orada kals\u0131n, d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131n.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00f6ylece halk yedinci g\u00fcn dinlendi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130srailliler o ekme\u011fe man ad\u0131n\u0131 verdiler. Ki\u015fni\u015f tohumu gibi beyaz\u0131ms\u0131, tad\u0131 ball\u0131 yufka gibiydi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Musa, \u201cRAB'bin buyru\u011fu \u015fudur\u201d dedi, \u201c\u2018M\u0131s\u0131r'dan sizi \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131mda, gelecek ku\u015faklar\u0131n \u00e7\u00f6lde size yedirdi\u011fim ekme\u011fi g\u00f6rmesi i\u00e7in, bir omer saklans\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Musa Harun'a, \u201cBir testi al, i\u00e7ine bir omer man doldur\u201d dedi, \u201cGelecek ku\u015faklar i\u00e7in saklanmak \u00fczere onu RAB'bin huzuruna koy.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi Harun man\u0131 saklanmak \u00fczere Antla\u015fma Levhalar\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne koydu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130srailliler yerle\u015ftikleri Kenan topraklar\u0131na var\u0131ncaya dek k\u0131rk y\u0131l man yediler."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u2013Bir omer efan\u0131n onda biridir.\u2013"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca, b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu Sin \u00c7\u00f6l\u00fc'nden ayr\u0131ld\u0131, bir yerden \u00f6b\u00fcr\u00fcne g\u00f6\u00e7erek Refidim'de konaklad\u0131. Ancak orada i\u00e7ecek su yoktu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Musa'ya, \u201cBize i\u00e7ecek su ver\u201d diye \u00e7\u0131k\u0131\u015ft\u0131lar. Musa, \u201cNi\u00e7in bana \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131yorsunuz?\u201d dedi, \u201cNeden RAB'bi deniyorsunuz?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama halk susam\u0131\u015ft\u0131. \u201cNi\u00e7in bizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131n?\u201d diye Musa'ya s\u00f6ylendiler, \u201cBizi, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131, hayvanlar\u0131m\u0131z\u0131 susuzluktan \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in mi?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Musa, \u201cBu halka ne yapay\u0131m?\u201d diye RAB'be feryat etti, \u201cNeredeyse beni ta\u015flayacaklar.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cHalk\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7\u201d dedi, \u201cBirka\u00e7 \u0130srail ileri gelenini ve Nil'e vurdu\u011fun de\u011fne\u011fi de yan\u0131na al\u0131p y\u00fcr\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ben Horev Da\u011f\u0131'nda bir kayan\u0131n \u00fczerinde, senin \u00f6n\u00fcnde duraca\u011f\u0131m. Kayaya vuracaks\u0131n, halk i\u00e7sin diye su f\u0131\u015fk\u0131racak.\u201d Musa \u0130srail ileri gelenlerinin \u00f6n\u00fcnde denileni yapt\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oraya Massa ve Meriva ad\u0131 verildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srailliler orada Musa'ya \u00e7\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f ve, \u201cAcaba RAB aram\u0131zda m\u0131, de\u011fil mi?\u201d diye RAB'bi denemi\u015flerdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amalekliler gelip Refidim'de \u0130srailliler'e sava\u015f a\u00e7t\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa Ye\u015fu'ya, \u201cAdam se\u00e7, git Amalekliler'le sava\u015f\u201d dedi, \u201cYar\u0131n ben elimde Tanr\u0131'n\u0131n de\u011fne\u011fiyle tepenin \u00fczerinde duraca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ye\u015fu Musa'n\u0131n buyurdu\u011fu gibi Amalekliler'le sava\u015ft\u0131. Bu arada Musa, Harun ve Hur tepenin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Musa elini kald\u0131rd\u0131k\u00e7a \u0130srailliler, indirdik\u00e7e Amalekliler kazan\u0131yordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne var ki, Musa'n\u0131n elleri yoruldu. Bir ta\u015f getirip alt\u0131na koydular. Musa \u00fczerine oturdu. Bir yanda Harun, \u00f6b\u00fcr yanda Hur Musa'n\u0131n ellerini yukar\u0131da tuttular. G\u00fcne\u015f bat\u0131ncaya dek Musa'n\u0131n elleri yukar\u0131da kald\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6ylece Ye\u015fu Amalek ordusunu yenip k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cBunu an\u0131 olarak kayda ge\u00e7\u201d dedi, \u201cYe\u015fu'ya da s\u00f6yle, Amalekliler'in ad\u0131n\u0131 yery\u00fcz\u00fcnden b\u00fcsb\u00fct\u00fcn silece\u011fim.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa bir sunak yapt\u0131, ad\u0131n\u0131 \u201cYahve nissi\u201d koydu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cEller Rab'bin taht\u0131na do\u011fru kald\u0131r\u0131ld\u0131\u201d dedi, \u201cRAB ku\u015faklar boyunca Amalekliler'e kar\u015f\u0131 sava\u015facak!\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa'n\u0131n kay\u0131nbabas\u0131 Midyanl\u0131 K\u00e2hin Yitro, Tanr\u0131'n\u0131n Musa ve halk\u0131 \u0130srail i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 her \u015feyi, RAB'bin \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan nas\u0131l \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Musa'n\u0131n kendisine g\u00f6ndermi\u015f oldu\u011fu kar\u0131s\u0131 Sippora'y\u0131 ve iki o\u011flunu yan\u0131na ald\u0131. Musa, \u201cGaribim bu yabanc\u0131 diyarda\u201d diyerek o\u011fullar\u0131ndan birine Ger\u015fom ad\u0131n\u0131 vermi\u015fti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra, \u201cBabam\u0131n Tanr\u0131s\u0131 bana yard\u0131m etti, beni firavunun k\u0131l\u0131c\u0131ndan esirgedi\u201d diyerek \u00f6b\u00fcr\u00fcne de Eliezer ad\u0131n\u0131 koymu\u015ftu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yitro Musa'n\u0131n kar\u0131s\u0131 ve o\u011fullar\u0131yla birlikte Tanr\u0131 Da\u011f\u0131'na, Musa'n\u0131n konaklad\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u00f6le geldi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa'ya \u015fu haberi g\u00f6nderdi: \u201cBen, kay\u0131nbaban Yitro, kar\u0131n ve iki o\u011flunla birlikte sana geliyoruz.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Musa kay\u0131nbabas\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131, \u00f6n\u00fcnde e\u011filip onu \u00f6pt\u00fc. Birbirinin hat\u0131r\u0131n\u0131 sorup \u00e7ad\u0131ra girdiler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Musa \u0130srailliler u\u011fruna RAB'bin firavunla M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a b\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131n\u0131, yolda \u00e7ektikleri s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131, RAB'bin kendilerini nas\u0131l kurtard\u0131\u011f\u0131n\u0131 kay\u0131nbabas\u0131na bir bir anlatt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yitro RAB'bin \u0130srailliler'e yapt\u0131\u011f\u0131 iyiliklere, onlar\u0131 M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n elinden kurtard\u0131\u011f\u0131na sevindi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cSizi M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n ve firavunun elinden kurtaran RAB'be \u00f6vg\u00fcler olsun\u201d dedi, \u201cHalk\u0131 M\u0131s\u0131r'\u0131n boyunduru\u011fundan O kurtard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Art\u0131k biliyorum ki, RAB b\u00fct\u00fcn ilahlardan b\u00fcy\u00fckt\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n gurur duydu\u011fu \u015feylerin \u00fcstesinden geldi.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sonra Tanr\u0131'ya yakmal\u0131k sunu ve kurbanlar getirdi. Harun'la b\u00fct\u00fcn \u0130srail ileri gelenleri, Musa'n\u0131n kay\u0131nbabas\u0131yla Tanr\u0131'n\u0131n huzurunda yemek yemeye geldiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Musa halk\u0131n davalar\u0131na bakmak i\u00e7in yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131. Halk sabahtan ak\u015fama kadar \u00e7evresinde ayakta durdu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kay\u0131nbabas\u0131 Musa'n\u0131n halk i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u201cNedir bu, halka yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d dedi, \u201cNeden sen tek ba\u015f\u0131na yarg\u0131\u00e7 olarak oturuyorsun da herkes sabahtan ak\u015fama kadar \u00e7evrende bekliyor?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc halk Tanr\u0131'n\u0131n istemini bilmek i\u00e7in bana geliyor\u201d diye yan\u0131tlad\u0131,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cNe zaman bir sorunlar\u0131 olsa, bana gelirler. Ben de taraflar aras\u0131nda karar veririm; Tanr\u0131'n\u0131n kurallar\u0131n\u0131, yasalar\u0131n\u0131 onlara bildiririm.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kay\u0131nbabas\u0131, \u201cYapt\u0131\u011f\u0131n i\u015f iyi de\u011fil\u201d dedi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cHem sen, hem de yan\u0131ndaki halk t\u00fckeneceksiniz. Bu i\u015fi tek ba\u015f\u0131na kald\u0131ramazs\u0131n. Sana a\u011f\u0131r gelir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Beni dinle, sana \u00f6\u011f\u00fct vereyim. Tanr\u0131 seninle olsun. Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde halk\u0131 sen temsil etmeli, sorunlar\u0131n\u0131 Tanr\u0131'ya sen iletmelisin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kurallar\u0131, yasalar\u0131 halka \u00f6\u011fret, izlemeleri gereken yolu, yapacaklar\u0131 i\u015fi g\u00f6ster."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunun yan\u0131s\u0131ra halk\u0131n aras\u0131ndan Tanr\u0131'dan korkan, yetenekli, haks\u0131z kazan\u00e7tan nefret eden d\u00fcr\u00fcst adamlar se\u00e7; onlar\u0131 biner, y\u00fczer, elli\u015fer, onar ki\u015filik topluluklar\u0131n ba\u015f\u0131na \u00f6nder ata."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Halka s\u00fcrekli onlar yarg\u0131\u00e7l\u0131k etsin. B\u00fcy\u00fck davalar\u0131 sana getirsinler, k\u00fc\u00e7\u00fck davalar\u0131 kendileri \u00e7\u00f6zs\u00fcnler. B\u00f6ylece i\u015fini payla\u015fm\u0131\u015f olurlar. Y\u00fck\u00fcn hafifler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E\u011fer b\u00f6yle yaparsan, Tanr\u0131 da buyurursa, dayanabilirsin. Herkes esenlik i\u00e7inde evine d\u00f6ner.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Musa kay\u0131nbabas\u0131n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinledi. S\u00f6yledi\u011fi her \u015feyi yerine getirdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130srailliler aras\u0131ndan yetenekli adamlar se\u00e7ti. Onlar\u0131 biner, y\u00fczer, elli\u015fer, onar ki\u015filik topluluklar\u0131n ba\u015f\u0131na \u00f6nder atad\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Halka s\u00fcrekli yarg\u0131\u00e7l\u0131k eden bu ki\u015filer zor davalar\u0131 Musa'ya getirdiler, k\u00fc\u00e7\u00fck davalar\u0131 ise kendileri \u00e7\u00f6zd\u00fcler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra Musa kay\u0131nbabas\u0131n\u0131 u\u011furlad\u0131. Yitro da \u00fclkesine d\u00f6nd\u00fc."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan tam \u00fc\u00e7 ay sonra Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'ne vard\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Refidim'den yola \u00e7\u0131k\u0131p Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'ne girdiler. Orada, Sina Da\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda konaklad\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa Tanr\u0131'n\u0131n huzuruna \u00e7\u0131kt\u0131. RAB da\u011fdan kendisine seslendi: \u201cYakup soyuna, \u0130srail halk\u0131na \u015f\u00f6yle diyeceksin:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a ne yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131, sizi nas\u0131l kartal kanatlar\u0131 \u00fczerinde ta\u015f\u0131yarak yan\u0131ma getirdi\u011fimi g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015eimdi s\u00f6z\u00fcm\u00fc dikkatle dinler, antla\u015fmama uyarsan\u0131z, b\u00fct\u00fcn uluslar i\u00e7inde \u00f6z halk\u0131m olursunuz. \u00c7\u00fcnk\u00fc yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn t\u00fcm\u00fc benimdir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Siz benim i\u00e7in k\u00e2hinler krall\u0131\u011f\u0131, kutsal ulus olacaks\u0131n\u0131z. \u0130srailliler'e b\u00f6yle s\u00f6yleyeceksin.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Musa gidip halk\u0131n ileri gelenlerini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 ve RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu her \u015feyi onlara anlatt\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn halk bir a\u011f\u0131zdan, \u201cRAB'bin s\u00f6yledi\u011fi her \u015feyi yapaca\u011f\u0131z\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar. Musa halk\u0131n yan\u0131t\u0131n\u0131 RAB'be iletti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cSana koyu bir bulut i\u00e7inde gelece\u011fim\u201d dedi, \u201c\u00d6yle ki, seninle konu\u015furken halk i\u015fitsin ve her zaman sana g\u00fcvensin.\u201d Musa halk\u0131n s\u00f6ylediklerini RAB'be iletti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cGit, bug\u00fcn ve yar\u0131n halk\u0131 ar\u0131nd\u0131r\u201d dedi, \u201cGiysilerini y\u0131kas\u0131nlar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcne haz\u0131r olsunlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn b\u00fct\u00fcn halk\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde ben, RAB Sina Da\u011f\u0131'na inece\u011fim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da\u011f\u0131n \u00e7evresine s\u0131n\u0131r \u00e7iz ve halka de ki, \u2018Sak\u0131n da\u011fa \u00e7\u0131kmay\u0131n, da\u011f\u0131n ete\u011fine de yakla\u015fmay\u0131n! Kim da\u011fa dokunursa, kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ya ta\u015flanacak, ya da okla vurulacak; ona insan eli de\u011fmeyecek. \u0130ster hayvan olsun ister insan, ya\u015famas\u0131na izin verilmeyecek.\u2019 Ancak boru uzun uzun \u00e7al\u0131n\u0131nca da\u011fa \u00e7\u0131kabilirler.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sonra Musa da\u011fdan halk\u0131n yan\u0131na inip onlar\u0131 ar\u0131nd\u0131rd\u0131. Herkes giysilerini y\u0131kad\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa halka, \u201c\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcne haz\u0131r olun\u201d dedi, \u201cBu s\u00fcre i\u00e7inde cinsel ili\u015fkide bulunmay\u0131n.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn sabah\u0131 g\u00f6k g\u00fcrledi, \u015fim\u015fekler \u00e7akt\u0131. Da\u011f\u0131n \u00fczerinde koyu bir bulut vard\u0131. Derken, \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc bir boru sesi duyuldu. Ordugahta herkes titremeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Musa halk\u0131n Tanr\u0131'yla g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere ordugahtan \u00e7\u0131kmas\u0131na \u00f6nc\u00fcl\u00fck etti. Da\u011f\u0131n ete\u011finde durdular."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sina Da\u011f\u0131'n\u0131n her yan\u0131ndan duman t\u00fct\u00fcyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB da\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcne ate\u015f i\u00e7inde inmi\u015fti. Da\u011fdan ocak duman\u0131 gibi duman \u00e7\u0131k\u0131yor, b\u00fct\u00fcn da\u011f \u015fiddetle sars\u0131l\u0131yordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Boru sesi gitgide y\u00fckselince, Musa konu\u015ftu ve Tanr\u0131 g\u00f6k g\u00fcrlemeleriyle onu yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB Sina Da\u011f\u0131'n\u0131n \u00fczerine indi, Musa'y\u0131 da\u011f\u0131n tepesine \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Musa tepeye \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB, \u201cA\u015fa\u011f\u0131 inip halk\u0131 uyar\u201d dedi, \u201cSak\u0131n beni g\u00f6rmek i\u00e7in s\u0131n\u0131r\u0131 ge\u00e7mesinler, yoksa bir\u00e7o\u011fu \u00f6l\u00fcr."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bana yakla\u015fan k\u00e2hinler de kendilerini kutsas\u0131nlar, yoksa onlar\u0131 \u015fiddetle cezaland\u0131r\u0131r\u0131m.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Musa, \u201cHalk Sina Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kamaz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc sen, \u2018Da\u011f\u0131n \u00e7evresine s\u0131n\u0131r \u00e7iz, onu kutsal k\u0131l\u2019 diyerek bizi uyard\u0131n.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "RAB, \u201cA\u015fa\u011f\u0131 inip Harun'u getir\u201d dedi, \u201cAma k\u00e2hinlerle halk huzuruma gelmek i\u00e7in s\u0131n\u0131r\u0131 ge\u00e7mesinler. Yoksa onlar\u0131 \u015fiddetle cezaland\u0131r\u0131r\u0131m.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Musa a\u015fa\u011f\u0131 inip durumu halka anlatt\u0131."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cSeni M\u0131s\u0131r'dan, k\u00f6le oldu\u011fun \u00fclkeden \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n RAB benim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cBenden ba\u015fka tanr\u0131n olmayacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cKendine yukar\u0131da g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde, a\u015fa\u011f\u0131da yery\u00fcz\u00fcnde ya da yer alt\u0131ndaki sularda ya\u015fayan herhangi bir canl\u0131ya benzer put yapmayacaks\u0131n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Putlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde e\u011filmeyecek, onlara tapmayacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben, Tanr\u0131n RAB, k\u0131skan\u00e7 bir Tanr\u0131'y\u0131m. Benden nefret edenin babas\u0131n\u0131n i\u015fledi\u011fi su\u00e7un hesab\u0131n\u0131 \u00e7ocuklar\u0131ndan, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ku\u015faklardan sorar\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ama beni seven, buyruklar\u0131ma uyan binlerce ku\u015fa\u011fa sevgi g\u00f6steririm."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131n RAB'bin ad\u0131n\u0131 bo\u015f yere a\u011fz\u0131na almayacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB, ad\u0131n\u0131 bo\u015f yere a\u011fz\u0131na alanlar\u0131 cezas\u0131z b\u0131rakmayacakt\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc kutsal sayarak an\u0131msa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alt\u0131 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015facak, b\u00fct\u00fcn i\u015flerini yapacaks\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ama yedinci g\u00fcn bana, Tanr\u0131n RAB'be \u015eabat G\u00fcn\u00fc olarak adanm\u0131\u015ft\u0131r. O g\u00fcn sen, o\u011flun, k\u0131z\u0131n, erkek ve kad\u0131n k\u00f6len, hayvanlar\u0131n, aran\u0131zdaki yabanc\u0131lar dahil, hi\u00e7bir i\u015f yapmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben, RAB yeri g\u00f6\u011f\u00fc, denizi ve b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 alt\u0131 g\u00fcnde yaratt\u0131m, yedinci g\u00fcn dinlendim. Bu y\u00fczden \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc kutsad\u0131m ve kutsal bir g\u00fcn olarak belirledim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cAnnene babana sayg\u0131 g\u00f6ster. \u00d6yle ki, Tanr\u0131n RAB'bin sana verece\u011fi \u00fclkede \u00f6mr\u00fcn uzun olsun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cAdam \u00f6ld\u00fcrmeyeceksin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cZina etmeyeceksin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u00c7almayacaks\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cKom\u015funa kar\u015f\u0131 yalan yere tan\u0131kl\u0131k etmeyeceksin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cKom\u015funun evine, kar\u0131s\u0131na, erkek ve kad\u0131n k\u00f6lesine, \u00f6k\u00fcz\u00fcne, e\u015fe\u011fine, hi\u00e7bir \u015feyine g\u00f6z dikmeyeceksin.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Halk g\u00f6k g\u00fcrlemelerini, boru sesini duyup \u015fim\u015fekleri ve da\u011f\u0131n ba\u015f\u0131ndaki duman\u0131 g\u00f6r\u00fcnce korkudan titremeye ba\u015flad\u0131. Uzakta durarak"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Musa'ya, \u201cBizimle sen konu\u015f, dinleyelim\u201d dediler, \u201cAma Tanr\u0131 konu\u015fmas\u0131n, yoksa \u00f6l\u00fcr\u00fcz.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Musa, \u201cKorkmay\u0131n!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cTanr\u0131 sizi denemek i\u00e7in geldi; Tanr\u0131 korkusu \u00fczerinizde olsun, g\u00fcnah i\u015flemeyesiniz diye.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Musa Tanr\u0131'n\u0131n i\u00e7inde bulundu\u011fu koyu karanl\u0131\u011fa yakla\u015f\u0131rken halk uzakta durdu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018G\u00f6klerden sizinle konu\u015ftu\u011fumu g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Benim yan\u0131ms\u0131ra ba\u015fka ilahlar yapmayacaks\u0131n\u0131z, alt\u0131n ya da g\u00fcm\u00fc\u015f ilahlar d\u00f6kmeyeceksiniz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Benim i\u00e7in toprak bir sunak yapacaks\u0131n\u0131z. Yakmal\u0131k ve esenlik sunular\u0131n\u0131z\u0131, davarlar\u0131n\u0131z\u0131, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131n\u0131z\u0131 onun \u00fczerinde sunacaks\u0131n\u0131z. Ad\u0131m\u0131 an\u0131msatt\u0131\u011f\u0131m her yere gelip sizi kutsayaca\u011f\u0131m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E\u011fer bana ta\u015f sunak yaparsan\u0131z, yontma ta\u015f kullanmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc kullanaca\u011f\u0131n\u0131z alet suna\u011f\u0131n kutsall\u0131\u011f\u0131n\u0131 bozar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131m\u0131n \u00fczerine basamakla \u00e7\u0131kmayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7\u0131plak yeriniz g\u00f6r\u00fcnebilir.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e \u015fu ilkeleri bildir:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130brani bir k\u00f6le sat\u0131n al\u0131rsan, alt\u0131 y\u0131l k\u00f6lelik edecek, ama yedinci y\u0131l kar\u015f\u0131l\u0131k \u00f6demeden \u00f6zg\u00fcr olacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bek\u00e2r geldiyse, yaln\u0131z kendisi \u00f6zg\u00fcr olacak; evli geldiyse, kar\u0131s\u0131 da \u00f6zg\u00fcr olacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efendisi kendisine bir kad\u0131n verir ve o kad\u0131ndan \u00e7ocuklar\u0131 olursa, kad\u0131n ve \u00e7ocuklar efendisinde kalacak, yaln\u0131z kendisi gidecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cAma k\u00f6le a\u00e7\u0131k\u00e7a, \u2018Ben efendimi, kar\u0131mla \u00e7ocuklar\u0131m\u0131 seviyorum, \u00f6zg\u00fcr olmak istemiyorum\u2019 derse,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "efendisi onu yarg\u0131\u00e7 huzuruna \u00e7\u0131karacak. Kap\u0131ya ya da kap\u0131 s\u00f6vesine yakla\u015ft\u0131r\u0131p kula\u011f\u0131n\u0131 bizle delecek. B\u00f6ylece k\u00f6le ya\u015fam boyu efendisine hizmet edecek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cE\u011fer bir adam k\u0131z\u0131n\u0131 cariye olarak satarsa, k\u0131z erkek k\u00f6leler gibi \u00f6zg\u00fcr b\u0131rak\u0131lmayacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efendisi k\u0131zla ni\u015fanlan\u0131r, sonra k\u0131zdan ho\u015flanmazsa, k\u0131z\u0131n geri al\u0131nmas\u0131na izin vermelidir. K\u0131z\u0131 aldatt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in onu yabanc\u0131lara satamaz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E\u011fer cariyeyi o\u011fluna ni\u015fanlarsa, ona kendi k\u0131z\u0131 gibi davranmal\u0131d\u0131r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E\u011fer ikinci bir kad\u0131nla evlenirse, ilk kar\u0131s\u0131n\u0131 nafakadan, giysiden, kar\u0131l\u0131k haklar\u0131ndan yoksun b\u0131rakmamal\u0131d\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E\u011fer bu \u00fc\u00e7 hakk\u0131 ona vermezse, kad\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z \u00f6zg\u00fcr olacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cKim birini vurup \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, kendisi de kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ama olayda kas\u0131t yoksa, ona ben izin vermi\u015fsem, size adam\u0131n ka\u00e7aca\u011f\u0131 yeri bildirece\u011fim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E\u011fer bir adam kom\u015fusuna d\u00fczen kurar, kas\u0131tl\u0131 olarak sald\u0131r\u0131p onu \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, suna\u011f\u0131ma bile ka\u00e7m\u0131\u015f olsa, onu \u00e7\u0131kar\u0131p \u00f6ld\u00fcreceksiniz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cKim annesini ya da babas\u0131n\u0131 d\u00f6verse, kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cKim adam ka\u00e7\u0131r\u0131rsa, onu ister satm\u0131\u015f olsun, ister elinde tutsun, kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cAnnesine ya da babas\u0131na lanet eden kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cKavga \u00e7\u0131kar, bir adam kom\u015fusuna ta\u015fla ya da yumrukla vurur, vurulan adam \u00f6lmeyip yata\u011fa d\u00fc\u015fer,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sonra kalk\u0131p de\u011fnekle d\u0131\u015far\u0131da gezebilirse, vuran adam su\u00e7suz say\u0131lacakt\u0131r. Yaln\u0131z yaral\u0131n\u0131n kaybetti\u011fi zaman\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6deyecek ve t\u00fcm\u00fcyle iyile\u015fmesini sa\u011flayacakt\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cBir adam erkek ya da kad\u0131n k\u00f6lesini de\u011fnekle d\u00f6verken \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, kesinlikle cezaland\u0131r\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama k\u00f6le hemen \u00f6lmez, bir iki g\u00fcn sonra \u00f6l\u00fcrse, k\u00f6le sahibi ceza g\u00f6rmeyecektir. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6le onun mal\u0131 say\u0131l\u0131r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u0130ki ki\u015fi kavga ederken gebe bir kad\u0131na \u00e7arpar, kad\u0131n erken do\u011fum yapar ama ba\u015fka bir zarar g\u00f6rmezse, sald\u0131rgan, kad\u0131n\u0131n kocas\u0131n\u0131n istedi\u011fi ve yarg\u0131\u00e7lar\u0131n onaylad\u0131\u011f\u0131 miktarda para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama ba\u015fka bir zarar varsa, cana kar\u015f\u0131l\u0131k can, g\u00f6ze kar\u015f\u0131l\u0131k g\u00f6z, di\u015fe kar\u015f\u0131l\u0131k di\u015f, ele kar\u015f\u0131l\u0131k el, aya\u011fa kar\u015f\u0131l\u0131k ayak, yan\u0131\u011fa kar\u015f\u0131l\u0131k yan\u0131k, yaraya kar\u015f\u0131l\u0131k yara, bereye kar\u015f\u0131l\u0131k bere \u00f6denecektir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": ""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cBir adam erkek ya da kad\u0131n k\u00f6lesini g\u00f6z\u00fcne vurarak k\u00f6r ederse, g\u00f6z\u00fcne kar\u015f\u0131l\u0131k onu \u00f6zg\u00fcr b\u0131rakacakt\u0131r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E\u011fer erkek ya da kad\u0131n k\u00f6lesinin di\u015fini k\u0131rarsa, di\u015fine kar\u015f\u0131l\u0131k onu \u00f6zg\u00fcr b\u0131rakacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cE\u011fer bir bo\u011fa bir erke\u011fi ya da kad\u0131n\u0131 boynuzuyla vurup \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, kesinlikle ta\u015flanacak ve eti yenmeyecektir. Bo\u011fan\u0131n sahibi ise su\u00e7suz say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ama sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131 bilinen bir bo\u011fan\u0131n sahibi uyar\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131n bo\u011fas\u0131na sahip \u00e7\u0131kmazsa ve bo\u011fas\u0131 bir erke\u011fi ya da kad\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, hem bo\u011fa ta\u015flanacak, hem de sahibi \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ancak, bo\u011fan\u0131n sahibinden para cezas\u0131 istenirse, istenen miktar\u0131 \u00f6deyerek can\u0131n\u0131 kurtarabilir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bo\u011fa ister erkek, ister k\u0131z \u00e7ocu\u011funu \u00f6ld\u00fcrs\u00fcn, ayn\u0131 kural uygulanacakt\u0131r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E\u011fer bo\u011fa bir erkek ya da kad\u0131n k\u00f6leyi \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, k\u00f6lenin efendisine otuz \u015fekel g\u00fcm\u00fc\u015f verilecek ve bo\u011fa ta\u015flanacakt\u0131r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cBir adam bir \u00e7ukur a\u00e7ar ya da kazd\u0131\u011f\u0131 \u00e7ukurun \u00fczerini \u00f6rtmezse ve \u00e7ukura bir bo\u011fa ya da bir e\u015fek d\u00fc\u015ferse,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00e7ukuru kazan hayvan\u0131n bedelini \u00f6deyecektir. Paray\u0131 hayvan\u0131n sahibine verecek, \u00f6l\u00fc hayvan kendisinin olacakt\u0131r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cBir adam\u0131n bo\u011fas\u0131 kom\u015fusunun bo\u011fas\u0131n\u0131 yaralar, yaral\u0131 bo\u011fa \u00f6l\u00fcrse, sa\u011f bo\u011fay\u0131 sat\u0131p paras\u0131n\u0131 payla\u015facak, \u00f6l\u00fc hayvan\u0131 da b\u00f6l\u00fc\u015feceklerdir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E\u011fer bo\u011fan\u0131n sald\u0131rgan oldu\u011fu ve sahibinin ona sahip \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 biliniyorsa, bo\u011faya kar\u015f\u0131l\u0131k bo\u011fa verecek ve \u00f6l\u00fc hayvan kendisine kalacakt\u0131r.\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cBir adam \u00f6k\u00fcz ya da davar \u00e7al\u0131p bo\u011fazlar ya da satarsa, bir \u00f6k\u00fcze kar\u015f\u0131l\u0131k be\u015f \u00f6k\u00fcz, bir koyuna kar\u015f\u0131l\u0131k d\u00f6rt koyun \u00f6deyecektir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cBir h\u0131rs\u0131z bir eve girerken yakalan\u0131p \u00f6ld\u00fcr\u00fcl\u00fcrse, \u00f6ld\u00fcren ki\u015fi su\u00e7lu say\u0131lmaz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ancak olay g\u00fcne\u015f do\u011fduktan sonra olmu\u015fsa, kan d\u00f6kmekten sorumlu say\u0131l\u0131r. \u201cH\u0131rs\u0131z \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 kesinlikle \u00f6demelidir. Hi\u00e7bir \u015feyi yoksa, h\u0131rs\u0131zl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in k\u00f6le olarak sat\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7ald\u0131\u011f\u0131 mal \u2013\u00f6k\u00fcz, e\u015fek ya da koyun\u2013 sa\u011f olarak elinde yakalan\u0131rsa, iki kat\u0131n\u0131 \u00f6deyecektir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cTarlada ya da ba\u011fda hayvanlar\u0131n\u0131 otlatan bir adam, hayvanlar\u0131n\u0131n ba\u015fkas\u0131n\u0131n tarlas\u0131nda otlamas\u0131na izin verirse, zarar\u0131 kendi tarlas\u0131n\u0131n ya da ba\u011f\u0131n\u0131n en iyi \u00fcr\u00fcnleriyle \u00f6deyecektir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cBirinin yakt\u0131\u011f\u0131 ate\u015f dikenlere s\u0131\u00e7rar, ekin demetleri, tarladaki ekin ya da tarla yanarsa, yang\u0131n \u00e7\u0131karan ki\u015fi zarar\u0131 \u00f6deyecektir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cBiri kom\u015fusuna saklas\u0131n diye paras\u0131n\u0131 ya da e\u015fyas\u0131n\u0131 emanet eder ve bunlar kom\u015fusunun evinden \u00e7al\u0131n\u0131rsa, h\u0131rs\u0131z yakaland\u0131\u011f\u0131nda iki kat\u0131n\u0131 \u00f6demelidir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama h\u0131rs\u0131z yakalanmazsa, kom\u015fusunun e\u015fyas\u0131na el uzat\u0131p uzatmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n anla\u015f\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ev sahibi yarg\u0131\u00e7 huzuruna \u00e7\u0131kmal\u0131d\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Emanete ihanet edilen konularda, \u00f6k\u00fcz, e\u015fek, koyun, giysi, herhangi bir kay\u0131p e\u015fya i\u00e7in \u2018Bu benimdir\u2019 diyen her iki taraf sorunu yarg\u0131c\u0131n huzuruna getirmelidir. Yarg\u0131c\u0131n su\u00e7lu buldu\u011fu ki\u015fi kom\u015fusuna iki kat \u00f6deyecektir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cBir adam kom\u015fusuna korusun diye e\u015fek, \u00f6k\u00fcz, koyun ya da herhangi bir hayvan emanet etti\u011finde, hayvan \u00f6l\u00fcr, sakatlan\u0131r ya da kimse g\u00f6rmeden \u00e7al\u0131n\u0131rsa,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "kom\u015fusu adam\u0131n mal\u0131na el uzatmad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin RAB'bin huzurunda ant i\u00e7melidir. Mal sahibi bunu kabul edecek ve kom\u015fusu bir \u015fey \u00f6demeyecektir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama mal ger\u00e7ekten ondan \u00e7al\u0131nm\u0131\u015fsa, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 sahibine \u00f6denmelidir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Emanet hayvan par\u00e7alanm\u0131\u015fsa, adam par\u00e7alar\u0131n\u0131 kan\u0131t olarak g\u00f6stermelidir. Par\u00e7alanan hayvan i\u00e7in bir \u015fey \u00f6demeyecektir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cBiri kom\u015fusundan bir hayvan \u00f6d\u00fcn\u00e7 al\u0131r, sahibi yokken hayvan sakatlan\u0131r ya da \u00f6l\u00fcrse, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6demelidir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama sahibi hayvanla birlikteyse, \u00f6d\u00fcn\u00e7 alan kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6demeyecektir. Hayvan kiralanm\u0131\u015fsa, kay\u0131p \u00f6denen kiraya say\u0131lmal\u0131d\u0131r.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cE\u011fer biri ni\u015fanl\u0131 olmayan bir k\u0131z\u0131 aldat\u0131p onunla yatarsa, ba\u015fl\u0131k paras\u0131n\u0131 \u00f6demeli ve onunla evlenmelidir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Babas\u0131 k\u0131z\u0131n\u0131 ona vermeyi reddederse, adam normal ba\u015fl\u0131k paras\u0131 neyse onu \u00f6demelidir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cB\u00fcy\u00fcc\u00fc kad\u0131n\u0131 ya\u015fatmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cHayvanlarla cinsel ili\u015fki kuran herkes \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cRAB'den ba\u015fka bir ilaha kurban kesen \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cYabanc\u0131ya haks\u0131zl\u0131k ve bask\u0131 yapmayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc siz de M\u0131s\u0131r'da yabanc\u0131yd\u0131n\u0131z."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cDul ve \u00f6ks\u00fcz\u00fcn hakk\u0131n\u0131 yemeyeceksiniz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yerseniz, bana feryat ettiklerinde onlar\u0131 kesinlikle i\u015fitirim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d6fkem alevlenir, sizi k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irtirim. Kad\u0131nlar\u0131n\u0131z dul, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z \u00f6ks\u00fcz kal\u0131r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cHalk\u0131ma, aran\u0131zda ya\u015fayan bir yoksula \u00f6d\u00fcn\u00e7 para verirseniz, ona tefeci gibi davranmayacaks\u0131n\u0131z. \u00dczerine faiz eklemeyeceksiniz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kom\u015funuzun abas\u0131n\u0131 rehin al\u0131rsan\u0131z, g\u00fcn batmadan geri vereceksiniz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc tek \u00f6rt\u00fcs\u00fc abas\u0131d\u0131r, ancak onunla \u00f6rt\u00fcnebilir. Onsuz nas\u0131l yatar? Bana feryat ederse i\u015fitece\u011fim, \u00e7\u00fcnk\u00fc ben iyilikseverim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131'ya s\u00f6vmeyeceksiniz. Halk\u0131n\u0131z\u0131n \u00f6nderine lanet etmeyeceksiniz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201c\u00dcr\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc ve \u015f\u0131ran\u0131z\u0131 sunmakta gecikmeyeceksiniz. \u0130lk do\u011fan o\u011fullar\u0131n\u0131z\u0131 bana vereceksiniz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6k\u00fczlerinize, davarlar\u0131n\u0131za da ayn\u0131 \u015feyi yapacaks\u0131n\u0131z. Yedi g\u00fcn analar\u0131yla kalacaklar, sekizinci g\u00fcn onlar\u0131 bana vereceksiniz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cBenim kutsal halk\u0131m olacaks\u0131n\u0131z. Bunun i\u00e7indir ki, k\u0131rda par\u00e7alanm\u0131\u015f hayvanlar\u0131n etini yemeyecek, k\u00f6peklerin \u00f6n\u00fcne atacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cYalan haber ta\u015f\u0131mayacaks\u0131n\u0131z. Haks\u0131z yere tan\u0131kl\u0131k ederek k\u00f6t\u00fc ki\u015fiye yan \u00e7\u0131kmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cK\u00f6t\u00fcl\u00fck yapan kalabal\u0131\u011f\u0131 izlemeyeceksiniz. Bir davada \u00e7o\u011funluktan yana konu\u015farak adaleti sapt\u0131rmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Duru\u015fmada yoksulu kay\u0131rmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cD\u00fc\u015fman\u0131n\u0131z\u0131n yolunu \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015f \u00f6k\u00fcz\u00fcne ya da e\u015fe\u011fine rastlarsan\u0131z, onu kendisine geri g\u00f6t\u00fcreceksiniz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sizden nefret eden ki\u015finin e\u015fe\u011fini y\u00fck alt\u0131nda \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcrseniz, kendi haline b\u0131rak\u0131p gitmeyecek, ona yard\u0131mc\u0131 olacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cDuru\u015fmada yoksula kar\u015f\u0131 adaleti sapt\u0131rmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yalandan uzak duracak, su\u00e7suz ve do\u011fru ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrmeyeceksiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben k\u00f6t\u00fc ki\u015fiyi aklamam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cR\u00fc\u015fvet almayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc r\u00fc\u015fvet g\u00f6reni k\u00f6r eder, hakl\u0131y\u0131 haks\u0131z \u00e7\u0131kar\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cYabanc\u0131ya bask\u0131 yapmayacaks\u0131n\u0131z. Yabanc\u0131l\u0131\u011f\u0131n ne oldu\u011funu bilirsiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc siz de M\u0131s\u0131r'da yabanc\u0131yd\u0131n\u0131z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cTopra\u011f\u0131n\u0131z\u0131 alt\u0131 y\u0131l ekecek, \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc toplayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama yedinci y\u0131l nadasa b\u0131rakacaks\u0131n\u0131z; \u00f6yle ki, halk\u0131n\u0131z\u0131n aras\u0131ndaki yoksullar yiyecek bulabilsin, onlardan artakalan\u0131 da yaban\u0131l hayvanlar yesin. Ba\u011f\u0131n\u0131za ve zeytinli\u011finize de ayn\u0131 \u015feyi yap\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cAlt\u0131 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015facak, yedinci g\u00fcn dinleneceksiniz. B\u00f6ylece hem \u00f6k\u00fcz\u00fcn\u00fcz, e\u015fe\u011finiz dinlenir, hem de kad\u0131n k\u00f6lenizin o\u011fullar\u0131 ve yabanc\u0131lar rahat eder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cS\u00f6yledi\u011fim her \u015feyi yerine getirin. Ba\u015fka ilahlar\u0131n ad\u0131n\u0131 anmay\u0131n, a\u011fz\u0131n\u0131za almay\u0131n.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cY\u0131lda \u00fc\u00e7 kez bana bayram yapacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Size buyurdu\u011fum gibi, Aviv ay\u0131n\u0131n belirli g\u00fcnlerinde yedi g\u00fcn mayas\u0131z ekmek yiyerek Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131'n\u0131 kutlayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131r'dan o ay \u00e7\u0131kt\u0131n\u0131z. \u201cKimse huzuruma eli bo\u015f \u00e7\u0131kmas\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cTarlaya ekti\u011finiz \u00fcr\u00fcnleri bi\u00e7ti\u011finizde ilk \u00fcr\u00fcnlerle Hasat Bayram\u0131'n\u0131 kutlayacaks\u0131n\u0131z. \u201cY\u0131l sonunda tarladan \u00fcr\u00fcnlerinizi toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131zda \u00dcr\u00fcn Dev\u015firme Bayram\u0131'n\u0131 kutlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn erkekleriniz y\u0131lda \u00fc\u00e7 kez ben Egemen RAB'bin huzuruna \u00e7\u0131kacaklar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cEvinizde maya bulundu\u011fu s\u00fcrece bana kurban kesmeyeceksiniz. \u201cBayramda bana kurban edilen hayvan\u0131n ya\u011f\u0131 sabaha b\u0131rak\u0131lmamal\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cTopra\u011f\u0131n\u0131z\u0131n se\u00e7me ilk \u00fcr\u00fcnlerini Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na getireceksiniz. \u201cO\u011fla\u011f\u0131 anas\u0131n\u0131n s\u00fct\u00fcnde ha\u015flamayacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cYolda sizi korumas\u0131, haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m yere g\u00f6t\u00fcrmesi i\u00e7in \u00f6n\u00fcn\u00fczden bir melek g\u00f6nderiyorum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ona dikkat edin, s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin, ba\u015fkald\u0131rmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc beni temsil etti\u011fi i\u00e7in ba\u015fkald\u0131r\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamaz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama onun s\u00f6z\u00fcn\u00fc dikkatle dinler, b\u00fct\u00fcn s\u00f6ylediklerimi yerine getirirseniz, d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131za d\u00fc\u015fman, has\u0131mlar\u0131n\u0131za has\u0131m olaca\u011f\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mele\u011fim \u00f6n\u00fcn\u00fczden gidecek, sizi Amor, Hitit, Periz, Kenan, Hiv ve Yevus topraklar\u0131na g\u00f6t\u00fcrecek. Onlar\u0131 yok edece\u011fim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Onlar\u0131n ilahlar\u0131 \u00f6n\u00fcnde e\u011filmeyecek, tap\u0131nmayacaks\u0131n\u0131z; t\u00f6relerini izlemeyeceksiniz. Tersine, ilahlar\u0131n\u0131 yok edecek, dikili ta\u015flar\u0131n\u0131 b\u00fcsb\u00fct\u00fcn par\u00e7alayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tanr\u0131n\u0131z RAB'be tapacaks\u0131n\u0131z. Ekme\u011finizi, suyunuzu bereketli k\u0131lacak, aran\u0131zdaki hastal\u0131klar\u0131 yok edece\u011fim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dclkenizde k\u0131s\u0131r ve \u00e7ocuk d\u00fc\u015f\u00fcren kad\u0131n olmayacak. Size uzun \u00f6m\u00fcr verece\u011fim."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cDeh\u015fetimi \u00f6n\u00fcn\u00fczden g\u00f6nderecek, kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirece\u011fim. D\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131z \u00f6n\u00fcn\u00fczden ka\u00e7acak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hivliler'i, Kenanl\u0131lar'\u0131, Hititler'i \u00f6n\u00fcn\u00fczden kovmalar\u0131 i\u00e7in \u00f6n\u00fcn\u00fczs\u0131ra e\u015fekar\u0131s\u0131 g\u00f6nderece\u011fim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ama onlar\u0131 bir y\u0131l i\u00e7inde kovmayaca\u011f\u0131m. Yoksa \u00fclke viran olur, yaban\u0131l hayvanlar \u00e7o\u011fald\u0131k\u00e7a \u00e7o\u011fal\u0131r, say\u0131lar\u0131 sizi a\u015far."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Siz \u00e7o\u011fal\u0131ncaya, topra\u011f\u0131 yurt edininceye dek onlar\u0131 azar azar kovaca\u011f\u0131m."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cS\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131z\u0131 Kam\u0131\u015f Denizi'nden Filist Denizi'ne, \u00e7\u00f6lden F\u0131rat Irma\u011f\u0131'na kadar geni\u015fletece\u011fim. \u00dclke halk\u0131n\u0131 elinize teslim edece\u011fim. Onlar\u0131 \u00f6n\u00fcn\u00fczden kovacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Onlarla ya da ilahlar\u0131yla antla\u015fma yapmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Onlar\u0131 \u00fclkenizde bar\u0131nd\u0131rmayacaks\u0131n\u0131z. Yoksa bana kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015flemenize neden olurlar. \u0130lahlar\u0131na taparsan\u0131z, size tuzak olur.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cSen, Harun, Nadav, Avihu ve \u0130srail ileri gelenlerinden yetmi\u015f ki\u015fi bana gelin\u201d dedi, \u201cBana uzaktan tap\u0131n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yaln\u0131z sen bana yakla\u015facaks\u0131n. \u00d6tekiler yakla\u015fmamal\u0131. Halk seninle da\u011fa \u00e7\u0131kmamal\u0131.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa gidip RAB'bin b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131, ilkelerini halka anlatt\u0131. Herkes bir a\u011f\u0131zdan, \u201cRAB'bin her s\u00f6yledi\u011fini yapaca\u011f\u0131z\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Musa RAB'bin b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131 yazd\u0131. Sabah erkenden kalk\u0131p da\u011f\u0131n ete\u011finde bir sunak kurdu, \u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131n\u0131 simgeleyen on iki ta\u015f s\u00fctun dikti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra \u0130srailli gen\u00e7leri g\u00f6nderdi. Onlar da RAB'be yakmal\u0131k sunular sundular, esenlik kurbanlar\u0131 olarak bo\u011falar kestiler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa kan\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 le\u011fenlere doldurdu, \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131n\u0131 suna\u011f\u0131n \u00fczerine d\u00f6kt\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra antla\u015fma kitab\u0131n\u0131 al\u0131p halka okudu. Halk, \u201cRAB'bin her s\u00f6yledi\u011fini yapaca\u011f\u0131z, O'nu dinleyece\u011fiz\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Musa le\u011fenlerdeki kan\u0131 halk\u0131n \u00fczerine serpti ve, \u201cB\u00fct\u00fcn bu s\u00f6zler uyar\u0131nca, RAB'bin sizinle yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fman\u0131n kan\u0131 budur\u201d dedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra Musa, Harun, Nadav, Avihu ve \u0130srail ileri gelenlerinden yetmi\u015f ki\u015fi da\u011fa \u00e7\u0131karak"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131'n\u0131 g\u00f6rd\u00fcler. Tanr\u0131'n\u0131n ayaklar\u0131 alt\u0131nda lacivertta\u015f\u0131n\u0131 and\u0131ran bir d\u00f6\u015feme vard\u0131. G\u00f6k gibi duruydu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u0130srail soylular\u0131na zarar vermedi. Tanr\u0131'y\u0131 g\u00f6rd\u00fcler, sonra yiyip i\u00e7tiler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cDa\u011fa, yan\u0131ma gel\u201d dedi, \u201cBurada bekle, halk\u0131n \u00f6\u011frenmesi i\u00e7in \u00fczerine yasalarla buyruklar\u0131 yazd\u0131\u011f\u0131m ta\u015f levhalar\u0131 sana verece\u011fim.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa'yla yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ye\u015fu haz\u0131rland\u0131lar. Musa Tanr\u0131 Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131karken,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130srail ileri gelenlerine, \u201cGeri d\u00f6n\u00fcnceye kadar bizi burada bekleyin\u201d dedi, \u201cHarun'la Hur aran\u0131zda; kimin sorunu olursa onlara ba\u015fvursun.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa da\u011fa \u00e7\u0131k\u0131nca, bulut da\u011f\u0131 kaplad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6rkemi Sina Da\u011f\u0131'n\u0131n \u00fczerine indi. Bulut da\u011f\u0131 alt\u0131 g\u00fcn \u00f6rtt\u00fc. Yedinci g\u00fcn RAB bulutun i\u00e7inden Musa'ya seslendi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6rkemi \u0130srailliler'e da\u011f\u0131n doru\u011funda yak\u0131c\u0131 bir ate\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyordu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Musa bulutun i\u00e7inden da\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131. K\u0131rk g\u00fcn k\u0131rk gece da\u011fda kald\u0131."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e s\u00f6yle, bana arma\u011fan getirsinler. G\u00f6n\u00fclden veren herkesin arma\u011fan\u0131n\u0131 al\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onlardan alaca\u011f\u0131n\u0131z arma\u011fanlar \u015funlard\u0131r: Alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik; ince keten, ke\u00e7i k\u0131l\u0131,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "deri, k\u0131rm\u0131z\u0131 boyal\u0131 ko\u00e7 derisi, akasya a\u011fac\u0131,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "kandil i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131, mesh ya\u011f\u0131yla g\u00fczel kokulu buhur i\u00e7in baharat,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ba\u015fk\u00e2hinin efoduyla g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in oniks ve \u00f6b\u00fcr kakma ta\u015flar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cAralar\u0131nda ya\u015famam i\u00e7in bana kutsal bir yer yaps\u0131nlar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Konutu ve e\u015fyalar\u0131n\u0131 sana g\u00f6sterece\u011fim \u00f6rne\u011fe t\u0131pat\u0131p uygun yap\u0131n.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cAkasya a\u011fac\u0131ndan bir sand\u0131k yaps\u0131nlar. Boyu iki bu\u00e7uk, eni ve y\u00fcksekli\u011fi birer bu\u00e7uk ar\u015f\u0131n olsun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130\u00e7ini de d\u0131\u015f\u0131n\u0131 da saf alt\u0131nla kapla. \u00c7evresine alt\u0131n pervaz yap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00f6rt alt\u0131n halka d\u00f6k\u00fcp d\u00f6rt aya\u011f\u0131na tak. \u0130kisi bir yanda, ikisi \u00f6b\u00fcr yanda olacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akasya a\u011fac\u0131ndan s\u0131r\u0131klar yap\u0131p alt\u0131nla kapla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sand\u0131\u011f\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in s\u0131r\u0131klar\u0131 yanlardaki halkalara ge\u00e7ir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0131r\u0131klar sand\u0131\u011f\u0131n halkalar\u0131nda kalacak, \u00e7\u0131kar\u0131lmayacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Antla\u015fman\u0131n ta\u015f levhalar\u0131n\u0131 sana verece\u011fim. Onlar\u0131 sand\u0131\u011f\u0131n i\u00e7ine koy."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cSaf alt\u0131ndan bir Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131 yap. Boyu iki bu\u00e7uk, eni bir bu\u00e7uk ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kapa\u011f\u0131n iki kenar\u0131na d\u00f6vme alt\u0131ndan birer Keruv yap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keruvlar'dan birini bir kenara, \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc \u00f6teki kenara, kapakla tek par\u00e7a halinde yap."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Keruvlar yukar\u0131 do\u011fru a\u00e7\u0131k kanatlar\u0131yla kapa\u011f\u0131 \u00f6rtecek. Y\u00fczleri birbirine d\u00f6n\u00fck olacak ve kapa\u011fa bakacak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kapa\u011f\u0131 sand\u0131\u011f\u0131n \u00fczerine, sana verece\u011fim ta\u015f levhalar\u0131 ise sand\u0131\u011f\u0131n i\u00e7ine koy."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Seninle orada, Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00fcst\u00fcndeki Keruvlar aras\u0131nda, Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131n \u00fczerinde g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fim ve \u0130srailliler i\u00e7in sana buyruklar verece\u011fim.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cAkasya a\u011fac\u0131ndan bir masa yap. Boyu iki, eni bir, y\u00fcksekli\u011fi bir bu\u00e7uk ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Masay\u0131 saf alt\u0131nla kapla. \u00c7evresine alt\u0131n pervaz yap."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pervaz\u0131n \u00e7evresine d\u00f6rt parmak eninde bir kenarl\u0131k yaparak alt\u0131n pervazla \u00e7evir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Masa i\u00e7in d\u00f6rt alt\u0131n halka yap, d\u00f6rt ayak \u00fczerindeki d\u00f6rt k\u00f6\u015feye yerle\u015ftir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Masan\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in s\u0131r\u0131klar\u0131n i\u00e7inden ge\u00e7ece\u011fi halkalar kenarl\u0131\u011fa yak\u0131n olmal\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0131r\u0131klar\u0131 akasya a\u011fac\u0131ndan yap, alt\u0131nla kapla. Masa onlarla ta\u015f\u0131nacak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Masa i\u00e7in saf alt\u0131ndan tabaklar, sahanlar, d\u00f6kmelik sunu testileri, taslar\u0131 yap."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekmekleri s\u00fcrekli olarak huzuruma, masan\u0131n \u00fczerine koyacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cSaf alt\u0131ndan bir kandillik yap. Aya\u011f\u0131, g\u00f6vdesi d\u00f6vme alt\u0131n olsun. \u00c7anak, tomurcuk ve \u00e7i\u00e7ek motifleri kendinden olsun."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kandillik \u00fc\u00e7 kolu bir yanda, \u00fc\u00e7 kolu \u00f6teki yanda olmak \u00fczere alt\u0131 kollu olacak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Her kolda badem \u00e7i\u00e7e\u011fini and\u0131ran \u00fc\u00e7 \u00e7anak, tomurcuk ve \u00e7i\u00e7ek motifi bulunacak. Alt\u0131 kol da ayn\u0131 olacak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kandilli\u011fin g\u00f6vdesinde badem \u00e7i\u00e7e\u011fini and\u0131ran d\u00f6rt \u00e7anak, tomurcuk ve \u00e7i\u00e7ek motifi olacak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kandillikten y\u00fckselen ilk iki kolun, ikinci iki kolun, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc iki kolun alt\u0131nda kendinden birer tomurcuk bulunacak. Toplam alt\u0131 kol olacak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tomurcuklar\u0131, kollar\u0131 tek par\u00e7a olan kandillik saf d\u00f6vme alt\u0131ndan olacak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cKandillik i\u00e7in yedi kandil yap; kandiller kar\u015f\u0131s\u0131n\u0131 ayd\u0131nlatacak bi\u00e7imde yerle\u015ftirilsin."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fitil ma\u015falar\u0131, tablalar\u0131 saf alt\u0131ndan olacak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131 dahil kandilli\u011fe bir talant saf alt\u0131n harcanacak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Her \u015feyi sana da\u011fda g\u00f6sterilen \u00f6rne\u011fe g\u00f6re yapmaya dikkat et.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131'n\u0131n Konutu'nu on perdeden yap. Perdeler lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden olsun, \u00fczeri Keruvlar'la ustaca s\u00fcslensin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Her perdenin boyu yirmi sekiz, eni d\u00f6rt ar\u015f\u0131n olmal\u0131. B\u00fct\u00fcn perdeler ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde olacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Perdeler be\u015fer be\u015fer birbirine eklenerek iki tak\u0131m perde yap\u0131lacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Birinci tak\u0131m\u0131n kenar\u0131na lacivert ilmekler a\u00e7. \u00d6b\u00fcr tak\u0131m\u0131n kenar\u0131na da ayn\u0131 \u015feyi yap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Birinci tak\u0131m\u0131n ilk perdesiyle ikinci tak\u0131m\u0131n son perdesine elli\u015fer ilmek a\u00e7. \u0130lmekler birbirine kar\u015f\u0131 olmal\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elli alt\u0131n kop\u00e7a yap, perdeleri kop\u00e7alayarak \u00e7ad\u0131r\u0131 birle\u015ftir. B\u00f6ylece konut tek par\u00e7a haline gelecek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cKonutun \u00fcst\u00fcn\u00fc kaplayacak \u00e7ad\u0131r i\u00e7in ke\u00e7i k\u0131l\u0131ndan on bir perde yap."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Her perdenin boyu otuz, eni d\u00f6rt ar\u015f\u0131n olacak. On bir perde de ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde olmal\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Be\u015f perde birbirine, alt\u0131 perde birbirine birle\u015ftirilecek. Alt\u0131nc\u0131 perdeyi \u00e7ad\u0131r\u0131n \u00f6n\u00fcnde katla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Her iki perde tak\u0131m\u0131n\u0131n kenarlar\u0131na elli\u015fer ilmek a\u00e7."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elli tun\u00e7 kop\u00e7a yap, kop\u00e7alar\u0131 ilmeklere ge\u00e7ir ki, \u00e7ad\u0131r tek par\u00e7a haline gelsin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7ad\u0131r\u0131n perdelerinden artan yar\u0131m perde konutun arkas\u0131ndan sarkacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Perdelerin uzun kenarlar\u0131ndan artan kuma\u015f \u00e7ad\u0131r\u0131n yanlar\u0131ndan birer ar\u015f\u0131n sarkarak konutu \u00f6rtecek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7ad\u0131r i\u00e7in k\u0131rm\u0131z\u0131 boyal\u0131 ko\u00e7 derilerinden bir \u00f6rt\u00fc, onun \u00fcst\u00fcne de deriden ba\u015fka bir \u00f6rt\u00fc yap."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cKonut i\u00e7in akasya a\u011fac\u0131ndan dikine \u00e7er\u00e7eveler yap."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Her \u00e7er\u00e7evenin boyu on, eni bir bu\u00e7uk ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7er\u00e7evelerin birbirine uyan iki paralel \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 olacak. Konutun b\u00fct\u00fcn \u00e7er\u00e7evelerini ayn\u0131 bi\u00e7imde yapacaks\u0131n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Konutun g\u00fcneyi i\u00e7in yirmi \u00e7er\u00e7eve yap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Her \u00e7er\u00e7evenin alt\u0131nda iki \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131 i\u00e7in birer taban olmak \u00fczere, yirmi \u00e7er\u00e7evenin alt\u0131nda k\u0131rk g\u00fcm\u00fc\u015f taban yap."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Konutun \u00f6b\u00fcr yan\u0131, yani kuzeyi i\u00e7in de yirmi \u00e7er\u00e7eve ve her \u00e7er\u00e7evenin alt\u0131nda iki taban olmak \u00fczere k\u0131rk g\u00fcm\u00fc\u015f taban yap."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Konutun bat\u0131ya bakacak arka taraf\u0131 i\u00e7in alt\u0131 \u00e7er\u00e7eve yap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Arkada konutun k\u00f6\u015feleri i\u00e7in iki \u00e7er\u00e7eve yap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bu k\u00f6\u015fe \u00e7er\u00e7evelerinin alt taraf\u0131 ayr\u0131 kalacak, \u00fcst taraf\u0131 ise birinci halkayla birle\u015ftirilecek. \u0130ki k\u00f6\u015feyi olu\u015fturan iki \u00e7er\u00e7eve ayn\u0131 bi\u00e7imde olacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00f6ylece sekiz \u00e7er\u00e7eve ve her \u00e7er\u00e7evenin alt\u0131nda iki taban olmak \u00fczere on alt\u0131 g\u00fcm\u00fc\u015f taban olacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cKonutun bir yan\u0131ndaki \u00e7er\u00e7eveler i\u00e7in be\u015f, \u00f6b\u00fcr yan\u0131ndaki \u00e7er\u00e7eveler i\u00e7in be\u015f, bat\u0131ya bakan arka taraf\u0131ndaki \u00e7er\u00e7eveler i\u00e7in de be\u015f olmak \u00fczere akasya a\u011fac\u0131ndan kiri\u015fler yap."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": ""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c7er\u00e7evelerin ortas\u0131ndaki kiri\u015f \u00e7ad\u0131r\u0131n bir ucundan \u00f6b\u00fcr ucuna ge\u00e7ecek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c7er\u00e7eveleri ve kiri\u015fleri alt\u0131nla kapla, kiri\u015flerin ge\u00e7ece\u011fi halkalar\u0131 da alt\u0131ndan yap."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cKonutu da\u011fda sana g\u00f6sterilen plana g\u00f6re yap."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cLacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden bir perde yap; \u00fczerini Keruvlar'la ustaca s\u00fcsle."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00f6rt g\u00fcm\u00fc\u015f taban \u00fcst\u00fcnde duran akasya a\u011fac\u0131ndan alt\u0131n kapl\u0131 d\u00f6rt direk \u00fczerine as. \u00c7engelleri alt\u0131n olacak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Perdeyi kop\u00e7alar\u0131n alt\u0131na as\u0131p Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 perdenin arkas\u0131na koy. Perde Kutsal Yer'le En Kutsal Yer'i birbirinden ay\u0131racak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131 En Kutsal Yer'de bulunan Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00fczerine koy."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Masay\u0131 perdenin \u00f6b\u00fcr taraf\u0131na, konutun kuzeye bakan yan\u0131na yerle\u015ftir; kandilli\u011fi masan\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na, konutun g\u00fcney taraf\u0131na koy."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201c\u00c7ad\u0131r\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden nak\u0131\u015fl\u0131 bir perde yap."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Perdeyi asmak i\u00e7in akasya a\u011fac\u0131ndan be\u015f direk yap, alt\u0131nla kapla. \u00c7engelleri de alt\u0131n olacak. Direkler i\u00e7in tun\u00e7tan be\u015f taban d\u00f6k.\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cSuna\u011f\u0131 akasya a\u011fac\u0131ndan kare bi\u00e7iminde yap. Eni ve boyu be\u015fer ar\u015f\u0131n, y\u00fcksekli\u011fi \u00fc\u00e7 ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00f6rt \u00fcst k\u00f6\u015fesine kendinden boynuzlar yaparak hepsini tun\u00e7la kapla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sunak i\u00e7in ya\u011f ve k\u00fcl kovalar\u0131, k\u00fcrekler, \u00e7anaklar, b\u00fcy\u00fck \u00e7atallar, ate\u015f kaplar\u0131 yap. T\u00fcm\u00fc tun\u00e7 olacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u011f bi\u00e7iminde tun\u00e7 bir \u0131zgara da yap, d\u00f6rt k\u00f6\u015fesine birer tun\u00e7 halka tak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izgaray\u0131 suna\u011f\u0131n kenar\u0131n\u0131n alt\u0131na koy. \u00d6yle ki, a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru suna\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131na yeti\u015fsin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sunak i\u00e7in akasya a\u011fac\u0131ndan s\u0131r\u0131klar yap, tun\u00e7la kapla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0131r\u0131klar halkalara ge\u00e7irilecek ve sunak ta\u015f\u0131n\u0131rken iki yan\u0131nda olacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131 tahtadan, i\u00e7i bo\u015f yapacaks\u0131n. T\u0131pk\u0131 da\u011fda sana g\u00f6sterildi\u011fi gibi olacak.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cKonuta bir avlu yap. Avlunun g\u00fcney taraf\u0131 i\u00e7in y\u00fcz ar\u015f\u0131n boyunda, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince keten perdeler yapacaks\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Perdeler i\u00e7in yirmi direk yap\u0131lacak; direklerin tabanlar\u0131 tun\u00e7, \u00e7engelleri ve \u00e7engel \u00e7emberleri g\u00fcm\u00fc\u015f olacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kuzey taraf\u0131 i\u00e7in y\u00fcz ar\u015f\u0131n boyunda perdeler, yirmi direk, direkler i\u00e7in yirmi tun\u00e7 taban yap\u0131lacak. Direklerin \u00e7engelleriyle \u00e7emberleri g\u00fcm\u00fc\u015ften olacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cAvlunun bat\u0131 taraf\u0131 i\u00e7in elli ar\u015f\u0131n boyunda perde, on direk, on taban yap\u0131lacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Do\u011fuya bakan tarafta avlunun eni elli ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Giri\u015fin bir taraf\u0131nda on be\u015f ar\u015f\u0131n boyunda perde, \u00fc\u00e7 direk ve \u00fc\u00e7 taban olacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Giri\u015fin \u00f6b\u00fcr taraf\u0131nda da on be\u015f ar\u015f\u0131n boyunda perde, \u00fc\u00e7 direk ve \u00fc\u00e7 taban olacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cAvlunun giri\u015finde lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden yirmi ar\u015f\u0131n boyunda nak\u0131\u015fl\u0131 bir perde olacak. D\u00f6rt dire\u011fi ve d\u00f6rt taban\u0131 bulunacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avlunun \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn direkler g\u00fcm\u00fc\u015f \u00e7emberlerle donat\u0131lacak. \u00c7engelleri g\u00fcm\u00fc\u015f, tabanlar\u0131 tun\u00e7 olacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avlunun boyu y\u00fcz, eni elli, \u00e7evresindeki perdelerin y\u00fcksekli\u011fi be\u015f ar\u015f\u0131n olacak. Perdeleri \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden, tabanlar\u0131 tun\u00e7tan olacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Konutta her t\u00fcrl\u00fc hizmet i\u00e7in kullan\u0131lacak b\u00fct\u00fcn aletler, konutun ve avlunun b\u00fct\u00fcn kaz\u0131klar\u0131 da tun\u00e7tan olacak.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na buyruk ver, kandilin s\u00fcrekli yan\u0131p \u0131\u015f\u0131k vermesi i\u00e7in saf s\u0131kma zeytinya\u011f\u0131 getirsinler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Harun'la o\u011fullar\u0131 kandilleri benim huzurumda, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda, Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki perdenin d\u0131\u015f\u0131nda, ak\u015famdan sabaha kadar yanar tutacaklar. \u0130srailliler i\u00e7in ku\u015faklar boyunca s\u00fcrekli bir kural olacak bu.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cBana k\u00e2hinlik etmeleri i\u00e7in \u0130srailliler aras\u0131ndan a\u011fabeyin Harun'u, o\u011fullar\u0131 Nadav, Avihu, Elazar ve \u0130tamar'\u0131 yan\u0131na al."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u011fabeyin Harun'a g\u00f6rkem ve sayg\u0131nl\u0131k kazand\u0131rmak i\u00e7in kutsal giysiler yap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bilgelik verdi\u011fim becerikli adamlara s\u00f6yle, Harun'a giysi yaps\u0131nlar. \u00d6yle ki, bana k\u00e2hinlik etmek i\u00e7in kutsal k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f olsun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yapacaklar\u0131 giysiler \u015funlard\u0131r: G\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fck, efod, kaftan, nak\u0131\u015fl\u0131 mintan, sar\u0131k, ku\u015fak. Bana k\u00e2hinlik etmeleri i\u00e7in a\u011fabeyin Harun'a ve o\u011fullar\u0131na bu kutsal giysileri yapacaklar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alt\u0131n s\u0131rma, lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik, ince keten kullanacaklar.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cEfodu alt\u0131n s\u0131rmayla, lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden ustaca yapacaklar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ba\u011flanabilmesi i\u00e7in iki k\u00f6\u015fesine tak\u0131lm\u0131\u015f iki\u015fer omuzlu\u011fu olacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efodun \u00fczerinde efod gibi ustaca dokunmu\u015f bir \u015ferit olacak. Efodun bir par\u00e7as\u0131 gibi lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, alt\u0131n s\u0131rmayla, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden olacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130ki oniks ta\u015f\u0131 alacak, \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n adlar\u0131n\u0131, do\u011fu\u015f s\u0131ras\u0131na g\u00f6re alt\u0131s\u0131n\u0131 birinin, alt\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6tekinin \u00fczerine oyacaks\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n adlar\u0131n\u0131 bu iki ta\u015f\u0131n \u00fczerine usta oymac\u0131lar\u0131n m\u00fch\u00fcr oydu\u011fu gibi oyacaks\u0131n. Ta\u015flar\u0131 alt\u0131n yuvalar i\u00e7ine koyduktan sonra \u0130srailliler'in an\u0131lmas\u0131 i\u00e7in efodun omuzluklar\u0131na tak. Harun, an\u0131lmalar\u0131 i\u00e7in onlar\u0131n adlar\u0131n\u0131 RAB'bin \u00f6n\u00fcnde iki omuzunda ta\u015f\u0131yacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alt\u0131n yuvalar ve saf alt\u0131ndan iki zincir yap. Zincirleri \u00f6rme kordon gibi yap\u0131p yuvalara yerle\u015ftir.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cUsta i\u015fi bir karar g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fc yap. Onu da efod gibi, alt\u0131n s\u0131rmayla, lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden yap."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00f6rt k\u00f6\u015fe, eni ve boyu birer kar\u0131\u015f olacak; ikiye katlanacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dczerine d\u00f6rt s\u0131ra ta\u015f yuvas\u0131 kak. Birinci s\u0131rada yakut, topaz, z\u00fcmr\u00fct;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ikinci s\u0131rada firuze, lacivertta\u015f\u0131, ayta\u015f\u0131;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada g\u00f6kyakut, agat, ametist;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131rada sar\u0131 yakut, oniks ve ye\u015fim olacak. Ta\u015flar alt\u0131n yuvalara kak\u0131lacak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On iki ta\u015f olacak. \u00dczerlerine m\u00fch\u00fcr oyar gibi \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n adlar\u0131 bir bir oyulacak. Bu ta\u015flar \u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131n\u0131 simgeleyecek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cG\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fck i\u00e7in saf alt\u0131ndan \u00f6rme zincirler yap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130ki alt\u0131n halka yap, g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn \u00fcst iki k\u00f6\u015fesine birer halka koy."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130ki \u00f6rme alt\u0131n zinciri g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn k\u00f6\u015felerindeki halkalara tak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zincirlerin \u00f6teki iki ucunu iki yuvan\u0131n \u00fczerinden ge\u00e7irerek efodun \u00f6n taraf\u0131na, omuzluklar\u0131n \u00fczerine ba\u011fla."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130ki alt\u0131n halka daha yap; her birini g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn alt iki k\u00f6\u015fesine, efoda biti\u015fik i\u00e7 kenar\u0131na tak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130ki alt\u0131n halka daha yap; efodun \u00f6n\u00fcndeki omuzluklara alttan, diki\u015fe yak\u0131n, ustaca dokunmu\u015f \u015feridin yukar\u0131s\u0131na tak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn halkalar\u0131yla efodun halkalar\u0131 lacivert kordonla birbirine ba\u011flanacak. \u00d6yle ki, g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fck efodun ustaca dokunmu\u015f \u015feridinin yukar\u0131s\u0131nda kals\u0131n ve efoddan ayr\u0131lmas\u0131n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cHarun Kutsal Yer'e girerken, \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n adlar\u0131n\u0131n yaz\u0131l\u0131 oldu\u011fu karar g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc y\u00fcre\u011finin \u00fczerinde ta\u015f\u0131yacak. \u00d6yle ki, ben, RAB halk\u0131m\u0131 s\u00fcrekli an\u0131msayay\u0131m."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Urim'le Tummim'i karar g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn i\u00e7ine koy; \u00f6yle ki, Harun ne zaman huzuruma \u00e7\u0131ksa y\u00fcre\u011finin \u00fczerinde olsunlar. B\u00f6ylece Harun \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n karar vermek i\u00e7in kulland\u0131klar\u0131 Urim'le Tummim'i RAB'bin huzurunda s\u00fcrekli y\u00fcre\u011finin \u00fczerinde ta\u015f\u0131yacak.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cEfodun alt\u0131na giyilen kaftan\u0131 salt lacivert iplikten yap."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ortas\u0131nda ba\u015f ge\u00e7ecek kadar bir bo\u015fluk b\u0131rak. Y\u0131rt\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in bo\u015flu\u011fun kenarlar\u0131n\u0131 yaka gibi dokuyarak \u00e7evir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kaftan\u0131n kenar\u0131n\u0131 \u00e7epe\u00e7evre lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikten nar motifleriyle beze, aralar\u0131na alt\u0131n \u00e7\u0131ng\u0131raklar tak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ete\u011fin ucu bir alt\u0131n \u00e7\u0131ng\u0131rak, bir nar, bir alt\u0131n \u00e7\u0131ng\u0131rak, bir nar olmak \u00fczere \u00e7epe\u00e7evre kaplanacak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Harun hizmet ederken bu kaftan\u0131 giyecek. En Kutsal Yer'e, huzuruma girip \u00e7\u0131karken duyulan \u00e7\u0131ng\u0131rak sesi onun \u00f6lmedi\u011fini g\u00f6sterecek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cSaf alt\u0131ndan bir levha yap ve \u00fczerine m\u00fch\u00fcr oyar gibi \u2018RAB'be adanm\u0131\u015ft\u0131r\u2019 s\u00f6z\u00fcn\u00fc oy;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "lacivert bir kordonla sar\u0131\u011f\u0131n \u00f6n taraf\u0131na ba\u011fla."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Harun onu aln\u0131nda ta\u015f\u0131yacak. \u0130srailliler kutsal ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n\u0131 getirirken su\u00e7 i\u015flemi\u015flerse, su\u00e7lar\u0131n\u0131 Harun ta\u015f\u0131yacak; onlar \u00f6n\u00fcmde kabul g\u00f6rs\u00fcn diye levha s\u00fcrekli Harun'un aln\u0131nda bulunacak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201c\u0130nce ketenden i\u015flemeli bir mintan doku, ince ketenden bir sar\u0131k, bir de nak\u0131\u015fl\u0131 ku\u015fak yap."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cHarun'un o\u011fullar\u0131na mintanlar, ku\u015faklar, g\u00f6rkem ve sayg\u0131nl\u0131k kazand\u0131racak ba\u015fl\u0131klar yap."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bu giysileri a\u011fabeyin Harun'a ve o\u011fullar\u0131na giydir; sonra bana k\u00e2hinlik etmeleri i\u00e7in onlar\u0131 meshedip ata ve kutsal k\u0131l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201cEdep yerlerini \u00f6rtmek i\u00e7in onlara keten donlar yap. Boyu belden uylu\u011fa kadar olacak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Harun'la o\u011fullar\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na girdiklerinde ya da Kutsal Yer'de hizmet etmek \u00fczere suna\u011fa yakla\u015ft\u0131klar\u0131nda, su\u00e7 i\u015fleyip \u00f6lmemek i\u00e7in bu donlar\u0131 giyecekler. Harun ve soyundan gelenler i\u00e7in s\u00fcrekli bir kural olacak bu.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cBana k\u00e2hinlik edebilmeleri i\u00e7in, Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131 kutsal k\u0131lmak \u00fczere \u015funlar\u0131 yap: Bir bo\u011fa ile iki kusursuz ko\u00e7 al."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130nce bu\u011fday unundan mayas\u0131z ekmek, zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f mayas\u0131z pideler, \u00fczerine ya\u011f s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f mayas\u0131z yufkalar yap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunlar\u0131 bir sepete koyup bo\u011fa ve iki ko\u00e7la birlikte bana getir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne getirip y\u0131ka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Giysileri al; mintan\u0131, efodun alt\u0131na giyilen kaftan\u0131, efodu ve g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fc Harun'a giydir. Efodun ustaca dokunmu\u015f \u015feridini ba\u011fla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ba\u015f\u0131na sar\u0131\u011f\u0131 sar, \u00fczerine de kutsal tac\u0131 koy."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra mesh ya\u011f\u0131n\u0131 al, ba\u015f\u0131na d\u00f6kerek onu meshet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Harun'un o\u011fullar\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131p onlara mintan giydir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bellerine ku\u015fak ba\u011fla, ba\u015flar\u0131na ba\u015fl\u0131k koy. Kal\u0131c\u0131 bir kural olarak k\u00e2hinlik onlar\u0131n i\u015fi olacak. B\u00f6ylece Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131 atam\u0131\u015f olacaks\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cBo\u011fay\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne getir, Harun'la o\u011fullar\u0131 ellerini bo\u011fan\u0131n ba\u015f\u0131na koysunlar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bo\u011fay\u0131 huzurumda, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde keseceksin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan\u0131n\u0131 parma\u011f\u0131nla suna\u011f\u0131n boynuzlar\u0131na s\u00fcr, artan kan\u0131 suna\u011f\u0131n dibine d\u00f6k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hayvan\u0131n ba\u011f\u0131rsak ve i\u015fkembe ya\u011flar\u0131n\u0131, karaci\u011fer perdesini, b\u00f6breklerini ve b\u00f6brek ya\u011flar\u0131n\u0131 suna\u011f\u0131n \u00fczerinde yakacaks\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Etini, derisini, g\u00fcbresini de ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda yak. Bu g\u00fcnah sunusudur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cBir ko\u00e7 getir, Harun'la o\u011fullar\u0131 ellerini ko\u00e7un ba\u015f\u0131na koysunlar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ko\u00e7u sen kes. Kan\u0131n\u0131 suna\u011f\u0131n her yan\u0131na d\u00f6k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ko\u00e7u par\u00e7alara ay\u0131r\u0131p ba\u011f\u0131rsaklar\u0131n\u0131, i\u015fkembesini, ayaklar\u0131n\u0131 y\u0131ka, ba\u015fla \u00f6teki par\u00e7alar\u0131n yan\u0131na koy."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra ko\u00e7un t\u00fcm\u00fcn\u00fc suna\u011f\u0131n \u00fczerinde yak. Bu RAB'be sunulan yakmal\u0131k sunu, RAB'bi ho\u015fnut eden koku, O'nun i\u00e7in yak\u0131lan sunudur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201c\u00d6teki ko\u00e7u getir, Harun'la o\u011fullar\u0131 ellerini ko\u00e7un ba\u015f\u0131na koysunlar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ko\u00e7u sen kes. Kan\u0131n\u0131 Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n sa\u011f kulak memelerine, sa\u011f el ve ayaklar\u0131n\u0131n ba\u015f parmaklar\u0131na s\u00fcr. Artan kan\u0131 suna\u011f\u0131n her yan\u0131na d\u00f6k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131n \u00fczerindeki kan\u0131 ve mesh ya\u011f\u0131n\u0131 Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n ve giysilerinin \u00fczerine serp. B\u00f6ylece Harun'la o\u011fullar\u0131 ve giysileri kutsal k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f olacak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cKo\u00e7un ya\u011f\u0131n\u0131, kuyruk ya\u011f\u0131n\u0131, ba\u011f\u0131rsak ve i\u015fkembe ya\u011flar\u0131n\u0131, karaci\u011fer perdesini, b\u00f6breklerini, b\u00f6brek ya\u011flar\u0131n\u0131 ve sa\u011f budunu al. \u2013\u00c7\u00fcnk\u00fc bu, biri g\u00f6reve atan\u0131rken kesilen ko\u00e7tur.\u2013"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Huzurumdaki mayas\u0131z ekmek sepetinden bir somun, ya\u011fl\u0131 pide ve yufka al,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hepsini Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n eline ver. Bunlar\u0131 benim huzurumda sallamal\u0131k sunu olarak salla,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sonra ellerinden al\u0131p sunakta yakmal\u0131k sunuyla birlikte beni ho\u015fnut eden koku olarak yak. Bu, RAB i\u00e7in yak\u0131lan sunudur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cHarun'un atanmas\u0131 i\u00e7in sunulacak ko\u00e7un d\u00f6\u015f\u00fcn\u00fc huzurumda sallamal\u0131k sunu olarak salla. O d\u00f6\u015f senin pay\u0131n olacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n atanmas\u0131 i\u00e7in kesilen ko\u00e7un sallanm\u0131\u015f olan d\u00f6\u015f\u00fcyle ba\u011f\u0131\u015f olarak sunulan budunu bana ay\u0131r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130srailliler bunlar\u0131 s\u00fcrekli Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n pay\u0131na ay\u0131racak. Bu, \u0130srailliler'in RAB'be sundu\u011fu esenlik kurbanlar\u0131ndan biridir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cHarun'un kutsal giysileri, kendinden sonra o\u011fullar\u0131na kalacak. Meshedilip atan\u0131rlarken bu giysileri giyecekler."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Harun'un yerine k\u00e2hin olan o\u011flu, Kutsal Yer'de hizmet etmek \u00fczere Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na girdi\u011finde yedi g\u00fcn bu giysileri giyecek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cHarun'la o\u011fullar\u0131 g\u00f6reve atan\u0131rken kesilen ko\u00e7un etini kutsal bir yerde ha\u015flayacaks\u0131n. Ha\u015flanan eti ve sepetteki ekme\u011fi Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yiyecekler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": ""
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atan\u0131p kutsal k\u0131l\u0131nmalar\u0131 i\u00e7in g\u00fcnahlar\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatan bu sunular\u0131 yaln\u0131z onlar yiyebilir. Yabanc\u0131 biri yiyemez, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu sunular kutsald\u0131r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Atanmalar\u0131 i\u00e7in kesilen kurban\u0131n etinden ya da ekmekten sabaha artan olursa, yakacaks\u0131n. Bunlar yenmeyecek, \u00e7\u00fcnk\u00fc kutsald\u0131r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cHarun'la o\u011fullar\u0131 i\u00e7in sana buyurduklar\u0131m\u0131n hepsini yap. Atanmalar\u0131 yedi g\u00fcn s\u00fcrecek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "G\u00fcnah ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in g\u00fcnah sunusu olarak her g\u00fcn bir bo\u011fa sunacaks\u0131n. Suna\u011f\u0131 ar\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in g\u00fcnah sunusu sun, kutsal k\u0131lmak i\u00e7in de meshet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn suna\u011f\u0131 ar\u0131nd\u0131rarak kutsal k\u0131lacaks\u0131n. B\u00f6ylece sunak \u00e7ok kutsal olacak. Ona dokunan her \u015fey de kutsal say\u0131lacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cD\u00fczenli olarak her g\u00fcn suna\u011f\u0131n \u00fczerinde bir ya\u015f\u0131nda iki erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kuzunun birini sabah, \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc ak\u015fam\u00fcst\u00fc sunun."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kuzuyla birlikte d\u00f6rtte bir hin s\u0131kma zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda bir efa ince un ve d\u00f6kmelik sunu olarak d\u00f6rtte bir hin \u015farap sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr kuzuyu ak\u015fam\u00fcst\u00fc, beni ho\u015fnut eden koku, yak\u0131lan sunu olarak, sabahki gibi tah\u0131l sunusu ve d\u00f6kmelik sunuyla birlikte bana sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201cBu yakmal\u0131k sunu Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, RAB'bin huzurunda, ku\u015faklar boyu s\u00fcrekli sunulacakt\u0131r. Musa'yla konu\u015fmak i\u00e7in \u0130srail halk\u0131yla orada bulu\u015faca\u011f\u0131m."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0130srailliler'le bulu\u015furken \u00e7ad\u0131r g\u00f6rkemimle kutsal k\u0131l\u0131nacak."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201cBulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 ve suna\u011f\u0131 kutsal k\u0131lacak, Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131 bana k\u00e2hinlik etmeleri i\u00e7in g\u00f6revlendirece\u011fim."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u0130srailliler aras\u0131nda ya\u015fayacak, onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Anlayacaklar ki, aralar\u0131nda ya\u015famak i\u00e7in onlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan Tanr\u0131lar\u0131 RAB benim. Tanr\u0131lar\u0131 RAB benim.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201c\u00dczerinde buhur yakmak i\u00e7in akasya a\u011fac\u0131ndan bir sunak yap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kare bi\u00e7iminde, boyu ve eni birer ar\u015f\u0131n, y\u00fcksekli\u011fi iki ar\u015f\u0131n, boynuzlar\u0131 kendinden olacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dcst\u00fcn\u00fc, yanlar\u0131n\u0131, boynuzlar\u0131n\u0131 saf alt\u0131nla kapla. \u00c7evresine alt\u0131n pervaz yap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130ki yandaki pervaz\u0131n alt\u0131na iki alt\u0131n halka yap. Bunlar suna\u011f\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in s\u0131r\u0131klar\u0131n ge\u00e7mesine yarayacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0131r\u0131klar\u0131 akasya a\u011fac\u0131ndan yap ve alt\u0131nla kapla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131 Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki perdenin, sand\u0131\u011f\u0131n \u00fczerindeki Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne, seninle bulu\u015faca\u011f\u0131m yere koy."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cHarun her sabah kandillerin bak\u0131m\u0131n\u0131 yaparken suna\u011f\u0131n \u00fczerinde g\u00fczel kokulu buhur yakacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ak\u015fam\u00fcst\u00fc kandilleri yakarken yine buhur yakacak. B\u00f6ylece huzurumda ku\u015faklar boyunca s\u00fcrekli buhur yanacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131n \u00fczerinde ba\u015fka buhur, yakmal\u0131k sunu ya da tah\u0131l sunusu sunmayacaks\u0131n\u0131z; \u00fczerine d\u00f6kmelik sunu d\u00f6kmeyeceksiniz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Harun y\u0131lda bir kez suna\u011f\u0131n boynuzlar\u0131n\u0131 ar\u0131nd\u0131racak. Ku\u015faklar\u0131n\u0131z boyunca y\u0131lda bir kez g\u00fcnahlar\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in sunulan sununun kan\u0131yla suna\u011f\u0131 ar\u0131nd\u0131racak. Sunak ben RAB i\u00e7in \u00e7ok kutsald\u0131r.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'in say\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n zaman, herkes can\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k bana bedel \u00f6deyecektir. \u00d6yle ki, say\u0131m yap\u0131l\u0131rken ba\u015flar\u0131na bela gelmesin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Say\u0131lan herkes arma\u011fan olarak bana yar\u0131m kutsal yerin \u015fekeli verecektir. \u2013Bir \u015fekel yirmi gerad\u0131r.\u2013"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Say\u0131lan yirmi ya\u015f\u0131ndaki ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki herkes bana arma\u011fan verecektir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Canlar\u0131n\u0131z\u0131n bedeli olarak bu arma\u011fan\u0131 verdi\u011finizde, zengin yar\u0131m \u015fekelden fazla, yoksul yar\u0131m \u015fekelden eksik vermeyecek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130srailliler'den bedel olarak verilen paralar\u0131 toplayacak, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n hizmetinde kullanacaks\u0131n. Bu paralar canlar\u0131n\u0131z\u0131n bedeli olarak ben, RAB'be \u0130srailliler'i hep an\u0131msatacak.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cY\u0131kanmak i\u00e7in tun\u00e7 bir kazan yap. Ayakl\u0131\u011f\u0131 da tun\u00e7tan olacak. Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131 ile suna\u011f\u0131n aras\u0131na koyup i\u00e7ine su doldur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Harun'la o\u011fullar\u0131 ellerini, ayaklar\u0131n\u0131 orada y\u0131kayacaklar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na girmeden ya da RAB i\u00e7in yak\u0131lan sunuyu sunarak hizmet etmek \u00fczere suna\u011fa yakla\u015fmadan \u00f6nce, \u00f6lmemek i\u00e7in ellerini, ayaklar\u0131n\u0131 y\u0131kamal\u0131lar. Harun'la soyunun b\u00fct\u00fcn ku\u015faklar\u0131 boyunca s\u00fcrekli bir kural olacak bu.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201c\u015eu nadide baharat\u0131 al: 500 \u015fekel s\u0131v\u0131 m\u00fcr, yar\u0131s\u0131 kadar, yani 250'\u015fer \u015fekel g\u00fczel kokulu tar\u00e7\u0131n ve kam\u0131\u015f,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "500 kutsal yerin \u015fekeli h\u0131yar\u015fembe, bir hin de zeytinya\u011f\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bunlardan \u0131triyat\u00e7\u0131 ustal\u0131\u011f\u0131yla g\u00fczel kokulu kutsal bir mesh ya\u011f\u0131 yap. Ona kutsal mesh ya\u011f\u0131 denecek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131, Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131, masayla tak\u0131mlar\u0131n\u0131, kandillikle tak\u0131mlar\u0131n\u0131, buhur suna\u011f\u0131n\u0131, yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131yla b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131n\u0131, kazan\u0131 ve kazan ayakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 hep bu ya\u011fla meshet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": ""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onlar\u0131 kutsal k\u0131l ki, \u00e7ok kutsal olsunlar. Onlara de\u011fen her \u015fey kutsal say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cBana k\u00e2hin olmalar\u0131 i\u00e7in Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131 meshedip kutsal k\u0131l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130srailliler'e de ki, \u2018Ku\u015faklar\u0131n\u0131z boyunca bu kutsal mesh ya\u011f\u0131 yaln\u0131z benim i\u00e7in kullan\u0131lacak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130nsan bedenine d\u00f6k\u00fclmeyecek. Ayn\u0131 re\u00e7eteyle benzeri yap\u0131lmayacak. O kutsald\u0131r ve sizin i\u00e7in kutsal olacakt\u0131r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Onun benzerini yapan ya da k\u00e2hin olmayan birinin \u00fczerine d\u00f6ken herkes halk\u0131n\u0131n aras\u0131ndan at\u0131lacakt\u0131r.\u2019\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sonra RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cG\u00fczel kokulu baharat \u2013kara g\u00fcnn\u00fck, onika, kasn\u0131 ve saf g\u00fcnn\u00fck\u2013 al. Hepsi ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde olsun."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bir \u0131triyat\u00e7\u0131 ustal\u0131\u011f\u0131yla bunlardan g\u00fczel kokulu bir buhur yap. Tuzlanm\u0131\u015f, saf ve kutsal olacak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Biraz\u0131n\u0131 \u00e7ok ince d\u00f6v, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda seninle bulu\u015faca\u011f\u0131m yere, Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne koy. Sizin i\u00e7in \u00e7ok kutsal olacakt\u0131r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ayn\u0131 re\u00e7eteyle kendinize buhur yapmayacaks\u0131n\u0131z. Onu RAB i\u00e7in kutsal sayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kim koklamak i\u00e7in ayn\u0131s\u0131n\u0131 yaparsa halk\u0131n\u0131n aras\u0131ndan at\u0131lacakt\u0131r.\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cBak, Yahuda oyma\u011f\u0131ndan \u00f6zellikle Hur o\u011flu Uri o\u011flu Besalel'i se\u00e7tim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beceri, anlay\u0131\u015f, bilgi ve her t\u00fcrl\u00fc ustal\u0131k vermek i\u00e7in onu ruhumla doldurdum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6yle ki, alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7 i\u015fleyerek ustaca yap\u0131tlar \u00fcretsin;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ta\u015f kesme ve kakmada, a\u011fa\u00e7 oymac\u0131l\u0131\u011f\u0131nda, her t\u00fcrl\u00fc sanat dal\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fs\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ayr\u0131ca Dan oyma\u011f\u0131ndan Ahisamak o\u011flu Oholiav'\u0131 onunla \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6revlendirdim. Sana buyurdu\u011fum i\u015flerin hepsini yapabilsinler diye \u00f6teki becerikli adamlara \u00fcst\u00fcn yetenek verdim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131, Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131, sand\u0131\u011f\u0131n \u00fczerindeki Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131, \u00e7ad\u0131r\u0131n b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131n\u0131,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "masayla tak\u0131mlar\u0131n\u0131, saf alt\u0131n kandillikle tak\u0131mlar\u0131n\u0131, buhur suna\u011f\u0131n\u0131,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131yla tak\u0131mlar\u0131n\u0131, kazanla kazan ayakl\u0131\u011f\u0131n\u0131,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dokunmu\u015f giysileri \u2013K\u00e2hin Harun'un kutsal giysileriyle o\u011fullar\u0131n\u0131n k\u00e2hin giysilerini\u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mesh ya\u011f\u0131n\u0131, kutsal yer i\u00e7in g\u00fczel kokulu buhuru tam sana buyurdu\u011fum gibi yaps\u0131nlar.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle buyurdu:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018\u015eabat g\u00fcnlerimi kesinlikle tutmal\u0131s\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc o sizinle benim aramda ku\u015faklar boyu s\u00fcrecek bir belirtidir. B\u00f6ylece anlayacaks\u0131n\u0131z ki, sizi kutsal k\u0131lan RAB benim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u2018\u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc tutmal\u0131s\u0131n\u0131z, \u00e7\u00fcnk\u00fc sizin i\u00e7in kutsald\u0131r. Kim onun kutsall\u0131\u011f\u0131n\u0131 bozarsa, kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclmeli. O g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fan herkes halk\u0131n\u0131n aras\u0131ndan at\u0131lmal\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alt\u0131 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015f\u0131lacak; ama yedinci g\u00fcn RAB'be adanm\u0131\u015f \u015eabat't\u0131r, dinlenme g\u00fcn\u00fcd\u00fcr. \u015eabat G\u00fcn\u00fc \u00e7al\u0131\u015fan herkes kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclmelidir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130srailliler, sonsuza dek s\u00fcrecek bir antla\u015fma gere\u011fi olarak, \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc ku\u015faklar boyu kutlamaya \u00f6zen g\u00f6sterecekler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu, \u0130srailliler'le benim aramda s\u00fcrekli bir belirti olacakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben, RAB yeri g\u00f6\u011f\u00fc alt\u0131 g\u00fcnde yaratt\u0131m, yedinci g\u00fcn i\u015fe son verip dinlendim.\u2019\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tanr\u0131 Sina Da\u011f\u0131'nda Musa'yla konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirince, \u00fczerine eliyle antla\u015fma ko\u015fullar\u0131n\u0131 yazd\u0131\u011f\u0131 iki ta\u015f levhay\u0131 ona verdi."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halk Musa'n\u0131n da\u011fdan inmedi\u011fini, gecikti\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, Harun'un \u00e7evresine topland\u0131. Ona, \u201cKalk, bize \u00f6nc\u00fcl\u00fck edecek bir ilah yap\u201d dediler, \u201cBizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan adama, Musa'ya ne oldu bilmiyoruz!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Harun, \u201cKar\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131n, o\u011fullar\u0131n\u0131z\u0131n, k\u0131zlar\u0131n\u0131z\u0131n kula\u011f\u0131ndaki alt\u0131n k\u00fcpeleri \u00e7\u0131kar\u0131p bana getirin\u201d dedi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herkes kula\u011f\u0131ndaki k\u00fcpeyi \u00e7\u0131kar\u0131p Harun'a getirdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Harun alt\u0131nlar\u0131 toplad\u0131, oymac\u0131 aletiyle buza\u011f\u0131 bi\u00e7iminde d\u00f6kme bir put yapt\u0131. Halk, \u201cEy \u0130srailliler, sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n\u0131z budur!\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Harun bunu g\u00f6r\u00fcnce, buza\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir sunak yapt\u0131 ve, \u201cYar\u0131n RAB'bin onuruna bayram olacak\u201d diye ilan etti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn halk erkenden kalk\u0131p yakmal\u0131k sunular sundu, esenlik sunular\u0131 getirdi. Yiyip i\u00e7meye oturdu, sonra kalk\u0131p \u00e7\u0131lg\u0131nca e\u011flendi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cA\u015fa\u011f\u0131 in\u201d dedi, \u201cM\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n halk\u0131n ba\u015ftan \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Buyurdu\u011fum yoldan hemen sapt\u0131lar. Kendilerine d\u00f6kme bir buza\u011f\u0131 yaparak \u00f6n\u00fcnde tap\u0131nd\u0131lar, kurban kestiler. \u2018Ey \u0130srailliler, sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan ilah\u0131n\u0131z budur!\u2019 dediler.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cBu halk\u0131n ne inat\u00e7\u0131 oldu\u011funu biliyorum\u201d dedi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi bana engel olma, b\u0131rak \u00f6fkem alevlensin, onlar\u0131 yok edeyim. Sonra seni b\u00fcy\u00fck bir ulus yapaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Musa Tanr\u0131s\u0131 RAB'be yalvard\u0131: \u201cYa RAB, ni\u00e7in kendi halk\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6fken alevlensin? Onlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan b\u00fcy\u00fck kudretinle, g\u00fc\u00e7l\u00fc elinle \u00e7\u0131kard\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Neden M\u0131s\u0131rl\u0131lar, \u2018Tanr\u0131 k\u00f6t\u00fc ama\u00e7la, da\u011flarda \u00f6ld\u00fcrmek, yery\u00fcz\u00fcnden silmek i\u00e7in onlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u2019 desinler? \u00d6fkelenme, vazge\u00e7 halk\u0131na yapaca\u011f\u0131n k\u00f6t\u00fcl\u00fckten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kullar\u0131n \u0130brahim'i, \u0130shak'\u0131, \u0130srail'i an\u0131msa. Onlara kendi \u00fczerine ant i\u00e7tin, \u2018Soyunuzu g\u00f6kteki y\u0131ld\u0131zlar kadar \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. S\u00f6z verdi\u011fim bu \u00fclkenin t\u00fcm\u00fcn\u00fc soyunuza verece\u011fim. Sonsuza dek onlara miras olacak\u2019 dedin.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylece RAB halk\u0131na yapaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fi k\u00f6t\u00fcl\u00fckten vazge\u00e7ti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa d\u00f6nd\u00fc, elinde antla\u015fma ko\u015fullar\u0131 yaz\u0131l\u0131 iki ta\u015f levhayla da\u011fdan indi. Levhalar\u0131n \u00f6n ve arka iki y\u00fcz\u00fc de yaz\u0131l\u0131yd\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onlar\u0131 Tanr\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131, \u00fczerlerindeki oyma yaz\u0131lar O'nun yaz\u0131s\u0131yd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ye\u015fu, ba\u011fr\u0131\u015fan halk\u0131n sesini duyunca, Musa'ya, \u201cOrdugahtan sava\u015f sesi geliyor!\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Musa \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cNe yenenlerin, Ne de yenilenlerin sesidir bu; Ezgiler duyuyorum ben.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Musa ordugaha yakla\u015f\u0131nca, buza\u011f\u0131y\u0131 ve oynayan insanlar\u0131 g\u00f6rd\u00fc; \u00e7ok \u00f6fkelendi. Elindeki ta\u015f levhalar\u0131 f\u0131rlat\u0131p da\u011f\u0131n ete\u011finde par\u00e7alad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yapt\u0131klar\u0131 buza\u011f\u0131y\u0131 al\u0131p yakt\u0131, toz haline gelinceye dek ezdi, sonra suya serperek \u0130srailliler'e i\u00e7irdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Harun'a, \u201cBu halk sana ne yapt\u0131 ki, onlar\u0131 bu korkun\u00e7 g\u00fcnaha s\u00fcr\u00fckledin?\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Harun, \u201c\u00d6fkelenme, efendim!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cBilirsin, halk k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe e\u011filimlidir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bana, \u2018Bize \u00f6nc\u00fcl\u00fck edecek bir ilah yap. Bizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan adama, Musa'ya ne oldu bilmiyoruz\u2019 dediler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ben de, \u2018Kimde alt\u0131n varsa \u00e7\u0131kars\u0131n\u2019 dedim. Alt\u0131nlar\u0131n\u0131 bana verdiler. Ate\u015fe at\u0131nca, bu buza\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Musa halk\u0131n ba\u015f\u0131bo\u015f hale geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc Harun onlar\u0131 dizginlememi\u015f, d\u00fc\u015fmanlar\u0131na alay konusu olmalar\u0131na neden olmu\u015ftu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Musa ordugah\u0131n giri\u015finde durdu, \u201cRAB'den yana olanlar yan\u0131ma gelsin!\u201d dedi. B\u00fct\u00fcn Levililer \u00e7evresine topland\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Musa \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB diyor ki, \u2018Herkes k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 ku\u015fans\u0131n. Ordugahta kap\u0131 kap\u0131 dola\u015farak karde\u015fini, kom\u015fusunu, yak\u0131n\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrs\u00fcn.\u2019\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Levililer Musa'n\u0131n buyru\u011funu yerine getirdiler. O g\u00fcn halktan \u00fc\u00e7 bine yak\u0131n adam \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa, \u201cBug\u00fcn kendinizi RAB'be adam\u0131\u015f oldunuz\u201d dedi, \u201cHerkes \u00f6z o\u011fluna, \u00f6z karde\u015fine d\u00fc\u015fman kesildi\u011fi i\u00e7in bug\u00fcn RAB sizi kutsad\u0131.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn halka, \u201cKorkun\u00e7 bir g\u00fcnah i\u015flediniz\u201d dedi, \u201c\u015eimdi RAB'bin huzuruna \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m. Belki g\u00fcnah\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatabilirim.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sonra RAB'be d\u00f6nerek, \u201c\u00c7ok yaz\u0131k, bu halk korkun\u00e7 bir g\u00fcnah i\u015fledi\u201d dedi, \u201cKendilerine alt\u0131n put yapt\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00fctfen g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015fla, yoksa yazd\u0131\u011f\u0131n kitaptan ad\u0131m\u0131 sil.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "RAB, \u201cKim bana kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015flediyse onun ad\u0131n\u0131 silece\u011fim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi git, halk\u0131 sana s\u00f6yledi\u011fim yere g\u00f6t\u00fcr. Mele\u011fim sana \u00f6nc\u00fcl\u00fck edecek. Ama zaman\u0131 gelince g\u00fcnahlar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc onlar\u0131 cezaland\u0131raca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "RAB halk\u0131 cezaland\u0131rd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Harun'a buza\u011f\u0131 yapt\u0131rm\u0131\u015flard\u0131."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cBuradan git\u201d dedi, \u201cSen ve M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n halk \u0130brahim'e, \u0130shak'a, Yakup'a, \u2018Oray\u0131 senin soyuna verece\u011fim\u2019 diye ant i\u00e7ti\u011fim topraklara gidin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00fct ve bal akan \u00fclkeye senden \u00f6nce bir melek g\u00f6nderecek, Kenan, Amor, Hitit, Periz, Hiv ve Yevus halklar\u0131n\u0131 oradan kovaca\u011f\u0131m. Ben sizinle gelmeyece\u011fim, \u00e7\u00fcnk\u00fc inat\u00e7\u0131 insanlars\u0131n\u0131z. Belki sizi yolda yok ederim.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Halk bu k\u00f6t\u00fc haberi duyunca yasa b\u00fcr\u00fcnd\u00fc. Kimse tak\u0131 takmad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018Siz inat\u00e7\u0131 insanlars\u0131n\u0131z. Bir an aran\u0131zda kalsam, sizi yok ederim. \u015eimdi \u00fczerinizdeki tak\u0131lar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131n, size ne yapaca\u011f\u0131ma karar vereyim.\u2019\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6ylece Horev Da\u011f\u0131'ndan sonra \u0130srailliler tak\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Musa bir \u00e7ad\u0131r al\u0131r, ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131na, biraz \u00f6teye kurard\u0131. Ona \u2018Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131\u2019 derdi. Kim RAB'be dan\u0131\u015fmak istese, ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndaki Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na giderdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Musa ne zaman \u00e7ad\u0131ra gitse, b\u00fct\u00fcn halk kalkar, herkes \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131n giri\u015finde durarak Musa i\u00e7eri girinceye kadar arkas\u0131ndan bakard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa \u00e7ad\u0131ra girince, bulut s\u00fctunu a\u015fa\u011f\u0131 iner, RAB Musa'yla konu\u015ftu\u011fu s\u00fcrece giri\u015fi kapard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bulut s\u00fctununun \u00e7ad\u0131r\u0131n giri\u015finde durdu\u011funu g\u00f6ren herkes kalkar, kendi \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131n giri\u015finde tap\u0131n\u0131rd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB Musa'yla iki arkada\u015f gibi y\u00fcz y\u00fcze konu\u015furdu. Sonra Musa ordugaha d\u00f6nerdi. Ama gen\u00e7 yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nun o\u011flu Ye\u015fu \u00e7ad\u0131rdan \u00e7\u0131kmazd\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Musa RAB'be \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBana, \u2018Bu halka \u00f6nc\u00fcl\u00fck et\u2019 diyorsun, ama kimi benimle g\u00f6nderece\u011fini s\u00f6ylemedin. Bana, \u2018Seni ad\u0131nla tan\u0131yorum, senden ho\u015fnudum\u2019 demi\u015ftin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E\u011fer benden ho\u015fnutsan, l\u00fctfen \u015fimdi bana yollar\u0131n\u0131 g\u00f6ster ki, seni daha iyi tan\u0131y\u0131p ho\u015fnut etmeye devam edeyim. Unutma, bu ulus senin halk\u0131nd\u0131r.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB, \u201cVarl\u0131\u011f\u0131m sana e\u015flik edecek\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cSeni rahata kavu\u015fturaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa, \u201cE\u011fer varl\u0131\u011f\u0131n bize e\u015flik etmeyecekse, bizi buradan \u00e7\u0131karma\u201d dedi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cYoksa benden ve halk\u0131ndan ho\u015fnut kald\u0131\u011f\u0131n nereden bilinecek? Bize e\u015flik etmenden, de\u011fil mi? Ancak o zaman benimle halk\u0131n yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn \u00f6teki halklar\u0131ndan ay\u0131rt edilebiliriz.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB, \u201cS\u00f6yledi\u011fin gibi yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc senden ho\u015fnut kald\u0131m, ad\u0131nla tan\u0131yorum seni.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Musa, \u201cL\u00fctfen g\u00f6rkemini bana g\u00f6ster\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "RAB, \u201cB\u00fct\u00fcn iyili\u011fimi \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7irece\u011fim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cAd\u0131m\u0131, RAB ad\u0131n\u0131 senin \u00f6n\u00fcnde duyuraca\u011f\u0131m. Merhamet etti\u011fime merhamet edece\u011fim, ac\u0131d\u0131\u011f\u0131ma ac\u0131yaca\u011f\u0131m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ancak, y\u00fcz\u00fcm\u00fc g\u00f6rmene izin veremem. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcz\u00fcm\u00fc g\u00f6ren ya\u015fayamaz.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonra, \u201cYak\u0131n\u0131mda bir yer var\u201d dedi, \u201cOrada, kayan\u0131n \u00fczerinde dur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f6rkemim oradan ge\u00e7erken seni kayan\u0131n kovu\u011funa sokup ge\u00e7inceye kadar elimle \u00f6rtece\u011fim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elimi kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131mda, s\u0131rt\u0131m\u0131 g\u00f6receksin. Ama y\u00fcz\u00fcm g\u00f6r\u00fclmeyecek.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201c\u00d6ncekiler gibi iki ta\u015f levha kes\u201d dedi, \u201cK\u0131rd\u0131\u011f\u0131n levhalar\u0131n \u00fczerindeki s\u00f6zleri onlara yazaca\u011f\u0131m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sabaha kadar haz\u0131rlan, sabah olunca Sina Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131k; da\u011f\u0131n tepesinde, huzurumda dur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senden ba\u015fka kimse da\u011fa \u00e7\u0131kmas\u0131n, da\u011f\u0131n hi\u00e7bir yerinde kimse g\u00f6r\u00fclmesin. Da\u011f\u0131n ete\u011finde davar ya da s\u0131\u011f\u0131r da otlamas\u0131n.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Musa \u00f6ncekiler gibi iki ta\u015f levha kesti. RAB'bin buyurdu\u011fu gibi sabah erkenden kalkt\u0131, ta\u015f levhalar\u0131 yan\u0131na alarak Sina Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB bulutun i\u00e7inde oraya inip onunla birlikte durdu ve ad\u0131n\u0131 RAB olarak duyurdu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa'n\u0131n \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7erek, \u201cBen RAB'bim\u201d dedi, \u201cRAB, ac\u0131yan, l\u00fctfeden, tez \u00f6fkelenmeyen, sevgisi engin ve sad\u0131k Tanr\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Binlercesine sevgi g\u00f6sterir, su\u00e7lar\u0131n\u0131, isyanlar\u0131n\u0131, g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flar\u0131m. Hi\u00e7bir su\u00e7u cezas\u0131z b\u0131rakmam. Babalar\u0131n i\u015fledi\u011fi su\u00e7un hesab\u0131n\u0131 o\u011fullar\u0131ndan, torunlar\u0131ndan, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ku\u015faklardan sorar\u0131m.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Musa hemen yere kapan\u0131p tap\u0131nd\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cYa Rab, e\u011fer benden ho\u015fnutsan, l\u00fctfen bizimle gel\u201d dedi, \u201cBunlar inat\u00e7\u0131 insanlard\u0131r. Sen su\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131, g\u00fcnahlar\u0131m\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015fla. Bizi kendi miras\u0131n olarak benimse.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB, \u201cSenin halk\u0131nla bir antla\u015fma yap\u0131yorum\u201d dedi, \u201cOnlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde d\u00fcnyada ve \u00f6teki uluslar aras\u0131nda g\u00f6r\u00fclmemi\u015f harikalar yapaca\u011f\u0131m. Aras\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n halk neler yapabilece\u011fimi g\u00f6recek. Senin i\u00e7in korkun\u00e7 \u015feyler yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bug\u00fcn sana verdi\u011fim buyru\u011fu tut. Amor, Kenan, Hitit, Periz, Hiv ve Yevus halklar\u0131n\u0131 senin \u00f6n\u00fcnden kovaca\u011f\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gidece\u011fin \u00fclkedeki insanlarla antla\u015fma yapmaktan ka\u00e7\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu senin i\u00e7in bir tuzak olur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlar\u0131n sunaklar\u0131n\u0131 y\u0131kacak, dikili ta\u015flar\u0131n\u0131 par\u00e7alayacak, A\u015fera putlar\u0131n\u0131 keseceksiniz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ba\u015fka ilahlara tapmayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben ad\u0131 K\u0131skan\u00e7 bir RAB'bim, k\u0131skan\u00e7 bir Tanr\u0131'y\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dclke halk\u0131yla herhangi bir antla\u015fma yapmay\u0131n. Yoksa onlar ba\u015fka ilahlara g\u00f6n\u00fcl verir, kurban keserken sizi de \u00e7a\u011f\u0131r\u0131rlar; siz de gider yersiniz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u0131zlar\u0131n\u0131 o\u011fullar\u0131n\u0131za al\u0131rs\u0131n\u0131z. K\u0131zlar ba\u015fka ilahlara g\u00f6n\u00fcl verirken o\u011fullar\u0131n\u0131z\u0131 da artlar\u0131ndan s\u00fcr\u00fckler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cD\u00f6kme putlar yapmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cSize buyurdu\u011fum gibi, Aviv ay\u0131n\u0131n belirli g\u00fcnlerinde yedi g\u00fcn mayas\u0131z ekmek yiyerek Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131'n\u0131 kutlayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131r'dan Aviv ay\u0131nda \u00e7\u0131kt\u0131n\u0131z."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar benimdir; ister s\u0131\u011f\u0131r, ister davar olsun, ilk do\u011fan erkek hayvanlar\u0131n\u0131z\u0131n t\u00fcm\u00fc bana aittir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130lk do\u011fan s\u0131pan\u0131n bedelini bir kuzuyla \u00f6deyin. Bedelini \u00f6demeyecekseniz, s\u0131pan\u0131n boynunu k\u0131racaks\u0131n\u0131z. B\u00fct\u00fcn ilk do\u011fan o\u011fullar\u0131n\u0131z\u0131n bedelini \u00f6demelisiniz. \u201cKimse huzuruma eli bo\u015f \u00e7\u0131kmas\u0131n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cAlt\u0131 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015facak, yedinci g\u00fcn dinleneceksiniz. Ekim, bi\u00e7im vakti bile olsa dinleneceksiniz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u0130lk bu\u011fday bi\u00e7iminde Haftalar Bayram\u0131, y\u0131l sonunda da \u00dcr\u00fcn Dev\u015firme Bayram\u0131 yapacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn erkekleriniz y\u0131lda \u00fc\u00e7 kez \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 ben Egemen RAB'bin huzuruna \u00e7\u0131kacaklar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d6teki uluslar\u0131 \u00f6n\u00fcn\u00fczden kovacak, s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131z\u0131 geni\u015fletece\u011fim. Y\u0131lda \u00fc\u00e7 kez Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman, kimse \u00fclkenize g\u00f6z dikemeyecek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cEvinizde maya bulundu\u011fu s\u00fcrece bana kurban kesmeyeceksiniz. F\u0131s\u0131h kurban\u0131 sabaha b\u0131rak\u0131lmayacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cTopra\u011f\u0131n\u0131z\u0131n se\u00e7me ilk \u00fcr\u00fcnlerini Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na getireceksiniz. \u201cO\u011fla\u011f\u0131 anas\u0131n\u0131n s\u00fct\u00fcnde ha\u015flamayacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cBunlar\u0131 yaz\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc seninle ve \u0130srailliler'le bu s\u00f6zlere dayanarak antla\u015fma yapt\u0131m.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Musa orada k\u0131rk g\u00fcn k\u0131rk gece RAB'le birlikte kald\u0131. A\u011fz\u0131na ne ekmek koydu, ne de su. Antla\u015fma s\u00f6zlerini, on buyru\u011fu ta\u015f levhalar\u0131n \u00fczerine yazd\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa elinde iki antla\u015fma levhas\u0131yla Sina Da\u011f\u0131'ndan indi. RAB'le konu\u015ftu\u011fu i\u00e7in y\u00fcz\u00fc \u0131\u015f\u0131ld\u0131yordu, ama kendisi bunun fark\u0131nda de\u011fildi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Harun'la \u0130srailliler Musa'n\u0131n \u0131\u015f\u0131ldayan y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce, ona yakla\u015fmaya korktular."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Musa onlar\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Harun'la \u0130srail toplulu\u011funun b\u00fct\u00fcn \u00f6nderleri \u00e7evresine topland\u0131lar. Musa onlarla konu\u015ftu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sonra herkes ona yakla\u015ft\u0131. Musa RAB'bin Sina Da\u011f\u0131'nda kendisine bildirdi\u011fi b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131 onlara verdi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirdikten sonra, y\u00fcz\u00fcne bir pe\u00e7e takt\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ama ne zaman konu\u015fmak i\u00e7in RAB'bin huzuruna \u00e7\u0131ksa, ayr\u0131l\u0131ncaya kadar pe\u00e7eyi kald\u0131r\u0131rd\u0131. D\u00f6n\u00fcnce de kendisine verilen buyruklar\u0131 \u0130srailliler'e bildirir,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130srailliler de onun \u0131\u015f\u0131ldayan y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcrlerdi. Sonra Musa i\u00e7eri girip RAB'le g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnceye kadar yine pe\u00e7eyi takard\u0131."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funu \u00e7a\u011f\u0131rarak, \u201cRAB'bin yapman\u0131z\u0131 buyurdu\u011fu i\u015fler \u015funlard\u0131r\u201d dedi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cAlt\u0131 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015facaks\u0131n\u0131z. Ama yedinci g\u00fcn sizin i\u00e7in kutsal \u015eabat, RAB'be adanm\u0131\u015f dinlenme g\u00fcn\u00fc olacakt\u0131r. O g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fan herkes \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015eabat G\u00fcn\u00fc konutlar\u0131n\u0131zda ate\u015f yakmayacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Musa b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funa seslenerek \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB'bin buyru\u011fu \u015fudur:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aran\u0131zda arma\u011fanlar toplay\u0131p RAB'be sunacaks\u0131n\u0131z. \u0130stekli olan herkes RAB'be alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7; lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik; ince keten, ke\u00e7i k\u0131l\u0131, deri, k\u0131rm\u0131z\u0131 boyal\u0131 ko\u00e7 derisi, akasya a\u011fac\u0131 arma\u011fan etsin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kandil i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131; mesh ya\u011f\u0131 ve g\u00fczel kokulu buhur i\u00e7in baharat;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ba\u015fk\u00e2hinin efoduyla g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in oniks ve \u00f6b\u00fcr kakma ta\u015flar\u0131 getirsin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cAran\u0131zdaki b\u00fct\u00fcn becerikli ki\u015filer gelip RAB'bin buyurdu\u011fu her \u015feyi yaps\u0131n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Konutu, \u00e7ad\u0131r\u0131n i\u00e7 ve d\u0131\u015f \u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc, kop\u00e7alar\u0131n\u0131, \u00e7er\u00e7evelerini, kiri\u015flerini, direklerini, tabanlar\u0131n\u0131;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sand\u0131\u011f\u0131 ve s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131, Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131, b\u00f6lme perdesini,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "masayla s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131, b\u00fct\u00fcn masa tak\u0131mlar\u0131n\u0131, huzura konan ekmekleri;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0131\u015f\u0131k i\u00e7in kandilli\u011fi ve tak\u0131mlar\u0131n\u0131, kandilleri, kandiller i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131n\u0131;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "buhur suna\u011f\u0131n\u0131 ve s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131, mesh ya\u011f\u0131n\u0131, g\u00fczel kokulu buhuru; konutun giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcndeki perdeyi;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131n\u0131 ve tun\u00e7 \u0131zgaras\u0131n\u0131, s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131, b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131n\u0131, kazan\u0131 ve kazan ayakl\u0131\u011f\u0131n\u0131;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "avlunun \u00e7evresindeki perdeleri, direkleri, direk tabanlar\u0131n\u0131, avlu kap\u0131s\u0131ndaki perdeyi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "konutun ve avlunun kaz\u0131klar\u0131yla iplerini;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kutsal yerde hizmet etmek i\u00e7in dokunmu\u015f giysileri \u2013K\u00e2hin Harun'un giysileriyle o\u011fullar\u0131n\u0131n k\u00e2hin giysilerini\u2013 yaps\u0131nlar.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130srail toplulu\u011fu Musa'n\u0131n yan\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Her istekli, hevesli ki\u015fi Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n yap\u0131m\u0131, hizmeti ve kutsal giysiler i\u00e7in RAB'be arma\u011fan getirdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kad\u0131n erkek herkes istekle geldi, RAB'be her \u00e7e\u015fit alt\u0131n tak\u0131, bro\u015f, k\u00fcpe, y\u00fcz\u00fck, kolye getirdi. RAB'be arma\u011fan ettikleri b\u00fct\u00fcn tak\u0131lar alt\u0131nd\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ayr\u0131ca kimde lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik; ince keten, ke\u00e7i k\u0131l\u0131, deri, k\u0131rm\u0131z\u0131 boyal\u0131 ko\u00e7 derisi varsa getirdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00fcm\u00fc\u015f ve tun\u00e7 arma\u011fanlar sunan herkes onlar\u0131 RAB'be adad\u0131. Herhangi bir i\u015fte kullan\u0131lmak \u00fczere kimde akasya a\u011fac\u0131 varsa getirdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn becerikli kad\u0131nlar elleriyle e\u011firdikleri lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 ipli\u011fi, ince keteni getirdiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130stekli, becerikli kad\u0131nlar da ke\u00e7i k\u0131l\u0131 e\u011firdiler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d6nderler efod ve g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fck i\u00e7in oniks, kakma ta\u015flar,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "kandil, mesh ya\u011f\u0131 ve g\u00fczel kokulu buhur i\u00e7in baharat ve zeytinya\u011f\u0131 getirdiler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kad\u0131n erkek b\u00fct\u00fcn istekli \u0130srailliler RAB'bin Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapmalar\u0131n\u0131 buyurdu\u011fu i\u015fler i\u00e7in RAB'be g\u00f6n\u00fclden verilen sunu sundular."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Musa \u0130srailliler'e, \u201cBak\u0131n!\u201d dedi, \u201cRAB Yahuda oyma\u011f\u0131ndan \u00f6zellikle Hur o\u011flu Uri o\u011flu Besalel'i se\u00e7ti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Beceri, anlay\u0131\u015f, bilgi ve her t\u00fcrl\u00fc ustal\u0131k vermek i\u00e7in onu kendi Ruhu'yla doldurdu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d6yle ki, alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7 i\u015fleyerek ustaca yap\u0131tlar \u00fcretsin;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ta\u015f kesme ve kakmada, a\u011fa\u00e7 oymac\u0131l\u0131\u011f\u0131nda, her t\u00fcrl\u00fc sanat dal\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fs\u0131n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "RAB ona ve Dan oyma\u011f\u0131ndan Ahisamak o\u011flu Oholiav'a \u00f6\u011fretme yetene\u011fi de verdi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Onlara \u00fcst\u00fcn beceri verdi. \u00d6yle ki, ustal\u0131k isteyen her t\u00fcrl\u00fc i\u015fte, oymac\u0131l\u0131kta, lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik ve ince keten yapmada, dokuma ve nak\u0131\u015f i\u015flerinde, her sanat dal\u0131nda yarat\u0131c\u0131 olsunlar."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cBesalel, Oholiav ve kutsal yerin yap\u0131m\u0131nda gereken i\u015fleri nas\u0131l yapacaklar\u0131na ili\u015fkin RAB'bin kendilerine bilgelik ve anlay\u0131\u015f verdi\u011fi b\u00fct\u00fcn becerikli ki\u015filer her i\u015fi tam RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yapacaklar.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Musa Besalel'i, Oholiav'\u0131, RAB'bin kendilerine bilgelik verdi\u011fi becerikli adamlar\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fmaya istekli herkesi i\u015f ba\u015f\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gelenler kutsal yerin yap\u0131m\u0131nda gereken i\u015fleri yapmak \u00fczere \u0130srailliler'in getirmi\u015f oldu\u011fu b\u00fct\u00fcn arma\u011fanlar\u0131 Musa'dan ald\u0131lar. \u0130srailliler g\u00f6n\u00fclden verdikleri sunular\u0131 her sabah Musa'ya getirmeye devam ettiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6yle ki, kutsal yerdeki i\u015fleri yapmakta olan ustalar i\u015flerini b\u0131rak\u0131p bir bir Musa'n\u0131n yan\u0131na gelerek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cHalk RAB'bin yap\u0131lmas\u0131n\u0131 buyurdu\u011fu i\u015f i\u00e7in gere\u011finden fazla getiriyor\u201d dediler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Musa buyruk verdi: \u201cNe erkek, ne kad\u0131n hi\u00e7 kimse kutsal yere arma\u011fan olarak art\u0131k bir \u015fey vermesin.\u201d Buyruk ordugahta ilan edildi. B\u00f6ylece halk\u0131n daha \u00e7ok arma\u011fan getirmesine engel olundu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc o ana kadar getirilenler i\u015fi bitirmek i\u00e7in yeter de artard\u0131 bile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7al\u0131\u015fanlar aras\u0131ndaki becerikli adamlar konutu on perdeden yapt\u0131lar. Besalel onlar\u0131 lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden yapt\u0131, \u00fczerini Keruvlar'la ustaca s\u00fcsledi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Her perdenin boyu yirmi sekiz, eni d\u00f6rt ar\u015f\u0131nd\u0131. B\u00fct\u00fcn perdeler ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcdeydi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Perdeleri be\u015fer be\u015fer birbirine ekleyerek iki tak\u0131m perde yapt\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Birinci tak\u0131m\u0131n kenar\u0131na lacivert ilmekler a\u00e7t\u0131. \u00d6b\u00fcr tak\u0131m\u0131n kenar\u0131na da ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Birinci tak\u0131m\u0131n ilk perdesiyle ikinci tak\u0131m\u0131n son perdesine elli\u015fer ilmek a\u00e7t\u0131; ilmekler birbirine kar\u015f\u0131yd\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elli alt\u0131n kop\u00e7a yapt\u0131, perdeleri kop\u00e7alayarak \u00e7ad\u0131r\u0131 birle\u015ftirdi. B\u00f6ylece konut tek par\u00e7a haline geldi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Konutun \u00fcst\u00fcn\u00fc kaplayacak \u00e7ad\u0131r i\u00e7in ke\u00e7i k\u0131l\u0131ndan on bir perde yapt\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Her perdenin boyu otuz, eni d\u00f6rt ar\u015f\u0131nd\u0131. On bir perde de ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcdeydi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Be\u015f perdeyi birbirine, alt\u0131 perdeyi birbirine birle\u015ftirdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Her iki perde tak\u0131m\u0131n\u0131n kenarlar\u0131na elli\u015fer ilmek a\u00e7t\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c7ad\u0131r\u0131 birle\u015ftirip tek par\u00e7a haline getirmek i\u00e7in elli tun\u00e7 kop\u00e7a yapt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7ad\u0131r i\u00e7in k\u0131rm\u0131z\u0131 boyal\u0131 ko\u00e7 derisinden bir \u00f6rt\u00fc, onun \u00fcst\u00fcne de deriden ba\u015fka bir \u00f6rt\u00fc yapt\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Konut i\u00e7in akasya a\u011fac\u0131ndan dikine \u00e7er\u00e7eveler yapt\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Her \u00e7er\u00e7evenin boyu on, eni bir bu\u00e7uk ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c7er\u00e7evelerin birbirine uyan iki paralel \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 vard\u0131. Konutun b\u00fct\u00fcn \u00e7er\u00e7evelerini ayn\u0131 bi\u00e7imde yapt\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Konutun g\u00fcneyi i\u00e7in yirmi \u00e7er\u00e7eve yapt\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Her \u00e7er\u00e7evenin alt\u0131nda iki \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131 i\u00e7in birer taban olmak \u00fczere, yirmi \u00e7er\u00e7evenin alt\u0131nda k\u0131rk g\u00fcm\u00fc\u015f taban yapt\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Konutun \u00f6b\u00fcr yan\u0131, yani kuzeyi i\u00e7in de yirmi \u00e7er\u00e7eve ve her \u00e7er\u00e7evenin alt\u0131nda iki taban olmak \u00fczere k\u0131rk g\u00fcm\u00fc\u015f taban yapt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Konutun bat\u0131ya bakacak arka taraf\u0131 i\u00e7in alt\u0131 \u00e7er\u00e7eve yapt\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Arkada konutun k\u00f6\u015feleri i\u00e7in iki \u00e7er\u00e7eve yapt\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bu k\u00f6\u015fe \u00e7er\u00e7evelerinin alt taraf\u0131 ayr\u0131 kald\u0131, \u00fcst taraf\u0131 ise birinci halkayla birle\u015ftirildi. \u0130ki k\u00f6\u015feyi olu\u015fturan iki \u00e7er\u00e7eveyi ayn\u0131 bi\u00e7imde yapt\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00f6ylece sekiz \u00e7er\u00e7eve ve her \u00e7er\u00e7evenin alt\u0131nda iki taban olmak \u00fczere on alt\u0131 g\u00fcm\u00fc\u015f taban yapt\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Konutun bir yan\u0131ndaki \u00e7er\u00e7eveler i\u00e7in be\u015f, \u00f6b\u00fcr yan\u0131ndaki \u00e7er\u00e7eveler i\u00e7in be\u015f, bat\u0131ya bakan arka taraf\u0131ndaki \u00e7er\u00e7eveler i\u00e7in de be\u015f olmak \u00fczere akasya a\u011fac\u0131ndan kiri\u015fler yapt\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": ""
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c7er\u00e7evelerin ortas\u0131ndaki kiri\u015fi konutun bir ucundan \u00f6b\u00fcr ucuna ge\u00e7irdi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c7er\u00e7evelerle kiri\u015fleri alt\u0131nla kaplad\u0131, kiri\u015flerin ge\u00e7ece\u011fi halkalar\u0131 da alt\u0131ndan yapt\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden bir perde yapt\u0131, \u00fczerini Keruvlar'la ustaca s\u00fcsledi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Perde i\u00e7in akasya a\u011fac\u0131ndan d\u00f6rt direk yaparak alt\u0131nla kaplad\u0131. \u00c7engelleri de alt\u0131nd\u0131. Direkler i\u00e7in d\u00f6rt g\u00fcm\u00fc\u015f taban d\u00f6kt\u00fc."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c7ad\u0131r\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden nak\u0131\u015fl\u0131 bir perde yapt\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Perdeyi asmak i\u00e7in \u00e7engelli be\u015f direk yaparak ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131, \u00e7emberlerini alt\u0131nla kaplad\u0131. Direklere be\u015f tun\u00e7 taban yapt\u0131."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Besalel Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 akasya a\u011fac\u0131ndan yapt\u0131. Boyu iki bu\u00e7uk, eni ve y\u00fcksekli\u011fi birer bu\u00e7uk ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130\u00e7ini de d\u0131\u015f\u0131n\u0131 da saf alt\u0131nla kaplad\u0131. \u00c7evresine alt\u0131n pervaz yapt\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130kisi bir yanda, ikisi \u00f6b\u00fcr yanda olmak \u00fczere sand\u0131\u011f\u0131n d\u00f6rt k\u00f6\u015fesindeki ayaklara takmak i\u00e7in birer alt\u0131n halka d\u00f6kt\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akasya a\u011fac\u0131ndan s\u0131r\u0131klar yap\u0131p alt\u0131nla kaplad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sand\u0131\u011f\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in s\u0131r\u0131klar\u0131 yanlardaki halkalara ge\u00e7irdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131 saf alt\u0131ndan yapt\u0131. Boyu iki bu\u00e7uk, eni bir bu\u00e7uk ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kapa\u011f\u0131n iki kenar\u0131na d\u00f6vme alt\u0131ndan birer Keruv yapt\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Keruvlar'dan birini bir kenara, \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc \u00f6teki kenara koyarak kapa\u011f\u0131 tek par\u00e7a halinde yapt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Keruvlar yukar\u0131 do\u011fru a\u00e7\u0131k kanatlar\u0131yla kapa\u011f\u0131 \u00f6rt\u00fcyor, y\u00fczleri birbirine d\u00f6n\u00fck kapa\u011fa bak\u0131yorlard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Besalel akasya a\u011fac\u0131ndan bir masa yapt\u0131. Boyu iki, eni bir, y\u00fcksekli\u011fi bir bu\u00e7uk ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Masay\u0131 saf alt\u0131nla kaplad\u0131. \u00c7evresine alt\u0131n pervaz yapt\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pervaz\u0131n \u00e7evresine d\u00f6rt parmak eninde bir kenarl\u0131k yaparak alt\u0131n pervazla \u00e7evirdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Masa i\u00e7in d\u00f6rt alt\u0131n halka d\u00f6kerek d\u00f6rt ayak \u00fczerindeki d\u00f6rt k\u00f6\u015feye yerle\u015ftirdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Masan\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in s\u0131r\u0131klar\u0131n i\u00e7inden ge\u00e7ece\u011fi halkalar kenarl\u0131\u011fa yak\u0131nd\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0131r\u0131klar\u0131 akasya a\u011fac\u0131ndan yapt\u0131, alt\u0131nla kaplad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Masa i\u00e7in saf alt\u0131ndan tabaklar, sahanlar, d\u00f6kmelik sunu testileri, taslar\u0131 yapt\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saf alt\u0131ndan bir kandillik yapt\u0131. Aya\u011f\u0131, g\u00f6vdesi d\u00f6vme alt\u0131nd\u0131. \u00c7anak, tomurcuk ve \u00e7i\u00e7ek motifleri kendindendi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 kolu bir yanda, \u00fc\u00e7 kolu \u00f6teki yanda olmak \u00fczere alt\u0131 kolluydu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Her kolda badem \u00e7i\u00e7e\u011fini and\u0131ran \u00fc\u00e7 \u00e7anak, tomurcuk ve \u00e7i\u00e7ek motifi vard\u0131. Alt\u0131 kol da ayn\u0131yd\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kandilli\u011fin g\u00f6vdesinde badem \u00e7i\u00e7e\u011fini and\u0131ran d\u00f6rt \u00e7anak, tomurcuk ve \u00e7i\u00e7ek motifi bulunuyordu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kandillikten y\u00fckselen ilk iki kolun, ikinci iki kolun, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc iki kolun alt\u0131nda kendinden birer tomurcuk vard\u0131. Toplam alt\u0131 koldu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tomurcuklar\u0131, kollar\u0131 tek par\u00e7a olan kandillik saf d\u00f6vme alt\u0131nd\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kandillik i\u00e7in saf alt\u0131ndan yedi kandil, fitil ma\u015falar\u0131, tablalar yapt\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131 dahil kandilli\u011fe bir talant saf alt\u0131n harcand\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akasya a\u011fac\u0131ndan bir buhur suna\u011f\u0131 yapt\u0131. Kare bi\u00e7iminde, boyu ve eni birer ar\u015f\u0131n, y\u00fcksekli\u011fi iki ar\u015f\u0131nd\u0131. Boynuzlar\u0131 kendindendi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dcst\u00fcn\u00fc, yanlar\u0131n\u0131, boynuzlar\u0131n\u0131 saf alt\u0131nla kaplad\u0131. \u00c7evresine alt\u0131n pervaz yapt\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130ki yandaki pervaz\u0131n alt\u0131na iki alt\u0131n halka yapt\u0131. Bunlar suna\u011f\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in s\u0131r\u0131klar\u0131n ge\u00e7mesine yar\u0131yordu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0131r\u0131klar\u0131 akasya a\u011fac\u0131ndan yaparak alt\u0131nla kaplad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Itriyat\u00e7\u0131 ustal\u0131\u011f\u0131yla kutsal mesh ya\u011f\u0131 ve g\u00fczel kokulu saf buhur yapt\u0131."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Besalel yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131n\u0131 akasya a\u011fac\u0131ndan kare bi\u00e7iminde yapt\u0131. Eni ve boyu be\u015fer ar\u015f\u0131n, y\u00fcksekli\u011fi \u00fc\u00e7 ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00f6rt \u00fcst k\u00f6\u015fesine kendinden boynuzlar yaparak hepsini tun\u00e7la kaplad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131n b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131n\u0131 \u2013kovalar\u0131, k\u00fcrekleri, \u00e7anaklar\u0131, b\u00fcy\u00fck \u00e7atallar\u0131, ate\u015f kaplar\u0131n\u0131\u2013 tun\u00e7tan yapt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kenar\u0131n alt\u0131nda a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru suna\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131na kadar a\u011f bi\u00e7iminde tun\u00e7 bir \u0131zgara yapt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tun\u00e7 \u0131zgaran\u0131n d\u00f6rt k\u00f6\u015fesine ta\u015f\u0131ma s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131 ge\u00e7irmek i\u00e7in birer halka d\u00f6kt\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0131r\u0131klar\u0131 akasya a\u011fac\u0131ndan yaparak tun\u00e7la kaplad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in yan taraf\u0131ndaki halkalara ge\u00e7irdi. Suna\u011f\u0131 tahtadan, i\u00e7i bo\u015f yapt\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde hizmet eden kad\u0131nlar\u0131n aynalar\u0131ndan tun\u00e7 ayakl\u0131kl\u0131 tun\u00e7 bir kazan yapt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Konuta bir avlu yapt\u0131. Avlunun g\u00fcney taraf\u0131 i\u00e7in y\u00fcz ar\u015f\u0131n boyunda \u00f6zenle dokunmu\u015f ince keten perdeler yapt\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Perdeler i\u00e7in tabanlar\u0131 tun\u00e7, \u00e7engelleri ve \u00e7engel \u00e7emberleri g\u00fcm\u00fc\u015f yirmi direk yapt\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kuzey taraf\u0131 i\u00e7in y\u00fcz ar\u015f\u0131n boyunda perdeler, yirmi direk, direkler i\u00e7in yirmi tun\u00e7 taban yap\u0131ld\u0131. Direklerin \u00e7engelleriyle \u00e7emberleri g\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avlunun bat\u0131 taraf\u0131 i\u00e7in elli ar\u015f\u0131n boyunda perde, on direk, on taban yap\u0131ld\u0131. Direklerin \u00e7engelleriyle \u00e7emberleri g\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Do\u011fuya bakan tarafta avlunun eni elli ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Giri\u015fin bir taraf\u0131nda on be\u015f ar\u015f\u0131n boyunda perde, \u00fc\u00e7 direk ve \u00fc\u00e7 taban;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00f6b\u00fcr taraf\u0131nda da on be\u015f ar\u015f\u0131n boyunda perde, \u00fc\u00e7 direk ve \u00fc\u00e7 taban vard\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avlunun \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn perdeler \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketendi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Direklerin tabanlar\u0131 tun\u00e7, \u00e7engelleriyle \u00e7emberleri g\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fc. Ba\u015fl\u0131klar\u0131 da g\u00fcm\u00fc\u015f kaplamayd\u0131. Avlunun b\u00fct\u00fcn direkleri g\u00fcm\u00fc\u015f \u00e7emberlerle donat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avlunun giri\u015findeki perde lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f nak\u0131\u015fl\u0131 ince ketenden yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Boyu yirmi, y\u00fcksekli\u011fi avlunun perdeleri gibi be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tun\u00e7tan d\u00f6rt dire\u011fi ve d\u00f6rt taban\u0131 vard\u0131. Direklerin \u00e7engelleri, ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131n kaplamas\u0131 ve \u00e7emberleri g\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Konutun ve konutu \u00e7evreleyen avlunun b\u00fct\u00fcn kaz\u0131klar\u0131 tun\u00e7tand\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Antla\u015fma Levhalar\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu konut i\u00e7in kullan\u0131lan malzeme miktar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fc Musa'n\u0131n buyru\u011fu uyar\u0131nca, K\u00e2hin Harun o\u011flu \u0130tamar'\u0131n y\u00f6netimindeki Levililer taraf\u0131ndan kaydedildi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu b\u00fct\u00fcn i\u015fleri Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Hur o\u011flu Uri o\u011flu Besalel yapt\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dan oyma\u011f\u0131ndan oymac\u0131, yarat\u0131c\u0131, lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik ve ince keten i\u015flemede usta nak\u0131\u015f\u00e7\u0131 Ahisamak o\u011flu Oholiav da ona yard\u0131m etti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kutsal yerdeki b\u00fct\u00fcn i\u015fler i\u00e7in kullan\u0131lan adanm\u0131\u015f alt\u0131n miktar\u0131 kutsal yerin \u015fekeliyle 29 talant 730 \u015fekeldi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Toplulu\u011fun say\u0131m\u0131ndan elde edilen g\u00fcm\u00fc\u015f, kutsal yerin \u015fekeliyle 100 talant 1 775 \u015fekeldi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Say\u0131m\u0131 yap\u0131lan yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki 603 550 ki\u015fiden adam ba\u015f\u0131na bir beka, yani yar\u0131m kutsal yerin \u015fekeli d\u00fc\u015f\u00fcyordu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kutsal yer ve perde tabanlar\u0131n\u0131n d\u00f6k\u00fcm\u00fc i\u00e7in 100 talant g\u00fcm\u00fc\u015f kullan\u0131ld\u0131. Her tabana bir talant olmak \u00fczere, 100 tabana 100 talant g\u00fcm\u00fc\u015f harcand\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Direklerin \u00e7engelleri, ba\u015fl\u0131klar\u0131n kaplanmas\u0131 ve \u00e7emberleri i\u00e7in 1 775 \u015fekel harcand\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Adanan tun\u00e7 70 talant 2 400 \u015fekeldi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bununla Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcndeki tabanlar, sunakla \u0131zgaras\u0131 ve b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131, avlu \u00e7evresindeki ve giri\u015findeki tabanlar, b\u00fct\u00fcn konut kaz\u0131klar\u0131yla avlu \u00e7evresindeki kaz\u0131klar yap\u0131ld\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kutsal yerde hizmet i\u00e7in lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikten \u00f6zenle dokunmu\u015f giysiler yapt\u0131lar. Ayr\u0131ca RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi Harun'a kutsal giysiler yap\u0131ld\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efodu alt\u0131n s\u0131rmayla lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden yapt\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alt\u0131n\u0131 ince tabakalar halinde d\u00f6v\u00fcp lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik ve ince keten aras\u0131na ustaca i\u015flemek i\u00e7in tel tel kestiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efodun iki k\u00f6\u015fesine tutturulmu\u015f omuzluklar yaparak birle\u015ftirdiler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efodun \u00fczerindeki ustaca dokunmu\u015f \u015ferit efodun bir par\u00e7as\u0131 gibi alt\u0131n s\u0131rmayla lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketendendi; t\u0131pk\u0131 RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibiydi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alt\u0131n yuvalar i\u00e7ine kak\u0131lm\u0131\u015f, \u00fczerine \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n adlar\u0131 m\u00fch\u00fcr gibi oyulmu\u015f oniksi i\u015fleyip"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130srailliler'in an\u0131lmas\u0131 i\u00e7in efodun omuzluklar\u0131na takt\u0131lar. T\u0131pk\u0131 RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efod gibi alt\u0131n s\u0131rmayla lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden usta i\u015fi bir g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fck yapt\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00f6rt k\u00f6\u015fe, eni ve boyu birer kar\u0131\u015ft\u0131, ikiye katlanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dczerine d\u00f6rt s\u0131ra ta\u015f yuvas\u0131 kakt\u0131lar. Birinci s\u0131rada yakut, topaz, z\u00fcmr\u00fct;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ikinci s\u0131rada firuze, lacivertta\u015f\u0131, ayta\u015f\u0131;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada g\u00f6kyakut, agat, ametist;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131rada sar\u0131 yakut, oniks, ye\u015fim vard\u0131. Ta\u015flar alt\u0131n yuvalara kak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "On iki ta\u015f vard\u0131. \u00dczerlerine m\u00fch\u00fcr oyar gibi \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n adlar\u0131 bir bir oyulmu\u015ftu. Bu ta\u015flar \u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131n\u0131 simgeliyordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fck i\u00e7in saf alt\u0131ndan \u00f6rme zincirler yapt\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130ki\u015fer tane alt\u0131n yuva ve halka yapt\u0131lar. G\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn \u00fcst iki k\u00f6\u015fesine birer halka koydular."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130ki \u00f6rme alt\u0131n zinciri g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn k\u00f6\u015felerindeki halkalara takt\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zincirlerin \u00f6teki iki ucunu iki yuvan\u0131n \u00fczerinden ge\u00e7irerek efodun \u00f6n taraf\u0131na, omuzluklar\u0131n \u00fczerine ba\u011flad\u0131lar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130ki alt\u0131n halka yaparak g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn alt iki k\u00f6\u015fesine, efoda biti\u015fik i\u00e7 kenar\u0131na takt\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130ki alt\u0131n halka daha yaparak efodun \u00f6n\u00fcndeki omuzluklara alttan, diki\u015fe yak\u0131n, ustaca dokunmu\u015f \u015feridin yukar\u0131s\u0131na takt\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fc\u011f\u00fcn halkalar\u0131yla efodun halkalar\u0131n\u0131 lacivert kordonla birbirine ba\u011flad\u0131lar. \u00d6yle ki, g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fck efodun ustaca dokunmu\u015f \u015feridinin yukar\u0131s\u0131nda kals\u0131n ve efoddan ayr\u0131lmas\u0131n. T\u0131pk\u0131 RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efodun alt\u0131na giyilen kaftan\u0131 ustaca dokunmu\u015f salt lacivert iplikten yapt\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ortas\u0131nda ba\u015f ge\u00e7ecek kadar bir bo\u015fluk b\u0131rakt\u0131lar. Y\u0131rt\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in bo\u015flu\u011fun kenarlar\u0131n\u0131 yaka gibi dokuyarak \u00e7evirdiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kaftan\u0131n kenar\u0131n\u0131 lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden nar motifleriyle bezediler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saf alt\u0131ndan \u00e7\u0131ng\u0131raklar yapt\u0131lar ve hizmet i\u00e7in kullan\u0131lan kaftan\u0131n ete\u011finin ucundaki narlar\u0131n aras\u0131na, bir \u00e7\u0131ng\u0131rak bir nar, bir \u00e7\u0131ng\u0131rak bir nar olmak \u00fczere \u00e7epe\u00e7evre koydular. T\u0131pk\u0131 RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Harun'la o\u011fullar\u0131 i\u00e7in ince ketenden ustaca dokunmu\u015f mintanlar, sar\u0131klar, s\u00fcsl\u00fc ba\u015fl\u0131klar, ince keten donlar, lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplikle, \u00f6zenle dokunmu\u015f ince ketenden nak\u0131\u015fl\u0131 ku\u015fak yapt\u0131lar; t\u0131pk\u0131 RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kutsal tac\u0131n levhas\u0131n\u0131 saf alt\u0131ndan yaparak \u00fczerine m\u00fch\u00fcr oyar gibi \u2018RAB'be adanm\u0131\u015ft\u0131r\u2019 s\u00f6z\u00fcn\u00fc yazd\u0131lar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dcst\u00fcne ba\u011flanmak \u00fczere sar\u0131\u011fa lacivert bir kordon takt\u0131lar; t\u0131pk\u0131 RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u00f6ylece konutun, yani Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn i\u015fleri tamamland\u0131. \u0130srailliler her \u015feyi t\u0131pk\u0131 RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Konutu, \u00e7ad\u0131rla b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131n\u0131, kop\u00e7alar\u0131n\u0131, \u00e7er\u00e7evelerini, kiri\u015flerini, direklerini, tabanlar\u0131n\u0131; k\u0131rm\u0131z\u0131 boyal\u0131 ko\u00e7 derisinden \u00f6rt\u00fcy\u00fc, deri \u00f6rt\u00fcy\u00fc, b\u00f6lme perdesini; Levha Sand\u0131\u011f\u0131'yla s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131, Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131; masayla tak\u0131mlar\u0131n\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n huzuruna konan ekmekleri; saf alt\u0131n kandilli\u011fi, \u00fcst\u00fcne dizilecek kandillerle tak\u0131mlar\u0131n\u0131, kandil i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131n\u0131; alt\u0131n suna\u011f\u0131, mesh ya\u011f\u0131n\u0131, g\u00fczel kokulu buhuru, \u00e7ad\u0131r\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn perdesini; tun\u00e7 sunakla \u0131zgaras\u0131n\u0131, s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131, b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131n\u0131, kazan\u0131, kazan ayakl\u0131\u011f\u0131n\u0131; avlunun perdelerini, direklerini, direk tabanlar\u0131n\u0131, avlu giri\u015finin perdesini, iplerini, kaz\u0131klar\u0131n\u0131, konutta, yani Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki hizmet i\u00e7in gerekli b\u00fct\u00fcn aletleri; kutsal yerdeki hizmet i\u00e7in dokunmu\u015f giysileri, K\u00e2hin Harun'un kutsal giysilerini, o\u011fullar\u0131n\u0131n k\u00e2hin giysilerini Musa'ya g\u00f6sterdiler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": ""
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": ""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": ""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": ""
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": ""
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Her \u015feyi t\u0131pk\u0131 RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Musa bakt\u0131, b\u00fct\u00fcn i\u015flerin RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yap\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce onlar\u0131 kutsad\u0131."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cKonutu, yani Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 birinci ay\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc kur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 oraya getirip perdeyle gizle."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Masay\u0131 i\u00e7eri getir, gereken her \u015feyi \u00fczerine diz. Kandilli\u011fi getirip kandillerini yak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alt\u0131n buhur suna\u011f\u0131n\u0131 Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne koy, konutun giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne perdesini tak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131n\u0131 konutun \u2013Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n\u2013 giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne koy."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kazan\u0131 \u00e7ad\u0131rla sunak aras\u0131na koyup i\u00e7ine su doldur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7ad\u0131r\u0131n \u00e7evresini avluyla kapat, avlunun giri\u015fine perdesini as."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSonra mesh ya\u011f\u0131yla konutu ve i\u00e7indeki b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131 meshederek kutsal k\u0131l. B\u00f6ylece konutla tak\u0131mlar\u0131 kutsal olacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131yla tak\u0131mlar\u0131n\u0131 meshet, suna\u011f\u0131 kutsal k\u0131l. Sunak \u00e7ok kutsal olacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kazan ve kazan ayakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 meshederek kutsal k\u0131l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cHarun'la o\u011fullar\u0131n\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne getirip y\u0131ka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Harun'a kutsal giysileri giydir, bana k\u00e2hinlik etmesi i\u00e7in onu meshederek kutsal k\u0131l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O\u011fullar\u0131n\u0131 getirip mintanlar\u0131 giydir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bana k\u00e2hinlik etmeleri i\u00e7in babalar\u0131 gibi onlar\u0131 da meshet. Bu mesh onlar\u0131n ku\u015faklar boyu s\u00fcrekli k\u00e2hin olmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayacak.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Musa her \u015feyi RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylece ikinci y\u0131l\u0131n birinci ay\u0131n\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc konut kuruldu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Musa konutu kurdu, tabanlar\u0131n\u0131 koydu, \u00e7er\u00e7evelerini yerle\u015ftirdi, kiri\u015flerini takt\u0131, direklerini dikti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7ad\u0131r\u0131 t\u0131pk\u0131 RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi konutun \u00fczerine gerdi, \u00e7ad\u0131r \u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc \u00fczerine \u00f6rtt\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Antla\u015fma Levhalar\u0131'n\u0131 sand\u0131\u011fa koydu, sand\u0131k s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131 takt\u0131, Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131 sand\u0131\u011f\u0131n \u00fczerine yerle\u015ftirdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 konuta getirdi, b\u00f6lme perdesini asarak sand\u0131\u011f\u0131 gizledi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Masay\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na, konutun kuzeyine, perdenin d\u0131\u015f\u0131na koydu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB'bin huzurunda, RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi \u00fczerine ekmekleri dizdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kandilli\u011fi Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na, masan\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na, konutun g\u00fcneyine koydu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi, RAB'bin huzurunda kandilleri yakt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alt\u0131n suna\u011f\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na, perdenin \u00f6n\u00fcne koydu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi \u00fczerinde g\u00fczel kokulu buhur yakt\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Konutun giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn perdesini takt\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131n\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne koydu, \u00fczerinde yakmal\u0131k sunu ve tah\u0131l sunusu sundu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kazan\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131 ile sunak aras\u0131na koydu, y\u0131kanmak i\u00e7in i\u00e7ine su doldurdu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Musa, Harun ve Harun'un o\u011fullar\u0131 ellerini, ayaklar\u0131n\u0131 orada y\u0131kad\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne zaman Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na girip suna\u011fa yakla\u015fsalar RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi orada y\u0131kand\u0131lar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Musa konutla suna\u011f\u0131 avluyla \u00e7evirdi. Avlunun giri\u015fine perdeyi asarak i\u015fi tamamlad\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O zaman bulut Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 kaplad\u0131 ve RAB'bin g\u00f6rkemi konutu doldurdu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Musa Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na giremedi; \u00e7\u00fcnk\u00fc bulut her yeri kaplam\u0131\u015f, RAB'bin g\u00f6rkemi konutu doldurmu\u015ftu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0130srailliler ancak bulut konutun \u00fczerinden kalk\u0131nca g\u00f6\u00e7erlerdi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bulut durduk\u00e7a yerlerinden ayr\u0131lmaz, kalkaca\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc beklerlerdi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "B\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn yolculuklar\u0131nda konutun \u00fczerinde g\u00fcnd\u00fcz\u00fcn RAB'bin bulutu, gece de ate\u015f \u0130srailliler'e yol g\u00f6sterdi."
                }
            }
        }
    }
}