{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Otuzuncu y\u0131lda, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ay\u0131n be\u015finci g\u00fcn\u00fc Kevar Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda s\u00fcrg\u00fcnde ya\u015fayanlar aras\u0131ndayken g\u00f6kler a\u00e7\u0131ld\u0131, Tanr\u0131'dan gelen g\u00f6r\u00fcmler g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kral Yehoyakin'in s\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn be\u015finci y\u0131l\u0131nda, ay\u0131n be\u015finci g\u00fcn\u00fc,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kildan \u00fclkesinde, Kevar Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda RAB Buzi o\u011flu K\u00e2hin Hezekiel'e seslendi. RAB'bin eli orada onun \u00fczerindeydi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kuzeyden esen kas\u0131rgan\u0131n g\u00f6z al\u0131c\u0131 bir \u0131\u015f\u0131kla \u00e7evrelenmi\u015f, ate\u015f sa\u00e7an b\u00fcy\u00fck bir bulutla geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm. Ate\u015fin ortas\u0131 \u0131\u015f\u0131ldayan madeni and\u0131r\u0131yordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ortas\u0131nda insana benzer d\u00f6rt canl\u0131 yarat\u0131k duruyordu;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "her birinin d\u00f6rt y\u00fcz\u00fc, d\u00f6rt kanad\u0131 vard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bacaklar\u0131 dimdikti, ayaklar\u0131 buza\u011f\u0131 aya\u011f\u0131na benziyor ve cilal\u0131 tun\u00e7 gibi parl\u0131yordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00f6rt yanlar\u0131nda, kanatlar\u0131n alt\u0131nda insan elleri vard\u0131. D\u00f6rd\u00fcn\u00fcn de y\u00fczleri, kanatlar\u0131 vard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kanatlar\u0131 birbirine de\u011ferek dosdo\u011fru ilerliyor, ilerlerken sa\u011fa sola d\u00f6nm\u00fcyordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Her yarat\u0131\u011f\u0131n d\u00f6rt y\u00fcz\u00fc vard\u0131: \u00d6nde d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn y\u00fcz\u00fc insan y\u00fcz\u00fcne, sa\u011fda d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn aslan y\u00fcz\u00fcne, solda d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn \u00f6k\u00fcz y\u00fcz\u00fcne, arkada d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn kartal y\u00fcz\u00fcne benzer bir y\u00fcz\u00fc vard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y\u00fczleri b\u00f6yleydi. Kanatlar\u0131 yukar\u0131ya do\u011fru a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Her yarat\u0131\u011f\u0131n iki kanad\u0131 yanda \u00f6b\u00fcr yarat\u0131klar\u0131n kanad\u0131na de\u011fiyor, iki kanatla da bedenlerini \u00f6rt\u00fcyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Her biri dosdo\u011fru ilerliyordu. Ruhlar\u0131 onlar\u0131 nereye y\u00f6nlendirirse, sa\u011fa sola sapmadan oraya gidiyorlard\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Canl\u0131 yarat\u0131klar\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc yanan ate\u015f k\u00f6zleri ya da me\u015fale gibiydi. Ate\u015f yarat\u0131klar\u0131n ortas\u0131nda hareket ediyordu; \u0131\u015f\u0131k sa\u00e7\u0131yor ve i\u00e7inden \u015fim\u015fekler \u00e7ak\u0131yordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yarat\u0131klar \u015fim\u015fek \u00e7akar gibi h\u0131zla ileri geri gidip geliyorlard\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu d\u00f6rt y\u00fczl\u00fc yarat\u0131klara bakarken, her birinin yan\u0131nda, yere de\u011fen bir tekerlek g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tekerleklerin g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc ve yap\u0131s\u0131 \u015f\u00f6yleydi: Sar\u0131 yakut gibi parl\u0131yorlard\u0131 ve d\u00f6rd\u00fc de birbirine benziyordu. G\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fleri ve yap\u0131l\u0131\u015flar\u0131 i\u00e7 i\u00e7e girmi\u015f bir tekerlek gibiydi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hareket edince yarat\u0131klar\u0131n bakt\u0131klar\u0131 d\u00f6rt y\u00f6nden birine do\u011fru sa\u011fa sola sapmadan ilerliyordu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tekerleklerin kenar\u0131 y\u00fcksek ve korkun\u00e7tu; hepsi \u00e7epe\u00e7evre g\u00f6zlerle doluydu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Canl\u0131 yarat\u0131klar hareket edince, yanlar\u0131ndaki tekerlekler de hareket ediyordu; yarat\u0131klar yerden y\u00fckseldik\u00e7e, tekerlekler de onlarla birlikte y\u00fckseliyordu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ruhlar\u0131 onlar\u0131 nereye y\u00f6nlendirirse oraya gidiyorlard\u0131. Tekerlekler de onlarla birlikte y\u00fckseliyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc yarat\u0131klar\u0131n ruhu tekerleklerdeydi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yarat\u0131klar hareket etti\u011finde onlar da hareket ediyor, yarat\u0131klar durdu\u011funda onlar da duruyor, yarat\u0131klar yerden y\u00fckseldi\u011finde onlar da y\u00fckseliyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc yarat\u0131klar\u0131n ruhu tekerleklerdeydi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kubbeye benzer, billur gibi parlak ve korkun\u00e7 bir \u015fey canl\u0131 yarat\u0131klar\u0131n ba\u015flar\u0131 \u00fczerine yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kubbenin alt\u0131nda kanatlar\u0131n\u0131n biri \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fcn kanatlar\u0131na do\u011fru a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Her birinin bedenini \u00f6rten ba\u015fka iki kanad\u0131 vard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yarat\u0131klar hareket edince, kanatlar\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 sesi duydum. G\u00fcr\u00fcl g\u00fcr\u00fcl akan sular\u0131n \u00e7a\u011f\u0131lt\u0131s\u0131n\u0131, Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten'in sesini, bir ordunun g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcn\u00fc and\u0131r\u0131yordu. Durunca kanatlar\u0131n\u0131 indiriyorlard\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kanatlar\u0131 inik dururken, ba\u015flar\u0131 \u00fczerindeki kubbeden bir ses duyuldu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ba\u015flar\u0131 \u00fczerindeki kubbenin \u00fcst\u00fcnde lacivertta\u015f\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f tahta benzer bir nesne vard\u0131. Y\u00fcksekte, taht\u0131 and\u0131ran nesnede insana benzer biri oturuyordu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "G\u00f6rd\u00fcm ki, beli and\u0131ran k\u0131sm\u0131n\u0131n yukar\u0131s\u0131 i\u00e7i ate\u015f dolu maden gibi \u0131\u015f\u0131ld\u0131yordu, belden a\u015fa\u011f\u0131s\u0131 ate\u015fe benziyordu ve \u00e7evresi g\u00f6z al\u0131c\u0131 bir \u0131\u015f\u0131kla ku\u015fat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc ya\u011fmurlu bir g\u00fcn bulutlar\u0131n aras\u0131nda olu\u015fan g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131na benziyordu. \u00d6yleydi \u00e7evresini saran parlakl\u0131k. RAB'bin g\u00f6rkemini and\u0131ran olay\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc b\u00f6yleydi. G\u00f6r\u00fcnce, y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131m, birinin konu\u015ftu\u011funu duydum."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bana, \u201cEy insano\u011flu, aya\u011fa kalk, seninle konu\u015faca\u011f\u0131m\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O benimle konu\u015fur konu\u015fmaz Ruh i\u00e7ime girdi, beni ayaklar\u0131m\u0131n \u00fczerinde durdurdu; benimle konu\u015fan\u0131 duydum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bana, \u201cEy insano\u011flu, seni \u0130srail halk\u0131na, bana ba\u015fkald\u0131ran o asi ulusa g\u00f6nderiyorum\u201d dedi, \u201cOnlar ve atalar\u0131 bug\u00fcne kadar bana kar\u015f\u0131 geldiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bu halk dikba\u015fl\u0131 ve inat\u00e7\u0131d\u0131r. Seni onlara g\u00f6nderiyorum. Onlara, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor\u2019 diyeceksin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu asi halk seni ister dinlesin, ister dinlemesin, yine de aralar\u0131nda bir peygamber oldu\u011funu bilecektir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sen, ey insano\u011flu, onlardan ve s\u00f6zlerinden korkma! \u00c7evrende \u00e7al\u0131lar, dikenler olsa, akrepler aras\u0131nda ya\u015fasan bile korkma. Asi bir halk olsalar bile, onlar\u0131n s\u00f6yleyeceklerinden korkma, onlar y\u00fcz\u00fcnden y\u0131lg\u0131nl\u0131\u011fa d\u00fc\u015fme."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seni ister dinlesinler, ister dinlemesinler, onlara s\u00f6zlerimi s\u00f6yleyeceksin. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar asi bir halkt\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sen, ey insano\u011flu, sana s\u00f6yleyece\u011fimi dinle! Bu ba\u015fkald\u0131ran halk gibi asi olma! A\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7, sana verece\u011fimi ye!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bakt\u0131m, bana do\u011fru uzanm\u0131\u015f bir el g\u00f6rd\u00fcm; i\u00e7inde tomar halinde bir kitap vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tomar\u0131 \u00f6n\u00fcmde a\u00e7t\u0131, her iki yan\u0131 da yaz\u0131l\u0131yd\u0131. Orada a\u011f\u0131tlar, iniltiler, figanlar yaz\u0131l\u0131yd\u0131."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bana, \u201cEy insano\u011flu, sana verileni ye. Bu tomar\u0131 yedikten sonra git, \u0130srail halk\u0131na seslen\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00f6ylece a\u011fz\u0131m\u0131 a\u00e7t\u0131m, yemem i\u00e7in tomar\u0131 bana verdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bana, \u201cEy insano\u011flu, sana verdi\u011fim tomar\u0131 ye, mideni onunla doldur\u201d dedi. Bunun \u00fczerine tomar\u0131 yedim. Bal gibi tatl\u0131 geldi bana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy insano\u011flu, \u0130srail halk\u0131na git, onlara s\u00f6zlerimi ilet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc seni konu\u015fmas\u0131 anla\u015f\u0131lmaz, dili zor bir halka de\u011fil, \u0130srail halk\u0131na g\u00f6nderiyorum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Evet, seni konu\u015fmas\u0131 anla\u015f\u0131lmaz, dili zor, dediklerini anlamad\u0131\u011f\u0131n halklara g\u00f6ndermiyorum. Onlara g\u00f6nderseydim, seni dinlerlerdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131 seni dinlemek istemeyecektir, \u00e7\u00fcnk\u00fc o beni dinlemek istemiyor. B\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 dikba\u015fl\u0131 ve inat\u00e7\u0131d\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seni onlar kadar inat\u00e7\u0131 yapaca\u011f\u0131m, senin aln\u0131n\u0131 onlar\u0131nki kadar kat\u0131la\u015ft\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aln\u0131n\u0131 \u00e7akmak ta\u015f\u0131ndan daha sert bir kaya gibi yapaca\u011f\u0131m. Her ne kadar asi bir halksalar da onlardan korkma, y\u0131lma.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bana, \u201cEy insano\u011flu, iyice dinle ve sana s\u00f6yleyeceklerimi y\u00fcre\u011fine yerle\u015ftir\u201d dedi,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi s\u00fcrg\u00fcnde ya\u015fayan halk\u0131na git ve seni ister dinlesinler, ister dinlemesinler, onlara, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor\u2019 de.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sonra Ruh beni kald\u0131rd\u0131 ve arkamda, \u201cRAB'bin g\u00f6rkemine kendi yerinde \u00f6vg\u00fcler olsun!\u201d diye b\u00fcy\u00fck bir g\u00fcrleme duydum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Canl\u0131 yarat\u0131klar\u0131n birbirine \u00e7arpan kanatlar\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 sesi, yanlar\u0131ndaki tekerleklerin g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcn\u00fc, b\u00fcy\u00fck bir g\u00fcrleme duydum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ruh beni kald\u0131r\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. RAB'bin g\u00fc\u00e7l\u00fc eli \u00fczerimde oldu\u011fu halde, \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle, \u00f6fkeyle gittim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kevar Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Tel-Abib'de ya\u015fayan s\u00fcrg\u00fcnlerin yan\u0131na geldim. Orada, ya\u015fad\u0131klar\u0131 yerde onlar\u0131n aras\u0131nda \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7inde yedi g\u00fcn kald\u0131m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn sonra RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, seni \u0130srail halk\u0131na bek\u00e7i atad\u0131m. Benden bir s\u00f6z duyar duymaz onlar\u0131 benim yerime uyaracaks\u0131n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fc ki\u015fiye, \u2018Kesinlikle \u00f6leceksin\u2019 dedi\u011fim zaman onu uyarmaz, ya\u015fam\u0131n\u0131 kurtarmak amac\u0131yla onu k\u00f6t\u00fc yolundan d\u00f6nd\u00fcrmek i\u00e7in konu\u015fmazsan, o ki\u015fi g\u00fcnah\u0131 i\u00e7inde \u00f6lecek; ama onun kan\u0131ndan seni sorumlu tutaca\u011f\u0131m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ancak k\u00f6t\u00fc ki\u015fiyi uyard\u0131\u011f\u0131n halde k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnden ve k\u00f6t\u00fc yolundan d\u00f6nmezse, o g\u00fcnah\u0131 i\u00e7inde \u00f6lecek. Ama sen can\u0131n\u0131 kurtarm\u0131\u015f olacaks\u0131n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cDo\u011fru ki\u015fi do\u011frulu\u011fundan d\u00f6ner de k\u00f6t\u00fcl\u00fck yaparsa, onu y\u0131k\u0131ma u\u011frataca\u011f\u0131m, o da \u00f6lecek. Onu uyarmad\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in g\u00fcnah\u0131 i\u00e7inde \u00f6lecek, yapt\u0131\u011f\u0131 do\u011fru i\u015fler an\u0131lmayacak. Ancak onun kan\u0131ndan seni sorumlu tutaca\u011f\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama do\u011fru ki\u015fiyi g\u00fcnah i\u015flemesin diye uyar\u0131rsan, o da g\u00fcnah i\u015flemezse, kesinlikle ya\u015fayacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc o uyar\u0131lara kulak vermi\u015ftir; sen de can\u0131n\u0131 kurtarm\u0131\u015f olacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "RAB'bin eli orada \u00fczerimdeydi. Bana, \u201cKalk, ovaya git\u201d dedi, \u201cOrada seninle konu\u015faca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece kalk\u0131p ovaya gittim. RAB'bin g\u00f6rkemi t\u0131pk\u0131 Kevar Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm gibi orada durmaktayd\u0131. Y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ruh i\u00e7ime girdi, beni ayaklar\u0131m\u0131n \u00fczerinde durdurdu. Benimle \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \u201cGit, evine kapan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Halk\u0131n aras\u0131na \u00e7\u0131kmaman i\u00e7in seni halatlarla ba\u011flayacaklar, ey insano\u011flu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dilini dama\u011f\u0131na yap\u0131\u015ft\u0131raca\u011f\u0131m; konu\u015fmayacak, onlar\u0131 paylayamayacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu halk asidir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ama seninle konu\u015ftu\u011fumda dilini \u00e7\u00f6zece\u011fim. Onlara, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor\u2019 diyeceksin. Dinleyen dinlesin, dinlemeyen dinlemesin. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu halk asidir.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cSen, ey insano\u011flu, bir tu\u011fla al, \u00f6n\u00fcne koy, \u00fczerine Yeru\u015falim Kenti'ni \u00e7iz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kenti ku\u015fat, duvarla \u00e7evir. Kente kar\u015f\u0131 toprak rampalar yap, ordugah kur, \u00e7evresine k\u00fct\u00fckler yerle\u015ftir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra demir bir sac al; demirden bir duvar gibi kendinle kentin aras\u0131na koy. Y\u00fcz\u00fcn\u00fc ona do\u011fru \u00e7evir. Kent ku\u015fatma alt\u0131nda tutulacak, onu sen ku\u015fatacaks\u0131n. Bu \u0130srail halk\u0131 i\u00e7in bir belirti olacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cSonra sol yan\u0131na uzan, \u0130srail halk\u0131n\u0131n g\u00fcnah\u0131n\u0131 y\u00fcklen. Sol yan\u0131na uzanaca\u011f\u0131n g\u00fcnler kadar onlar\u0131n su\u00e7unun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekeceksin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Su\u00e7lar\u0131n\u0131n y\u0131l say\u0131s\u0131 kadar sana g\u00fcn ay\u0131rd\u0131m. B\u00f6ylece \u00fc\u00e7 y\u00fcz doksan g\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131n su\u00e7unun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekeceksin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cBunu yapt\u0131ktan sonra, bu kez sa\u011f yan\u0131na uzan, Yahuda halk\u0131n\u0131n su\u00e7unun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ek. Sana k\u0131rk g\u00fcn, her y\u0131l i\u00e7in bir g\u00fcn ay\u0131rd\u0131m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y\u00fcz\u00fcn\u00fc Yeru\u015falim ku\u015fatmas\u0131na \u00e7evir, \u00e7\u0131plak kollar\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131p Yeru\u015falim'e kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ku\u015fatma g\u00fcnlerini bitirinceye dek bir yandan \u00f6b\u00fcr yana d\u00f6nmemen i\u00e7in seni halatlarla ba\u011flayaca\u011f\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cBu\u011fday, arpa, bakla, mercimek, dar\u0131, k\u0131z\u0131l bu\u011fday al, bir kaba koy. Bunlardan kendine ekmek yap. Bir yan\u0131na uzanaca\u011f\u0131n \u00fc\u00e7 y\u00fcz doksan g\u00fcn boyunca bu ekmekten yiyeceksin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Her g\u00fcn belirli zamanda yemen i\u00e7in yirmi \u015fekel ekmek tartacaks\u0131n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun gibi suyu da belirli zamanda, \u00f6l\u00e7\u00fcyle, bir hinin alt\u0131da biri kadar i\u00e7eceksin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yiyece\u011fini arpa pidesi yer gibi ye ve insan d\u0131\u015fk\u0131s\u0131ndan ate\u015f yak\u0131p \u00fczerinde halk\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde pi\u015fir.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB, \u201cUluslar aras\u0131na da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m \u0130srail halk\u0131 b\u00f6ylelikle kirli say\u0131lan yiyecekleri yiyecek\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ben, \u201cEyvah, ey Egemen RAB!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdim, \u201cHi\u00e7bir zaman kirli say\u0131lan bir \u015feye dokunmad\u0131m. Gen\u00e7li\u011fimden bu yana kendili\u011finden \u00f6lm\u00fc\u015f ya da yaban\u0131l bir hayvan taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f bir hayvan\u0131n etini yemedim, a\u011fz\u0131ma kirli say\u0131lan et koymad\u0131m.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cPeki\u201d dedi, \u201cEkme\u011fini insan d\u0131\u015fk\u0131s\u0131 yerine tezek yak\u0131p \u00fczerinde pi\u015firmene izin verece\u011fim.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra, \u201c\u0130nsano\u011flu, Yeru\u015falim'i her t\u00fcrl\u00fc yiyecekten yoksun b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cBu halk yiyece\u011fini tart\u0131yla ve kayg\u0131 i\u00e7inde yiyecek, suyunu \u00f6l\u00e7\u00fcyle ve \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7inde i\u00e7ecek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yiyece\u011fi de suyu da azalacak. Hepsi \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011fa d\u00fc\u015fecek, g\u00fcnahlar\u0131 i\u00e7inde eriyip yok olacak."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cEy insano\u011flu, keskin bir k\u0131l\u0131\u00e7 al, berber usturas\u0131 gibi kullanarak ba\u015f\u0131n\u0131, sakal\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f et. Sonra bir terazi getir, k\u0131llar\u0131 b\u00f6l\u00fcmlere ay\u0131r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yeru\u015falim'in ku\u015fat\u0131lmas\u0131 bitince, k\u0131llar\u0131n \u00fc\u00e7te birini kentin ortas\u0131nda yakacaks\u0131n. \u00dc\u00e7te birini k\u0131l\u0131\u00e7la kentin \u00e7evresine f\u0131rlatacak, kalan \u00fc\u00e7te birini de r\u00fczgara savuracaks\u0131n. Ben de yal\u0131n k\u0131l\u0131\u00e7 onlar\u0131n pe\u015fine d\u00fc\u015fece\u011fim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Birka\u00e7 tel k\u0131l b\u0131rak, giysinin k\u0131vr\u0131mlar\u0131na tak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yine birka\u00e7\u0131n\u0131 al\u0131p ate\u015fe at, yans\u0131n. O k\u0131llardan b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131na ate\u015f yay\u0131lacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB diyor ki: Bu Yeru\u015falim'i uluslar\u0131n ortas\u0131na yerle\u015ftirdim, \u00e7evresini \u00fclkelerle ku\u015fatt\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6yleyken Yeru\u015falim \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn uluslardan ve \u00fclkelerden daha \u00e7ok k\u00f6t\u00fcl\u00fck yaparak ilkelerimi, kurallar\u0131m\u0131 \u00e7i\u011fnedi. \u0130lkelerime kar\u015f\u0131 geldi, kurallar\u0131m uyar\u0131nca davranmad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Egemen RAB diyor ki: \u00c7evrenizde ya\u015fayan uluslardan daha azg\u0131nd\u0131n\u0131z, kurallar\u0131m\u0131 izlemediniz, ilkelerime uymad\u0131n\u0131z. \u00c7evrenizde ya\u015fayan uluslar\u0131n ilkelerine de uymad\u0131n\u0131z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cBundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Egemen RAB diyor ki: \u0130\u015fte ben size kar\u015f\u0131y\u0131m, uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde sizi cezaland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn i\u011fren\u00e7likler y\u00fcz\u00fcnden \u00f6nceden yapmad\u0131\u011f\u0131m\u0131, bir daha yapmayaca\u011f\u0131m\u0131 size yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6ylece aran\u0131zda babalar \u00e7ocuklar\u0131n\u0131, \u00e7ocuklar da babalar\u0131n\u0131 yiyecekler. Sizi cezaland\u0131raca\u011f\u0131m, sa\u011f kalanlar\u0131n\u0131z\u0131 her yana da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egemen RAB varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor, madem tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131 i\u011fren\u00e7 put ve uygulamalar\u0131n\u0131zla kirlettiniz, ben de sizi esirgemeyecek, size ac\u0131mayacak, sizi kay\u0131rmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kentte ya\u015fayanlar\u0131n\u0131z\u0131n \u00fc\u00e7te biri salg\u0131n hastal\u0131k ya da k\u0131tl\u0131k y\u00fcz\u00fcnden yok olacak; \u00fc\u00e7te biriniz \u00e7evrede k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek; \u00fc\u00e7te birinizi de her yana da\u011f\u0131t\u0131p yal\u0131n k\u0131l\u0131\u00e7 pe\u015finize d\u00fc\u015fece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cB\u00f6ylece k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131m son bulacak, onlara kar\u015f\u0131 \u00f6fkemi yat\u0131\u015ft\u0131raca\u011f\u0131m. O zaman ben de rahata kavu\u015faca\u011f\u0131m. \u00d6fkemi onlar\u0131n \u00fczerine bo\u015falt\u0131nca, ben RAB'bin k\u0131skan\u00e7l\u0131\u011f\u0131mdan onlarla konu\u015ftu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u00c7evrenizdeki uluslar aras\u0131nda, yoldan her ge\u00e7enin g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde sizi y\u0131k\u0131ma u\u011fratacak, a\u015fa\u011f\u0131layaca\u011f\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6fke, k\u0131zg\u0131nl\u0131k ve ac\u0131 paylamalarla sizi cezaland\u0131rd\u0131\u011f\u0131mda \u00e7evrenizdeki uluslar aras\u0131nda alay konusu olacak, a\u015fa\u011f\u0131lanacaks\u0131n\u0131z; ders al\u0131nacak, \u015fa\u015f\u0131lacak bir duruma d\u00fc\u015feceksiniz. Ben, RAB bunu s\u00f6yledim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sizi yok etmek i\u00e7in \u00fczerinize \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc, y\u0131k\u0131c\u0131 k\u0131tl\u0131k oklar\u0131n\u0131 salaca\u011f\u0131m. \u00dczerinize salaca\u011f\u0131m k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 daha da art\u0131racak, sizi her t\u00fcrl\u00fc yiyecekten yoksun b\u0131rakaca\u011f\u0131m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dczerinize k\u0131tl\u0131k ve yaban\u0131l hayvanlar salaca\u011f\u0131m, sizi \u00e7ocuklar\u0131n\u0131zdan edecekler. Salg\u0131n hastal\u0131k ve d\u00f6k\u00fclen kan sizi s\u00fcp\u00fcr\u00fcp yok edecek; ba\u015f\u0131n\u0131za da k\u0131l\u0131\u00e7 getirece\u011fim. Ben, RAB b\u00f6yle s\u00f6yledim.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEy insano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u0130srail da\u011flar\u0131na do\u011fru \u00e7evir ve onlara kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ki, \u2018Ey \u0130srail da\u011flar\u0131, Egemen RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin. Egemen RAB da\u011flara, tepelere, vadilere, derelere \u015f\u00f6yle diyor: \u00dczerinize k\u0131l\u0131\u00e7 g\u00f6nderece\u011fim, tap\u0131nma yerlerinizi y\u0131kaca\u011f\u0131m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sunaklar\u0131n\u0131z\u0131 devirecek, buhur sunaklar\u0131n\u0131z\u0131 parampar\u00e7a edece\u011fim. K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilmi\u015f halk\u0131n\u0131z\u0131 putlar\u0131n\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcne d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130srailliler'in cesetlerini putlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne atacak, kemiklerini sunaklar\u0131n\u0131n \u00e7evresine da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z her yerde kentleriniz yak\u0131l\u0131p y\u0131k\u0131lacak, tap\u0131nma yerleriniz yerle bir edilecek. \u00d6yle ki, sunaklar\u0131n\u0131z devrilip y\u0131k\u0131ls\u0131n, putlar\u0131n\u0131z ezilip parampar\u00e7a olsun, buhur sunaklar\u0131n\u0131z yok edilsin, el eme\u011finiz bo\u015fa \u00e7\u0131ks\u0131n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Halk\u0131n\u0131z her yerde \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Birka\u00e7 ki\u015fiyi \u00f6l\u00fcmden kurtaraca\u011f\u0131m. \u00dclkelere, uluslar aras\u0131na da\u011f\u0131lan baz\u0131lar\u0131n\u0131z k\u0131l\u0131\u00e7tan kurtulacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kurtulanlar tutsak al\u0131nd\u0131klar\u0131 uluslarda beni an\u0131msayacaklar. Benden d\u00f6nen sadakatsiz y\u00fcreklerinden, putlar\u0131 ard\u0131nca \u015fehvete s\u00fcr\u00fckleyen g\u00f6zlerinden derin ac\u0131 duydum. Yapt\u0131klar\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fckler ve i\u011fren\u00e7 uygulamalar y\u00fcz\u00fcnden kendilerinden tiksinecekler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Benim RAB oldu\u011fumu, ba\u015flar\u0131na bu felaketi getirece\u011fimi bo\u015funa s\u00f6ylemedi\u011fimi anlayacaklar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ellerini \u00e7\u0131rp, ayaklar\u0131n\u0131 yere vur, \u0130srail halk\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn k\u00f6t\u00fc ve i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc ah \u00e7ek! \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131l\u0131\u00e7la, k\u0131tl\u0131kla, salg\u0131n hastal\u0131kla yok olacaklar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uzaktakiler salg\u0131n hastal\u0131ktan \u00f6lecek, yak\u0131ndakiler k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek, ku\u015fatma s\u0131ras\u0131nda sa\u011f kalanlar k\u0131tl\u0131ktan \u00f6lecek. B\u00f6ylece onlara duydu\u011fum \u00f6fkeye son verece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Putlar\u0131n\u0131n aras\u0131na, sunaklar\u0131n\u0131n \u00e7evresine, her y\u00fcksek tepeye, da\u011f doru\u011funa, her ye\u015feren bol yaprakl\u0131 a\u011fac\u0131n alt\u0131na cesetleri serilince, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar. Oralarda putlar\u0131na g\u00fczel kokulu buhur sundular."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elimi onlara kar\u015f\u0131 uzatacak, \u00e7\u00f6lden Rivla'ya kadar ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkeyi yerle bir edip \u0131ss\u0131z b\u0131rakaca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEy insano\u011flu, Egemen RAB \u0130srail \u00fclkesine \u015f\u00f6yle diyor: Son yakla\u015ft\u0131! \u00dclkenin d\u00f6rt k\u00f6\u015fesinin sonu geldi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senin de sonun geldi! Senin \u00fczerine \u00f6fkemi ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m. Yapt\u0131klar\u0131na g\u00f6re seni yarg\u0131layacak, b\u00fct\u00fcn i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verece\u011fim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sana ac\u0131mayacak, seni esirgemeyece\u011fim. Yapt\u0131klar\u0131n\u0131n ve sendeki i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verece\u011fim. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Y\u0131k\u0131m! \u0130\u015fte duyulmam\u0131\u015f bir y\u0131k\u0131m geliyor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonun geldi! Evet, sonun geldi! Sana kar\u015f\u0131 uyan\u0131yor. \u0130\u015fte geliyor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ey \u00fclkede ya\u015fayan halk, y\u0131k\u0131ma u\u011frayacaks\u0131n. Y\u0131k\u0131m zaman\u0131 yakla\u015ft\u0131! G\u00fcn yak\u0131n! Da\u011flar\u0131n \u00fczerinden sevin\u00e7 sesi yerine karga\u015fa sesi geliyor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7ok yak\u0131nda k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00fczerine bo\u015faltacak, sana duydu\u011fum \u00f6fkeyi \u00fczerine d\u00f6kece\u011fim. Yapt\u0131klar\u0131na g\u00f6re seni yarg\u0131layacak, b\u00fct\u00fcn i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verece\u011fim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sana ac\u0131mayacak, seni esirgemeyece\u011fim. Yapt\u0131klar\u0131n\u0131n ve sendeki i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verece\u011fim. O zaman seni cezaland\u0131ran\u0131n ben RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte o g\u00fcn! G\u00fcn yakla\u015ft\u0131! Y\u0131k\u0131m haz\u0131r. De\u011fnek \u00e7i\u00e7eklendi, gurur tomurcukland\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zorbal\u0131k ayaklan\u0131p k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn sopas\u0131 oldu. Halktan, o kalabal\u0131ktan kimse kalmayacak; mallar\u0131ndan, g\u00f6rkemlerinden bir \u015fey kalmayacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSon yakla\u015ft\u0131! G\u00fcn geldi! Al\u0131c\u0131 sevinmesin, sat\u0131c\u0131 \u00fcz\u00fclmesin. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6fkem b\u00fct\u00fcn halk\u0131n \u00fczerine ya\u011facak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sat\u0131c\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 geri alamayacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc herkesi ilgilendiren bu g\u00f6r\u00fcm de\u011fi\u015ftirilmeyecek. \u0130\u015fledi\u011fi g\u00fcnahlar y\u00fcz\u00fcnden kimse can\u0131n\u0131 koruyamayacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Borazan \u00e7al\u0131nd\u0131, herkes haz\u0131r, ama kimse sava\u015fa gitmeyecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6fkem b\u00fct\u00fcn halk\u0131n \u00fczerindedir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte d\u0131\u015farda k\u0131l\u0131\u00e7, i\u00e7erde salg\u0131n hastal\u0131k ve k\u0131tl\u0131k. Kentin d\u0131\u015f\u0131ndakiler k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek, kenttekilerse k\u0131tl\u0131ktan, salg\u0131n hastal\u0131ktan yok olacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sa\u011f kalanlar vadilerdeki g\u00fcvercinler gibi da\u011flara ka\u00e7acak; her biri g\u00fcnah\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc inleyecek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eller gev\u015feyecek, dizler titreyecek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c7ul ku\u015fanacak, deh\u015fete d\u00fc\u015fecekler. Y\u00fczleri utan\u00e7tan k\u0131zaracak, ba\u015flar\u0131 t\u0131ra\u015f edilecek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00fcm\u00fc\u015flerini soka\u011fa atacaklar. Alt\u0131nlar\u0131 kirli say\u0131lacak. RAB'bin \u00f6fkesini bo\u015faltt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn onlar\u0131 ne alt\u0131nlar\u0131, ne g\u00fcm\u00fc\u015fleri kurtarabilir. Bunlarla ne a\u00e7l\u0131klar\u0131n\u0131 giderebilir, ne kar\u0131nlar\u0131n\u0131 doyurabilirler. Alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f onlar\u0131 su\u00e7a s\u00fcr\u00fckledi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00fccevherlerinin g\u00fczelli\u011fiyle gururlan\u0131rlard\u0131. \u0130\u011fren\u00e7, tiksindirici putlar\u0131n\u0131 bunlardan yapt\u0131lar. Bu y\u00fczden m\u00fccevherlerini kirli bir nesneye \u00e7evirece\u011fim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hepsini ya\u011fma mal olarak yabanc\u0131 uluslara, ganimet olarak d\u00fcnyadaki k\u00f6t\u00fclere verece\u011fim; onlar\u0131 kirletecekler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Y\u00fcz\u00fcm\u00fc onlardan \u00e7evirece\u011fim. De\u011ferli tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131 kirletecekler; zorbalar i\u00e7eri girip oray\u0131 kirletecekler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cKendinize zincirler haz\u0131rlay\u0131n! \u00dclkede kan ak\u0131t\u0131l\u0131yor, kent zorbal\u0131k dolu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uluslar\u0131n en k\u00f6t\u00fclerini buraya getirece\u011fim; evlerinizi m\u00fclk edinecekler. G\u00fc\u00e7l\u00fclerin gururuna son verece\u011fim. Kutsal yerleri kirletilecek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Korku gelince esenlik arayacak, ama bulamayacaklar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y\u0131k\u0131m \u00fcst\u00fcne y\u0131k\u0131m gelecek. K\u00f6t\u00fc haberler birbirini kovalayacak. Peygamberden g\u00f6r\u00fcm isteyecekler; k\u00e2hin Kutsal Yasa'y\u0131 \u00f6\u011fretemeyecek, ileri gelenler \u00f6\u011f\u00fct veremeyecek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kral yas tutacak, \u00f6nder umutsuzlu\u011fa d\u00fc\u015fecek, \u00fclkedeki halk\u0131n korkudan elleri titreyecek. Onlar\u0131 yapt\u0131klar\u0131na g\u00f6re cezaland\u0131racak, yarg\u0131lad\u0131klar\u0131 gibi yarg\u0131layaca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn alt\u0131nc\u0131 y\u0131l\u0131, alt\u0131nc\u0131 ay\u0131n be\u015finci g\u00fcn\u00fc evde Yahuda'n\u0131n ileri gelenleriyle otururken Egemen RAB'bin eli bana dokundu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bakt\u0131m, insana benzer birini g\u00f6rd\u00fcm: G\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc, belinden a\u015fa\u011f\u0131s\u0131 ate\u015fi and\u0131r\u0131yor, belinden yukar\u0131s\u0131 maden gibi \u0131\u015f\u0131ld\u0131yordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eli and\u0131ran bir \u015fey uzat\u0131p beni sa\u00e7lar\u0131mdan tuttu. Ruh beni yerle g\u00f6k aras\u0131na kald\u0131rd\u0131 ve Tanr\u0131'dan gelen g\u00f6r\u00fcmlerde Yeru\u015falim'e, i\u00e7 avlunun kuzeye bakan kap\u0131s\u0131n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Tanr\u0131'n\u0131n k\u0131skan\u00e7l\u0131\u011f\u0131n\u0131 uyand\u0131ran k\u0131skan\u00e7l\u0131k putu orada dikiliydi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ovada g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcmdeki gibi, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n g\u00f6rkemi oradayd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra bana, \u201cEy insano\u011flu, kuzeye bak!\u201d dedi. Bakt\u0131m, sunak kap\u0131s\u0131n\u0131n kuzeye bakan giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde duran k\u0131skan\u00e7l\u0131k putunu g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, ne yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyor musun?\u201d dedi, \u201cTap\u0131na\u011f\u0131mdan uzakla\u015fay\u0131m diye \u0130srail halk\u0131 \u00e7ok i\u011fren\u00e7 \u015feyler yap\u0131yor. Bundan daha i\u011fren\u00e7 \u015feyler g\u00f6receksin.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Beni avlunun giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne getirdi. Bakt\u0131m, duvarda bir delik g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bana, \u201cHaydi duvar\u0131 del, insano\u011flu\u201d dedi. Duvar\u0131 deldim, orada bir kap\u0131 g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bana, \u201c\u0130\u00e7eri gir de burada yapt\u0131klar\u0131 k\u00f6t\u00fc ve i\u011fren\u00e7 \u015feyleri g\u00f6r\u201d dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6ylece i\u00e7eriye girip bakt\u0131m. Duvar\u0131n her yan\u0131na \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit s\u00fcr\u00fcngen, i\u011fren\u00e7 hayvan \u015fekilleri ve \u0130srail halk\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn putlar\u0131 oyulmu\u015ftu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130srail ileri gelenlerinden yetmi\u015f ki\u015fiyle \u015eafan o\u011flu Yaazanya orada, putlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde duruyordu. Her birinin elinde bir buhurdan vard\u0131; buhurun kokusu bulut gibi y\u00fckseliyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail halk\u0131n\u0131n ileri gelenlerinin kendi putlar\u0131n\u0131n odalar\u0131nda, karanl\u0131kta neler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcn m\u00fc?\u201d dedi, \u201cOnlar, \u2018RAB bizi g\u00f6rm\u00fcyor, RAB \u00fclkeyi b\u0131rakt\u0131\u2019 diyorlar.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bana yine, \u201cDaha i\u011fren\u00e7 \u015feyler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 da g\u00f6receksin\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bundan sonra beni RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n kuzeye bakan kap\u0131s\u0131n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Orada oturup Tammuz i\u00e7in a\u011flayan kad\u0131nlar\u0131 g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, bunu g\u00f6rd\u00fcn m\u00fc? Bundan daha i\u011fren\u00e7 \u015feyler de g\u00f6receksin\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Beni RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n i\u00e7 avlusuna g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Tap\u0131na\u011f\u0131n giri\u015finde, eyvanla sunak aras\u0131nda yirmi be\u015f kadar adam vard\u0131. S\u0131rtlar\u0131n\u0131 RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na, y\u00fczlerini do\u011fuya d\u00f6nm\u00fc\u015f, g\u00fcne\u015fe tap\u0131n\u0131yorlard\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, bunlar\u0131 g\u00f6rd\u00fcn m\u00fc?\u201d dedi, \u201cYahuda halk\u0131 burada yapt\u0131\u011f\u0131 i\u011fren\u00e7 \u015feyler yetmiyormu\u015f gibi, \u00fclkeyi zorbal\u0131kla doldurup beni s\u00fcrekli \u00f6fkelendiriyor. Bak, dal\u0131 nas\u0131l burunlar\u0131na uzat\u0131yorlar!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc onlara \u00f6fkeyle davranacak, ac\u0131mayaca\u011f\u0131m, onlar\u0131 esirgemeyece\u011fim. Y\u00fcksek sesle beni \u00e7a\u011f\u0131rsalar bile onlar\u0131 dinlemeyece\u011fim.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sonra y\u00fcksek sesle, \u201cKenti cezaland\u0131racak olanlar, ellerinde yok edici silahlar\u0131yla buraya gelsin\u201d diye seslendi\u011fini duydum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kuzeye bakan yukar\u0131 kap\u0131 yolundan alt\u0131 ki\u015finin geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm. Her birinin elinde \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir silah vard\u0131. Aralar\u0131nda keten giysili, belinde yaz\u0131 tak\u0131m\u0131 olan bir adam vard\u0131. \u0130\u00e7eriye girip tun\u00e7 suna\u011f\u0131n yan\u0131nda durdular."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130srail Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n g\u00f6rkemi bulundu\u011fu yerden, Keruvlar'\u0131n \u00fczerinden ayr\u0131l\u0131p tap\u0131na\u011f\u0131n e\u015fi\u011fine gitti. RAB keten giysili, belinde yaz\u0131 tak\u0131m\u0131 olan adama seslendi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cYeru\u015falim Kenti'nin i\u00e7inden ge\u00e7, orada yap\u0131lan i\u011fren\u00e7 \u015feylerden \u00f6t\u00fcr\u00fc d\u00f6v\u00fcn\u00fcp a\u011flayanlar\u0131n al\u0131nlar\u0131na i\u015faret koy\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcrlerine, \u201cKent boyunca onu izleyin ve kimseye ac\u0131madan, kimseyi esirgemeden \u00f6ld\u00fcr\u00fcn\u201d dedi\u011fini duydum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cYa\u015fl\u0131y\u0131, genci, gen\u00e7 k\u0131z\u0131, kad\u0131n\u0131, \u00e7ocuklar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcn. Yaln\u0131z al\u0131nlar\u0131nda i\u015faret olanlara dokunmay\u0131n. \u0130\u015fe tap\u0131na\u011f\u0131mdan ba\u015flay\u0131n.\u201d Onlar da tap\u0131na\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcnde duran \u0130srail ileri gelenlerinden i\u015fe ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlara, \u201cTap\u0131na\u011f\u0131 kirletin, avlular\u0131n\u0131 cesetlerle doldurun. Haydi ba\u015flay\u0131n!\u201d dedi. Bunun \u00fczerine onlar gidip kenttekileri \u00f6ld\u00fcrmeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onlar halk\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcrken ben tek ba\u015f\u0131ma kald\u0131m. Y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapan\u0131p, \u201cAh, ey Egemen RAB! \u00d6fkeni Yeru\u015falim \u00fczerine bo\u015falt\u0131rken, geri kalan b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'i de mi yok edeceksin?\u201d diye hayk\u0131rd\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u0130srail ve Yahuda halk\u0131n\u0131n g\u00fcnah\u0131 pek b\u00fcy\u00fck\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u00dclke kan, kent haks\u0131zl\u0131k dolu. Onlar, \u2018RAB \u00fclkeyi b\u0131rakt\u0131, RAB g\u00f6rm\u00fcyor\u2019 diyorlar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ben de onlara ac\u0131mayacak, onlar\u0131 esirgemeyece\u011fim. Yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kendi ba\u015flar\u0131na getirece\u011fim.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Derken keten giysili, belinde yaz\u0131 tak\u0131m\u0131 olan adam, \u201cBuyruklar\u0131n\u0131 yerine getirdim\u201d diye haber verdi."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bakt\u0131m, Keruvlar'\u0131n ba\u015f\u0131 \u00fczerindeki kubbenin \u00fczerinde lacivertta\u015f\u0131ndan tahta benzer bir nesne g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB keten giysili adama, \u201cKeruvlar'\u0131n alt\u0131ndaki tekerleklerin aras\u0131na gir. Avu\u00e7lar\u0131n\u0131 Keruvlar'\u0131n aras\u0131ndaki ate\u015f k\u00f6zleriyle doldurup kentin \u00fczerine k\u00f6zleri sa\u00e7\u201d dedi. Adam\u0131n oraya girdi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adam oraya girdi\u011finde, Keruvlar tap\u0131na\u011f\u0131n g\u00fcney taraf\u0131nda duruyordu. Bulut tap\u0131na\u011f\u0131n i\u00e7 avlusunu doldurdu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6rkemi Keruvlar'\u0131n \u00fczerinden ayr\u0131l\u0131p tap\u0131na\u011f\u0131n e\u015fi\u011fine gitti. Tap\u0131nak bulutla doldu. Avlu RAB'bin g\u00f6rkeminin par\u0131lt\u0131s\u0131yla doluydu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Keruvlar'\u0131n kanatlar\u0131n\u0131n sesi d\u0131\u015f avludan bile duyuluyordu; t\u0131pk\u0131 Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131'n\u0131n sesi gibiydi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB keten giysili adama, \u201cKeruvlar'dan ve tekerleklerin aras\u0131ndan ate\u015f al\u201d diye buyurunca, adam oraya girip bir tekerle\u011fin yan\u0131nda durdu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra Keruvlar'dan biri aralar\u0131ndaki ate\u015fe elini uzatt\u0131, biraz ate\u015f al\u0131p keten giysili adam\u0131n avu\u00e7lar\u0131na koydu. Adam ate\u015fi al\u0131p oradan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Keruvlar'\u0131n kanatlar\u0131 alt\u0131nda insan eline benzer bir \u015fekil g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bakt\u0131m, her Keruv'un yan\u0131nda birer tane olmak \u00fczere d\u00f6rt tekerlek g\u00f6rd\u00fcm. Tekerlekler sar\u0131 yakut gibi par\u0131ld\u0131yordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fc de birbirine benziyor, i\u00e7 i\u00e7e girmi\u015f bir tekerle\u011fi and\u0131r\u0131yordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hareket edince Keruvlar'\u0131n bakt\u0131klar\u0131 d\u00f6rt y\u00f6nden birine do\u011fru, sa\u011fa sola d\u00f6nmeden ilerliyordu. \u00d6n tekerlek nereye y\u00f6nelirse, \u00f6b\u00fcr tekerlekler de onun ard\u0131nca gidiyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Keruvlar'\u0131n bedenleri \u2013s\u0131rtlar\u0131, elleri, kanatlar\u0131\u2013 ve d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn de tekerlekleri \u00e7epe\u00e7evre g\u00f6zlerle doluydu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tekerleklere \u201cD\u00f6nen tekerlekler\u201d dendi\u011fini duydum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Her Keruv'un d\u00f6rt y\u00fcz\u00fc vard\u0131: Birinci y\u00fcz \u00f6k\u00fcz y\u00fcz\u00fcne, ikincisi insan y\u00fcz\u00fcne, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc aslan y\u00fcz\u00fcne, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc kartal y\u00fcz\u00fcne benziyordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Keruvlar yukar\u0131ya do\u011fru y\u00fckseldi. Bunlar daha \u00f6nce Kevar Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm canl\u0131 yarat\u0131klard\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Keruvlar hareket edince, yanlar\u0131ndaki tekerlekler de hareket ediyor, Keruvlar yerden y\u00fckselmek i\u00e7in kanatlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131nca, tekerlekler de yanlar\u0131ndan ayr\u0131lm\u0131yordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Keruvlar durdu\u011funda onlar da duruyor, Keruvlar yerden y\u00fckseldi\u011finde onlar da y\u00fckseliyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc yarat\u0131klar\u0131n ruhu tekerleklerdeydi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6rkemi tap\u0131na\u011f\u0131n e\u015fi\u011finden ayr\u0131l\u0131p Keruvlar'\u0131n \u00fczerinde durdu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ben bakarken Keruvlar kanatlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p yerden y\u00fckseldi, tekerlekler de onlarla y\u00fckseldi. RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n Do\u011fu Kap\u0131s\u0131'n\u0131n giri\u015finde durdular. \u0130srail Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n g\u00f6rkemi onlar\u0131n \u00fczerindeydi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kevar Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda, \u0130srail Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n alt\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm ve Keruvlar oldu\u011funu anlad\u0131\u011f\u0131m canl\u0131 yarat\u0131klar bunlard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Her birinin d\u00f6rt y\u00fcz\u00fc, d\u00f6rt kanad\u0131 vard\u0131. Kanatlar\u0131n\u0131n alt\u0131nda insan elini and\u0131ran bir \u015fey vard\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Y\u00fczleri Kevar Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm y\u00fczlere benziyordu. Her biri dosdo\u011fru ilerliyordu."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ruh beni yine yukar\u0131ya kald\u0131r\u0131p RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n Do\u011fu Kap\u0131s\u0131'na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Kap\u0131n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yirmi be\u015f adam vard\u0131. Aralar\u0131nda halk\u0131n \u00f6nderlerinden Azzur o\u011flu Yaazanya'y\u0131, Benaya o\u011flu Pelatya'y\u0131 g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, bunlar k\u00f6t\u00fcl\u00fck tasarlayan ve bu kentte k\u00f6t\u00fc \u00f6\u011f\u00fct veren adamlard\u0131r\u201d dedi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cOnlar, \u2018Y\u0131k\u0131m yak\u0131n de\u011fil, ev yapman\u0131n zaman\u0131d\u0131r. Bu kent kazan, biz de etiz\u2019 diyorlar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc onlar\u0131 uyar, ey insano\u011flu, onlar\u0131 uyar.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra RAB'bin Ruhu \u00fczerime inip \u015funlar\u0131 s\u00f6ylememi buyurdu: \u201cRAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey \u0130srail halk\u0131, neler s\u00f6yledi\u011finizi ve neler d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz\u00fc bilirim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu kentte bir\u00e7ok ki\u015fi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn\u00fcz, kentin sokaklar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fclerle doldurdunuz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cBundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Oraya att\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00f6l\u00fcler et, kent de kazand\u0131r. Ama sizi kentin d\u0131\u015f\u0131na s\u00fcrece\u011fim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u0131l\u0131\u00e7tan korktunuz, ama ben \u00fczerinize k\u0131l\u0131\u00e7 g\u00f6nderece\u011fim. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sizi kentten \u00e7\u0131kar\u0131p yabanc\u0131lar\u0131n eline teslim edece\u011fim. Sizi cezaland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fcleceksiniz. Sizi \u0130srail s\u0131n\u0131r\u0131nda cezaland\u0131raca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu kent sizin i\u00e7in kazan olmayacak, siz de onun i\u00e7inde et olmayacaks\u0131n\u0131z. Sizi \u0130srail s\u0131n\u0131r\u0131nda cezaland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z. Kurallar\u0131m\u0131 izlemediniz, ilkelerime uymad\u0131n\u0131z; \u00e7evrenizdeki uluslar\u0131n ilkelerine uydunuz.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ben peygamberlikte bulunurken Benaya o\u011flu Pelatya \u00f6ld\u00fc. Y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapan\u0131p, \u201cAh, ey Egemen RAB! Geri kalan \u0130srailliler'i b\u00fcsb\u00fct\u00fcn m\u00fc yok edeceksin?\u201d diye y\u00fcksek sesle hayk\u0131rd\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cEy insano\u011flu, Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar senin karde\u015flerin, akrabalar\u0131n ve \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler i\u00e7in, \u2018Onlar RAB'den uzaklar, bu \u00fclke m\u00fclk olarak bize verildi\u2019 demi\u015fler.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cBu y\u00fczden de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Onlar\u0131 uzaktaki uluslar aras\u0131na g\u00f6nderdim, \u00fclkeler aras\u0131na da\u011f\u0131tt\u0131m. \u00d6yleyken gittikleri \u00fclkelerde k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7in onlara bar\u0131nak oldum.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cDe ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Sizi uluslar aras\u0131ndan toplayacak, da\u011f\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funuz \u00fclkelerden geri getirecek, \u0130srail \u00fclkesini yeniden size verece\u011fim.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u00dclkeye d\u00f6necek, tiksindirici, i\u011fren\u00e7 putlar\u0131 oradan s\u00f6k\u00fcp atacaklar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlara tek bir y\u00fcrek verece\u011fim, i\u00e7lerine yeni bir ruh koyaca\u011f\u0131m. \u0130\u00e7lerindeki ta\u015f y\u00fcre\u011fi \u00e7\u0131kar\u0131p onlara etten bir y\u00fcrek verece\u011fim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O zaman kurallar\u0131m\u0131 izleyecek, ilkelerime uymaya \u00f6zen g\u00f6sterecekler. Onlar halk\u0131m olacak, ben de onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tiksindirici, i\u011fren\u00e7 putlara g\u00f6n\u00fclden y\u00f6nelenlere gelince, yapt\u0131klar\u0131n\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 ba\u015flar\u0131na getirece\u011fim. B\u00f6yle diyor Egemen RAB.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Keruvlar kanatlar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131, tekerlekler yanlar\u0131nda duruyordu. \u0130srail Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n g\u00f6rkemi onlar\u0131n \u00fczerindeydi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6rkemi kentin ortas\u0131ndan y\u00fckselip kentin do\u011fusundaki da\u011fa kondu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcmde Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu beni yukar\u0131 kald\u0131r\u0131p Kildan \u00fclkesindeki s\u00fcrg\u00fcnlerin yan\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Sonra g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcm kayboldu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ben de RAB'bin bana g\u00f6sterdi\u011fi her \u015feyi s\u00fcrg\u00fcndekilere anlatt\u0131m."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, asi bir halk\u0131n aras\u0131nda ya\u015f\u0131yorsun. G\u00f6zleri varken g\u00f6rm\u00fcyor, kulaklar\u0131 varken i\u015fitmiyorlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu halk asidir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cSen, insano\u011flu, s\u00fcrg\u00fcne gidecekmi\u015f gibi e\u015fyan\u0131 topla, onlar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde, g\u00fcnd\u00fcz\u00fcn yola \u00e7\u0131k, bulundu\u011fun yerden ba\u015fka bir yere git. Kim bilir, asi bir halk olmalar\u0131na kar\u015f\u0131n seni g\u00f6r\u00fcp anlayabilirler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00fcnd\u00fcz\u00fcn, halk\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde toplad\u0131\u011f\u0131n s\u00fcrg\u00fcn e\u015fyan\u0131 \u00e7\u0131kar. Ak\u015fam yine onlar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde s\u00fcrg\u00fcne giden biri gibi yola \u00e7\u0131k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onlar seni izlerken duvar\u0131 delip e\u015fyan\u0131 \u00e7\u0131kar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Seni izlerlerken e\u015fyan\u0131 s\u0131rtlay\u0131p karanl\u0131kta ta\u015f\u0131. \u00dclkeyi g\u00f6rmemek i\u00e7in y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00f6rt. \u00c7\u00fcnk\u00fc yapacaklar\u0131n \u0130srail halk\u0131 i\u00e7in bir uyar\u0131 olacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bana verilen buyruk uyar\u0131nca davrand\u0131m. G\u00fcnd\u00fcz\u00fcn s\u00fcrg\u00fcne gidecekmi\u015f gibi e\u015fyalar\u0131m\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131m. Ak\u015fam elimle duvar\u0131 deldim. E\u015fyalar\u0131m\u0131 karanl\u0131kta \u00e7\u0131kar\u0131p onlar izlerken s\u0131rt\u0131mda ta\u015f\u0131d\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ertesi sabah RAB bana seslendi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, o asi \u0130srail halk\u0131 sana, \u2018Ne yap\u0131yorsun?\u2019 diye sormad\u0131 m\u0131?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cOnlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Yeru\u015falim'deki \u00f6nder ve orada ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131na ili\u015fkin bir bildiridir bu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ben sizin i\u00e7in bir uyar\u0131y\u0131m\u2019 de. Sana yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131n t\u0131pk\u0131s\u0131 onlara da yap\u0131lacak. Tutsak olarak s\u00fcrg\u00fcne gidecekler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cOnlar\u0131n \u00f6nderi karanl\u0131kta e\u015fyas\u0131n\u0131 s\u0131rt\u0131nda ta\u015f\u0131yarak yola koyulacak. E\u015fyas\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmak i\u00e7in duvarda bir gedik a\u00e7acak. \u00dclkeyi g\u00f6rmemek i\u00e7in y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00f6rtecek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onun \u00fczerine a\u011f\u0131m\u0131 ataca\u011f\u0131m, kurdu\u011fum tuza\u011fa d\u00fc\u015fecek. Onu Babil'e, Kildan \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcrece\u011fim, ama \u00fclkeyi g\u00f6remeden orada \u00f6lecek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7evresindekilerin t\u00fcm\u00fcn\u00fc \u2013yard\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131, ordusunu\u2013 d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131na da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m. Yal\u0131n k\u0131l\u0131\u00e7 onlar\u0131n pe\u015flerine d\u00fc\u015fece\u011fim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onlar\u0131 uluslar aras\u0131na da\u011f\u0131t\u0131p \u00fclkelere s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcmde, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gittikleri uluslarda yapt\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131 anlatmalar\u0131 i\u00e7in aralar\u0131ndan birka\u00e7 ki\u015fiyi k\u0131l\u0131\u00e7tan, k\u0131tl\u0131ktan, salg\u0131n hastal\u0131ktan sa\u011f b\u0131rakaca\u011f\u0131m. B\u00f6ylece benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, yiyece\u011fini titreyerek ye, suyunu korkudan \u00fcrpererek i\u00e7."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dclkede ya\u015fayan halka de ki, \u2018Egemen RAB \u0130srail ve Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar i\u00e7in \u015f\u00f6yle diyor: Yiyeceklerini umutsuzluk i\u00e7inde yiyecek, sular\u0131n\u0131 \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7inde i\u00e7ecekler. Orada ya\u015fayanlar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 zorbal\u0131k y\u00fcz\u00fcnden \u00fclke \u0131ss\u0131z b\u0131rak\u0131lacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Halk\u0131n i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kentler yak\u0131lacak, \u00fclke \u00e7\u00f6le d\u00f6n\u00fc\u015fecek. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail'de yayg\u0131n olan, \u2018G\u00fcnler ge\u00e7iyor, her g\u00f6r\u00fcm bo\u015fa \u00e7\u0131k\u0131yor\u2019 deyi\u015finin anlam\u0131 nedir?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ben bu deyi\u015fe son verece\u011fim. Bundan b\u00f6yle \u0130srail'de bir daha s\u00f6ylenmeyecek.\u2019 Yine onlara de ki, \u2018Her g\u00f6r\u00fcm\u00fcn yerine gelece\u011fi g\u00fcnler yakla\u015ft\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Art\u0131k \u0130srail halk\u0131 aras\u0131nda yalan g\u00f6r\u00fcm ya da aldat\u0131c\u0131 falc\u0131l\u0131k olmayacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ama ben RAB, ne dersem gecikmeden olacak. Siz, ey asi \u0130srail halk\u0131, s\u00f6ylediklerimin t\u00fcm\u00fcn\u00fc sizin g\u00fcnlerinizde yerine getirece\u011fim. B\u00f6yle diyor Egemen RAB.\u2019\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail halk\u0131, \u2018Onun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fcm uzak g\u00fcnler i\u00e7in, peygamberlik s\u00f6zleri de uzak gelecekle ilgili\u2019 diyor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cBundan \u00f6t\u00fcr\u00fc onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: S\u00f6yledi\u011fim s\u00f6zlerden hi\u00e7biri art\u0131k gecikmeyecek, ne dersem olacak. B\u00f6yle diyor Egemen RAB.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, peygamberlikte bulunan \u0130srail peygamberlerine kar\u015f\u0131 sen peygamberlik et. Kendili\u011finden peygamberlik eden o peygamberlere de ki, \u2018RAB'bin s\u00f6z\u00fcne kulak verin!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Hi\u00e7bir g\u00f6r\u00fcm g\u00f6rmemi\u015f ama kurduklar\u0131 hayaller uyar\u0131nca davranan ak\u0131ls\u0131z peygamberlerin vay ba\u015f\u0131na!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ey \u0130srail, peygamberlerin y\u0131k\u0131nt\u0131lar aras\u0131ndaki \u00e7akallara benziyor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB'bin g\u00fcn\u00fcnde \u0130srail halk\u0131n\u0131n sava\u015fta direnmesi i\u00e7in gidip duvardaki gedikleri onarmad\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Onlar\u0131n g\u00f6r\u00fcmleri uydurmad\u0131r. Yapt\u0131klar\u0131 yalan peygamberliklere RAB'bin s\u00f6z\u00fcd\u00fcr diyorlar. Oysa onlar\u0131 ben g\u00f6ndermedim. Yine de s\u00f6ylediklerinin yerine gelece\u011fini umuyorlar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ben s\u00f6ylemedi\u011fim halde, RAB'bin s\u00f6z\u00fcd\u00fcr diyorsunuz. Oysa g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz g\u00f6r\u00fcmler uydurma, yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z falc\u0131l\u0131k yalan de\u011fil mi?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: S\u00f6yledi\u011finiz bo\u015f s\u00f6zler, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz yalan g\u00f6r\u00fcmlerden \u00f6t\u00fcr\u00fc size kar\u015f\u0131y\u0131m. B\u00f6yle diyor Egemen RAB."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elim uydurma g\u00f6r\u00fcm g\u00f6ren, yalan yere falc\u0131l\u0131k eden peygamberlere kar\u015f\u0131 olacak. Onlar halk\u0131m\u0131n toplulu\u011funda bulunmayacak, \u0130srail halk\u0131n\u0131n k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne yaz\u0131lmayacak, \u0130srail \u00fclkesine girmeyecekler. O zaman benim Egemen RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018Esenlik yokken esenlik diyerek halk\u0131m\u0131 aldat\u0131yorlar. Biri dayan\u0131ks\u0131z bir duvar yap\u0131nca, sahte peygamberler \u00fczerine s\u0131va vuruyorlar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Duvar\u0131 s\u0131vayanlara de ki: Duvar y\u0131k\u0131lacak; sa\u011fanak ya\u011fmur ya\u011facak, ard\u0131ndan dolu ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m. \u015eiddetli bir r\u00fczgar \u00e7\u0131k\u0131p duvara kar\u015f\u0131 esecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Duvar \u00e7\u00f6k\u00fcnce size, nerede duvara vurdu\u011funuz s\u0131va demeyecekler mi?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Onun i\u00e7in Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u00d6fkemden duvar\u0131 yerle bir etmek i\u00e7in \u015fiddetli bir r\u00fczgar g\u00f6nderece\u011fim; k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131mdan sa\u011fanak ya\u011fmur ve dolu ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0131va vurdu\u011funuz duvar\u0131 y\u0131k\u0131p yerle bir edece\u011fim. Temeli a\u00e7\u0131l\u0131p ortaya \u00e7\u0131kacak. Y\u0131k\u0131lacak ve alt\u0131nda yok olacaks\u0131n\u0131z. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u00f6fkemi duvar\u0131n ve duvara s\u0131va vuranlar\u0131n \u00fczerine bo\u015faltaca\u011f\u0131m. Size duvar da duvara s\u0131va vuran da Yeru\u015falim'de esenlik yokken esenlik g\u00f6r\u00fcmleri g\u00f6ren \u0130srailli peygamberler de yok oldu diyece\u011fim. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u2019\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cSen, ey insano\u011flu, kendili\u011finden peygamberlik eden halk\u0131n\u0131n k\u0131zlar\u0131na y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00e7evir. Onlara kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130nsanlar\u0131 tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmek i\u00e7in herkese bilek ba\u011f\u0131 diken, her boyda ba\u015f \u00f6rt\u00fcs\u00fc yapan kad\u0131nlar\u0131n vay ba\u015f\u0131na! Kendi can\u0131n\u0131z\u0131 korurken halk\u0131m\u0131n can\u0131n\u0131 m\u0131 tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcreceksiniz?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Birka\u00e7 avu\u00e7 arpayla birka\u00e7 dilim ekmek i\u00e7in halk\u0131m\u0131n aras\u0131nda beni k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fcn\u00fcz. Yalana kulak veren halk\u0131ma yalan s\u00f6yleyerek \u00f6l\u00fcm\u00fc hak etmemi\u015f canlar\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn\u00fcz, \u00f6l\u00fcm\u00fc hak etmi\u015f canlar\u0131 ya\u015fatt\u0131n\u0131z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201c\u2018Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130nsanlar\u0131 ku\u015f gibi tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcren sihirli bilek ba\u011flar\u0131n\u0131za kar\u015f\u0131y\u0131m. Onlar\u0131 bileklerinizden koparaca\u011f\u0131m. Ku\u015f gibi tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz insanlar\u0131 \u00f6zg\u00fcr k\u0131laca\u011f\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6rt\u00fclerinizi y\u0131rtacak, halk\u0131m\u0131 elinizden kurtaraca\u011f\u0131m. Bir daha tuza\u011f\u0131n\u0131za d\u00fc\u015fmeyecekler. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Madem incitmek istemedi\u011fim do\u011fru ki\u015finin cesaretini yalanlar\u0131n\u0131zla k\u0131rd\u0131n\u0131z ve can\u0131n\u0131 kurtarmak i\u00e7in k\u00f6t\u00fc ki\u015fiyi k\u00f6t\u00fc yolundan d\u00f6nmemeye y\u00fcreklendirdiniz,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "bir daha uydurma g\u00f6r\u00fcmler g\u00f6rmeyecek, falc\u0131l\u0131k etmeyeceksiniz. Halk\u0131m\u0131 elinizden kurtaraca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srail ileri gelenlerinden kimisi gelip yan\u0131ma oturdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O s\u0131rada RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, bu adamlar\u0131n y\u00fcre\u011fi putlara ba\u011fl\u0131. Diktikleri putlar\u0131n kendilerini g\u00fcnaha sokmas\u0131na olanak veriyorlar. \u00d6yleyse onlar\u0131n bana dan\u0131\u015fmas\u0131na izin vermeli miyim?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in onlarla konu\u015f ve de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Y\u00fcre\u011fini puta ba\u011flayan, dikti\u011fi putun kendisini g\u00fcnaha sokmas\u0131na olanak veren, sonra da peygambere dan\u0131\u015fmaya gelen her \u0130srailli'ye putlar\u0131n\u0131n \u00e7oklu\u011funa g\u00f6re ben RAB kendim kar\u015f\u0131l\u0131k verece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunu, putlar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden bana s\u0131rt \u00e7eviren \u0130srail halk\u0131n\u0131n y\u00fcre\u011fini yeniden kendime \u00e7ekmek i\u00e7in yapaca\u011f\u0131m.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cBu y\u00fczden \u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Geri d\u00f6n\u00fcn! Putlar\u0131n\u0131zdan vazge\u00e7in, i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131z\u0131 b\u0131rak\u0131n!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130srail halk\u0131ndan biri ya da \u0130srail'de ya\u015fayan bir yabanc\u0131 benden ayr\u0131l\u0131r, y\u00fcre\u011fini putlara ba\u011flar, dikti\u011fi putlar\u0131n kendisini g\u00fcnaha sokmas\u0131na olanak verir, sonra da bana dan\u0131\u015fmak \u00fczere bir peygambere giderse, ben RAB kendim ona kar\u015f\u0131l\u0131k verece\u011fim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O ki\u015fiye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m. Onu bir belirti, bir alay konusu yap\u0131p halk\u0131m\u0131n aras\u0131ndan ataca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018Bir peygamber ayart\u0131l\u0131r da bir s\u00f6z s\u00f6ylerse, onu ayartan benim. Elimi ona kar\u015f\u0131 uzataca\u011f\u0131m, onu halk\u0131m \u0130srail'in aras\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131p yok edece\u011fim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Su\u00e7lar\u0131n\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekecekler. Peygamber de ona dan\u0131\u015fan da ayn\u0131 \u015fekilde cezaland\u0131r\u0131lacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130srail halk\u0131 bir daha benden ayr\u0131lmayacak, g\u00fcnahlar\u0131yla kendilerini kirletmeyecekler. Onlar halk\u0131m olacaklar, ben de onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, e\u011fer bir \u00fclke bana sadakatsizlik eder, g\u00fcnah i\u015flerse, ben de o \u00fclkeye kar\u015f\u0131 elimi uzat\u0131r, onu her t\u00fcrl\u00fc yiyecekten yoksun b\u0131rak\u0131r, \u00fczerine k\u0131tl\u0131k g\u00f6nderir, insanlar\u0131 ve hayvanlar\u0131 yok edersem;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fu \u00fc\u00e7 adam \u2013Nuh, Daniel, Ey\u00fcp\u2013 orada olsalar bile, do\u011fruluklar\u0131yla ancak kendi canlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cYa da \u00fclkeye yaban\u0131l hayvanlar g\u00f6nderirsem ve \u00fclkeyi kimsesiz b\u0131rak\u0131rlarsa, \u00fclke viraneye d\u00f6ner, hayvanlar y\u00fcz\u00fcnden kimse i\u00e7inden ge\u00e7emezse;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, bu \u00fc\u00e7 ki\u015fi o \u00fclkede ya\u015fasa bile, ne o\u011fullar\u0131n\u0131 ne de k\u0131zlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler. Ancak kendi canlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler. \u00dclke ise viraneye d\u00f6ner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cYa da o \u00fclkeye k\u0131l\u0131\u00e7 g\u00f6nderir, \u2018K\u0131l\u0131\u00e7 \u00fclkeyi yars\u0131n\u2019 der, oradaki insanlar\u0131 ve hayvanlar\u0131 yok edersem;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, bu \u00fc\u00e7 ki\u015fi orada olsa bile, ne o\u011fullar\u0131n\u0131 ne de k\u0131zlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler. Ancak kendi canlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cO \u00fclkeye salg\u0131n hastal\u0131k g\u00f6nderir, kan d\u00f6kerek \u00f6fkemi ya\u011fd\u0131r\u0131r, oradaki insanlar\u0131 ve hayvanlar\u0131 yok edersem;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, Nuh, Daniel ve Ey\u00fcp orada olsa bile, ne o\u011fullar\u0131n\u0131 ne de k\u0131zlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler. Do\u011fruluklar\u0131yla ancak kendi canlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Yeru\u015falim'deki insanlar\u0131 ve hayvanlar\u0131 yok etmek i\u00e7in \u00fczerine d\u00f6rt a\u011f\u0131r yarg\u0131m\u0131 \u2013k\u0131l\u0131c\u0131, k\u0131tl\u0131\u011f\u0131, yaban\u0131l hayvanlar\u0131, salg\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131\u2013 g\u00f6nderdi\u011fimde daha neler neler olacak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Orada sa\u011f b\u0131rak\u0131lacak kimi o\u011fullar\u0131n\u0131z, k\u0131zlar\u0131n\u0131z olacak, \u00e7\u0131k\u0131p yan\u0131n\u0131za gelecekler. Onlar\u0131n davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 ve yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, Yeru\u015falim'in ba\u015f\u0131na getirdi\u011fim y\u0131k\u0131mdan ve her t\u00fcr felaketten avuntu bulacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlar\u0131n davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 ve yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce avutulacak, Yeru\u015falim'in ba\u015f\u0131na getirdiklerimin ama\u00e7s\u0131z olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayacaks\u0131n\u0131z. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, asma odununun herhangi bir orman a\u011fac\u0131n\u0131n dal\u0131ndan daha fazla de\u011feri var m\u0131?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asma odunundan yararl\u0131 bir \u015fey yap\u0131labilir mi? Ya da \u00fczerine e\u015fya asmak i\u00e7in ondan ask\u0131 yaparlar m\u0131?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yak\u0131t olarak ate\u015fe at\u0131l\u0131r da ate\u015f odunun iki ucunu yak\u0131p ortas\u0131n\u0131 k\u00f6m\u00fcrle\u015ftirince, i\u015fe yarar m\u0131?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yanmadan \u00f6nce i\u015fe yaramad\u0131ysa, yan\u0131p k\u00f6m\u00fcr haline geldikten sonra bir i\u015fe yarar m\u0131?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cBu nedenle Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Orman a\u011fa\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda asma odununu nas\u0131l yak\u0131t olarak ate\u015fe verdimse, Yeru\u015falim'de ya\u015fayan halka da ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlara y\u00fcz \u00e7evirece\u011fim. \u015eimdi ate\u015ften kurtulsalar bile, ate\u015f onlar\u0131 yine de yak\u0131p yok edecek. Onlara y\u00fcz \u00e7evirince, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dclkeyi viraneye \u00e7evirece\u011fim. \u00c7\u00fcnk\u00fc bana sadakatsizlik ettiler. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Yeru\u015falim'e yapt\u0131\u011f\u0131 i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131 bildir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ki, \u2018Egemen RAB Yeru\u015falim'e \u015f\u00f6yle diyor: K\u00f6kenin ve do\u011fumun a\u00e7\u0131s\u0131ndan Kenan \u00fclkesindensin; baban Amorlu, annense Hititli'ydi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Do\u011fdu\u011fun g\u00fcn g\u00f6bek ba\u011f\u0131n kesilmedi, temizlemek i\u00e7in seni y\u0131kamad\u0131lar, tuzla ovalamad\u0131lar, kunda\u011fa sarmad\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kimse bunlardan birini yapacak kadar sana ac\u0131mad\u0131, sevecenlik g\u00f6stermedi. Senden tiksindikleri i\u00e7in do\u011fdu\u011fun g\u00fcn seni k\u0131ra att\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201c\u2018Yan\u0131ndan ge\u00e7tim, senin kendi kan\u0131n\u0131n i\u00e7inde k\u0131m\u0131ldad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Kendi kan\u0131n\u0131n i\u00e7indeyken ya\u015fa! dedim. Evet, Kendi kan\u0131n\u0131n i\u00e7indeyken ya\u015fa! dedim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u0131rda yeti\u015fen bir bitki gibi seni geli\u015ftirdim. Geli\u015ftin, b\u00fcy\u00fcd\u00fcn, kusursuz bir g\u00fczelli\u011fe eri\u015ftin. G\u00f6\u011f\u00fcslerin olu\u015ftu, sa\u00e7lar\u0131n uzad\u0131. Ama \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plakt\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Yine yan\u0131ndan ge\u00e7tim, sana bakt\u0131m, sevgi \u00e7a\u011f\u0131nd\u0131. Giysimin ete\u011fini \u00fczerine serdim, \u00e7\u0131plakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6rtt\u00fcm. Sana ant i\u00e7tim, seninle antla\u015fma yapt\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor. Ve benim oldun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018Seni y\u0131kad\u0131m, \u00fczerindeki kan\u0131 temizledim, derine zeytinya\u011f\u0131 s\u00fcrd\u00fcm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sana i\u015flemeli giysiler giydirdim, deriden \u00e7ar\u0131k verdim. Beline ince keten ku\u015fak ba\u011flad\u0131m, seni pahal\u0131 giysilerle \u00f6rtt\u00fcm,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "tak\u0131larla s\u00fcsledim. Bileklerine bilezikler, boynuna gerdanl\u0131k takt\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Burnuna halka, kulaklar\u0131na k\u00fcpeler, ba\u015f\u0131na g\u00f6rkemli bir ta\u00e7 takt\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alt\u0131nla g\u00fcm\u00fc\u015fle s\u00fcslendin; giysilerin ince ketenden, pahal\u0131, i\u015flemeli kuma\u015ftand\u0131. \u0130nce unla, balla, zeytinya\u011f\u0131yla beslendin. Gitgide g\u00fczelle\u015ftin, krall\u0131\u011fa yara\u015ft\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00fczelli\u011finden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00fcn\u00fcn uluslar aras\u0131nda yay\u0131ld\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc seni g\u00f6rkemimle donatt\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in g\u00fczelli\u011fin kusursuzdu. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u2018Ama sen g\u00fczelli\u011fine g\u00fcvendin, \u00fcn\u00fcn\u00fc kullanarak fahi\u015felik ettin. Her ge\u00e7ene g\u00f6nl\u00fcn\u00fc kapt\u0131rd\u0131n, kendini teslim ettin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Giysilerinden al\u0131p kendine s\u00fcsl\u00fc tap\u0131nma yerleri yapt\u0131n, oralarda fahi\u015felik ettin. B\u00f6ylesi ne olmu\u015ftur, ne de olacakt\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sana verdi\u011fim alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f s\u00fcslerden erkek suretleri yapt\u0131n, onlarla fahi\u015felik ettin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130\u015flemeli giysilerini al\u0131p onlar\u0131n \u00fczerine \u00f6rtt\u00fcn. Onlara zeytinya\u011f\u0131m\u0131, buhurumu sundun."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yemen i\u00e7in sa\u011flad\u0131\u011f\u0131m yiyece\u011fi \u2013ince unu, zeytinya\u011f\u0131n\u0131, bal\u0131\u2013 g\u00fczel kokulu bir sunu olarak onlara sundun. B\u00f6yle yapt\u0131n diyor Egemen RAB."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201c\u2018Bana do\u011furdu\u011fun o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 al\u0131p yiyecek olarak putlara kurban ettin. Fahi\u015felik etmen yetmiyormu\u015f gibi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e7ocuklar\u0131m\u0131 kesip sunu olarak ate\u015fte putlara kurban ettin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131, fahi\u015feliklerini yaparken gen\u00e7lik g\u00fcnlerini, \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak oldu\u011fun, kan\u0131n\u0131n i\u00e7inde k\u0131m\u0131ldand\u0131\u011f\u0131n zaman\u0131 an\u0131msamad\u0131n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB, vay, vay ba\u015f\u0131na diyor! Yapt\u0131\u011f\u0131n k\u00f6t\u00fcl\u00fcklere ek olarak,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "kendine fuhu\u015f yuvalar\u0131 kurdun, b\u00fct\u00fcn meydanlarda y\u00fcksek tap\u0131nma yerleri yapt\u0131n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Her yolun ba\u015f\u0131na kendin i\u00e7in y\u00fcksek tap\u0131nma yerleri kurdun, g\u00fczelli\u011fini kirlettin, her ge\u00e7ene kendini teslim ettin, fahi\u015feliklerini art\u0131rd\u0131n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015eehvet d\u00fc\u015fk\u00fcn\u00fc kom\u015fular\u0131n M\u0131s\u0131rl\u0131lar'la fahi\u015felik ettin. Fahi\u015feliklerini art\u0131rmakla beni \u00f6fkelendirdin."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130\u015fte bu y\u00fczden elimi sana kar\u015f\u0131 uzatt\u0131m, yiyecek pay\u0131n\u0131 azaltt\u0131m. Ahlaks\u0131z davran\u0131\u015f\u0131ndan utan\u00e7 duyan d\u00fc\u015fmanlar\u0131n Filist k\u0131zlar\u0131 dilediklerini yaps\u0131nlar diye seni onlara teslim ettim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Asurlular'la da fahi\u015felik ettin, \u00e7\u00fcnk\u00fc doymam\u0131\u015ft\u0131n. Evet, onlarla fahi\u015felik ettin, yine doymad\u0131n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fahi\u015feli\u011fini ticaret diyar\u0131 olan Kildan \u00fclkesine dek art\u0131rd\u0131n, yine de doymad\u0131n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201c\u2018B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 yaparken y\u00fcre\u011fin ne kadar y\u0131pranm\u0131\u015f\u2019 diyor Egemen RAB, \u2018Y\u00fczs\u00fcz bir fahi\u015fe gibi davrand\u0131n!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Her yolun ba\u015f\u0131na fuhu\u015f yuvalar\u0131 kurarken, b\u00fct\u00fcn meydanlarda y\u00fcksek tap\u0131nma yerleri yaparken, fahi\u015fe gibi bile de\u011fildin, \u00fccretini k\u00fc\u00e7\u00fcmsedin."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201c\u2018Kocas\u0131n\u0131n yerine yabanc\u0131lar\u0131 ye\u011fleyen, zina eden bir kad\u0131nd\u0131n!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fahi\u015felere \u00fccret \u00f6denir. Oysa sen b\u00fct\u00fcn oyna\u015flar\u0131na arma\u011fanlar da\u011f\u0131tt\u0131n. Fahi\u015felik etmek i\u00e7in her yandan sana gelsinler diye r\u00fc\u015fvet verdin."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fahi\u015feli\u011finde \u00f6b\u00fcr kad\u0131nlara benzemiyorsun. \u00c7\u00fcnk\u00fc fahi\u015felik edesin diye kimse senin pe\u015fine d\u00fc\u015fm\u00fcyor. \u00dccret \u00f6deyen sensin, kimse sana \u00fccret \u00f6demiyor. Bu y\u00fczden \u00f6b\u00fcrlerine benzemiyorsun."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201c\u2018Bu nedenle, ey fahi\u015fe, RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinle!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Y\u00fczs\u00fczl\u00fc\u011f\u00fcn ortaya d\u00f6k\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, oyna\u015flar\u0131nla fahi\u015felik ederken \u00e7\u0131plakl\u0131\u011f\u0131n meydana \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, b\u00fct\u00fcn i\u011fren\u00e7 putlar\u0131n y\u00fcz\u00fcnden, onlara \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n kan\u0131n\u0131 verdi\u011fin i\u00e7in,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "d\u00fc\u015f\u00fcp kalkt\u0131\u011f\u0131n b\u00fct\u00fcn oyna\u015flar\u0131n\u0131 \u2013sevdiklerini de nefret ettiklerini de\u2013 toplayaca\u011f\u0131m. Sana kar\u015f\u0131 onlar\u0131 her yandan toplayacak, \u00e7\u0131plakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 onlar\u0131n \u00f6n\u00fcne serece\u011fim; b\u00fct\u00fcn \u00e7\u0131plakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6recekler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sana zina eden, kan d\u00f6ken kad\u0131nlara verilen cezay\u0131 verece\u011fim. Kan\u0131n\u0131 ak\u0131tarak seni \u00f6fkemin ve k\u0131skan\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131n \u00f6c\u00fcne terk edece\u011fim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Seni oyna\u015flar\u0131n\u0131n eline teslim edece\u011fim. Fuhu\u015f yuvalar\u0131n\u0131 y\u0131kacak, y\u00fcksek tap\u0131nma yerlerini bozacaklar. \u00dczerindeki giysileri soyacak, g\u00fczel m\u00fccevherlerini al\u0131p seni \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak b\u0131rakacaklar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Halk\u0131 sana kar\u015f\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtacaklar. Seni ta\u015flayacak, k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131yla delik de\u015fik edecekler."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Evlerini ate\u015fe verecek, seni bir\u00e7ok kad\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde yarg\u0131layacaklar. Fahi\u015feliklerine son verece\u011fim, art\u0131k oyna\u015flar\u0131na \u00fccret \u00f6demeyeceksin."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "B\u00f6ylece sana kar\u015f\u0131 \u00f6fkem yat\u0131\u015facak, k\u0131skan\u00e7l\u0131\u011f\u0131m dinecek. Susacak, bir daha \u00f6fkelenmeyece\u011fim."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201c\u2018Madem gen\u00e7lik g\u00fcnlerini an\u0131msamad\u0131n, yapt\u0131klar\u0131nla beni \u00f6fkelendirdin, ben de yapt\u0131klar\u0131n\u0131 senin ba\u015f\u0131na getirece\u011fim. B\u00f6yle diyor Egemen RAB. Bu i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131na ek olarak ahlaks\u0131zl\u0131k da ettin."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201c\u2018Herkes senin i\u00e7in \u015fu deyi\u015fi s\u00f6yleyecek: Annesi nas\u0131lsa k\u0131z\u0131 da \u00f6yle."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sen kocas\u0131ndan ve \u00e7ocuklar\u0131ndan tiksinen annenin k\u0131z\u0131s\u0131n; kocalar\u0131ndan ve \u00e7ocuklar\u0131ndan tiksinen k\u0131zkarde\u015flerinin k\u0131zkarde\u015fisin. Annen Hititli, baban Amorlu'ydu."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "K\u0131zlar\u0131yla senin kuzeyinde ya\u015fayan Samiriye ablan, k\u0131zlar\u0131yla senin g\u00fcneyinde ya\u015fayan Sodom k\u0131zkarde\u015findir."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sen yaln\u0131z onlar\u0131n yolunda y\u00fcr\u00fcmekle, onlar\u0131n i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131na uymakla kalmad\u0131n, b\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131nla k\u0131sa s\u00fcrede onlardan daha b\u00fcy\u00fck k\u00f6t\u00fcl\u00fck ettin."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, k\u0131zkarde\u015fin Sodom'la k\u0131zlar\u0131, k\u0131zlar\u0131nla senin yapt\u0131klar\u0131n\u0131 asla yapmad\u0131lar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u0131zkarde\u015fin Sodom'un g\u00fcnah\u0131 \u015fuydu: Kendisi de k\u0131zlar\u0131 da gururluydu, ekme\u011fe doymu\u015flard\u0131, umursamazlard\u0131. D\u00fc\u015fk\u00fcne, yoksula yard\u0131m elini uzatmad\u0131lar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Kendilerini be\u011fenmi\u015flerdi. \u00d6n\u00fcmde i\u011fren\u00e7 \u015feyler yapt\u0131lar. Bu nedenle, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn gibi onlar\u0131 \u00f6n\u00fcmden s\u00fcp\u00fcr\u00fcp att\u0131m."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Samiriye i\u015fledi\u011fin g\u00fcnah\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 bile i\u015flemedi. Sen onlardan \u00e7ok daha i\u011fren\u00e7 \u015feyler yapt\u0131n. Yapt\u0131\u011f\u0131n i\u011fren\u00e7liklerle k\u0131zkarde\u015flerini su\u00e7suz \u00e7\u0131kard\u0131n."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00fc\u015fece\u011fin utanca katlanacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131zkarde\u015flerini hakl\u0131 gibi g\u00f6sterdin. \u0130\u015fledi\u011fin g\u00fcnahlar onlar\u0131nkinden daha i\u011fren\u00e7 oldu\u011fundan senin yan\u0131nda su\u00e7suz kal\u0131yorlar. Bunun i\u00e7in utan ve d\u00fc\u015fece\u011fin utanca katlan. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131zkarde\u015flerini su\u00e7suz \u00e7\u0131kard\u0131n!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u201c\u2018Sodom'la k\u0131zlar\u0131n\u0131, Samiriye'yle k\u0131zlar\u0131n\u0131, onlarla birlikte de seni eski g\u00f6nencine kavu\u015fturaca\u011f\u0131m."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Utanca bo\u011fulacaks\u0131n. B\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc k\u0131zkarde\u015flerine avuntu olacak ve utanacaks\u0131n."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "K\u0131zkarde\u015flerin Sodom ve Samiriye ile k\u0131zlar\u0131 eski durumlar\u0131na d\u00f6necekler; k\u0131zlar\u0131nla sen de \u00f6yle."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kmadan \u00f6nce, gururlu oldu\u011fun g\u00fcnlerde k\u0131zkarde\u015fin Sodom'un ad\u0131n\u0131 bile anm\u0131yordun. \u015eimdi sen de Edom k\u0131zlar\u0131yla kom\u015fular\u0131 ve Filist k\u0131zlar\u0131nca \u2013\u00e7evrende seninle alay edenlerce\u2013 k\u00fc\u00e7\u00fcmseniyorsun."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": ""
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ahlaks\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ve yapt\u0131\u011f\u0131n i\u011fren\u00e7liklerin sonu\u00e7lar\u0131na katlanacaks\u0131n. RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Seninle yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fmay\u0131 bozarak i\u00e7ti\u011fin and\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsedin. Ben de hak etti\u011fin bi\u00e7imde seni cezaland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Gen\u00e7lik g\u00fcnlerinde seninle yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fmay\u0131 an\u0131msayaca\u011f\u0131m. Seninle sonsuza dek kal\u0131c\u0131 bir antla\u015fma yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck, k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131zkarde\u015flerini yan\u0131na ald\u0131\u011f\u0131nda yapt\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msayacak ve utanacaks\u0131n. Seninle yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fmada olmad\u0131\u011f\u0131 halde onlar\u0131 k\u0131zlar\u0131n olsunlar diye sana verece\u011fim."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Seninle yeniden antla\u015fma yapaca\u011f\u0131m, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131mda, an\u0131msayacak ve utanacaks\u0131n. Utanc\u0131ndan bir daha a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7mayacaks\u0131n. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEy insano\u011flu, \u0130srail halk\u0131na bir bilmece sor, simgesel bir \u00f6yk\u00fc anlat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Kanatlar\u0131 uzun ve g\u00fc\u00e7l\u00fc, renk renk t\u00fcylerle dolu iri bir kartal L\u00fcbnan'a geldi, bir sedir a\u011fac\u0131n\u0131n tepesine konup onu ele ge\u00e7irdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u011fac\u0131n tepesindeki filizleri kopar\u0131p ticaret \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc, t\u00fcccarlar kentine yerle\u015ftirdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201c\u2018\u00dclkenin tohumundan al\u0131p verimli topra\u011fa ekti; onu s\u00f6\u011f\u00fct a\u011fac\u0131 gibi akarsular\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131na dikti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tohum filizlenip yerde yay\u0131lan bodur bir asma oldu. Dallar\u0131 kartala do\u011fru yay\u0131ld\u0131, k\u00f6kleriyse a\u015fa\u011f\u0131ya, derine indi. B\u00f6ylece dal salan, filiz veren bir asma oldu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018Gelgelelim, kanatlar\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc, bol t\u00fcyl\u00fc ba\u015fka bir iri kartal da vard\u0131. Asma bu kez dikildi\u011fi yerden k\u00f6klerini bu kartala do\u011fru \u00e7evirdi; sulas\u0131n diye dallar\u0131n\u0131 ona do\u011fru sald\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dallans\u0131n, \u00fcr\u00fcn versin, g\u00f6rkemli bir asma olsun diye akarsular\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131ndaki verimli topra\u011fa dikilmi\u015fti.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cOnlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Asma serpilecek mi? Kurusun diye ilk kartal k\u00f6k\u00fcn\u00fc s\u00f6k\u00fcp meyvesini koparmayacak m\u0131? Asman\u0131n yeni filizlenen b\u00fct\u00fcn dallar\u0131 kuruyacak. K\u00f6k\u00fcnden s\u00f6k\u00fcp atmak i\u00e7in g\u00fc\u00e7l\u00fc ele ya da b\u00fcy\u00fck orduya gerek duyulmayacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Evet, asma dikilmi\u015f, ama serpilip geli\u015fecek mi? Do\u011fu r\u00fczgar\u0131 ona \u00e7arp\u0131nca b\u00fcsb\u00fct\u00fcn kurumayacak m\u0131? Evet, filizlendi\u011fi yerde solup kuruyacak.\u2019\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cO asi halka de ki, \u2018Bunlar\u0131n ne anlama geldi\u011fini bilmiyor musunuz?\u2019 Onlara de ki, \u2018Babil Kral\u0131 Yeru\u015falim'e gitti; kral\u0131n\u0131, \u00f6nderlerini tutsak al\u0131p kendisiyle birlikte Babil'e g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra kral\u0131n soyundan gelen birini al\u0131p ant i\u00e7irerek onunla bir antla\u015fma yapt\u0131. \u00dclkenin \u00f6nderlerini de tutsak ald\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6yle ki, \u00fclke gerilesin, bir daha y\u00fckselmesin, ancak yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 yerine getirerek ya\u015fayabilsin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne var ki, Yahuda Kral\u0131, kendisine at ve \u00e7ok say\u0131da asker vermesi i\u00e7in M\u0131s\u0131r'a el\u00e7iler g\u00f6ndererek Babil Kral\u0131'na ba\u015fkald\u0131rd\u0131. Yahuda Kral\u0131 ba\u015faracak m\u0131? B\u00f6yle \u015feyler yapan kurtulur mu? Yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozan kurtulur mu?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB, varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor, onu tahta oturtan kral\u0131n \u00fclkesinde, Babil'de \u00f6lecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc i\u00e7ti\u011fi and\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi, yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozdu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Babilliler bir\u00e7ok ki\u015fiyi yok etmek i\u00e7in toprak rampalar, ku\u015fatma duvarlar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131nda, firavun g\u00fc\u00e7l\u00fc ordusu ve b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131klarla sava\u015fta ona yard\u0131mc\u0131 olmayacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozarak i\u00e7ti\u011fi and\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi. S\u00f6z verdi\u011fi halde, b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 yapt\u0131. Bu y\u00fczden kurtulmayacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201c\u2018Bu nedenle Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in, bana i\u00e7ti\u011fi and\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fi, antla\u015fmam\u0131 bozdu\u011fu i\u00e7in onu cezaland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u011f\u0131m\u0131 gerece\u011fim, tuza\u011f\u0131ma d\u00fc\u015fecek. Onu Babil'e getirecek, bana sadakatsizli\u011finden \u00f6t\u00fcr\u00fc orada yarg\u0131layaca\u011f\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En se\u00e7kin askerleri k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek, sa\u011f kalanlar d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131na da\u011f\u0131lacak. O zaman konu\u015fan\u0131n ben RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Sedir a\u011fac\u0131n\u0131n tepesinden Bir filiz al\u0131p dikece\u011fim. En y\u00fcksek dallar\u0131ndan k\u00f6rpe bir \u00e7ubuk kopar\u0131p Y\u00fcksek, ulu bir da\u011f\u0131n \u00fczerine dikece\u011fim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onu \u0130srail'in en y\u00fcksek da\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerine dikece\u011fim. Dal budak sal\u0131p \u00fcr\u00fcn verecek, G\u00f6rkemli bir sedir a\u011fac\u0131 olacak. Her \u00e7e\u015fit ku\u015f dallar\u0131na t\u00fcneyecek, G\u00f6lgesinde bar\u0131nacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn orman a\u011fa\u00e7lar\u0131 Her y\u00fcksek a\u011fac\u0131 bodurla\u015ft\u0131ran\u0131n, Her bodur a\u011fac\u0131 y\u00fckseltenin, Her ye\u015fil a\u011fac\u0131 kurutan\u0131n Ve kuru a\u011fac\u0131 ye\u015fertenin Ben RAB oldu\u011fumu anlayacaklar. Bunu ben RAB s\u00f6yl\u00fcyorum ve dedi\u011fimi yapaca\u011f\u0131m.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srail i\u00e7in, \u2018Babalar koruk yedi, \u00c7ocuklar\u0131n di\u015fleri kama\u015ft\u0131\u2019 diyorsunuz. Bu deyi\u015fle ne demek istiyorsunuz?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cVarl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, \u0130srail'de art\u0131k bu deyi\u015fi a\u011fz\u0131n\u0131za almayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Her ya\u015fayan can benimdir. Baban\u0131n can\u0131 da, \u00e7ocu\u011fun can\u0131 da benimdir. \u00d6lecek olan, g\u00fcnah i\u015fleyen cand\u0131r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cDiyelim ki, adil ve do\u011fru olan\u0131 yapan do\u011fru bir adam var."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da\u011flarda putlara sunulan kurbandan yemez, \u0130srail halk\u0131n\u0131n putlar\u0131na bel ba\u011flamaz. Kom\u015fusunun kar\u0131s\u0131n\u0131 kirletmez, \u00c2det g\u00f6ren kad\u0131na yakla\u015fmaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kimseye haks\u0131zl\u0131k etmez, Rehin olarak ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 geri verir, Soygunculuk etmez, A\u00e7 olana ekme\u011fini verir, \u00c7\u0131pla\u011f\u0131 giydirir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Faizle para vermez, A\u015f\u0131r\u0131 k\u00e2r g\u00fctmez. Elini k\u00f6t\u00fcl\u00fckten \u00e7eker, \u0130ki ki\u015fi aras\u0131nda do\u011frulukla yarg\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kurallar\u0131m\u0131 izler, \u0130lkelerimi \u00f6zenle uygular. \u0130\u015fte b\u00f6yle biri do\u011fru ki\u015fidir. O ya\u015fayacakt\u0131r. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cDiyelim ki, bu adam\u0131n zorba, kan d\u00f6ken, Karde\u015fine bunlardan birini yapan bir o\u011flu var."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Babas\u0131 bunlardan hi\u00e7birini yapmazken, O\u011ful da\u011flarda putlara sunulan kurbandan yer, Kom\u015fusunun kar\u0131s\u0131n\u0131 kirletir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00fc\u015fk\u00fcne, yoksula haks\u0131zl\u0131k eder, Soygunculuk eder, Rehini geri vermez. Putlara bel ba\u011flar, \u0130\u011fren\u00e7 \u015feyler yapar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Faizle para verir, a\u015f\u0131r\u0131 k\u00e2r g\u00fcder. B\u00f6yle biri ya\u015fayacak m\u0131? Hay\u0131r, ya\u015famayacak! B\u00fct\u00fcn bu i\u011fren\u00e7likleri yapm\u0131\u015ft\u0131r, \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir. Onun kan\u0131ndan kendisi sorumlu olacakt\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cDiyelim ki, bu o\u011fulun da bir o\u011flu olur ve babas\u0131n\u0131n i\u015fledi\u011fi b\u00fct\u00fcn g\u00fcnahlar\u0131 g\u00f6r\u00fcr, Ama hi\u00e7birini yapmaz;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da\u011flarda putlara sunulan kurbandan yemez, \u0130srail halk\u0131n\u0131n putlar\u0131na bel ba\u011flamaz, Kom\u015fusunun kar\u0131s\u0131n\u0131 kirletmez;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kimseye haks\u0131zl\u0131k etmez, Rehin almaz, Soygunculuk etmez, A\u00e7 olana ekme\u011fini verir, \u00c7\u0131pla\u011f\u0131 giydirir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6yle biri elini k\u00f6t\u00fcl\u00fckten \u00e7eker, Faiz almaz, a\u015f\u0131r\u0131 k\u00e2r g\u00fctmez, Kurallar\u0131m\u0131 izler, \u0130lkelerimi uygularsa, Babas\u0131n\u0131n g\u00fcnah\u0131 y\u00fcz\u00fcnden \u00f6lmeyecek, Kesinlikle ya\u015fayacakt\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama babas\u0131 kendi g\u00fcnah\u0131 y\u00fcz\u00fcnden \u00f6lecektir. \u00c7\u00fcnk\u00fc zorbal\u0131k etti, karde\u015fini soydu, Halk\u0131 aras\u0131nda iyi olmayan\u0131 yapt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cAma siz, \u2018O\u011ful neden babas\u0131n\u0131n i\u015fledi\u011fi su\u00e7lardan sorumlu tutulmas\u0131n?\u2019 dersiniz. Bu o\u011ful adil ve do\u011fru olan\u0131 yapm\u0131\u015f, b\u00fct\u00fcn kurallar\u0131m\u0131 dikkatle izlemi\u015ftir. B\u00f6yle biri kesinlikle ya\u015fayacakt\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6lecek olan g\u00fcnah i\u015fleyen ki\u015fidir. O\u011ful babas\u0131n\u0131n su\u00e7undan sorumlu tutulamaz, baba da o\u011flunun su\u00e7undan sorumlu tutulamaz. Do\u011fru ki\u015fi do\u011frulu\u011funun, k\u00f6t\u00fc ki\u015fi k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 alacakt\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cK\u00f6t\u00fc ki\u015fi i\u015fledi\u011fi b\u00fct\u00fcn g\u00fcnahlardan d\u00f6ner, buyruklar\u0131ma uyar, adil ve do\u011fru olan\u0131 yaparsa, kesinlikle ya\u015fayacak, \u00f6lmeyecektir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130\u015fledi\u011fi g\u00fcnahlardan hi\u00e7biri ona kar\u015f\u0131 an\u0131lmayacakt\u0131r. Do\u011frulu\u011fu sayesinde ya\u015fayacakt\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ben k\u00f6t\u00fc ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sevin\u00e7 duymam, ancak k\u00f6t\u00fc ki\u015finin k\u00f6t\u00fc yollar\u0131ndan d\u00f6n\u00fcp ya\u015famas\u0131ndan sevin\u00e7 duyar\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cDo\u011fru ki\u015fi do\u011frulu\u011fundan d\u00f6ner, g\u00fcnah i\u015fler, k\u00f6t\u00fc ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u011fren\u00e7 \u015feyleri yaparsa, ya\u015fayacak m\u0131? Onun yapt\u0131\u011f\u0131 do\u011fru i\u015flerin hi\u00e7biri an\u0131lmayacakt\u0131r. Sadakatsizli\u011fi y\u00fcz\u00fcnden su\u00e7ludur, g\u00fcnahlar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden \u00f6lecektir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cSiz yine de, \u2018Rab'bin yolu do\u011fru de\u011fil\u2019 diyorsunuz. Ey \u0130srail halk\u0131, dinle: Benim yolum mu do\u011fru de\u011fil? Do\u011fru olmayan sizin yollar\u0131n\u0131z de\u011fil mi?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Do\u011fru ki\u015fi do\u011frulu\u011fundan d\u00f6ner de k\u00f6t\u00fcl\u00fck yaparsa, bu y\u00fczden \u00f6lecek. Evet, i\u015fledi\u011fi g\u00fcnah y\u00fcz\u00fcnden \u00f6lecektir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ama k\u00f6t\u00fc ki\u015fi, yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fckten d\u00f6ner, adil ve do\u011fru olan\u0131 yaparsa, can\u0131n\u0131 kurtaracakt\u0131r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc isyanlar\u0131n\u0131n fark\u0131na var\u0131yor ve onlardan d\u00f6n\u00fcyor. B\u00f6yle biri kesinlikle ya\u015fayacak, \u00f6lmeyecektir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6yleyken, \u0130srail halk\u0131, \u2018Rab'bin yolu do\u011fru de\u011fil\u2019 diyor. Ey \u0130srail halk\u0131, benim yollar\u0131m m\u0131 do\u011fru de\u011fil? Do\u011fru olmayan sizin yollar\u0131n\u0131z de\u011fil mi?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cBu y\u00fczden, ey \u0130srail halk\u0131, sizleri, her birinizi yolunuza g\u00f6re yarg\u0131layaca\u011f\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor. D\u00f6n\u00fcn! \u0130syanlar\u0131n\u0131zdan d\u00f6n\u00fcn! G\u00fcnah\u0131n sizi y\u0131k\u0131ma s\u00fcr\u00fcklemesine izin vermeyin."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130syanlar\u0131n\u0131z\u0131 kendinizden uzakla\u015ft\u0131r\u0131n. Yeni bir y\u00fcrek, yeni bir ruh edinin. Neden \u00f6leceksin, ey \u0130srail halk\u0131?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben kimsenin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sevin\u00e7 duymam. Egemen RAB b\u00f6yle diyor. \u00d6yleyse g\u00fcnah\u0131n\u0131zdan d\u00f6n\u00fcn de ya\u015fay\u0131n!\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cSen \u0130srail \u00f6nderleri i\u00e7in \u015fu a\u011f\u0131t\u0131 yak"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ve de ki, \u201c\u2018Annen neydi? Aslanlar aras\u0131nda di\u015fi bir aslan! Gen\u00e7 aslanlar aras\u0131nda yatar, Yavrular\u0131n\u0131 beslerdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc yavrulardan biri Gen\u00e7 bir aslan oldu. Av\u0131n\u0131 kap\u0131p par\u00e7alamay\u0131 \u00f6\u011frendi, \u0130nsan yiyen bir aslan oldu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Haberi uluslar aras\u0131nda duyuldu. Kurduklar\u0131 tuza\u011fa d\u00fc\u015ft\u00fc, Onu \u00e7engellerle M\u0131s\u0131r'a s\u00fcr\u00fcklediler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Di\u015fi aslan bekledi, umudunun bo\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, Yavrular\u0131ndan ba\u015fka birini al\u0131p Gen\u00e7 bir aslan olarak yeti\u015ftirdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yavru aslanlar aras\u0131nda dola\u015fmaya ba\u015flad\u0131, Gen\u00e7 bir aslan oldu. Av\u0131n\u0131 kap\u0131p par\u00e7alamay\u0131 \u00f6\u011frendi, \u0130nsan yiyen bir aslan oldu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlar\u0131n kalelerini y\u0131kt\u0131, Kentlerini viraneye \u00e7evirdi. \u00dclkede ya\u015fayan herkes Onun k\u00fckreyi\u015finden deh\u015fete d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7evredeki uluslar \u00fczerine geldiler, A\u011flar\u0131n\u0131 gerdiler, Onu tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c7engel tak\u0131p onu kafese koydular Ve Babil Kral\u0131'na g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. \u0130srail da\u011flar\u0131nda k\u00fckreyi\u015fi bir daha duyulmas\u0131n diye Onu g\u00f6zetim alt\u0131nda tuttular."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018Annen su k\u0131y\u0131s\u0131ndaki ba\u011f\u0131nda Dikilmi\u015f bir asma gibiydi. Bol su sayesinde dal budak sald\u0131, \u00dcr\u00fcn verdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dallar\u0131 kral asas\u0131 olacak kadar g\u00fc\u00e7lendi. Asma boy att\u0131, Bulutlara dek y\u00fckseldi. Y\u00fcksekli\u011fi ve dallar\u0131n\u0131n \u00e7oklu\u011fu Herkes\u00e7e g\u00f6r\u00fcld\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama onu \u00f6fkeyle k\u00f6k\u00fcnden s\u00f6k\u00fcp yere att\u0131lar. Do\u011fu r\u00fczgar\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc kuruttu. G\u00fc\u00e7l\u00fc dallar\u0131 kopar\u0131l\u0131p kurudu, Ate\u015f onlar\u0131 yak\u0131p yok etti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015eimdi \u00e7\u00f6le, Kurak, susuz bir yere dikildi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6vdesi ate\u015f ald\u0131, Filizini, \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc yak\u0131p yok etti. Kral asas\u0131 olacak kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc dal\u0131 kalmad\u0131.\u2019 Bu bir a\u011f\u0131tt\u0131r ve a\u011f\u0131t olarak kalacakt\u0131r.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn yedinci y\u0131l\u0131, be\u015finci ay\u0131n onuncu g\u00fcn\u00fc, \u0130srail ileri gelenlerinden baz\u0131 ki\u015filer RAB'be dan\u0131\u015fmak i\u00e7in gelip \u00f6n\u00fcme oturdular."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB o s\u0131rada bana seslendi:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail ileri gelenlerine de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Bana dan\u0131\u015fmaya m\u0131 geldiniz? Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, bana dan\u0131\u015fman\u0131za izin vermeyece\u011fim.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cOnlar\u0131 yarg\u0131layacak m\u0131s\u0131n? Ey insano\u011flu, onlar\u0131 yarg\u0131layacak m\u0131s\u0131n? \u00d6yleyse onlara atalar\u0131n\u0131n i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131 an\u0131msat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130srail'i se\u00e7ti\u011fim g\u00fcn Yakup soyuna ant i\u00e7tim ve kendimi M\u0131s\u0131r'da onlara a\u00e7\u0131klad\u0131m. Ant i\u00e7erek, Tanr\u0131n\u0131z RAB benim dedim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O g\u00fcn, onlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131ma, kendileri i\u00e7in se\u00e7ti\u011fim en g\u00fczel \u00fclkeye, s\u00fct ve bal akan \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcrece\u011fime s\u00f6z verdim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlara, herkes bel ba\u011flad\u0131\u011f\u0131 i\u011fren\u00e7 putlar\u0131 ats\u0131n, M\u0131s\u0131r putlar\u0131yla kendinizi kirletmeyin, Tanr\u0131n\u0131z RAB benim dedim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Ne var ki, bana kar\u015f\u0131 geldiler, beni dinlemek istemediler. Bel ba\u011flad\u0131klar\u0131 i\u011fren\u00e7 putlar\u0131 hi\u00e7biri atmad\u0131, M\u0131s\u0131r putlar\u0131n\u0131 da b\u0131rakmad\u0131lar. Bu y\u00fczden M\u0131s\u0131r'da \u00f6fkemi onlar\u0131n \u00fczerine ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m\u0131, k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00f6kece\u011fimi s\u00f6yledim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama aralar\u0131nda ya\u015fad\u0131klar\u0131 uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde ad\u0131m lekelenmesin diye bunu yapmad\u0131m. Bu uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kararak kendimi onlara a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu y\u00fczden \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kar\u0131p \u00e7\u00f6le g\u00f6t\u00fcrd\u00fcm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uygulayan ki\u015fiye ya\u015fam veren kurallar\u0131m\u0131 onlara verdim, ilkelerimi tan\u0131tt\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kendilerini kutsal k\u0131lan\u0131n ben RAB oldu\u011fumu anlas\u0131nlar diye aram\u0131zda bir belirti olarak \u015eabat g\u00fcnlerimi de onlara verdim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018B\u00f6yleyken \u0130srail halk\u0131 \u00e7\u00f6lde bana ba\u015fkald\u0131rd\u0131. Uygulayan ki\u015fiye ya\u015fam veren kurallar\u0131m\u0131 izlemediler, ilkelerimi reddettiler. \u015eabat g\u00fcnlerimi de hi\u00e7e sayd\u0131lar. Bu y\u00fczden \u00e7\u00f6lde \u00f6fkemi \u00fczerlerine ya\u011fd\u0131r\u0131p onlar\u0131 yok edece\u011fimi s\u00f6yledim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ama \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6ren uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde ad\u0131ma leke gelmesin diye bunu yapmad\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ben de kendilerine verdi\u011fim en g\u00fczel \u00fclkeye, s\u00fct ve bal akan \u00fclkeye onlar\u0131 g\u00f6t\u00fcrmeyece\u011fime \u00e7\u00f6lde ant i\u00e7tim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ilkelerimi reddettiler, kurallar\u0131m\u0131 izlemediler, \u015eabat g\u00fcnlerimi hi\u00e7e sayd\u0131lar. Y\u00fcrekleri putlar\u0131na ba\u011fl\u0131yd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yine de onlara ac\u0131d\u0131m, onlar\u0131 yok etmedim, \u00e7\u00f6lde i\u015flerine son vermedim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c7\u00f6lde \u00e7ocuklar\u0131na atalar\u0131n\u0131z\u0131n kurallar\u0131n\u0131 izlemeyin, ilkelerine g\u00f6re ya\u015famay\u0131n, putlar\u0131yla kendinizi kirletmeyin dedim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ben Tanr\u0131n\u0131z RAB'bim, benim kurallar\u0131m\u0131 izleyin, benim ilkelerim uyar\u0131nca ya\u015fay\u0131n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aram\u0131zda bir belirti olsun diye \u015eabat g\u00fcnlerimi kutsal say\u0131n. O zaman benim Tanr\u0131n\u0131z RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z dedim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201c\u2018Ne var ki, \u00e7ocuklar bana kar\u015f\u0131 geldiler. Kurallar\u0131m\u0131 izlemediler. Uygulayan ki\u015fiye ya\u015fam veren ilkelerim uyar\u0131nca dikkatle ya\u015famad\u0131lar. \u015eabat g\u00fcnlerimi hi\u00e7e sayd\u0131lar. Bu y\u00fczden \u00e7\u00f6lde \u00f6fkemi \u00fczerlerine ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m\u0131, k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00f6kece\u011fimi s\u00f6yledim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama elimi geri \u00e7ektim, \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6ren uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde ad\u0131ma leke gelmesin diye bunu yapmad\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlar\u0131 uluslar\u0131n aras\u0131na da\u011f\u0131taca\u011f\u0131ma, ba\u015fka \u00fclkelere g\u00f6nderece\u011fime \u00e7\u00f6lde ant i\u00e7tim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ilkelerimi izlemediler, kurallar\u0131m\u0131 reddettiler. \u015eabat g\u00fcnlerimi hi\u00e7e sayd\u0131lar, g\u00f6zlerini atalar\u0131n\u0131n putlar\u0131na diktiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ben de onlara iyi olmayan kurallar, ya\u015fam vermeyen ilkeler verdim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Her ilk do\u011fan \u00e7ocu\u011fu ate\u015fte kurban ederek sunduklar\u0131 sunularla kendilerini kirletmelerine izin verdim. \u00d6yle ki, onlar\u0131 deh\u015fete d\u00fc\u015f\u00fcreyim de benim RAB oldu\u011fumu anlas\u0131nlar.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cBu nedenle, ey insano\u011flu, \u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Atalar\u0131n\u0131z yine ihanet etmekle bana k\u00fcfretmi\u015f oldular."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kendilerine vermeye ant i\u00e7ti\u011fim \u00fclkeye onlar\u0131 getirdi\u011fimde, g\u00f6rd\u00fckleri her y\u00fcksek tepede, s\u0131k yaprakl\u0131 her a\u011fac\u0131n alt\u0131nda kurbanlar\u0131n\u0131 kestiler. Beni \u00f6fkelendiren sunular\u0131n\u0131, g\u00fczel kokulu sunular\u0131yla d\u00f6kmelik sunular\u0131n\u0131 orada sundular."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onlara gittikleri bu puta tap\u0131lan yerin ne oldu\u011funu sordum.\u2019\u201d Oras\u0131 bug\u00fcn de Bama ad\u0131yla an\u0131l\u0131yor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cBu nedenle \u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Atalar\u0131n\u0131z gibi siz de kendinizi kirletecek misiniz? Onlar\u0131n putlar\u0131na g\u00f6n\u00fcl verecek misiniz?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015eimdiye dek o\u011fullar\u0131n\u0131z\u0131 ate\u015fte kurban edip sunular\u0131n\u0131z\u0131 sunmakla, putlar\u0131n\u0131zla kendinizi kirlettiniz. \u00d6yleyken gelip bana dan\u0131\u015fman\u0131za izin verir miyim, ey \u0130srail halk\u0131? Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, bana dan\u0131\u015fman\u0131za izin vermeyece\u011fim."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201c\u2018Siz a\u011faca, ta\u015fa tapan \u00f6teki uluslar gibi, d\u00fcnyadaki \u00f6b\u00fcr halklar gibi olmak istiyoruz diyorsunuz. Ama bu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleriniz hi\u00e7bir zaman ger\u00e7ekle\u015fmeyecek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, sizi g\u00fc\u00e7l\u00fc ve kudretli elle, \u015fiddetli \u00f6fkeyle y\u00f6netece\u011fim."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7l\u00fc ve kudretli elle, \u015fiddetli \u00f6fkeyle sizi uluslar aras\u0131ndan \u00e7\u0131karacak, da\u011f\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funuz \u00fclkelerden toplayaca\u011f\u0131m."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sizi uluslar\u0131n \u00e7\u00f6l\u00fcne getirecek, orada y\u00fcz y\u00fcze yarg\u0131layaca\u011f\u0131m."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Atalar\u0131n\u0131z\u0131 M\u0131s\u0131r \u00c7\u00f6l\u00fc'nde nas\u0131l yarg\u0131lad\u0131ysam, sizi de \u00f6yle yarg\u0131layaca\u011f\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sizi yoklay\u0131p antla\u015fmama ba\u011fl\u0131 kalman\u0131z\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131m."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aran\u0131zda bana kar\u015f\u0131 gelenlerle ba\u015fkald\u0131ranlar\u0131 ay\u0131raca\u011f\u0131m. Onlar\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkelerden \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m. Ama \u0130srail \u00fclkesine girmeyecekler. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201c\u2018Ey \u0130srail halk\u0131, Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Her biriniz gidip putlar\u0131n\u0131za tap\u0131n\u0131n! Ama sonra beni dinleyeceksiniz ve arma\u011fanlar\u0131n\u0131zla, putlar\u0131n\u0131zla bir daha kutsal ad\u0131m\u0131 kirletmeyeceksiniz."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kutsal da\u011f\u0131mda, \u0130srail'in y\u00fcksek da\u011f\u0131nda, diyor Egemen RAB, b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 orada, \u00fclkede bana kulluk edecek. Orada onlar\u0131 kabul edece\u011fim. Orada sunular\u0131n\u0131z\u0131, se\u00e7me arma\u011fanlar\u0131n\u0131z\u0131, b\u00fct\u00fcn kutsal adaklar\u0131n\u0131z\u0131 isteyece\u011fim."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sizi uluslar\u0131n aras\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131p da\u011f\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funuz \u00fclkelerden toplad\u0131\u011f\u0131mda, beni ho\u015fnut eden bir koku gibi kabul edece\u011fim. Uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde aran\u0131zda kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6sterece\u011fim."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sizleri atalar\u0131n\u0131za vermeye ant i\u00e7ti\u011fim \u00fclkeye, \u0130srail \u00fclkesine getirdi\u011fimde, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131, kendinizi kirletti\u011finiz b\u00fct\u00fcn uygulamalar\u0131 orada an\u0131msayacak, yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z k\u00f6t\u00fcl\u00fcklerden \u00f6t\u00fcr\u00fc kendinizden tiksineceksiniz."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ey \u0130srail halk\u0131, k\u00f6t\u00fc yollar\u0131n\u0131za, yozla\u015fm\u0131\u015f uygulamalar\u0131n\u0131za g\u00f6re de\u011fil, ad\u0131m u\u011fruna sizinle ilgilendi\u011fimde, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u2019\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00fcneye \u00e7evir, g\u00fcneye seslen, Negev Orman\u0131'na kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Negev Orman\u0131'na de ki, \u2018RAB'bin s\u00f6z\u00fcne kulak ver. Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Senin i\u00e7inde ate\u015f tutu\u015fturaca\u011f\u0131m. Ate\u015f b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131 \u2013ye\u015fil a\u011fac\u0131 da kuru a\u011fac\u0131 da\u2013 yiyip bitirecek. Tutu\u015fan alev s\u00f6nd\u00fcr\u00fclemeyecek. G\u00fcneyden kuzeye, her y\u00fcz ate\u015fin s\u0131ca\u011f\u0131ndan kavrulacak."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ate\u015fi tutu\u015fturan\u0131n ben RAB oldu\u011fumu herkes g\u00f6recek, ate\u015f s\u00f6nd\u00fcr\u00fclmeyecek.\u2019\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine, \u201cAh, ey Egemen RAB!\u201d dedim, \u201cOnlar benim i\u00e7in, \u2018Simgesel \u00f6yk\u00fcler anlatan adam de\u011fil mi bu?\u2019 diyorlar.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEy insano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc Yeru\u015falim'e \u00e7evir, kutsal yerlerine kar\u015f\u0131 konu\u015f, \u0130srail \u00fclkesine kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ona de ki, \u2018RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ben sana kar\u015f\u0131y\u0131m! K\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 k\u0131n\u0131ndan \u00e7\u0131karacak, i\u00e7indeki do\u011fru ki\u015fiyi de k\u00f6t\u00fc ki\u015fiyi de kesip yok edece\u011fim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Do\u011fru ki\u015fiyi de k\u00f6t\u00fc ki\u015fiyi de kesip yok etmek i\u00e7in k\u0131l\u0131c\u0131m k\u0131n\u0131ndan \u00e7\u0131kacak ve g\u00fcneyden kuzeye herkese kar\u015f\u0131 olacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece herkes k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 k\u0131n\u0131ndan \u00e7\u0131karan\u0131n ben RAB oldu\u011fumu anlayacak. Onu bir daha yerine koymayaca\u011f\u0131m.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cSen, ey insano\u011flu, inle! Onlar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde ezik bir y\u00fcrekle ac\u0131 ac\u0131 inle!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sana, \u2018Neden b\u00f6yle inliyorsun?\u2019 diye sorduklar\u0131nda, \u2018Yak\u0131nda duyulacak haberden \u00f6t\u00fcr\u00fc\u2019 diye yan\u0131tlayacaks\u0131n. \u2018Her y\u00fcrek eriyecek, her el gev\u015feyecek, her ruh bayg\u0131n d\u00fc\u015fecek, her dizin ba\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fclecek. Evet, haber duyulacak! Bu kesinlikle yerine gelecek.\u2019 Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, peygamberlik et ve de ki, \u2018Rab \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018K\u0131l\u0131\u00e7, k\u0131l\u0131\u00e7, Bilendi, cilaland\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6ld\u00fcrmek i\u00e7in bilendi, \u015eim\u015fek gibi \u00e7aks\u0131n diye cilaland\u0131. Nas\u0131l sevinebiliriz? K\u0131l\u0131\u00e7 o\u011flumun asas\u0131n\u0131 s\u0131radan bir sopa gibi k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u0131l\u0131\u00e7 kullan\u0131lmak i\u00e7in Cilalanmaya verildi; \u00d6ld\u00fcrenin eline verilsin diye bilenip cilaland\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130nsano\u011flu, ba\u011f\u0131r, hayk\u0131r! \u00c7\u00fcnk\u00fc bu k\u0131l\u0131\u00e7 halk\u0131ma kar\u015f\u0131; B\u00fct\u00fcn \u0130srail \u00f6nderlerine kar\u015f\u0131. Onlar halk\u0131mla birlikte k\u0131l\u0131ca teslim edildiler. Bunun i\u00e7in ba\u011fr\u0131n\u0131 d\u00f6v."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Deneme ku\u015fkusuz gelecek. K\u0131l\u0131c\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fi asa varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcremezse ne olur? B\u00f6yle diyor Egemen RAB.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cSen, ey insano\u011flu, peygamberlik et, el \u00e7\u0131rp. B\u0131rak k\u0131l\u0131\u00e7 iki, \u00fc\u00e7 kez vursun. Bu \u00f6ld\u00fcren bir k\u0131l\u0131\u00e7t\u0131r, \u00c7ok say\u0131da insan k\u0131ran, \u0130nsan\u0131 her yandan saran k\u0131l\u0131\u00e7t\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y\u00fcrekleri erisin, T\u00f6kezleyip d\u00fc\u015fenler \u00e7ok olsun diye B\u00fct\u00fcn kap\u0131lar\u0131nda \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in G\u00f6revlendirdim k\u0131l\u0131c\u0131. Ah, k\u0131l\u0131\u00e7 \u015fim\u015fek gibi parlad\u0131, \u00d6ld\u00fcrmek i\u00e7in bilendi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ey k\u0131l\u0131\u00e7, sa\u011fa, sonra sola savrul, A\u011fz\u0131n nereye d\u00f6nerse, oraya savrul!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ben de elimi \u00e7\u0131rpaca\u011f\u0131m Ve \u00f6fkem dinecek. Bunu ben RAB s\u00f6yl\u00fcyorum.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Babil Kral\u0131'n\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131 gelsin diye iki yol belirle; ikisi de ayn\u0131 \u00fclkeden ba\u015flamal\u0131. Kent yolunun ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yere bir i\u015faret koy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ammonlular'\u0131n Rabba Kenti'ne ya da Yahuda'ya ve surlarla \u00e7evrili Yeru\u015falim'e ilerlesin diye k\u0131l\u0131\u00e7 i\u00e7in yol belirle."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Babil Kral\u0131 iki yolun ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131, yollar\u0131n \u00e7atalla\u015ft\u0131\u011f\u0131 yerde fala bakmak i\u00e7in duracak. Oklar\u0131 silkeleyecek, aile putlar\u0131na dan\u0131\u015facak, kurban edilen bir hayvan\u0131n ci\u011ferine bakacak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00fct\u00fck yerle\u015ftirmek, \u00f6ld\u00fcr buyru\u011funu vermek, sava\u015f naralar\u0131 atmak, kap\u0131lara k\u00fct\u00fck yerle\u015ftirmek, toprak rampalar olu\u015fturmak, ku\u015fatma duvarlar\u0131 yapmak i\u00e7in sa\u011f elinde Yeru\u015falim'i g\u00f6steren ok olacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onunla ant i\u00e7erek antla\u015fma yapanlar fala yanl\u0131\u015f bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 sanacak. Ama kral su\u00e7lar\u0131n\u0131 an\u0131msat\u0131p onlar\u0131 tutsak alacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cBundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Madem su\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131, isyanlar\u0131n\u0131z\u0131 an\u0131msatt\u0131rd\u0131n\u0131z, b\u00fct\u00fcn uygulamalar\u0131n\u0131zda g\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kard\u0131n\u0131z, madem b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 yapt\u0131n\u0131z, siz de tutsak al\u0131n\u0131p g\u00f6t\u00fcr\u00fcleceksiniz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u2018Sen, ey sayg\u0131s\u0131z, k\u00f6t\u00fc \u0130srail \u00f6nderi, g\u00fcn\u00fcn yakla\u015ft\u0131, sonunda yarg\u0131 g\u00fcn\u00fcn geldi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Sar\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar, tac\u0131 kald\u0131r. Art\u0131k eskisi gibi olmayacak. Al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fc y\u00fckseltilecek, gururlu al\u00e7alt\u0131lacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y\u0131k\u0131m! Y\u0131k\u0131m! Kenti yerle bir edece\u011fim! Hak sahibi gelinceye dek onar\u0131lmayacak. Kenti ona verece\u011fim.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cSen, ey insano\u011flu, peygamberlik et ve de ki, \u2018A\u015fa\u011f\u0131lay\u0131c\u0131 s\u00f6zler s\u00f6yleyen Ammonlular i\u00e7in Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018K\u0131l\u0131\u00e7, k\u0131l\u0131\u00e7, \u00d6ld\u00fcrmek i\u00e7in k\u0131n\u0131ndan \u00e7ekilmi\u015f, Yok etmek i\u00e7in, \u015eim\u015fek gibi parlamak i\u00e7in cilalanm\u0131\u015f!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Size ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcmler aldat\u0131c\u0131d\u0131r, A\u00e7\u0131lan fal yaland\u0131r. \u00d6ld\u00fcr\u00fclecek k\u00f6t\u00fclerin enseleri \u00fczerine Yerle\u015ftirileceksin, ey k\u0131l\u0131\u00e7! Onlar\u0131n g\u00fcn\u00fc yakla\u015ft\u0131, Sonunda yarg\u0131 g\u00fcnleri geldi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "K\u0131l\u0131\u00e7 k\u0131n\u0131na koyulsun! Yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131z yerde, Atalar\u0131n\u0131z\u0131n \u00fclkesinde Yarg\u0131layaca\u011f\u0131m sizi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6fkemi \u00fczerinize d\u00f6kece\u011fim, K\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00fczerinize \u00fcfleyece\u011fim; Ac\u0131mas\u0131z adamlar\u0131n, Yak\u0131p yok etmekte usta ki\u015filerin eline Teslim edece\u011fim sizi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ate\u015fe yak\u0131t olacaks\u0131n\u0131z, Kan\u0131n\u0131z \u00fclkenizin ortas\u0131nda d\u00f6k\u00fclecek, Bir daha an\u0131lmayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunu ben RAB s\u00f6yl\u00fcyorum.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Yeru\u015falim'i yarg\u0131layacak m\u0131s\u0131n? Kan d\u00f6ken bu kenti yarg\u0131layacak m\u0131s\u0131n? \u00d6yleyse b\u00fct\u00fcn i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131 ona bildir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle diyeceksin: \u2018Egemen RAB diyor ki: Ey kendi i\u00e7inde kan d\u00f6kerek y\u0131k\u0131m\u0131n\u0131 haz\u0131rlayan, putlar yaparak kendini kirleten kent!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fcn kan y\u00fcz\u00fcnden su\u00e7lu bulundun, yapt\u0131\u011f\u0131n putlarla kirlendin. B\u00f6ylece g\u00fcnlerin yakla\u015ft\u0131, y\u0131llar\u0131n\u0131n sonuna ula\u015ft\u0131n. Bu y\u00fczden seni uluslara alay konusu edece\u011fim, b\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin g\u00f6z\u00fcnde seni g\u00fcl\u00fcn\u00e7 duruma d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ey ad\u0131 k\u00f6t\u00fcye \u00e7\u0131km\u0131\u015f, karga\u015fa dolu kent, yak\u0131ndakiler de uzaktakiler de seninle alay edecekler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130\u015fte i\u00e7indeki her \u0130srail \u00f6nderi yetkisini kullanarak kan d\u00f6k\u00fcyor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Senin i\u00e7inde anneye, babaya k\u00f6t\u00fc davrand\u0131lar, yabanc\u0131ya bask\u0131 yapt\u0131lar, \u00f6ks\u00fcze, dul kad\u0131na haks\u0131zl\u0131k ettiler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Benim kutsal e\u015fyalar\u0131ma sayg\u0131s\u0131zl\u0131k ettin, \u015eabat g\u00fcnlerimi hi\u00e7e sayd\u0131n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kan d\u00f6kmek i\u00e7in iftira edenler, da\u011flarda putlara kurban edilen hayvanlar\u0131 yiyenler, kendilerini \u015fehvete kapt\u0131ranlar senin i\u00e7inde ya\u015f\u0131yor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Babalar\u0131n\u0131n kar\u0131lar\u0131yla yatanlar, \u00e2det g\u00f6ren dinsel a\u00e7\u0131dan kirli kad\u0131nlarla cinsel ili\u015fki kuranlar senin i\u00e7inde ya\u015f\u0131yor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Senin i\u00e7inde kimi kom\u015fusunun kar\u0131s\u0131yla i\u011fren\u00e7 \u015feyler yapt\u0131; kimi utanmadan gelinini kirletti; kimi \u00f6z k\u0131zkarde\u015fiyle ili\u015fki kurdu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Senin i\u00e7inde kan d\u00f6kmek i\u00e7in r\u00fc\u015fvet ald\u0131lar. Faiz ald\u0131n, tefecilik yapt\u0131n, zorbal\u0131kla kom\u015fular\u0131ndan haks\u0131z kazan\u00e7 sa\u011flad\u0131n. Beni unuttun. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Edindi\u011finiz haks\u0131z kazan\u00e7tan, i\u00e7inizde d\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz kandan \u00f6t\u00fcr\u00fc ellerimi birbirine vuraca\u011f\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sizinle u\u011fra\u015faca\u011f\u0131m g\u00fcn cesaretiniz kalacak m\u0131? Elleriniz g\u00fc\u00e7l\u00fc olabilecek mi? Bunu ben RAB s\u00f6yl\u00fcyorum ve dedi\u011fimi yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sizi uluslar aras\u0131na da\u011f\u0131t\u0131p \u00fclkelere s\u00fcrece\u011fim. Sizdeki ruhsal kirlili\u011fe son verece\u011fim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde a\u015fa\u011f\u0131lanacak ve benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail halk\u0131 benim i\u00e7in c\u00fcruf gibi oldu. Hepsi potada tun\u00e7, kalay, demir, kur\u015fundur; g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fcn c\u00fcrufudur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Hepiniz c\u00fcruf gibi oldu\u011funuz i\u00e7in sizi Yeru\u015falim'in ortas\u0131na toplayaca\u011f\u0131m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eritmek i\u00e7in ate\u015fi \u00fcfleyerek g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc, tuncu, demiri, kur\u015funu, kalay\u0131 nas\u0131l potaya at\u0131yorlarsa, ben de \u00f6fkemle, k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131mla sizi toplayacak, kentin ortas\u0131na koyup eritece\u011fim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sizi toplayacak, \u00f6fkemin ate\u015fini \u00fczerinize \u00fcfleyece\u011fim; siz de kentin i\u00e7inde eriyip yok olacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00fcm\u00fc\u015f potada nas\u0131l erirse, siz de kentin i\u00e7inde \u00f6yle eriyeceksiniz. O zaman \u00fczerinize k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00f6kenin ben, RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u00fclkeye de ki, \u2018Sen \u00f6fke g\u00fcn\u00fc temizlenmemi\u015f, \u00fczerine ya\u011fmur ya\u011fmam\u0131\u015f bir \u00fclkesin.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6nderleri k\u00fckreyen, av\u0131n\u0131 par\u00e7alayan aslan gibi orada d\u00fczen kurdular. Canlara k\u0131yd\u0131lar, hazineler, de\u011ferli nesneler ald\u0131lar, bir\u00e7ok kad\u0131n\u0131 dul b\u0131rakt\u0131lar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e2hinleri yasam\u0131 hi\u00e7e sayd\u0131lar, kutsal e\u015fyalar\u0131m\u0131 kirlettiler, kutsalla baya\u011f\u0131 aras\u0131ndaki ayr\u0131m\u0131 yapmad\u0131lar, kirliyle temiz aras\u0131ndaki fark\u0131 \u00f6\u011fretmediler, \u015eabat g\u00fcnlerimden g\u00f6zlerini \u00e7evirdiler. Kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00f6nemsemediler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y\u00f6neticileri av\u0131n\u0131 par\u00e7alayan kurt gibidir. Haks\u0131z kazan\u00e7 elde etmek i\u00e7in kan d\u00f6k\u00fcyor, canlara k\u0131y\u0131yorlar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peygamberleri uydurma g\u00f6r\u00fcmlerle, yalan fal a\u00e7arak bu su\u00e7lar\u0131 gizlediler; ben RAB konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131m halde, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor\u2019 diyorlar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dclke halk\u0131 bask\u0131 uygulad\u0131, soygunculuk etti. D\u00fc\u015fk\u00fcne, yoksula bask\u0131 yapt\u0131, yabanc\u0131ya haks\u0131z yere k\u00f6t\u00fc davrand\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201c\u0130\u00e7lerinde duvar\u0131 \u00f6recek, gedikte durup \u00f6n\u00fcmde \u00fclkeyi savunacak, onu yerle bir etmemi engelleyecek bir adam arad\u0131m, ama hi\u00e7 kimseyi bulmad\u0131m."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in \u00f6fkemi \u00fczerlerine bo\u015faltacak, k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131mla onlar\u0131 yak\u0131p yok edece\u011fim. Yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kendi ba\u015flar\u0131na getirece\u011fim.\u201d Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, bir anneden do\u011fma iki kad\u0131n vard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gen\u00e7liklerinde M\u0131s\u0131r'da fahi\u015felik ettiler. Memeleri orada ok\u015fand\u0131, erdenliklerini orada yitirdiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ad\u0131 Ohola, k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Oholiva'yd\u0131. Benim oldular; o\u011fullar, k\u0131zlar do\u011furdular. Ohola Samiriye'dir, Oholiva da Yeru\u015falim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cOhola benimken fahi\u015felik etti. Oyna\u015flar\u0131 olan Asurlular'a g\u00f6n\u00fcl verdi. Hepsi de gen\u00e7, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131, lacivertler ku\u015fanm\u0131\u015f sava\u015f\u00e7\u0131lar, valiler, komutanlar, atl\u0131 askerlerdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asurlular'\u0131n en se\u00e7kin adamlar\u0131na fahi\u015fe olarak kendini verdi. G\u00f6n\u00fcl verdi\u011fi bu ki\u015filerin putlar\u0131na ba\u011flanarak kendini kirletti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 fahi\u015feli\u011fi b\u0131rakmad\u0131. Gen\u00e7ken onunla yatt\u0131lar, erdenli\u011fini bozdular, \u015fehvetlerini onun \u00fczerine bo\u015faltt\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cBu nedenle onu oyna\u015flar\u0131n\u0131n, g\u00f6n\u00fcl verdi\u011fi Asurlular'\u0131n eline teslim ettim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u0131plakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131lar, o\u011fullar\u0131n\u0131, k\u0131zlar\u0131n\u0131 ald\u0131lar, onu k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Kendisine verilen cezadan \u00f6t\u00fcr\u00fc kad\u0131nlar aras\u0131nda ad\u0131 k\u00f6t\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cK\u0131zkarde\u015fi Oholiva bunu g\u00f6rd\u00fc, ama \u015fehveti ve fahi\u015felikleri k\u0131zkarde\u015fininkinden daha utan\u00e7 vericiydi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O da hepsi de gen\u00e7, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 Asurlular'a \u2013valilere, komutanlara, iyi donanm\u0131\u015f sava\u015f\u00e7\u0131lara, atl\u0131lara\u2013 g\u00f6n\u00fcl verdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kendisini ne kadar kirletti\u011fini g\u00f6rd\u00fcm. \u0130kisi de ayn\u0131 yolu izlediler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cOholiva fahi\u015feliklerini giderek art\u0131rd\u0131. Duvara oyulmu\u015f insan resimlerini \u2013bellerine ku\u015fak, ba\u015flar\u0131na geni\u015f sar\u0131k ba\u011flam\u0131\u015f k\u0131rm\u0131z\u0131 renkli Kildani resimlerini\u2013 g\u00f6rd\u00fc. Hepsi k\u00f6keni Kildan \u00fclkesine dayanan Babil subaylar\u0131na benziyordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oholiva g\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez onlara g\u00f6n\u00fcl verdi, Kildan \u00fclkesine ulaklar g\u00f6nderdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Babilliler onunla yatakta sevi\u015fmek \u00fczere geldiler, zina ederek onu kirlettiler. Onu \u00f6yle kirlettiler ki, sonunda hepsinden tiksinip y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00e7evirdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fahi\u015feliklerini sergileyip \u00e7\u0131plakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131nca k\u0131zkarde\u015finden tiksinerek y\u00fcz\u00fcm\u00fc \u00e7evirdi\u011fim gibi, ondan da tiksinerek y\u00fcz\u00fcm\u00fc \u00e7evirdim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gen\u00e7li\u011finde M\u0131s\u0131r'da yapt\u0131\u011f\u0131 fahi\u015felikleri an\u0131msayarak, fahi\u015feli\u011fini daha da art\u0131rd\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erkeklik organlar\u0131 e\u015fe\u011finkine, menileri ayg\u0131r\u0131nkine benzeyen oyna\u015flar\u0131na g\u00f6n\u00fcl verdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6yle ki, M\u0131s\u0131r'da gen\u00e7li\u011findeki \u015fehvet d\u00fc\u015fk\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6zledin. Memelerin orada ok\u015fanm\u0131\u015f, erdenli\u011fini orada yitirmi\u015ftin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cBundan \u00f6t\u00fcr\u00fc, ey Oholiva, Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Tiksindi\u011fin oyna\u015flar\u0131n\u0131 sana kar\u015f\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtaca\u011f\u0131m. Onlar\u0131 her yandan sana kar\u015f\u0131 ayakland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Babilliler'i, b\u00fct\u00fcn Kildaniler'i, Pekotlular'\u0131, \u015eoal\u0131lar'\u0131, Koal\u0131lar'\u0131, onlarla birlikte b\u00fct\u00fcn Asurlular'\u0131, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 gen\u00e7leri \u2013valileri, komutanlar\u0131, subaylar\u0131, \u00fcnl\u00fc adamlar\u0131, atl\u0131lar\u0131\u2013 sana kar\u015f\u0131 ayakland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Silahlarla, sava\u015f ve y\u00fck arabalar\u0131yla, \u00e7ok uluslu bir orduyla sana sald\u0131racaklar. Seni her yandan b\u00fcy\u00fck, k\u00fc\u00e7\u00fck kalkanlarla, mi\u011fferlerle saracaklar. Cezaland\u0131rmalar\u0131 i\u00e7in seni onlar\u0131n eline teslim edece\u011fim. Seni kendi kurallar\u0131na g\u00f6re yarg\u0131layacaklar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6fkemi sana y\u00f6neltece\u011fim, onlar\u0131n sana k\u0131zg\u0131nl\u0131kla davranmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131m. Burnunu, kulaklar\u0131n\u0131 kesecekler. Sa\u011f kalanlar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrecekler. O\u011fullar\u0131n\u0131, k\u0131zlar\u0131n\u0131 alacaklar, sa\u011f kalanlar\u0131 ate\u015f yak\u0131p yok edecek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dczerindeki giysiyi soyacak, g\u00fczel m\u00fccevherlerini alacaklar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'da yapt\u0131\u011f\u0131n ahlaks\u0131zl\u0131klara, fahi\u015feliklere son verece\u011fim. B\u00f6yle \u015feylere \u00f6zlem duymayacak, bir daha M\u0131s\u0131r'\u0131 an\u0131msamayacaks\u0131n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Seni nefret etti\u011fin, tiksindi\u011fin adamlar\u0131n eline teslim edece\u011fim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sana d\u00fc\u015fman gibi davranacak, eme\u011finin b\u00fct\u00fcn \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc alacaklar. Seni \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak b\u0131rakacaklar. B\u00f6ylece utan\u00e7 verici fahi\u015feliklerin a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kacak. B\u00fct\u00fcn bunlar \u015fehvet d\u00fc\u015fk\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnden, fahi\u015feli\u011fin y\u00fcz\u00fcnden ba\u015f\u0131na geldi. \u00c7\u00fcnk\u00fc uluslarla fahi\u015felik ettin, onlar\u0131n putlar\u0131yla kendini kirlettin."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": ""
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u0131zkarde\u015finin yolunu izledin. Bu nedenle, sana onun k\u00e2sesinden i\u00e7irece\u011fim."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: K\u0131zkarde\u015finin k\u00e2sesinden i\u00e7eceksin, O derin ve geni\u015ftir; Sana g\u00fclecek, seninle alay edecekler, Dopdolu bir k\u00e2se."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sarho\u015f olacak, umutsuzlu\u011fa bo\u011fulacaks\u0131n, K\u0131zkarde\u015fin Samiriye'nin k\u00e2sesi Y\u0131k\u0131m, peri\u015fanl\u0131k k\u00e2sesidir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ondan i\u00e7ecek, t\u00fcketeceksin; Par\u00e7alar\u0131n\u0131 kemirecek Ve g\u00f6\u011fs\u00fcn\u00fc paralayacaks\u0131n. Bunu ben s\u00f6yl\u00fcyorum diyor Egemen RAB."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cBundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Madem beni unuttun, bana s\u0131rt \u00e7evirdin, sen de ahlaks\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, fahi\u015feli\u011finin cezas\u0131n\u0131 y\u00fckleneceksin.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "RAB bana seslendi: \u201c\u0130nsano\u011flu, Ohola'yla Oholiva'y\u0131 yarg\u0131layacak m\u0131s\u0131n? \u00d6yleyse onlara i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131 bildir."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc fahi\u015felik ettiler, kan d\u00f6kt\u00fcler. Putlar\u0131yla fahi\u015felik ettiler; bana do\u011furduklar\u0131 \u00e7ocuklar\u0131 yiyecek olarak putlar\u0131na sundular."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bununla kalmayarak, \u015funlar\u0131 da yapt\u0131lar: \u00c7ocuklar\u0131n\u0131 putlara sunduklar\u0131 g\u00fcn tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131 kirlettiler, \u015eabat g\u00fcnlerimi hi\u00e7e sayd\u0131lar. Ayn\u0131 g\u00fcn tap\u0131na\u011f\u0131ma girip onu kirlettiler. \u0130\u015fte tap\u0131na\u011f\u0131mda bunlar\u0131 yapt\u0131lar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": ""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cSiz iki k\u0131zkarde\u015f uzaklarda ya\u015fayan adamlar\u0131n gelmesi i\u00e7in ulaklar g\u00f6nderdiniz. Adamlar gelince, onlar i\u00e7in y\u0131kan\u0131p g\u00f6zlerinize s\u00fcrme \u00e7ektiniz, m\u00fccevherlerinizi takt\u0131n\u0131z."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u015e\u0131k bir divan\u0131n \u00fczerine oturdunuz, \u00f6n\u00fcne bir sofra kurup \u00fczerine buhurumu, zeytinya\u011f\u0131m\u0131 koydunuz."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201cKayg\u0131s\u0131z kalabal\u0131\u011f\u0131n sesi yank\u0131land\u0131 \u00e7evresinde. D\u00fczeysiz bir y\u0131\u011f\u0131n kalabal\u0131kla birlikte \u00e7\u00f6lden Sabal\u0131lar getirildi. \u0130ki k\u0131zkarde\u015fin koluna bilezikler takt\u0131lar, ba\u015flar\u0131na g\u00fczel bir ta\u00e7 koydular."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Fahi\u015felikten y\u0131pranm\u0131\u015f kad\u0131n i\u00e7in, \u2018B\u0131rak\u0131n, fahi\u015fe olarak kullans\u0131nlar onu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6yledir\u2019 dedim."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Onunla yatt\u0131lar. Fahi\u015feye gider gibi, bu iki ahlaks\u0131z kad\u0131n\u0131n \u2013Ohola'yla Oholiva'n\u0131n\u2013 yan\u0131na gittiler."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ama do\u011fru adamlar zina eden, kan d\u00f6ken kad\u0131nlara verilen cezayla onlar\u0131 cezaland\u0131racaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu iki kad\u0131n fahi\u015felik ettiler, elleri kanl\u0131d\u0131r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Onlar\u0131 deh\u015fete d\u00fc\u015f\u00fcrecek, mallar\u0131n\u0131 ya\u011fmalayacak bir kalabal\u0131k salaca\u011f\u0131m \u00fczerlerine."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Onlar\u0131 ta\u015fa tutacak, k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131yla par\u00e7alayacaklar; o\u011fullar\u0131n\u0131, k\u0131zlar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrecek, evlerini ate\u015fe verecekler."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201c\u00dclkede ahlaks\u0131zl\u0131\u011fa son verece\u011fim. \u00d6yle ki, b\u00fct\u00fcn kad\u0131nlar i\u00e7in bir uyar\u0131 olsun bu, sizin yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z ahlaks\u0131zl\u0131\u011f\u0131 yapmas\u0131nlar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z fahi\u015feliklerin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6deyecek, putlara tap\u0131narak i\u015fledi\u011finiz g\u00fcnahlar\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekeceksiniz. B\u00f6ylece benim Egemen RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn dokuzuncu y\u0131l\u0131, onuncu ay\u0131n onuncu g\u00fcn\u00fc RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEy insano\u011flu, bu g\u00fcn\u00fc, bu g\u00fcn\u00fcn tarihini tam olarak yaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc Babil Kral\u0131 tam bu g\u00fcn Yeru\u015falim'i ku\u015fatmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu asi halka simgesel bir \u00f6yk\u00fc anlat. Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018Kazan\u0131 ate\u015fe koyun, ate\u015fe koyun, \u0130\u00e7ine su doldurun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Etin par\u00e7alar\u0131n\u0131 da koyun, Etin en iyi par\u00e7alar\u0131n\u0131, Budu ve d\u00f6\u015f\u00fc. Se\u00e7me kemikleri de doldurun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00fcr\u00fcn\u00fcn en iyilerini se\u00e7in, Kazan\u0131n alt\u0131na odun y\u0131\u011f\u0131n, B\u0131rak\u0131n su kaynas\u0131n, Kemikler pi\u015fsin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egemen RAB diyor ki, Kan d\u00f6ken o kentin vay ba\u015f\u0131na! Pas tutmu\u015f, Pas\u0131ndan temizlenmemi\u015f o kazan\u0131n vay ba\u015f\u0131na! Kazandan eti kura \u00e7ekmeden Par\u00e7a par\u00e7a \u00e7\u0131kar\u0131n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc kan ortal\u0131kta duruyor; \u00c7\u0131plak bir kayan\u0131n \u00fczerine d\u00f6kt\u00fc kan\u0131, Toprakla \u00f6rt\u00fclebilecek bir yere d\u00f6kmedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6fkeyi alevlendirmek, \u00d6\u00e7 almak i\u00e7in, Onun kan\u0131n\u0131 \u00e7\u0131plak bir kayan\u0131n \u00fczerine d\u00f6kt\u00fcm ki, \u00f6rt\u00fclemesin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Kan d\u00f6ken kentin vay ba\u015f\u0131na! Ben kendim ate\u015f i\u00e7in odun y\u0131\u011faca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Odunlar\u0131 y\u0131\u011f! Ate\u015fi tutu\u015ftur! Eti iyice pi\u015fir! Baharat\u0131 kat! Kemikler kavrulsun!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra bo\u015f kazan\u0131 Ate\u015f k\u00f6zlerinin \u00fczerine koy. K\u0131zs\u0131n, bak\u0131r\u0131 yans\u0131n, \u0130\u00e7indeki pislik erisin, Pas\u0131 yok olsun."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn emekler bo\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131, Kazan\u0131n kal\u0131n pas\u0131 \u00e7\u0131km\u0131yor. Ate\u015f bile pas\u0131 temizlemiyor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yapt\u0131\u011f\u0131n ahlaks\u0131zl\u0131k seni kirletti. Seni temizlemek istedim, Ama sen pisli\u011finden temizlenmek istemedin. Sana kar\u015f\u0131 \u00f6fkem yat\u0131\u015f\u0131ncaya dek Pisli\u011finden temizlenmeyeceksin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunu ben RAB s\u00f6yl\u00fcyorum. Harekete ge\u00e7menin zaman\u0131 geldi, Esirgemeyece\u011fim, Ac\u0131mayacak, pi\u015fman olmayaca\u011f\u0131m. Yollar\u0131na ve yapt\u0131klar\u0131na g\u00f6re yarg\u0131lanacaks\u0131n. B\u00f6yle diyor Egemen RAB.\u2019\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, en \u00e7ok sevdi\u011fin ki\u015fiyi bir vuru\u015fta senin elinden alaca\u011f\u0131m. Yas tutmayacak, a\u011flamayacak, g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kmeyeceksin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130\u00e7in i\u00e7in inle; \u00f6l\u00fcler i\u00e7in yas tutmayacaks\u0131n. Sar\u0131\u011f\u0131n ba\u015f\u0131nda, \u00e7ar\u0131\u011f\u0131n ayaklar\u0131nda kals\u0131n; y\u00fcz\u00fcn\u00fcn alt k\u0131sm\u0131n\u0131 \u00f6rtme, yas tutanlar\u0131n yiyece\u011fini yeme.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sabah halka seslendim, ak\u015fam kar\u0131m \u00f6ld\u00fc. Ertesi sabah bana s\u00f6yleneni yapt\u0131m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Halk bana, \u201cBu yapt\u0131klar\u0131n\u0131n bizimle ilgisi ne? Bize a\u00e7\u0131klamayacak m\u0131s\u0131n?\u201d diye sordu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine, \u201cRAB bana \u015f\u00f6yle seslendi\u201d dedim,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u00d6v\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz g\u00fc\u00e7 kayna\u011f\u0131n\u0131z, g\u00f6z\u00fcn\u00fczde de\u011ferli olan, y\u00fcre\u011finizin \u00fczerine titredi\u011fi tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131n kirletilmesine izin verece\u011fim. Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131z o\u011fullar\u0131n\u0131zla k\u0131zlar\u0131n\u0131z k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ben ne yapt\u0131ysam, siz de ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapacaks\u0131n\u0131z. Y\u00fcz\u00fcn\u00fcz\u00fcn alt k\u0131sm\u0131n\u0131 \u00f6rtmeyeceksiniz, yas tutanlar\u0131n yiyece\u011fini yemeyeceksiniz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sar\u0131klar\u0131n\u0131z ba\u015flar\u0131n\u0131zda, \u00e7ar\u0131klar\u0131n\u0131z ayaklar\u0131n\u0131zda olacak. Yas tutmayacak, a\u011flamayacaks\u0131n\u0131z. Ancak g\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7inde eriyip yok olacaks\u0131n\u0131z, kendi aran\u0131zda inleyip duracaks\u0131n\u0131z."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hezekiel sizin i\u00e7in bir belirti olacak; o ne yapt\u0131ysa, siz de ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapacaks\u0131n\u0131z. Bunlar olunca, benim Egemen RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u00d6v\u00fcnd\u00fckleri g\u00fc\u00e7 kayna\u011f\u0131n\u0131, sevin\u00e7lerini, y\u00fcceliklerini, g\u00f6zlerinde de\u011ferli olan\u0131, y\u00fcreklerinin diledi\u011fini, o\u011fullar\u0131yla k\u0131zlar\u0131n\u0131 onlardan ald\u0131\u011f\u0131m g\u00fcn, y\u0131k\u0131mdan ka\u00e7\u0131p kurtulan biri gelip sana haberleri bildirecek, ey insano\u011flu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O g\u00fcn dilin \u00e7\u00f6z\u00fclecek, ka\u00e7\u0131p kurtulanla konu\u015facak, bir daha suskun olmayacaks\u0131n. O g\u00fcn onlar i\u00e7in bir belirti olacaks\u0131n. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc Ammonlular'a \u00e7evir, onlara kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin! Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Madem tap\u0131na\u011f\u0131m kirletildi\u011fi, \u0130srail \u00fclkesi viraneye \u00e7evrildi\u011fi, Yahuda halk\u0131 s\u00fcrg\u00fcne gitti\u011fi zaman, Hah, hah! diyerek alay ettiniz,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ben de sizi miras olarak do\u011fuda ya\u015fayan halka teslim edece\u011fim. Obalar\u0131n\u0131, \u00e7ad\u0131rlar\u0131n\u0131 \u00fclkenizde kuracaklar; \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc yiyecek, s\u00fct\u00fcn\u00fcz\u00fc i\u00e7ecekler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rabba Kenti'ni develer i\u00e7in otlak, Ammon \u00fclkesini s\u00fcr\u00fcler i\u00e7in a\u011f\u0131l yapaca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Madem \u0130srail'le alay ederek ellerinizi \u00e7\u0131rpt\u0131n\u0131z, ayaklar\u0131n\u0131z\u0131 yere vurdunuz, b\u00fct\u00fcn y\u00fcre\u011finizle sevindiniz,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ben de size kar\u015f\u0131 elimi uzatacak, \u00e7apul mal\u0131 olarak sizi uluslara teslim edece\u011fim. Sizi halklar aras\u0131ndan s\u00fcp\u00fcr\u00fcp atacak, \u00fclkeler aras\u0131ndan s\u00f6k\u00fcp \u00e7\u0131karacak, yok edece\u011fim. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Madem Moav ve Seir halk\u0131, Bak\u0131n, Yahuda halk\u0131n\u0131n \u00f6teki uluslardan fark\u0131 yok, dedi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ben de Moav'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131, \u00fclkenin s\u00fcs\u00fc olan s\u0131n\u0131r kentlerini, Beytye\u015fimot, Baal-Meon ve Kiryatayim'i savunmas\u0131z b\u0131rakaca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ammonlular uluslar aras\u0131nda bir daha an\u0131lmas\u0131n diye Moav'\u0131 Ammonlular'la birlikte m\u00fclk olarak do\u011fuda ya\u015fayan halka verece\u011fim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f6ylece Moav'\u0131 cezaland\u0131raca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Madem Edom Yahuda halk\u0131ndan \u00f6\u00e7 alarak b\u00fcy\u00fck su\u00e7 i\u015fledi,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ben de Edom'a kar\u015f\u0131 elimi uzatacak, insanlar\u0131 da hayvanlar\u0131 da yok edecek, \u00fclkeyi viraneye \u00e7evirece\u011fim. Teman'dan Dedan'a kadar Edomlular k\u0131l\u0131\u00e7la vurulup yok olacaklar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Halk\u0131m \u0130srail arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Edom'dan \u00f6\u00e7 alaca\u011f\u0131m. \u0130srailliler onlara \u00f6fkem, k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131m uyar\u0131nca davranacak. B\u00f6ylece Edomlular \u00f6c\u00fcm\u00fc anlayacaklar. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u2019\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Madem Filistliler Yahuda'ya ac\u0131mas\u0131zca davrand\u0131lar, eskiden var olan d\u00fc\u015fmanl\u0131klar\u0131yla onu yerle bir ederek \u00f6\u00e7 ald\u0131lar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Elimi Filistliler'e kar\u015f\u0131 uzataca\u011f\u0131m, Keretliler'i s\u00f6k\u00fcp ataca\u011f\u0131m, k\u0131y\u0131da ya\u015fayanlardan sa\u011f kalanlar\u0131n\u0131 yok edece\u011fim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onlardan a\u011f\u0131r bir \u00f6\u00e7 alacak, onlar\u0131 \u00f6fkeyle paylayaca\u011f\u0131m. Kendilerinden \u00f6\u00e7 al\u0131nca, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn on birinci y\u0131l\u0131, ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, madem Sur Kenti, Yeru\u015falim i\u00e7in, \u2018Oh, oh! Uluslar\u0131n kap\u0131s\u0131 olan kent y\u0131k\u0131ld\u0131, kap\u0131lar\u0131 bana a\u00e7\u0131ld\u0131. O viraneye d\u00f6nd\u00fc, ben zenginle\u015fece\u011fim\u2019 dedi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey Sur, sana kar\u015f\u0131y\u0131m! Deniz dalgalar\u0131n\u0131 nas\u0131l kabart\u0131rsa, ben de uluslar\u0131 senin \u00fczerine \u00f6yle sald\u0131rtaca\u011f\u0131m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sur'un duvarlar\u0131n\u0131 y\u0131kacak, kulelerini yerle bir edecekler. Topra\u011f\u0131n\u0131 kaz\u0131p s\u00fcp\u00fcrecek, seni \u00e7\u0131plak bir kayal\u0131k haline getirece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sur denizin ortas\u0131nda, bal\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n a\u011f gerdikleri bir yer olacak. Egemen RAB b\u00f6yle diyor. Uluslar Sur'u ya\u011fmalayacak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sur'a ba\u011fl\u0131 k\u0131y\u0131 kentlerinde ya\u015fayanlar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irecek. O zaman Surlular benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Krallar kral\u0131 Babil Kral\u0131 Nebukadnessar'\u0131 atlarla, sava\u015f arabalar\u0131yla, atl\u0131larla, b\u00fcy\u00fck bir orduyla kuzeyden Sur'a getiriyorum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sur'a ba\u011fl\u0131 k\u0131y\u0131 kentlerinde ya\u015fayanlar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irecek, size kar\u015f\u0131 ku\u015fatma duvarlar\u0131, toprak rampalar yapacak, kalkan\u0131n\u0131 size kar\u015f\u0131 kald\u0131racak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Duvarlar\u0131n\u0131zda gedik a\u00e7mak i\u00e7in k\u00fct\u00fckler yerle\u015ftirecek, silahlar\u0131yla kulelerinizi y\u0131kacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Say\u0131s\u0131z at\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 toz sizi \u00f6rtecek. Duvarlar\u0131nda gedik a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f bir kente girer gibi kent kap\u0131lar\u0131n\u0131zdan girdi\u011finde, atl\u0131lar\u0131n, tekerleklerin, sava\u015f arabalar\u0131n\u0131n g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden duvarlar\u0131n\u0131z sars\u0131lacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atlar\u0131n\u0131n t\u0131rnaklar\u0131 b\u00fct\u00fcn sokaklar\u0131n\u0131z\u0131 \u00e7i\u011fneyecek. Halk\u0131n\u0131z k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek, g\u00fc\u00e7l\u00fc s\u00fctunlar\u0131n\u0131z devrilecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Servetinizi alacak, mallar\u0131n\u0131z\u0131 ya\u011fmalayacaklar. Duvarlar\u0131n\u0131z\u0131 y\u0131kacak, g\u00fczel evlerinizi yerle bir edecekler. Ta\u015flar\u0131n\u0131z\u0131, kerestenizi, topra\u011f\u0131n\u0131z\u0131 denize atacaklar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Okudu\u011funuz g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc \u015fark\u0131lara son verece\u011fim. Lirlerinizin sesi bir daha duyulmayacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sizi \u00e7\u0131plak bir kayal\u0131k haline getirece\u011fim, bal\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n a\u011f gerdikleri bir yer olacaks\u0131n\u0131z. Bir daha kurulmayacaks\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben RAB s\u00f6yl\u00fcyorum. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB Sur'a \u015f\u00f6yle diyor: Y\u0131k\u0131m\u0131n\u0131n sesinden, yaral\u0131lar\u0131n iniltisinden, senin i\u00e7inde yap\u0131lan k\u0131y\u0131m y\u00fcz\u00fcnden k\u0131y\u0131 halklar\u0131 titreyecek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u0131y\u0131da ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn \u00f6nderler tahtlar\u0131ndan inecek; kaftanlar\u0131n\u0131, i\u015flemeli giysilerini \u00e7\u0131karacaklar. Deh\u015fet i\u00e7inde yere oturup her an titreyerek ba\u015flar\u0131na gelenlere \u015fa\u015facaklar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sonra senin i\u00e7in \u015f\u00f6yle bir a\u011f\u0131t yakacaklar: \u201c\u2018Nas\u0131l oldu da y\u0131k\u0131ld\u0131n, Ey denizcilerin oturdu\u011fu \u00fcnl\u00fc kent! Sen ve sende oturanlar, Denizde g\u00fc\u00e7l\u00fcyd\u00fcn\u00fcz. Deh\u015fet salm\u0131\u015ft\u0131n\u0131z Orada ya\u015fayan herkese."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y\u0131k\u0131m\u0131n oldu\u011fu g\u00fcn K\u0131y\u0131 halklar\u0131 titreyecek, Orada ya\u015fayanlar \u00c7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcne \u015fa\u015facaklar.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Iss\u0131z kalm\u0131\u015f kentler gibi seni viran bir kent yapt\u0131\u011f\u0131m, engin denizleri \u00fczerine bo\u015faltt\u0131\u011f\u0131m, derin sular seni \u00f6rtt\u00fc\u011f\u00fc zaman,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00f6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlerle birlikte seni eski zaman insanlar\u0131n\u0131n yan\u0131na indirece\u011fim. \u00d6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlerle birlikte eski kal\u0131nt\u0131lar aras\u0131na, yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn derinliklerine yerle\u015ftirece\u011fim. \u00d6yle ki, bir daha d\u00f6n\u00fcp ya\u015fayanlar diyar\u0131nda yerini almayas\u0131n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Seni y\u0131lg\u0131nl\u0131\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim, bu senin sonun olacak. Seni arayacaklar ama bulamayacaklar. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Sur Kenti i\u00e7in bir a\u011f\u0131t yak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denizin k\u0131y\u0131s\u0131nda kurulmu\u015f, k\u0131y\u0131 halklar\u0131yla ticaret yapan Sur Kenti'ne de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018Ey Sur, g\u00fczellikte kusursuzum dedin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0131n\u0131rlar\u0131n denizin ba\u011fr\u0131ndayd\u0131, Kurucular\u0131n g\u00fczelli\u011fini doru\u011fa ula\u015ft\u0131rd\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn kerestelerini Senir'in \u00e7am a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan yapt\u0131lar, Sana direk yapmak i\u00e7in L\u00fcbnan'dan sedir a\u011fa\u00e7lar\u0131 ald\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00fcreklerini Ba\u015fan me\u015felerinden, G\u00fcverteni Kittim k\u0131y\u0131lar\u0131ndan getirilen Selvi a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan yapt\u0131lar, Fildi\u015fiyle s\u00fcslediler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'\u0131n i\u015flemeli ince keteninden yelkenin, Bayra\u011f\u0131n oldu senin. G\u00fcvertenin g\u00f6lgeli\u011fi Eli\u015fa k\u0131y\u0131lar\u0131n\u0131n Lacivert, mor kuma\u015f\u0131ndand\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00fcrek\u00e7ilerin Saydal\u0131 ve Arvatl\u0131'yd\u0131, Gemicilerin, i\u00e7indeki becerikli ki\u015filerdi, ey Sur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gemilerindeki gedikleri onaranlar Geval'\u0131n deneyimli, usta adamlar\u0131yd\u0131. Denizdeki b\u00fct\u00fcn gemiler ve denizciler Mallar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015f toku\u015f etmek i\u00e7in sana geldiler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Persli, Ludlu, P\u00fbtlu askerler Ordunda hizmet etti. Kalkanlar\u0131n\u0131, mi\u011fferlerini Duvarlar\u0131na ast\u0131lar, Sana g\u00f6rkem kazand\u0131rd\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arvat'tan, Helek'ten gelen adamlar \u00c7epe\u00e7evre duvarlar\u0131n\u0131 korudular. Gammat'tan gelen adamlar Kulelerinde beklediler. Kalkanlar\u0131n\u0131 duvarlar\u0131na ast\u0131lar. G\u00fczelli\u011fini doru\u011fa ula\u015ft\u0131rd\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u2018Tar\u015fi\u015f seninle ticaret yapt\u0131, Sende her \u00e7e\u015fit mal vard\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana g\u00fcm\u00fc\u015f, demir, kalay, kur\u015fun verdiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y\u00e2van, Tuval, Me\u015fek seninle ticaret yapt\u0131, Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana k\u00f6le ve tun\u00e7 kaplar verdiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Beyttogarma halk\u0131 Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana at, sava\u015f at\u0131, kat\u0131r verdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rodos halk\u0131 seninle ticaret yapt\u0131. Bir\u00e7ok k\u0131y\u0131 halk\u0131 senin m\u00fc\u015fterindi. Senden ald\u0131klar\u0131 mala kar\u015f\u0131l\u0131k Fildi\u015fi ve abanoz verdiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sende \u00e7ok \u00e7e\u015fit \u00fcr\u00fcn oldu\u011fundan, Edom seninle ticaret yapt\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana firuze, mor kuma\u015f, i\u015flemeli giysiler, \u0130nce keten, mercan, yakut verdiler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yahuda ve \u0130srail seninle ticaret yapt\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana Minnit bu\u011fday\u0131, dar\u0131, bal, zeytinya\u011f\u0131, pelesenk verdiler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dcr\u00fcnlerinin \u00e7e\u015fitlili\u011fi, mal\u0131n\u0131n bollu\u011fundan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u015eam seninle ticaret yapt\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana Helbon \u015farab\u0131yla Sahar y\u00fcn\u00fc, Uzal'dan getirilmi\u015f \u015farap tekneleri verdi. Sana getirilen mallar aras\u0131nda \u0130\u015flenmi\u015f demir, tar\u00e7\u0131n, g\u00fczel kokulu kam\u0131\u015f vard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": ""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dedan halk\u0131 mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana eyerlik kuma\u015f verdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arabistan ve Kedar \u00f6nderleri m\u00fc\u015fterindi, Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana kuzu, ko\u00e7, teke verdiler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saba ve Raama t\u00fcccarlar\u0131 seninle ticaret yapt\u0131, Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana her \u00e7e\u015fit baharat\u0131n en iyisini, de\u011ferli ta\u015flar, alt\u0131n verdiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harran, Kanne, Eden, Saba, A\u015fur, Kilmat t\u00fcccarlar\u0131 Seninle ticaret yapt\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pazarlar\u0131ndaki mallara kar\u015f\u0131l\u0131k G\u00fczel giysiler, lacivert kuma\u015f, i\u015flemeler, S\u0131k dokunmu\u015f, iplerle sar\u0131lm\u0131\u015f renkli hal\u0131lar verdiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ticaret gemileri senin mallar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131, Denizin ba\u011fr\u0131nda b\u00fcy\u00fck y\u00fckle doldun."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00fcrek\u00e7ilerin seni a\u00e7\u0131k denizlere g\u00f6t\u00fcrd\u00fc, Ama do\u011fu r\u00fczgar\u0131 Denizin ba\u011fr\u0131nda par\u00e7alad\u0131 seni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gemin kazaya u\u011frayaca\u011f\u0131 g\u00fcn, Zenginli\u011fin, mallar\u0131n, ticari e\u015fyalar\u0131n, Gemicilerin, k\u0131lavuzlar\u0131n, kalafat\u00e7\u0131lar\u0131n, Seninle ticaret yapanlar, Askerlerin ve gemide olan herkes Denizin derinliklerine batacak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gemicilerinin ba\u011f\u0131r\u0131\u015f\u0131ndan K\u0131y\u0131lar titreyecek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00fcrek\u00e7iler gemilerini b\u0131rakacak, Gemicilerle k\u0131lavuzlar k\u0131y\u0131da duracak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y\u00fcksek sesle hayk\u0131r\u0131p Senin i\u00e7in ac\u0131 ac\u0131 a\u011flayacaklar; Ba\u015flar\u0131na toprak serpecek, K\u00fclde yuvarlanacaklar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Senin y\u00fcz\u00fcnden ba\u015flar\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f edecek, \u00c7ul ku\u015fanacaklar. Senin i\u00e7in ac\u0131 ac\u0131 a\u011flayacak, Yas tutacaklar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A\u011flay\u0131p yas tutarken, Senin i\u00e7in bir a\u011f\u0131t yakacaklar: Her yan\u0131 denizle \u00e7evrili Sur Kenti gibi Susturulmu\u015f bir kent var m\u0131?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mallar\u0131n deniza\u015f\u0131r\u0131 \u00fclkelere vard\u0131\u011f\u0131nda Bir\u00e7ok ulusu doyurdun, B\u00fcy\u00fck zenginli\u011fin, \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit mal\u0131nla D\u00fcnya krallar\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirdin."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015eimdiyse denizde, sular\u0131n derinliklerinde Darmada\u011f\u0131n oldun, Mallar\u0131n ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fc Seninle birlikte batt\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "K\u0131y\u0131 halklar\u0131 Ba\u015f\u0131na gelenlere \u015fa\u015ft\u0131lar; Krallar\u0131n\u0131n t\u00fcyleri korkudan diken diken oldu, Y\u00fczleri sarard\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Uluslar\u0131n aras\u0131ndaki t\u00fcccarlar, Ba\u015f\u0131na gelenlere \u015fa\u015facaklar; Sonun korkun\u00e7 oldu. Bir daha var olmayacaks\u0131n.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Sur \u00f6nderine de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018Gurura kap\u0131l\u0131p Ben tanr\u0131y\u0131m, Denizlerin ba\u011fr\u0131nda, Tanr\u0131'n\u0131n taht\u0131nda oturuyorum dedin. Kendini Tanr\u0131 sand\u0131n, Oysa sen Tanr\u0131 de\u011fil, insans\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130\u015fte, Daniel'den daha bilgesin, Kimse senden bir giz saklayamaz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bilgeli\u011fin, anlay\u0131\u015f\u0131n sayesinde, Kendine servet biriktirdin, Hazinelerine alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f y\u0131\u011fd\u0131n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ticaretteki \u00fcst\u00fcn becerilerin sayesinde Servetini \u00e7o\u011faltt\u0131n, Zenginli\u011fin seni gurura s\u00fcr\u00fckledi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Madem kendini Tanr\u0131 gibi bilge sand\u0131n,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ben de yabanc\u0131lar\u0131, en ac\u0131mas\u0131z uluslar\u0131 \u00dczerine g\u00f6nderece\u011fim. Bilgeli\u011finin g\u00fczelli\u011fine k\u0131l\u0131\u00e7 \u00e7ekecek, G\u00f6rkemini kirletecekler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seni \u00f6l\u00fcm \u00e7ukuruna indirecekler, Denizlerin ba\u011fr\u0131nda korkun\u00e7 bir \u00f6l\u00fcmle \u00f6leceksin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O zaman seni \u00f6ld\u00fcrenlerin \u00f6n\u00fcnde Ben Tanr\u0131'y\u0131m diyecek misin? Seni \u00f6ld\u00fcrenlerin elinde Sen Tanr\u0131 de\u011fil, insans\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yabanc\u0131lar\u0131n elinde, S\u00fcnnetsizin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle \u00f6leceksin. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u2019\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Sur Kral\u0131 i\u00e7in bir a\u011f\u0131t yak. Ona diyeceksin ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018Kusursuzlukta \u00f6rnek biriydin, Bilgeli\u011fin ve g\u00fczelli\u011fin eksiksizdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sen Tanr\u0131'n\u0131n bah\u00e7esi Aden'deydin. Yakut, topaz, ayta\u015f\u0131, Sar\u0131 yakut, oniks, ye\u015fim, Lacivertta\u015f\u0131, firuze, z\u00fcmr\u00fctle, \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit de\u011ferli ta\u015fla bezenmi\u015ftin. Kakma ve oyma i\u015flerin hep alt\u0131ndand\u0131. Bunlar yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n g\u00fcn haz\u0131rlanm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meshedilmi\u015f, koruyucu bir Keruv olarak Seni oraya yerle\u015ftirdim. Tanr\u0131'n\u0131n kutsal da\u011f\u0131ndayd\u0131n, Yanan ta\u015flar aras\u0131nda dola\u015ft\u0131n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n g\u00fcnden Sende k\u00f6t\u00fcl\u00fck bulunana dek Yollar\u0131nda kusursuzdun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ticaretinin bollu\u011fundan Zorbal\u0131kla doldun Ve g\u00fcnah i\u015fledin. Bu y\u00fczden kirli bir \u015fey gibi Seni Tanr\u0131'n\u0131n da\u011f\u0131ndan att\u0131m, Yanan ta\u015flar\u0131n aras\u0131ndan kovdum, Ey koruyucu Keruv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00fczelli\u011finden \u00f6t\u00fcr\u00fc Gurura kap\u0131ld\u0131n, G\u00f6rkeminden \u00f6t\u00fcr\u00fc Bilgeli\u011fini bozdun. B\u00f6ylece seni yere att\u0131m, Krallar\u0131n \u00f6n\u00fcnde seni y\u00fczkaras\u0131 yapt\u0131m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130\u015fledi\u011fin pek \u00e7ok g\u00fcnah Ve ticaretteki hilecili\u011fin y\u00fcz\u00fcnden Kutsal yerlerini kirlettin. Seni yak\u0131p yok edecek Bir ate\u015f \u00e7\u0131kard\u0131m i\u00e7inden, B\u00fct\u00fcn seyredenlerin g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde Seni yery\u00fcz\u00fcnde k\u00fcle \u00e7evirdim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Seni tan\u0131yan b\u00fct\u00fcn uluslar sana \u015fa\u015ft\u0131, Sonun korkun\u00e7 oldu. Bir daha var olmayacaks\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc Sayda'ya \u00e7evir, ona kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Diyeceksin ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018\u0130\u015fte sana kar\u015f\u0131y\u0131m, ey Sayda, Senin i\u00e7inde y\u00fccelece\u011fim. Onlar\u0131 cezaland\u0131r\u0131nca, Kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 onlara g\u00f6sterince, Benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dczerine salg\u0131n hastal\u0131k g\u00f6nderecek, Sokaklar\u0131nda kan ak\u0131taca\u011f\u0131m. Kentin i\u00e7inde, her yan\u0131nda K\u0131l\u0131\u00e7la yaralananlar d\u00fc\u015f\u00fcp \u00f6lecekler. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130srail halk\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmseyen \u00c7evre uluslardan hi\u00e7biri Bir daha \u0130srail i\u00e7in batan bir \u00e7al\u0131, Ac\u0131tan bir diken olmayacak. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130srail halk\u0131n\u0131 aralar\u0131na da\u011f\u0131lm\u0131\u015f olduklar\u0131 uluslardan toplad\u0131\u011f\u0131m, uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6sterdi\u011fim zaman kulum Yakup'a verdi\u011fim kendi \u00fclkelerine yerle\u015fecekler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Orada g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fayacak, evler yapacak, ba\u011flar dikecekler. Onlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmseyen b\u00fct\u00fcn \u00e7evre uluslar\u0131 cezaland\u0131rd\u0131\u011f\u0131mda g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fayacaklar. O zaman benim Tanr\u0131lar\u0131 RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn onuncu y\u0131l\u0131, onuncu ay\u0131n on ikinci g\u00fcn\u00fc RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc firavuna \u00e7evir, ona ve M\u0131s\u0131r'a kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018Kendi kanallar\u0131n\u0131n i\u00e7inde yatan B\u00fcy\u00fck canavar firavun, \u0130\u015fte, sana kar\u015f\u0131y\u0131m. Sen ki, Nil benimdir, Onu kendim i\u00e7in yapt\u0131m dersin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7enelerine \u00e7engeller takacak, Kanallar\u0131ndaki bal\u0131klar\u0131 Senin pullar\u0131na yap\u0131\u015ft\u0131raca\u011f\u0131m. Pullar\u0131na yap\u0131\u015fm\u0131\u015f bal\u0131klarla birlikte Seni kanallar\u0131ndan \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Seni de kanallar\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn bal\u0131klar\u0131 da \u00c7\u00f6le ataca\u011f\u0131m. K\u0131rlara d\u00fc\u015feceksin, Toplanmayacak, g\u00f6m\u00fclmeyeceksin. Seni yem olarak yaban\u0131l hayvanlara Ve y\u0131rt\u0131c\u0131 ku\u015flara verece\u011fim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O zaman M\u0131s\u0131r'da ya\u015fayan herkes Benim RAB oldu\u011fumu anlayacak. \u201c\u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc sen \u0130srail halk\u0131na kam\u0131\u015f bir de\u011fnek oldun."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seni elleriyle tuttuklar\u0131nda par\u00e7alan\u0131p onlar\u0131n omuzlar\u0131n\u0131 yard\u0131n. Sana dayand\u0131klar\u0131nda par\u00e7alan\u0131p bellerini burktun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u00dczerine halk\u0131n\u0131 ve hayvanlar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrecek bir k\u0131l\u0131\u00e7 g\u00f6nderiyorum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r kimsesiz b\u0131rak\u0131lacak, viraneye \u00e7evrilecek. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar. \u201c\u2018Madem Nil benimdir, onu ben yapt\u0131m dedin,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ben de sana ve kanallar\u0131na kar\u015f\u0131y\u0131m. M\u0131s\u0131r'\u0131 Migdol'dan Asvan'a, K\u00fb\u015f s\u0131n\u0131r\u0131na dek kimsesiz b\u0131rakacak, viraneye \u00e7evirece\u011fim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130\u00e7inden insan aya\u011f\u0131 da, hayvan aya\u011f\u0131 da ge\u00e7meyecek. K\u0131rk y\u0131l orada kimse ya\u015famayacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'\u0131 \u0131ss\u0131z kalm\u0131\u015f \u00fclkeler gibi \u0131ss\u0131z b\u0131rakaca\u011f\u0131m. Kentleri, viran olmu\u015f kentler aras\u0131nda k\u0131rk y\u0131l kimsesiz kalacak. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 uluslar aras\u0131na g\u00f6nderecek, \u00fclkelere da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: K\u0131rk y\u0131l sonra onlar\u0131 da\u011f\u0131lm\u0131\u015f olduklar\u0131 uluslardan toplayaca\u011f\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcndekileri geri getirip Patros'a, yurtlar\u0131na d\u00f6nd\u00fcrece\u011fim. Orada g\u00fc\u00e7s\u00fcz bir krall\u0131k olu\u015fturacaklar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Krall\u0131klar\u0131n en g\u00fc\u00e7s\u00fcz\u00fc olacak, bir daha uluslar\u0131n \u00fczerinde egemenlik s\u00fcrmeyecek. Uluslar\u0131 y\u00f6netmesinler diye onlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r bir daha \u0130srail halk\u0131n\u0131n g\u00fcvenece\u011fi bir yer olmayacak. Ancak M\u0131s\u0131rl\u0131lar onlara M\u0131s\u0131r'a d\u00f6nmekle i\u015fledikleri g\u00fcnah\u0131 an\u0131msatacaklar. O zaman \u0130srailliler benim Egemen RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn yirmi yedinci y\u0131l\u0131, birinci ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Babil Kral\u0131 Nebukadnessar ordusunu Sur Kenti'ne kar\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck bir sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7irdi; herkesin sa\u00e7\u0131 d\u00f6k\u00fcld\u00fc, a\u011f\u0131r y\u00fck y\u00fcz\u00fcnden omuz derileri y\u00fcz\u00fcld\u00fc. Ama Sur'a kar\u015f\u0131 ordusunu sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7irmesine kar\u015f\u0131n, bundan ne kendisi ne de ordusu yararland\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: M\u0131s\u0131r'\u0131 Babil Kral\u0131 Nebukadnessar'a verece\u011fim, onun servetini al\u0131p g\u00f6t\u00fcrecek. Ordusuna \u00fccret olarak \u00fclkeden ya\u011fmalad\u0131\u011f\u0131 \u00e7apul mal\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hizmetine kar\u015f\u0131l\u0131k M\u0131s\u0131r'\u0131 ona verdim; \u00e7\u00fcnk\u00fc o da ordusu da bana hizmet ettiler. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7le donataca\u011f\u0131m. Onlar\u0131n aras\u0131nda senin dilini \u00e7\u00f6zece\u011fim. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, peygamberlik et ve de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018Ah o g\u00fcn diye hayk\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc o g\u00fcn yak\u0131n. RAB'bin g\u00fcn\u00fc yak\u0131n, Bulutlar\u0131n g\u00fcn\u00fc, Uluslar\u0131n y\u0131k\u0131m zaman\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bir k\u0131l\u0131\u00e7 M\u0131s\u0131r'a kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kacak. K\u00fb\u015f'u ac\u0131lar saracak. M\u0131s\u0131r'da vurulanlar yere serilince \u00dclkenin serveti al\u0131n\u0131p g\u00f6t\u00fcr\u00fclecek, Temelleri yok edilecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'la birlikte K\u00fb\u015f, P\u00fbt, Lud, Arabistan, Kuv ve antla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131m halk\u0131m K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201c\u2018RAB \u015f\u00f6yle diyor: M\u0131s\u0131r'\u0131 destekleyenler \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek, M\u0131s\u0131r'\u0131n \u00f6v\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc ordu \u00e7\u00f6kecek, Migdol'dan Asvan'a dek k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecekler. B\u00f6yle diyor Egemen RAB."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kimsesiz kalm\u0131\u015f \u00fclkeler aras\u0131nda Kimsesiz kalacaklar. Kentleri viran olmu\u015f kentler gibi olacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'\u0131 ate\u015fe verdi\u011fimde, Onu destekleyenler ezildi\u011finde, Benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018O g\u00fcn kayg\u0131s\u0131z K\u00fb\u015flular'\u0131 korkutmak i\u00e7in gemilerle ulaklar g\u00f6nderece\u011fim. M\u0131s\u0131r'\u0131n y\u0131k\u0131m g\u00fcn\u00fc geldi\u011finde korkuya kap\u0131lacaklar. \u0130\u015fte o g\u00fcn geliyor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Babil Kral\u0131 Nebukadnessar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla M\u0131s\u0131r'\u0131n zenginli\u011fine son verece\u011fim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O ve ordusu, uluslar\u0131n en ac\u0131mas\u0131z\u0131, \u00dclkeyi yerle bir etmek i\u00e7in gelecekler. M\u0131s\u0131r'a kar\u015f\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00e7ekecek, \u00dclkeyi \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerle dolduracaklar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nil'in kanallar\u0131n\u0131 kurutup \u00dclkeyi k\u00f6t\u00fc ki\u015filere teslim edece\u011fim, \u00dclkeyi de i\u00e7indeki her \u015feyi de Yabanc\u0131lar eliyle viran edece\u011fim. Bunu ben RAB s\u00f6yl\u00fcyorum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Putlar\u0131 yok edecek, Nof'taki de\u011fersiz putlara son verece\u011fim. M\u0131s\u0131r'da art\u0131k \u00f6nder olmayacak, \u00dclkeye korku salaca\u011f\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Patros'u viraneye \u00e7evirecek, Soan'\u0131 ate\u015fe verecek, No Kenti'ni cezaland\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6fkemi M\u0131s\u0131r'\u0131n kalesi Sin \u00fczerine bo\u015faltacak, Kalabal\u0131k No halk\u0131na son verece\u011fim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'\u0131 ate\u015fe verece\u011fim, Sin ac\u0131dan k\u0131vranacak, No Kenti'nin surlar\u0131 yar\u0131lacak, Nof s\u00fcrekli tedirgin olacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "On Kenti ve Pi-Beset gen\u00e7leri K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek, Oradaki halk s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilecek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tahpanhes'te M\u0131s\u0131r'\u0131n boyunduru\u011funu k\u0131rd\u0131\u011f\u0131m zaman, Orada g\u00fcnd\u00fcz geceye d\u00f6necek, \u00d6v\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc orduya son verilecek, Kent bulutlarla kaplanacak, K\u00f6ylerindeki halk s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilecek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'\u0131 b\u00f6yle cezaland\u0131rd\u0131\u011f\u0131mda Benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn on birinci y\u0131l\u0131, birinci ay\u0131n yedinci g\u00fcn\u00fc RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, firavunun kolunu k\u0131rd\u0131m. \u0130yile\u015fmesin, k\u0131l\u0131\u00e7 tutacak kadar g\u00fc\u00e7lenmesin diye kimse onu ba\u011flamad\u0131, sarg\u0131 beziyle sarmad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Firavuna kar\u015f\u0131y\u0131m. Her iki kolunu, sa\u011flam olan\u0131 da k\u0131r\u0131k olan\u0131 da k\u0131raca\u011f\u0131m. K\u0131l\u0131c\u0131 elinden d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 uluslar aras\u0131na g\u00f6nderecek, \u00fclkelere da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Babil Kral\u0131'n\u0131n kollar\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirip k\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 onun eline verece\u011fim. Firavunun ise kollar\u0131n\u0131 k\u0131raca\u011f\u0131m. Babil Kral\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde a\u011f\u0131r yaral\u0131 biri gibi inleyecek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Babil Kral\u0131'n\u0131n g\u00fcc\u00fcne g\u00fc\u00e7 katacak, firavunun g\u00fcc\u00fcn\u00fc zay\u0131flataca\u011f\u0131m. K\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 Babil Kral\u0131'n\u0131n eline verdi\u011fimde ve o k\u0131l\u0131c\u0131 M\u0131s\u0131r'a do\u011fru uzatt\u0131\u011f\u0131nda, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 uluslar aras\u0131na g\u00f6nderecek, \u00fclkelere da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn on birinci y\u0131l\u0131, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, firavuna ve halk\u0131na de ki, \u201c\u2018G\u00f6rkemde kim seninle boy \u00f6l\u00e7\u00fc\u015febilir?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asur'a bak! L\u00fcbnan'da bir sedir a\u011fac\u0131yd\u0131, Ormana g\u00f6lge salan g\u00fczel dallar\u0131 vard\u0131. \u00c7ok y\u00fcksekti, tepesi bulutlara eri\u015fiyordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sular a\u011fac\u0131 besledi, Derin su kaynaklar\u0131 b\u00fcy\u00fctt\u00fc. Akarsular dikili oldu\u011fu yerin \u00e7evresine ak\u0131yor, Kanallar\u0131 k\u0131rdaki b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lara eri\u015fiyordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u0131rdaki b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lardan daha \u00e7ok b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Bol su verildi\u011fi i\u00e7in Dal budak sald\u0131, dallar\u0131 uzad\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ku\u015flar dallar\u0131na yuva yapt\u0131, Yaban\u0131l hayvanlar dallar\u0131 alt\u0131nda yavrulad\u0131, B\u00fcy\u00fck uluslar g\u00f6lgesinde ya\u015fad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00fczellikte e\u015fsizdi. Dallar\u0131 giderek uzad\u0131, \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6kleri bol su al\u0131yordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n bah\u00e7esindeki sedir a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan hi\u00e7biri Onunla boy \u00f6l\u00e7\u00fc\u015femezdi, \u00c7am a\u011fa\u00e7lar\u0131 dallar\u0131 kadar bile de\u011fildi. \u00c7\u0131narlar onun dallar\u0131yla boy \u00f6l\u00e7\u00fc\u015femezdi. Tanr\u0131'n\u0131n bah\u00e7esindeki a\u011fa\u00e7lar\u0131n hi\u00e7biri Onun kadar g\u00fczel de\u011fildi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0131k dallarla o sedir a\u011fac\u0131n\u0131 g\u00fczelle\u015ftirdim. Tanr\u0131'n\u0131n bah\u00e7esi Aden'deki b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lar onu k\u0131skand\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: A\u011fa\u00e7 b\u00fcy\u00fcy\u00fcp boy att\u0131\u011f\u0131, tepesi bulutlara eri\u015fti\u011fi, b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnden \u00f6t\u00fcr\u00fc gurura kap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ben de onu kovdum, uluslar\u0131n \u00f6nderinin eline teslim ettim. Ona k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc uyar\u0131nca davranacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yabanc\u0131 uluslar\u0131n en ac\u0131mas\u0131z\u0131 onu kesip yaln\u0131z b\u0131rakt\u0131. Dallar\u0131 da\u011flara, derelere d\u00fc\u015ft\u00fc; \u00fclkenin vadilerinde kesilmi\u015f duruyor. Yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn uluslar g\u00f6lgesinden \u00e7ekilip onu b\u0131rakt\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn ku\u015flar devrik a\u011faca kondu, yaban\u0131l hayvanlar dallar\u0131 aras\u0131na yerle\u015fti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6yle ki, sular\u0131n yak\u0131n\u0131nda yeti\u015fen hi\u00e7bir a\u011fa\u00e7 b\u00f6ylesi b\u00fcy\u00fcy\u00fcp boy atmas\u0131n, tepesini bulutlara eri\u015ftirmesin; bol suyla sulanan hi\u00e7bir a\u011fa\u00e7 bu denli y\u00fckselmesin. \u00c7\u00fcnk\u00fc hepsi \u00f6l\u00fcm \u00e7ukuruna inen insanlarla birlikte \u00f6l\u00fcme, yerin derinliklerine gidecek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Sedir a\u011fac\u0131 \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na indi\u011fi g\u00fcn, ona yas tutsunlar diye derin su kaynaklar\u0131n\u0131 kapatt\u0131m. Irmaklar\u0131n\u0131 durdurdum, g\u00fcr sular\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fc kestim. O a\u011fa\u00e7 y\u00fcz\u00fcnden L\u00fcbnan'\u0131 karanl\u0131\u011fa bo\u011fdum, b\u00fct\u00fcn orman a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131 kuruttum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlerle birlikte onu \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na indirdi\u011fimde, y\u0131k\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden uluslar\u0131 titrettim. O zaman Aden Bah\u00e7esi'ndeki b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lar, L\u00fcbnan'\u0131n en se\u00e7kin, en iyi, bol sulanan a\u011fa\u00e7lar\u0131 yerin derinliklerinde avun\u00e7 buldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00f6lgesinde ya\u015fayanlar, uluslar aras\u0131nda onu destekleyenler de onunla birlikte \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na, k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015flerin yan\u0131na indiler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u2018Aden a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan hangisi g\u00f6rkem ve y\u00fccelikte seninle boy \u00f6l\u00e7\u00fc\u015febilir? Ama sen de Aden a\u011fa\u00e7lar\u0131yla birlikte yerin derinliklerine indirilecek, s\u00fcnnetsizlere, k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015flere kat\u0131lacaks\u0131n. \u201c\u2018\u0130\u015fte firavunla halk\u0131n\u0131n sonu b\u00f6yle olacakt\u0131r.\u2019 Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u201d"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn on ikinci y\u0131l\u0131, on ikinci ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, firavun i\u00e7in bir a\u011f\u0131t yak. Ona de ki, \u201c\u2018Uluslar aras\u0131nda gen\u00e7 bir aslan gibi kendini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fcn, Ama sen denizlerdeki bir canavar gibisin. Irmaklar\u0131n\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131r, Ayaklar\u0131nla sular\u0131 \u00e7alkalar, Irmaklar\u0131 buland\u0131r\u0131rs\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cB\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131kla A\u011f\u0131m\u0131 senin \u00fczerine ataca\u011f\u0131m; Onlar seni a\u011f\u0131mla \u00e7ekecekler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seni karaya atacak, K\u0131rlara f\u0131rlataca\u011f\u0131m. G\u00f6kte u\u00e7an ku\u015flar\u0131n senin \u00fczerine konmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131m, Yery\u00fcz\u00fcndeki yaban\u0131l hayvanlara Seni yem olarak verece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bedenini da\u011flar\u0131n \u00fczerine serecek, Vadileri \u00e7\u00fcr\u00fcyen bedeninle dolduraca\u011f\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dclkeyi da\u011flara dek akan kan\u0131nla \u0131slataca\u011f\u0131m, Vadiler seninle dolacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seni ortadan kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131m zaman G\u00f6kleri \u00f6rtecek, Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 karartacak, G\u00fcne\u015fi bulutla kapataca\u011f\u0131m. Ay \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 vermeyecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Senin y\u00fcz\u00fcnden g\u00f6kte \u0131\u015f\u0131k veren b\u00fct\u00fcn cisimleri karartacak, \u00dclkeni karanl\u0131\u011fa g\u00f6mece\u011fim.\u201d B\u00f6yle diyor Egemen RAB."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSeni tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n \u00fclkelere, Uluslar\u0131n aras\u0131na s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderdi\u011fimde, Pek \u00e7ok halk\u0131n y\u00fcre\u011fi \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle sars\u0131lacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ba\u015f\u0131na gelenlerden \u00f6t\u00fcr\u00fc Pek \u00e7ok halk\u0131 \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirece\u011fim. K\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 \u00f6nlerinde sallad\u0131\u011f\u0131m zaman, Senin y\u00fcz\u00fcnden krallar deh\u015fetle \u00fcrperecek. Y\u0131k\u0131ma u\u011frad\u0131\u011f\u0131n g\u00fcn Hepsi kendi can\u0131 i\u00e7in Her an korkuyla titreyecek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Babil Kral\u0131'n\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131 \u00fczerine gelecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yi\u011fitlerin, uluslar\u0131n en ac\u0131mas\u0131z\u0131n\u0131n, Senin halk\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irmesine izin verece\u011fim. M\u0131s\u0131r'\u0131n gururunu k\u0131racak, B\u00fct\u00fcn ordusunu yok edecekler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bol sular\u0131n yan\u0131nda b\u00fct\u00fcn s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131n\u0131 yok edece\u011fim. Bundan b\u00f6yle insan aya\u011f\u0131 da hayvan aya\u011f\u0131 da Sular\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p buland\u0131rmayacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O zaman sular\u0131n\u0131 dupduru k\u0131lacak, Irmaklar\u0131n\u0131 ya\u011f gibi ak\u0131taca\u011f\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'\u0131 viraneye \u00e7evirdi\u011fimde, \u00dclkeyi her \u015feyden yoksun b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131mda, Orada ya\u015fayan herkesi yok etti\u011fimde, Benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cOna yakacaklar\u0131 a\u011f\u0131t budur. Uluslar\u0131n k\u0131zlar\u0131 bu a\u011f\u0131t\u0131 yakacaklar. M\u0131s\u0131r i\u00e7in, halk\u0131 i\u00e7in bu a\u011f\u0131t\u0131 yakacaklar.\u201d Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn on ikinci y\u0131l\u0131, ay\u0131n on be\u015finci g\u00fcn\u00fc RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cEy insano\u011flu, M\u0131s\u0131r halk\u0131 i\u00e7in yas tut. Onlar\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc uluslar\u0131n k\u0131zlar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlerle birlikte yerin derinliklerine indir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlara de ki, \u2018Sen ba\u015fkalar\u0131ndan daha m\u0131 g\u00fczelsin? A\u015fa\u011f\u0131 in ve oradaki s\u00fcnnetsizlere kat\u0131l.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r halk\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerin aras\u0131na d\u00fc\u015fecek. K\u0131l\u0131\u00e7 haz\u0131r, b\u0131rak\u0131n M\u0131s\u0131r b\u00fct\u00fcn halk\u0131yla birlikte s\u00fcr\u00fcklensin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7l\u00fc \u00f6nderler, \u00f6l\u00fcler diyar\u0131ndan, M\u0131s\u0131r ve onu destekleyenler i\u00e7in, \u2018A\u015fa\u011f\u0131 indiler, k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclen s\u00fcnnetsizlerle birlikte burada yat\u0131yorlar\u2019 diyecekler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cAsur b\u00fct\u00fcn ordusuyla orada. K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilmi\u015f, \u00f6lm\u00fc\u015f askerlerinin mezarlar\u0131 \u00e7evresini sarm\u0131\u015f."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mezarlar\u0131 \u00f6l\u00fcm \u00e7ukurunun en dibinde, ordusu mezar\u0131n\u0131n \u00e7evresinde duruyor. Ya\u015fayanlar diyar\u0131nda korku salanlar\u0131n hepsi k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilmi\u015f, \u00f6lm\u00fc\u015f."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cElam b\u00fct\u00fcn halk\u0131yla kendi mezar\u0131n\u0131n \u00e7evresinde duruyor. Hepsi k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilmi\u015f, \u00f6lm\u00fc\u015f, s\u00fcnnetsiz olarak yerin derinliklerine inmi\u015f. Ya\u015fayanlar diyar\u0131nda korku salm\u0131\u015flard\u0131, \u015fimdiyse utan\u00e7 i\u00e7inde \u00f6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlere kat\u0131ld\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elam i\u00e7in \u00f6ld\u00fcr\u00fclenler aras\u0131nda bir yatak yap\u0131ld\u0131. B\u00fct\u00fcn halk\u0131 mezar\u0131n\u0131n \u00e7evresinde. Hepsi s\u00fcnnetsiz, k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilerek \u00f6lm\u00fc\u015f. Ya\u015fayanlar diyar\u0131nda korku salm\u0131\u015flard\u0131, \u015fimdiyse utan\u00e7 i\u00e7inde \u00f6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlere kat\u0131ld\u0131lar, \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerin aras\u0131na yerle\u015ftirildiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cMe\u015fek ve Tuval b\u00fct\u00fcn halk\u0131yla kendi mezarlar\u0131 \u00e7evresinde duruyor. Hepsi s\u00fcnnetsiz, k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilerek \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f. Ya\u015fayanlar diyar\u0131nda korku salm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcler diyar\u0131na sava\u015f silahlar\u0131yla inen, k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131 ba\u015flar\u0131n\u0131n alt\u0131na konan, kalkanlar\u0131 kemikleri \u00fczerine yerle\u015ftirilen \u00f6b\u00fcr \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f s\u00fcnnetsiz yi\u011fitlerle birlikte mezara konmayacak m\u0131 onlar? Oysa bu yi\u011fitler ya\u015fayanlar diyar\u0131nda korku salm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cSen de, ey firavun, d\u00fc\u015fecek ve k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerle birlikte s\u00fcnnetsizlerin aras\u0131na konacaks\u0131n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cEdom, krallar\u0131 ve \u00f6nderleriyle orada. G\u00fc\u00e7l\u00fc olmalar\u0131na kar\u015f\u0131n k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerin yan\u0131na kondular. \u00d6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlerin, s\u00fcnnetsizlerin yan\u0131nda yat\u0131yorlar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn kuzey \u00f6nderleri, b\u00fct\u00fcn Saydal\u0131lar orada. G\u00fc\u00e7leriyle korku sald\u0131klar\u0131 halde \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerle birlikte utan\u00e7 i\u00e7inde indiler. S\u00fcnnetsiz olarak k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerle birlikte utan\u00e7 i\u00e7inde \u00f6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlerin yan\u0131na kondular."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cFiravunla ordusu k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f bu b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnce avun\u00e7 bulacak.\u201d B\u00f6yle diyor Egemen RAB."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cYa\u015fayanlar diyar\u0131nda korku salmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131m halde, firavunla halk\u0131, k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerle birlikte s\u00fcnnetsizlerin yan\u0131na konacak.\u201d B\u00f6yle diyor Egemen RAB."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, kendi halk\u0131na \u015f\u00f6yle diyeceksin: \u2018Bir \u00fclkenin \u00fczerine k\u0131l\u0131\u00e7 g\u00f6nderdi\u011fim, \u00fclke halk\u0131 aralar\u0131ndan birini se\u00e7ip bek\u00e7i atad\u0131\u011f\u0131,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "bek\u00e7i k\u0131l\u0131c\u0131n \u00fclkenin \u00fczerine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcp halk\u0131 uyarmak i\u00e7in boru \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 zaman;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "kim boru sesini i\u015fitip de uyar\u0131y\u0131 dikkate almazsa, k\u0131l\u0131\u00e7 da gelip onu \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, kan\u0131ndan kendisi sorumludur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boru sesini duymu\u015f, ama uyar\u0131y\u0131 dikkate almam\u0131\u015ft\u0131r; kan\u0131ndan kendisi sorumludur. Uyar\u0131y\u0131 dikkate alsayd\u0131, can\u0131n\u0131 kurtaracakt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne var ki, bek\u00e7i k\u0131l\u0131c\u0131n \u00fclkenin \u00fczerine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcp halk\u0131 uyarmak i\u00e7in boru \u00e7almazsa, k\u0131l\u0131\u00e7 da gelip halktan birini \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, o ki\u015fi kendi g\u00fcnah\u0131 i\u00e7inde \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr; kan\u0131ndan bek\u00e7iyi sorumlu tutaca\u011f\u0131m.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, seni \u0130srail halk\u0131na bek\u00e7i atad\u0131m. Benden bir s\u00f6z duyar duymaz onlar\u0131 benim yerime uyaracaks\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fc ki\u015fiye, \u2018Ey k\u00f6t\u00fc ki\u015fi, kesinlikle \u00f6leceksin\u2019 dedi\u011fim zaman, onu uyarmaz, k\u00f6t\u00fc yolundan d\u00f6nd\u00fcrmek i\u00e7in konu\u015fmazsan, o ki\u015fi g\u00fcnah\u0131 i\u00e7inde \u00f6lecek; ama onun kan\u0131ndan seni sorumlu tutaca\u011f\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ancak k\u00f6t\u00fc ki\u015fiyi uyard\u0131\u011f\u0131n halde yolundan d\u00f6nmezse, o g\u00fcnah\u0131 i\u00e7inde \u00f6lecek. Ama sen can\u0131n\u0131 kurtarm\u0131\u015f olacaks\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Siz \u015f\u00f6yle diyorsunuz: \u0130syanlar\u0131m\u0131zla g\u00fcnahlar\u0131m\u0131z bizi \u00e7\u00f6kertiyor, onlardan \u00f6t\u00fcr\u00fc eriyip yok oluyoruz. Durum b\u00f6yleyken nas\u0131l ya\u015fayabiliriz?\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onlara de ki, \u2018Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, ben k\u00f6t\u00fc ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sevin\u00e7 duymam, ancak k\u00f6t\u00fc ki\u015finin k\u00f6t\u00fc yollar\u0131ndan d\u00f6n\u00fcp ya\u015famas\u0131ndan sevin\u00e7 duyar\u0131m. D\u00f6n\u00fcn! K\u00f6t\u00fc yollar\u0131n\u0131zdan d\u00f6n\u00fcn! Ni\u00e7in \u00f6lesiniz, ey \u0130srail halk\u0131!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSen, ey insano\u011flu, halk\u0131na de ki, \u2018Do\u011fru ki\u015fi Tanr\u0131'ya ba\u015fkald\u0131r\u0131rsa, do\u011frulu\u011fu onu kurtarmaz. K\u00f6t\u00fc ki\u015fi k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnden d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc zaman k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc y\u0131k\u0131m\u0131na neden olmaz. Do\u011fru ki\u015fi Tanr\u0131'ya ba\u015fkald\u0131r\u0131rsa, do\u011frulu\u011fu ya\u015famas\u0131n\u0131 sa\u011flamaz.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Do\u011fru ki\u015fi i\u00e7in, \u2018Kesinlikle ya\u015fayacak\u2019 desem, ama o do\u011frulu\u011funa g\u00fcvenip de k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapsa, yapt\u0131\u011f\u0131 do\u011fru i\u015flerin hi\u00e7biri an\u0131msanmayacak. Yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fckten \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00f6lecek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fc ki\u015fiye, \u2018Kesinlikle \u00f6leceksin\u2019 desem, ama o g\u00fcnah\u0131ndan d\u00f6n\u00fcp adil ve do\u011fru olan\u0131 yapsa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ald\u0131\u011f\u0131 rehini geri verse, \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6dese, ya\u015fam veren kurallar uyar\u0131nca davran\u0131p g\u00fcnah i\u015flemese kesinlikle ya\u015fayacak, \u00f6lmeyecektir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130\u015fledi\u011fi g\u00fcnahlardan hi\u00e7biri ona kar\u015f\u0131 an\u0131msanmayacakt\u0131r, adil ve do\u011fru olan\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r; kesinlikle ya\u015fayacakt\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cSenin halk\u0131n, \u2018Rab'bin yolu do\u011fru de\u011fil\u2019 diyor. Oysa do\u011fru olmayan onlar\u0131n yolu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Do\u011fru ki\u015fi do\u011frulu\u011fundan d\u00f6ner de k\u00f6t\u00fcl\u00fck yaparsa, yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn i\u00e7inde \u00f6lecektir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fc ki\u015fi yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fckten d\u00f6ner de adil ve do\u011fru olan\u0131 yaparsa, yapt\u0131\u011f\u0131 bu i\u015flerle ya\u015fayacakt\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ey \u0130srail halk\u0131, \u2018Rab'bin yolu do\u011fru de\u011fil\u2019 diyorsun. Her birinizi kendi yoluna g\u00f6re yarg\u0131layaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn on ikinci y\u0131l\u0131, onuncu ay\u0131n be\u015finci g\u00fcn\u00fc Yeru\u015falim'den ka\u00e7\u0131p kurtulan biri yan\u0131ma gelip, \u201cKent d\u00fc\u015ft\u00fc!\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ak\u015fam, Yeru\u015falim'den ka\u00e7\u0131p kurtulan adam gelmeden \u00f6nce, RAB'bin eli \u00fczerimdeydi, konu\u015fam\u0131yordum. Sabah o yan\u0131ma gelmeden RAB dilimi \u00e7\u00f6zd\u00fc. Dilim a\u00e7\u0131ld\u0131, art\u0131k konu\u015fabilirdim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail'in viran olmu\u015f kentlerinde ya\u015fayanlar, \u2018\u0130brahim tek ki\u015fiyken \u00fclkeyi miras alm\u0131\u015ft\u0131. Oysa biz kalabal\u0131\u011f\u0131z, \u00fclke miras olarak bize verilmi\u015ftir\u2019 diyorlar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bu nedenle onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Eti kan\u0131yla yiyor, putlar\u0131n\u0131za bel ba\u011fl\u0131yor, kan d\u00f6k\u00fcyorsunuz. Yine de \u00fclkeyi miras almay\u0131 m\u0131 umuyorsunuz?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u0131l\u0131c\u0131n\u0131za g\u00fcveniyor, i\u011fren\u00e7 \u015feyler yap\u0131yor, kom\u015funuzun kar\u0131s\u0131n\u0131 kirletiyorsunuz. Yine de \u00fclkeyi miras almay\u0131 m\u0131 umuyorsunuz?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cOnlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in, viran olmu\u015f kentlerde ya\u015fayanlar k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek, k\u0131rda ya\u015fayanlar\u0131 yem olarak yaban\u0131l hayvanlara verece\u011fim, kalelerde, ma\u011faralarda ya\u015fayanlar salg\u0131n hastal\u0131kla yok olacak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dclkeyi \u0131ss\u0131z, kimsesiz b\u0131rakaca\u011f\u0131m, \u00f6v\u00fcnd\u00fckleri g\u00fc\u00e7 son bulacak. \u0130srail da\u011flar\u0131 \u0131ss\u0131z kalacak, oradan kimse ge\u00e7meyecek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yapt\u0131klar\u0131 i\u011fren\u00e7 \u015feylerden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00fclkeyi \u0131ss\u0131z, kimsesiz b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cSen, ey insano\u011flu, halk\u0131n duvar diplerinde, evlerin kap\u0131lar\u0131 \u00f6n\u00fcnde senin hakk\u0131nda konu\u015fuyor. Birbirlerine, \u2018Haydi, gidip RAB'den gelen s\u00f6z\u00fcn ne oldu\u011funu duyal\u0131m\u2019 diyorlar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Halk her zamanki gibi sana geliyor. Benim halk\u0131m olarak \u00f6n\u00fcnde oturuyor, s\u00f6zlerini dinliyor, ama dediklerini yapm\u0131yorlar. A\u011f\u0131zlar\u0131yla istekli olduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yorlar, ama y\u00fcrekleri haks\u0131z kazan\u00e7 pe\u015finde."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sen onlar i\u00e7in g\u00fczel sesle sevgi ezgileri okuyan, iyi \u00e7alg\u0131 \u00e7alan biri gibisin. S\u00f6zlerini dinliyor, ama dediklerini yapm\u0131yorlar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn bunlar ger\u00e7ekle\u015fince \u2013ki ger\u00e7ekle\u015fecek\u2013 aralar\u0131nda bir peygamber bulundu\u011funu anlayacaklar.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail'in \u00e7obanlar\u0131na kar\u015f\u0131 peygamberlik et ve onlara, bu \u00e7obanlara \u015f\u00f6yle de: \u2018Egemen RAB diyor ki: Vay kendi kendini g\u00fcden \u0130srail \u00e7obanlar\u0131na! \u00c7obanlar\u0131n s\u00fcr\u00fcy\u00fc g\u00fctmesi gerekmez mi?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ya\u011f\u0131 yiyor, y\u00fcn\u00fc giyiyor, besili koyunlar\u0131 kesiyorsunuz, ama s\u00fcr\u00fcy\u00fc kay\u0131rm\u0131yorsunuz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zay\u0131flar\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmediniz, hastalar\u0131 iyile\u015ftirmediniz, yaral\u0131lar\u0131n yaras\u0131n\u0131 sarmad\u0131n\u0131z. Yolunu \u015fa\u015f\u0131ranlar\u0131 geri getirmediniz, yitikleri aramad\u0131n\u0131z. Ancak sertlik ve \u015fiddetle onlara egemen oldunuz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7obanlar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in da\u011f\u0131ld\u0131lar, yaban\u0131l hayvanlara yem oldular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Koyunlar\u0131m b\u00fct\u00fcn da\u011flarda, y\u00fcksek tepelerde ba\u015f\u0131bo\u015f doland\u0131lar. Koyunlar\u0131m yery\u00fcz\u00fcne da\u011f\u0131ld\u0131. Onlar\u0131 ne arayan var, ne soran."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018Bu y\u00fczden, ey \u00e7obanlar, RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, \u00e7oban olmad\u0131\u011f\u0131ndan koyunlar\u0131m ya\u011fma edildi, yaban\u0131l hayvanlara yem oldu. \u00c7obanlar\u0131m koyunlar\u0131m\u0131 aramad\u0131lar, onlar\u0131 g\u00fcdeceklerine kendi kendilerini g\u00fctt\u00fcler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Onun i\u00e7in, ey \u00e7obanlar, RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ben \u00e7obanlara kar\u015f\u0131y\u0131m! Koyunlar\u0131mdan onlar\u0131 sorumlu tutaca\u011f\u0131m, koyunlar\u0131m\u0131 g\u00fctmelerine son verece\u011fim. \u00d6yle ki, art\u0131k kendi kendilerini g\u00fcdemeyecekler. Koyunlar\u0131m\u0131 onlar\u0131n a\u011fz\u0131ndan kurtaraca\u011f\u0131m, art\u0131k onlara yem olmayacaklar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ben kendim koyunlar\u0131m\u0131 aray\u0131p soraca\u011f\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da\u011f\u0131lm\u0131\u015f koyunlar\u0131n\u0131n aras\u0131ndaki bir \u00e7oban s\u00fcr\u00fcs\u00fcyle nas\u0131l ilgilenirse, ben de koyunlar\u0131mla \u00f6yle ilgilenece\u011fim. Bulutlu, karanl\u0131k bir g\u00fcn da\u011f\u0131lm\u0131\u015f olduklar\u0131 her yerden onlar\u0131 kurtaraca\u011f\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlar\u0131 uluslar\u0131n aras\u0131ndan \u00e7\u0131karacak, \u00fclkelerden toplayacak, kendi yurtlar\u0131na geri getirece\u011fim. Onlar\u0131 \u0130srail da\u011flar\u0131nda, vadilerde, \u00fclkenin b\u00fct\u00fcn oturulabilir yerlerinde g\u00fcdece\u011fim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Onlar\u0131 iyi bir otlakta g\u00fcdece\u011fim; yaylalar\u0131 \u0130srail'in y\u00fcksek da\u011flar\u0131 \u00fczerinde olacak. Orada iyi bir otlakta yatacak, \u0130srail'in y\u00fcksek da\u011flar\u0131ndaki verimli otlaklarda otlayacaklar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ben kendim koyunlar\u0131m\u0131 g\u00fcdece\u011fim, onlar\u0131 kendim yat\u0131raca\u011f\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yiteni arayacak, yolunu \u015fa\u015f\u0131ran\u0131 geri getirece\u011fim. Yaral\u0131n\u0131n yaras\u0131n\u0131 saracak, zay\u0131f\u0131 g\u00fc\u00e7lendirece\u011fim. Ama semizlerle g\u00fc\u00e7l\u00fcleri yok edece\u011fim. Koyunlar\u0131m\u0131 adaletle g\u00fcdece\u011fim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u2018Siz, ey benim s\u00fcr\u00fcm, Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Koyunla koyun aras\u0131nda yarg\u0131y\u0131 ben verece\u011fim. Ko\u00e7larla tekelere gelince,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "iyi otlakta otlaman\u0131z yetmiyor mu ki, otlaklar\u0131n\u0131z\u0131n geri kalan\u0131n\u0131 ayaklar\u0131n\u0131zla \u00e7i\u011fniyorsunuz? Duru su i\u00e7meniz yetmiyor mu ki, geri kalan suyu ayaklar\u0131n\u0131zla buland\u0131r\u0131yorsunuz?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Koyunlar\u0131m ayaklar\u0131n\u0131z\u0131n \u00e7i\u011fnedi\u011fini otlamak, ayaklar\u0131n\u0131z\u0131n buland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 i\u00e7mek zorunda kal\u0131yor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201c\u2018Bu nedenle Egemen RAB onlara \u015f\u00f6yle diyor: Semiz koyunla c\u0131l\u0131z koyun aras\u0131nda ben kendim yarg\u0131\u00e7l\u0131k yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Madem b\u00fct\u00fcn c\u0131l\u0131z koyunlar\u0131 kovup da\u011f\u0131t\u0131ncaya dek b\u00f6\u011fr\u00fcn\u00fczle vuruyor, omuzunuzla itiyor, boynuzlar\u0131n\u0131zla kak\u0131yorsunuz,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ben de koyunlar\u0131m\u0131 kurtaraca\u011f\u0131m, art\u0131k \u00e7apul mal\u0131 olmayacaklar. Koyunla koyun aras\u0131nda ben yarg\u0131\u00e7l\u0131k yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ba\u015flar\u0131na, onlar\u0131 g\u00fcdecek tek \u00e7oban olarak kulum Davut'u koyaca\u011f\u0131m. Onlar\u0131 o g\u00fcdecek, \u00e7obanlar\u0131 o olacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ben RAB onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m, kulum Davut da onlar\u0131n aras\u0131nda \u00f6nder olacak. Ben RAB, b\u00f6yle diyorum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u2018Onlarla bir esenlik antla\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131m, \u00fclkedeki y\u0131rt\u0131c\u0131 hayvanlar\u0131 yok edece\u011fim. \u00c7\u00f6lde g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fayacak, ormanlarda uyuyacaklar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Onlar\u0131 da da\u011f\u0131m\u0131n \u00e7evresini de bereketli k\u0131laca\u011f\u0131m. Ya\u011fmuru zaman\u0131nda ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m. Bereketli ya\u011fmurlar olacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u0131rdaki a\u011fa\u00e7lar meyve verecek, toprak \u00fcr\u00fcn verecek. Halk \u00fclkesinde g\u00fcvenlik i\u00e7inde olacak. Boyunduruklar\u0131n\u0131n ba\u011flar\u0131n\u0131 kopar\u0131p onlar\u0131 k\u00f6le edenlerin elinden kurtard\u0131\u011f\u0131m zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Art\u0131k uluslar\u0131n \u00e7apul mal\u0131, yaban\u0131l hayvanlar\u0131n yemi olmayacaklar. G\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fayacaklar, kimse onlar\u0131 korkutmayacak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onlar i\u00e7in \u00fcnl\u00fc bir fidanl\u0131k yeti\u015ftirece\u011fim. Art\u0131k \u00fclke k\u0131tl\u0131ktan yok olmayacak, uluslar\u0131n a\u015fa\u011f\u0131lamas\u0131na u\u011framayacaklar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O zaman ben Tanr\u0131lar\u0131 RAB'bin onlarla birlikte oldu\u011fumu ve \u0130srail soyunun da benim halk\u0131m oldu\u011funu anlayacaklar.\u2019 B\u00f6yle diyor Egemen RAB."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2018Benim koyunlar\u0131m, otla\u011f\u0131m\u0131n koyunlar\u0131 siz insanlars\u0131n\u0131z. Ben sizin Tanr\u0131n\u0131z'\u0131m.\u2019 B\u00f6yle diyor Egemen RAB.\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc Seir Da\u011f\u0131'na \u00e7evir, ona kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ona de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey Seir Da\u011f\u0131, sana kar\u015f\u0131y\u0131m! Elimi sana kar\u015f\u0131 uzatacak, seni viran edip kimsesiz b\u0131rakaca\u011f\u0131m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kentlerini yerle bir edece\u011fim, kimsesiz kalacaks\u0131n. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201c\u2018Madem \u0130srailliler'e hep kin besledin, y\u0131k\u0131ma u\u011frad\u0131klar\u0131nda, cezaland\u0131r\u0131lmalar\u0131n\u0131n zaman\u0131 doru\u011fa ula\u015ft\u0131\u011f\u0131nda, onlar\u0131 k\u0131l\u0131ca teslim ettin,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, senin kan\u0131n\u0131 ak\u0131taca\u011f\u0131m, kan pe\u015fini b\u0131rakmayacak. Madem kan d\u00f6kmekten nefret etmedin, kan pe\u015fini b\u0131rakmayacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seir Da\u011f\u0131'n\u0131 viran edip kimsesiz b\u0131rakaca\u011f\u0131m, oraya gidip geleni kesip ataca\u011f\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da\u011flar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fclerle dolduraca\u011f\u0131m; k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilenler senin tepelerinde, vadilerinde, derelerinde d\u00fc\u015f\u00fcp \u00f6lecekler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seni sonsuza dek viran edece\u011fim, kentlerinde kimse oturmayacak. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018Siz, bu iki ulus, bu iki \u00fclke bizim olacak, onlar\u0131 miras alaca\u011f\u0131z demi\u015ftiniz. Oysa RAB oralardad\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, besledi\u011finiz kin y\u00fcz\u00fcnden halk\u0131ma nas\u0131l \u00f6fkeyle, k\u0131skan\u00e7l\u0131kla davrand\u0131ysan\u0131z, ben de size \u00f6yle davranaca\u011f\u0131m. Sizi yarg\u0131lad\u0131\u011f\u0131m zaman onlara kendimi tan\u0131taca\u011f\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O zaman \u0130srail da\u011flar\u0131na s\u00f6vg\u00fclerinizi duydu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z. \u015e\u00f6yle demi\u015ftiniz: \u201cYerle bir oldular, yutal\u0131m diye bize verildiler.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bana kar\u015f\u0131 b\u00f6b\u00fcrlendi\u011finizi, sayg\u0131s\u0131zca konu\u015ftu\u011funuzu da duydum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: B\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fc sevinirken, seni yerle bir edece\u011fim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131n\u0131n miras\u0131 yerle bir oldu\u011funda nas\u0131l sevindinse, ben de sana \u00f6yle davranaca\u011f\u0131m. Ey Seir Da\u011f\u0131, viran olacaks\u0131n; b\u00fct\u00fcn Edom da viran olacak. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail da\u011flar\u0131na peygamberlik et ve de ki, \u2018Ey \u0130srail da\u011flar\u0131, RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: D\u00fc\u015fman sizin hakk\u0131n\u0131zda, Hah, hah! Bu eski tepeler m\u00fclk\u00fcm\u00fcz oldu! dedi\u011fi i\u00e7in"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "peygamberlik et ve de ki, Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Da\u011flar\u0131n\u0131z\u0131 viran ettiler, sizi her yandan s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131p \u00e7i\u011fnediler; b\u00f6ylece uluslar\u0131n m\u00fclk\u00fc oldunuz, dile d\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fcz, alay konusu oldunuz,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ey \u0130srail da\u011flar\u0131, Egemen RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin! Egemen RAB da\u011flarla tepelere, vadilerle derelere, y\u0131k\u0131nt\u0131lara, \u00e7evrenizdeki uluslar\u0131n ya\u011fmas\u0131na, alay\u0131na u\u011fram\u0131\u015f, terk edilmi\u015f kentlere \u015f\u00f6yle diyor:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Y\u00fcrekleri sevin\u00e7 dolu, a\u015fa\u011f\u0131layarak otlaklar\u0131n\u0131z\u0131 ya\u011fmalamak i\u00e7in \u00fclkeme sahip \u00e7\u0131kan \u00f6teki uluslara, \u00f6zellikle Edom'a kar\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck bir k\u0131skan\u00e7l\u0131kla konu\u015ftum.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu nedenle \u0130srail \u00fclkesi i\u00e7in peygamberlik et ve da\u011flara, tepelere, vadilere, derelere de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Uluslar\u0131n a\u015fa\u011f\u0131lamas\u0131na hedef oldu\u011funuz i\u00e7in \u00f6fkeyle, k\u0131skan\u00e7l\u0131kla konu\u015ftum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu nedenle Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ant i\u00e7iyorum ki, \u00e7evrenizdeki uluslar da a\u015fa\u011f\u0131lanacakt\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Ama siz, ey \u0130srail da\u011flar\u0131, dal budak salacak ve halk\u0131m \u0130srail i\u00e7in \u00fcr\u00fcn vereceksiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk\u0131m \u0130srail yak\u0131nda yurduna d\u00f6necek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sizi kay\u0131racak, size y\u00f6nelece\u011fim. \u0130\u015flenecek, ekileceksiniz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dclkenizde ya\u015fayanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131, evet, b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. Kentlerde insanlar ya\u015fayacak, y\u0131k\u0131nt\u0131lar onar\u0131lacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dclkenizdeki insan ve hayvan say\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. Verimli olacak, \u00e7o\u011falacaklar. Ge\u00e7mi\u015fte oldu\u011fu gibi \u00fclkeniz insanlarla dolup ta\u015facak. Sizi eskisinden daha verimli k\u0131laca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dclkenize insanlar\u0131n, halk\u0131m \u0130srail'in girmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131m. Sizi sahiplenecekler. Siz de onlar\u0131n miras\u0131 olacaks\u0131n\u0131z. Onlar\u0131 bir daha \u00e7ocuklar\u0131ndan yoksun b\u0131rakmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey \u00fclke, insanlar sana insan yiyen, ulusunu \u00e7ocuksuz b\u0131rakan \u00fclke diyorlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bundan b\u00f6yle art\u0131k sen insan yemeyecek, ulusunu \u00e7ocuksuz b\u0131rakmayacaks\u0131n. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Art\u0131k uluslar\u0131n a\u015fa\u011f\u0131lamalar\u0131n\u0131 size i\u015fittirmeyece\u011fim. Uluslar\u0131n a\u015fa\u011f\u0131lamas\u0131na u\u011framayacaks\u0131n\u0131z. Halk\u0131n\u0131z\u0131n bir daha t\u00f6kezlemesine izin vermeyeceksiniz.\u2019 Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail halk\u0131 kendi \u00fclkesinde ya\u015farken tutumu ve davran\u0131\u015flar\u0131yla \u00fclkeyi kirletti. Onlar\u0131n davran\u0131\u015f\u0131 benim g\u00f6z\u00fcmde \u00e2det g\u00f6ren bir kad\u0131n\u0131n kirlili\u011fi gibiydi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bu y\u00fczden \u00f6fkemi \u00fczerlerine bo\u015faltt\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00fclkede kan d\u00f6kt\u00fcler, putlar\u0131yla onu kirlettiler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlar\u0131 uluslara da\u011f\u0131tt\u0131m, \u00fclkelere yay\u0131ld\u0131lar. Onlar\u0131 tutumlar\u0131na ve davran\u0131\u015flar\u0131na g\u00f6re yarg\u0131lad\u0131m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uluslar\u0131n aras\u0131nda her gittikleri yerde kutsal ad\u0131m\u0131 kirlettiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar i\u00e7in, \u2018Bu RAB'bin halk\u0131, \u00f6yleyken \u00fclkesinden \u00e7\u0131kmak zorunda kald\u0131\u2019 dendi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131n\u0131n gitti\u011fi uluslar aras\u0131nda kirletti\u011fi kutsal ad\u0131m\u0131n onuru i\u00e7in kayg\u0131land\u0131m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cBu nedenle \u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey \u0130srail halk\u0131, sizin hat\u0131r\u0131n\u0131z i\u00e7in de\u011fil, gitti\u011finiz uluslar aras\u0131nda kirletti\u011finiz kutsal ad\u0131m\u0131n hat\u0131r\u0131 i\u00e7in bunlar\u0131 yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Uluslar aras\u0131nda kirlenen, onlar aras\u0131nda kirletti\u011finiz b\u00fcy\u00fck ad\u0131m\u0131n kutsall\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterece\u011fim. Onlar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 sizin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131zla kan\u0131tlad\u0131\u011f\u0131mda, uluslar benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u2018Sizi uluslar aras\u0131ndan alacak, b\u00fct\u00fcn \u00fclkelerden toplay\u0131p \u00fclkenize geri getirece\u011fim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dczerinize temiz su d\u00f6kece\u011fim, ar\u0131nacaks\u0131n\u0131z. Sizi b\u00fct\u00fcn kirliliklerinizden ve putlar\u0131n\u0131zdan ar\u0131nd\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Size yeni bir y\u00fcrek verecek, i\u00e7inize yeni bir ruh koyaca\u011f\u0131m. \u0130\u00e7inizdeki ta\u015ftan y\u00fcre\u011fi \u00e7\u0131karacak, size etten bir y\u00fcrek verece\u011fim."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ruhumu i\u00e7inize koyaca\u011f\u0131m; kurallar\u0131m\u0131 izlemenizi, buyruklar\u0131ma uyup onlar\u0131 uygulaman\u0131z\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131m."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atalar\u0131n\u0131za verdi\u011fim \u00fclkede ya\u015fayacak, benim halk\u0131m olacaks\u0131n\u0131z, ben de sizin Tanr\u0131n\u0131z olaca\u011f\u0131m."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sizi b\u00fct\u00fcn kirliliklerinizden kurtaraca\u011f\u0131m. Bu\u011fdaya seslenecek ve onu \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. Art\u0131k size k\u0131tl\u0131k g\u00f6ndermeyece\u011fim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Uluslar\u0131n aras\u0131nda bir daha k\u0131tl\u0131k utanc\u0131 \u00e7ekmemeniz i\u00e7in a\u011fa\u00e7lar\u0131n meyvesini, tarlalar\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O zaman k\u00f6t\u00fc yollar\u0131n\u0131z\u0131, k\u00f6t\u00fc i\u015flerinizi an\u0131msayacaks\u0131n\u0131z. G\u00fcnahlar\u0131n\u0131z, i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131z y\u00fcz\u00fcnden kendinizden tiksineceksiniz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bunu sizin hat\u0131r\u0131n\u0131z i\u00e7in yapmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 iyi bilin. Egemen RAB b\u00f6yle diyor. Davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131zdan utan\u0131n, y\u00fcz\u00fcn\u00fcz k\u0131zars\u0131n, ey \u0130srail halk\u0131!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Sizi b\u00fct\u00fcn g\u00fcnahlar\u0131n\u0131zdan ar\u0131tt\u0131\u011f\u0131m g\u00fcn, kentlerinizde ya\u015faman\u0131z\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131m; y\u0131k\u0131nt\u0131lar onar\u0131lacak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gelip ge\u00e7enlerin g\u00f6z\u00fcnde viran olan \u00fclkenin topraklar\u0131 i\u015flenecek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle diyecekler: Viran olan bu \u00fclke Aden bah\u00e7esi gibi oldu; y\u0131k\u0131l\u0131p yerle bir olmu\u015f, kimsesiz kalm\u0131\u015f kentler yeniden g\u00fc\u00e7lendiriliyor, i\u00e7inde oturuluyor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O zaman \u00e7evrenizde kalan uluslar y\u0131k\u0131lan\u0131 yeniden yapan\u0131n, \u00e7\u0131plak yerleri yeniden dikenin ben RAB oldu\u011fumu anlayacaklar. Bunu ben RAB s\u00f6yl\u00fcyorum ve dedi\u011fimi yapaca\u011f\u0131m.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130srail halk\u0131n\u0131n benden yine yard\u0131m dilemesini sa\u011flayacak ve onlar i\u00e7in \u015funu yapaca\u011f\u0131m: Onlar\u0131 bir koyun s\u00fcr\u00fcs\u00fc gibi \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bayramlarda Yeru\u015falim nas\u0131l kurbanl\u0131k hayvanlarla doluyorsa, viran olmu\u015f kentler de insan topluluklar\u0131yla \u00f6yle dolup ta\u015facak. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u201d"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB'bin eli \u00fczerimdeydi, Ruhu'yla beni d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131, kemiklerle dolu bir ovan\u0131n ortas\u0131na koydu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beni onlar\u0131n aras\u0131nda her y\u00f6ne dola\u015ft\u0131rd\u0131. Ovada her yere yay\u0131lm\u0131\u015f, tamamen kurumu\u015f pek \u00e7ok kemik vard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB, \u201c\u0130nsano\u011flu, bu kemikler canlanabilir mi?\u201d diye sordu. Ben, \u201cSen bilirsin, ey Egemen RAB\u201d diye yan\u0131tlad\u0131m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine, \u201cBu kemikler \u00fczerine peygamberlik et\u201d dedi, \u201cOnlara de ki, \u2018Kuru kemikler, RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egemen RAB bu kemiklere \u015f\u00f6yle diyor: \u0130\u00e7inize ruh koyaca\u011f\u0131m, canlanacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Size kaslar verecek, \u00fczerinizde et olu\u015fturaca\u011f\u0131m, sizi deriyle kaplayaca\u011f\u0131m. \u0130\u00e7inize ruh koyaca\u011f\u0131m, canlanacaks\u0131n\u0131z. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6ylece bana verilen buyruk uyar\u0131nca peygamberlik ettim. Ben peygamberlik ederken bir g\u00fcr\u00fclt\u00fc oldu, bir tak\u0131rt\u0131 duyuldu. Kemikler birbirleriyle birle\u015fiyordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bakt\u0131m, i\u015fte \u00fczerlerinde kaslar, etler olu\u015fuyor, \u00fcstlerini deri kapl\u0131yordu. Ama onlarda ruh yoktu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra bana \u015f\u00f6yle dedi: \u201cR\u00fczgara peygamberlik et, insano\u011flu, peygamberlik et ve de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey r\u00fczgar, gel d\u00f6rt yandan es. Bu \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015flerin \u00fczerine \u00fcfle ki canlans\u0131nlar!\u2019\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6ylece bana verilen buyruk uyar\u0131nca peygamberlik ettim. Onlar\u0131n i\u00e7ine soluk girince canlan\u0131p aya\u011fa kalkt\u0131lar. \u00c7ok, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k olu\u015fturuyorlard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, bu kemikler b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131 simgeliyor\u201d dedi, \u201cOnlar, \u2018Kemiklerimiz kurudu, umudumuz yok oldu, bittik\u2019 diyorlar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu y\u00fczden peygamberlik et ve onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey halk\u0131m, mezarlar\u0131n\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131p sizi oradan \u00e7\u0131karacak, \u0130srail \u00fclkesine geri getirece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mezarlar\u0131n\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131p sizi \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z, ey halk\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ruhumu i\u00e7inize koyaca\u011f\u0131m, canlanacaks\u0131n\u0131z. Sizi kendi \u00fclkenize yerle\u015ftirece\u011fim. O zaman, bunu s\u00f6yleyenin ve yapan\u0131n ben RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d B\u00f6yle diyor RAB."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, bir de\u011fnek al, \u00fczerine \u2018Yahuda ve dostlar\u0131 \u0130srailliler i\u00e7in\u2019 diye yaz. Sonra ba\u015fka bir de\u011fnek al, \u00fczerine \u2018Yusuf'la dostlar\u0131 \u0130srailliler i\u00e7in Efrayim'in de\u011fne\u011fi\u2019 diye yaz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130ki de\u011fne\u011fi yan yana getirerek birle\u015ftir. \u00d6yle ki, elinde bir de\u011fnek gibi olsun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cHalk\u0131ndan biri, \u2018Bu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n anlam\u0131 ne? Bize a\u00e7\u0131klamaz m\u0131s\u0131n?\u2019 diye sorarsa,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015f\u00f6yle yan\u0131tlayacaks\u0131n: \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Efrayim'in elindeki de\u011fne\u011fi \u2013Yusuf'la dostlar\u0131 \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n de\u011fne\u011fini\u2013 al\u0131p Yahuda de\u011fne\u011fiyle birle\u015ftirece\u011fim. \u0130kisinden bir de\u011fnek yap\u0131p elimde tutaca\u011f\u0131m.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dczerine yazd\u0131\u011f\u0131n de\u011fnekleri g\u00f6rebilecekleri \u015fekilde elinde tut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130srailliler'i gittikleri uluslar\u0131n i\u00e7inden alaca\u011f\u0131m. Onlar\u0131 her yerden toplay\u0131p \u00fclkelerine geri getirece\u011fim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Onlar\u0131 \u00fclkede, \u0130srail da\u011flar\u0131 \u00fczerinde tek bir ulus yapaca\u011f\u0131m. Hepsinin tek kral\u0131 olacak. Art\u0131k iki ayr\u0131 ulus olmayacaklar, iki krall\u0131\u011fa b\u00f6l\u00fcnmeyecekler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Art\u0131k putlar\u0131yla, i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131yla, isyanlar\u0131yla kendilerini kirletmeyecekler. Onlar\u0131 yerle\u015ftikleri, i\u00e7inde g\u00fcnah i\u015fledikleri yerlerden kurtar\u0131p ar\u0131nd\u0131raca\u011f\u0131m. Onlar halk\u0131m olacak, ben de onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u2018Kulum Davut onlar\u0131n kral\u0131 olacak, hepsinin tek \u00e7oban\u0131 olacak. Buyruklar\u0131m\u0131 izleyecek, kurallar\u0131ma uyacak, onlar\u0131 uygulayacaklar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kulum Yakup'a verdi\u011fim, atalar\u0131n\u0131z\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeye yerle\u015fecekler. Kendileri, \u00e7ocuklar\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 sonsuza dek orada ya\u015fayacaklar. Kulum Davut da sonsuza dek onlar\u0131n \u00f6nderi olacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Onlarla esenlik antla\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131m. Bu onlarla sonsuza dek ge\u00e7erli bir antla\u015fma olacak. Onlar\u0131 yeniden oraya yerle\u015ftirip say\u0131ca \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. Tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131 sonsuza dek onlar\u0131n ortas\u0131na kuraca\u011f\u0131m."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Konutum aralar\u0131nda olacak; onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m, onlar da benim halk\u0131m olacak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011f\u0131m sonsuza dek onlar\u0131n aras\u0131nda olduk\u00e7a uluslar \u0130srail'i kutsal k\u0131lan\u0131n ben RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc Magog \u00fclkesinden Ro\u015f'un, Me\u015fek'in, Tuval'\u0131n \u00f6nderi Gog'a \u00e7evir, ona kar\u015f\u0131 peygamberlik et."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey Ro\u015f'un, Me\u015fek'in, Tuval'\u0131n \u00f6nderi Gog, sana kar\u015f\u0131y\u0131m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seni geldi\u011fin yoldan geri \u00e7evirecek, \u00e7enelerine \u00e7engel takaca\u011f\u0131m. Seni ve b\u00fct\u00fcn ordunu, atlar\u0131, tam donanm\u0131\u015f atl\u0131lar\u0131, k\u00fc\u00e7\u00fck b\u00fcy\u00fck kalkanl\u0131, hepsi k\u0131l\u0131\u00e7 kullanan b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131\u011f\u0131 d\u0131\u015far\u0131ya s\u00fcr\u00fckleyece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onlarla birlikte hepsi kalkanl\u0131, mi\u011fferli Persliler'i, K\u00fb\u015flular'\u0131, P\u00fbtlular'\u0131,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gomer'in b\u00fct\u00fcn ordusunu, uzak kuzeydeki Beyttogarma'n\u0131n b\u00fct\u00fcn ordusunu ve yan\u0131ndaki bir\u00e7ok ulusu da s\u00fcr\u00fckleyece\u011fim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018Haz\u0131r ol! \u00c7evrende toplanm\u0131\u015f b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131kla birlikte haz\u0131rlan. Onlar\u0131 sen g\u00f6zeteceksin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uzun zaman sonra sava\u015fa \u00e7a\u011fr\u0131lacaks\u0131n. Gelecek y\u0131llarda, halk\u0131 bir\u00e7ok ulustan uzun zamand\u0131r \u0131ss\u0131z kalm\u0131\u015f \u0130srail da\u011flar\u0131nda toplanm\u0131\u015f, sava\u015ftan rahata kavu\u015fmu\u015f bir \u00fclkeye sald\u0131racaks\u0131n. Uluslar aras\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f olan bu halk, \u015fimdi g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015f\u0131yor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sen, b\u00fct\u00fcn askerlerin ve seninle olan bir\u00e7ok ulus \u00e7\u0131k\u0131p kas\u0131rga gibi geleceksiniz; \u00fclkeyi kaplayan bulut gibi olacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: O g\u00fcn akl\u0131na baz\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnceler gelecek, k\u00f6t\u00fc d\u00fczenler tasarlayacaks\u0131n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Diyeceksin ki: Sursuz k\u00f6yleri olan bir \u00fclkeye sald\u0131racak, esenlik ve g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fayan insanlar\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcyece\u011fim. Bu k\u00f6ylerin t\u00fcm\u00fc sursuz; kap\u0131lar\u0131 da kap\u0131 s\u00fcrg\u00fcleri de yok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Viran olmu\u015f kentlerde ya\u015fayan halk\u0131 soyup mal\u0131n\u0131 ya\u011fma edece\u011fim. S\u00fcr\u00fcs\u00fc, mal\u0131 olan, d\u00fcnyan\u0131n ortas\u0131nda ya\u015fayan bu uluslar\u0131n aras\u0131ndan toplanm\u0131\u015f halka kar\u015f\u0131 elimi uzataca\u011f\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saba, Dedan, Tar\u015fi\u015f t\u00fcccarlar\u0131 ve k\u00f6yleri sana, Ya\u011fmalamak i\u00e7in mi geldin? \u00c7apul mal\u0131 toplamak, alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f ta\u015f\u0131mak, hayvan, mal g\u00f6t\u00fcrmek, bol ganimet elde etmek i\u00e7in mi bu kalabal\u0131\u011f\u0131 toplad\u0131n? diyecek.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cBu y\u00fczden, ey insano\u011flu, peygamberlik et ve Gog'a de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: O g\u00fcn halk\u0131m \u0130srail g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015farken bunu farketmeyecek misin?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sen ve seninle birlikte bir\u00e7ok ulustan olu\u015fan t\u00fcm\u00fc ata binmi\u015f b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ordu uzak kuzeyden geleceksiniz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dclkeyi kaplayan bir bulut gibi halk\u0131m \u0130srail'in \u00fczerine y\u00fcr\u00fcyeceksiniz. Son g\u00fcnlerde, ey Gog, seni \u00fclkeme sald\u0131rtaca\u011f\u0131m. \u00d6yle ki, uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 senin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131nla g\u00f6sterdi\u011fim zaman beni tan\u0131yabilsinler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Eski g\u00fcnlerde kullar\u0131m \u0130srail peygamberleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla hakk\u0131nda konu\u015ftu\u011fum ki\u015fi de\u011fil misin sen? O d\u00f6nemde seni onlara sald\u0131rtaca\u011f\u0131ma ili\u015fkin y\u0131llarca peygamberlik ettiler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u2018Gog \u0130srail \u00fclkesine sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn \u00f6fkem alevlenecek. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u0131skan\u00e7l\u0131\u011f\u0131mla ve \u00f6fkemin \u015fiddetiyle diyorum ki, o g\u00fcn \u0130srail \u00fclkesinde b\u00fcy\u00fck bir yer sars\u0131nt\u0131s\u0131 olacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Denizdeki bal\u0131klar, g\u00f6kteki ku\u015flar, k\u0131rdaki hayvanlar, yerde s\u00fcr\u00fcnen b\u00fct\u00fcn yarat\u0131klar ve d\u00fcnyadaki b\u00fct\u00fcn insanlar \u00f6n\u00fcmde titreyecekler. Da\u011flar yerle bir edilecek, kayal\u0131klar ufalanacak, her duvar \u00e7\u00f6kecek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn da\u011flar\u0131mda Gog'a kar\u015f\u0131 k\u0131l\u0131c\u0131 \u00e7a\u011f\u0131raca\u011f\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor. Herkes birbirine k\u0131l\u0131\u00e7 \u00e7ekecek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Onu salg\u0131n hastal\u0131kla, kanla cezaland\u0131raca\u011f\u0131m; onun, ordusunun, ondan yana olan bir\u00e7ok ulusun \u00fczerine sa\u011fanak ya\u011fmur, dolu, ate\u015fli k\u00fck\u00fcrt ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc, kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6sterecek, bir\u00e7ok ulusun g\u00f6z\u00fcnde kendimi tan\u0131taca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Gog'a kar\u015f\u0131 peygamberlik et ve ona de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey Ro\u015f'un, Me\u015fek'in, Tuval'\u0131n \u00f6nderi Gog, sana kar\u015f\u0131y\u0131m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seni geri \u00e7evirip s\u00fcr\u00fckleyece\u011fim. Seni uzak kuzeyden \u00e7\u0131kar\u0131p \u0130srail'in da\u011flar\u0131na getirece\u011fim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sol elindeki yay\u0131n\u0131 vuracak, sa\u011f elindeki oklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sen de askerlerinle senden yana olan uluslar da \u0130srail da\u011flar\u0131na serileceksiniz. Sizi yem olarak her \u00e7e\u015fit y\u0131rt\u0131c\u0131 ku\u015fa, yaban\u0131l hayvana verece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u00e7\u0131k k\u0131rlarda d\u00fc\u015f\u00fcp \u00f6leceksiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunu ben s\u00f6yledim. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magog'un ve k\u0131y\u0131da g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fayanlar\u0131n \u00fczerine ate\u015f ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018Halk\u0131m \u0130srail aras\u0131nda kutsal ad\u0131m\u0131 tan\u0131taca\u011f\u0131m. Bundan b\u00f6yle kutsal ad\u0131m\u0131n a\u015fa\u011f\u0131lanmas\u0131na izin vermeyece\u011fim. Uluslar benim \u0130srail'de kutsal olan RAB oldu\u011fumu anlayacaklar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O g\u00fcn yakla\u015ft\u0131! S\u00f6ylediklerim olacak. Egemen RAB b\u00f6yle diyor. Budur s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fim g\u00fcn!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018O zaman \u0130srail kentlerinde ya\u015fayanlar d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p toplad\u0131klar\u0131 silahlar\u0131 yakacaklar. K\u00fc\u00e7\u00fck b\u00fcy\u00fck kalkanlar\u0131, yaylar\u0131, oklar\u0131, sopalar\u0131, m\u0131zraklar\u0131 ate\u015fe atacaklar. Bunlarla yedi y\u0131l ate\u015f yakacaklar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u0131rdan odun toplamayacak, ormandan odun kesmeyecekler. Yakmak i\u00e7in silahlar\u0131 kullanacaklar. Mallar\u0131n\u0131 ya\u011fmalayanlar\u0131 ya\u011fmalayacak, kendilerini soyanlar\u0131 soyacaklar. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u2018O g\u00fcn Lut G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn do\u011fusunda, Gezginler Deresi'nde Gog'a \u0130srail'de bilinen bir mezar yeri verece\u011fim. Gog'la b\u00fct\u00fcn ordusu orada g\u00f6m\u00fclecek. Oraya Hamon-Gog Vadisi ad\u0131 verilecek. Oradan ge\u00e7ecek gezginlerin \u00f6n\u00fc kesilecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131 \u00fclkeyi ar\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in onlar\u0131 g\u00f6mecek. Bu yedi ay s\u00fcrecek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlar\u0131 b\u00fct\u00fcn \u00fclke halk\u0131 g\u00f6mecek. G\u00f6rkemimi a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcn onlar i\u00e7in onur olacak. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u2018\u00dclkeyi ar\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in adamlar g\u00f6revlendirilecek. Baz\u0131lar\u0131 \u00fclkeyi s\u00fcrekli dola\u015facak, \u00f6b\u00fcrleriyse yerde kalan cesetleri g\u00f6mecekler. Yedi ayl\u0131k s\u00fcre bitince, ara\u015ft\u0131rma i\u015fine ba\u015flayacaklar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu adamlar \u00fclkenin her yan\u0131n\u0131 dola\u015facak. Bir insan kemi\u011fi g\u00f6r\u00fcnce, mezarc\u0131lar onu Hamon-Gog Vadisi'ne g\u00f6m\u00fcnceye dek, yan\u0131na bir i\u015faret koyacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Orada Hamona ad\u0131nda bir kent olacak. B\u00f6ylelikle \u00fclke ar\u0131nd\u0131r\u0131lacak.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Her \u00e7e\u015fit ku\u015fa ve yaban\u0131l hayvana seslen: \u2018Sizin i\u00e7in haz\u0131rlayaca\u011f\u0131m kurbana, \u0130srail da\u011flar\u0131 \u00fczerindeki b\u00fcy\u00fck kurbana gelin, her yandan toplan\u0131n! Orada et yiyecek, kan i\u00e7eceksiniz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ba\u015fan'\u0131n besili hayvanlar\u0131n\u0131n \u2013ko\u00e7lar\u0131n, kuzular\u0131n, tekelerin, bo\u011falar\u0131n\u2013 etini yiyip kan\u0131n\u0131 i\u00e7er gibi yi\u011fitlerin etini yiyecek, d\u00fcnya \u00f6nderlerinin kan\u0131n\u0131 i\u00e7eceksiniz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sizin i\u00e7in haz\u0131rlayaca\u011f\u0131m kurbandan doyana dek ya\u011f yiyeceksiniz, sarho\u015f oluncaya dek kan i\u00e7eceksiniz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Soframda atlardan, atl\u0131lardan, yi\u011fitlerden ve her \u00e7e\u015fit askerden bol bol yiyip doyacaks\u0131n\u0131z.\u2019 Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cG\u00f6rkemimi uluslar aras\u0131nda a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131m. B\u00fct\u00fcn uluslar kendilerine verdi\u011fim cezay\u0131, \u00fczerlerine koydu\u011fum elimi g\u00f6recekler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131 o g\u00fcnden ba\u015flayarak benim Tanr\u0131lar\u0131 RAB oldu\u011fumu anlayacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Uluslar \u0130srail halk\u0131n\u0131n i\u015fledi\u011fi su\u00e7 y\u00fcz\u00fcnden, bana ihanet etti\u011fi i\u00e7in s\u00fcrg\u00fcne gitti\u011fini anlayacaklar. Y\u00fcz\u00fcm\u00fc onlardan gizledim, onlar\u0131 d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n eline teslim ettim, hepsi k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irildi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Onlar\u0131 kirliliklerine, isyanlar\u0131na g\u00f6re cezaland\u0131rd\u0131m, y\u00fcz\u00fcm\u00fc onlardan gizledim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cBundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Yakup'un s\u00fcrg\u00fcndeki soyunu geri getirecek, \u0130srail halk\u0131na ac\u0131yaca\u011f\u0131m. Kutsal ad\u0131m\u0131 k\u0131skan\u00e7l\u0131kla koruyaca\u011f\u0131m."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dclkelerinde g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fay\u0131nca, onlar\u0131 korkutan kimse olmay\u0131nca, utan\u00e7lar\u0131n\u0131, bana ettikleri b\u00fct\u00fcn ihanetleri unutacaklar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Onlar\u0131 uluslar aras\u0131ndan geri getirip d\u00fc\u015fman \u00fclkelerinden toplad\u0131\u011f\u0131m zaman, onlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir\u00e7ok ulusa kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6sterece\u011fim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "O zaman benim Tanr\u0131lar\u0131 RAB oldu\u011fumu anlayacaklar. Onlar\u0131 uluslar aras\u0131na s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6ndermeme kar\u015f\u0131n, hi\u00e7birini b\u0131rakmadan \u00fclkelerine geri getirece\u011fim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onlardan bir daha y\u00fcz\u00fcm\u00fc gizlemeyece\u011fim, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u0130srail halk\u0131 \u00fczerine Ruhum'u d\u00f6kece\u011fim.\u201d Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn yirmi be\u015finci y\u0131l\u0131, y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda, ay\u0131n onuncu g\u00fcn\u00fc, Yeru\u015falim Kenti'nin d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131, tam o g\u00fcn RAB'bin eli beni yakalay\u0131p oraya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcmde Tanr\u0131 beni \u0130srail \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcr\u00fcp \u00e7ok y\u00fcksek bir da\u011f\u0131n \u00fczerine koydu. Da\u011f\u0131n g\u00fcneyinde kente benzer yap\u0131lar vard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131 beni oraya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc, tunca benzer bir adam g\u00f6rd\u00fcm. Elinde keten ip ve bir \u00f6l\u00e7\u00fc de\u011fne\u011fi tutarak kap\u0131n\u0131n giri\u015finde duruyordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, g\u00f6zlerinle g\u00f6r, kulaklar\u0131nla i\u015fit, sana g\u00f6sterece\u011fim her \u015feye dikkat et\u201d dedi, \u201cSen bunun i\u00e7in buraya getirildin. G\u00f6rece\u011fin her \u015feyi \u0130srail halk\u0131na anlat.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011f\u0131 \u00e7epe\u00e7evre ku\u015fatan bir duvar g\u00f6rd\u00fcm. Adam\u0131n elindeki \u00f6l\u00e7\u00fc de\u011fne\u011finin uzunlu\u011fu alt\u0131 ar\u015f\u0131nd\u0131. Her ar\u015f\u0131na bir elin eni kadar uzunluk eklenmi\u015fti. Adam duvar\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc; kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 ve y\u00fcksekli\u011fi bir \u00f6l\u00e7\u00fc de\u011fne\u011fi kadard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonra do\u011fuya bakan kap\u0131ya gitti, basamaklar\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p kap\u0131 e\u015fi\u011fini \u00f6l\u00e7t\u00fc. Eni bir \u00f6l\u00e7\u00fc de\u011fne\u011fi kadard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bek\u00e7i odalar\u0131n\u0131n her birinin uzunlu\u011fu ve geni\u015fli\u011fi bir \u00f6l\u00e7\u00fc de\u011fne\u011fi kadard\u0131. Odalar\u0131n aras\u0131ndaki duvar\u0131n kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131. Tap\u0131na\u011fa bakan eyvan\u0131n kap\u0131 e\u015fi\u011fi bir \u00f6l\u00e7\u00fc de\u011fne\u011fi uzunluktayd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eyvan\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "geni\u015fli\u011fi sekiz ar\u015f\u0131n, kap\u0131 s\u00f6velerinin kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 iki\u015fer ar\u015f\u0131nd\u0131. Eyvan tap\u0131na\u011fa bak\u0131yordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Do\u011fu Kap\u0131s\u0131'n\u0131n her yan\u0131nda \u00fc\u00e7er bek\u00e7i odas\u0131 vard\u0131. Hepsi ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcdeydi. Odalar aras\u0131ndaki duvarlar\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc de ayn\u0131yd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adam kap\u0131n\u0131n geni\u015fli\u011fini \u00f6l\u00e7t\u00fc. Geni\u015fli\u011fi on, i\u00e7 giri\u015fin geni\u015fli\u011fi on \u00fc\u00e7 ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Her bek\u00e7i odas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir ar\u015f\u0131n y\u00fcksekli\u011finde bir duvar vard\u0131. Odalar kare \u015feklindeydi, kenarlar\u0131 alt\u0131\u015far ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra giri\u015fleri kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olan odalar\u0131n arka duvarlar\u0131n\u0131n aras\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc; yirmi be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00fctunlar\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc, altm\u0131\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131. Kap\u0131n\u0131n \u00e7evresindeki avlu s\u00fctunlara kadar uzan\u0131yordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kap\u0131 giri\u015finden eyvan\u0131n sonuna kadarki uzakl\u0131k elli ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Her iki yandaki bek\u00e7i odalar\u0131nda, odalar aras\u0131ndaki duvarlarda ve eyvan\u0131n \u00e7epe\u00e7evre duvarlar\u0131nda i\u00e7e bakan kafesli pencereler vard\u0131. B\u00f6lme duvarlar\u0131 hurma a\u011fac\u0131 motifleriyle kapl\u0131yd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Adam bundan sonra beni d\u0131\u015f avluya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Orada odalar ve d\u0131\u015f avluyu \u00e7evreleyen ta\u015f yol vard\u0131. Ta\u015f yol boyunca otuz oda vard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Giri\u015fin iki yan\u0131ndaki ta\u015f yolun geni\u015fli\u011fi kap\u0131lar\u0131n uzunlu\u011fu kadard\u0131. Bu a\u015fa\u011f\u0131 ta\u015f yoldu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avlunun geni\u015fli\u011fini a\u015fa\u011f\u0131 giri\u015ften i\u00e7 avlunun giri\u015fine dek \u00f6l\u00e7t\u00fc. Do\u011fu ve kuzeydeki uzakl\u0131k y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adam d\u0131\u015f avlunun kuzeye bakan kap\u0131s\u0131n\u0131n uzunlu\u011funu ve geni\u015fli\u011fini \u00f6l\u00e7t\u00fc."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130ki yandaki \u00fc\u00e7er bek\u00e7i odas\u0131n\u0131n, aralar\u0131ndaki duvarlar\u0131n ve eyvan\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc, birinci kap\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcn\u00fcn ayn\u0131s\u0131yd\u0131. Uzunlu\u011fu elli ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi yirmi be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pencerelerin, eyvan\u0131n, hurma a\u011fac\u0131 motiflerinin \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc, do\u011fuya bakan kap\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcn\u00fcn ayn\u0131s\u0131yd\u0131. Oraya yedi basamakla \u00e7\u0131k\u0131l\u0131yordu, eyvan bunlar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndayd\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Do\u011fu Kap\u0131s\u0131'na oldu\u011fu gibi, Kuzey Kap\u0131s\u0131'na da bakan bir i\u00e7 avlu kap\u0131s\u0131 vard\u0131. Adam bu iki kap\u0131 aras\u0131ndaki uzakl\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc, y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adam beni g\u00fcneye do\u011fru g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Orada g\u00fcneye bakan bir kap\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Adam kap\u0131n\u0131n s\u00f6velerini ve eyvan\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc. \u00d6l\u00e7\u00fcleri \u00f6b\u00fcrlerinin ayn\u0131s\u0131yd\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcrlerinde oldu\u011fu gibi, bu kap\u0131n\u0131n ve eyvan\u0131n her yan\u0131nda da pencereler vard\u0131. Uzunlu\u011fu elli ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi yirmi be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Oraya yedi basamakla \u00e7\u0131k\u0131l\u0131yordu, eyvan bunlar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndayd\u0131. \u0130ki kap\u0131 s\u00f6vesi de hurma a\u011fac\u0131 motifleriyle kapl\u0131yd\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130\u00e7 avlunun g\u00fcneye bakan bir kap\u0131s\u0131 vard\u0131. Adam bu kap\u0131dan g\u00fcneydeki d\u0131\u015f kap\u0131ya kadar olan uzakl\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc, y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adam beni G\u00fcney Kap\u0131s\u0131'ndan i\u00e7 avluya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. G\u00fcney Kap\u0131s\u0131'n\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc. \u00d6l\u00e7\u00fcleri \u00f6b\u00fcrlerinin ayn\u0131s\u0131yd\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bek\u00e7i odalar\u0131n\u0131n, odalar aras\u0131ndaki duvarlar\u0131n, eyvan\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcleri \u00f6b\u00fcrlerinin ayn\u0131s\u0131yd\u0131. D\u0131\u015f duvarlarda ve eyvan\u0131n her yan\u0131nda pencereler vard\u0131. Giri\u015fin uzunlu\u011fu elli ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi yirmi be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eyvan d\u0131\u015f avluya bak\u0131yordu. Kap\u0131 s\u00f6veleri hurma a\u011fac\u0131 motifleriyle kapl\u0131yd\u0131. Oraya sekiz basamakla \u00e7\u0131k\u0131l\u0131yordu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": ""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Adam beni do\u011fudaki i\u00e7 avluya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Oradaki kap\u0131y\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc. \u00d6l\u00e7\u00fcleri \u00f6b\u00fcrlerinin ayn\u0131s\u0131yd\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bek\u00e7i odalar\u0131n\u0131n, odalar aras\u0131ndaki duvarlar\u0131n, eyvan\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcleri \u00f6b\u00fcrlerinin ayn\u0131s\u0131yd\u0131. D\u0131\u015f duvarlarda ve eyvan\u0131n her yan\u0131nda pencereler vard\u0131. Giri\u015fin uzunlu\u011fu elli ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi yirmi be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eyvan d\u0131\u015f avluya bak\u0131yordu. Kap\u0131 s\u00f6veleri hurma a\u011fac\u0131 motifleriyle kapl\u0131yd\u0131. Oraya sekiz basamakla \u00e7\u0131k\u0131l\u0131yordu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sonra adam beni Kuzey Kap\u0131s\u0131'na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Kap\u0131y\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc. \u00d6l\u00e7\u00fcleri \u00f6b\u00fcrlerinin ayn\u0131s\u0131yd\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bunun da bek\u00e7i odalar\u0131, aralar\u0131ndaki duvarlar, eyvan\u0131 ayn\u0131yd\u0131. Kap\u0131n\u0131n her yan\u0131nda pencereler vard\u0131. Giri\u015fin uzunlu\u011fu elli ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi yirmi be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eyvan d\u0131\u015f avluya bak\u0131yordu. Kap\u0131 s\u00f6veleri her yanda hurma a\u011fac\u0131 motifleriyle kapl\u0131yd\u0131. Oraya sekiz basamakla \u00e7\u0131k\u0131l\u0131yordu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0130\u00e7 avlu giri\u015flerindeki eyvanlar\u0131n yan\u0131nda kap\u0131s\u0131 eyvana a\u00e7\u0131lan bir oda vard\u0131. Yakmal\u0131k sunular burada y\u0131kan\u0131yordu."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Eyvan\u0131n her iki yan\u0131nda iki\u015fer masa vard\u0131. Yakmal\u0131k sunu, g\u00fcnah sunusu ve su\u00e7 sunusu i\u00e7in hayvanlar bu masalar\u0131n \u00fczerinde kesiliyordu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eyvan\u0131n d\u0131\u015f duvar\u0131n\u0131n yan\u0131nda, Kuzey Kap\u0131s\u0131'n\u0131n basamaklar\u0131n\u0131n her iki yan\u0131nda iki\u015fer olmak \u00fczere d\u00f6rt masa daha vard\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "B\u00f6ylece kurbanl\u0131k hayvanlar\u0131n kesimi i\u00e7in kap\u0131n\u0131n her iki yan\u0131nda d\u00f6rder olmak \u00fczere sekiz masa vard\u0131."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunular i\u00e7in yontma ta\u015ftan d\u00f6rt masa vard\u0131. Her masan\u0131n uzunlu\u011fu ve geni\u015fli\u011fi birer bu\u00e7uk ar\u015f\u0131n, y\u00fcksekli\u011fi bir ar\u015f\u0131nd\u0131. Yakmal\u0131k sunularla \u00f6b\u00fcr kurbanlar\u0131n kesiminde kullan\u0131lan aletleri bunlar\u0131n \u00fczerine koyuyorlard\u0131."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Odan\u0131n duvarlar\u0131na \u00e7ifte \u00e7engeller as\u0131lm\u0131\u015ft\u0131; her biri bir el geni\u015fli\u011findeydi. Masalar sunulacak kurban eti i\u00e7in kullan\u0131l\u0131yordu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u0130\u00e7 kap\u0131n\u0131n d\u0131\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, i\u00e7 avluda iki oda vard\u0131. Bunlardan biri Kuzey Kap\u0131s\u0131'n\u0131n yan\u0131ndayd\u0131 ve g\u00fcneye bak\u0131yordu, \u00f6b\u00fcr\u00fc G\u00fcney Kap\u0131s\u0131'n\u0131n yan\u0131ndayd\u0131 ve kuzeye bak\u0131yordu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Adam bana, \u201cG\u00fcneye bakan oda tap\u0131nakta hizmet g\u00f6recek k\u00e2hinler i\u00e7in\u201d dedi,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201cKuzeye bakan oda da sunakta hizmet g\u00f6recek k\u00e2hinler i\u00e7in. Bunlar Levi soyundan, RAB'be hizmet etmek i\u00e7in O'na yakla\u015fan Sadoko\u011fullar\u0131'd\u0131r.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Adam avluyu \u00f6l\u00e7t\u00fc. Kareydi, uzunlu\u011fu y\u00fcz ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131. Sunak tap\u0131na\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcndeydi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Adam sonra beni tap\u0131na\u011f\u0131n eyvan\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcp eyvan\u0131n kap\u0131 s\u00f6velerini \u00f6l\u00e7t\u00fc. Her iki yandaki s\u00f6velerin geni\u015fli\u011fi be\u015fer ar\u015f\u0131nd\u0131. Giri\u015fin geni\u015fli\u011fi on d\u00f6rt ar\u015f\u0131n, iki yandaki duvarlar\u0131n geni\u015fli\u011fi de \u00fc\u00e7er ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Eyvan\u0131n uzunlu\u011fu yirmi ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi on iki ar\u015f\u0131nd\u0131. Oraya basamaklarla \u00e7\u0131k\u0131l\u0131yordu. Kap\u0131 s\u00f6velerinin her bir yan\u0131nda s\u00fctunlar vard\u0131."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra adam beni tap\u0131na\u011f\u0131n ana b\u00f6l\u00fcm\u00fcne g\u00f6t\u00fcr\u00fcp kap\u0131 s\u00f6velerini \u00f6l\u00e7t\u00fc. S\u00f6velerin geni\u015fli\u011fi her yandan alt\u0131 ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Giri\u015finin geni\u015fli\u011fi on ar\u015f\u0131n, her yandan buna ba\u011fl\u0131 duvarlar\u0131n geni\u015fli\u011fi be\u015fer ar\u015f\u0131nd\u0131. Ana b\u00f6l\u00fcm\u00fc de \u00f6l\u00e7t\u00fc. Uzunlu\u011fu k\u0131rk ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi yirmi ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra i\u00e7 odaya gidip giri\u015fin s\u00f6velerini \u00f6l\u00e7t\u00fc. Her biri iki ar\u015f\u0131n geni\u015fli\u011findeydi. Giri\u015fin geni\u015fli\u011fi alt\u0131 ar\u015f\u0131n, her yandan buna ba\u011fl\u0131 duvarlar\u0131n geni\u015fli\u011fi yedi ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ana b\u00f6l\u00fcm\u00fcn \u00f6tesindeki i\u00e7 oday\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc. Uzunlu\u011fu ve geni\u015fli\u011fi yirmi\u015fer ar\u015f\u0131nd\u0131. Adam, \u201cBu En Kutsal Yer'dir\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011f\u0131n duvar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc, kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131 ar\u015f\u0131nd\u0131. Tap\u0131na\u011f\u0131n \u00e7evresindeki her yan odan\u0131n geni\u015fli\u011fi d\u00f6rt ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu yan odalar \u00fc\u00e7 katt\u0131, her katta otuz oda vard\u0131. Tap\u0131na\u011f\u0131n duvarlar\u0131 boyunca yan odalara destek g\u00f6revi yapan \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131lar vard\u0131. \u00d6yle ki, destekler tap\u0131nak duvarlar\u0131na girmesin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011f\u0131n \u00e7evresindeki yan odalar yukar\u0131 kata do\u011fru \u00e7\u0131kt\u0131k\u00e7a geni\u015fliyordu. Tap\u0131na\u011f\u0131n \u00e7evresindeki yap\u0131n\u0131n yukar\u0131ya \u00e7\u0131kan bir merdiveni vard\u0131. Yukar\u0131ya do\u011fru \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131k\u00e7a yan odalar geni\u015fliyordu. Merdivenle alt kattan orta kata, oradan da \u00fcst kata \u00e7\u0131k\u0131l\u0131yordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011f\u0131n \u00e7evresinde yan odalar\u0131n temelini olu\u015fturan y\u00fcksek bir kald\u0131r\u0131m g\u00f6rd\u00fcm. Uzunlu\u011fu bir de\u011fnek kadar, yani alt\u0131 ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yan odalar\u0131n d\u0131\u015f duvar\u0131n\u0131n kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131. Tap\u0131na\u011f\u0131n yan odalar\u0131 ile k\u00e2hin odalar\u0131 aras\u0131ndaki a\u00e7\u0131k alan\u0131n geni\u015fli\u011fi tap\u0131nak \u00e7evresi boyunca yirmi ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yan odalar\u0131n giri\u015fi a\u00e7\u0131k alana bak\u0131yordu; biri kuzeyde, \u00f6b\u00fcr\u00fc g\u00fcneydeydi. A\u00e7\u0131k alana biti\u015fik temelin geni\u015fli\u011fi her yandan be\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011f\u0131n bat\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131k alana bakan bir yap\u0131 vard\u0131. Geni\u015fli\u011fi yetmi\u015f ar\u015f\u0131nd\u0131; duvar\u0131n\u0131n kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 her yandan be\u015f ar\u015f\u0131n, uzunlu\u011fu doksan ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bundan sonra adam tap\u0131na\u011f\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc. Uzunlu\u011fu y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131. Tap\u0131na\u011f\u0131n a\u00e7\u0131k alan\u0131, yap\u0131 ve duvarlar\u0131 y\u00fcz ar\u015f\u0131n uzunluktayd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Do\u011fuda tap\u0131na\u011f\u0131n a\u00e7\u0131k alan\u0131n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcyle birlikte geni\u015fli\u011fi y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adam tap\u0131na\u011f\u0131n arkas\u0131ndaki a\u00e7\u0131k alana bakan yap\u0131n\u0131n iki yan\u0131ndaki koridorlar\u0131n uzunlu\u011funu \u00f6l\u00e7t\u00fc; y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131. Ana b\u00f6l\u00fcm, i\u00e7 oda, avluya bakan eyvan,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "kap\u0131 e\u015fikleri, kafesli pencereler, e\u015fi\u011fin kar\u015f\u0131s\u0131ndaki \u00fc\u00e7 kat\u0131 \u00e7evreleyen koridorlar tabandan pencerelere dek a\u011fa\u00e7 kapl\u0131yd\u0131. Pencereler a\u00e7\u0131l\u0131p kapanabiliyordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Giri\u015fin \u00fcst\u00fc, i\u00e7 oda, d\u0131\u015far\u0131s\u0131 ve b\u00fct\u00fcn i\u00e7 ve d\u0131\u015f duvarlar d\u00fczenli aral\u0131klarla"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Keruv ve hurma a\u011fac\u0131 motifleriyle kapl\u0131yd\u0131. \u0130ki Keruv aras\u0131nda bir hurma a\u011fac\u0131 vard\u0131. Her Keruv'un iki y\u00fcz\u00fc vard\u0131:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bir yanda hurma a\u011fac\u0131na bakan insan y\u00fcz\u00fc, \u00f6b\u00fcr yanda hurma a\u011fac\u0131na bakan gen\u00e7 aslan y\u00fcz\u00fc. Tap\u0131nak \u00e7epe\u00e7evre Keruv ve hurma a\u011fac\u0131 oymalar\u0131yla bezenmi\u015fti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tabandan giri\u015fin \u00fcst\u00fcndeki b\u00f6l\u00fcme dek ana b\u00f6l\u00fcm\u00fcn duvarlar\u0131 Keruv ve hurma a\u011fac\u0131 oymalar\u0131yla kapl\u0131yd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ana b\u00f6l\u00fcm\u00fcn kap\u0131 s\u00f6veleri kare \u015feklindeydi, En Kutsal Yer'in \u00f6n\u00fcndeki kap\u0131 s\u00f6veleri bunlara benziyordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 ar\u015f\u0131n y\u00fcksekli\u011finde, iki ar\u015f\u0131n uzunlu\u011funda a\u011fa\u00e7tan yap\u0131lm\u0131\u015f bir sunak vard\u0131. K\u00f6\u015feleri, ayaklar\u0131, yanlar\u0131 a\u011fa\u00e7tand\u0131. Adam bana, \u201cRAB'bin \u00f6n\u00fcndeki masa budur\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ana b\u00f6l\u00fcm\u00fcn ve En Kutsal Yer'in \u00e7ift kanatl\u0131 birer kap\u0131s\u0131 vard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Her kap\u0131n\u0131n iki mente\u015feli kanad\u0131 vard\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Duvarlara oldu\u011fu gibi, ana b\u00f6l\u00fcm\u00fcn kap\u0131lar\u0131na da Keruv ve hurma a\u011fac\u0131 oymalar\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. D\u0131\u015farda, eyvan\u0131n \u00f6n\u00fcnde a\u011fa\u00e7tan bir asma tavan vard\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eyvan\u0131n yan duvarlar\u0131ndaki kafesli pencerelerin iki yan\u0131 hurma a\u011fac\u0131 oymalar\u0131yla kapl\u0131yd\u0131. Tap\u0131na\u011f\u0131n yan odalar\u0131yla asma tavanlar\u0131 b\u00f6yleydi."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adam beni kuzeye giden yoldan d\u0131\u015f avluya \u00e7\u0131kard\u0131. Tap\u0131na\u011f\u0131n a\u00e7\u0131k alan\u0131na ve d\u0131\u015f avlunun kuzeyindeki yap\u0131lara bakan odalara g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kap\u0131s\u0131 kuzeye bakan bu yap\u0131n\u0131n uzunlu\u011fu y\u00fcz ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi elli ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130\u00e7 avlunun yirmi ar\u015f\u0131nl\u0131k b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle d\u0131\u015f avlunun ta\u015f yoluna bakan \u00fc\u00e7 kat\u0131n koridorlar\u0131 kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yayd\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Odalar\u0131n \u00f6n\u00fcnde geni\u015fli\u011fi on ar\u015f\u0131n, uzunlu\u011fu y\u00fcz ar\u015f\u0131n olan bir i\u00e7 koridor vard\u0131. Kap\u0131lar\u0131 kuzeye bak\u0131yordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yap\u0131n\u0131n \u00fcst kattaki odalar\u0131 alt ve orta kattaki odalardan daha dard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00fcst kattaki koridorlar daha \u00e7ok yer kapl\u0131yordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avlularda s\u00fctunlar olmas\u0131na kar\u015f\u0131n, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kattaki odalar\u0131n s\u00fctunlar\u0131 yoktu. Bu y\u00fczden bu odalar alt ve orta kattaki odalardan daha dard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Odalar\u0131n \u00f6n\u00fcnde, odalara ve d\u0131\u015f avluya paralel bir d\u0131\u015f duvar vard\u0131, elli ar\u015f\u0131n uzunluktayd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u0131\u015f avlu yan\u0131ndaki s\u0131ra odalar\u0131n uzunlu\u011fu elli ar\u015f\u0131nken, ana b\u00f6l\u00fcme daha yak\u0131n s\u0131ra odalar\u0131n uzunlu\u011fu y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alt kattaki odalar\u0131n d\u0131\u015f avludan girilecek gibi do\u011fu y\u00f6n\u00fcnde bir giri\u015fleri vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130\u00e7 avlunun g\u00fcneyi boyunca, a\u00e7\u0131k alana ve d\u0131\u015f avludaki yap\u0131lara bakan ba\u015fka odalar vard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kuzeydeki odalarda oldu\u011fu gibi, bu odalar\u0131n \u00f6n\u00fcnde de bir ge\u00e7it vard\u0131. Odalar\u0131n uzunluklar\u0131, geni\u015flikleri ayn\u0131yd\u0131, \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 ve boyutlar\u0131 kuzeydeki odalara benziyordu. G\u00fcneydeki odalar\u0131n giri\u015fleri kuzeydekiler gibiydi. Ge\u00e7idin ba\u015flang\u0131c\u0131nda bir giri\u015f vard\u0131. Arka duvarlar boyunca do\u011fuya uzanan bu ge\u00e7it odalara a\u00e7\u0131l\u0131yordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bundan sonra adam, \u201cTap\u0131na\u011f\u0131n a\u00e7\u0131k alan\u0131na bakan kuzey ve g\u00fcneydeki odalar kutsald\u0131r\u201d dedi, \u201cRAB'bin \u00f6n\u00fcnde hizmet eden k\u00e2hinler orada en kutsal sunulardan yiyecekler. En kutsal sunular\u0131 \u2013tah\u0131l, g\u00fcnah ve su\u00e7 sunular\u0131n\u0131\u2013 oraya koyacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc oras\u0131 kutsald\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e2hinler kutsal alana girdikten sonra, hizmet ederken giydikleri giysileri orada b\u0131rakmadan d\u0131\u015f avluya \u00e7\u0131kmayacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu giysiler kutsald\u0131r. Halk\u0131n bulundu\u011fu yerlere gitmeden \u00f6nce ba\u015fka giysiler giymeliler.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adam i\u00e7 tap\u0131na\u011f\u0131 \u00f6l\u00e7meyi bitirince, beni Do\u011fu Kap\u0131s\u0131'ndan d\u0131\u015far\u0131ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc, o alan\u0131 her yandan \u00f6l\u00e7t\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Do\u011fu yan\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fc de\u011fne\u011fiyle \u00f6l\u00e7t\u00fc, be\u015f y\u00fcz ar\u015f\u0131n kadard\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kuzey yan\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc, be\u015f y\u00fcz ar\u015f\u0131n kadard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00fcney yan\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc, be\u015f y\u00fcz ar\u015f\u0131n kadard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra bat\u0131ya d\u00f6n\u00fcp \u00f6l\u00e7t\u00fc, be\u015f y\u00fcz ar\u015f\u0131n kadard\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00f6ylece alan\u0131n d\u00f6rt yan\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7t\u00fc. Kutsal olan\u0131 kutsal olmayandan ay\u0131rmak i\u00e7in alan\u0131n \u00e7evresinde bir duvar vard\u0131; uzunlu\u011fu ve geni\u015fli\u011fi be\u015fer y\u00fcz ar\u015f\u0131nd\u0131."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adam beni do\u011fuya bakan kap\u0131ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130srail Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n g\u00f6rkeminin do\u011fudan geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm. Sesi g\u00fcr\u00fcl g\u00fcr\u00fcl akan sular\u0131n sesi gibiydi. G\u00f6rkeminden yery\u00fcz\u00fc ayd\u0131nl\u0131kla doldu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcm, Tanr\u0131 kenti yok etmeye geldi\u011finde ve Kevar Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcmlere benziyordu. Y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere d\u00fc\u015ft\u00fcm."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6rkemi do\u011fuya bakan kap\u0131dan tap\u0131na\u011fa girdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ruh beni aya\u011fa kald\u0131r\u0131p i\u00e7 avluya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. RAB'bin g\u00f6rkemi tap\u0131na\u011f\u0131 doldurdu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adam orada yan\u0131mda dururken, tap\u0131naktan birinin bana seslendi\u011fini duydum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bana \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130nsano\u011flu, taht\u0131m\u0131n yeri, ayaklar\u0131m\u0131n basaca\u011f\u0131, \u0130srail halk\u0131yla sonsuza dek ya\u015fayaca\u011f\u0131m yer buras\u0131d\u0131r. Bundan b\u00f6yle \u0130srail halk\u0131 da krallar\u0131 da fahi\u015felikleriyle ve krallar\u0131n\u0131n cesetleriyle bir daha kutsal ad\u0131m\u0131 kirletmeyecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onlar kap\u0131 e\u015fiklerini kap\u0131 e\u015fi\u011fimin, s\u00f6velerini s\u00f6velerimin biti\u015fi\u011fine yerle\u015ftirdiler. Benimle aralar\u0131nda yaln\u0131zca bir duvar vard\u0131. \u0130\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131yla kutsal ad\u0131m\u0131 kirlettiler. Bu y\u00fczden \u00f6fkemle onlar\u0131 yok ettim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015eimdi fahi\u015feliklerini, krallar\u0131n\u0131n cesetlerini benden uzakla\u015ft\u0131rs\u0131nlar; ben de sonsuza dek aralar\u0131nda ya\u015fayay\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu, g\u00fcnahlar\u0131ndan utanmalar\u0131 i\u00e7in bu tap\u0131na\u011f\u0131 \u0130srail halk\u0131na tan\u0131t. Tap\u0131na\u011f\u0131n tasar\u0131s\u0131n\u0131 incelesinler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E\u011fer b\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131ndan utan\u0131yorlarsa, tap\u0131na\u011f\u0131n tasar\u0131n\u0131 \u2013d\u00fczenlemesini, giri\u015flerini, \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n\u0131\u2013 kurallar\u0131n\u0131, yasalar\u0131n\u0131 onlara bildir. Tasar\u0131 onlar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde yaz ki, b\u00fct\u00fcn d\u00fczenine, kurallar\u0131na ba\u011fl\u0131l\u0131kla uyabilsinler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tap\u0131nakla ilgili yasa \u015fudur: Da\u011f\u0131n tepesinde tap\u0131na\u011f\u0131 \u00e7evreleyen b\u00fct\u00fcn alan \u00e7ok kutsal olacak. \u0130\u015fte tap\u0131nakla ilgili yasa b\u00f6yle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cAr\u015f\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcyle suna\u011f\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcleri \u015funlard\u0131r: \u2013Bu ar\u015f\u0131n, bir ar\u015f\u0131na ek olarak bir elin eni kadard\u0131r.\u2013 Suna\u011f\u0131 \u00e7evreleyen hende\u011fin derinli\u011fi bir ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi bir ar\u015f\u0131n, \u00e7evresindeki kenarl\u0131k bir kar\u0131\u015f. Suna\u011f\u0131n y\u00fcksekli\u011fiyse \u015f\u00f6yle:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131n yerdeki hendekten alt \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131ya kadarki b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u00fcksekli\u011fi iki ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi bir ar\u015f\u0131n, k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131dan b\u00fcy\u00fck \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131ya kadarki b\u00f6l\u00fcm\u00fcn y\u00fcksekli\u011fi d\u00f6rt ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi bir ar\u015f\u0131n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131n kurban yak\u0131lan \u00fcst b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u00fcksekli\u011fi d\u00f6rt ar\u015f\u0131n; \u00fcst b\u00f6l\u00fcmden yukar\u0131 do\u011fru d\u00f6rt boynuz uzanacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Suna\u011f\u0131n \u00fcst b\u00f6l\u00fcm\u00fc kare \u015feklinde olacak. Uzunlu\u011fu on iki ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi on iki ar\u015f\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dcst \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n d\u00f6rt yandan uzunlu\u011fu ve geni\u015fli\u011fi de on d\u00f6rder ar\u015f\u0131n. \u00c7evresindeki kenarl\u0131k yar\u0131m ar\u015f\u0131n, hende\u011fin \u00e7evresi bir ar\u015f\u0131n. Suna\u011f\u0131n basamaklar\u0131 do\u011fuya bakacak.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Adam konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201c\u0130nsano\u011flu, Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Sunak yap\u0131laca\u011f\u0131 g\u00fcn, \u00fczerinde yakmal\u0131k sunular sunmak ve kan d\u00f6kmek i\u00e7in kurallar \u015funlard\u0131r:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bana hizmet etmek \u00fczere \u00f6n\u00fcme gelen Sadok soyundan Levili k\u00e2hinlere g\u00fcnah sunusu olarak bir bo\u011fa vereceksin. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bo\u011fan\u0131n kan\u0131ndan biraz al\u0131p suna\u011f\u0131n d\u00f6rt boynuzuna, \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n d\u00f6rt k\u00f6\u015fesine ve \u00e7evresindeki kenarl\u0131\u011f\u0131n \u00fczerine s\u00fcreceksin. B\u00f6ylece suna\u011f\u0131 pak k\u0131l\u0131p ar\u0131nd\u0131racaks\u0131n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bo\u011fay\u0131 g\u00fcnah sunusu olarak alacak, tap\u0131na\u011f\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda, tap\u0131nak alan\u0131nda belirlenen yerde yakacaks\u0131n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130kinci g\u00fcn g\u00fcnah sunusu olarak kusursuz bir teke sunacaks\u0131n. Suna\u011f\u0131 bo\u011fan\u0131n kan\u0131yla ar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131n gibi tekenin kan\u0131yla da ar\u0131nd\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ar\u0131nd\u0131rma i\u015flemini bitirince, s\u00fcr\u00fcden kusursuz bir bo\u011fayla bir ko\u00e7 sunacaks\u0131n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunlar\u0131 RAB'bin \u00f6n\u00fcne getireceksin. K\u00e2hinler \u00fczerlerine tuz serpip yakmal\u0131k sunu olarak RAB'be sunacaklar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u2018Yedi g\u00fcn boyunca g\u00fcnah sunusu olarak her g\u00fcn bir teke sa\u011flayacaks\u0131n; kusursuz bir bo\u011fayla s\u00fcr\u00fcden bir ko\u00e7 da sa\u011flayacaks\u0131n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn suna\u011f\u0131 ar\u0131nd\u0131r\u0131p pak k\u0131lacaklar. B\u00f6ylece sunak adanm\u0131\u015f olacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn bitince, k\u00e2hinler sekizinci g\u00fcn ve daha sonra yakmal\u0131k ve esenlik sunular\u0131n\u0131z\u0131 suna\u011f\u0131n \u00fczerinde sunacak. O zaman sizi kabul edece\u011fim. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra adam beni tap\u0131na\u011f\u0131n do\u011fuya bakan d\u0131\u015f kap\u0131s\u0131na geri getirdi. Kap\u0131 kapal\u0131yd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB bana, \u201cBu kap\u0131 kapal\u0131 kalacak, a\u00e7\u0131lmayacak, buradan kimse girmeyecek!\u201d dedi, \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB bu kap\u0131dan girdi, bu y\u00fczden kapal\u0131 kalacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yaln\u0131z \u00f6nder \u2013\u00f6nder oldu\u011fu i\u00e7in\u2013 RAB'bin \u00f6n\u00fcnde oturup ekmek yemek \u00fczere eyvandan girebilir, ayn\u0131 yoldan da \u00e7\u0131kabilir.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adam Kuzey Kap\u0131s\u0131 yolundan tap\u0131na\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne getirdi beni. Bakt\u0131m, RAB'bin g\u00f6rkeminin tap\u0131na\u011f\u0131 doldurdu\u011funu g\u00f6rd\u00fcm. Y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere d\u00fc\u015ft\u00fcm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi: \u201c\u0130nsano\u011flu, RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn kurallar\u0131 ve yasalar\u0131yla ilgili s\u00f6yleyeceklerimi iyi dinle, her \u015feye iyi bak, kulak ver. Tap\u0131na\u011fa kimin girip \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131na dikkat et."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Asi \u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey \u0130srail halk\u0131, yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u011fren\u00e7liklere bir son verin art\u0131k!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y\u00fcre\u011fi ve bedeni s\u00fcnnet edilmemi\u015f yabanc\u0131lar\u0131 tap\u0131na\u011f\u0131ma ald\u0131n\u0131z, bana yiyecek olarak ya\u011f, kan sunmakla tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131 kirlettiniz. B\u00f6ylece i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131zla antla\u015fmam\u0131 bozdunuz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kutsal e\u015fyalar\u0131ma ili\u015fkin sorumlulu\u011funuzu yerine getirmediniz. Tap\u0131na\u011f\u0131mda bu e\u015fyalara bakmalar\u0131 i\u00e7in ba\u015fkalar\u0131n\u0131 g\u00f6revlendirdiniz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Y\u00fcre\u011fi ve bedeni s\u00fcnnet edilmemi\u015flerden, \u0130srail halk\u0131 aras\u0131nda ya\u015fayan yabanc\u0131lardan hi\u00e7biri tap\u0131na\u011f\u0131ma girmeyecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130srail k\u00f6t\u00fc yola sapt\u0131\u011f\u0131 zaman beni b\u0131rakan, yoldan sap\u0131p putlar\u0131na ba\u011flanan Levililer'se g\u00fcnahlar\u0131n\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekecekler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama tap\u0131na\u011f\u0131mda onlar hizmet edecek: Tap\u0131na\u011f\u0131n kap\u0131lar\u0131ndan sorumlu olacaklar; tap\u0131na\u011f\u0131n hizmetini yapacak, yakmal\u0131k sunu ve kurbanl\u0131k hayvanlar\u0131 halk i\u00e7in kesecek, halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde duracak, halka hizmet edecekler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Putlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u0130srail halk\u0131na hizmet ederek halk\u0131 g\u00fcnaha soktular. Bu nedenle ben RAB onlar\u0131 g\u00fcnahlar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden cezaland\u0131raca\u011f\u0131ma ant i\u00e7tim. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e2hin olarak hizmet etmek \u00fczere bana yakla\u015fmayacaklar. Kutsal e\u015fyalar\u0131ma, en kutsal sunular\u0131ma dokunmayacaklar. \u0130\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131n utanc\u0131n\u0131 y\u00fcklenecekler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yine de tap\u0131na\u011f\u0131n hizmeti ve orada yap\u0131lacak b\u00fct\u00fcn i\u015fler i\u00e7in onlar\u0131 g\u00f6revlendirece\u011fim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u2018Ancak \u0130srail beni b\u0131rak\u0131p k\u00f6t\u00fc yola sapt\u0131\u011f\u0131nda tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131n hizmetini sadakatle yapan Sadok soyundan Levili k\u00e2hinler \u00f6n\u00fcmde hizmet etmek \u00fczere bana yakla\u015facak. Ya\u011f ve kan sunular\u0131n\u0131 sunmak i\u00e7in \u00f6n\u00fcmde onlar duracak. B\u00f6yle diyor Egemen RAB."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yaln\u0131z onlar girecek tap\u0131na\u011f\u0131ma; \u00f6n\u00fcmde hizmet etmek i\u00e7in yaln\u0131z onlar soframa yakla\u015facak, g\u00f6rev yapacaklar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u00e2hinler i\u00e7 avlunun kap\u0131lar\u0131ndan girecekleri zaman keten giysi giyecek; i\u00e7 avlunun kap\u0131lar\u0131nda ya da tap\u0131nakta hizmet ederken y\u00fcnl\u00fc giysi giymeyecekler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ba\u015flar\u0131na keten sar\u0131k saracak, keten don giyecekler. Kendilerini terletecek bir \u015fey giymeyecekler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u0131\u015f avluya halk\u0131n yan\u0131na \u00e7\u0131kmadan \u00f6nce, hizmet ederken giydikleri giysileri \u00e7\u0131kar\u0131p kutsal odalara koyacak, ba\u015fka giysiler giyecekler. \u00d6yle ki, o giysilerin kutsall\u0131\u011f\u0131n\u0131 halka ge\u00e7irmesinler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u00e2hinler ba\u015flar\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f etmeyecek, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 uzatmayacaklar. Ancak sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kesip d\u00fczeltecekler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130\u00e7 avluya girece\u011fi zaman hi\u00e7bir k\u00e2hin i\u00e7ki i\u00e7meyecek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e2hinler dul ya da bo\u015fanm\u0131\u015f kad\u0131nla evlenmeyecek. \u0130srail soyundan erden bir k\u0131zla ya da ba\u015fka bir k\u00e2hinden dul kalm\u0131\u015f bir kad\u0131nla evlenebilirler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kutsalla baya\u011f\u0131 aras\u0131ndaki ayr\u0131m\u0131 halk\u0131ma onlar \u00f6\u011fretecek, kirliyle temizi ay\u0131rt etmeyi onlar g\u00f6sterecekler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u2018Davalarda yarg\u0131\u00e7 olarak k\u00e2hinler g\u00f6rev yapacak, ilkelerim uyar\u0131nca karar verecekler. Bayramlar\u0131mla ilgili yasalar\u0131ma, kurallar\u0131ma uyacak, \u015eabat g\u00fcnlerimi kutsal tutacaklar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u00e2hin bir \u00f6l\u00fcn\u00fcn yan\u0131na giderek kendini kirletmeyecek; \u00f6l\u00fc annesi, babas\u0131, o\u011flu, k\u0131z\u0131, karde\u015fi ya da evlenmemi\u015f k\u0131zkarde\u015fiyse kendini kirletebilir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ar\u0131nd\u0131ktan sonra yedi g\u00fcn bekleyecek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tap\u0131nakta hizmet etmek \u00fczere i\u00e7 avluya girece\u011fi g\u00fcn, kendisi i\u00e7in bir g\u00fcnah sunusu sunacak. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u00e2hinlerin pay\u0131 vard\u0131r, onlar\u0131n miras\u0131 benim. \u0130srail'de onlara m\u00fclk vermeyeceksiniz. Onlar\u0131n miras\u0131 benim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00e2hinler tah\u0131l, g\u00fcnah ve su\u00e7 sunular\u0131n\u0131 yiyecekler. \u0130srail'de RAB'be adanan her \u015fey onlar\u0131n olacak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130lk \u00fcr\u00fcnlerin en iyileri ve b\u00fct\u00fcn \u00f6zel arma\u011fanlar\u0131n\u0131z k\u00e2hinlerin olacak. Evinize bereket ya\u011fs\u0131n diye tah\u0131l\u0131n\u0131z\u0131n ilkini onlara vereceksiniz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00e2hinler \u00f6l\u00fc bulunmu\u015f ya da yaban\u0131l hayvan taraf\u0131ndan par\u00e7alanm\u0131\u015f hi\u00e7bir ku\u015f ya da hayvan yemeyecek.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201c\u2018\u00dclkeyi m\u00fclk olarak payla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman, RAB'be \u00fclkeden pay olarak 25 000 ar\u015f\u0131n uzunlukta, 20 000 ar\u015f\u0131n geni\u015flikte kutsal bir b\u00f6lge ay\u0131racaks\u0131n\u0131z. B\u00fct\u00fcn bu b\u00f6lge kutsal olacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uzunlu\u011fu ve geni\u015fli\u011fi 500 ar\u015f\u0131nl\u0131k bir b\u00f6l\u00fcm kutsal yer i\u00e7in, 50 ar\u015f\u0131nl\u0131k bir yer de \u00e7evresindeki alan i\u00e7in ayr\u0131lacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu b\u00f6lgeden uzunlu\u011fu 25 000 ar\u015f\u0131nl\u0131k, geni\u015fli\u011fi 10 000 ar\u015f\u0131nl\u0131k bir b\u00f6l\u00fcm \u00f6l\u00e7eceksiniz. Tap\u0131nak, En Kutsal Yer orada olacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Buras\u0131 tap\u0131nakta hizmet etmek \u00fczere RAB'be yakla\u015fan k\u00e2hinlere ayr\u0131lacak ve \u00fclkenin kutsal pay\u0131 olacak. K\u00e2hinlerin evleri de tap\u0131nak da o kutsal b\u00f6lgede olacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tap\u0131nakta hizmet eden Levililer'e miras olarak 25 000 ar\u015f\u0131n uzunlukta, 10 000 ar\u015f\u0131n geni\u015flikte bir b\u00f6lge verilecek. Orada, ya\u015famalar\u0131 i\u00e7in kendilerine ait kentler olacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201c\u2018Kutsal b\u00f6lgeye d\u00fc\u015fen payla birlikte kent i\u00e7in uzunlu\u011fu 25 000, geni\u015fli\u011fi 5 000 ar\u015f\u0131nl\u0131k bir pay ay\u0131racaks\u0131n\u0131z; bu b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 i\u00e7in olacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018Kutsal b\u00f6lgeye d\u00fc\u015fen pay ile kente d\u00fc\u015fen pay\u0131n iki yan\u0131ndaki topraklar \u00f6ndere verilecek. Bat\u0131dan bat\u0131ya, do\u011fudan do\u011fuya do\u011fru uzanacak. Bat\u0131 s\u0131n\u0131r\u0131ndan do\u011fu s\u0131n\u0131r\u0131na dek uzunlu\u011fu bir \u0130srail oyma\u011f\u0131na d\u00fc\u015fen pay kadard\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bu toprak \u0130srail'de \u00f6nderin pay\u0131 olacak. Bundan b\u00f6yle \u00f6nderlerim halk\u0131ma bir daha bask\u0131 yapmayacak, ama oymaklar\u0131na g\u00f6re \u0130srail halk\u0131na \u00fclkeyi miras olarak verecekler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Yeter art\u0131k, ey \u0130srail \u00f6nderleri! Zorbal\u0131\u011f\u0131, bask\u0131y\u0131 b\u0131rak\u0131n. Adil ve do\u011fru olan\u0131 yap\u0131n. Halk\u0131m\u0131 kendi topraklar\u0131ndan kovmay\u0131n. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Do\u011fru \u00f6l\u00e7\u00fcler kullan\u0131n, kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131z efa ve bat do\u011fru olsun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efa ile bat ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde olsun. Bat homerin onda birine, efa da homerin onda birine e\u015fit olmal\u0131. \u0130kisinin de \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc homere g\u00f6re olacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bir \u015fekel yirmi geraya e\u015fit olmal\u0131. Altm\u0131\u015f \u015fekel de bir minaya e\u015fit olmal\u0131.\u2019\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Sunaca\u011f\u0131n\u0131z sunular \u015funlard\u0131r: Her homer bu\u011fdaydan efan\u0131n alt\u0131da biri, her homer arpadan efan\u0131n alt\u0131da biri kadar\u0131n\u0131 vereceksiniz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bat \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcne g\u00f6re istenen zeytinya\u011f\u0131 miktar\u0131, her kordan bat\u0131n onda biri kadard\u0131r. Bir kor on bat ya da bir homere e\u015fittir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130srail'in sulak otlaklar\u0131ndaki s\u00fcr\u00fcden iki y\u00fcz koyundan bir koyun al\u0131nacak. Halk\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in bu koyunlar yakmal\u0131k sunular, tah\u0131l ve esenlik sunular\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lacak. Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dclke halk\u0131 bu arma\u011fanlar\u0131 \u0130srail'deki \u00f6ndere verecek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130srail'de kutlanan b\u00fct\u00fcn bayramlarda \u2013\u015fenliklerde, Yeni Ay t\u00f6renlerinde, \u015eabat g\u00fcnlerinde\u2013 tah\u0131l sunular\u0131n\u0131, yakmal\u0131k ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 \u00f6nder sa\u011flayacak. \u0130srail halk\u0131n\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in yakmal\u0131k sunular\u0131, g\u00fcnah, tah\u0131l, esenlik sunular\u0131n\u0131 sa\u011flayacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Birinci ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc kusursuz bir bo\u011fa alacak, tap\u0131na\u011f\u0131 ar\u0131nd\u0131racaks\u0131n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e2hin g\u00fcnah sunusunun kan\u0131ndan al\u0131p tap\u0131na\u011f\u0131n kap\u0131 s\u00f6velerine, suna\u011f\u0131n \u00fcst \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n d\u00f6rt k\u00f6\u015fesine, i\u00e7 avlunun kap\u0131 s\u00f6velerine s\u00fcrecek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yanl\u0131\u015fl\u0131kla ya da bilgisizlikten g\u00fcnah i\u015fleyen biri i\u00e7in ay\u0131n yedinci g\u00fcn\u00fc ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapacaks\u0131n. B\u00f6ylece tap\u0131na\u011f\u0131 ar\u0131nd\u0131racaks\u0131n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201c\u2018Birinci ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131 yedi g\u00fcn kutlayacak, mayas\u0131z ekmek yiyeceksiniz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O g\u00fcn \u00f6nder kendisi ve \u00fclke halk\u0131 i\u00e7in g\u00fcnah sunusu olarak bir bo\u011fa sa\u011flayacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn bayram boyunca her g\u00fcn RAB'be yakmal\u0131k sunu olarak kusursuz yedi bo\u011fayla yedi ko\u00e7, g\u00fcnah sunusu olarak da bir teke sa\u011flayacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tah\u0131l sunusu olarak her bo\u011fa ve ko\u00e7 i\u00e7in birer efa tah\u0131l, her efa i\u00e7in bir hin zeytinya\u011f\u0131 sa\u011flayacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u2018Yedinci ay\u0131n on be\u015finci g\u00fcn\u00fc ba\u015flayan ve yedi g\u00fcn s\u00fcren bayramda \u00f6nder yakmal\u0131k sunular\u0131, g\u00fcnah ve tah\u0131l sunular\u0131n\u0131, zeytinya\u011f\u0131n\u0131 her g\u00fcn ayn\u0131 miktarda sa\u011flayacak."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130\u00e7 avlunun do\u011fuya bakan kap\u0131s\u0131 alt\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcn\u00fc kapal\u0131, \u015eabat G\u00fcn\u00fc ve Yeni Ay G\u00fcn\u00fc ise a\u00e7\u0131k kalacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6nder d\u0131\u015far\u0131dan eyvana girip kap\u0131 s\u00f6vesinin yan\u0131nda duracak. K\u00e2hinler onun yakmal\u0131k ve esenlik sunular\u0131n\u0131 sunacaklar. \u00d6nder kap\u0131 e\u015fi\u011finde tap\u0131nd\u0131ktan sonra \u00e7\u0131k\u0131p gidecek. Kap\u0131 ak\u015fama dek a\u00e7\u0131k kalacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015eabat g\u00fcnleri ve Yeni Ay t\u00f6renlerinde \u00fclke halk\u0131 bu kap\u0131n\u0131n giri\u015finde RAB'bin \u00f6n\u00fcnde tap\u0131nacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6nder \u015eabat G\u00fcn\u00fc RAB'be sunaca\u011f\u0131 yakmal\u0131k sunu olarak kusursuz alt\u0131 kuzu, bir ko\u00e7 sunacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ko\u00e7 i\u00e7in verilecek tah\u0131l sunusu bir efa tah\u0131l olacak, kuzular i\u00e7in verebilece\u011fi kadar tah\u0131l sunusu sunabilir. Her efa tah\u0131l i\u00e7in bir hin zeytinya\u011f\u0131 verilecek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yeni Ay G\u00fcn\u00fc kusursuz bir bo\u011fa, alt\u0131 kuzu ve bir ko\u00e7 sunacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bo\u011fa ve ko\u00e7 i\u00e7in tah\u0131l sunusu olarak birer efa tah\u0131l sa\u011flayacak; kuzular i\u00e7in istedi\u011fi kadar tah\u0131l sa\u011flayabilir. Her efa tah\u0131l i\u00e7in bir hin zeytinya\u011f\u0131 sa\u011flayacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6nder i\u00e7eri girece\u011fi zaman eyvandan girecek ve ayn\u0131 yoldan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018\u00dclke halk\u0131 bayramlarda RAB'bin \u00f6n\u00fcne geldi\u011finde, tap\u0131nmak i\u00e7in Kuzey Kap\u0131s\u0131'ndan giren G\u00fcney Kap\u0131s\u0131'ndan \u00e7\u0131kacak, G\u00fcney Kap\u0131s\u0131'ndan giren Kuzey Kap\u0131s\u0131'ndan \u00e7\u0131kacak. Hi\u00e7 kimse girdi\u011fi kap\u0131dan \u00e7\u0131kmayacak. Herkes girdi\u011fi kap\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki kap\u0131dan \u00e7\u0131kacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6nder halk\u0131n aras\u0131nda olacak. Halkla birlikte girecek, halkla birlikte \u00e7\u0131kacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u2018Bayramlarda ve kutsal g\u00fcnlerde bo\u011fa ve ko\u00e7 i\u00e7in tah\u0131l sunusu olarak birer efa tah\u0131l verecek; kuzular i\u00e7in verebilece\u011fi kadar tah\u0131l sa\u011flayabilir. Her efa tah\u0131l i\u00e7in bir hin zeytinya\u011f\u0131 verecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6nder RAB'be g\u00f6n\u00fclden verilen yakmal\u0131k sunular ya da esenlik sunular\u0131 sunaca\u011f\u0131 zaman do\u011fuya bakan kap\u0131 kendisine a\u00e7\u0131lacak. Yakmal\u0131k sunular\u0131 ya da esenlik sunular\u0131n\u0131 \u015eabat G\u00fcn\u00fc sundu\u011fu gibi sunacak. Sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kacak; o \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra kap\u0131 kapanacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Her g\u00fcn, her sabah yakmal\u0131k sunu olarak RAB'be bir ya\u015f\u0131nda kusursuz bir kuzu sa\u011flayacaks\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bununla birlikte her sabah tah\u0131l sunusu olarak efan\u0131n alt\u0131da biri tah\u0131l ve ince unu \u0131slatmak i\u00e7in bir hinin \u00fc\u00e7te biri kadar zeytinya\u011f\u0131 sa\u011flayacaks\u0131n. Bu tah\u0131l sunusunun RAB'be sunulmas\u0131 s\u00fcrekli bir kural olacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunu olarak her sabah kuzu, tah\u0131l sunusu ve zeytinya\u011f\u0131 sunulacak.\u2019\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: E\u011fer \u00f6nder o\u011fullar\u0131ndan birine kendi m\u00fclk\u00fcnden arma\u011fan ederse, bu m\u00fclk torunlar\u0131na da ge\u00e7ecek. Miras yoluyla bu onlar\u0131n m\u00fclk\u00fc olacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6nder g\u00f6revlilerinden birine kendi m\u00fclk\u00fcnden arma\u011fan ederse, g\u00f6revli toprak par\u00e7as\u0131n\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fck y\u0131l\u0131na dek elinde tutacak. Sonra \u00f6ndere geri verecek. \u00d6nderin miras\u0131 ancak o\u011fullar\u0131na ge\u00e7ebilir, onlar\u0131n olacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6nder halk\u0131 m\u00fclk\u00fcnden kovarak miraslar\u0131ndan etmemeli. O\u011fullar\u0131na ancak kendi m\u00fclk\u00fcnden miras verebilir. \u00d6yle ki, halk\u0131mdan hi\u00e7 kimse m\u00fclk\u00fcnden ayr\u0131l\u0131p da\u011f\u0131lmas\u0131n.\u2019\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bundan sonra adam beni kap\u0131 yan\u0131ndaki giri\u015ften kuzeye bakan, k\u00e2hinlere ait kutsal odalara getirdi. Bana bat\u0131da bir yer g\u00f6sterdi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cK\u00e2hinlerin su\u00e7 sunusuyla g\u00fcnah sunusunun etini ha\u015flayacaklar\u0131, tah\u0131l sunusunu pi\u015firecekleri yer buras\u0131\u201d dedi, \u201c\u00d6yle ki, bunlar\u0131 d\u0131\u015f avluya \u00e7\u0131kar\u0131p kutsall\u0131klar\u0131n\u0131 halka ge\u00e7irmesinler.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Daha sonra adam beni d\u0131\u015f avluya \u00e7\u0131kar\u0131p s\u0131rayla avlunun d\u00f6rt k\u00f6\u015fesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Avlunun her k\u00f6\u015fesinde k\u00fc\u00e7\u00fck birer avlu oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u0131\u015f avlunun d\u00f6rt k\u00f6\u015fesinde k\u0131rk ar\u015f\u0131n uzunlu\u011funda, otuz ar\u015f\u0131n geni\u015fli\u011finde birer kapal\u0131 avlu vard\u0131. K\u00f6\u015felerdeki avlular\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc ayn\u0131yd\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00f6rt avlunun \u00e7evresinde de ta\u015f duvar vard\u0131; duvar\u0131n dibinde yemek pi\u015firmek i\u00e7in yerler yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bana, \u201cBunlar tap\u0131nakta hizmet edenlerin halk\u0131n sundu\u011fu kurban etini pi\u015firecekleri mutfaklar\u201d dedi."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adam beni tap\u0131na\u011f\u0131n giri\u015fine geri getirdi. Do\u011fuya do\u011fru tap\u0131na\u011f\u0131n kap\u0131 e\u015fi\u011finin alt\u0131ndan sular akt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Tap\u0131nak do\u011fuya bak\u0131yordu. Sular tap\u0131na\u011f\u0131n g\u00fcney yan\u0131n\u0131n alt\u0131ndan, suna\u011f\u0131n g\u00fcneyinden a\u015fa\u011f\u0131ya ak\u0131yordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beni oradan, Kuzey Kap\u0131s\u0131'ndan \u00e7\u0131kar\u0131p d\u0131\u015f yoldan do\u011fuya bakan d\u0131\u015f kap\u0131ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Sular g\u00fcney y\u00f6n\u00fcnden ak\u0131yordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adam elinde bir \u00f6l\u00e7\u00fc ipiyle do\u011fuya do\u011fru gitti. Bin ar\u015f\u0131n \u00f6l\u00e7t\u00fckten sonra beni ayak bile\u011fine dek \u00e7\u0131kan sulara getirdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bin ar\u015f\u0131n daha \u00f6l\u00e7t\u00fc ve beni dize kadar \u00e7\u0131kan sulara getirdi. Bin ar\u015f\u0131n daha \u00f6l\u00e7t\u00fc, beni bele kadar \u00e7\u0131kan sulara getirdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bin ar\u015f\u0131n daha \u00f6l\u00e7t\u00fc, i\u00e7inden ge\u00e7emedi\u011fim bir \u0131rmak olu\u015ftu. Sular y\u00fckselmi\u015fti, i\u00e7inden y\u00fcr\u00fcyerek kar\u015f\u0131ya ge\u00e7ilemezdi, y\u00fcz\u00fclecek kadar derin bir \u0131rmak olu\u015fmu\u015ftu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, bunu g\u00f6rd\u00fcn m\u00fc?\u201d diye sordu. Daha sonra beni \u0131rma\u011f\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131na geri getirdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oraya var\u0131nca, \u0131rma\u011f\u0131n her iki k\u0131y\u0131s\u0131nda bir\u00e7ok a\u011fa\u00e7 g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bana \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu sular do\u011fu b\u00f6lgesine do\u011fru ak\u0131yor, oradan Arava Vadisi'ne, sonra Lut G\u00f6l\u00fc'ne d\u00f6k\u00fcl\u00fcyor. G\u00f6le d\u00f6k\u00fcl\u00fcnce oradaki sular tatl\u0131 suya d\u00f6n\u00fc\u015fecek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Irma\u011f\u0131n akt\u0131\u011f\u0131 yerlerde her \u00e7e\u015fit canl\u0131 yarat\u0131k kayna\u015facak. \u00c7ok say\u0131da bal\u0131k olacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu sular oraya ak\u0131yor, oradaki tuzlu suyu tatl\u0131 suya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyor. Irmak akt\u0131\u011f\u0131 her yere ya\u015fam getirecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Irmak k\u0131y\u0131s\u0131 boyunca bal\u0131k\u00e7\u0131lar duracak; Eyn-Gedi'den Eyn-Eglayim'e dek a\u011f gerecek yerler olacak. Akdeniz'deki gibi \u00e7ok say\u0131da bal\u0131k \u00e7e\u015fidi olacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama Lut G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn \u00e7amurlu, batakl\u0131k kesimi tatl\u0131 suya d\u00f6n\u00fc\u015fmeyecek, tuzla olarak kalacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Irma\u011f\u0131n her iki yan\u0131nda her \u00e7e\u015fit meyve a\u011fac\u0131 yeti\u015fecek. Yapraklar\u0131 solmayacak, meyveleri t\u00fckenmeyecek. Her ay meyve verecekler, \u00e7\u00fcnk\u00fc tap\u0131naktan \u00e7\u0131kan sular oraya ak\u0131yor. Meyveleri yiyecek olarak, yapraklar\u0131 \u015fifa i\u00e7in kullan\u0131lacak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u00dclkeyi m\u00fclk olarak \u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131na b\u00f6lece\u011finiz s\u0131n\u0131rlar \u015f\u00f6yle olacak: Yusuf'a iki pay d\u00fc\u015fecek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dclkeyi on iki oymak aras\u0131nda e\u015fit olarak payla\u015facaks\u0131n\u0131z. \u00dclkeyi atalar\u0131n\u0131za verece\u011fime ant i\u00e7tim. Bu \u00fclke size m\u00fclk olarak verilecek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u00dclkenin s\u0131n\u0131r\u0131 \u015f\u00f6yle olacak: Kuzeyde Akdeniz'den, Hetlon yoluyla Levo-Hamat'a, Sedat'a,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Berota'ya ve \u015eam'la Hama'n\u0131n topraklar\u0131 aras\u0131nda bulunan Sivrayim'e, Havran s\u0131n\u0131r\u0131nda Haser-Hattikon'a kadar uzanacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r denizden Hasar-Enan'a, \u015eam'\u0131n kuzey s\u0131n\u0131r\u0131 boyunca uzanacak, Hama s\u0131n\u0131r\u0131 kuzeyde olacak. Kuzey s\u0131n\u0131r\u0131 bu olacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cDo\u011fuda s\u0131n\u0131r Havran'la \u015eam aras\u0131nda Gilat'\u0131 \u0130srail'den ay\u0131ran \u015eeria Irma\u011f\u0131 boyunca Lut G\u00f6l\u00fc'ne ve Tamar'a dek uzanacak. Do\u011fu s\u0131n\u0131r\u0131 bu olacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cG\u00fcneyde s\u0131n\u0131r Tamar'dan Meriva-Kade\u015f sular\u0131na, M\u0131s\u0131r Vadisi boyunca Akdeniz'e dek uzanacak. G\u00fcney s\u0131n\u0131r\u0131 bu olacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cBat\u0131da Levo-Hamat'\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki noktaya dek Akdeniz s\u0131n\u0131r olu\u015fturacak. Bat\u0131 s\u0131n\u0131r\u0131 bu olacak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cBu \u00fclkeyi \u0130srail oymaklar\u0131na g\u00f6re aran\u0131zda payla\u015facaks\u0131n\u0131z."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dclkeyi i\u00e7inizde ya\u015fayan ve i\u00e7inizdeyken \u00e7ocuklar\u0131 olan yabanc\u0131larla kendiniz aras\u0131nda m\u00fclk olarak b\u00f6l\u00fc\u015feceksiniz. Onlar\u0131 \u0130srail'de do\u011fan yerliler sayacaks\u0131n\u0131z. Onlar\u0131n da \u0130srail oymaklar\u0131 aras\u0131nda sizin gibi m\u00fclkleri olacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yabanc\u0131 hangi oyma\u011fa yerle\u015fmi\u015fse, orada ona d\u00fc\u015fen pay\u0131 m\u00fclk olarak vereceksiniz.\u201d Egemen RAB b\u00f6yle diyor."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cOymaklar\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131r: Kuzey s\u0131n\u0131r\u0131nda Dan'a bir pay verilecek. Dan s\u0131n\u0131r\u0131 Hetlon yolundan Levo-Hamat'a uzanacak; Hasar-Enan ve Hama'ya yak\u0131n \u015eam'\u0131n kuzey s\u0131n\u0131r\u0131 do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc olu\u015fturacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cA\u015fer'e bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 Dan'\u0131n do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cNaftali'ye bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 A\u015fer'in do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cMana\u015f\u015fe'ye bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 Naftali'nin do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cEfrayim'e bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 Mana\u015f\u015fe'nin do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cRuben'e bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 Efrayim'in do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cYahuda'ya bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 Ruben'in do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cYahuda'n\u0131n do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik topraklar, RAB'be ay\u0131raca\u011f\u0131n\u0131z \u00f6zel arma\u011fan olacak. Geni\u015fli\u011fi 25 000 ar\u015f\u0131n, do\u011fudan bat\u0131ya uzunlu\u011fu bir oyma\u011fa d\u00fc\u015fen pay kadar olacak. Tap\u0131nak bunun ortas\u0131nda olacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cRAB'be \u00f6zel olarak sunaca\u011f\u0131n\u0131z pay\u0131n uzunlu\u011fu 25 000 ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi 10 000 ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu k\u00e2hinler i\u00e7in kutsal pay olacak. Kuzeyde uzunlu\u011fu 25 000 ar\u015f\u0131n, bat\u0131da geni\u015fli\u011fi 10 000 ar\u015f\u0131n, do\u011fuda geni\u015fli\u011fi 10 000 ar\u015f\u0131n, g\u00fcneyde uzunlu\u011fu 25 000 ar\u015f\u0131n olacak. RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131 bunun ortas\u0131nda olacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu b\u00f6lge Sadok soyundan gelen kutsanm\u0131\u015f k\u00e2hinler i\u00e7in olacak. Onlar bana ba\u011fl\u0131l\u0131kla hizmet ettiler, \u0130srail halk\u0131 yoldan sapt\u0131\u011f\u0131nda Levililer de yoldan sapt\u0131, ama onlar sapmad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oras\u0131 \u00fclkenin kutsal pay\u0131ndan \u00f6zel bir arma\u011fan olarak onlara verilecek. Levililer'in topraklar\u0131na biti\u015fik \u00e7ok kutsal bir b\u00f6lge olacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cLevililer'in k\u00e2hinlerin s\u0131n\u0131r\u0131 yak\u0131n\u0131nda 25 000 ar\u015f\u0131n uzunlukta, 10 000 ar\u015f\u0131n geni\u015flikte bir paylar\u0131 olacak. Bu b\u00f6lgenin uzunlu\u011fu 25 000 ar\u015f\u0131n, geni\u015fli\u011fi 10 000 ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Levililer oray\u0131 satmayacak, de\u011fi\u015f toku\u015f etmeyecekler. Bu, \u00fclkenin en iyi b\u00f6l\u00fcm\u00fcd\u00fcr, ba\u015fkas\u0131n\u0131n eline ge\u00e7memeli. \u00c7\u00fcnk\u00fc oras\u0131 RAB'be adanm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cB\u00f6lgenin geri kalan 25 000 ar\u015f\u0131n uzunlukta, 5 000 ar\u015f\u0131n geni\u015flikteki b\u00f6l\u00fcm\u00fc halk\u0131n yerle\u015fmesi i\u00e7indir. Oras\u0131 evlere, otlaklara ayr\u0131lacak. Kent bunun ortas\u0131nda kurulacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6l\u00e7\u00fcleri \u015f\u00f6yle olacak: Kuzeyde, g\u00fcneyde, do\u011fuda, bat\u0131da 4 500'er ar\u015f\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kent i\u00e7in ayr\u0131lan otlak da kuzeyde, g\u00fcneyde, do\u011fuda, bat\u0131da 250'\u015fer ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kutsal b\u00f6lgenin s\u0131n\u0131r\u0131nda kalan yerin do\u011fusu 10 000 ar\u015f\u0131n, bat\u0131s\u0131 10 000 ar\u015f\u0131n olacak. Kutsal b\u00f6lgeye biti\u015fik topraklarda yeti\u015fen \u00fcr\u00fcn kentte \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n olacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130srail'in her oyma\u011f\u0131ndan kentte \u00e7al\u0131\u015fanlar topra\u011f\u0131 i\u015fleyecekler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bu b\u00f6lgenin tamam\u0131 kare \u015feklindedir. Her yan\u0131 25 000 ar\u015f\u0131nd\u0131r. \u00d6zel bir arma\u011fan olarak kentin m\u00fclk\u00fcyle birlikte kutsal b\u00f6lgeye d\u00fc\u015fen pay\u0131 ay\u0131racaks\u0131n\u0131z."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cKutsal b\u00f6lgeye d\u00fc\u015fen pay ile kente d\u00fc\u015fen pay\u0131n iki yan\u0131ndaki topraklar \u00f6ndere verilecek. Bu topraklar kutsal b\u00f6lgeye d\u00fc\u015fen 25 000 ar\u015f\u0131nl\u0131k pay\u0131n do\u011fusundan ve bat\u0131s\u0131ndan \u00fclkenin do\u011fu ve bat\u0131 s\u0131n\u0131rlar\u0131na uzanacak. Oymaklara d\u00fc\u015fen paylar boyunca uzanan bu iki b\u00f6lge \u00f6nderin olacak. Kutsal b\u00f6lgeye d\u00fc\u015fen pay ile tap\u0131nak bunun ortas\u0131nda olacak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00f6ylece Levililer'e d\u00fc\u015fen pay ile kente d\u00fc\u015fen pay \u00f6ndere verilen topraklar\u0131n ortas\u0131nda kalacak. \u00d6ndere verilecek topraklar Yahuda'yla Benyamin s\u0131n\u0131r\u0131 aras\u0131nda kalacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cGeri kalan oymaklara d\u00fc\u015fen pay \u015f\u00f6yle: Benyamin'e bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 do\u011fudan bat\u0131ya uzanacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u015eimon'a bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 Benyamin'in do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u0130ssakar'a bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 \u015eimon'un do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cZevulun'a bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 \u0130ssakar'\u0131n do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cGad'a bir pay verilecek; s\u0131n\u0131r\u0131 Zevulun'un do\u011fudan bat\u0131ya uzanan s\u0131n\u0131r\u0131na biti\u015fik olacak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cGad'\u0131n g\u00fcney s\u0131n\u0131r\u0131 Tamar'dan g\u00fcneye, oradan Meriva-Kade\u015f sular\u0131na, oradan da M\u0131s\u0131r Vadisi boyunca Akdeniz'e dek uzanacak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cM\u00fclk olarak \u0130srail oymaklar\u0131na b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011finiz \u00fclke budur. Onlara d\u00fc\u015fecek paylar bunlard\u0131r.\u201d B\u00f6yle diyor Egemen RAB."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cKentin \u00e7\u0131k\u0131\u015f kap\u0131lar\u0131 \u015funlar olacak: 4 500 ar\u015f\u0131n uzunluktaki kuzey yan\u0131nda \u00fc\u00e7 kap\u0131 olacak. Kentin kap\u0131lar\u0131na \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n adlar\u0131 verilecek. Kuzeyde Ruben Kap\u0131s\u0131, Yahuda Kap\u0131s\u0131, Levi Kap\u0131s\u0131 olacak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": ""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "4 500 ar\u015f\u0131n uzunluktaki do\u011fu yan\u0131nda \u00fc\u00e7 kap\u0131 olacak: Yusuf Kap\u0131s\u0131, Benyamin Kap\u0131s\u0131, Dan Kap\u0131s\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "4 500 ar\u015f\u0131n uzunluktaki g\u00fcney yan\u0131nda \u00fc\u00e7 kap\u0131 olacak: \u015eimon Kap\u0131s\u0131, \u0130ssakar Kap\u0131s\u0131, Zevulun Kap\u0131s\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "4 500 ar\u015f\u0131n uzunluktaki bat\u0131 yan\u0131nda \u00fc\u00e7 kap\u0131 olacak: Gad Kap\u0131s\u0131, A\u015fer Kap\u0131s\u0131, Naftali Kap\u0131s\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cKentin \u00e7evresi 18 000 ar\u015f\u0131n olacak ve o g\u00fcnden ba\u015flayarak kentin ad\u0131 \u2018Yahve \u015famma\u2019 olacak.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}