{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130nsanlarca ya da insan arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla de\u011fil, \u0130sa Mesih ve O'nu \u00f6l\u00fcmden dirilten Baba Tanr\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla el\u00e7i atanan ben Pavlus'tan ve benimle birlikte olan b\u00fct\u00fcn karde\u015flerden Galatya'daki kiliselere selam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Babam\u0131z Tanr\u0131'dan ve Rab \u0130sa Mesih'ten sizlere l\u00fctuf ve esenlik olsun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mesih, Babam\u0131z Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fine uyarak bizi \u015fimdiki k\u00f6t\u00fc \u00e7a\u011fdan kurtarmak i\u00e7in g\u00fcnahlar\u0131m\u0131za kar\u015f\u0131l\u0131k kendini feda etti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tanr\u0131'ya sonsuzlara dek y\u00fccelik olsun! Amin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sizi Mesih'in l\u00fctfuyla \u00e7a\u011f\u0131ran\u0131 b\u0131rak\u0131p de\u011fi\u015fik bir m\u00fcjdeye b\u00f6ylesine \u00e7ar\u00e7abuk d\u00f6nmenize \u015fa\u015f\u0131yorum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ger\u00e7ekte ba\u015fka bir m\u00fcjde yoktur. Ancak akl\u0131n\u0131z\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p Mesih'in M\u00fcjdesi'ni \u00e7arp\u0131tmak isteyenler vard\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130ster biz, ister g\u00f6kten bir melek size bildirdi\u011fimize ters d\u00fc\u015fen bir m\u00fcjde bildirirse, lanet olsun ona!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Daha \u00f6nce s\u00f6yledi\u011fimizi \u015fimdi yine s\u00f6yl\u00fcyorum: Bir kimse size kabul etti\u011finize ters d\u00fc\u015fen bir m\u00fcjde bildirirse, ona lanet olsun!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015eimdi ben insanlar\u0131n onay\u0131n\u0131 m\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n onay\u0131n\u0131 m\u0131 ar\u0131yorum? Yoksa insanlar\u0131 m\u0131 ho\u015fnut etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum? E\u011fer h\u00e2l\u00e2 insanlar\u0131 ho\u015fnut etmek isteseydim, Mesih'in kulu olmazd\u0131m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Karde\u015flerim, yayd\u0131\u011f\u0131m M\u00fcjde'nin insandan kaynaklanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmenizi istiyorum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben onu insandan almad\u0131m, kimseden de \u00f6\u011frenmedim. Bunu bana \u0130sa Mesih vahiy yoluyla a\u00e7\u0131klad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yahudi dinine ba\u011fl\u0131 oldu\u011fum zaman nas\u0131l bir ya\u015fam s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc duydunuz. Tanr\u0131'n\u0131n kilisesine alabildi\u011fine zulmediyor, onu k\u0131r\u0131p ge\u00e7iriyordum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yahudi dininde ya\u015f\u0131t\u0131m olan soyda\u015flar\u0131m\u0131n bir\u00e7o\u011fundan daha ilerideydim, atalar\u0131m\u0131n geleneklerini savunmakta \u00e7ok daha gayretliydim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama beni daha annemin rahmindeyken se\u00e7ip l\u00fctfuyla \u00e7a\u011f\u0131ran Tanr\u0131, uluslara m\u00fcjdelemem i\u00e7in O\u011flu'nu bana g\u00f6stermeye raz\u0131 olunca hemen insanlara dan\u0131\u015fmad\u0131m;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yeru\u015falim'e, benden \u00f6nce el\u00e7i olanlar\u0131n yan\u0131na da gitmedim; Arabistan'a gittim, sonra yine \u015eam'a d\u00f6nd\u00fcm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bundan \u00fc\u00e7 y\u0131l sonra Kefas'la tan\u0131\u015fmak \u00fczere Yeru\u015falim'e gittim, on be\u015f g\u00fcn onun yan\u0131nda kald\u0131m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr el\u00e7ilerden hi\u00e7birini g\u00f6rmedim, yaln\u0131z Rab \u0130sa'n\u0131n karde\u015fi Yakup'u g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bak\u0131n, size yazd\u0131klar\u0131m\u0131n yalan olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde belirtiyorum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonra Suriye ve Kilikya b\u00f6lgelerine gittim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yahudiye'nin Mesih'e ait kiliseleri beni \u015fahsen tan\u0131m\u0131yorlard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yaln\u0131z, \u201cBir zamanlar bize zulmeden adam, \u00f6nceleri y\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 iman\u0131 \u015fimdi yay\u0131yor\u201d dendi\u011fini duymu\u015flard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00f6ylece benden \u00f6t\u00fcr\u00fc Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltiyorlard\u0131."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "On d\u00f6rt y\u0131l aradan sonra Titus'u da yan\u0131ma al\u0131p Barnaba'yla birlikte yine Yeru\u015falim'e gittim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vahiy uyar\u0131nca gittim. Bo\u015f yere ko\u015fmayay\u0131m ya da ko\u015fmu\u015f olmayay\u0131m diye, \u00f6teki uluslar aras\u0131nda yayd\u0131\u011f\u0131m M\u00fcjde'yi \u00f6zel olarak ileri gelenlere sundum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Benimle birlikte olan Titus bile Grek olmas\u0131na kar\u015f\u0131n s\u00fcnnet edilmeye zorlanmad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne var ki, \u0130sa Mesih'te sahip oldu\u011fumuz \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc el alt\u0131ndan \u00f6\u011frenmek ve b\u00f6ylece bizi k\u00f6lele\u015ftirmek i\u00e7in gizlice aram\u0131za s\u0131zan sahte karde\u015fler vard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00fcjde ger\u00e7e\u011fi s\u00fcrekli sizinle kals\u0131n diye bir an bile onlara boyun e\u011fip teslim olmad\u0131k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ama ileri gelenler \u2013ne olduklar\u0131 bence \u00f6nemli de\u011fil, Tanr\u0131 insanlar aras\u0131nda ayr\u0131m yapmaz\u2013 evet, bu ileri gelenler s\u00f6ylediklerime bir \u015fey katmad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tam tersine, M\u00fcjde'yi s\u00fcnnetlilere bildirme i\u015fi nas\u0131l Petrus'a verildiyse, s\u00fcnnetsizlere bildirme i\u015finin de bana verildi\u011fini g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcnnetlilere el\u00e7ilik etmesi i\u00e7in Petrus'ta etkin olan Tanr\u0131, \u00f6teki uluslara el\u00e7ilik etmem i\u00e7in bende de etkin oldu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toplulu\u011fun direkleri say\u0131lan Yakup, Kefas ve Yuhanna bana ba\u011f\u0131\u015flanan l\u00fctfu sezince payda\u015fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n i\u015fareti olarak bana ve Barnaba'ya sa\u011f ellerini uzatt\u0131lar. \u00d6teki uluslara bizlerin, Yahudiler'e kendilerinin gitmesini uygun g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ancak yoksullar\u0131 an\u0131msamam\u0131z\u0131 istediler. Zaten ben de bunu yapmaya gayret ediyordum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne var ki, Kefas Antakya'ya geldi\u011fi zaman, su\u00e7lu oldu\u011fu i\u00e7in ona a\u00e7\u0131k\u00e7a kar\u015f\u0131 geldim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Yakup'un yan\u0131ndan baz\u0131 adamlar gelmeden \u00f6nce Kefas \u00f6teki uluslardan olanlarla birlikte yemek yerdi. Ama o adamlar gelince s\u00fcnnet yanl\u0131lar\u0131ndan korkarak s\u00fcnnetsizlerden uzakla\u015ft\u0131, onlarla yemek yemez oldu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr Yahudiler de onun gibi ikiy\u00fczl\u00fcl\u00fck ettiler. Sonunda Barnaba bile onlar\u0131n ikiy\u00fczl\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne kap\u0131ld\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00fcjde ger\u00e7e\u011fine uygun davranmad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce hepsinin \u00f6n\u00fcnde Kefas'a \u015f\u00f6yle dedim: \u201cYahudi oldu\u011fun halde Yahudi gibi de\u011fil, \u00f6teki uluslardan biri gibi ya\u015f\u0131yorsun, nas\u0131l olur da uluslar\u0131 Yahudi gibi ya\u015famaya zorlars\u0131n?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Do\u011fu\u015ftan Yahudi olan bizler \u00f6teki uluslardan olan \u2018g\u00fcnahl\u0131lar\u2019 de\u011filiz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yine de insan\u0131n Kutsal Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak de\u011fil, \u0130sa Mesih'e iman ederek akland\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Bunun i\u00e7in biz de Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak de\u011fil, Mesih'e iman ederek aklanal\u0131m diye Mesih \u0130sa'ya iman ettik. \u00c7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 kimse Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak aklanmaz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mesih'te aklanmak isterken kendimiz g\u00fcnahl\u0131 \u00e7\u0131karsak, Mesih g\u00fcnah\u0131n yardak\u00e7\u0131s\u0131 m\u0131 olur? Kesinlikle hay\u0131r!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131 yeniden kurarsam, yasay\u0131 \u00e7i\u011fnedi\u011fimi kan\u0131tlam\u0131\u015f olurum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben Tanr\u0131 i\u00e7in ya\u015famak \u00fczere Yasa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Yasa kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ld\u00fcm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mesih'le birlikte \u00e7arm\u0131ha gerildim. Art\u0131k ben ya\u015fam\u0131yorum, Mesih bende ya\u015f\u0131yor. \u015eimdi bedende s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm ya\u015fam\u0131, beni seven ve benim i\u00e7in kendini feda eden Tanr\u0131 O\u011flu'na imanla s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyorum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfunu ge\u00e7ersiz saym\u0131\u015f de\u011filim. \u00c7\u00fcnk\u00fc aklanma Yasa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sa\u011flanabilseydi, o zaman Mesih bo\u015f yere \u00f6lm\u00fc\u015f olurdu.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ey ak\u0131ls\u0131z Galatyal\u0131lar! Sizi kim b\u00fcy\u00fcledi? \u0130sa Mesih \u00e7arm\u0131ha gerilmi\u015f olarak g\u00f6zlerinizin \u00f6n\u00fcnde tasvir edilmedi mi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sizden yaln\u0131z \u015funu \u00f6\u011frenmek istiyorum: Kutsal Ruh'u, Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak m\u0131, yoksa duyduklar\u0131n\u0131za iman ederek mi ald\u0131n\u0131z?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu kadar ak\u0131ls\u0131z m\u0131s\u0131n\u0131z? Ruh'la ba\u015flad\u0131ktan sonra \u015fimdi insan \u00e7abas\u0131yla m\u0131 bitirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsunuz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bo\u015f yere mi bu kadar ac\u0131 \u00e7ektiniz? Ger\u00e7ekten bo\u015funa m\u0131yd\u0131?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Size Kutsal Ruh'u veren ve aran\u0131zda mucizeler yaratan Tanr\u0131, bunu Yasa'n\u0131n gereklerini yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in mi, yoksa duyduklar\u0131n\u0131za iman etti\u011finiz i\u00e7in mi yap\u0131yor?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6rne\u011fin, \u201c\u0130brahim Tanr\u0131'ya iman etti, b\u00f6ylece aklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6yleyse \u015funu bilin ki, \u0130brahim'in ger\u00e7ek o\u011fullar\u0131 iman edenlerdir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kutsal Yaz\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6teki uluslar\u0131 imanlar\u0131na g\u00f6re aklayaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6nceden g\u00f6rerek \u0130brahim'e, \u201cB\u00fct\u00fcn uluslar senin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131nla kutsanacak\u201d m\u00fcjdesini \u00f6nceden verdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6ylece iman edenler, iman etmi\u015f olan \u0130brahim'le birlikte kutsan\u0131rlar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yasa'n\u0131n gereklerini yapm\u0131\u015f olmaya g\u00fcvenenlerin hepsi lanet alt\u0131ndad\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201cYasa Kitab\u0131'nda yaz\u0131l\u0131 olan her \u015feyi s\u00fcrekli yerine getirmeyen herkes lanetlidir.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tanr\u0131 kat\u0131nda hi\u00e7 kimsenin Yasa'yla aklanmad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u201c\u0130manla aklanan ya\u015fayacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yasa imana dayal\u0131 de\u011fildir. Tersine, \u201cYasa'n\u0131n gereklerini yapan, onlar sayesinde ya\u015fayacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130brahim'e sa\u011flanan kutsama Mesih \u0130sa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla uluslara sa\u011flans\u0131n ve bizler vaat edilen Ruh'u imanla alal\u0131m diye, Mesih bizim i\u00e7in lanetlenerek bizi Yasa'n\u0131n lanetinden kurtard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201cA\u011fa\u00e7 \u00fczerine as\u0131lan herkes lanetlidir\u201d diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Karde\u015fler, insan ya\u015fam\u0131ndan bir \u00f6rnek vereyim. \u0130nsanlar aras\u0131nda yap\u0131lm\u0131\u015f bile olsa, onaylanm\u0131\u015f bir antla\u015fmay\u0131 kimse ge\u00e7ersiz saymaz, ona bir \u015fey eklemez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vaatler \u0130brahim'e ve soyundan olana verildi. Tanr\u0131 bir\u00e7ok ki\u015fiden s\u00f6z ediyormu\u015f gibi, \u201cVe soyundan olanlara\u201d demiyor; \u201cSoyundan olana\u201d demekle tek bir ki\u015fiden, yani Mesih'ten s\u00f6z ediyor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015eunu demek istiyorum: D\u00f6rt y\u00fcz otuz y\u0131l sonra gelen Yasa, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6nceden onaylad\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 ge\u00e7ersiz k\u0131lmaz, vaadi ortadan kald\u0131rmaz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc miras Yasa'ya ba\u011fl\u0131ysa, art\u0131k vaade ba\u011fl\u0131 de\u011fildir. Ama Tanr\u0131 miras\u0131 \u0130brahim'e vaatle ba\u011f\u0131\u015flam\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6yleyse Yasa'n\u0131n amac\u0131 neydi? Yasa su\u00e7lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131karmak i\u00e7in antla\u015fmaya eklendi. Vaadi alan ve \u0130brahim'in soyundan olan Ki\u015fi gelene dek y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte kalacakt\u0131. Melekler yoluyla, bir arac\u0131 eliyle d\u00fczenlendi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Arac\u0131 tek bir tarafa ait de\u011fildir; Tanr\u0131 ise birdir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6yleyse Kutsal Yasa Tanr\u0131'n\u0131n vaatlerine ayk\u0131r\u0131 m\u0131d\u0131r? Kesinlikle hay\u0131r! \u00c7\u00fcnk\u00fc ya\u015fam sa\u011flayabilen bir yasa verilseydi, elbette insanlar yasayla aklan\u0131rd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oysa \u0130sa Mesih'e olan imana dayanan vaat iman edenlere verilsin diye, Kutsal Yaz\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 g\u00fcnah\u0131n tutsa\u011f\u0131 ilan ediyor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bu iman gelmeden \u00f6nce Yasa alt\u0131nda hapsedilmi\u015ftik, gelecek iman a\u00e7\u0131klan\u0131ncaya dek Yasa'n\u0131n tutuklusuyduk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yani imanla aklanal\u0131m diye Mesih'in geli\u015fine dek Yasa e\u011fitmenimiz oldu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ama iman gelmi\u015f oldu\u011fundan, art\u0131k Yasa'n\u0131n denetiminde de\u011filiz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mesih \u0130sa'ya iman etti\u011finiz i\u00e7in hepiniz Tanr\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131s\u0131n\u0131z."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vaftizde Mesih'le birle\u015fenlerinizin hepsi Mesih'i giyindi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Art\u0131k ne Yahudi ne Grek, ne k\u00f6le ne \u00f6zg\u00fcr, ne erkek ne di\u015fi ayr\u0131m\u0131 var. Hepiniz Mesih \u0130sa'da birsiniz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E\u011fer Mesih'e aitseniz, \u0130brahim'in soyundans\u0131n\u0131z, vaade g\u00f6re de miras\u00e7\u0131s\u0131n\u0131z."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eunu demek istiyorum: Miras\u00e7\u0131 her \u015feyin sahibiyse de, \u00e7ocuk oldu\u011fu s\u00fcrece k\u00f6leden farks\u0131zd\u0131r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Babas\u0131n\u0131n belirledi\u011fi zamana dek vasilerin, vekillerin g\u00f6zetimi alt\u0131ndad\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun gibi, biz de ruhsal y\u00f6nden \u00e7ocukken, d\u00fcnyan\u0131n temel ilkelerine ba\u011fl\u0131 ya\u015fayan k\u00f6lelerdik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ama zaman dolunca Tanr\u0131, Yasa alt\u0131nda olanlar\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe kavu\u015fturmak i\u00e7in kad\u0131ndan do\u011fan, Yasa alt\u0131nda do\u011fan \u00f6z O\u011flu'nu g\u00f6nderdi. \u00d6yle ki, bizler o\u011fulluk hakk\u0131n\u0131 alal\u0131m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O\u011fullar oldu\u011funuz i\u00e7in Tanr\u0131 \u00f6z O\u011flu'nun \u201cAbba! Baba!\u201d diye seslenen Ruhu'nu y\u00fcreklerinize g\u00f6nderdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu nedenle art\u0131k k\u00f6le de\u011fil, o\u011fullars\u0131n\u0131z. O\u011fullar oldu\u011funuz i\u00e7in de Tanr\u0131 sizi ayn\u0131 zamanda miras\u00e7\u0131 yapt\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne var ki, eskiden Tanr\u0131'y\u0131 tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131z zamanlarda, ger\u00e7ek olmayan tanr\u0131lara k\u00f6lelik ettiniz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015eimdiyse Tanr\u0131'y\u0131 tan\u0131d\u0131n\u0131z, daha do\u011frusu Tanr\u0131 taraf\u0131ndan tan\u0131nd\u0131n\u0131z. \u00d6yleyse nas\u0131l oluyor da bu de\u011fersiz, etkisiz ilkelere d\u00f6n\u00fcyorsunuz? Yeniden onlar\u0131n k\u00f6lesi mi olmak istiyorsunuz?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6zel g\u00fcnler, aylar, mevsimler, y\u0131llar kutluyorsunuz!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sizin i\u00e7in korkuyorum. Yoksa u\u011frunuza bo\u015f yere mi emek verdim?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Karde\u015fler, size yalvar\u0131yorum, benim gibi olun. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben de sizin gibi oldum. Bana hi\u00e7 haks\u0131zl\u0131k etmediniz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bildi\u011finiz gibi, M\u00fcjde'yi size ilk kez bedensel hastal\u0131\u011f\u0131m nedeniyle bildirmi\u015ftim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bedensel durumum sizin i\u00e7in \u00e7etin bir deneme oldu\u011fu halde beni ne hor g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz ne de reddettiniz. Tanr\u0131'n\u0131n bir mele\u011fini, hatta Mesih \u0130sa'y\u0131 kabul eder gibi kabul ettiniz beni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015eimdi o sevincinize ne oldu? Sizin i\u00e7in tan\u0131kl\u0131k ederim ki, elinizden gelse g\u00f6zlerinizi oyar bana verirdiniz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Peki, size ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yledi\u011fim i\u00e7in d\u00fc\u015fman\u0131n\u0131z m\u0131 oldum?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ba\u015fkalar\u0131 sizi kazanmaya gayret ediyor, ama niyetleri iyi de\u011fil. Kendileri i\u00e7in gayret edesiniz diye sizi bizden ay\u0131rmak istiyorlar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Niyet iyiyse, yaln\u0131z aran\u0131zda oldu\u011fum zaman de\u011fil, her zaman gayretli olmak iyidir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7ocuklar\u0131m! Mesih sizde bi\u00e7imleninceye dek sizin i\u00e7in yine do\u011fum a\u011fr\u0131s\u0131 \u00e7ekiyorum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015eimdi yan\u0131n\u0131zda bulunmay\u0131 ve sesimin tonunu de\u011fi\u015ftirmeyi isterdim. Bu halinize \u015fa\u015f\u0131yorum!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kutsal Yasa alt\u0131nda ya\u015famak isteyen sizler, s\u00f6yleyin bana, Yasa'n\u0131n ne dedi\u011fini bilmiyor musunuz?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130brahim'in biri k\u00f6le, biri de \u00f6zg\u00fcr kad\u0131ndan iki o\u011flu oldu\u011fu yaz\u0131l\u0131d\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6le kad\u0131ndan olan ola\u011fan yoldan, \u00f6zg\u00fcr kad\u0131ndan olansa vaat sonucu do\u011fdu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Burada bir benzetme vard\u0131r. Bu kad\u0131nlar iki antla\u015fmay\u0131 simgelemektedir. Biri Sina Da\u011f\u0131'ndand\u0131r, k\u00f6le olacak \u00e7ocuklar do\u011furur. Bu Hacer'dir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hacer, Arabistan'daki Sina Da\u011f\u0131'n\u0131 simgeler. \u015eimdiki Yeru\u015falim'in kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131d\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte k\u00f6lelik etmektedir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Oysa g\u00f6ksel Yeru\u015falim \u00f6zg\u00fcrd\u00fcr, annemiz odur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nitekim \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201cSevin, \u00e7ocuk do\u011furmayan ey k\u0131s\u0131r kad\u0131n! Do\u011fum a\u011fr\u0131s\u0131 nedir bilmeyen sen, Y\u00fckselt sesini, hayk\u0131r! \u00c7\u00fcnk\u00fc terk edilmi\u015f kad\u0131n\u0131n, Kocas\u0131 olandan daha \u00e7ok \u00e7ocu\u011fu var.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Karde\u015fler, \u0130shak gibi sizler de vaat \u00e7ocuklar\u0131s\u0131n\u0131z."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ola\u011fan yoldan do\u011fan, Kutsal Ruh'a g\u00f6re do\u011fana o zaman nas\u0131l zulmettiyse, \u015fimdi de \u00f6yle oluyor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama Kutsal Yaz\u0131 ne diyor? \u201cK\u00f6le kad\u0131nla o\u011flunu kov. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6le kad\u0131n\u0131n o\u011flu \u00d6zg\u00fcr kad\u0131n\u0131n o\u011fluyla birlikte Asla mirasa ortak olmayacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130\u015fte b\u00f6yle, karde\u015fler, bizler k\u00f6le kad\u0131n\u0131n de\u011fil, \u00f6zg\u00fcr kad\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131y\u0131z."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mesih bizi \u00f6zg\u00fcr olal\u0131m diye \u00f6zg\u00fcr k\u0131ld\u0131. Bunun i\u00e7in dayan\u0131n. Bir daha k\u00f6lelik boyunduru\u011funa girmeyin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bak\u0131n, ben Pavlus size diyorum ki, s\u00fcnnet olursan\u0131z Mesih'in size hi\u00e7 yarar\u0131 olmaz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00fcnnet edilen her adam\u0131 bir daha uyar\u0131yorum: Kutsal Yasa'n\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc yerine getirmek zorundad\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yasa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla aklanmaya \u00e7al\u0131\u015fan sizler Mesih'ten ayr\u0131ld\u0131n\u0131z, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfundan uzak d\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fcz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ama biz aklanman\u0131n verdi\u011fi umudun ger\u00e7ekle\u015fmesini Ruh'a dayanarak, imanla bekliyoruz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mesih \u0130sa'da ne s\u00fcnnetlili\u011fin ne de s\u00fcnnetsizli\u011fin yarar\u0131 vard\u0131r; yararl\u0131 olan, sevgiyle etkisini g\u00f6steren imand\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130yi ko\u015fuyordunuz. Sizi ger\u00e7e\u011fe uymaktan kim al\u0131koydu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Buna kanman\u0131z sizi \u00e7a\u011f\u0131ran\u0131n iste\u011fi de\u011fildir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cAz\u0131c\u0131k maya b\u00fct\u00fcn hamuru kabart\u0131r.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcnmeyece\u011finize ili\u015fkin Rab'de size g\u00fcvenim var. Ama akl\u0131n\u0131z\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131ran kim olursa olsun, cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekecektir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bana gelince, karde\u015fler, e\u011fer h\u00e2l\u00e2 s\u00fcnneti savunuyor olsayd\u0131m, bug\u00fcne dek bask\u0131 g\u00f6r\u00fcr m\u00fcyd\u00fcm? \u00d6yle olsayd\u0131, \u00e7arm\u0131h engeli ortadan kalkard\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akl\u0131n\u0131z\u0131 \u00e7elenler ke\u015fke kendilerini had\u0131m etseler!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Karde\u015fler, siz \u00f6zg\u00fcr olmaya \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131n\u0131z. Ancak \u00f6zg\u00fcrl\u00fck benlik i\u00e7in f\u0131rsat olmas\u0131n. Birbirinize sevgiyle hizmet edin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn Kutsal Yasa tek bir s\u00f6zde \u00f6zetlenmi\u015ftir: \u201cKom\u015funu kendin gibi seveceksin.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama birbirinizi \u0131s\u0131r\u0131p yiyorsan\u0131z, dikkat edin, birbirinizi yok etmeyesiniz!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015eunu demek istiyorum: Kutsal Ruh'un y\u00f6netiminde ya\u015fay\u0131n. O zaman benli\u011fin tutkular\u0131n\u0131 asla yerine getirmezsiniz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc benlik Ruh'a, Ruh da benli\u011fe ayk\u0131r\u0131 olan\u0131 arzular. Bunlar birbirine kar\u015f\u0131tt\u0131r; sonu\u00e7 olarak, istedi\u011finizi yapam\u0131yorsunuz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ruh'un y\u00f6netimindeyseniz, Yasa'ya ba\u011f\u0131ml\u0131 de\u011filsiniz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Benli\u011fin i\u015fleri bellidir. Bunlar fuhu\u015f, pislik, sefahat, putperestlik, b\u00fcy\u00fcc\u00fcl\u00fck, d\u00fc\u015fmanl\u0131k, \u00e7eki\u015fme, k\u0131skan\u00e7l\u0131k, \u00f6fke, bencil tutkular, ayr\u0131l\u0131klar, b\u00f6l\u00fcnmeler, \u00e7ekememezlik, sarho\u015fluk, \u00e7\u0131lg\u0131n e\u011flenceler ve benzeri \u015feylerdir. Sizi daha \u00f6nce uyard\u0131\u011f\u0131m gibi yine uyar\u0131yorum, b\u00f6yle davrananlar Tanr\u0131 Egemenli\u011fi'ni miras alamayacaklar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ruh'un \u00fcr\u00fcn\u00fcyse sevgi, sevin\u00e7, esenlik, sab\u0131r, \u015fefkat, iyilik, ba\u011fl\u0131l\u0131k, yumu\u015fak huyluluk ve \u00f6zdenetimdir. Bu t\u00fcr nitelikleri yasaklayan yasa yoktur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mesih \u0130sa'ya ait olanlar, benli\u011fi, tutku ve arzular\u0131yla birlikte \u00e7arm\u0131ha germi\u015flerdir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ruh sayesinde ya\u015f\u0131yorsak, Ruh'un izinde y\u00fcr\u00fcyelim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bo\u015f yere \u00f6v\u00fcnen, birbirine meydan okuyan, birbirini k\u0131skanan ki\u015filer olmayal\u0131m."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Karde\u015fler, e\u011fer biri su\u00e7 i\u015flerken yakalan\u0131rsa, ruhsal olan sizler, b\u00f6yle birini yumu\u015fak ruhla yola getirin. Siz de ayart\u0131lmamak i\u00e7in kendinizi kollay\u0131n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Birbirinizin a\u011f\u0131r y\u00fck\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131y\u0131n, b\u00f6ylece Mesih'in Yasas\u0131'n\u0131 yerine getirirsiniz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki\u015fi bir hi\u00e7ken kendini bir \u015fey san\u0131yorsa, kendini aldatm\u0131\u015f olur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herkes kendi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 denetlesin. O zaman ba\u015fkas\u0131n\u0131n yapt\u0131klar\u0131yla de\u011fil, yaln\u0131z kendi yapt\u0131klar\u0131yla \u00f6v\u00fcnebilir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herkes kendine d\u00fc\u015fen y\u00fck\u00fc ta\u015f\u0131mal\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcnde e\u011fitilen, kendisini e\u011fitenle b\u00fct\u00fcn nimetleri payla\u015fs\u0131n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aldanmay\u0131n, Tanr\u0131 alaya al\u0131nmaz. \u0130nsan ne ekerse onu bi\u00e7er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kendi benli\u011fine eken, benlikten \u00f6l\u00fcm bi\u00e7ecektir. Ruh'a eken, Ruh'tan sonsuz ya\u015fam bi\u00e7ecektir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130yilik yapmaktan usanmayal\u0131m. Gev\u015femezsek mevsiminde bi\u00e7eriz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in f\u0131rsat\u0131m\u0131z varken herkese, \u00f6zellikle iman ailesinin \u00fcyelerine iyilik yapal\u0131m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bak\u0131n, size kendi elimle ne denli b\u00fcy\u00fck harflerle yaz\u0131yorum!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bedende g\u00f6steri\u015fe \u00f6nem verenler, yaln\u0131z Mesih'in \u00e7arm\u0131h\u0131 u\u011fruna zul\u00fcm g\u00f6rmemek i\u00e7in sizi s\u00fcnnet olmaya zorluyorlar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oysa s\u00fcnnetlilerin kendileri bile Kutsal Yasa'y\u0131 yerine getirmiyor, sizin bedenlerinizle \u00f6v\u00fcnebilmek i\u00e7in s\u00fcnnet olman\u0131z\u0131 istiyorlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bana gelince, Rabbimiz \u0130sa Mesih'in \u00e7arm\u0131h\u0131ndan ba\u015fka bir \u015feyle asla \u00f6v\u00fcnmem. O'nun \u00e7arm\u0131h\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla d\u00fcnya benim i\u00e7in \u00f6l\u00fcd\u00fcr, ben de d\u00fcnya i\u00e7in."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00fcnnetli olup olmaman\u0131n \u00f6nemi yoktur, \u00f6nemli olan yeni yarat\u0131l\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu kurala uyan herkese ve Tanr\u0131'n\u0131n \u0130sraili'ne esenlik ve merhamet olsun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bundan b\u00f6yle kimse bana sorun \u00e7\u0131karmas\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben \u0130sa'n\u0131n yara izlerini bedenimde ta\u015f\u0131yorum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Karde\u015fler, Rabbimiz \u0130sa Mesih'in l\u00fctfu ruhunuzla birlikte olsun! Amin."
                }
            }
        }
    }
}