{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ba\u015flang\u0131\u00e7ta Tanr\u0131 g\u00f6\u011f\u00fc ve yeri yaratt\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yer bo\u015ftu, yery\u00fcz\u00fc \u015fekilleri yoktu; engin karanl\u0131klarla kapl\u0131yd\u0131. Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu sular\u0131n \u00fczerinde hareket ediyordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cI\u015f\u0131k olsun\u201d diye buyurdu ve \u0131\u015f\u0131k oldu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc ve onu karanl\u0131ktan ay\u0131rd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I\u015f\u0131\u011fa \u201cG\u00fcnd\u00fcz\u201d, karanl\u0131\u011fa \u201cGece\u201d ad\u0131n\u0131 verdi. Ak\u015fam oldu, sabah oldu ve ilk g\u00fcn olu\u015ftu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cSular\u0131n ortas\u0131nda bir kubbe olsun, sular\u0131 birbirinden ay\u0131rs\u0131n\u201d diye buyurdu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve \u00f6yle oldu. Tanr\u0131 g\u00f6kkubbeyi yaratt\u0131. Kubbenin alt\u0131ndaki sular\u0131 \u00fcst\u00fcndeki sulardan ay\u0131rd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kubbeye \u201cG\u00f6k\u201d ad\u0131n\u0131 verdi. Ak\u015fam oldu, sabah oldu ve ikinci g\u00fcn olu\u015ftu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cG\u00f6\u011f\u00fcn alt\u0131ndaki sular bir yere toplans\u0131n, kuru toprak g\u00f6r\u00fcns\u00fcn\u201d diye buyurdu ve \u00f6yle oldu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kuru alana \u201cKara\u201d, toplanan sulara \u201cDeniz\u201d ad\u0131n\u0131 verdi. Tanr\u0131 bunun iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cYery\u00fcz\u00fc bitkiler, tohum veren otlar, t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re tohumu meyvesinde bulunan meyve a\u011fa\u00e7lar\u0131 \u00fcretsin\u201d diye buyurdu ve \u00f6yle oldu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fc bitkiler, t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re tohum veren otlar, tohumu meyvesinde bulunan meyve a\u011fa\u00e7lar\u0131 yeti\u015ftirdi. Tanr\u0131 bunun iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ak\u015fam oldu, sabah oldu ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn olu\u015ftu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle buyurdu: \u201cG\u00f6kkubbede g\u00fcnd\u00fcz\u00fc geceden ay\u0131racak, yery\u00fcz\u00fcn\u00fc ayd\u0131nlatacak \u0131\u015f\u0131klar olsun. Belirtileri, mevsimleri, g\u00fcnleri, y\u0131llar\u0131 g\u00f6stersin.\u201d Ve \u00f6yle oldu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanr\u0131 b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc g\u00fcnd\u00fcze, k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc geceye egemen olacak iki b\u00fcy\u00fck \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ve y\u0131ld\u0131zlar\u0131 yaratt\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcn\u00fc ayd\u0131nlatmak, g\u00fcnd\u00fcze ve geceye egemen olmak, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 karanl\u0131ktan ay\u0131rmak i\u00e7in onlar\u0131 g\u00f6kkubbeye yerle\u015ftirdi. Tanr\u0131 bunun iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ak\u015fam oldu, sabah oldu ve d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn olu\u015ftu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cSular canl\u0131 yarat\u0131klarla dolup ta\u015fs\u0131n, yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn \u00fczerinde, g\u00f6kte ku\u015flar u\u00e7u\u015fsun\u201d diye buyurdu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131 b\u00fcy\u00fck deniz canavarlar\u0131n\u0131, sularda kayna\u015fan canl\u0131lar\u0131 ve u\u00e7an \u00e7e\u015fitli varl\u0131klar\u0131 yaratt\u0131. Bunun iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cVerimli olun, \u00e7o\u011fal\u0131n, denizleri doldurun, yery\u00fcz\u00fcnde ku\u015flar \u00e7o\u011fals\u0131n\u201d diyerek onlar\u0131 kutsad\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ak\u015fam oldu, sabah oldu ve be\u015finci g\u00fcn olu\u015ftu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cYery\u00fcz\u00fc \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit canl\u0131 yarat\u0131k, evcil ve yaban\u0131l hayvan, s\u00fcr\u00fcngen t\u00fcretsin\u201d diye buyurdu. Ve \u00f6yle oldu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit yaban\u0131l hayvan, evcil hayvan, s\u00fcr\u00fcngen yaratt\u0131. Bunun iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cKendi suretimizde, kendimize benzer insan yaratal\u0131m\u201d dedi, \u201cDenizdeki bal\u0131klara, g\u00f6kteki ku\u015flara, evcil hayvanlara, s\u00fcr\u00fcngenlere, yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn t\u00fcm\u00fcne egemen olsun.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tanr\u0131 insan\u0131 kendi suretinde yaratt\u0131, onu Tanr\u0131'n\u0131n suretinde yaratt\u0131. Onlar\u0131 erkek ve di\u015fi olarak yaratt\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Onlar\u0131 kutsayarak, \u201cVerimli olun, \u00e7o\u011fal\u0131n\u201d dedi, \u201cYery\u00fcz\u00fcn\u00fc doldurun ve denetiminize al\u0131n; denizdeki bal\u0131klara, g\u00f6kteki ku\u015flara, yery\u00fcz\u00fcnde ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn canl\u0131lara egemen olun."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130\u015fte yery\u00fcz\u00fcnde tohum veren her otu, tohumu meyvesinde bulunan her meyve a\u011fac\u0131n\u0131 size veriyorum. Bunlar size yiyecek olacak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yaban\u0131l hayvanlara, g\u00f6kteki ku\u015flara, s\u00fcr\u00fcngenlere \u2013soluk al\u0131p veren b\u00fct\u00fcn hayvanlara\u2013 yiyecek olarak ye\u015fil otlar\u0131 veriyorum.\u201d Ve \u00f6yle oldu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tanr\u0131 yaratt\u0131klar\u0131na bakt\u0131 ve her \u015feyin \u00e7ok iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. Ak\u015fam oldu, sabah oldu ve alt\u0131nc\u0131 g\u00fcn olu\u015ftu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00f6k ve yer b\u00fct\u00fcn \u00f6\u011feleriyle tamamland\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcne gelindi\u011finde Tanr\u0131 yapmakta oldu\u011fu i\u015fi bitirdi. Yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015ften o g\u00fcn dinlendi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn\u00fc kutsad\u0131. Onu kutsal bir g\u00fcn olarak belirledi. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 o g\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131, yaratt\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u015fi bitirip dinlendi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6\u011f\u00fcn ve yerin yarat\u0131l\u0131\u015f \u00f6yk\u00fcs\u00fc: RAB Tanr\u0131 g\u00f6\u011f\u00fc ve yeri yaratt\u0131\u011f\u0131nda,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "yery\u00fcz\u00fcnde yaban\u0131l bir fidan, bir ot bile bitmemi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB Tanr\u0131 hen\u00fcz yery\u00fcz\u00fcne ya\u011fmur g\u00f6ndermemi\u015fti. Topra\u011f\u0131 i\u015fleyecek insan da yoktu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yerden y\u00fckselen buhar b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131 suluyordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 Adem'i topraktan yaratt\u0131 ve burnuna ya\u015fam solu\u011funu \u00fcfledi. B\u00f6ylece Adem ya\u015fayan varl\u0131k oldu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 do\u011fuda, Aden'de bir bah\u00e7e dikti. Yaratt\u0131\u011f\u0131 Adem'i oraya koydu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bah\u00e7ede iyi meyve veren t\u00fcrl\u00fc t\u00fcrl\u00fc g\u00fczel a\u011fa\u00e7 yeti\u015ftirdi. Bah\u00e7enin ortas\u0131nda ya\u015fam a\u011fac\u0131yla iyiyle k\u00f6t\u00fcy\u00fc bilme a\u011fac\u0131 vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aden'den bir \u0131rmak do\u011fuyor, bah\u00e7eyi sulay\u0131p orada d\u00f6rt kola ayr\u0131l\u0131yordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130lk \u0131rma\u011f\u0131n ad\u0131 Pi\u015fon'dur. Alt\u0131n kaynaklar\u0131 olan Havila s\u0131n\u0131rlar\u0131 boyunca akar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Orada iyi alt\u0131n, re\u00e7ine ve oniks bulunur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130kinci \u0131rma\u011f\u0131n ad\u0131 Gihon'dur, K\u00fb\u015f s\u0131n\u0131rlar\u0131 boyunca akar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u0131rma\u011f\u0131n ad\u0131 Dicle'dir, Asur'un do\u011fusundan akar. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u0131rmak ise F\u0131rat't\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 Aden bah\u00e7esine bakmas\u0131, onu i\u015flemesi i\u00e7in Adem'i oraya koydu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ona, \u201cBah\u00e7ede istedi\u011fin a\u011fac\u0131n meyvesini yiyebilirsin\u201d diye buyurdu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cAma iyiyle k\u00f6t\u00fcy\u00fc bilme a\u011fac\u0131ndan yeme. \u00c7\u00fcnk\u00fc ondan yedi\u011fin g\u00fcn kesinlikle \u00f6l\u00fcrs\u00fcn.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra, \u201cAdem'in yaln\u0131z kalmas\u0131 iyi de\u011fil\u201d dedi, \u201cOna uygun bir yard\u0131mc\u0131 yarataca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 yerdeki hayvanlar\u0131n, g\u00f6kteki ku\u015flar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc topraktan yaratm\u0131\u015ft\u0131. Onlara ne ad verece\u011fini g\u00f6rmek i\u00e7in hepsini Adem'e getirdi. Adem her birine ne ad verdiyse, o canl\u0131 o adla an\u0131ld\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adem b\u00fct\u00fcn evcil ve yaban\u0131l hayvanlara, g\u00f6kte u\u00e7an ku\u015flara ad koydu. Ama kendisi i\u00e7in uygun bir yard\u0131mc\u0131 bulunmad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 Adem'e derin bir uyku verdi. Adem uyurken, RAB Tanr\u0131 onun kaburga kemiklerinden birini al\u0131p yerini etle kapad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Adem'den ald\u0131\u011f\u0131 kaburga kemi\u011finden bir kad\u0131n yaratarak onu Adem'e getirdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adem, \u201c\u0130\u015fte, bu benim kemiklerimden al\u0131nm\u0131\u015f kemik, Etimden al\u0131nm\u0131\u015f ettir\u201d dedi, \u201cOna \u2018Kad\u0131n\u2019 denilecek, \u00c7\u00fcnk\u00fc o adamdan al\u0131nd\u0131.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bu nedenle adam annesini babas\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p kar\u0131s\u0131na ba\u011flanacak, ikisi tek beden olacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adem de kar\u0131s\u0131 da \u00e7\u0131plakt\u0131lar, hen\u00fcz utan\u00e7 nedir bilmiyorlard\u0131."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131'n\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 yaban\u0131l hayvanlar\u0131n en kurnaz\u0131 y\u0131land\u0131. Y\u0131lan kad\u0131na, \u201cTanr\u0131 ger\u00e7ekten, \u2018Bah\u00e7edeki a\u011fa\u00e7lar\u0131n hi\u00e7birinin meyvesini yemeyin\u2019 dedi mi?\u201d diye sordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201cBah\u00e7edeki a\u011fa\u00e7lar\u0131n meyvelerinden yiyebiliriz\u201d diye yan\u0131tlad\u0131,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cAma Tanr\u0131, \u2018Bah\u00e7enin ortas\u0131ndaki a\u011fac\u0131n meyvesini yemeyin, ona dokunmay\u0131n; yoksa \u00f6l\u00fcrs\u00fcn\u00fcz\u2019 dedi.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y\u0131lan, \u201cKesinlikle \u00f6lmezsiniz\u201d dedi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 biliyor ki, o a\u011fac\u0131n meyvesini yedi\u011finizde g\u00f6zleriniz a\u00e7\u0131lacak, iyiyle k\u00f6t\u00fcy\u00fc bilerek Tanr\u0131 gibi olacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad\u0131n a\u011fac\u0131n g\u00fczel, meyvesinin yemek i\u00e7in uygun ve bilgelik kazanmak i\u00e7in \u00e7ekici oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. Meyveyi kopar\u0131p yedi. Yan\u0131ndaki kocas\u0131na verdi, o da yedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130kisinin de g\u00f6zleri a\u00e7\u0131ld\u0131. \u00c7\u0131plak olduklar\u0131n\u0131 anlad\u0131lar. Bu y\u00fczden incir yapraklar\u0131 dikip kendilerine \u00f6nl\u00fck yapt\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Derken, g\u00fcn\u00fcn serinli\u011finde bah\u00e7ede y\u00fcr\u00fcyen RAB Tanr\u0131'n\u0131n sesini duydular. O'ndan ka\u00e7\u0131p a\u011fa\u00e7lar\u0131n aras\u0131na gizlendiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 Adem'e, \u201cNeredesin?\u201d diye seslendi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adem, \u201cBah\u00e7ede sesini duyunca korktum. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7\u0131plakt\u0131m, bu y\u00fczden gizlendim\u201d dedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131, \u201c\u00c7\u0131plak oldu\u011funu sana kim s\u00f6yledi?\u201d diye sordu, \u201cSana meyvesini yeme dedi\u011fim a\u011fa\u00e7tan m\u0131 yedin?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adem, \u201cYan\u0131ma koydu\u011fun kad\u0131n a\u011fac\u0131n meyvesini bana verdi, ben de yedim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 kad\u0131na, \u201cNedir bu yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d diye sordu. Kad\u0131n, \u201cY\u0131lan beni aldatt\u0131, o y\u00fczden yedim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB Tanr\u0131 y\u0131lana, \u201cBu yapt\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc B\u00fct\u00fcn evcil ve yaban\u0131l hayvanlar\u0131n En lanetlisi sen olacaks\u0131n\u201d dedi, \u201cKarn\u0131n\u0131n \u00fczerinde s\u00fcr\u00fcnecek, Ya\u015fam\u0131n boyunca toprak yiyeceksin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Seninle kad\u0131n\u0131, onun soyuyla senin soyunu Birbirinize d\u00fc\u015fman edece\u011fim. Onun soyu senin ba\u015f\u0131n\u0131 ezecek, Sen onun topu\u011funa sald\u0131racaks\u0131n.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 kad\u0131na, \u201c\u00c7ocuk do\u011fururken sana \u00c7ok ac\u0131 \u00e7ektirece\u011fim\u201d dedi, \u201cA\u011fr\u0131 \u00e7ekerek do\u011fum yapacaks\u0131n. Kocana istek duyacaks\u0131n, Seni o y\u00f6netecek.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 Adem'e, \u201cKar\u0131n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinledi\u011fin ve sana, Meyvesini yeme dedi\u011fim a\u011fa\u00e7tan yedi\u011fin i\u00e7in Toprak senin y\u00fcz\u00fcnden lanetlendi\u201d dedi, \u201cYa\u015fam boyu emek vermeden yiyecek bulamayacaks\u0131n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Toprak sana diken ve \u00e7al\u0131 verecek, Yaban otu yiyeceksin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Topra\u011fa d\u00f6n\u00fcnceye dek Ekme\u011fini al\u0131n teri d\u00f6kerek kazanacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc topraks\u0131n, topraktan yarat\u0131ld\u0131n Ve yine topra\u011fa d\u00f6neceksin.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adem kar\u0131s\u0131na Havva ad\u0131n\u0131 verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc o b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n annesiydi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 Adem'le kar\u0131s\u0131 i\u00e7in deriden giysiler yapt\u0131, onlar\u0131 giydirdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sonra, \u201cAdem iyiyle k\u00f6t\u00fcy\u00fc bilmekle bizlerden biri gibi oldu\u201d dedi, \u201cArt\u0131k ya\u015fam a\u011fac\u0131na uzan\u0131p meyve almas\u0131na, yiyip \u00f6l\u00fcms\u00fcz olmas\u0131na izin verilmemeli.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece RAB Tanr\u0131, yarat\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu topra\u011f\u0131 i\u015flemek \u00fczere Adem'i Aden bah\u00e7esinden \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Onu kovdu. Ya\u015fam a\u011fac\u0131n\u0131n yolunu denetlemek i\u00e7in de Aden bah\u00e7esinin do\u011fusuna Keruvlar ve her yana d\u00f6nen alevli bir k\u0131l\u0131\u00e7 yerle\u015ftirdi."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adem kar\u0131s\u0131 Havva ile yatt\u0131. Havva hamile kald\u0131 ve Kayin'i do\u011furdu. \u201cRAB'bin yard\u0131m\u0131yla bir o\u011ful d\u00fcnyaya getirdim\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Daha sonra Kayin'in karde\u015fi Habil'i do\u011furdu. Habil \u00e7oban oldu, Kayin ise \u00e7ift\u00e7i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00fcnler ge\u00e7ti. Bir g\u00fcn Kayin topra\u011f\u0131n \u00fcr\u00fcnlerinden RAB'be sunu getirdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Habil de s\u00fcr\u00fcs\u00fcnde ilk do\u011fan hayvanlardan baz\u0131lar\u0131n\u0131, \u00f6zellikle de ya\u011flar\u0131n\u0131 getirdi. RAB Habil'i ve sunusunu kabul etti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kayin'le sunusunu ise reddetti. Kayin \u00e7ok \u00f6fkelendi, surat\u0131n\u0131 ast\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB Kayin'e, \u201cNi\u00e7in \u00f6fkelendin?\u201d diye sordu, \u201cNi\u00e7in surat ast\u0131n?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Do\u011fru olan\u0131 yapsan, seni kabul etmez miyim? Ancak do\u011fru olan\u0131 yapmazsan, g\u00fcnah kap\u0131da pusuya yatm\u0131\u015f, seni bekliyor. Ona egemen olmal\u0131s\u0131n.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kayin karde\u015fi Habil'e, \u201cHaydi, tarlaya gidelim\u201d dedi. Tarlada birlikteyken karde\u015fine sald\u0131r\u0131p onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Kayin'e, \u201cKarde\u015fin Habil nerede?\u201d diye sordu. Kayin, \u201cBilmiyorum, karde\u015fimin bek\u00e7isi miyim ben?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB, \u201cNe yapt\u0131n?\u201d dedi, \u201cKarde\u015finin kan\u0131 topraktan bana sesleniyor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Art\u0131k d\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fcn karde\u015f kan\u0131n\u0131 i\u00e7mek i\u00e7in a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7an topra\u011f\u0131n laneti alt\u0131ndas\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130\u015fledi\u011fin toprak bundan b\u00f6yle sana \u00fcr\u00fcn vermeyecek. Yery\u00fcz\u00fcnde aylak aylak dola\u015facaks\u0131n.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kayin, \u201cCezam kald\u0131ramayaca\u011f\u0131m kadar a\u011f\u0131r\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cBug\u00fcn beni bu topraklardan kovdun. Art\u0131k huzurundan uzak kalacak, yery\u00fcz\u00fcnde aylak aylak dola\u015faca\u011f\u0131m. Kim bulsa \u00f6ld\u00fcrecek beni.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB, \u201cSeni kim \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse, ondan yedi kez \u00f6\u00e7 al\u0131nacak\u201d dedi. Kimse bulup \u00f6ld\u00fcrmesin diye Kayin'in \u00fczerine bir ni\u015fan koydu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kayin RAB'bin huzurundan ayr\u0131ld\u0131. Aden bah\u00e7esinin do\u011fusunda, Nod topraklar\u0131na yerle\u015fti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kayin kar\u0131s\u0131yla yatt\u0131. Kar\u0131s\u0131 hamile kald\u0131 ve Hanok'u do\u011furdu. Kayin o s\u0131rada bir kent kurmaktayd\u0131. Kente o\u011flu Hanok'un ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hanok'tan \u0130rat oldu. \u0130rat'tan Mehuyael, Mehuyael'den Metu\u015fael, Metu\u015fael'den Lemek oldu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lemek iki kad\u0131nla evlendi. Birinin ad\u0131 \u00c2da, \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fcn ise Silla'yd\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c2da Yaval'\u0131 do\u011furdu. Yaval s\u00fcr\u00fc sahibi g\u00f6\u00e7ebelerin atas\u0131yd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Karde\u015finin ad\u0131 Yuval'd\u0131. Yuval lir ve ney \u00e7alanlar\u0131n atas\u0131yd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Silla Tuval-Kayin'i do\u011furdu. Tuval-Kayin tun\u00e7 ve demirden \u00e7e\u015fitli kesici aletler yapard\u0131. Tuval-Kayin'in k\u0131zkarde\u015fi Naama'yd\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lemek kar\u0131lar\u0131na \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy \u00c2da ve Silla, beni dinleyin, Ey Lemek'in kar\u0131lar\u0131, s\u00f6zlerime kulak verin. Beni yaralad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Bir adam \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm, Beni h\u0131rpalad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Bir genci \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kayin'in yedi kez \u00f6c\u00fc al\u0131nacaksa, Lemek'in yetmi\u015f yedi kez \u00f6c\u00fc al\u0131nmal\u0131.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adem kar\u0131s\u0131yla yine yatt\u0131. Havva bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. \u201cTanr\u0131 Kayin'in \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Habil'in yerine bana ba\u015fka bir o\u011ful ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa \u015eit ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015eit'in de bir o\u011flu oldu, ad\u0131n\u0131 Eno\u015f koydu. O zaman insanlar RAB'bi ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131rmaya ba\u015flad\u0131."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adem soyunun \u00f6yk\u00fcs\u00fc: Tanr\u0131 insan\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131nda onu kendine benzer k\u0131ld\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Onlar\u0131 erkek ve di\u015fi olarak yaratt\u0131 ve kutsad\u0131. Yarat\u0131ld\u0131klar\u0131 g\u00fcn onlara \u201c\u0130nsan\u201d ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adem 130 ya\u015f\u0131ndayken kendi suretinde, kendisine benzer bir o\u011flu oldu. Ona \u015eit ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015eit'in do\u011fumundan sonra Adem 800 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adem toplam 930 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eit 105 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Eno\u015f do\u011fdu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eno\u015f'un do\u011fumundan sonra \u015eit 807 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015eit toplam 912 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eno\u015f 90 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Kenan do\u011fdu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kenan'\u0131n do\u011fumundan sonra Eno\u015f 815 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eno\u015f toplam 905 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kenan 70 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Mahalalel do\u011fdu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mahalalel'in do\u011fumundan sonra Kenan 840 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kenan toplam 910 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mahalalel 65 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Yeret do\u011fdu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yeret'in do\u011fumundan sonra Mahalalel 830 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mahalalel toplam 895 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yeret 162 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Hanok do\u011fdu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hanok'un do\u011fumundan sonra Yeret 800 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yeret toplam 962 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hanok 65 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Metu\u015felah do\u011fdu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Metu\u015felah'\u0131n do\u011fumundan sonra Hanok 300 y\u0131l Tanr\u0131 yolunda y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hanok toplam 365 y\u0131l ya\u015fad\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tanr\u0131 yolunda y\u00fcr\u00fcd\u00fc, sonra ortadan kayboldu; \u00e7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 onu yan\u0131na alm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Metu\u015felah 187 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Lemek do\u011fdu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lemek'in do\u011fumundan sonra Metu\u015felah 782 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Metu\u015felah toplam 969 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lemek 182 ya\u015f\u0131ndayken bir o\u011flu oldu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cRAB'bin lanetledi\u011fi bu toprak y\u00fcz\u00fcnden \u00e7ekti\u011fimiz eziyeti, harcad\u0131\u011f\u0131m\u0131z eme\u011fi bu \u00e7ocuk hafifletip bizi rahatlatacak\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Nuh ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nuh'un do\u011fumundan sonra Lemek 595 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lemek toplam 777 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nuh 500 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra Sam, Ham, Yafet adl\u0131 o\u011fullar\u0131 do\u011fdu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcnde insanlar \u00e7o\u011falmaya ba\u015flad\u0131, k\u0131zlar do\u011fdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130lahi varl\u0131klar insan k\u0131zlar\u0131n\u0131n g\u00fczelli\u011fini g\u00f6r\u00fcnce be\u011fendikleriyle evlendiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB, \u201cRuhum insanda sonsuza dek kalmayacak, \u00e7\u00fcnk\u00fc o \u00f6l\u00fcml\u00fcd\u00fcr\u201d dedi, \u201c\u0130nsan\u0131n \u00f6mr\u00fc y\u00fcz yirmi y\u0131l olacak.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130lahi varl\u0131klar\u0131n insan k\u0131zlar\u0131yla evlenip \u00e7ocuk sahibi olduklar\u0131 g\u00fcnlerde ve daha sonra yery\u00fcz\u00fcnde Nefiller vard\u0131. Bunlar eski \u00e7a\u011f kahramanlar\u0131, \u00fcnl\u00fc ki\u015filerdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB bakt\u0131, yery\u00fcz\u00fcnde insan\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fck \u00e7ok, akl\u0131 fikri hep k\u00f6t\u00fcl\u00fckte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130nsan\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131na pi\u015fman oldu. Y\u00fcre\u011fi s\u0131zlad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cYaratt\u0131\u011f\u0131m insanlar\u0131, hayvanlar\u0131, s\u00fcr\u00fcngenleri, ku\u015flar\u0131 yery\u00fcz\u00fcnden silip ataca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131ma pi\u015fman oldum.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama Nuh RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde l\u00fctuf buldu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nuh'un \u00f6yk\u00fcs\u00fc \u015f\u00f6yledir: Nuh do\u011fru bir insand\u0131. \u00c7a\u011fda\u015flar\u0131 aras\u0131nda kusursuz biriydi. Tanr\u0131 yolunda y\u00fcr\u00fcd\u00fc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 o\u011flu vard\u0131: Sam, Ham, Yafet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6z\u00fcnde yery\u00fcz\u00fc bozulmu\u015f, zorbal\u0131kla dolmu\u015ftu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tanr\u0131 yery\u00fcz\u00fcne bakt\u0131 ve her \u015feyin ne denli bozuldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc insanlar yoldan \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tanr\u0131 Nuh'a, \u201c\u0130nsanl\u0131\u011fa son verece\u011fim\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar y\u00fcz\u00fcnden yery\u00fcz\u00fc zorbal\u0131kla doldu. Onlarla birlikte yery\u00fcz\u00fcn\u00fc de yok edece\u011fim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kendine gofer a\u011fac\u0131ndan bir gemi yap. \u0130\u00e7ini d\u0131\u015f\u0131n\u0131 ziftle, i\u00e7eriye kamaralar yap."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gemiyi \u015f\u00f6yle yapacaks\u0131n: Uzunlu\u011fu \u00fc\u00e7 y\u00fcz, geni\u015fli\u011fi elli, y\u00fcksekli\u011fi otuz ar\u015f\u0131n olacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pencere de yap, boyu yukar\u0131ya do\u011fru bir ar\u015f\u0131n\u0131 bulsun. Kap\u0131y\u0131 geminin yan taraf\u0131na koy. Alt, orta ve \u00fcst g\u00fcverteler yap."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcne tufan g\u00f6nderece\u011fim. G\u00f6klerin alt\u0131nda soluk alan b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 yok edece\u011fim. Yery\u00fcz\u00fcndeki her canl\u0131 \u00f6lecek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama seninle bir antla\u015fma yapaca\u011f\u0131m. O\u011fullar\u0131n, kar\u0131n, gelinlerinle birlikte gemiye bin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sa\u011f kalabilmeleri i\u00e7in her canl\u0131 t\u00fcr\u00fcnden bir erkek, bir di\u015fi olmak \u00fczere birer \u00e7ifti gemiye al."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7e\u015fit \u00e7e\u015fit ku\u015flar, hayvanlar, s\u00fcr\u00fcngenler sa\u011f kalmak i\u00e7in \u00e7ifter \u00e7ifter sana gelecekler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yan\u0131na hem kendin, hem onlar i\u00e7in yenebilecek ne varsa al, ilerde yemek \u00fczere depola.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nuh Tanr\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131 yerine getirdi."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Nuh'a, \u201cB\u00fct\u00fcn ailenle birlikte gemiye bin\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bu ku\u015fak i\u00e7inde yaln\u0131z seni do\u011fru buldum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcnde soylar\u0131 t\u00fckenmesin diye, yan\u0131na temiz say\u0131lan hayvanlardan erkek ve di\u015fi olmak \u00fczere yedi\u015fer \u00e7ift, kirli say\u0131lan hayvanlardan birer \u00e7ift, ku\u015flardan yedi\u015fer \u00e7ift al."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc yedi g\u00fcn sonra yery\u00fcz\u00fcne k\u0131rk g\u00fcn k\u0131rk gece ya\u011fmur ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m. Yaratt\u0131\u011f\u0131m her canl\u0131y\u0131 yery\u00fcz\u00fcnden silip ataca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nuh RAB'bin b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131 yerine getirdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcnde tufan koptu\u011funda Nuh alt\u0131 y\u00fcz ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nuh, o\u011fullar\u0131, kar\u0131s\u0131, gelinleri tufandan kurtulmak i\u00e7in hep birlikte gemiye bindiler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Nuh'a buyurdu\u011fu gibi temiz ve kirli say\u0131lan her t\u00fcr hayvan, ku\u015f ve s\u00fcr\u00fcngenden erkek ve di\u015fi olmak \u00fczere birer \u00e7ift Nuh'a gelip gemiye bindiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": ""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn sonra tufan koptu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nuh alt\u0131 y\u00fcz ya\u015f\u0131ndayken, o y\u0131l\u0131n ikinci ay\u0131n\u0131n on yedinci g\u00fcn\u00fc enginlerin b\u00fct\u00fcn kaynaklar\u0131 f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131, g\u00f6klerin kapaklar\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcne k\u0131rk g\u00fcn k\u0131rk gece ya\u011fmur ya\u011fd\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nuh, o\u011fullar\u0131 Sam, Ham, Yafet, Nuh'un kar\u0131s\u0131yla \u00fc\u00e7 gelini tam o g\u00fcn gemiye bindiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Onlarla birlikte her t\u00fcr hayvan \u2013evcil hayvanlar\u0131n, s\u00fcr\u00fcngenlerin, ku\u015flar\u0131n, u\u00e7an yarat\u0131klar\u0131n her t\u00fcr\u00fc\u2013 gemiye bindi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Soluk alan her t\u00fcr canl\u0131 \u00e7ifter \u00e7ifter Nuh'un yan\u0131na gelip gemiye bindi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gemiye giren hayvanlar Tanr\u0131'n\u0131n Nuh'a buyurdu\u011fu gibi erkek ve di\u015fiydi. RAB Nuh'un ard\u0131ndan kap\u0131y\u0131 kapad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tufan k\u0131rk g\u00fcn s\u00fcrd\u00fc. \u00c7o\u011falan sular gemiyi yerden yukar\u0131 kald\u0131rd\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sular y\u00fckseldi, \u00e7o\u011fald\u0131k\u00e7a \u00e7o\u011fald\u0131; gemi suyun \u00fczerinde y\u00fczmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sular \u00f6yle y\u00fckseldi ki, yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn y\u00fcksek da\u011flar su alt\u0131nda kald\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y\u00fckselen sular da\u011flar\u0131 on be\u015f ar\u015f\u0131n a\u015ft\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcnde ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar yok oldu; ku\u015flar, evcil ve yaban\u0131l hayvanlar, s\u00fcr\u00fcngenler, insanlar, soluk alan b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar \u00f6ld\u00fc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": ""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB insanlardan evcil hayvanlara, s\u00fcr\u00fcngenlerden ku\u015flara dek b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 yok etti, yery\u00fcz\u00fcndeki her \u015fey silinip gitti. Yaln\u0131z Nuh'la gemidekiler kald\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sular y\u00fcz elli g\u00fcn boyunca yery\u00fcz\u00fcn\u00fc kaplad\u0131."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sonra Tanr\u0131 Nuh'u ve gemideki evcil ve yaban\u0131l hayvanlar\u0131 an\u0131msad\u0131. Yery\u00fcz\u00fcnde bir r\u00fczgar estirdi, sular al\u00e7almaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enginlerin kaynaklar\u0131, g\u00f6klerin kapaklar\u0131 kapand\u0131. Ya\u011fmur dindi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sular yery\u00fcz\u00fcnden \u00e7ekilmeye ba\u015flad\u0131. Y\u00fcz elli g\u00fcn ge\u00e7tikten sonra sular azald\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gemi yedinci ay\u0131n on yedinci g\u00fcn\u00fc Ararat da\u011flar\u0131na oturdu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sular onuncu aya kadar s\u00fcrekli azald\u0131. Onuncu ay\u0131n birinde da\u011flar\u0131n doru\u011fu g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u0131rk g\u00fcn sonra Nuh yapm\u0131\u015f oldu\u011fu geminin penceresini a\u00e7t\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kuzgunu d\u0131\u015far\u0131 g\u00f6nderdi. Kuzgun sular kuruyuncaya kadar d\u00f6nmedi, u\u00e7up durdu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Nuh sular\u0131n yery\u00fcz\u00fcnden \u00e7ekilip \u00e7ekilmedi\u011fini anlamak i\u00e7in g\u00fcvercini g\u00f6nderdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00fcvercin konacak bir yer bulamad\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc her yer suyla kapl\u0131yd\u0131. Gemiye, Nuh'un yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc. Nuh uzan\u0131p g\u00fcvercini tuttu ve gemiye, yan\u0131na ald\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn daha bekledi, sonra g\u00fcvercini yine d\u0131\u015far\u0131 sald\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00fcvercin gagas\u0131nda yeni kopmu\u015f bir zeytin yapra\u011f\u0131yla ak\u015famleyin geri d\u00f6nd\u00fc. O zaman Nuh sular\u0131n yery\u00fcz\u00fcnden \u00e7ekilmi\u015f oldu\u011funu anlad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yedi g\u00fcn daha bekledikten sonra g\u00fcvercini yine g\u00f6nderdi. Bu kez g\u00fcvercin geri d\u00f6nmedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nuh alt\u0131 y\u00fcz bir ya\u015f\u0131ndayken, birinci ay\u0131n birinde yery\u00fcz\u00fcndeki sular kurudu. Nuh geminin \u00fcst\u00fcndeki kapa\u011f\u0131 kald\u0131r\u0131nca topra\u011f\u0131n kurumu\u015f oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130kinci ay\u0131n yirmi yedinci g\u00fcn\u00fc toprak t\u00fcm\u00fcyle kurumu\u015ftu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tanr\u0131 Nuh'a, \u201cKar\u0131n, o\u011fullar\u0131n ve gelinlerinle birlikte gemiden \u00e7\u0131k\u201d dedi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cKendinle birlikte b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131, ku\u015flar\u0131, hayvanlar\u0131, s\u00fcr\u00fcngenleri de \u00e7\u0131kar. \u00dcresinler, verimli olsunlar, yery\u00fcz\u00fcnde \u00e7o\u011fals\u0131nlar.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nuh kar\u0131s\u0131, o\u011fullar\u0131 ve gelinleriyle birlikte gemiden \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn hayvanlar, s\u00fcr\u00fcngenler, ku\u015flar, yery\u00fcz\u00fcnde ya\u015fayan her t\u00fcr canl\u0131 da gemiyi terk etti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nuh RAB'be bir sunak yapt\u0131. Orada b\u00fct\u00fcn temiz say\u0131lan hayvanlarla ku\u015flardan yakmal\u0131k sunular sundu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00fczel kokudan ho\u015fnut olan RAB i\u00e7inden \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130nsanlar y\u00fcz\u00fcnden yery\u00fcz\u00fcn\u00fc bir daha lanetlemeyece\u011fim. \u00c7\u00fcnk\u00fc insan y\u00fcre\u011findeki e\u011filimler \u00e7ocuklu\u011fundan beri k\u00f6t\u00fcd\u00fcr. \u015eimdi yapt\u0131\u011f\u0131m gibi b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 bir daha yok etmeyece\u011fim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cD\u00fcnya durduk\u00e7a Ekin ekmek, bi\u00e7mek, S\u0131cak, so\u011fuk, Yaz, k\u0131\u015f, Gece, g\u00fcnd\u00fcz hep var olacakt\u0131r.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tanr\u0131, Nuh'u ve o\u011fullar\u0131n\u0131 kutsayarak, \u201cVerimli olun, \u00e7o\u011fal\u0131p yery\u00fcz\u00fcn\u00fc doldurun\u201d dedi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cYerdeki hayvanlar\u0131n, g\u00f6kteki ku\u015flar\u0131n t\u00fcm\u00fc sizden korkup \u00fcrkecek. Yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar, denizdeki b\u00fct\u00fcn bal\u0131klar sizin y\u00f6netiminize verilmi\u015ftir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn canl\u0131lar size yiyecek olacak. Ye\u015fil bitkiler gibi, hepsini size veriyorum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cYaln\u0131z kanl\u0131 et yemeyeceksiniz, \u00e7\u00fcnk\u00fc kan can\u0131 i\u00e7erir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sizin de kan\u0131n\u0131z d\u00f6k\u00fcl\u00fcrse, hakk\u0131n\u0131z\u0131 kesinlikle arayaca\u011f\u0131m. Her hayvandan hesab\u0131n\u0131 soraca\u011f\u0131m. Her insandan, karde\u015finin can\u0131na k\u0131yan herkesten hakk\u0131n\u0131z\u0131 arayaca\u011f\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cKim insan kan\u0131 d\u00f6kerse, Kendi kan\u0131 da insan taraf\u0131ndan d\u00f6k\u00fclecektir. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 insan\u0131 kendi suretinde yaratt\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Verimli olun, \u00e7o\u011fal\u0131n. Yery\u00fcz\u00fcnde \u00fcreyin, art\u0131n.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanr\u0131 Nuh'a ve o\u011fullar\u0131na \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSizinle ve gelecek ku\u015faklar\u0131n\u0131zla, sizinle birlikteki b\u00fct\u00fcn canl\u0131larla \u2013ku\u015flar, evcil ve yaban\u0131l hayvanlar, gemiden \u00e7\u0131kan b\u00fct\u00fcn hayvanlarla\u2013 antla\u015fmam\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmek istiyorum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sizinle antla\u015fmam\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim: Bir daha tufanla b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar yok olmayacak. Yery\u00fcz\u00fcn\u00fc yok eden tufan bir daha olmayacak.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc konu\u015fmas\u0131n\u0131: \u201cSizinle ve b\u00fct\u00fcn canl\u0131larla ku\u015faklar boyu sonsuza dek s\u00fcrecek antla\u015fmam\u0131n belirtisi \u015fu olacak:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yay\u0131m\u0131 bulutlara yerle\u015ftirece\u011fim ve bu, yery\u00fcz\u00fcyle aramdaki antla\u015fman\u0131n belirtisi olacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcne ne zaman bulut g\u00f6ndersem, yay\u0131m bulutlar\u0131n aras\u0131nda ne zaman g\u00f6r\u00fcnse,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "sizinle ve b\u00fct\u00fcn canl\u0131 varl\u0131klarla yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fmay\u0131 an\u0131msayaca\u011f\u0131m: Canl\u0131lar\u0131 yok edecek bir tufan bir daha olmayacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne zaman bulutlarda yay g\u00f6r\u00fcnse, ona bak\u0131p yery\u00fcz\u00fcnde ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn canl\u0131larla yapt\u0131\u011f\u0131m sonsuza dek ge\u00e7erli antla\u015fmay\u0131 an\u0131msayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131 Nuh'a, \u201cKendimle yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar aras\u0131nda s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim antla\u015fman\u0131n belirtisi budur\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gemiden \u00e7\u0131kan Nuh'un o\u011fullar\u0131 Sam, Ham ve Yafet idi. Ham Kenan'\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nuh'un \u00fc\u00e7 o\u011flu bunlard\u0131. Yery\u00fcz\u00fcne yay\u0131lan b\u00fct\u00fcn insanlar onlardan \u00fcredi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nuh \u00e7ift\u00e7iydi, ilk ba\u011f\u0131 o dikti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015earap i\u00e7ip sarho\u015f oldu, \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131n i\u00e7inde \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak uzand\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kenan'\u0131n babas\u0131 olan Ham babas\u0131n\u0131n \u00e7\u0131plak oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p iki karde\u015fine anlatt\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sam'la Yafet bir giysi al\u0131p omuzlar\u0131na att\u0131lar, geri geri y\u00fcr\u00fcyerek \u00e7\u0131plak babalar\u0131n\u0131 \u00f6rtt\u00fcler. Babalar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131plak g\u00f6rmemek i\u00e7in y\u00fczlerini \u00f6b\u00fcr yana \u00e7evirdiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nuh ay\u0131l\u0131nca k\u00fc\u00e7\u00fck o\u011flunun ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayarak,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015f\u00f6yle dedi: \u201cKenan'a lanet olsun, K\u00f6leler k\u00f6lesi olsun karde\u015flerine."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6vg\u00fcler olsun Sam'\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'be, Kenan Sam'a kul olsun."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tanr\u0131 Yafet'e bolluk versin, Sam'\u0131n \u00e7ad\u0131rlar\u0131nda ya\u015fas\u0131n, Kenan Yafet'e kul olsun.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nuh tufandan sonra \u00fc\u00e7 y\u00fcz elli y\u0131l daha ya\u015fad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Toplam dokuz y\u00fcz elli y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nuh'un o\u011fullar\u0131 Sam, Ham ve Yafet'in \u00f6yk\u00fcs\u00fc \u015fudur: Tufandan sonra bunlar\u0131n bir\u00e7ok o\u011flu oldu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yafet'in o\u011fullar\u0131: Gomer, Magog, Meday, Y\u00e2van, Tuval, Me\u015fek, Tiras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gomer'in o\u011fullar\u0131: A\u015fkenaz, Rifat, Togarma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y\u00e2van'\u0131n o\u011fullar\u0131: Eli\u015fa, Tar\u015fi\u015f, Kittim, Rodanim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u0131y\u0131larda ya\u015fayan insanlar\u0131n atalar\u0131 bunlard\u0131r. \u00dclkelerinde \u00e7e\u015fitli dillere, uluslar\u0131nda \u00e7e\u015fitli boylara b\u00f6l\u00fcnd\u00fcler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ham'\u0131n o\u011fullar\u0131: K\u00fb\u015f, Misrayim, P\u00fbt, Kenan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00fb\u015f'un o\u011fullar\u0131: Seva, Havila, Savta, Raama, Savteka. Raama'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eeva, Dedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00fb\u015f'un Nemrut ad\u0131nda bir o\u011flu oldu. Yi\u011fitli\u011fiyle yery\u00fcz\u00fcne \u00fcn sald\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB'bin \u00f6n\u00fcnde yi\u011fit bir avc\u0131yd\u0131. \u201cRAB'bin \u00f6n\u00fcnde Nemrut gibi yi\u011fit avc\u0131\u201d s\u00f6z\u00fc buradan gelir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130lkin \u015einar topraklar\u0131nda, Babil, Erek, Akat, Kalne kentlerinde krall\u0131k yapt\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra Asur'a giderek Ninova, Rehovot-\u0130r, Kalah kentlerini ve Ninova'yla \u00f6nemli bir kent olan Kalah aras\u0131nda Resen'i kurdu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Misrayim Ludlular'\u0131n, Anaml\u0131lar'\u0131n, Lehavl\u0131lar'\u0131n, Naftuhlular'\u0131n, Patruslular'\u0131n, Filistliler'in atalar\u0131 olan Kasluhlular'\u0131n ve Kaftorlular'\u0131n atas\u0131yd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kenan ilk o\u011flu olan Sidon'un babas\u0131 ve Hititler'in, Yevuslular'\u0131n, Amorlular'\u0131n, Girga\u015fl\u0131lar'\u0131n, Hivliler'in, Arkl\u0131lar'\u0131n, Sinliler'in, Arvatl\u0131lar'\u0131n, Semarl\u0131lar'\u0131n, Hamal\u0131lar'\u0131n atas\u0131yd\u0131. Kenan boylar\u0131 daha sonra da\u011f\u0131ld\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kenan s\u0131n\u0131r\u0131 Sayda'dan Gerar, Gazze, Sodom, Gomora, Adma ve Sevoyim'e do\u011fru La\u015fa'ya kadar uzan\u0131yordu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dclkelerinde ve uluslar\u0131nda \u00e7e\u015fitli boylara ve dillere b\u00f6l\u00fcnen Hamo\u011fullar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yafet'in a\u011fabeyi olan Sam'\u0131n da \u00e7ocuklar\u0131 oldu. Sam b\u00fct\u00fcn Ever soyunun atas\u0131yd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sam'\u0131n o\u011fullar\u0131: Elam, Asur, Arpak\u015fat, Lud, Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aram'\u0131n o\u011fullar\u0131: \u00dbs, Hul, Geter, Ma\u015f."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arpak\u015fat \u015eelah'\u0131n babas\u0131yd\u0131. \u015eelah'tan Ever oldu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ever'in iki o\u011flu oldu. Birinin ad\u0131 Pelek'ti; \u00e7\u00fcnk\u00fc yery\u00fcz\u00fcndeki insanlar onun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde b\u00f6l\u00fcnd\u00fc. Karde\u015finin ad\u0131 Yoktan'd\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yoktan Almodat'\u0131n, \u015eelef'in, Hasarmavet'in, Yerah'\u0131n, Hadoram'\u0131n, Uzal'\u0131n, Dikla'n\u0131n, Oval'\u0131n, Avimael'in, \u015eeva'n\u0131n, Ofir'in, Havila'n\u0131n, Yovav'\u0131n atas\u0131yd\u0131. Bunlar\u0131n hepsi Yoktan'\u0131n soyundand\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": ""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Do\u011fuda, Me\u015fa'dan Sefar'a uzanan da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede ya\u015farlard\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dclkelerinde ve uluslar\u0131nda \u00e7e\u015fitli boylara ve dillere b\u00f6l\u00fcnen Samo\u011fullar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tufandan sonra kayda ge\u00e7en, ulus ulus, boy boy yery\u00fcz\u00fcne yay\u0131lan b\u00fct\u00fcn bu insanlar Nuh'un soyundan gelmedir."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ba\u015flang\u0131\u00e7ta d\u00fcnyadaki b\u00fct\u00fcn insanlar ayn\u0131 dili konu\u015fur, ayn\u0131 s\u00f6zleri kullan\u0131rlard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Do\u011fuya g\u00f6\u00e7erlerken \u015einar b\u00f6lgesinde bir ova bulup oraya yerle\u015ftiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Birbirlerine, \u201cGelin, tu\u011fla yap\u0131p iyice pi\u015firelim\u201d dediler. Ta\u015f yerine tu\u011fla, har\u00e7 yerine zift kulland\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra, \u201cKendimize bir kent kural\u0131m\u201d dediler, \u201cG\u00f6klere eri\u015fecek bir kule dikip \u00fcn salal\u0131m. B\u00f6ylece yery\u00fcz\u00fcne da\u011f\u0131lmay\u0131z.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB insanlar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 kentle kuleyi g\u00f6rmek i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131ya indi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cTek bir halk olup ayn\u0131 dili konu\u015farak bunu yapmaya ba\u015flad\u0131klar\u0131na g\u00f6re, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini ger\u00e7ekle\u015ftirecek, hi\u00e7bir engel tan\u0131mayacaklar\u201d dedi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cGelin, a\u015fa\u011f\u0131 inip dillerini kar\u0131\u015ft\u0131ral\u0131m ki, birbirlerini anlamas\u0131nlar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6ylece RAB onlar\u0131 yery\u00fcz\u00fcne da\u011f\u0131tarak kentin yap\u0131m\u0131n\u0131 durdurdu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu nedenle kente Babil ad\u0131 verildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n dilini orada kar\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015f ve onlar\u0131 yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn d\u00f6rt buca\u011f\u0131na da\u011f\u0131tm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sam'\u0131n soyunun \u00f6yk\u00fcs\u00fc: Tufandan iki y\u0131l sonra Sam 100 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Arpak\u015fat do\u011fdu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arpak\u015fat'\u0131n do\u011fumundan sonra Sam 500 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arpak\u015fat 35 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu \u015eelah do\u011fdu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015eelah'\u0131n do\u011fumundan sonra Arpak\u015fat 403 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015eelah 30 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Ever do\u011fdu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ever'in do\u011fumundan sonra \u015eelah 403 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ever 34 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Pelek do\u011fdu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pelek'in do\u011fumundan sonra Ever 430 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pelek 30 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Reu do\u011fdu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Reu'nun do\u011fumundan sonra Pelek 209 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Reu 32 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Seruk do\u011fdu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Seruk'un do\u011fumundan sonra Reu 207 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Seruk 30 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Nahor do\u011fdu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nahor'un do\u011fumundan sonra Seruk 200 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nahor 29 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Terah do\u011fdu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Terah'\u0131n do\u011fumundan sonra Nahor 119 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yetmi\u015f ya\u015f\u0131ndan sonra Terah'\u0131n Avram, Nahor ve Haran adl\u0131 o\u011fullar\u0131 oldu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Terah soyunun \u00f6yk\u00fcs\u00fc: Terah Avram, Nahor ve Haran'\u0131n babas\u0131yd\u0131. Haran'\u0131n Lut adl\u0131 bir o\u011flu oldu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Haran, babas\u0131 Terah hen\u00fcz sa\u011fken, do\u011fdu\u011fu \u00fclkede, Kildaniler'in Ur Kenti'nde \u00f6ld\u00fc."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avram'la Nahor evlendiler. Avram'\u0131n kar\u0131s\u0131n\u0131n ad\u0131 Saray, Nahor'unkinin ad\u0131 Milka'yd\u0131. Milka Yiska'n\u0131n babas\u0131 Haran'\u0131n k\u0131z\u0131yd\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saray k\u0131s\u0131rd\u0131, \u00e7ocu\u011fu olmuyordu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Terah, o\u011flu Avram'\u0131, Haran'\u0131n o\u011flu olan torunu Lut'u ve Avram'\u0131n kar\u0131s\u0131 olan gelini Saray'\u0131 yan\u0131na ald\u0131. Kenan \u00fclkesine gitmek \u00fczere Kildaniler'in Ur Kenti'nden ayr\u0131ld\u0131lar. Harran'a gidip oraya yerle\u015ftiler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Terah iki y\u00fcz be\u015f y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra Harran'da \u00f6ld\u00fc."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Avram'a, \u201c\u00dclkeni, akrabalar\u0131n\u0131, baba evini b\u0131rak, sana g\u00f6sterece\u011fim \u00fclkeye git\u201d dedi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cSeni b\u00fcy\u00fck bir ulus yapaca\u011f\u0131m, Seni kutsayacak, sana \u00fcn kazand\u0131raca\u011f\u0131m, Bereket kayna\u011f\u0131 olacaks\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Seni kutsayanlar\u0131 kutsayacak, Seni lanetleyeni lanetleyece\u011fim. Yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn halklar Senin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131nla kutsanacak.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avram RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yola \u00e7\u0131kt\u0131. Lut da onunla birlikte gitti. Avram Harran'dan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 zaman yetmi\u015f be\u015f ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kar\u0131s\u0131 Saray'\u0131, ye\u011feni Lut'u, Harran'da kazand\u0131klar\u0131 mallar\u0131, edindikleri u\u015faklar\u0131 yan\u0131na al\u0131p Kenan \u00fclkesine do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131. Oraya vard\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram \u00fclke boyunca \u015eekem'deki More me\u015fesine kadar ilerledi. O g\u00fcnlerde orada Kenanl\u0131lar ya\u015f\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB Avram'a g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cBu topraklar\u0131 senin soyuna verece\u011fim\u201d dedi. Avram kendisine g\u00f6r\u00fcnen RAB'be orada bir sunak yapt\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oradan Beytel'in do\u011fusundaki da\u011fl\u0131k b\u00f6lgeye do\u011fru gitti. \u00c7ad\u0131r\u0131n\u0131 bat\u0131daki Beytel'le do\u011fudaki Ay Kenti'nin aras\u0131na kurdu. Orada RAB'be bir sunak yap\u0131p RAB'bi ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra kona g\u00f6\u00e7e Negev'e do\u011fru ilerledi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dclkedeki \u015fiddetli k\u0131tl\u0131k y\u00fcz\u00fcnden Avram ge\u00e7ici bir s\u00fcre i\u00e7in M\u0131s\u0131r'a gitti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'a yakla\u015ft\u0131klar\u0131nda kar\u0131s\u0131 Saray'a, \u201cG\u00fczel bir kad\u0131n oldu\u011funu biliyorum\u201d dedi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cOlur ki M\u0131s\u0131rl\u0131lar seni g\u00f6r\u00fcp, \u2018Bu onun kar\u0131s\u0131\u2019 diyerek beni \u00f6ld\u00fcr\u00fcr, seni sa\u011f b\u0131rak\u0131rlar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00fctfen, \u2018Onun k\u0131zkarde\u015fiyim\u2019 de ki, senin hat\u0131r\u0131n i\u00e7in bana iyi davrans\u0131nlar, can\u0131ma dokunmas\u0131nlar.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avram M\u0131s\u0131r'a girince, M\u0131s\u0131rl\u0131lar kar\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok g\u00fczel oldu\u011funu farkettiler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad\u0131n\u0131 g\u00f6ren firavunun adamlar\u0131, g\u00fczelli\u011fini firavuna \u00f6vd\u00fcler. Kad\u0131n saraya al\u0131nd\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onun hat\u0131r\u0131 i\u00e7in firavun Avram'a iyi davrand\u0131. Avram davar, s\u0131\u011f\u0131r, erkek ve di\u015fi e\u015fek, erkek ve kad\u0131n k\u00f6le, deve sahibi oldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB Avram'\u0131n kar\u0131s\u0131 Saray y\u00fcz\u00fcnden firavunla ev halk\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na korkun\u00e7 felaketler getirdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Firavun Avram'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtarak, \u201cNedir bana bu yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d dedi, \u201cNeden Saray'\u0131n kar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6ylemedin?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni\u00e7in \u2018Saray k\u0131zkarde\u015fimdir\u2019 diyerek onunla evlenmeme izin verdin? Al kar\u0131n\u0131, git!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Firavun Avram i\u00e7in adamlar\u0131na buyruk verdi. B\u00f6ylece Avram'la kar\u0131s\u0131n\u0131 sahip oldu\u011fu her \u015feyle birlikte g\u00f6nderdiler."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avram, kar\u0131s\u0131 ve sahip oldu\u011fu her \u015feyle birlikte M\u0131s\u0131r'dan ayr\u0131l\u0131p Negev'e do\u011fru gitti. Lut da onunla birlikteydi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avram \u00e7ok zengindi. S\u00fcr\u00fcleri, alt\u0131nlar\u0131, g\u00fcm\u00fc\u015fleri vard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Negev'den ba\u015flay\u0131p bir yerden \u00f6b\u00fcr\u00fcne g\u00f6\u00e7erek Beytel'e kadar gitti. Beytel'le Ay Kenti aras\u0131nda daha \u00f6nce \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 kurmu\u015f oldu\u011fu yere vard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6nceden yapm\u0131\u015f oldu\u011fu suna\u011f\u0131n bulundu\u011fu yere gidip orada RAB'bi ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avram'la birlikte g\u00f6\u00e7en Lut'un da davarlar\u0131, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131, \u00e7ad\u0131rlar\u0131 vard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mallar\u0131 \u00f6yle \u00e7oktu ki, toprak birlikte ya\u015famalar\u0131na elvermedi; yan yana ya\u015fayamad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avram'\u0131n \u00e7obanlar\u0131yla Lut'un \u00e7obanlar\u0131 aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131. \u2013O g\u00fcnlerde Kenanl\u0131lar'la Perizliler de orada ya\u015f\u0131yorlard\u0131.\u2013"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avram Lut'a, \u201cBiz akrabay\u0131z\u201d dedi, \u201cBu y\u00fczden aram\u0131zda da \u00e7obanlar\u0131m\u0131z aras\u0131nda da kavga \u00e7\u0131kmas\u0131n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn topraklar senin \u00f6n\u00fcnde. Gel, ayr\u0131lal\u0131m. Sen sola gidersen, ben sa\u011fa gidece\u011fim. Sen sa\u011fa gidersen, ben sola gidece\u011fim.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lut \u00e7evresine bakt\u0131. \u015eeria Ovas\u0131'n\u0131n t\u00fcm\u00fc RAB'bin bah\u00e7esi gibi, Soar'a do\u011fru giderken M\u0131s\u0131r topraklar\u0131 gibiydi. Her yerde bol su vard\u0131. RAB Sodom ve Gomora kentlerini yok etmeden \u00f6nce ova b\u00f6yleydi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lut kendine \u015eeria Ovas\u0131'n\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc se\u00e7erek do\u011fuya do\u011fru g\u00f6\u00e7t\u00fc. Birbirlerinden ayr\u0131ld\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avram Kenan topraklar\u0131nda kald\u0131. Lut ovadaki kentlerin aras\u0131na yerle\u015fti, Sodom'a yak\u0131n bir yere \u00e7ad\u0131r kurdu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sodom halk\u0131 \u00e7ok k\u00f6t\u00fcyd\u00fc. RAB'be kar\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck g\u00fcnah i\u015fliyordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lut Avram'dan ayr\u0131ld\u0131ktan sonra, RAB Avram'a, \u201cBulundu\u011fun yerden kuzeye, g\u00fcneye, do\u011fuya, bat\u0131ya dikkatle bak\u201d dedi,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cG\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131 sonsuza dek sana ve soyuna verece\u011fim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Soyunu topra\u011f\u0131n tozu kadar \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. \u00d6yle ki, biri \u00e7\u0131k\u0131p da topra\u011f\u0131n tozunu sayabilirse, senin soyunu da sayabilecek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kalk, sana verece\u011fim topraklar\u0131 boydan boya dola\u015f.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avram \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 s\u00f6kt\u00fc, gidip Hevron'daki Mamre me\u015feli\u011fine yerle\u015fti. Orada RAB'be bir sunak yapt\u0131."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu arada \u015einar Kral\u0131 Amrafel, Ellasar Kral\u0131 Aryok, Elam Kral\u0131 Kedorlaomer ve Goyim Kral\u0131 Tidal"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sodom Kral\u0131 Bera'ya, Gomora Kral\u0131 Bir\u015fa'ya, Adma Kral\u0131 \u015einav'a, Sevoyim Kral\u0131 \u015eemever'e ve Bala \u2013Soar\u2013 Kral\u0131'na kar\u015f\u0131 sava\u015f a\u00e7t\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu son be\u015f kral bug\u00fcn Lut G\u00f6l\u00fc olan Siddim Vadisi'nde g\u00fc\u00e7lerini birle\u015ftirmi\u015fti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bu krallar on iki y\u0131l Kedorlaomer'in egemenli\u011fi alt\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015f, on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131l ona ba\u015fkald\u0131rm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "On d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc y\u0131l Kedorlaomer'le onu destekleyen \u00f6b\u00fcr krallar gelip A\u015fterot-Karnayim'de Refal\u0131lar'\u0131, Ham'da Zuzlular'\u0131, \u015eave-Kiryatayim'de Emliler'i, \u00e7\u00f6l kenar\u0131ndaki El-Paran'a kadar uzanan da\u011fl\u0131k Seir b\u00f6lgesinde Horlular'\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oradan geri d\u00f6n\u00fcp Eyn-Mi\u015fpat'a \u2013Kade\u015f'e\u2013 gittiler. Amalekliler'in b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131n\u0131 alarak Haseson-Tamar'da ya\u015fayan Amorlular'\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Sodom, Gomora, Adma, Sevoyim, Bala \u2013Soar\u2013 krallar\u0131 yola \u00e7\u0131kt\u0131. Bu be\u015f kral d\u00f6rt krala \u2013Elam Kral\u0131 Kedorlaomer, Goyim Kral\u0131 Tidal, \u015einar Kral\u0131 Amrafel, Ellasar Kral\u0131 Aryok'a\u2013 kar\u015f\u0131 Siddim Vadisi'nde sava\u015f d\u00fczenine girdiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": ""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Siddim Vadisi zift \u00e7ukurlar\u0131yla doluydu. Sodom ve Gomora krallar\u0131 ka\u00e7arken adamlar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131 bu \u00e7ukurlara d\u00fc\u015ft\u00fc. Sa\u011f kalanlarsa da\u011flara ka\u00e7t\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00f6rt kral Sodom ve Gomora'n\u0131n b\u00fct\u00fcn mal\u0131n\u0131 ve yiyece\u011fini al\u0131p gitti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avram'\u0131n ye\u011feni Lut'la mallar\u0131n\u0131 da g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. \u00c7\u00fcnk\u00fc o da Sodom'da ya\u015f\u0131yordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oradan ka\u00e7\u0131p kurtulan biri gelip \u0130brani Avram'a durumu bildirdi. Avram E\u015fkol'la Aner'in karde\u015fi Amorlu Mamre'nin me\u015feli\u011finde ya\u015f\u0131yordu. Bunlar\u0131n hepsi Avram'dan yanayd\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avram ye\u011feni Lut'un tutsak al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyunca, evinde do\u011fup yeti\u015fmi\u015f \u00fc\u00e7 y\u00fcz on sekiz adam\u0131n\u0131 yan\u0131na alarak d\u00f6rt kral\u0131 Dan'a kadar kovalad\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adamlar\u0131n\u0131 gruplara ay\u0131rd\u0131, gece sald\u0131r\u0131p onlar\u0131 bozguna u\u011fratarak \u015eam'\u0131n kuzeyindeki Hova'ya kadar kovalad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ya\u011fmalanan b\u00fct\u00fcn mal\u0131, ye\u011feni Lut'la mallar\u0131n\u0131, kad\u0131nlar\u0131 ve halk\u0131 geri getirdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avram Kedorlaomer'le onu destekleyen krallar\u0131 bozguna u\u011frat\u0131p d\u00f6n\u00fcnce, Sodom Kral\u0131 onu kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Kral Vadisi olan \u015eave Vadisi'ne gitti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y\u00fcce Tanr\u0131'n\u0131n k\u00e2hini olan \u015ealem Kral\u0131 Melkisedek ekmek ve \u015farap getirdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avram'\u0131 kutsayarak \u015f\u00f6yle dedi: \u201cYeri g\u00f6\u011f\u00fc yaratan y\u00fcce Tanr\u0131 Avram'\u0131 kutsas\u0131n,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 onun eline teslim eden y\u00fcce Tanr\u0131'ya \u00f6vg\u00fcler olsun.\u201d Bunun \u00fczerine Avram her \u015feyin ondal\u0131\u011f\u0131n\u0131 Melkisedek'e verdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sodom Kral\u0131 Avram'a, \u201cAdamlar\u0131m\u0131 bana ver, mallar sana kals\u0131n\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avram Sodom Kral\u0131'na, \u201cYeri g\u00f6\u011f\u00fc yaratan y\u00fcce Tanr\u0131 RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sana ait hi\u00e7bir \u015fey, bir iplik, bir \u00e7ar\u0131k ba\u011f\u0131 bile almayaca\u011f\u0131ma ant i\u00e7erim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u00d6yle ki, \u2018Avram'\u0131 zengin ettim\u2019 demeyesin."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yaln\u0131z, adamlar\u0131m\u0131n yedikleri bunun d\u0131\u015f\u0131nda. Bir de beni destekleyen Aner, E\u015fkol ve Mamre paylar\u0131na d\u00fc\u015feni als\u0131nlar.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra RAB bir g\u00f6r\u00fcmde Avram'a, \u201cKorkma, Avram\u201d diye seslendi, \u201cSenin kalkan\u0131n benim. \u00d6d\u00fcl\u00fcn \u00e7ok b\u00fcy\u00fck olacak.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avram, \u201cEy Egemen RAB, bana ne vereceksin?\u201d dedi, \u201c\u00c7ocuk sahibi olamad\u0131m. Evim \u015eaml\u0131 Eliezer'e kalacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bana \u00e7ocuk vermedi\u011fin i\u00e7in evimdeki bir u\u015fak miras\u00e7\u0131m olacak.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB yine seslendi: \u201cO miras\u00e7\u0131n olmayacak, \u00f6z \u00e7ocu\u011fun miras\u00e7\u0131n olacak.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra Avram'\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kararak, \u201cG\u00f6klere bak\u201d dedi, \u201cY\u0131ld\u0131zlar\u0131 sayabilir misin? \u0130\u015fte, soyun o kadar \u00e7ok olacak.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram RAB'be iman etti, RAB bunu ona do\u011fruluk sayd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tanr\u0131 Avram'a, \u201cBu topraklar\u0131 sana miras olarak vermek i\u00e7in Kildaniler'in Ur Kenti'nden seni \u00e7\u0131karan RAB benim\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avram, \u201cEy Egemen RAB, bu topraklar\u0131 miras alaca\u011f\u0131m\u0131 nas\u0131l bilece\u011fim?\u201d diye sordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB, \u201cBana bir d\u00fcve, bir ke\u00e7i, bir de ko\u00e7 getir\u201d dedi, \u201cHepsi \u00fc\u00e7er ya\u015f\u0131nda olsun. Bir de kumruyla g\u00fcvercin yavrusu getir.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avram hepsini getirdi, ortadan kesip par\u00e7alar\u0131 birbirine kar\u015f\u0131 dizdi. Yaln\u0131z ku\u015flar\u0131 kesmedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le\u015flerin \u00fczerine konan y\u0131rt\u0131c\u0131 ku\u015flar\u0131 kovdu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00fcne\u015f batarken Avram derin bir uykuya dald\u0131. \u00dczerine deh\u015fet verici zifiri bir karanl\u0131k \u00e7\u00f6kt\u00fc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB Avram'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u015eunu iyi bil ki, senin soyun yabanc\u0131 bir \u00fclkede, gurbette ya\u015fayacak. D\u00f6rt y\u00fcz y\u0131l k\u00f6lelik edip bask\u0131 g\u00f6recek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ama soyuna k\u00f6lelik yapt\u0131ran ulusu cezaland\u0131raca\u011f\u0131m. Sonra soyun oradan b\u00fcy\u00fck mal varl\u0131\u011f\u0131yla \u00e7\u0131kacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sen de esenlik i\u00e7inde atalar\u0131na kavu\u015facaks\u0131n. \u0130leri ya\u015fta \u00f6l\u00fcp g\u00f6m\u00fcleceksin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Soyunun d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ku\u015fa\u011f\u0131 buraya geri d\u00f6necek. \u00c7\u00fcnk\u00fc Amorlular'\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fckler hen\u00fcz doru\u011fa varmad\u0131.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00fcne\u015f bat\u0131p karanl\u0131k \u00e7\u00f6k\u00fcnce, dumanl\u0131 bir mangalla alevli bir me\u015fale g\u00f6r\u00fcnd\u00fc ve kesilen hayvan par\u00e7alar\u0131n\u0131n aras\u0131ndan ge\u00e7ti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O g\u00fcn RAB Avram'la antla\u015fma yaparak ona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cM\u0131s\u0131r Irma\u011f\u0131'ndan b\u00fcy\u00fck F\u0131rat Irma\u011f\u0131'na kadar uzanan bu topraklar\u0131 \u2013Ken, Keniz, Kadmon, Hitit, Periz, Refa, Amor, Kenan, Girga\u015f ve Yevus topraklar\u0131n\u0131\u2013 senin soyuna verece\u011fim.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": ""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kar\u0131s\u0131 Saray Avram'a \u00e7ocuk verememi\u015fti. Saray'\u0131n Hacer ad\u0131nda M\u0131s\u0131rl\u0131 bir cariyesi vard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saray Avram'a, \u201cRAB \u00e7ocuk sahibi olmam\u0131 engelledi\u201d dedi, \u201cL\u00fctfen, cariyemle yat. Belki bu yoldan bir \u00e7ocuk sahibi olabilirim.\u201d Avram Saray'\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinledi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saray M\u0131s\u0131rl\u0131 cariyesi Hacer'i kocas\u0131 Avram'a kar\u0131 olarak verdi. Bu olay Avram Kenan'da on y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra oldu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avram Hacer'le yatt\u0131, Hacer hamile kald\u0131. Hacer hamile oldu\u011funu anlay\u0131nca, han\u0131m\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saray Avram'a, \u201cBu haks\u0131zl\u0131k senin y\u00fcz\u00fcnden ba\u015f\u0131ma geldi!\u201d dedi, \u201cCariyemi koynuna soktum. Hamile oldu\u011funu anlay\u0131nca beni k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131. Seninle benim aramda RAB karar versin.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram, \u201cCariyen senin elinde\u201d dedi, \u201cNeyi uygun g\u00f6r\u00fcrsen yap.\u201d B\u00f6ylece Saray cariyesine sert davranmaya ba\u015flad\u0131. Hacer onun yan\u0131ndan ka\u00e7t\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi Hacer'i \u00e7\u00f6lde bir p\u0131nar\u0131n, \u015eur yolundaki p\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131nda buldu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ona, \u201cSaray'\u0131n cariyesi Hacer, nereden gelip nereye gidiyorsun?\u201d diye sordu. Hacer, \u201cHan\u0131m\u0131m Saray'dan ka\u00e7\u0131yorum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi, \u201cHan\u0131m\u0131na d\u00f6n ve ona boyun e\u011f\u201d dedi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cSenin soyunu \u00f6yle \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m ki, kimse sayamayacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte hamilesin, bir o\u011flun olacak, Ad\u0131n\u0131 \u0130smail koyacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB s\u0131k\u0131nt\u0131 i\u00e7indeki yakar\u0131\u015f\u0131n\u0131 i\u015fitti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O\u011flun yaban e\u015fe\u011fine benzer bir adam olacak, O herkese, herkes de ona kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kacak. Karde\u015flerinin hepsiyle \u00e7eki\u015fme i\u00e7inde ya\u015fayacak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hacer, \u201cBeni g\u00f6ren Tanr\u0131'y\u0131 ger\u00e7ekten g\u00f6rd\u00fcm m\u00fc?\u201d diyerek kendisiyle konu\u015fan RAB'be \u201cEl-Roi\u201d ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Kade\u015f'le Beret aras\u0131ndaki o kuyuya Beer-Lahay-Roi ad\u0131 verildi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hacer Avram'a bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. Avram \u00e7ocu\u011fun ad\u0131n\u0131 \u0130smail koydu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hacer \u0130smail'i do\u011furdu\u011funda, Avram seksen alt\u0131 ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avram doksan dokuz ya\u015f\u0131ndayken RAB ona g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cBen Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131'y\u0131m\u201d dedi, \u201cBenim yolumda y\u00fcr\u00fc, kusursuz ol."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seninle yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecek, soyunu alabildi\u011fine \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avram y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131. Tanr\u0131,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cSeninle yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fma \u015fudur\u201d dedi, \u201cBir\u00e7ok ulusun babas\u0131 olacaks\u0131n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Art\u0131k ad\u0131n Avram de\u011fil, \u0130brahim olacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc seni bir\u00e7ok ulusun babas\u0131 yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Seni \u00e7ok verimli k\u0131laca\u011f\u0131m. Soyundan uluslar do\u011facak, krallar \u00e7\u0131kacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Antla\u015fmam\u0131 seninle ve soyunla ku\u015faklar boyunca, sonsuza dek s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim. Senin, senden sonra da soyunun Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bir yabanc\u0131 olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n topraklar\u0131, b\u00fct\u00fcn Kenan \u00fclkesini sonsuza dek m\u00fclk\u00fcn\u00fcz olmak \u00fczere sana ve soyuna verece\u011fim. Onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u0130brahim'e, \u201cSen ve soyun ku\u015faklar boyu antla\u015fmama ba\u011fl\u0131 kalmal\u0131s\u0131n\u0131z\u201d dedi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cSeninle ve soyunla yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fman\u0131n ko\u015fulu \u015fudur: Aran\u0131zdaki erkeklerin hepsi s\u00fcnnet edilecek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00fcnnet olmal\u0131s\u0131n\u0131z. S\u00fcnnet aram\u0131zdaki antla\u015fman\u0131n belirtisi olacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Evinizde do\u011fmu\u015f ya da soyunuzdan olmayan bir yabanc\u0131dan sat\u0131n al\u0131nm\u0131\u015f k\u00f6leler dahil sekiz g\u00fcnl\u00fck her erkek \u00e7ocuk s\u00fcnnet edilecek. Gelecek ku\u015faklar\u0131n\u0131z boyunca s\u00fcrecek bu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Evinizde do\u011fan ya da sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z her \u00e7ocuk kesinlikle s\u00fcnnet edilecek. Bedeninizdeki bu belirti sonsuza dek s\u00fcrecek antla\u015fmam\u0131n simgesi olacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00fcnnet edilmemi\u015f her erkek halk\u0131n\u0131n aras\u0131ndan at\u0131lacak, \u00e7\u00fcnk\u00fc antla\u015fmam\u0131 bozmu\u015f demektir.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cKar\u0131n Saray'a gelince, ona art\u0131k Saray demeyeceksin\u201d dedi, \u201cBundan b\u00f6yle onun ad\u0131 Sara olacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onu kutsayacak, ondan sana bir o\u011ful verece\u011fim. Onu kutsayaca\u011f\u0131m, uluslar\u0131n anas\u0131 olacak. Halklar\u0131n krallar\u0131 onun soyundan \u00e7\u0131kacak.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130brahim y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131 ve g\u00fcld\u00fc. \u0130\u00e7inden, \u201cY\u00fcz ya\u015f\u0131nda bir adam \u00e7ocuk sahibi olabilir mi?\u201d dedi, \u201cDoksan ya\u015f\u0131ndaki Sara do\u011furabilir mi?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra Tanr\u0131'ya, \u201cKe\u015fke \u0130smail'i miras\u00e7\u0131m kabul etseydin!\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cHay\u0131r. Ama kar\u0131n Sara sana bir o\u011ful do\u011furacak, ad\u0131n\u0131 \u0130shak koyacaks\u0131n\u201d dedi, \u201cOnunla ve soyuyla antla\u015fmam\u0131 sonsuza dek s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130smail'e gelince, seni i\u015fittim. Onu kutsayacak, verimli k\u0131lacak, soyunu alabildi\u011fine \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. On iki beyin babas\u0131 olacak. Soyunu b\u00fcy\u00fck bir ulus yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ancak antla\u015fmam\u0131 gelecek y\u0131l bu zaman Sara'n\u0131n do\u011furaca\u011f\u0131 o\u011flun \u0130shak'la s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u0130brahim'le konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirince ondan ayr\u0131l\u0131p yukar\u0131ya \u00e7ekildi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130brahim evindeki b\u00fct\u00fcn erkekleri \u2013o\u011flu \u0130smail'i, evinde do\u011fanlar\u0131n, sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 u\u015faklar\u0131n hepsini\u2013 Tanr\u0131'n\u0131n kendisine buyurdu\u011fu gibi o g\u00fcn s\u00fcnnet ettirdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130brahim s\u00fcnnet oldu\u011funda doksan dokuz ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O\u011flu \u0130smail on \u00fc\u00e7 ya\u015f\u0131nda s\u00fcnnet oldu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130brahim, o\u011flu \u0130smail'le ayn\u0131 g\u00fcn s\u00fcnnet edildi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130brahim'in evindeki b\u00fct\u00fcn erkekler \u2013evinde do\u011fanlar ve yabanc\u0131lardan sat\u0131n al\u0131nanlar\u2013 onunla birlikte s\u00fcnnet oldu."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130brahim g\u00fcn\u00fcn s\u0131cak saatlerinde Mamre me\u015feli\u011findeki \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde otururken, RAB kendisine g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130brahim kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00fc\u00e7 adam\u0131n durdu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. Onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez kar\u015f\u0131lamaya ko\u015ftu. Yere kapanarak,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cEy efendim, e\u011fer g\u00f6z\u00fcnde l\u00fctuf bulduysam, l\u00fctfen kulunun yan\u0131ndan ayr\u0131lma\u201d dedi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBiraz su getirteyim, ayaklar\u0131n\u0131z\u0131 y\u0131kay\u0131n. \u015eu a\u011fac\u0131n alt\u0131nda dinlenin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Madem kulunuza konuk geldiniz, b\u0131rak\u0131n size yiyecek bir \u015feyler getireyim. Biraz dinlendikten sonra yolunuza devam edersiniz.\u201d Adamlar, \u201cPeki, dedi\u011fin gibi olsun\u201d dediler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130brahim hemen \u00e7ad\u0131ra, Sara'n\u0131n yan\u0131na gitti. Ona, \u201cHemen \u00fc\u00e7 sea ince un al, yo\u011furup pide yap\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ard\u0131ndan s\u0131\u011f\u0131rlara ko\u015ftu. K\u00f6rpe ve besili bir buza\u011f\u0131 se\u00e7ip u\u015fa\u011f\u0131na verdi. U\u015fak buza\u011f\u0131y\u0131 hemen haz\u0131rlad\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130brahim haz\u0131rlanan buza\u011f\u0131y\u0131 yo\u011furt ve s\u00fctle birlikte g\u00f6t\u00fcr\u00fcp konuklar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne koydu. Onlar yerken o da yanlar\u0131nda, a\u011fac\u0131n alt\u0131nda durdu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Konuklar, \u201cKar\u0131n Sara nerede?\u201d diye sordular. \u0130brahim, \u201c\u00c7ad\u0131rda\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O, \u201cGelecek y\u0131l bu zamanda kesinlikle yan\u0131na d\u00f6nece\u011fim\u201d dedi, \u201cO zaman kar\u0131n Sara'n\u0131n bir o\u011flu olacak.\u201d Sara onun arkas\u0131nda, \u00e7ad\u0131r\u0131n giri\u015finde durmu\u015f, dinliyordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130brahim'le Sara kocam\u0131\u015flard\u0131, ya\u015flar\u0131 hayli ileriydi. Sara \u00e2detten kesilmi\u015fti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130\u00e7in i\u00e7in g\u00fclerek, \u201cBu ya\u015ftan sonra bu sevinci tadabilir miyim?\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc, \u201c\u00dcstelik efendim de ya\u015fl\u0131.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB \u0130brahim'e sordu: \u201cSara ni\u00e7in, \u2018Bu ya\u015ftan sonra ger\u00e7ekten \u00e7ocuk sahibi mi olaca\u011f\u0131m?\u2019 diyerek g\u00fcld\u00fc?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB i\u00e7in olanaks\u0131z bir \u015fey var m\u0131? Belirlenen vakitte, gelecek y\u0131l bu zaman yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcmde Sara'n\u0131n bir o\u011flu olacak.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sara korktu, \u201cG\u00fclmedim\u201d diyerek yalan s\u00f6yledi. RAB, \u201cHay\u0131r, g\u00fcld\u00fcn\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Adamlar oradan ayr\u0131l\u0131rken Sodom'a do\u011fru bakt\u0131lar. \u0130brahim onlar\u0131 yolcu etmek i\u00e7in yanlar\u0131nda y\u00fcr\u00fcyordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB, \u201cYapaca\u011f\u0131m \u015feyi \u0130brahim'den mi gizleyece\u011fim?\u201d dedi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cKu\u015fkusuz \u0130brahim'den b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ulus t\u00fcreyecek, yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn uluslar onun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kutsanacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Do\u011fru ve adil olan\u0131 yaparak yolumda y\u00fcr\u00fcmeyi o\u011fullar\u0131na ve soyuna buyursun diye \u0130brahim'i se\u00e7tim. \u00d6yle ki, ona verdi\u011fim s\u00f6z\u00fc yerine getireyim.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra \u0130brahim'e, \u201cSodom ve Gomora b\u00fcy\u00fck su\u00e7lama alt\u0131nda\u201d dedi, \u201cG\u00fcnahlar\u0131 \u00e7ok a\u011f\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onun i\u00e7in inip bakaca\u011f\u0131m. Duydu\u011fum su\u00e7lamalar do\u011fru mu, de\u011fil mi g\u00f6rece\u011fim. Bunlar\u0131 yap\u0131p yapmad\u0131klar\u0131n\u0131 anlayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Adamlar oradan ayr\u0131l\u0131p Sodom'a do\u011fru gittiler. Ama \u0130brahim RAB'bin huzurunda kald\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB'be yakla\u015farak, \u201cHaks\u0131zla birlikte hakl\u0131y\u0131 da m\u0131 yok edeceksin?\u201d diye sordu,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cKentte elli do\u011fru ki\u015fi var diyelim. Oray\u0131 ger\u00e7ekten yok edecek misin? \u0130\u00e7indeki elli do\u011fru ki\u015finin hat\u0131r\u0131 i\u00e7in kenti ba\u011f\u0131\u015flamayacak m\u0131s\u0131n?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Senden uzak olsun bu. Hakl\u0131y\u0131, haks\u0131z\u0131 ayn\u0131 kefeye koyarak haks\u0131z\u0131n yan\u0131nda hakl\u0131y\u0131 da \u00f6ld\u00fcrmek senden uzak olsun. B\u00fct\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 yarg\u0131layan adil olmal\u0131.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "RAB, \u201cE\u011fer Sodom'da elli do\u011fru ki\u015fi bulursam, onlar\u0131n hat\u0131r\u0131na b\u00fct\u00fcn kenti ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201cBen toz ve k\u00fcl\u00fcm, bir hi\u00e7im\u201d dedi, \u201cAma seninle konu\u015fma y\u00fcreklili\u011fini g\u00f6sterece\u011fim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u0131rk be\u015f do\u011fru ki\u015fi var diyelim, be\u015f ki\u015fi i\u00e7in b\u00fct\u00fcn kenti yok mu edeceksin?\u201d RAB, \u201cE\u011fer kentte k\u0131rk be\u015f do\u011fru ki\u015fi bulursam, oray\u0131 yok etmeyece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130brahim yine sordu: \u201cYa k\u0131rk ki\u015fi bulursan?\u201d RAB, \u201cO k\u0131rk ki\u015finin hat\u0131r\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir \u015fey yapmayaca\u011f\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201cYa Rab, \u00f6fkelenme ama, otuz ki\u015fi var diyelim?\u201d dedi. RAB, \u201cOtuz ki\u015fi bulursam, kente dokunmayaca\u011f\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201cYa Rab, l\u00fctfen konu\u015fma y\u00fcreklili\u011fimi ba\u011f\u0131\u015fla\u201d dedi, \u201cE\u011fer yirmi ki\u015fi bulursan?\u201d RAB, \u201cYirmi ki\u015finin hat\u0131r\u0131 i\u00e7in kenti yok etmeyece\u011fim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201cYa Rab, \u00f6fkelenme ama, bir kez daha konu\u015faca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cE\u011fer on ki\u015fi bulursan?\u201d RAB, \u201cOn ki\u015finin hat\u0131r\u0131 i\u00e7in kenti yok etmeyece\u011fim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "RAB \u0130brahim'le konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirince oradan ayr\u0131ld\u0131, \u0130brahim de \u00e7ad\u0131r\u0131na d\u00f6nd\u00fc."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130ki melek ak\u015famleyin Sodom'a vard\u0131lar. Lut kentin kap\u0131s\u0131nda oturuyordu. Onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in aya\u011fa kalkt\u0131. Yere kapanarak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEfendilerim\u201d dedi, \u201cKulunuzun evine buyurun. Ayaklar\u0131n\u0131z\u0131 y\u0131kay\u0131n, geceyi bizde ge\u00e7irin. Sonra erkenden kalk\u0131p yolunuza devam edersiniz.\u201d Melekler, \u201cOlmaz\u201d dediler, \u201cGeceyi kent meydan\u0131nda ge\u00e7irece\u011fiz.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama Lut \u00e7ok diretti. Sonunda onunla birlikte evine gittiler. Lut onlara yemek haz\u0131rlad\u0131, mayas\u0131z ekmek pi\u015firdi. Yediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Onlar yatmadan, kentin erkekleri \u2013Sodom'un her mahallesinden gen\u00e7 ya\u015fl\u0131 b\u00fct\u00fcn erkekler\u2013 evi sard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lut'a seslenerek, \u201cBu gece sana gelen adamlar nerede?\u201d diye sordular, \u201cGetir onlar\u0131 da yatal\u0131m.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lut d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, arkas\u0131ndan kap\u0131y\u0131 kapad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cKarde\u015fler, l\u00fctfen bu k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yapmay\u0131n\u201d dedi,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cErkek y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmemi\u015f iki k\u0131z\u0131m var. Size onlar\u0131 getireyim, ne isterseniz yap\u0131n. Yeter ki, bu adamlara dokunmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar konu\u011fumdur, \u00e7at\u0131m\u0131n alt\u0131na geldiler.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adamlar, \u201c\u00c7ekil \u00f6n\u00fcm\u00fczden!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201cAdam buraya d\u0131\u015fardan geldi, \u015fimdi yarg\u0131\u00e7l\u0131k tasl\u0131yor! Sana daha beterini yapar\u0131z.\u201d Lut'u ite kaka kap\u0131y\u0131 k\u0131rmaya davrand\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ama i\u00e7erdeki adamlar uzan\u0131p Lut'u evin i\u00e7ine, yanlar\u0131na ald\u0131lar ve kap\u0131y\u0131 kapad\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kap\u0131ya dayanan adamlar\u0131, b\u00fcy\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck hepsini k\u00f6r ettiler. \u00d6yle ki, adamlar kap\u0131y\u0131 bulamaz oldu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130\u00e7erdeki iki adam Lut'a, \u201cSenin burada ba\u015fka kimin var?\u201d diye sordular, \u201cO\u011fullar\u0131n\u0131, k\u0131zlar\u0131n\u0131, damatlar\u0131n\u0131, kentte sana ait kim varsa hepsini d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc buray\u0131 yok edece\u011fiz. RAB bu halk hakk\u0131nda bir\u00e7ok k\u00f6t\u00fc su\u00e7lama duydu, kenti yok etmek i\u00e7in bizi g\u00f6nderdi.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lut d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 ve k\u0131zlar\u0131yla evlenecek olan adamlara, \u201cHemen buradan uzakla\u015f\u0131n!\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB bu kenti yok etmek \u00fczere.\u201d Ne var ki damat adaylar\u0131 onun \u015faka yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 sand\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tan a\u011far\u0131rken melekler Lut'a, \u201cKar\u0131nla iki k\u0131z\u0131n\u0131 al, hemen buradan uzakla\u015f\u201d diye \u00fcstelediler, \u201cYoksa kent cezas\u0131n\u0131 bulurken sen de can\u0131ndan olursun.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lut a\u011f\u0131r davrand\u0131, ama RAB ona ac\u0131d\u0131. Adamlar Lut'la kar\u0131s\u0131n\u0131n ve iki k\u0131z\u0131n\u0131n elinden tutup onlar\u0131 kentin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kent d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131nca, adamlardan biri Lut'a, \u201cKa\u00e7, can\u0131n\u0131 kurtar, arkana bakma\u201d dedi, \u201cBu ovan\u0131n hi\u00e7bir yerinde durma. Da\u011fa ka\u00e7, yoksa \u00f6l\u00fcr gidersin.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lut, \u201cAman, efendim!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cBen kulunuzdan ho\u015fnut kald\u0131n\u0131z, can\u0131m\u0131 kurtarmakla bana b\u00fcy\u00fck iyilik yapt\u0131n\u0131z. Ama da\u011fa ka\u00e7amam. \u00c7\u00fcnk\u00fc felaket bana yeti\u015fir, \u00f6l\u00fcr\u00fcm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130\u015fte, \u015furada ka\u00e7abilece\u011fim yak\u0131n bir kent var, k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck bir kent. \u0130zin verin, oraya ka\u00e7\u0131p can\u0131m\u0131 kurtaray\u0131m. Zaten k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck bir kent.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adamlardan biri, \u201cPeki, dile\u011fini kabul ediyorum\u201d dedi, \u201cO kenti y\u0131kmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c7abuk ol, hemen ka\u00e7! \u00c7\u00fcnk\u00fc sen oraya varmadan bir \u015fey yapamam.\u201d Bu y\u00fczden o kente Soar ad\u0131 verildi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lut Soar'a vard\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcne\u015f do\u011fmu\u015ftu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "RAB Sodom ve Gomora'n\u0131n \u00fczerine g\u00f6kten ate\u015fli k\u00fck\u00fcrt ya\u011fd\u0131rd\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bu kentleri, b\u00fct\u00fcn ovay\u0131, oradaki insanlar\u0131n hepsini ve b\u00fct\u00fcn bitkileri yok etti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ancak Lut'un pe\u015fis\u0131ra gelen kar\u0131s\u0131 d\u00f6n\u00fcp geriye bak\u0131nca tuz kesildi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130brahim sabah erkenden kalk\u0131p \u00f6nceki g\u00fcn RAB'bin huzurunda durdu\u011fu yere gitti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sodom ve Gomora'ya ve b\u00fct\u00fcn ovaya bakt\u0131. Yerden, t\u00fcten bir ocak gibi duman y\u00fckseliyordu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tanr\u0131 ovadaki kentleri yok ederken \u0130brahim'i an\u0131msam\u0131\u015f ve Lut'un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kentleri yok ederken Lut'u bu felaketin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lut Soar'da kalmaktan korkuyordu. Bu y\u00fczden iki k\u0131z\u0131yla kentten ayr\u0131larak da\u011fa yerle\u015fti, onlarla birlikte bir ma\u011farada ya\u015famaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck k\u0131z\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcne, \u201cBabam\u0131z ya\u015fl\u0131\u201d dedi, \u201cD\u00fcnya geleneklerine uygun bi\u00e7imde burada bizimle yatabilecek bir erkek yok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gel, babam\u0131za \u015farap i\u00e7irelim, soyumuzu ya\u015fatmak i\u00e7in onunla yatal\u0131m.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O gece babalar\u0131na \u015farap i\u00e7irdiler. B\u00fcy\u00fck k\u0131z gidip babas\u0131yla yatt\u0131. Ancak Lut yat\u0131p kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131nda de\u011fildi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn b\u00fcy\u00fck k\u0131z k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcne, \u201cD\u00fcn gece babamla yatt\u0131m\u201d dedi, \u201cBu gece de ona \u015farap i\u00e7irelim. Soyumuzu ya\u015fatmak i\u00e7in sen de onunla yat.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "O gece de babalar\u0131na \u015farap i\u00e7irdiler ve k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z babas\u0131yla yatt\u0131. Ama Lut yat\u0131p kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131nda de\u011fildi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00f6ylece Lut'un iki k\u0131z\u0131 da \u00f6z babalar\u0131ndan hamile kald\u0131lar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck k\u0131z bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu, ona Moav ad\u0131n\u0131 verdi. Moav bug\u00fcnk\u00fc Moavl\u0131lar'\u0131n atas\u0131d\u0131r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\u0131n da bir o\u011flu oldu, ad\u0131n\u0131 Ben-Ammi koydu. O da bug\u00fcnk\u00fc Ammonlular'\u0131n atas\u0131d\u0131r."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130brahim Mamre'den Negev'e g\u00f6\u00e7erek Kade\u015f ve \u015eur kentlerinin aras\u0131na yerle\u015fti. Sonra ge\u00e7ici bir s\u00fcre Gerar'da kald\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kar\u0131s\u0131 Sara i\u00e7in, \u201cBu kad\u0131n k\u0131zkarde\u015fimdir\u201d dedi. Bunun \u00fczerine Gerar Kral\u0131 Avimelek adam g\u00f6nderip Sara'y\u0131 getirtti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131 gece d\u00fc\u015f\u00fcnde Avimelek'e g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cBu kad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in \u00f6leceksin\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc o evli bir kad\u0131n.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avimelek hen\u00fcz Sara'ya dokunmam\u0131\u015ft\u0131. \u201cYa Rab\u201d dedi, \u201cSu\u00e7suz bir ulusu mu yok edeceksin?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130brahim'in kendisi bana, \u2018Bu kad\u0131n k\u0131zkarde\u015fimdir\u2019 demedi mi? Kad\u0131n da \u0130brahim i\u00e7in, \u2018O karde\u015fimdir\u2019 dedi. Ben temiz vicdanla, su\u00e7suz ellerimle yapt\u0131m bunu.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tanr\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnde ona, \u201cBunu temiz vicdanla yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cBen de seni bu y\u00fczden bana kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015flemekten al\u0131koydum, kad\u0131na dokunmana izin vermedim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015eimdi kad\u0131n\u0131 kocas\u0131na geri ver. \u00c7\u00fcnk\u00fc o bir peygamberdir. Senin i\u00e7in dua eder, \u00f6lmezsin. Ama kad\u0131n\u0131 geri vermezsen, sen de sana ait olan herkes de \u00f6lecek, bilesin.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avimelek sabah erkenden kalkt\u0131, b\u00fct\u00fcn adamlar\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rarak olup biteni anlatt\u0131. Adamlar deh\u015fete d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avimelek \u0130brahim'i \u00e7a\u011f\u0131rtarak, \u201cNe yapt\u0131n bize?\u201d dedi, \u201cSana ne haks\u0131zl\u0131k ettim ki, beni ve krall\u0131\u011f\u0131m\u0131 bu b\u00fcy\u00fck g\u00fcnaha s\u00fcr\u00fckledin? Bana bu yapt\u0131\u011f\u0131n yap\u0131lacak i\u015f de\u011fil.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sonra, \u201cAmac\u0131n neydi, ni\u00e7in yapt\u0131n bunu?\u201d diye sordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc burada hi\u00e7 Tanr\u0131 korkusu yok\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cKar\u0131m y\u00fcz\u00fcnden beni \u00f6ld\u00fcrebilirler diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dcstelik, Sara ger\u00e7ekten k\u0131zkarde\u015fimdir. Babam\u0131z bir, annemiz ayr\u0131d\u0131r. Onunla evlendim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tanr\u0131 beni babam\u0131n evinden gurbete g\u00f6nderdi\u011fi zaman kar\u0131ma, \u2018Bana sevgini \u015f\u00f6yle g\u00f6stereceksin: Gidece\u011fimiz her yerde karde\u015fin oldu\u011fumu s\u00f6yle\u2019 dedim.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avimelek \u0130brahim'e kar\u0131s\u0131 Sara'y\u0131 geri verdi. Bunun yan\u0131s\u0131ra ona davar, s\u0131\u011f\u0131r, k\u00f6leler, cariyeler de verdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130brahim'e, \u201c\u0130\u015fte \u00fclkem \u00f6n\u00fcnde, nereye istersen oraya yerle\u015f\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sara'ya da, \u201cKarde\u015fine bin par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015f veriyorum\u201d dedi, \u201cYan\u0131ndakilere kar\u015f\u0131 senin su\u00e7suz oldu\u011funu g\u00f6steren bir kan\u0131tt\u0131r bu. Herkes su\u00e7suz oldu\u011funu bilsin.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130brahim Tanr\u0131'ya dua etti ve Tanr\u0131 Avimelek'le kar\u0131s\u0131na, cariyelerine \u015fifa verdi. \u00c7ocuk sahibi oldular."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130brahim'in kar\u0131s\u0131 Sara y\u00fcz\u00fcnden RAB Avimelek'in evindeki kad\u0131nlar\u0131n hamile kalmas\u0131n\u0131 engellemi\u015fti."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB verdi\u011fi s\u00f6z uyar\u0131nca Sara'ya iyilik etti ve s\u00f6z\u00fcn\u00fc yerine getirdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sara hamile kald\u0131; \u0130brahim'in ya\u015fl\u0131l\u0131k d\u00f6neminde, tam Tanr\u0131'n\u0131n belirtti\u011fi zamanda ona bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130brahim Sara'n\u0131n do\u011furdu\u011fu \u00e7ocu\u011fa \u0130shak ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n kendisine buyurdu\u011fu gibi o\u011flu \u0130shak'\u0131 sekiz g\u00fcnl\u00fckken s\u00fcnnet etti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130shak do\u011fdu\u011funda \u0130brahim y\u00fcz ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sara, \u201cTanr\u0131 y\u00fcz\u00fcm\u00fc g\u00fcld\u00fcrd\u00fc\u201d dedi, \u201cBunu duyan herkes benimle birlikte g\u00fclecek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kim \u0130brahim'e Sara \u00e7ocuk emzirecek derdi? Bu ya\u015f\u0131nda ona bir o\u011ful do\u011furdum.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7ocuk b\u00fcy\u00fcd\u00fc. S\u00fctten kesildi\u011fi g\u00fcn \u0130brahim b\u00fcy\u00fck bir \u015f\u00f6len verdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne var ki Sara, M\u0131s\u0131rl\u0131 Hacer'in \u0130brahim'den olma o\u011flu \u0130smail'in alay etti\u011fini g\u00f6r\u00fcnce,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130brahim'e, \u201cBu cariyeyle o\u011flunu kov\u201d dedi, \u201cBu cariyenin o\u011flu, o\u011flum \u0130shak'\u0131n miras\u0131na ortak olmas\u0131n.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu \u0130brahim'i \u00e7ok \u00fczd\u00fc, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u0130smail de \u00f6z o\u011fluydu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ancak Tanr\u0131 \u0130brahim'e, \u201cO\u011flunla cariyen i\u00e7in \u00fcz\u00fclme\u201d dedi, \u201cSara ne derse, onu yap. \u00c7\u00fcnk\u00fc senin soyun \u0130shak'la s\u00fcrecektir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cariyenin o\u011flundan da bir ulus yarataca\u011f\u0131m, \u00e7\u00fcnk\u00fc o da senin soyun.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130brahim sabah erkenden kalkt\u0131, biraz yiyecek, bir tulum da su haz\u0131rlay\u0131p Hacer'in omuzuna att\u0131, \u00e7ocu\u011funu da verip onu g\u00f6nderdi. Hacer Beer-\u015eeva \u00c7\u00f6l\u00fc'ne gitti, orada bir s\u00fcre dola\u015ft\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tulumdaki su t\u00fckenince, o\u011flunu bir \u00e7al\u0131n\u0131n alt\u0131na b\u0131rakt\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yakla\u015f\u0131k bir ok at\u0131m\u0131 uzakla\u015f\u0131p, \u201cO\u011flumun \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc g\u00f6rmeyeyim\u201d diyerek onun kar\u015f\u0131s\u0131na oturup h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u00e7ocu\u011fun sesini duydu. Tanr\u0131'n\u0131n mele\u011fi g\u00f6klerden Hacer'e, \u201cNen var, Hacer?\u201d diye seslendi, \u201cKorkma! \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 \u00e7ocu\u011fun sesini duydu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kalk, o\u011flunu kald\u0131r, elini tut. Onu b\u00fcy\u00fck bir ulus yapaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra Tanr\u0131 Hacer'in g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131, Hacer bir kuyu g\u00f6rd\u00fc. Gidip tulumunu doldurdu, o\u011fluna i\u00e7irdi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7ocuk b\u00fcy\u00fcrken Tanr\u0131 onunlayd\u0131. \u00c7ocuk \u00e7\u00f6lde ya\u015fad\u0131 ve ok\u00e7u oldu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Paran \u00c7\u00f6l\u00fc'nde ya\u015farken annesi ona M\u0131s\u0131rl\u0131 bir kad\u0131n ald\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O s\u0131rada Avimelek'le ordusunun komutan\u0131 Fikol \u0130brahim'e, \u201cYapt\u0131\u011f\u0131n her \u015feyde Tanr\u0131 seninle\u201d dediler,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cOnun i\u00e7in, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bana, o\u011fluma ve soyuma haks\u0131z davranmayaca\u011f\u0131na ant i\u00e7. Bana ve konuk olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n bu \u00fclkeye, benim sana yapt\u0131\u011f\u0131m gibi iyi davran.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201cAnt i\u00e7erim\u201d dedi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130brahim Avimelek'e bir kuyuyu zorla ele ge\u00e7iren adamlar\u0131ndan yak\u0131nd\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Avimelek, \u201cBunu kimin yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cSen de bana s\u00f6ylemedin, ilk kez duyuyorum.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Daha sonra \u0130brahim Avimelek'e davar ve s\u0131\u011f\u0131r verdi. B\u00f6ylece ikisi bir antla\u015fma yapt\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130brahim s\u00fcr\u00fcs\u00fcnden yedi di\u015fi kuzu ay\u0131rd\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avimelek, \u201cBunun anlam\u0131 ne, ni\u00e7in bu yedi di\u015fi kuzuyu ay\u0131rd\u0131n?\u201d diye sordu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201cBu yedi di\u015fi kuzuyu benim elimden almal\u0131s\u0131n\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cKuyuyu benim a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131n kan\u0131t\u0131 olsun.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bu y\u00fczden oraya Beer-\u015eeva ad\u0131 verildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc ikisi orada ant i\u00e7mi\u015flerdi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Beer-\u015eeva'da yap\u0131lan bu antla\u015fmadan sonra Avimelek, ordusunun komutan\u0131 Fikol'la birlikte Filist y\u00f6resine geri d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130brahim Beer-\u015eeva'da bir \u0131lg\u0131n a\u011fac\u0131 dikti; orada RAB'bi, \u00f6l\u00fcms\u00fcz Tanr\u0131'y\u0131 ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Filist y\u00f6resinde konuk olarak uzun s\u00fcre ya\u015fad\u0131."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daha sonra Tanr\u0131 \u0130brahim'i denedi. \u201c\u0130brahim!\u201d diye seslendi. \u0130brahim, \u201cBuraday\u0131m!\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201c\u0130shak'\u0131, sevdi\u011fin biricik o\u011flunu al, Moriya b\u00f6lgesine git\u201d dedi, \u201cOrada sana g\u00f6sterece\u011fim bir da\u011fda o\u011flunu yakmal\u0131k sunu olarak sun.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130brahim sabah erkenden kalkt\u0131, e\u015fe\u011fine palan vurdu. Yan\u0131na u\u015faklar\u0131ndan ikisini ve o\u011flu \u0130shak'\u0131 ald\u0131. Yakmal\u0131k sunu i\u00e7in odun yard\u0131ktan sonra, Tanr\u0131'n\u0131n kendisine belirtti\u011fi yere do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn gidece\u011fi yeri uzaktan g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "U\u015faklar\u0131na, \u201cSiz burada, e\u015fe\u011fin yan\u0131nda kal\u0131n\u201d dedi, \u201cTap\u0131nmak i\u00e7in o\u011flumla birlikte oraya gidip d\u00f6nece\u011fiz.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunu i\u00e7in yard\u0131\u011f\u0131 odunlar\u0131 o\u011flu \u0130shak'a y\u00fckledi. Ate\u015fi ve b\u0131\u00e7a\u011f\u0131 kendisi ald\u0131. Birlikte giderlerken \u0130shak \u0130brahim'e, \u201cBaba!\u201d dedi. \u0130brahim, \u201cEvet, o\u011flum!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. \u0130shak, \u201cAte\u015fle odun burada, ama yakmal\u0131k sunu kuzusu nerede?\u201d diye sordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201cO\u011flum, yakmal\u0131k sunu i\u00e7in kuzuyu Tanr\u0131 kendisi sa\u011flayacak\u201d dedi. \u0130kisi birlikte y\u00fcr\u00fcmeye devam ettiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n kendisine belirtti\u011fi yere var\u0131nca \u0130brahim bir sunak yapt\u0131, \u00fczerine odun dizdi. O\u011flu \u0130shak'\u0131 ba\u011flay\u0131p sunaktaki odunlar\u0131n \u00fczerine yat\u0131rd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Onu bo\u011fazlamak i\u00e7in uzan\u0131p b\u0131\u00e7a\u011f\u0131 ald\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama RAB'bin mele\u011fi g\u00f6klerden, \u201c\u0130brahim, \u0130brahim!\u201d diye seslendi. \u0130brahim, \u201c\u0130\u015fte buraday\u0131m!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Melek, \u201c\u00c7ocu\u011fa dokunma\u201d dedi, \u201cOna hi\u00e7bir \u015fey yapma. \u015eimdi Tanr\u0131'dan korktu\u011funu anlad\u0131m, biricik o\u011flunu benden esirgemedin.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130brahim \u00e7evresine bak\u0131nca, boynuzlar\u0131 s\u0131k \u00e7al\u0131lara tak\u0131lm\u0131\u015f bir ko\u00e7 g\u00f6rd\u00fc. Gidip ko\u00e7u getirdi. O\u011flunun yerine onu yakmal\u0131k sunu olarak sundu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oraya \u201cYahve yire\u201d ad\u0131n\u0131 verdi. \u201cRAB'bin da\u011f\u0131nda sa\u011flanacakt\u0131r\u201d s\u00f6z\u00fc bu y\u00fczden bug\u00fcn de s\u00f6yleniyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi g\u00f6klerden \u0130brahim'e ikinci kez seslendi:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cRAB diyor ki, kendi \u00fczerime ant i\u00e7iyorum. Bunu yapt\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in, biricik o\u011flunu esirgemedi\u011fin i\u00e7in"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "seni fazlas\u0131yla kutsayaca\u011f\u0131m; soyunu g\u00f6klerin y\u0131ld\u0131zlar\u0131, k\u0131y\u0131lar\u0131n kumu kadar \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. Soyun d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n kentlerini m\u00fclk edinecek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Soyunun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn uluslar kutsanacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinledin.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra \u0130brahim u\u015faklar\u0131n\u0131n yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc. Birlikte yola \u00e7\u0131k\u0131p Beer-\u015eeva'ya gittiler. \u0130brahim Beer-\u015eeva'da kald\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra \u0130brahim'e, \u201cMilka, karde\u015fin Nahor'a \u00e7ocuklar do\u011furdu\u201d diye haber verdiler,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201c\u0130lk o\u011flu \u00dbs, karde\u015fi B\u00fbz, Kemuel \u2013Aram'\u0131n babas\u0131\u2013"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Keset, Hazo, Pilda\u015f, Yidlaf, Betuel.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Betuel Rebeka'n\u0131n babas\u0131 oldu. Bu sekiz \u00e7ocu\u011fu \u0130brahim'in karde\u015fi Nahor'a Milka do\u011furdu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Reuma ad\u0131ndaki cariyesi de Nahor'a Tevah, Gaham, Taha\u015f ve Maaka'y\u0131 do\u011furdu."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sara y\u00fcz yirmi yedi y\u0131l ya\u015fad\u0131. \u00d6mr\u00fc bu kadard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kenan \u00fclkesinde, bug\u00fcn Hevron denilen Kiryat-Arba'da \u00f6ld\u00fc. \u0130brahim yas tutmak, a\u011flamak i\u00e7in Sara'n\u0131n \u00f6l\u00fcs\u00fcn\u00fcn ba\u015f\u0131na gitti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra kar\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcs\u00fcn\u00fcn ba\u015f\u0131ndan kalk\u0131p Hititler'e,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBen aran\u0131zda konuk ve yabanc\u0131y\u0131m\u201d dedi, \u201cBana mezar yapabilece\u011fim bir toprak sat\u0131n. \u00d6l\u00fcm\u00fc kald\u0131r\u0131p g\u00f6meyim.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hititler, \u201cEfendim, bizi dinle\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201cSen aram\u0131zda \u00f6nemli bir beysin. \u00d6l\u00fcn\u00fc mezarlar\u0131m\u0131z\u0131n en iyisine g\u00f6m. \u00d6l\u00fcn\u00fc g\u00f6mmen i\u00e7in kimse senden mezar\u0131n\u0131 esirgemez.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130brahim, \u00fclke halk\u0131 olan Hititler'in \u00f6n\u00fcnde e\u011filerek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cE\u011fer \u00f6l\u00fcm\u00fc g\u00f6mmemi istiyorsan\u0131z, benim i\u00e7in Sohar o\u011flu Efron'a ricada bulunun\u201d dedi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cTarlas\u0131n\u0131n dibindeki Makpela Ma\u011faras\u0131'n\u0131 bana sats\u0131n. Fiyat\u0131 neyse huzurunuzda eksiksiz \u00f6deyip oray\u0131 mezarl\u0131k yapaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hititli Efron halk\u0131n\u0131n aras\u0131nda oturuyordu. Kent kap\u0131s\u0131nda toplanan herkesin duyaca\u011f\u0131 bi\u00e7imde,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cHay\u0131r, efendim!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cBeni dinle, ma\u011farayla birlikte tarlay\u0131 da sana veriyorum. Halk\u0131m\u0131n huzurunda onu sana veriyorum. \u00d6l\u00fcn\u00fc g\u00f6m.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130brahim \u00fclke halk\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde e\u011fildi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herkesin duyaca\u011f\u0131 bi\u00e7imde Efron'a, \u201cL\u00fctfen beni dinle\u201d dedi, \u201cTarlan\u0131n paras\u0131n\u0131 \u00f6deyeyim. Paray\u0131 kabul et ki, \u00f6l\u00fcm\u00fc oraya g\u00f6meyim.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efron, \u201cEfendim, beni dinle\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cAram\u0131zda d\u00f6rt y\u00fcz \u015fekel g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fcn s\u00f6z\u00fc m\u00fc olur? \u00d6l\u00fcn\u00fc g\u00f6m.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130brahim Efron'un \u00f6nerisini kabul etti. Efron'un Hititler'in \u00f6n\u00fcnde s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi d\u00f6rt y\u00fcz \u015fekel g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc t\u00fcccarlar\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fclerine g\u00f6re tartt\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylece Efron'un Mamre yak\u0131n\u0131nda Makpela'daki tarlas\u0131, \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7larla ve i\u00e7indeki ma\u011farayla birlikte, kent kap\u0131s\u0131nda toplanan Hititler'in huzurunda \u0130brahim'in m\u00fclk\u00fc kabul edildi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130brahim kar\u0131s\u0131 Sara'y\u0131 Kenan \u00fclkesinde Mamre'ye \u2013Hevron'a\u2013 yak\u0131n Makpela Tarlas\u0131'ndaki ma\u011faraya g\u00f6md\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hititler tarlay\u0131 i\u00e7indeki ma\u011farayla birlikte \u0130brahim'in mezarl\u0131k yeri olarak onaylad\u0131lar."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130brahim kocam\u0131\u015f, iyice ya\u015flanm\u0131\u015ft\u0131. RAB onu her y\u00f6nden kutsam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130brahim, evindeki en ya\u015fl\u0131 ve her \u015feyden sorumlu u\u015fa\u011f\u0131na, \u201cElini uylu\u011fumun alt\u0131na koy\u201d dedi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cYerin g\u00f6\u011f\u00fcn Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin ad\u0131yla ant i\u00e7meni istiyorum. Aralar\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m Kenanl\u0131lar'dan o\u011fluma k\u0131z almayacaks\u0131n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O\u011flum \u0130shak'a k\u0131z almak i\u00e7in benim \u00fclkeme, akrabalar\u0131m\u0131n yan\u0131na gideceksin.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "U\u015fak, \u201cYa k\u0131z benimle bu \u00fclkeye gelmek istemezse?\u201d diye sordu, \u201cO zaman o\u011flunu geldi\u011fin \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcreyim mi?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130brahim, \u201cSak\u0131n o\u011flumu oraya g\u00f6t\u00fcrme!\u201d dedi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cBeni baba oca\u011f\u0131ndan, do\u011fdu\u011fum \u00fclkeden getiren, \u2018Bu topraklar\u0131 senin soyuna verece\u011fim\u2019 diyerek ant i\u00e7en G\u00f6klerin Tanr\u0131s\u0131 RAB senin \u00f6n\u00fcnden mele\u011fini g\u00f6nderecek. B\u00f6ylece oradan o\u011fluma bir k\u0131z alabileceksin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E\u011fer k\u0131z seninle gelmek istemezse, i\u00e7ti\u011fin ant seni ba\u011flamaz. Yaln\u0131z, o\u011flumu oraya g\u00f6t\u00fcrme.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine u\u015fak elini efendisi \u0130brahim'in uylu\u011funun alt\u0131na koyarak bu konuda ant i\u00e7ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sonra efendisinden on deve alarak en iyi e\u015fyalarla birlikte yola \u00e7\u0131kt\u0131; Aram-Naharayim'e, Nahor'un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kente gitti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Develerini kentin d\u0131\u015f\u0131ndaki kuyunun yan\u0131na \u00e7\u00f6kt\u00fcrd\u00fc. Ak\u015fam\u00fczeriydi, kad\u0131nlar\u0131n su almak i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kacaklar\u0131 zamand\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "U\u015fak, \u201cYa RAB, efendim \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131, yalvar\u0131r\u0131m bug\u00fcn beni ba\u015far\u0131l\u0131 k\u0131l\u201d diye dua etti, \u201cEfendim \u0130brahim'e iyilik et."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130\u015fte, p\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131nda bekliyorum. Kentin k\u0131zlar\u0131 su almaya geliyorlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Birine, \u2018L\u00fctfen testini indir, biraz su i\u00e7eyim\u2019 diyece\u011fim. O da, \u2018Sen i\u00e7, ben de develerine i\u00e7ireyim\u2019 derse, bilece\u011fim ki o k\u0131z kulun \u0130shak i\u00e7in se\u00e7ti\u011fin k\u0131zd\u0131r. B\u00f6ylece efendime iyilik etti\u011fini anlayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O duas\u0131n\u0131 bitirmeden, \u0130brahim'in karde\u015fi Nahor'la kar\u0131s\u0131 Milka'n\u0131n o\u011flu Betuel'in k\u0131z\u0131 Rebeka, omuzunda su testisiyle d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c7ok g\u00fczel bir gen\u00e7 k\u0131zd\u0131. Ona erkek eli de\u011fmemi\u015fti. P\u0131nara gitti, testisini doldurup geri d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "U\u015fak onu kar\u015f\u0131lamaya ko\u015ftu, \u201cL\u00fctfen testinden biraz su ver, i\u00e7eyim\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rebeka, \u201c\u0130\u00e7, efendim\u201d diyerek hemen testisini indirdi, i\u00e7mesi i\u00e7in ona uzatt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ona su verdikten sonra, \u201cDevelerin i\u00e7in de su \u00e7ekeyim\u201d dedi, \u201cKan\u0131ncaya kadar i\u00e7sinler.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7abucak suyu hayvanlar\u0131n teknesine bo\u015faltt\u0131, yine su \u00e7ekmek i\u00e7in kuyuya ko\u015ftu. Adam\u0131n b\u00fct\u00fcn develeri i\u00e7in su \u00e7ekti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adam RAB'bin yolunu a\u00e7\u0131p a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlamak i\u00e7in sessizce gen\u00e7 k\u0131z\u0131 s\u00fcz\u00fcyordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Develer su i\u00e7tikten sonra, adam bir beka a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir burun halkas\u0131yla on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda iki alt\u0131n bilezik \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cL\u00fctfen s\u00f6yle, kimin k\u0131z\u0131s\u0131n sen?\u201d diye sordu, \u201cBaban\u0131n evinde geceyi ge\u00e7irebilece\u011fimiz bir yer var m\u0131?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u0131z, \u201cMilka'yla Nahor'un o\u011flu Betuel'in k\u0131z\u0131y\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cBizde saman ve yem bol, geceyi ge\u00e7irebilece\u011finiz yer de var.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Adam e\u011filip RAB'be tap\u0131nd\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cEfendim \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be \u00f6vg\u00fcler olsun\u201d dedi, \u201cSevgisini, sadakatini efendimden esirgemedi. Efendimin akrabalar\u0131n\u0131n evine giden yolu bana g\u00f6sterdi.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u0131z annesinin evine ko\u015fup olanlar\u0131 anlatt\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rebeka'n\u0131n Lavan ad\u0131nda bir karde\u015fi vard\u0131. Lavan p\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131ndaki adama do\u011fru ko\u015ftu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "K\u0131zkarde\u015finin burnundaki halkay\u0131, kollar\u0131ndaki bilezikleri g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc. Rebeka adam\u0131n kendisine s\u00f6ylediklerini de anlat\u0131nca, Lavan adam\u0131n yan\u0131na gitti. Adam p\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131nda, develerinin yan\u0131nda duruyordu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lavan, \u201cEve buyur, ey RAB'bin kutsad\u0131\u011f\u0131 adam\u201d dedi, \u201cNi\u00e7in d\u0131\u015far\u0131da bekliyorsun? Senin i\u00e7in oda, develerin i\u00e7in yer haz\u0131rlad\u0131m.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u00f6ylece adam eve girdi. Lavan develerin kolanlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zd\u00fc, onlara saman ve yem verdi. Adamla yan\u0131ndakilere ayaklar\u0131n\u0131 y\u0131kamalar\u0131 i\u00e7in su getirdi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d6n\u00fcne yemek konulunca, adam, \u201cNi\u00e7in geldi\u011fimi anlatmadan yemek yemeyece\u011fim\u201d dedi. Lavan, \u201c\u00d6yleyse anlat\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Adam, \u201cBen \u0130brahim'in u\u015fa\u011f\u0131y\u0131m\u201d dedi,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cRAB efendimi alabildi\u011fine kutsad\u0131. Onu zengin etti. Ona davar, s\u0131\u011f\u0131r, alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, erkek ve kad\u0131n k\u00f6leler, develer, e\u015fekler verdi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kar\u0131s\u0131 Sara ileri ya\u015fta efendime bir o\u011ful do\u011furdu. Efendim sahip oldu\u011fu her \u015feyi o\u011fluna verdi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u2018\u00dclkelerinde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m Kenanl\u0131lar'dan o\u011fluma k\u0131z almayacaks\u0131n. O\u011fluma k\u0131z almak i\u00e7in babam\u0131n ailesine, akrabalar\u0131m\u0131n yan\u0131na gideceksin\u2019 diyerek bana ant i\u00e7irdi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": ""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cEfendime, \u2018Ya k\u0131z benimle gelmezse?\u2019 diye sordum."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cEfendim, \u2018Yolunda y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm RAB mele\u011fini seninle g\u00f6nderecek, yolunu a\u00e7acak\u2019 dedi, \u2018Akrabalar\u0131mdan, babam\u0131n ailesinden o\u011fluma bir k\u0131z getireceksin."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130\u00e7ti\u011fin anttan ancak akrabalar\u0131m\u0131n yan\u0131na vard\u0131\u011f\u0131nda sana k\u0131z\u0131 vermezlerse, evet, ancak o zaman \u00f6zg\u00fcr olabilirsin.\u2019"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201cBug\u00fcn p\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131na geldi\u011fimde \u015f\u00f6yle dua ettim: \u2018Ya RAB, efendim \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131, yalvar\u0131r\u0131m yolumu a\u00e7."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0130\u015fte p\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131nda bekliyorum. Su almaya gelen k\u0131zlardan birine, l\u00fctfen testinden bana biraz su ver, i\u00e7eyim, diyece\u011fim."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "O da, sen i\u00e7, develerin i\u00e7in de su \u00e7ekeyim derse, anlayaca\u011f\u0131m ki efendimin o\u011flu i\u00e7in RAB'bin se\u00e7ti\u011fi k\u0131z odur.\u2019"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201cBen i\u00e7imden dua ederken, Rebeka omuzunda su testisiyle d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. P\u0131nar ba\u015f\u0131na gidip su ald\u0131. Ona, \u2018L\u00fctfen, biraz su ver, i\u00e7eyim\u2019 dedim."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201cRebeka hemen testisini omuzundan indirdi, \u2018\u0130\u00e7 efendim\u2019 dedi, \u2018Ben de develerine i\u00e7ireyim.\u2019 Ben i\u00e7tim. Develere de su verdi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201cOna, \u2018Kimin k\u0131z\u0131s\u0131n sen?\u2019 diye sordum. \u201c\u2018Milka'yla Nahor'un o\u011flu Betuel'in k\u0131z\u0131y\u0131m\u2019 dedi. \u201cBunun \u00fczerine burnuna halka, kollar\u0131na bilezik takt\u0131m."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "E\u011filip RAB'be tap\u0131nd\u0131m. Efendimin o\u011fluna karde\u015finin torununu almak i\u00e7in bana do\u011fru yolu g\u00f6steren efendim \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be \u00f6vg\u00fcler sundum."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u015eimdi efendime sevgi ve sadakat m\u0131 g\u00f6stereceksiniz, yoksa olmaz m\u0131 diyeceksiniz, bana bildirin. \u00d6yle ki, ben de ne yapaca\u011f\u0131ma karar vereyim.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Lavan'la Betuel, \u201cBu RAB'bin i\u015fi\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201cBiz sana ne iyi, ne k\u00f6t\u00fc diyebiliriz."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u0130\u015fte Rebeka burada. Al g\u00f6t\u00fcr. RAB'bin buyurdu\u011fu gibi efendinin o\u011fluna kar\u0131 olsun.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u0130brahim'in u\u015fa\u011f\u0131 bu s\u00f6zleri duyunca, yere kapanarak RAB'be tap\u0131nd\u0131."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Rebeka'ya alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f tak\u0131mlar, giysiler, karde\u015fiyle annesine de de\u011ferli e\u015fyalar \u00e7\u0131kar\u0131p verdi."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sonra yan\u0131ndakilerle birlikte yedi, i\u00e7ti. Geceyi orada ge\u00e7irdiler. Sabah kalk\u0131nca \u0130brahim'in u\u015fa\u011f\u0131, \u201cBeni yolcu edin, efendime d\u00f6neyim\u201d dedi."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Rebeka'n\u0131n karde\u015fiyle annesi, \u201cB\u0131rak k\u0131z on g\u00fcn kadar bizimle kals\u0131n, sonra gidersin\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Adam, \u201cMadem RAB yolumu a\u00e7t\u0131, beni geciktirmeyin\u201d dedi, \u201c\u0130zin verin, efendime d\u00f6neyim.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u201cK\u0131z\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p ona soral\u0131m\u201d dediler."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Rebeka'y\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cBu adamla gitmek istiyor musun?\u201d diye sordular. Rebeka, \u201c\u0130stiyorum\u201d dedi."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "B\u00f6ylece Rebeka'yla dad\u0131s\u0131n\u0131, \u0130brahim'in u\u015fa\u011f\u0131yla adamlar\u0131n\u0131 u\u011furlamaya \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Rebeka'y\u0131 \u015f\u00f6yle kutsad\u0131lar: \u201cEy k\u0131zkarde\u015fimiz, Binlerce, on binlerce ki\u015fiye anal\u0131k et, Soyun d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n kentlerini m\u00fclk edinsin.\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Rebeka'yla gen\u00e7 hizmet\u00e7ileri haz\u0131rlan\u0131p develere binerek \u0130brahim'in u\u015fa\u011f\u0131n\u0131 izlediler. U\u015fak Rebeka'y\u0131 al\u0131p oradan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u0130shak Beer-Lahay-Roi'den gelmi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc Negev b\u00f6lgesinde ya\u015f\u0131yordu."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ak\u015fam\u00fczeri d\u00fc\u015f\u00fcnmek i\u00e7in tarlaya gitti. Ba\u015f\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131nda develerin yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Rebeka \u0130shak'\u0131 g\u00f6r\u00fcnce deveden indi,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u0130brahim'in u\u015fa\u011f\u0131na, \u201cTarladan bizi kar\u015f\u0131lamaya gelen \u015fu adam kim?\u201d diye sordu. U\u015fak, \u201cEfendim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. Rebeka pe\u00e7esini al\u0131p y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00f6rtt\u00fc."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "U\u015fak b\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131n\u0131 \u0130shak'a anlatt\u0131."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u0130shak Rebeka'y\u0131 annesi Sara'n\u0131n ya\u015fam\u0131\u015f oldu\u011fu \u00e7ad\u0131ra g\u00f6t\u00fcr\u00fcp onunla evlendi. B\u00f6ylece Rebeka \u0130shak'\u0131n kar\u0131s\u0131 oldu. \u0130shak onu sevdi. Annesinin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra onunla avun\u00e7 buldu."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130brahim bir kad\u0131nla daha evlendi. Kad\u0131n\u0131n ad\u0131 Ketura'yd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ondan Zimran, Yok\u015fan, Medan, Midyan, Yi\u015fbak, \u015euah adl\u0131 \u00e7ocuklar\u0131 oldu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yok\u015fan'dan da \u015eeva, Dedan oldu. Dedan soyundan A\u015furlular, Letu\u015flular, Leumlular do\u011fdu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Midyan'\u0131n Efa, Efer, Hanok, Avida, Eldaa adl\u0131 o\u011fullar\u0131 oldu. Bunlar\u0131n hepsi Ketura'n\u0131n soyundand\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130brahim sahip oldu\u011fu her \u015feyi \u0130shak'a b\u0131rakt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cariyelerinin o\u011fullar\u0131na da arma\u011fanlar verdi. Kendisi sa\u011fken bu \u00e7ocuklar\u0131 o\u011flu \u0130shak'tan uzakla\u015ft\u0131r\u0131p do\u011fuya g\u00f6nderdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130brahim y\u00fcz yetmi\u015f be\u015f y\u0131l ya\u015fad\u0131. \u00d6mr\u00fc bu kadard\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kocam\u0131\u015f, ya\u015fama doymu\u015f, iyice ya\u015flanm\u0131\u015f olarak son solu\u011funu verdi. \u00d6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015ftu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O\u011fullar\u0131 \u0130shak'la \u0130smail onu Hititli Sohar o\u011flu Efron'un tarlas\u0131nda Mamre'ye yak\u0131n Makpela Ma\u011faras\u0131'na g\u00f6md\u00fcler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130brahim o tarlay\u0131 Hititler'den sat\u0131n alm\u0131\u015ft\u0131. B\u00f6ylece \u0130brahim'le kar\u0131s\u0131 Sara oraya g\u00f6m\u00fcld\u00fcler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u0130brahim'in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra o\u011flu \u0130shak'\u0131 kutsad\u0131. \u0130shak Beer-Lahay-Roi'de ya\u015f\u0131yordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sara'n\u0131n cariyesi M\u0131s\u0131rl\u0131 Hacer'in \u0130brahim'e do\u011furdu\u011fu \u0130smail'in \u00f6yk\u00fcs\u00fc:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Do\u011fum s\u0131ras\u0131na g\u00f6re \u0130smail'in o\u011fullar\u0131n\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131r: \u0130lk o\u011flu Nevayot. Sonra Kedar, Adbeel, Mivsam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi\u015fma, Duma, Massa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadat, Tema, Yetur, Nafi\u015f, Kedema gelir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130smail'in o\u011fullar\u0131 olan bu on iki bey oymaklar\u0131n atalar\u0131yd\u0131. K\u00f6ylerine, obalar\u0131na da bu adlar\u0131 verdiler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130smail y\u00fcz otuz yedi y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra son solu\u011funu verdi. \u00d6l\u00fcp halk\u0131na kavu\u015ftu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130smailo\u011fullar\u0131 A\u015fur'a do\u011fru giderken M\u0131s\u0131r s\u0131n\u0131r\u0131 yak\u0131n\u0131nda, Havila ile \u015eur aras\u0131ndaki b\u00f6lgeye yerle\u015ftiler. Karde\u015flerinin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerin do\u011fusuna yerle\u015fmi\u015flerdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130brahim'in o\u011flu \u0130shak'\u0131n \u00f6yk\u00fcs\u00fc:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130shak Araml\u0131 Lavan'\u0131n k\u0131zkarde\u015fi, Paddan-Araml\u0131 Betuel'in k\u0131z\u0131 Rebeka'yla evlendi\u011finde k\u0131rk ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130shak kar\u0131s\u0131 i\u00e7in RAB'be yakard\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc kar\u0131s\u0131 k\u0131s\u0131rd\u0131. RAB \u0130shak'\u0131n yakar\u0131\u015f\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131, Rebeka hamile kald\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c7ocuklar karn\u0131nda iti\u015fiyordu. Rebeka, \u201cNedir bu ba\u015f\u0131ma gelen?\u201d diyerek RAB'be dan\u0131\u015fmaya gitti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB onu \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cRahminde iki ulus var, Senden iki ayr\u0131 halk do\u011facak, Biri \u00f6b\u00fcr\u00fcnden g\u00fc\u00e7l\u00fc olacak, B\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcne hizmet edecek.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Do\u011fum vakti gelince, Rebeka'n\u0131n ikiz o\u011fullar\u0131 oldu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130lk do\u011fan o\u011flu k\u0131pk\u0131rm\u0131z\u0131 ve t\u00fcyl\u00fcyd\u00fc; k\u0131rm\u0131z\u0131 bir c\u00fcppeyi and\u0131r\u0131yordu. Ad\u0131n\u0131 Esav koydular."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sonra karde\u015fi do\u011fdu. Eliyle Esav'\u0131n topu\u011funu tutuyordu. Bu y\u00fczden \u0130shak ona Yakup ad\u0131n\u0131 verdi. Rebeka do\u011fum yapt\u0131\u011f\u0131nda \u0130shak altm\u0131\u015f ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c7ocuklar b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Esav k\u0131rlar\u0131 seven usta bir avc\u0131 oldu. Yakup'sa hep \u00e7ad\u0131rda oturan sakin bir adamd\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130shak Esav'\u0131 daha \u00e7ok severdi, \u00e7\u00fcnk\u00fc onun getirdi\u011fi av etlerini yerdi. Rebeka ise Yakup'u severdi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bir g\u00fcn Yakup \u00e7orba pi\u015firirken Esav avdan geldi. A\u00e7 ve bitkindi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yakup'a, \u201cL\u00fctfen \u015fu k\u0131z\u0131l \u00e7orbadan biraz ver de i\u00e7eyim. A\u00e7 ve bitkinim\u201d dedi. Bu nedenle ona Edom ad\u0131 da verildi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yakup, \u201c\u00d6nce sen ilk o\u011fulluk hakk\u0131n\u0131 bana ver\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Esav, \u201cBaksana, a\u00e7l\u0131ktan \u00f6lmek \u00fczereyim\u201d dedi, \u201c\u0130lk o\u011fulluk hakk\u0131n\u0131n bana ne yarar\u0131 var?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yakup, \u201c\u00d6nce ant i\u00e7\u201d dedi. Esav ant i\u00e7erek ilk o\u011fulluk hakk\u0131n\u0131 Yakup'a satt\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yakup Esav'a ekmekle mercimek \u00e7orbas\u0131 verdi. Esav yiyip i\u00e7tikten sonra kalk\u0131p gitti. B\u00f6ylece Esav ilk o\u011fulluk hakk\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsemi\u015f oldu."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130brahim'in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemdeki k\u0131tl\u0131ktan ba\u015fka \u00fclkede bir k\u0131tl\u0131k daha oldu. \u0130shak Gerar'a, Filist Kral\u0131 Avimelek'in yan\u0131na gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB \u0130shak'a g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cM\u0131s\u0131r'a gitme\u201d dedi, \u201cSana s\u00f6yleyece\u011fim \u00fclkeye yerle\u015f."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Orada bir s\u00fcre kal. Ben seninle olacak, seni kutsayaca\u011f\u0131m: B\u00fct\u00fcn bu topraklar\u0131 sana ve soyuna verece\u011fim. Baban \u0130brahim'e ant i\u00e7erek verdi\u011fim s\u00f6z\u00fc yerine getirece\u011fim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Soyunu g\u00f6kteki y\u0131ld\u0131zlar kadar \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. Bu \u00fclkelerin t\u00fcm\u00fcn\u00fc onlara verece\u011fim. Yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn uluslar senin soyun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kutsanacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130brahim s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinledi. Uyar\u0131lar\u0131ma, buyruklar\u0131ma, kurallar\u0131ma, yasalar\u0131ma ba\u011fl\u0131 kald\u0131.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130shak Gerar'da kald\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y\u00f6re halk\u0131 kar\u0131s\u0131yla ilgili soru sorunca, \u201cK\u0131zkarde\u015fimdir\u201d diyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u201cKar\u0131md\u0131r\u201d demekten korkuyordu. Rebeka y\u00fcz\u00fcnden y\u00f6re halk\u0131 beni \u00f6ld\u00fcrebilir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Rebeka g\u00fczeldi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130shak orada uzun zaman kald\u0131. Bir g\u00fcn Filist Kral\u0131 Avimelek, pencereden d\u0131\u015far\u0131 bakarken, \u0130shak'\u0131n kar\u0131s\u0131 Rebeka'y\u0131 ok\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130shak'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtarak, \u201cBu kad\u0131n ger\u00e7ekte senin kar\u0131n!\u201d dedi, \u201cNeden k\u0131zkarde\u015fin oldu\u011funu s\u00f6yledin?\u201d \u0130shak, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onun y\u00fcz\u00fcnden can\u0131mdan olurum diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm\u201d dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avimelek, \u201cNedir bize bu yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d dedi, \u201cAz kald\u0131 halk\u0131mdan biri kar\u0131nla yatacakt\u0131. Bize su\u00e7 i\u015fletecektin.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra b\u00fct\u00fcn halka, \u201cKim bu adama ya da kar\u0131s\u0131na dokunursa, kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek\u201d diye buyruk verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130shak o \u00fclkede ekin ekti ve o y\u0131l ekti\u011finin y\u00fcz kat\u0131n\u0131 bi\u00e7ti. RAB onu kutsam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130shak bollu\u011fa kavu\u015ftu. Varl\u0131\u011f\u0131 gittik\u00e7e b\u00fcy\u00fcyordu. \u00c7ok zengin oldu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00fcr\u00fclerle davar, s\u0131\u011f\u0131r ve bir\u00e7ok u\u015fak sahibi oldu. Filistliler onu k\u0131skanmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Babas\u0131 \u0130brahim ya\u015farken k\u00f6lelerinin kazm\u0131\u015f oldu\u011fu b\u00fct\u00fcn kuyular\u0131 toprakla doldurup kapad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avimelek \u0130shak'a, \u201c\u00dclkemizden git\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcc\u00fcn bizim g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc a\u015ft\u0131.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130shak oradan ayr\u0131ld\u0131. Gerar Vadisi'nde \u00e7ad\u0131r kurup oraya yerle\u015fti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Babas\u0131 \u0130brahim ya\u015farken kaz\u0131lm\u0131\u015f olan kuyular\u0131 yeniden a\u00e7t\u0131rd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Filistliler \u0130brahim'in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra o kuyular\u0131 kapam\u0131\u015flard\u0131. Kuyulara ayn\u0131 adlar\u0131, babas\u0131n\u0131n vermi\u015f oldu\u011fu adlar\u0131 verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130shak'\u0131n k\u00f6leleri vadide kuyu kazarken bir kaynak buldular."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gerar'\u0131n \u00e7obanlar\u0131, \u201cSu bizim\u201d diyerek \u0130shak'\u0131n \u00e7obanlar\u0131yla kavgaya tutu\u015ftular. \u0130shak kendisiyle \u00e7eki\u015ftikleri i\u00e7in kuyuya Esek ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130shak'\u0131n k\u00f6leleri ba\u015fka bir kuyu kazd\u0131lar. Bu kuyu y\u00fcz\u00fcnden de kavga \u00e7\u0131k\u0131nca \u0130shak kuyuya Sitna ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oradan ayr\u0131l\u0131p ba\u015fka bir yerde kuyu kazd\u0131rd\u0131. Bu kuyu y\u00fcz\u00fcnden kavga \u00e7\u0131kmad\u0131. Bu nedenle \u0130shak ona Rehovot ad\u0131n\u0131 verdi. \u201cRAB en sonunda bize rahatl\u0131k verdi\u201d dedi, \u201cBu \u00fclkede verimli olaca\u011f\u0131z.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130shak oradan Beer-\u015eeva'ya gitti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O gece RAB kendisine g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cBen baban \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131'y\u0131m, korkma\u201d dedi, \u201cSeninle birlikteyim. Seni kutsayacak, kulum \u0130brahim'in hat\u0131r\u0131 i\u00e7in soyunu \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130shak orada bir sunak yaparak RAB'bi ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u00c7ad\u0131r\u0131n\u0131 oraya kurdu. K\u00f6leleri de orada bir kuyu kazd\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Avimelek, dan\u0131\u015fman\u0131 Ahuzzat ve ordusunun komutan\u0131 Fikol ile birlikte, Gerar'dan \u0130shak'\u0131n yan\u0131na gitti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130shak onlara, \u201cNi\u00e7in yan\u0131ma geldiniz?\u201d dedi, \u201cBenden nefret ediyorsunuz. \u00dcstelik beni \u00fclkenizden kovdunuz.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cA\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6rd\u00fck ki, RAB seninle\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201cOnun i\u00e7in, aram\u0131zda ant olsun: Biz nas\u0131l sana dokunmad\u0131ksa, hep iyi davranarak seni esenlik i\u00e7inde g\u00f6nderdikse, sen de bize k\u00f6t\u00fcl\u00fck etme. Bu konuda seninle anla\u015fal\u0131m. Sen \u015fimdi RAB'bin kutsad\u0131\u011f\u0131 bir adams\u0131n.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130shak onlara bir \u015f\u00f6len verdi, yiyip i\u00e7tiler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sabah erkenden kalk\u0131p kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 ant i\u00e7tiler. Sonra \u0130shak onlar\u0131 yolcu etti. Esenlik i\u00e7inde oradan ayr\u0131ld\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ayn\u0131 g\u00fcn \u0130shak'\u0131n k\u00f6leleri gelip kazd\u0131klar\u0131 kuyu hakk\u0131nda kendisine bilgi verdiler, \u201cSu bulduk\u201d dediler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130shak kuyuya \u015eiva ad\u0131n\u0131 verdi. Bu y\u00fczden kent bug\u00fcne kadar Beer-\u015eeva diye an\u0131l\u0131r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Esav k\u0131rk ya\u015f\u0131nda Hititli Beeri'nin k\u0131z\u0131 Yudit ve Hititli Elon'un k\u0131z\u0131 Basemat'la evlendi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bu kad\u0131nlar \u0130shak'la Rebeka'n\u0131n ba\u015f\u0131na dert oldular."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130shak ya\u015flanm\u0131\u015f, g\u00f6zleri g\u00f6rmez olmu\u015ftu. B\u00fcy\u00fck o\u011flu Esav'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cO\u011flum!\u201d dedi. Esav, \u201cEfendim!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130shak, \u201cArt\u0131k ya\u015fland\u0131m\u201d dedi, \u201cNe zaman \u00f6lece\u011fimi bilmiyorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Silahlar\u0131n\u0131 \u2013ok k\u0131l\u0131f\u0131n\u0131, yay\u0131n\u0131\u2013 al, k\u0131rlara \u00e7\u0131k\u0131p benim i\u00e7in bir hayvan avla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sevdi\u011fim lezzetli bir yemek yap, bana getir yiyeyim. \u00d6lmeden \u00f6nce seni kutsayay\u0131m.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130shak, o\u011flu Esav'la konu\u015furken Rebeka onlar\u0131 dinliyordu. Esav avlanmak i\u00e7in k\u0131ra \u00e7\u0131k\u0131nca,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rebeka o\u011flu Yakup'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cDinle, baban\u0131n a\u011fabeyin Esav'a s\u00f6ylediklerini duydum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Baban ona, \u2018Bana bir hayvan avla getir\u2019 dedi, \u2018Lezzetli bir yemek yap, yiyeyim. \u00d6lmeden \u00f6nce seni RAB'bin huzurunda kutsayay\u0131m.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bak o\u011flum, sana s\u00f6yleyeceklerimi iyi dinle:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Git s\u00fcr\u00fcnden bana iki se\u00e7me o\u011flak getir. Onlarla baban\u0131n sevdi\u011fi lezzetli bir yemek yapay\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yemesi i\u00e7in onu babana sen g\u00f6t\u00fcreceksin. \u00d6yle ki, \u00f6lmeden \u00f6nce seni kutsas\u0131n.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yakup, \u201cAma karde\u015fim Esav'\u0131n bedeni k\u0131ll\u0131, benimkiyse k\u0131ls\u0131z\u201d diye yan\u0131tlad\u0131,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cYa babam bana dokunursa? O zaman kendisini aldatt\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlar. Kutsama yerine \u00fczerime lanet getirmi\u015f olurum.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annesi, \u201cSana gelecek lanet bana gelsin, o\u011flum\u201d dedi, \u201cSen beni dinle, git o\u011flaklar\u0131 getir.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yakup gidip o\u011flaklar\u0131 annesine getirdi. Annesi babas\u0131n\u0131n sevdi\u011fi lezzetli bir yemek yapt\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck o\u011flu Esav'\u0131n en g\u00fczel giysileri o anda evdeydi. Rebeka onlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck o\u011flu Yakup'a giydirdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ellerinin \u00fcst\u00fcn\u00fc, ensesinin k\u0131ls\u0131z yerini o\u011flak derisiyle kaplad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00fczel yemekle ekme\u011fi Yakup'un eline verdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yakup babas\u0131n\u0131n yan\u0131na var\u0131p, \u201cBaba!\u201d diye seslendi. Babas\u0131, \u201cEvet, kimsin sen?\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yakup, \u201cBen ilk o\u011flun Esav'\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cS\u00f6yledi\u011fini yapt\u0131m. L\u00fctfen kalk, otur da getirdi\u011fim av etini ye. \u00d6yle ki, beni kutsayabilesin.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130shak, \u201cNas\u0131l b\u00f6yle \u00e7abucak buldun, o\u011flum?\u201d dedi. Yakup, \u201cTanr\u0131n RAB bana yard\u0131m etti\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130shak, \u201cYakla\u015f, o\u011flum\u201d dedi, \u201cSana dokunay\u0131m, ger\u00e7ekten o\u011flum Esav m\u0131s\u0131n, de\u011fil misin anlayay\u0131m.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yakup babas\u0131na yakla\u015ft\u0131. Babas\u0131 ona dokunarak, \u201cSes Yakup'un sesi, ama eller Esav'\u0131n elleri\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onu tan\u0131yamad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yakup'un elleri a\u011fabeyi Esav'\u0131n elleri gibi k\u0131ll\u0131yd\u0131. \u0130shak onu kutsamak \u00fczereyken,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "bir daha sordu: \u201cSen ger\u00e7ekten o\u011flum Esav m\u0131s\u0131n?\u201d Yakup, \u201cEvet!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130shak, \u201cO\u011flum, av etini getir yiyeyim de seni kutsayay\u0131m\u201d dedi. Yakup \u00f6nce yeme\u011fi, sonra \u015farab\u0131 getirdi. \u0130shak yedi, i\u00e7ti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cYakla\u015f da beni \u00f6p, o\u011flum\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yakup yakla\u015f\u0131p babas\u0131n\u0131 \u00f6pt\u00fc. Babas\u0131 onun giysilerini koklad\u0131 ve kendisini kutsayarak \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130\u015fte o\u011flumun kokusu Sanki RAB'bin kutsad\u0131\u011f\u0131 k\u0131rlar\u0131n kokusu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tanr\u0131 sana g\u00f6klerin \u00e7iyinden Ve yerin verimli topraklar\u0131ndan Bol bu\u011fday ve yeni \u015farap versin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Halklar sana kulluk etsin, Uluslar boyun e\u011fsin. Karde\u015flerine egemen ol, Karde\u015flerin sana boyun e\u011fsin. Sana lanet edenlere lanet olsun, Seni kutsayanlar kutsans\u0131n.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130shak Yakup'u kutsad\u0131ktan ve Yakup babas\u0131n\u0131n yan\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131ktan hemen sonra karde\u015fi Esav avdan d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Esav da lezzetli bir yemek yaparak babas\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Ona, \u201cBaba, kalk, getirdi\u011fim av etini ye\u201d dedi, \u201c\u00d6yle ki, beni kutsayabilesin.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Babas\u0131, \u201cSen kimsin?\u201d diye sordu. Esav, \u201cBen ilk o\u011flun Esav'\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130shak'\u0131 bir titreme sard\u0131. Tir tir titreyerek, \u201c\u00d6yleyse daha \u00f6nce avlan\u0131p bana yemek getiren kimdi?\u201d diye sordu, \u201cSen gelmeden \u00f6nce yeme\u011fimi yiyip onu kutsad\u0131m. Art\u0131k o kutsanm\u0131\u015f oldu.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Esav babas\u0131n\u0131n anlatt\u0131klar\u0131n\u0131 duyunca, ac\u0131 ac\u0131 hayk\u0131rd\u0131. \u201cBeni de kutsa, baba, beni de!\u201d dedi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130shak, \u201cKarde\u015fin gelip beni kand\u0131rd\u0131\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cSenin yerine o kutsand\u0131.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Esav, \u201cOna bo\u015funa m\u0131 Yakup diyorlar?\u201d dedi, \u201c\u0130ki kezdir beni aldat\u0131yor. \u00d6nce ilk o\u011fulluk hakk\u0131m\u0131 ald\u0131. \u015eimdi de benim yerime o kutsand\u0131.\u201d Sonra, \u201cKutsamak i\u00e7in bana bir hak ay\u0131rmad\u0131n m\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0130shak, \u201cOnu sana egemen k\u0131ld\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cB\u00fct\u00fcn karde\u015flerini onun hizmetine verdim. Onu bu\u011fday ve yeni \u015farapla besledim. Senin i\u00e7in ne yapabilirim ki, o\u011flum?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Esav, \u201cSen yaln\u0131z bir ki\u015fiyi mi kutsayabilirsin baba?\u201d dedi, \u201cBeni de kutsa, baba, beni de!\u201d Sonra h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flamaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Babas\u0131 \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cG\u00f6klerin \u00e7iyinden, Zengin topraklardan Uzak ya\u015fayacaks\u0131n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "K\u0131l\u0131c\u0131nla ya\u015fayacak, Karde\u015fine hizmet edeceksin. Ama \u00f6zg\u00fcr olmak isteyince, Onun boyunduru\u011funu k\u0131r\u0131p atacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Babas\u0131 Yakup'u kutsad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Esav karde\u015fi Yakup'a kin ba\u011flad\u0131. \u201cNas\u0131l olsa babam\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc yakla\u015ft\u0131\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu, \u201cO zaman karde\u015fim Yakup'u \u00f6ld\u00fcr\u00fcr\u00fcm.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck o\u011flu Esav'\u0131n ne d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc Rebeka'ya bildirilince Rebeka k\u00fc\u00e7\u00fck o\u011flu Yakup'u \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. \u201cBak, a\u011fabeyin Esav seni \u00f6ld\u00fcrmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnerek kendini avutuyor\u201d dedi,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201cBeni dinle, o\u011flum. Hemen Harran'a, karde\u015fim Lavan'\u0131n yan\u0131na ka\u00e7."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A\u011fabeyinin \u00f6fkesi dinip sana k\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7inceye, ona yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 unutuncaya kadar orada kal. Birini g\u00f6nderir, seni getirtirim. Ni\u00e7in bir g\u00fcnde ikinizden de yoksun kalay\u0131m?\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": ""
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sonra \u0130shak'a, \u201cBu Hititli kad\u0131nlar y\u00fcz\u00fcnden can\u0131mdan bezdim\u201d dedi, \u201cE\u011fer Yakup da bu \u00fclkenin k\u0131zlar\u0131yla, Hitit k\u0131zlar\u0131yla evlenirse, nas\u0131l ya\u015far\u0131m?\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130shak Yakup'u \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131, onu kutsayarak, \u201cKenanl\u0131 k\u0131zlarla evlenme\u201d diye buyurdu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cHemen Paddan-Aram'a, annenin babas\u0131 Betuel'in evine git. Orada day\u0131n Lavan'\u0131n k\u0131zlar\u0131ndan biriyle evlen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131 seni kutsas\u0131n, verimli k\u0131ls\u0131n, soyunu \u00e7o\u011falts\u0131n; soyundan halklar t\u00fcresin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130brahim'i kutsad\u0131\u011f\u0131 gibi seni ve soyunu da kutsas\u0131n. \u00d6yle ki, Tanr\u0131'n\u0131n \u0130brahim'e verdi\u011fi topraklara \u2013\u00fczerinde yabanc\u0131 olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n bu topraklara\u2013 sahip olas\u0131n.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130shak Yakup'u b\u00f6yle u\u011furlad\u0131. Yakup Paddan-Aram'a, kendisinin ve Esav'\u0131n annesi Rebeka'n\u0131n karde\u015fi Araml\u0131 Betuel o\u011flu Lavan'\u0131n yan\u0131na gitmek \u00fczere yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esav \u0130shak'\u0131n Yakup'u kutsad\u0131\u011f\u0131n\u0131, evlenmek \u00fczere Paddan-Aram'a g\u00f6nderdi\u011fini \u00f6\u011frendi. Ayr\u0131ca Yakup'u kutsarken, babas\u0131n\u0131n, \u201cKenanl\u0131 k\u0131zlarla evlenme\u201d diye buyurdu\u011funu, Yakup'un da annesiyle babas\u0131n\u0131 dinleyip Paddan-Aram'a gitti\u011fini \u00f6\u011frendi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6ylece babas\u0131n\u0131n Kenanl\u0131 k\u0131zlardan ho\u015flanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130smail'in yan\u0131na gitti. \u0130brahim o\u011flu \u0130smail'in k\u0131z\u0131, Nevayot'un k\u0131zkarde\u015fi Mahalat'la evlenerek onu kar\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fczerine getirdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yakup Beer-\u015eeva'dan ayr\u0131larak Harran'a do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bir yere var\u0131p orada geceledi, \u00e7\u00fcnk\u00fc g\u00fcne\u015f batm\u0131\u015ft\u0131. Oradaki ta\u015flardan birini al\u0131p ba\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131na koyarak yatt\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00fc\u015fte yery\u00fcz\u00fcne bir merdiven dikildi\u011fini, ba\u015f\u0131n\u0131n g\u00f6klere eri\u015fti\u011fini g\u00f6rd\u00fc. Tanr\u0131'n\u0131n melekleri merdivenden \u00e7\u0131k\u0131p iniyorlard\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB yan\u0131ba\u015f\u0131nda durup, \u201cAtan \u0130brahim'in, \u0130shak'\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB benim\u201d dedi, \u201c\u00dczerinde yatt\u0131\u011f\u0131n topraklar\u0131 sana ve soyuna verece\u011fim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn tozu kadar say\u0131s\u0131z bir soya sahip olacaks\u0131n. Do\u011fuya, bat\u0131ya, kuzeye, g\u00fcneye do\u011fru yay\u0131lacaks\u0131n\u0131z. Yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn halklar sen ve soyun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kutsanacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Seninle birlikteyim. Gidece\u011fin her yerde seni koruyacak ve bu topraklara geri getirece\u011fim. Verdi\u011fim s\u00f6z\u00fc yerine getirinceye kadar senden ayr\u0131lmayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yakup uyan\u0131nca, \u201cRAB burada, ama ben fark\u0131na varamad\u0131m\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Korktu ve, \u201cNe korkun\u00e7 bir yer!\u201d dedi, \u201cBu, Tanr\u0131'n\u0131n evinden ba\u015fka bir yer olamaz. Buras\u0131 g\u00f6klerin kap\u0131s\u0131.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ertesi sabah erkenden kalk\u0131p ba\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131na koydu\u011fu ta\u015f\u0131 an\u0131t olarak dikti, \u00fczerine zeytinya\u011f\u0131 d\u00f6kt\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Oraya Beytel ad\u0131n\u0131 verdi. Kentin \u00f6nceki ad\u0131 Luz'du."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra bir adak adayarak \u015f\u00f6yle dedi: \u201cTanr\u0131 benimle olur, gitti\u011fim yolda beni korur, bana yiyecek, giyecek sa\u011flarsa,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "babam\u0131n evine esenlik i\u00e7inde d\u00f6nersem, RAB benim Tanr\u0131m olacak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "An\u0131t olarak dikti\u011fim bu ta\u015f Tanr\u0131'n\u0131n evi olacak. Bana verece\u011fin her \u015feyin ondal\u0131\u011f\u0131n\u0131 sana verece\u011fim.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yakup yoluna devam ederek do\u011fu halklar\u0131n\u0131n \u00fclkesine vard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u0131rda bir kuyu g\u00f6rd\u00fc. Kuyunun yan\u0131ba\u015f\u0131nda \u00fc\u00e7 davar s\u00fcr\u00fcs\u00fc yat\u0131yordu. S\u00fcr\u00fclere o kuyudan su verilirdi. Kuyunun a\u011fz\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir ta\u015f vard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fcler oraya toplan\u0131nca, \u00e7obanlar kuyunun a\u011fz\u0131ndaki ta\u015f\u0131 yuvarlar, davarlar\u0131n\u0131 suvard\u0131ktan sonra ta\u015f\u0131 yine yerine, kuyunun a\u011fz\u0131na koyarlard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yakup \u00e7obanlara, \u201cKarde\u015fler, nerelisiniz?\u201d diye sordu. \u00c7obanlar, \u201cHarranl\u0131'y\u0131z\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yakup, \u201cNahor'un torunu Lavan'\u0131 tan\u0131yor musunuz?\u201d diye sordu. \u201cTan\u0131yoruz\u201d dediler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yakup, \u201c\u0130yi midir?\u201d diye sordu. \u201c\u0130yidir. \u0130\u015fte k\u0131z\u0131 Rahel davarlarla birlikte geliyor.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yakup, \u201cAk\u015fama daha \u00e7ok var\u201d dedi, \u201cS\u00fcr\u00fclerin toplanma vakti de\u011fil. Davarlar\u0131n\u0131z\u0131 suvar\u0131n, g\u00f6t\u00fcr\u00fcp otlat\u0131n.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7obanlar, \u201cB\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fcler toplanmadan, kuyunun a\u011fz\u0131ndaki ta\u015f\u0131 yuvarlamadan olmaz\u201d dediler, \u201cAncak o zaman davarlar\u0131 suvarabiliriz.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yakup onlarla konu\u015furken Rahel babas\u0131n\u0131n davarlar\u0131n\u0131 getirdi. Rahel \u00e7obanl\u0131k yap\u0131yordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yakup day\u0131s\u0131 Lavan'\u0131n k\u0131z\u0131 Rahel'i ve davarlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, gidip kuyunun a\u011fz\u0131ndaki ta\u015f\u0131 yuvarlad\u0131, day\u0131s\u0131n\u0131n davarlar\u0131n\u0131 suvard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rahel'i \u00f6perek h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rahel'e baba taraf\u0131ndan akraba olduklar\u0131n\u0131, Rebeka'n\u0131n o\u011flu oldu\u011funu anlatt\u0131. Rahel ko\u015fup babas\u0131na haber verdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lavan, ye\u011feni Yakup'un geldi\u011fini duyunca, onu kar\u015f\u0131lamaya ko\u015ftu. Ona sar\u0131l\u0131p \u00f6pt\u00fc, evine getirdi. Yakup b\u00fct\u00fcn olanlar\u0131 Lavan'a anlatt\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lavan, \u201cSen benim etim, kemi\u011fimsin\u201d dedi. Yakup Lavan'\u0131n yan\u0131nda bir ay kald\u0131ktan sonra,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lavan, \u201cAkrabams\u0131n diye benim i\u00e7in bedava m\u0131 \u00e7al\u0131\u015facaks\u0131n?\u201d dedi, \u201cS\u00f6yle, ne kadar \u00fccret istiyorsun?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lavan'\u0131n iki k\u0131z\u0131 vard\u0131. B\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ad\u0131 Lea, k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ad\u0131 Rahel'di."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lea'n\u0131n g\u00f6zleri al\u0131ml\u0131yd\u0131, Rahel ise boyu bosu yerinde, g\u00fczel bir k\u0131zd\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yakup Rahel'e a\u015f\u0131kt\u0131. Lavan'a, \u201cK\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\u0131n Rahel i\u00e7in sana yedi y\u0131l hizmet ederim\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lavan, \u201cOnu sana vermek ba\u015fkas\u0131na vermekten daha iyidir\u201d dedi, \u201cYan\u0131mda kal.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yakup Rahel i\u00e7in yedi y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Rahel'i sevdi\u011fi i\u00e7in, yedi y\u0131l ona birka\u00e7 g\u00fcn gibi geldi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lavan'a, \u201cZaman doldu, k\u0131z\u0131n\u0131 ver, evleneyim\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lavan b\u00fct\u00fcn y\u00f6re halk\u0131n\u0131 toplay\u0131p bir \u015f\u00f6len verdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gece k\u0131z\u0131 Lea'y\u0131 Yakup'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Yakup onunla yatt\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lavan cariyesi Zilpa'y\u0131 k\u0131z\u0131 Lea'n\u0131n hizmetine verdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sabah olunca Yakup bir de bakt\u0131 ki, yan\u0131ndaki Lea! Lavan'a, \u201cNedir bana bu yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d dedi, \u201cBen Rahel i\u00e7in yan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m m\u0131? Ni\u00e7in beni aldatt\u0131n?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lavan, \u201cBizim buralarda adettir. B\u00fcy\u00fck k\u0131z dururken k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z evlendirilmez\u201d dedi,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cBu bir haftay\u0131 tamamla, Rahel'i de sana veririz. Yaln\u0131z ona kar\u015f\u0131l\u0131k yedi y\u0131l daha yan\u0131mda \u00e7al\u0131\u015facaks\u0131n.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yakup kabul etti. Lea'yla bir hafta ge\u00e7irdi. Sonra Lavan k\u0131z\u0131 Rahel'i de ona verdi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cariyesi Bilha'y\u0131 Rahel'in hizmetine verdi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yakup Rahel'le de yatt\u0131. Onu Lea'dan \u00e7ok sevdi. Lavan'a yedi y\u0131l daha hizmet etti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "RAB Lea'n\u0131n sevilmedi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, \u00e7ocuk sahibi olmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131. Oysa Rahel k\u0131s\u0131rd\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lea hamile kal\u0131p bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. Ad\u0131n\u0131 Ruben koydu. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB mutsuzlu\u011fumu g\u00f6rd\u00fc\u201d dedi, \u201cKu\u015fkusuz art\u0131k kocam beni sever.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yine hamile kald\u0131 ve bir erkek \u00e7ocuk daha do\u011furdu. \u201cRAB sevilmedi\u011fimi duydu\u011fu i\u00e7in bana bu \u00e7ocu\u011fu verdi\u201d diyerek ad\u0131n\u0131 \u015eimon koydu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc kez hamile kal\u0131p bir daha erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. \u201cArt\u0131k kocam bana ba\u011flanacak\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc ona \u00fc\u00e7 erkek \u00e7ocuk do\u011furdum.\u201d Onun i\u00e7in \u00e7ocu\u011fa Levi ad\u0131 verildi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kez hamile kald\u0131 ve bir erkek \u00e7ocuk daha do\u011furdu. \u201cBu kez RAB'be \u00f6vg\u00fcler sunaca\u011f\u0131m\u201d dedi. Onun i\u00e7in \u00e7ocu\u011fa Yahuda ad\u0131n\u0131 verdi. Bir s\u00fcre do\u011fum yapmad\u0131."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rahel Yakup'a \u00e7ocuk do\u011furamay\u0131nca, ablas\u0131n\u0131 k\u0131skanmaya ba\u015flad\u0131. Yakup'a, \u201cBana \u00e7ocuk ver, yoksa \u00f6lece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yakup Rahel'e \u00f6fkelendi. \u201c\u00c7ocuk sahibi olman\u0131 Tanr\u0131 engelliyor. Ben Tanr\u0131 de\u011filim ki!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rahel, \u201c\u0130\u015fte cariyem Bilha\u201d dedi, \u201cOnunla yat, benim i\u00e7in \u00e7ocuk do\u011fursun, ben de aile kuray\u0131m.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rahel cariyesi Bilha'y\u0131 e\u015f olarak kocas\u0131na verdi. Yakup onunla yatt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bilha hamile kal\u0131p Yakup'a bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rahel, \u201cTanr\u0131 beni hakl\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u201d dedi, \u201cYakar\u0131\u015f\u0131m\u0131 duyup bana bir o\u011ful verdi.\u201d Bu y\u00fczden \u00e7ocu\u011fa Dan ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rahel'in cariyesi Bilha yine hamile kald\u0131 ve Yakup'a ikinci bir o\u011ful do\u011furdu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rahel, \u201cAblama kar\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck sava\u015f\u0131m verdim ve onu yendim\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Naftali ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lea art\u0131k do\u011fum yapamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, cariyesi Zilpa'y\u0131 Yakup'a e\u015f olarak verdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zilpa Yakup'a bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lea, \u201cU\u011furum!\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Gad ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lea'n\u0131n cariyesi Zilpa Yakup'a ikinci bir o\u011ful do\u011furdu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lea, \u201cMutluyum!\u201d dedi, \u201cKad\u0131nlar bana \u2018Mutlu\u2019 diyecek.\u201d Ve \u00e7ocu\u011fa A\u015fer ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ruben hasat mevsimi tarlaya gitti. Orada adamotu bulup annesi Lea'ya getirdi. Rahel Lea'ya, \u201cL\u00fctfen o\u011flunun getirdi\u011fi adamotundan bana da ver\u201d dedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lea, \u201cKocam\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n yetmez mi? Bir de o\u011flumun adamotunu mu istiyorsun?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. Rahel, \u201c\u00d6yle olsun\u201d dedi, \u201cO\u011flunun adamotuna kar\u015f\u0131l\u0131k kocam bu gece seninle yats\u0131n.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak\u015famleyin Yakup tarladan d\u00f6nerken Lea onu kar\u015f\u0131lamaya gitti. Yakup'a, \u201cBenimle yatacaks\u0131n\u201d dedi, \u201cO\u011flumun adamotuna kar\u015f\u0131l\u0131k bu gece benimsin.\u201d Yakup o gece onunla yatt\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131 Lea'n\u0131n duas\u0131n\u0131 i\u015fitti. Lea hamile kal\u0131p Yakup'a be\u015finci o\u011flunu do\u011furdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cCariyemi kocama verdi\u011fim i\u00e7in Tanr\u0131 beni \u00f6d\u00fcllendirdi\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa \u0130ssakar ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lea yine hamile kald\u0131 ve Yakup'a alt\u0131nc\u0131 o\u011flunu do\u011furdu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131 bana iyi bir arma\u011fan verdi\u201d dedi, \u201cArt\u0131k kocam bana de\u011fer verir. \u00c7\u00fcnk\u00fc ona alt\u0131 erkek \u00e7ocuk do\u011furdum.\u201d Ve \u00e7ocu\u011fa Zevulun ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra Lea bir k\u0131z do\u011furdu ve ad\u0131n\u0131 Dina koydu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tanr\u0131 Rahel'i an\u0131msad\u0131, onun duas\u0131n\u0131 i\u015fiterek \u00e7ocuk sahibi olmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rahel hamile kald\u0131 ve bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. \u201cTanr\u0131 utanc\u0131m\u0131 kald\u0131rd\u0131. RAB bana bir o\u011ful daha versin!\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Yusuf ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rahel Yusuf'u do\u011furduktan sonra Yakup Lavan'a, \u201cBeni g\u00f6nder, evime, topraklar\u0131ma gideyim\u201d dedi,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cHizmetime kar\u015f\u0131l\u0131k kar\u0131lar\u0131m\u0131, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131 ver de gideyim. Sana nas\u0131l hizmet etti\u011fimi biliyorsun.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lavan, \u201cE\u011fer benden ho\u015fnutsan, burada kal\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc fala bakarak anlad\u0131m ki, RAB senin sayende beni kutsad\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alaca\u011f\u0131n neyse s\u00f6yle, \u00f6deyeyim.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yakup, \u201cSana nas\u0131l hizmet etti\u011fimi, s\u00fcr\u00fclerine nas\u0131l bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131 biliyorsun\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cBen gelmeden \u00f6nce mal\u0131n azd\u0131. Sayemde RAB seni kutsad\u0131, mal\u0131n gitgide artt\u0131. Ya kendi evim i\u00e7in ne zaman \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lavan, \u201cSana ne vereyim?\u201d diye sordu. Yakup, \u201cBana bir \u015fey verme\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cE\u011fer \u015fu \u00f6nerimi kabul edersen, yine s\u00fcr\u00fcn\u00fc g\u00fcder, hayvanlar\u0131na bakar\u0131m:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bug\u00fcn b\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fclerini yoklay\u0131p noktal\u0131 veya benekli koyunlar\u0131, kara kuzular\u0131, benekli veya noktal\u0131 ke\u00e7ileri ay\u0131ray\u0131m. \u00dccretim bu olsun."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130leride bana verdiklerini denetlemeye geldi\u011finde, d\u00fcr\u00fcst olup olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 kolayca anlayabilirsin. Noktal\u0131 ve benekli olmayan ke\u00e7ilerim, kara olmayan kuzular\u0131m varsa, onlar\u0131 \u00e7alm\u0131\u015f\u0131m demektir.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Lavan, \u201cKabul, s\u00f6yledi\u011fin gibi olsun\u201d dedi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ama o g\u00fcn \u00e7izgili ve benekli tekeleri, noktal\u0131 ve benekli ke\u00e7ileri, beyaz ke\u00e7ilerin hepsini, b\u00fct\u00fcn kara kuzular\u0131 ay\u0131r\u0131p o\u011fullar\u0131na teslim etti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sonra Yakup'tan \u00fc\u00e7 g\u00fcnl\u00fck yol kadar uzakla\u015ft\u0131. Yakup Lavan'\u0131n kalan s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00fctmeye devam etti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Yakup aselbent, badem, \u00e7\u0131nar a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan taze dallar kesti. Dallar\u0131 soyarak beyaz \u00e7entikler a\u00e7t\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Soydu\u011fu \u00e7ubuklar\u0131 koyunlar\u0131n \u00f6n\u00fcne, su i\u00e7tikleri yalaklara koydu. Koyunlar su i\u00e7meye gelince \u00e7iftle\u015fiyorlard\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c7ubuklar\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u00e7iftle\u015fince \u00e7izgili, noktal\u0131, benekli yavrular do\u011furuyorlard\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Yakup kuzular\u0131 ay\u0131r\u0131p s\u00fcr\u00fclerin y\u00fcz\u00fcn\u00fc Lavan'\u0131n \u00e7izgili, kara hayvanlar\u0131na d\u00f6nd\u00fcr\u00fcyordu. Kendi s\u00fcr\u00fclerini ayr\u0131 tutuyor, Lavan'\u0131nkilerle kar\u0131\u015ft\u0131rm\u0131yordu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00fcr\u00fcdeki g\u00fc\u00e7l\u00fc hayvanlar k\u0131z\u0131\u015f\u0131nca, Yakup \u00e7ubuklar\u0131 onlar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcne, yalaklara koyuyordu ki, \u00e7ubuklar\u0131n yan\u0131nda \u00e7iftle\u015fsinler."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00fcr\u00fcn\u00fcn zay\u0131f hayvanlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcneyse \u00e7ubuk koymuyordu. B\u00f6ylece zay\u0131f hayvanlar\u0131 Lavan, g\u00fc\u00e7l\u00fcleri Yakup ald\u0131."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Yakup alabildi\u011fine zenginle\u015fti. \u00c7ok say\u0131da s\u00fcr\u00fc, erkek ve kad\u0131n k\u00f6le, deve, e\u015fek sahibi oldu."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lavan'\u0131n o\u011fullar\u0131, \u201cYakup babam\u0131z\u0131n sahip oldu\u011fu her \u015feyi ald\u0131\u201d dediler, \u201cB\u00fct\u00fcn varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 babam\u0131za ait \u015feylerden kazand\u0131.\u201d Yakup bu s\u00f6zleri duyunca,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lavan'\u0131n kendisine kar\u015f\u0131 tutumunun eskisi gibi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB Yakup'a, \u201cAtalar\u0131n\u0131n topraklar\u0131na, akrabalar\u0131n\u0131n yan\u0131na d\u00f6n\u201d dedi, \u201cSeninle olaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yakup Rahel'le Lea'y\u0131 s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fcn bulundu\u011fu k\u0131rlara \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onlara, \u201cBak\u0131yorum, baban\u0131z bana eskisi gibi davranm\u0131yor\u201d dedi, \u201cAma babam\u0131n Tanr\u0131s\u0131 benimle birlikte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var g\u00fcc\u00fcmle baban\u0131za hizmet etti\u011fimi bilirsiniz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne yaz\u0131k ki, baban\u0131z beni aldatt\u0131, ondan alaca\u011f\u0131m\u0131 on kez de\u011fi\u015ftirdi. Ama Tanr\u0131 bana k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmesine izin vermedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Baban\u0131z, \u2018\u00dccret olarak noktal\u0131 hayvanlar\u0131 al\u2019 deyince, b\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fc noktal\u0131 do\u011furdu. \u2018\u00dccret olarak \u00e7izgili olanlar\u0131 al\u2019 deyince de b\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fc \u00e7izgili do\u011furdu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tanr\u0131 baban\u0131z\u0131n hayvanlar\u0131n\u0131 ald\u0131, bana verdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cS\u00fcr\u00fclerin \u00e7iftle\u015fti\u011fi mevsimde bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fcm. \u00c7iftle\u015fen tekeler \u00e7izgili, noktal\u0131, k\u0131r\u00e7\u0131ld\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00fc\u015f\u00fcmde Tanr\u0131'n\u0131n mele\u011fi bana, \u2018Yakup!\u2019 diye seslendi. \u2018Buyur\u2019 dedim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bana, \u2018Bak, b\u00fct\u00fcn \u00e7iftle\u015fen tekeler \u00e7izgili, noktal\u0131 ve k\u0131r\u00e7\u0131l\u2019 dedi, \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc Lavan'\u0131n sana yapt\u0131klar\u0131n\u0131n hepsini g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ben Beytel'in Tanr\u0131s\u0131'y\u0131m. Hani orada bana an\u0131t dikip meshetmi\u015f, adak adam\u0131\u015ft\u0131n. Kalk, bu \u00fclkeden git, do\u011fdu\u011fun \u00fclkeye d\u00f6n.\u2019\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rahel'le Lea, \u201cBabam\u0131z\u0131n evinde h\u00e2l\u00e2 pay\u0131m\u0131z, miras\u0131m\u0131z var m\u0131?\u201d dediler,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cOnun g\u00f6z\u00fcnde art\u0131k yabanc\u0131 de\u011fil miyiz? \u00c7\u00fcnk\u00fc bizi satt\u0131. Bizim i\u00e7in \u00f6denen bedelin hepsini yedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n babam\u0131zdan ald\u0131\u011f\u0131 varl\u0131\u011f\u0131n t\u00fcm\u00fc bize ve \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za aittir. Tanr\u0131 sana ne dediyse \u00f6yle yap.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yakup \u00e7ocuklar\u0131n\u0131, kar\u0131lar\u0131n\u0131 develere bindirdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn hayvanlar\u0131 \u00f6n\u00fcne katt\u0131; toplad\u0131\u011f\u0131 mallarla, Paddan-Aram'da kazand\u0131\u011f\u0131 hayvanlarla birlikte Kenan \u00fclkesine, babas\u0131 \u0130shak'\u0131n yan\u0131na gitmek \u00fczere yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lavan koyunlar\u0131n\u0131 k\u0131rkmaya gidince, Rahel babas\u0131n\u0131n putlar\u0131n\u0131 \u00e7ald\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yakup da ka\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemeyerek Araml\u0131 Lavan'\u0131 kand\u0131rd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00f6ylece kendisine ait her \u015feyi al\u0131p ka\u00e7t\u0131. F\u0131rat Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7ip Gilat da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine do\u011fru gitti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Yakup'un ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 Lavan'a bildirdiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lavan yak\u0131nlar\u0131n\u0131 yan\u0131na al\u0131p Yakup'un pe\u015fine d\u00fc\u015ft\u00fc. Yedi g\u00fcn sonra Gilat da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde ona yeti\u015fti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O gece Tanr\u0131 Araml\u0131 Lavan'\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcne girerek ona, \u201cDikkatli ol!\u201d dedi, \u201cYakup'a ne iyi, ne k\u00f6t\u00fc bir \u015fey s\u00f6yle.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lavan Yakup'a yeti\u015fti. Yakup \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 Gilat da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine kurmu\u015ftu. Lavan da yak\u0131nlar\u0131yla birlikte \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 ayn\u0131 yere kurdu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yakup'a, \u201cNedir bu yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d dedi, \u201cBeni aldatt\u0131n. K\u0131zlar\u0131m\u0131 al\u0131p sava\u015f tutsa\u011f\u0131 gibi g\u00f6t\u00fcrd\u00fcn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Neden gizlice ka\u00e7t\u0131n? Neden beni aldatt\u0131n? Ni\u00e7in bana s\u00f6ylemedin? Seni sevin\u00e7le, ezgilerle, tefle, lirle yolcu ederdim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Torunlar\u0131mla, k\u0131zlar\u0131mla \u00f6p\u00fc\u015f\u00fcp vedala\u015fmama izin vermedin. Aptall\u0131k ettin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Size k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapacak g\u00fc\u00e7teyim, ama baban\u0131n Tanr\u0131s\u0131 d\u00fcn gece bana, \u2018Dikkatli ol!\u2019 dedi, \u2018Yakup'a ne iyi, ne k\u00f6t\u00fc hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6yleme.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Baban\u0131n evini \u00e7ok \u00f6zledi\u011fin i\u00e7in bizden ayr\u0131ld\u0131n. Ama ilahlar\u0131m\u0131 ni\u00e7in \u00e7ald\u0131n?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yakup, \u201cKorktum\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cK\u0131zlar\u0131n\u0131 zorla elimden al\u0131rs\u0131n diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130lahlar\u0131n\u0131 kimde bulursan, o \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir. Yak\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnde kendin ara, e\u015fyalar\u0131m\u0131n aras\u0131nda sana ait ne bulursan al.\u201d Yakup ilahlar\u0131 Rahel'in \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyordu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lavan Yakup'un, Lea'n\u0131n ve iki cariyenin \u00e7ad\u0131r\u0131na bakt\u0131ysa da ilahlar\u0131 bulamad\u0131. Lea'n\u0131n \u00e7ad\u0131r\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p Rahel'in \u00e7ad\u0131r\u0131na girdi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Rahel \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 putlar\u0131 devesinin semerine koymu\u015f, \u00fczerine oturmu\u015ftu. Lavan \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 didik didik arad\u0131ysa da putlar\u0131 bulamad\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Rahel babas\u0131na, \u201cEfendim, huzurunda kalkamad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in k\u0131zma, \u00e2det g\u00f6r\u00fcyorum da\u201d dedi. Lavan her yeri arad\u0131ysa da, putlar\u0131 bulamad\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yakup kendini tutamad\u0131. Lavan'a \u00e7\u0131k\u0131\u015farak, \u201cSu\u00e7um ne?\u201d diye sordu, \u201cNe g\u00fcnah i\u015fledim ki b\u00f6yle \u00f6fkeyle pe\u015fime tak\u0131ld\u0131n?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131m\u0131 arad\u0131n, kendine ait bir \u015fey buldun mu? Varsa onu buraya, yak\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcne koy. Onlar ikimiz hakk\u0131nda karar versinler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yirmi y\u0131l yan\u0131nda kald\u0131m. Koyunlar\u0131n, ke\u00e7ilerin hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fck yapmad\u0131. S\u00fcr\u00fclerinin i\u00e7inden bir tek ko\u00e7 yemedim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Yaban\u0131l hayvanlar\u0131n par\u00e7alad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sana g\u00f6stermedim, zarar\u0131n\u0131 ben \u00e7ektim. Gece ya da g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131nan her hayvan\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 benden istedin."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00d6yle bir durumdayd\u0131m ki, g\u00fcnd\u00fcz s\u0131cak, gece k\u0131ra\u011f\u0131 yedi bitirdi beni. G\u00f6z\u00fcme uyku girmedi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Yirmi y\u0131l evinde b\u00f6yle ya\u015fad\u0131m. \u0130ki k\u0131z\u0131n i\u00e7in on d\u00f6rt y\u0131l, s\u00fcr\u00fcn i\u00e7in alt\u0131 y\u0131l sana hizmet ettim. On kez alaca\u011f\u0131m\u0131 de\u011fi\u015ftirdin."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Babam\u0131n ve \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131, \u0130shak'\u0131n tapt\u0131\u011f\u0131 Tanr\u0131 benden yana olmasayd\u0131, beni eli bo\u015f g\u00f6nderecektin. Tanr\u0131 \u00e7ekti\u011fim zorlu\u011fu, verdi\u011fim eme\u011fi g\u00f6rd\u00fc ve d\u00fcn gece seni uyard\u0131.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Lavan, \u201cKad\u0131nlar benim k\u0131zlar\u0131m, \u00e7ocuklar benim \u00e7ocuklar\u0131m, s\u00fcr\u00fcler benim s\u00fcr\u00fclerim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cBurada g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn her \u015fey bana ait. K\u0131zlar\u0131ma ya da do\u011furduklar\u0131 \u00e7ocuklara bug\u00fcn ne yapabilirim ki?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Gel anla\u015fal\u0131m. Aram\u0131za tan\u0131k koyal\u0131m.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Yakup bir ta\u015f al\u0131p onu an\u0131t olarak dikti."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Yak\u0131nlar\u0131na, \u201cTa\u015f toplay\u0131n\u201d dedi. Adamlar toplad\u0131klar\u0131 ta\u015flar\u0131 bir yere y\u0131\u011fd\u0131lar. Orada, y\u0131\u011f\u0131n\u0131n yan\u0131nda yemek yediler."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Lavan ta\u015f y\u0131\u011f\u0131n\u0131na Yegar-Sahaduta, Yakup ise Galet ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Lavan, \u201cBu y\u0131\u011f\u0131n bug\u00fcn aram\u0131zda tan\u0131k olsun\u201d dedi. Bu y\u00fczden y\u0131\u011f\u0131na Galet ad\u0131 verildi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mispa diye de an\u0131l\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc Lavan, \u201cBirbirimizden uzak oldu\u011fumuz zaman RAB aram\u0131zda g\u00f6zc\u00fcl\u00fck etsin\u201d dedi,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u201cE\u011fer k\u0131zlar\u0131ma k\u00f6t\u00fc davran\u0131r, ba\u015fka kad\u0131nlarla evlenirsen, yan\u0131m\u0131zda kimse olmasa bile Tanr\u0131 tan\u0131k olacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sonra, \u201c\u0130\u015fte ta\u015f y\u0131\u011f\u0131n\u0131, i\u015fte aram\u0131za dikti\u011fim an\u0131t\u201d dedi,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u201cBu y\u0131\u011f\u0131n ve an\u0131t birer tan\u0131k olsun. Bu y\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6tesine ge\u00e7ip sana k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmeyece\u011fim. Sen de bu y\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve an\u0131t\u0131 ge\u00e7ip bana k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmeyeceksin."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u0130brahim'in, Nahor'un ve babalar\u0131n\u0131n Tanr\u0131s\u0131 aram\u0131zda yarg\u0131\u00e7 olsun.\u201d Yakup babas\u0131 \u0130shak'\u0131n tapt\u0131\u011f\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n ad\u0131yla ant i\u00e7ti."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sonra da\u011fda kurban kesip yak\u0131nlar\u0131n\u0131 yeme\u011fe \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Yeme\u011fi yiyip geceyi da\u011fda ge\u00e7irdiler."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Lavan sabah erkenden kalkt\u0131; torunlar\u0131n\u0131, k\u0131zlar\u0131n\u0131 \u00f6p\u00fcp kutsad\u0131ktan sonra evine gitti."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yakup yoluna devam ederken, Tanr\u0131'n\u0131n melekleriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u201cTanr\u0131'n\u0131n ordugah\u0131 bu\u201d diyerek oraya Mahanayim ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yakup Edom topraklar\u0131nda, Seir \u00fclkesinde ya\u015fayan a\u011fabeyi Esav'a \u00f6nceden haberciler g\u00f6nderdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Onlara \u015fu buyru\u011fu verdi: \u201cEfendim Esav'a \u015f\u00f6yle deyin: Kulun Yakup diyor ki, \u2018\u015eimdiye kadar Lavan'\u0131n yan\u0131nda konuk olarak kald\u0131m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6k\u00fczlere, e\u015feklere, davarlara, erkek ve kad\u0131n k\u00f6lelere sahip oldum. Efendimi ho\u015fnut etmek i\u00e7in \u00f6nceden haber g\u00f6nderiyorum.\u2019\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Haberciler geri d\u00f6n\u00fcp Yakup'a, \u201cA\u011fabeyin Esav'\u0131n yan\u0131na gittik\u201d dediler, \u201cD\u00f6rt y\u00fcz adamla seni kar\u015f\u0131lamaya geliyor.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yakup \u00e7ok korktu, s\u0131k\u0131ld\u0131. Yan\u0131ndaki adamlar\u0131, davarlar\u0131, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131, develeri iki gruba ay\u0131rd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cEsav gelir, bir gruba sald\u0131r\u0131rsa, hi\u00e7 de\u011filse \u00f6teki grup kurtulur\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra \u015f\u00f6yle dua etti: \u201cEy atam \u0130brahim'in, babam \u0130shak'\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB! Bana, \u2018\u00dclkene, akrabalar\u0131n\u0131n yan\u0131na d\u00f6n, seni ba\u015far\u0131l\u0131 k\u0131laca\u011f\u0131m\u2019 diye s\u00f6z verdin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bana g\u00f6sterdi\u011fin bunca iyili\u011fe, g\u00fcvene lay\u0131k de\u011filim. \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7ti\u011fimde de\u011fne\u011fimden ba\u015fka bir \u015feyim yoktu. \u015eimdi iki orduyla d\u00f6nd\u00fcm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yalvar\u0131r\u0131m, beni a\u011fabeyim Esav'dan koru. Gelip bana, \u00e7ocuklarla annelerine sald\u0131rmas\u0131ndan korkuyorum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2018Seni kesinlikle ba\u015far\u0131l\u0131 k\u0131laca\u011f\u0131m, soyunu denizin kumu gibi say\u0131lamayacak kadar \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m\u2019 diye s\u00f6z vermi\u015ftin bana.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yakup geceyi orada ge\u00e7irdi. Birlikte getirdi\u011fi hayvanlardan a\u011fabeyi Esav'a arma\u011fan olarak iki y\u00fcz ke\u00e7i, yirmi teke, iki y\u00fcz koyun, yirmi ko\u00e7, yavrular\u0131yla birlikte otuz di\u015fi deve, k\u0131rk inek, on bo\u011fa, yirmi di\u015fi, on erkek e\u015fek ay\u0131rd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bunlar\u0131 ayr\u0131 s\u00fcr\u00fcler halinde k\u00f6lelerine teslim ederek, \u201c\u00d6n\u00fcmden gidin, s\u00fcr\u00fcler aras\u0131nda bo\u015fluk b\u0131rak\u0131n\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Birinci k\u00f6leye buyruk verdi: \u201cA\u011fabeyim Esav'la kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131nda, \u2018Sahibin kim, nereye gidiyorsun? \u00d6n\u00fcndeki bu hayvanlar kimin?\u2019 diye sorarsa,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2018Kulun Yakup'un\u2019 diyeceksin, \u2018Efendisi Esav'a arma\u011fan olarak g\u00f6nderiyor. Kendisi de arkam\u0131zdan geliyor.\u2019\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130kinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc k\u00f6leye, s\u00fcr\u00fclerin pe\u015finden giden herkese ayn\u0131 buyru\u011fu verdi: \u201cEsav'la kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda ayn\u0131 \u015feyleri s\u00f6yleyeceksiniz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2018Kulun Yakup arkam\u0131zdan geliyor\u2019 diyeceksiniz.\u201d \u201c\u00d6nden g\u00f6nderece\u011fim arma\u011fanla onu yat\u0131\u015ft\u0131r\u0131r, sonra kendisini g\u00f6r\u00fcr\u00fcm. Belki beni ba\u011f\u0131\u015flar\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00f6ylece arma\u011fan\u0131 \u00f6nden g\u00f6nderip geceyi konaklad\u0131\u011f\u0131 yerde ge\u00e7irdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yakup o gece kalkt\u0131; iki kar\u0131s\u0131n\u0131, iki cariyesini, on bir o\u011flunu yan\u0131na al\u0131p Yabbuk Irma\u011f\u0131'n\u0131n s\u0131\u011f yerinden kar\u015f\u0131ya ge\u00e7ti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlar\u0131 ge\u00e7irdikten sonra sahip oldu\u011fu her \u015feyi de kar\u015f\u0131ya ge\u00e7irdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yakup arkada yaln\u0131z kald\u0131. Bir adam g\u00fcn a\u011far\u0131ncaya kadar onunla g\u00fcre\u015fti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yakup'u yenemeyece\u011fini anlay\u0131nca, onun uyluk kemi\u011finin ba\u015f\u0131na \u00e7arpt\u0131. \u00d6yle ki, g\u00fcre\u015firken Yakup'un uyluk kemi\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Adam, \u201cB\u0131rak beni, g\u00fcn a\u011far\u0131yor\u201d dedi. Yakup, \u201cBeni kutsamad\u0131k\u00e7a seni b\u0131rakmam\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Adam, \u201cAd\u0131n ne?\u201d diye sordu. \u201cYakup.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adam, \u201cArt\u0131k sana Yakup de\u011fil, \u0130srail denecek\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'yla, insanlarla g\u00fcre\u015fip yendin.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yakup, \u201cL\u00fctfen ad\u0131n\u0131 s\u00f6yler misin?\u201d diye sordu. Ama adam, \u201cNeden ad\u0131m\u0131 soruyorsun?\u201d dedi. Sonra Yakup'u kutsad\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yakup, \u201cTanr\u0131'yla y\u00fczy\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm, ama can\u0131m ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u201d diyerek oraya Peniel ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yakup Peniel'den ayr\u0131l\u0131rken g\u00fcne\u015f do\u011fdu. Uylu\u011fundan \u00f6t\u00fcr\u00fc aks\u0131yordu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bu nedenle \u0130srailliler bug\u00fcn bile uyluk kemi\u011finin \u00fczerindeki siniri yemezler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yakup'un uyluk kemi\u011finin ba\u015f\u0131ndaki sinire \u00e7arp\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yakup bakt\u0131, Esav d\u00f6rt y\u00fcz adam\u0131yla birlikte geliyor. \u00c7ocuklar\u0131 Lea'yla Rahel'e ve iki cariyeye teslim etti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cariyelerle \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 \u00f6ne, Lea'yla \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 arkaya, Rahel'le Yusuf'u da en arkaya dizdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kendisi hepsinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti. A\u011fabeyine yakla\u015f\u0131rken yedi kez yere kapand\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne var ki Esav ko\u015farak onu kar\u015f\u0131lad\u0131, kucaklay\u0131p boynuna sar\u0131ld\u0131, \u00f6pt\u00fc. \u0130kisi de a\u011flamaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Esav kad\u0131nlarla \u00e7ocuklara bakt\u0131. \u201cKim bu yan\u0131ndakiler?\u201d diye sordu. Yakup, \u201cTanr\u0131'n\u0131n kuluna l\u00fctfetti\u011fi \u00e7ocuklar\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cariyelerle yanlar\u0131ndaki \u00e7ocuklar yakla\u015f\u0131p e\u011fildiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Lea \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte yakla\u015f\u0131p e\u011fildi. En son da Yusuf'la Rahel yakla\u015f\u0131p e\u011fildi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esav, \u201cKar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u00f6b\u00fcr toplulu\u011fun anlam\u0131 neydi?\u201d diye sordu. Yakup, \u201cEfendimi ho\u015fnut etmek i\u00e7in\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Esav, \u201cBenim yeterince mal\u0131m var, karde\u015fim\u201d dedi, \u201cSenin mal\u0131n sana kals\u0131n.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yakup, \u201cOlmaz, e\u011fer sevgini kazand\u0131msa, l\u00fctfen arma\u011fan\u0131m\u0131 kabul et\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cSenin y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6rmek Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6rmek gibi. \u00c7\u00fcnk\u00fc beni kabul ettin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00fctfen sana g\u00f6nderdi\u011fim arma\u011fan\u0131 al. Tanr\u0131 bana \u00f6yle iyilik yapt\u0131 ki, her \u015feyim var.\u201d Arma\u011fan\u0131 kabul ettirinceye kadar diretti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esav, \u201cHaydi yolumuza devam edelim\u201d dedi, \u201cBen \u00f6n\u00fcns\u0131ra gidece\u011fim.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yakup, \u201cEfendim, bilirsin, \u00e7ocuklar narindir\u201d dedi, \u201cYan\u0131mdaki koyunlar\u0131n, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131n yavrular\u0131 var. Hayvanlar\u0131 bir g\u00fcn daha y\u00fcr\u00fcmeye zorlarsak hepsi \u00f6l\u00fcr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efendim, l\u00fctfen sen kulunun \u00f6n\u00fcnden git. Ben hayvanlarla \u00e7ocuklara ayak uydurarak yava\u015f yava\u015f gelece\u011fim. Seir'de efendime yeti\u015firim.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esav, \u201cYan\u0131mdaki adamlardan birka\u00e7\u0131n\u0131 yan\u0131na vereyim\u201d dedi. Yakup, \u201cNi\u00e7in?\u201d diye sordu, \u201cBen yaln\u0131zca seni ho\u015fnut etmek istiyorum.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Esav o g\u00fcn Seir'e d\u00f6nmek \u00fczere yola koyuldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yakup'sa Sukkot'a gitti. Orada kendine ev, hayvanlar\u0131na bar\u0131naklar yapt\u0131. Bu y\u00fczden oraya Sukkot ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yakup g\u00fcvenlik i\u00e7inde Paddan-Aram'dan Kenan \u00fclkesine, \u015eekem Kenti'ne vard\u0131. Kentin yak\u0131n\u0131nda konaklad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7ad\u0131r\u0131n\u0131 kurdu\u011fu arsay\u0131 \u015eekem'in babas\u0131 Hamor'un o\u011fullar\u0131ndan y\u00fcz par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015fe ald\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Orada bir sunak kurarak El-Elohe-\u0130srail ad\u0131n\u0131 verdi."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lea'yla Yakup'un k\u0131z\u0131 Dina bir g\u00fcn y\u00f6re kad\u0131nlar\u0131n\u0131 ziyarete gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O b\u00f6lgenin beyi Hivli Hamor'un o\u011flu \u015eekem Dina'y\u0131 g\u00f6r\u00fcnce tutup \u0131rz\u0131na ge\u00e7ti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yakup'un k\u0131z\u0131na g\u00f6nl\u00fcn\u00fc kapt\u0131rd\u0131. Dina'y\u0131 sevdi ve ona nazik davrand\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Babas\u0131 Hamor'a, \u201cBu k\u0131z\u0131 bana e\u015f olarak al\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yakup k\u0131z\u0131 Dina'n\u0131n kirletildi\u011fini duydu\u011funda, o\u011fullar\u0131 k\u0131rda hayvanlar\u0131n ba\u015f\u0131ndayd\u0131. Yakup onlar gelinceye kadar konu\u015fmad\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu arada \u015eekem'in babas\u0131 Hamor konu\u015fmak i\u00e7in Yakup'un yan\u0131na gitti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yakup'un o\u011fullar\u0131 olay\u0131 duyar duymaz k\u0131rdan d\u00f6nd\u00fcler. \u00dcz\u00fcnt\u00fcl\u00fc ve \u00e7ok \u00f6fkeliydiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015eekem Yakup'un k\u0131z\u0131yla yatarak \u0130srail'in onurunu k\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. B\u00f6yle bir \u015fey olmamal\u0131yd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hamor onlara, \u201cO\u011flum \u015eekem'in g\u00f6nl\u00fc k\u0131z\u0131n\u0131zda\u201d dedi, \u201cL\u00fctfen onu o\u011fluma e\u015f olarak verin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizimle akraba olun. Birbirimize k\u0131z verip k\u0131z alal\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizimle birlikte ya\u015fay\u0131n. \u00dclke \u00f6n\u00fcn\u00fczde, nereye isterseniz yerle\u015fin, ticaret yap\u0131n, m\u00fclk edinin.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015eekem de Dina'n\u0131n babas\u0131yla karde\u015flerine, \u201cBana bu iyili\u011fi yap\u0131n, ne isterseniz veririm\u201d dedi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cNe kadar ba\u015fl\u0131k ve arma\u011fan isterseniz isteyin, diledi\u011finiz her \u015feyi verece\u011fim. Yeter ki, k\u0131z\u0131 bana e\u015f olarak verin.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u0131zkarde\u015fleri Dina'n\u0131n \u0131rz\u0131na ge\u00e7ildi\u011fi i\u00e7in, Yakup'un o\u011fullar\u0131 \u015eekem'le babas\u0131 Hamor'a aldat\u0131c\u0131 bir yan\u0131t verdiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cOlmaz, k\u0131zkarde\u015fimizi s\u00fcnnetsiz bir adama veremeyiz\u201d dediler, \u201cBizim i\u00e7in utan\u00e7 olur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ancak \u015fu ko\u015fulla kabul ederiz: B\u00fct\u00fcn erkekleriniz bizim gibi s\u00fcnnet olursa,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "birbirimize k\u0131z verip k\u0131z alabiliriz. Sizinle birlikte ya\u015far, bir halk oluruz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E\u011fer kabul etmez, s\u00fcnnet olmazsan\u0131z, k\u0131z\u0131m\u0131z\u0131 al\u0131r gideriz.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bu \u00f6neri Hamor'la o\u011flu \u015eekem'e iyi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ailesinde en sayg\u0131n ki\u015fi olan gen\u00e7 \u015eekem \u00f6neriyi yerine getirmekte gecikmedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yakup'un k\u0131z\u0131na a\u015f\u0131kt\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hamor'la o\u011flu \u015eekem durumu kent halk\u0131na bildirmek i\u00e7in kentin kap\u0131s\u0131na gittiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cBu adamlar bize dostluk g\u00f6steriyor\u201d dediler, \u201c\u00dclkemizde ya\u015fas\u0131nlar, ticaret yaps\u0131nlar. Topraklar\u0131m\u0131z geni\u015f, onlara da yeter, bize de. Birbirimize k\u0131z verip k\u0131z alabiliriz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yaln\u0131z, \u015fu ko\u015fulla bizimle birle\u015fmeyi, birlikte ya\u015famay\u0131 kabul ediyorlar: Bizim erkeklerin de kendileri gibi s\u00fcnnet olmas\u0131n\u0131 istiyorlar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fcleri, mallar\u0131, \u00f6b\u00fcr hayvanlar\u0131 da bizim olur, de\u011fil mi? Gelin onlarla anla\u015fal\u0131m, bizimle birlikte ya\u015fas\u0131nlar.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kent kap\u0131s\u0131ndan ge\u00e7en herkes Hamor'la o\u011flu \u015eekem'in s\u00f6ylediklerini kabul etti ve kentteki b\u00fct\u00fcn erkekler s\u00fcnnet oldu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn erkekler daha s\u00fcnnetin ac\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7ekerken, Yakup'un o\u011fullar\u0131ndan ikisi \u2013Dina'n\u0131n karde\u015fleri \u015eimon'la Levi\u2013 k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131n\u0131 ku\u015fan\u0131p ku\u015fku uyand\u0131rmadan kente girip b\u00fct\u00fcn erkekleri k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hamor'la o\u011flu \u015eekem'i de \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Dina'y\u0131 \u015eekem'in evinden al\u0131p gittiler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra Yakup'un b\u00fct\u00fcn o\u011fullar\u0131 cesetleri soyup kenti ya\u011fmalad\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131zkarde\u015flerini kirletmi\u015flerdi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kentteki ve k\u0131rdaki davarlar\u0131, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131, e\u015fekleri ele ge\u00e7irdiler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn mallar\u0131n\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131, kad\u0131nlar\u0131n\u0131 ald\u0131lar, evlerindeki her \u015feyi ya\u011fmalad\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yakup, \u015eimon'la Levi'ye, \u201cBu \u00fclkede ya\u015fayan Kenanl\u0131lar'la Perizliler'i bana d\u00fc\u015fman ettiniz, ba\u015f\u0131m\u0131 belaya soktunuz\u201d dedi, \u201cSay\u0131ca az\u0131z. E\u011fer birle\u015fir, bana sald\u0131r\u0131rlarsa, ailemle birlikte yok olurum.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015eimon'la Levi, \u201cK\u0131zkarde\u015fimize bir fahi\u015fe gibi mi davranmal\u0131yd\u0131?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tanr\u0131 Yakup'a, \u201cGit, Beytel'e yerle\u015f\u201d dedi, \u201cA\u011fabeyin Esav'dan ka\u00e7arken sana g\u00f6r\u00fcnen Tanr\u0131'ya orada bir sunak yap.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yakup ailesine ve yan\u0131ndakilere, \u201cYabanc\u0131 ilahlar\u0131n\u0131z\u0131 at\u0131n\u201d dedi, \u201cKendinizi ar\u0131nd\u0131r\u0131p giysilerinizi de\u011fi\u015ftirin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beytel'e gidelim. S\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ekti\u011fim g\u00fcnlerde yakar\u0131\u015f\u0131m\u0131 duyan, gitti\u011fim her yerde benimle birlikte olan Tanr\u0131'ya orada bir sunak yapaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6ylece herkes yabanc\u0131 ilahlar\u0131n\u0131, kulaklar\u0131ndaki k\u00fcpeleri Yakup'a verdi. Yakup bunlar\u0131 \u015eekem yak\u0131nlar\u0131nda bir yaban\u0131l f\u0131st\u0131k a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131na g\u00f6md\u00fc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra g\u00f6\u00e7t\u00fcler. \u00c7evre kentlerde ya\u015fayan halk pe\u015flerine d\u00fc\u015fmedi, \u00e7\u00fcnk\u00fc hepsini Tanr\u0131 korkusu sarm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yakup adamlar\u0131yla birlikte Kenan \u00fclkesindeki Luz \u2013Beytel\u2013 Kenti'ne geldi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bir sunak yaparak oraya El-Beytel ad\u0131n\u0131 verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc a\u011fabeyinden ka\u00e7arken Tanr\u0131 orada kendisine g\u00f6r\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rebeka'n\u0131n dad\u0131s\u0131 Debora \u00f6l\u00fcnce Beytel'in g\u00fcneyindeki me\u015fe a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131na g\u00f6m\u00fcld\u00fc. Bu y\u00fczden a\u011faca Allon-Bakut ad\u0131 verildi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yakup Paddan-Aram'dan d\u00f6n\u00fcnce, Tanr\u0131 ona yine g\u00f6r\u00fcnerek onu kutsad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cSana Yakup diyorlar, ama bundan b\u00f6yle ad\u0131n Yakup de\u011fil, \u0130srail olacak\u201d diyerek onun ad\u0131n\u0131 \u0130srail koydu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cBen Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131'y\u0131m\u201d dedi, \u201cVerimli ol, \u00e7o\u011fal. Senden bir ulus ve uluslar toplulu\u011fu do\u011facak. Krallar\u0131n atas\u0131 olacaks\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130brahim'e, \u0130shak'a verdi\u011fim topraklar\u0131 sana verecek, senden sonra da soyuna ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra Tanr\u0131 Yakup'tan ayr\u0131larak onunla konu\u015ftu\u011fu yerden yukar\u0131 \u00e7ekildi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yakup Tanr\u0131'n\u0131n kendisiyle konu\u015ftu\u011fu yere ta\u015f bir an\u0131t dikti. \u00dczerine d\u00f6kmelik sunu ve zeytinya\u011f\u0131 d\u00f6kt\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oraya, Tanr\u0131'n\u0131n kendisiyle konu\u015ftu\u011fu yere Beytel ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra Beytel'den g\u00f6\u00e7t\u00fcler. Efrat'a varmadan Rahel do\u011fum yapt\u0131. Do\u011fum yaparken \u00e7ok sanc\u0131 \u00e7ekti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O sanc\u0131 \u00e7ekerken, ebesi, \u201cKorkma!\u201d dedi, \u201cBir o\u011flun daha oluyor.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama Rahel \u00f6lmek \u00fczereydi. Can verirken o\u011flunun ad\u0131n\u0131 Ben-Oni koydu. Babas\u0131 ise \u00e7ocu\u011fa Benyamin ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rahel \u00f6ld\u00fc ve Efrat \u2013Beytlehem\u2013 yolunda g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yakup Rahel'in mezar\u0131na bir ta\u015f dikti. Bu mezar ta\u015f\u0131 bug\u00fcne kadar kald\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130srail yine g\u00f6\u00e7t\u00fc ve Eder Kulesi'nin \u00f6tesinde konaklad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130srail o b\u00f6lgede ya\u015farken Ruben babas\u0131n\u0131n cariyesi Bilha'yla yatt\u0131. \u0130srail bunu duyunca \u00e7ok k\u0131zd\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yakup'un on iki o\u011flu vard\u0131. Lea'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Ruben \u2013Yakup'un ilk o\u011flu\u2013 \u015eimon, Levi, Yahuda, \u0130ssakar, Zevulun."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Rahel'in o\u011fullar\u0131: Yusuf, Benyamin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rahel'in cariyesi Bilha'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Dan, Naftali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lea'n\u0131n cariyesi Zilpa'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Gad, A\u015fer. Yakup'un Paddan-Aram'da do\u011fan o\u011fullar\u0131 bunlard\u0131r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yakup, \u0130shak'la \u0130brahim'in de yabanc\u0131 olarak kalm\u0131\u015f oldu\u011fu, bug\u00fcn Hevron denen Kiryat-Arba yak\u0131nlar\u0131ndaki Mamre'ye, babas\u0131 \u0130shak'\u0131n yan\u0131na gitti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130shak y\u00fcz seksen y\u0131l ya\u015fad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kocam\u0131\u015f, ya\u015fama doymu\u015f olarak son solu\u011funu verdi. \u00d6l\u00fcp halk\u0131na kavu\u015ftu. O\u011fullar\u0131 Esav'la Yakup onu g\u00f6md\u00fcler."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esav'\u0131n, yani Edom'un \u00f6yk\u00fcs\u00fc:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esav \u015fu Kenanl\u0131 k\u0131zlarla evlendi: Hititli Elon'un k\u0131z\u0131 \u00c2da; Hivli Sivon'un torunu, \u00c2na'n\u0131n k\u0131z\u0131 Oholivama;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nevayot'un k\u0131zkarde\u015fi, \u0130smail'in k\u0131z\u0131 Basemat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c2da Esav'a Elifaz'\u0131, Basemat Reuel'i,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oholivama Yeu\u015f, Yalam ve Korah'\u0131 do\u011furdu. Esav'\u0131n Kenan \u00fclkesinde do\u011fan o\u011fullar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esav kar\u0131lar\u0131n\u0131, o\u011fullar\u0131n\u0131, k\u0131zlar\u0131n\u0131, evindeki b\u00fct\u00fcn adamlar\u0131n\u0131, hayvanlar\u0131n\u0131n hepsini, Kenan \u00fclkesinde kazand\u0131\u011f\u0131 mallar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc al\u0131p karde\u015fi Yakup'tan ayr\u0131ld\u0131, ba\u015fka bir \u00fclkeye gitti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Birlikte ya\u015fayamayacak kadar \u00e7ok mallar\u0131 vard\u0131. Yabanc\u0131 olarak ya\u015fad\u0131klar\u0131 bu topraklar davarlar\u0131na yetmiyordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esav \u2013Edom\u2013 Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine yerle\u015fti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine yerle\u015fen Edomlular'\u0131n atas\u0131 Esav'\u0131n soyu:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esav'\u0131n o\u011fullar\u0131n\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131r: Esav'\u0131n kar\u0131lar\u0131ndan \u00c2da'n\u0131n o\u011flu Elifaz, Basemat'\u0131n o\u011flu Reuel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elifaz'\u0131n o\u011fullar\u0131: Teman, Omar, Sefo, Gatam, Kenaz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Timna Esav'\u0131n o\u011flu Elifaz'\u0131n cariyesiydi. Elifaz'a Amalek'i do\u011furdu. Bunlar Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 \u00c2da'n\u0131n torunlar\u0131d\u0131r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Reuel'in o\u011fullar\u0131: Nahat, Zerah, \u015eamma, Mizza. Bunlar Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 Basemat'\u0131n torunlar\u0131d\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sivon'un torunu ve \u00c2na'n\u0131n k\u0131z\u0131 olan Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 Oholivama'n\u0131n Esav'a do\u011furdu\u011fu o\u011fullar \u015funlard\u0131r: Yeu\u015f, Yalam, Korah."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esavo\u011fullar\u0131'n\u0131n boy beyleri \u015funlard\u0131r: Esav'\u0131n ilk o\u011flu Elifaz'\u0131n o\u011fullar\u0131: Teman, Omar, Sefo, Kenaz,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Korah, Gatam, Amalek. Bunlar Edom \u00fclkesinde Elifaz'\u0131n soyundan beylerdi ve \u00c2da'n\u0131n torunlar\u0131yd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esav o\u011flu Reuel'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131r: Nahat, Zerah, \u015eamma, Mizza. Bunlar Edom \u00fclkesinde Reuel'in soyundan gelen beylerdi ve Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 Basemat'\u0131n torunlar\u0131yd\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 Oholivama'n\u0131n o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131r: Yeu\u015f, Yalam, Korah. Bunlar \u00c2na'n\u0131n k\u0131z\u0131 olan Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 Oholivama'n\u0131n soyundan gelen beylerdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bunlar\u0131n hepsi Esav'\u0131n \u2013Edom'un\u2013 o\u011fullar\u0131d\u0131r. Yukardakiler de onlar\u0131n beyleridir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dclkede ya\u015fayan Horlu Seir'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Di\u015fon, Eser, Di\u015fan. Seir'in Edom'da beylik eden Horlu o\u011fullar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lotan'\u0131n o\u011fullar\u0131: Hori, Hemam. Timna Lotan'\u0131n k\u0131zkarde\u015fiydi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015eoval'\u0131n o\u011fullar\u0131: Alvan, Manahat, Eval, \u015eefo, Onam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sivon'un o\u011fullar\u0131: Aya ve \u00c2na. Babas\u0131 Sivon'un e\u015feklerini g\u00fcderken \u00e7\u00f6lde s\u0131cak su kaynaklar\u0131 bulan \u00c2na'd\u0131r bu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c2na'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 \u015funlard\u0131: Di\u015fon ve \u00c2na'n\u0131n k\u0131z\u0131 Oholivama."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Di\u015fon'un o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Hemdan, E\u015fban, Yitran, Keran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eser'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Bilhan, Zaavan, Akan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Di\u015fan'\u0131n o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: \u00dbs, Aran."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Horlu boy beyleri \u015funlard\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Di\u015fon, Eser, Di\u015fan. Seir \u00fclkesindeki Horlu boy beyleri bunlard\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130srailliler'i y\u00f6neten bir kral\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde, Edom'u \u015fu krallar y\u00f6netti:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Beor o\u011flu Bala Edom Kral\u0131 oldu. Kentinin ad\u0131 Dinhava'yd\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bala \u00f6l\u00fcnce, yerine Bosral\u0131 Zerah o\u011flu Yovav ge\u00e7ti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yovav \u00f6l\u00fcnce, Temanl\u0131lar \u00fclkesinden Hu\u015fam kral oldu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hu\u015fam \u00f6l\u00fcnce, Midyan'\u0131 Moav k\u0131rlar\u0131nda bozguna u\u011fratan Bedat o\u011flu Hadat kral oldu. Kentinin ad\u0131 Avit'ti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hadat \u00f6l\u00fcnce, yerine Masrekal\u0131 Samla ge\u00e7ti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Samla \u00f6l\u00fcnce, yerine Rehovot-Hannaharl\u0131 \u015eaul ge\u00e7ti."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015eaul \u00f6l\u00fcnce, yerine Akbor o\u011flu Baal-Hanan ge\u00e7ti."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akbor o\u011flu Baal-Hanan \u00f6l\u00fcnce, yerine Hadat ge\u00e7ti. Kentinin ad\u0131 Pau'ydu. Kar\u0131s\u0131, Me-Zahav k\u0131z\u0131 Matret'in k\u0131z\u0131 Mehetavel'di."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Boylar\u0131na ve b\u00f6lgelerine g\u00f6re Esav'\u0131n soyundan gelen beylerin adlar\u0131 \u015funlard\u0131: Timna, Alva, Yetet,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Oholivama, Ela, Pinon,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kenaz, Teman, Mivsar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Magdiel, \u0130ram. Sahip olduklar\u0131 \u00fclkede ya\u015fad\u0131klar\u0131 yerlere adlar\u0131n\u0131 veren Edom beyleri bunlard\u0131. Edomlular'\u0131n atas\u0131 Esav'd\u0131."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yakup babas\u0131n\u0131n yabanc\u0131 olarak kalm\u0131\u015f oldu\u011fu Kenan \u00fclkesinde ya\u015fad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yakup soyunun \u00f6yk\u00fcs\u00fc: Yusuf on yedi ya\u015f\u0131nda bir gen\u00e7ti. Babas\u0131n\u0131n kar\u0131lar\u0131 Bilha ve Zilpa'dan olan \u00fcvey karde\u015fleriyle birlikte s\u00fcr\u00fc g\u00fcd\u00fcyordu. Karde\u015flerinin yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fckleri babas\u0131na ula\u015ft\u0131r\u0131rd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130srail Yusuf'u \u00f6b\u00fcr o\u011fullar\u0131n\u0131n hepsinden \u00e7ok severdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yusuf onun ya\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131nda do\u011fmu\u015ftu. Yusuf'a uzun, renkli bir giysi yapt\u0131rm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yusuf'un karde\u015fleri babalar\u0131n\u0131n onu kendilerinden \u00e7ok sevdi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, ondan nefret ettiler. Yusuf'a tatl\u0131 s\u00f6z s\u00f6ylemez oldular."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yusuf bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fc. Bunu karde\u015flerine anlat\u0131nca, ondan daha \u00e7ok nefret ettiler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yusuf, \u201cL\u00fctfen g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm d\u00fc\u015f\u00fc dinleyin!\u201d dedi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cTarlada demet ba\u011fl\u0131yorduk. Ans\u0131z\u0131n benim demetim kalk\u0131p dikildi. Sizinkilerse, \u00e7evresine toplan\u0131p \u00f6n\u00fcnde e\u011fildiler.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Karde\u015fleri, \u201cBa\u015f\u0131m\u0131za kral m\u0131 olacaks\u0131n? Bizi sen mi y\u00f6neteceksin?\u201d dediler. D\u00fc\u015flerinden, s\u00f6ylediklerinden \u00f6t\u00fcr\u00fc ondan b\u00fcsb\u00fct\u00fcn nefret ettiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yusuf bir d\u00fc\u015f daha g\u00f6r\u00fcp karde\u015flerine anlatt\u0131. \u201cDinleyin, bir d\u00fc\u015f daha g\u00f6rd\u00fcm\u201d dedi, \u201cG\u00fcne\u015f, ay ve on bir y\u0131ld\u0131z \u00f6n\u00fcmde e\u011fildiler.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yusuf babas\u0131yla karde\u015flerine bu d\u00fc\u015f\u00fc anlat\u0131nca, babas\u0131 onu azarlad\u0131: \u201cNe bi\u00e7im d\u00fc\u015f bu?\u201d dedi, \u201cBen, annen, karde\u015flerin gelip \u00f6n\u00fcnde yere mi e\u011filece\u011fiz yani?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Karde\u015fleri Yusuf'u k\u0131skan\u0131yordu, ama bu olay babas\u0131n\u0131n akl\u0131na tak\u0131ld\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bir g\u00fcn Yusuf'un karde\u015fleri babalar\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00fctmek i\u00e7in \u015eekem'e gittiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130srail Yusuf'a, \u201cKarde\u015flerin \u015eekem'de s\u00fcr\u00fc g\u00fcd\u00fcyorlar\u201d dedi, \u201cGel seni de onlar\u0131n yan\u0131na g\u00f6ndereyim.\u201d Yusuf, \u201cHaz\u0131r\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Babas\u0131, \u201cGit karde\u015flerine ve s\u00fcr\u00fcye bak\u201d dedi, \u201cHer \u015fey yolunda m\u0131, de\u011fil mi, bana haber getir.\u201d B\u00f6ylece onu Hevron Vadisi'nden g\u00f6nderdi. Yusuf \u015eekem'e vard\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u0131rda dola\u015f\u0131rken bir adam onu g\u00f6r\u00fcp, \u201cNe ar\u0131yorsun?\u201d diye sordu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yusuf, \u201cKarde\u015flerimi ar\u0131yorum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cBuralarda s\u00fcr\u00fc g\u00fcd\u00fcyorlar. Nerede olduklar\u0131n\u0131 biliyor musun?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Adam, \u201cBuradan ayr\u0131ld\u0131lar\u201d dedi, \u201c\u2018Dotan'a gidelim\u2019 dediklerini duydum.\u201d B\u00f6ylece Yusuf karde\u015flerinin pe\u015finden gitti ve Dotan'da onlar\u0131 buldu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Karde\u015fleri onu uzaktan g\u00f6rd\u00fcler. Yusuf yanlar\u0131na varmadan, onu \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in d\u00fczen kurdular."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Birbirlerine, \u201c\u0130\u015fte d\u00fc\u015f hastas\u0131 geliyor\u201d dediler,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cHadi onu \u00f6ld\u00fcr\u00fcp kuyulardan birine atal\u0131m. Yaban\u0131l bir hayvan yedi deriz. Bakal\u0131m o zaman d\u00fc\u015fleri ne olacak!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ruben bunu duyunca Yusuf'u kurtarmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131: \u201cCan\u0131na k\u0131ymay\u0131n\u201d dedi,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cKan d\u00f6kmeyin. Onu \u015fu \u0131ss\u0131z yerdeki kuyuya at\u0131n, ama kendisine dokunmay\u0131n.\u201d Amac\u0131 Yusuf'u kurtar\u0131p babas\u0131na geri g\u00f6t\u00fcrmekti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yusuf yanlar\u0131na var\u0131nca, karde\u015fleri s\u0131rt\u0131ndaki renkli uzun giysiyi \u00e7ekip \u00e7\u0131kard\u0131lar"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ve onu susuz, bo\u015f bir kuyuya att\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yemek yemek i\u00e7in oturduklar\u0131nda, Gilat y\u00f6n\u00fcnden bir \u0130smaili kervan\u0131n\u0131n geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcler. Develeri kitre, pelesenk, laden y\u00fckl\u00fcyd\u00fc. M\u0131s\u0131r'a gidiyorlard\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yahuda, karde\u015flerine, \u201cKarde\u015fimizi \u00f6ld\u00fcr\u00fcr, su\u00e7umuzu gizlersek ne kazan\u0131r\u0131z?\u201d dedi,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cGelin onu \u0130smaililer'e satal\u0131m. B\u00f6ylece can\u0131na dokunmam\u0131\u015f oluruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc o karde\u015fimizdir, ayn\u0131 kan\u0131 ta\u015f\u0131yoruz.\u201d Karde\u015fleri kabul etti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Midyanl\u0131 t\u00fcccarlar oradan ge\u00e7erken, karde\u015fleri Yusuf'u kuyudan \u00e7ekip \u00e7\u0131kard\u0131lar, yirmi g\u00fcm\u00fc\u015fe \u0130smaililer'e satt\u0131lar. \u0130smaililer Yusuf'u M\u0131s\u0131r'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kuyuya geri d\u00f6nen Ruben Yusuf'u orada g\u00f6remeyince \u00fcz\u00fcnt\u00fcden giysilerini y\u0131rtt\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Karde\u015flerinin yan\u0131na gidip, \u201c\u00c7ocuk orada yok\u201d dedi, \u201cNe yapaca\u011f\u0131m \u015fimdi ben?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine bir teke keserek Yusuf'un renkli uzun giysisini kan\u0131na bulad\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Giysiyi babalar\u0131na g\u00f6t\u00fcrerek, \u201cBunu bulduk\u201d dediler, \u201cBak, bakal\u0131m, o\u011flunun mu, de\u011fil mi?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yakup giysiyi tan\u0131d\u0131, \u201cEvet, bu o\u011flumun giysisi\u201d dedi, \u201cOnu yaban\u0131l bir hayvan yemi\u015f olmal\u0131. Yusuf'u par\u00e7alam\u0131\u015f olsa gerek.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yakup \u00fcz\u00fcnt\u00fcden giysilerini y\u0131rtt\u0131, beline \u00e7ul sard\u0131, o\u011flu i\u00e7in uzun s\u00fcre yas tuttu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 onu avutmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131larsa da o avunmak istemedi. \u201cO\u011flumun yan\u0131na, \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na yas tutarak gidece\u011fim\u201d diyerek o\u011flu i\u00e7in a\u011flamaya devam etti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bu arada Midyanl\u0131lar da Yusuf'u M\u0131s\u0131r'da firavunun bir g\u00f6revlisine, muhaf\u0131z birli\u011fi komutan\u0131 Potifar'a satt\u0131lar."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O s\u0131ralarda Yahuda karde\u015flerinden ayr\u0131larak Adullaml\u0131 Hira ad\u0131nda bir adam\u0131n yan\u0131na gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orada Kenanl\u0131 bir k\u0131zla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. K\u0131z\u0131n babas\u0131n\u0131n ad\u0131 \u015eua'yd\u0131. Yahuda k\u0131zla evlendi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kad\u0131n hamile kald\u0131 ve bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. Yahuda ona Er ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kad\u0131n yine hamile kald\u0131, bir erkek \u00e7ocuk daha do\u011furdu, ad\u0131n\u0131 Onan koydu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yine bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu, ad\u0131n\u0131 \u015eela koydu. \u015eela do\u011fdu\u011fu zaman Yahuda Keziv'deydi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yahuda ilk o\u011flu Er i\u00e7in bir kad\u0131n ald\u0131. Kad\u0131n\u0131n ad\u0131 Tamar'd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yahuda'n\u0131n ilk o\u011flu Er, RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fcyd\u00fc. Bu y\u00fczden RAB onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yahuda Onan'a, \u201cKarde\u015finin kar\u0131s\u0131yla evlen\u201d dedi, \u201cKay\u0131nbiraderlik g\u00f6revini yap. Karde\u015finin soyunu s\u00fcrd\u00fcr.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama Onan do\u011facak \u00e7ocuklar\u0131n kendisine ait olmayaca\u011f\u0131n\u0131 biliyordu. Bu y\u00fczden ne zaman karde\u015finin kar\u0131s\u0131yla yatsa, karde\u015fine soy yeti\u015ftirmemek i\u00e7in menisini yere bo\u015falt\u0131yordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu yapt\u0131\u011f\u0131 RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fcyd\u00fc. Bu y\u00fczden RAB onu da \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yahuda, gelini Tamar'a, \u201cBaban\u0131n evine d\u00f6n\u201d dedi, \u201cO\u011flum \u015eela b\u00fcy\u00fcy\u00fcnceye kadar orada dul olarak ya\u015fa.\u201d Yahuda, \u201c\u015eela da karde\u015fleri gibi \u00f6lebilir\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. B\u00f6ylece Tamar babas\u0131n\u0131n evine d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uzun s\u00fcre sonra \u015eua'n\u0131n k\u0131z\u0131 olan Yahuda'n\u0131n kar\u0131s\u0131 \u00f6ld\u00fc. Yahuda yas\u0131 bittikten sonra arkada\u015f\u0131 Adullaml\u0131 Hira'yla birlikte Timna'ya, s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc k\u0131rkanlar\u0131n yan\u0131na gitti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tamar'a, \u201cKay\u0131nbaban s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc k\u0131rkmak i\u00e7in Timna'ya gidiyor\u201d diye haber verdiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tamar \u00fczerindeki dul giysilerini \u00e7\u0131kard\u0131. Pe\u00e7esini \u00f6rtt\u00fc, sar\u0131n\u0131p Timna yolu \u00fczerindeki Enayim Kap\u0131s\u0131'nda oturdu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015eela b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc halde onunla evlenmesine izin verilmedi\u011fini g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yahuda onu g\u00f6r\u00fcnce fahi\u015fe sand\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcz\u00fc \u00f6rt\u00fcl\u00fcyd\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yolun kenar\u0131na, ona do\u011fru se\u011firterek, kendi gelini oldu\u011funu bilmeden, \u201cHadi gel, seninle yatmak istiyorum\u201d dedi. Tamar, \u201cSeninle yatarsam, bana ne vereceksin?\u201d diye sordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yahuda, \u201cS\u00fcr\u00fcmden sana bir o\u011flak g\u00f6ndereyim\u201d dedi. Tamar, \u201cO\u011fla\u011f\u0131 g\u00f6nderinceye kadar rehin olarak bana bir \u015fey verebilir misin?\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yahuda, \u201cNe vereyim?\u201d diye sordu. Tamar, \u201cM\u00fchr\u00fcn\u00fc, kaytan\u0131n\u0131 ve elindeki de\u011fne\u011fi\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. Yahuda bunlar\u0131 verip onunla yatt\u0131. Tamar hamile kald\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gidip pe\u00e7esini \u00e7\u0131kard\u0131, yine dul giysilerini giydi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bu arada Yahuda rehin b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 e\u015fyalar\u0131 geri almak i\u00e7in Adullaml\u0131 arkada\u015f\u0131yla kad\u0131na bir o\u011flak g\u00f6nderdi. Ne var ki arkada\u015f\u0131 kad\u0131n\u0131 bulamad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O \u00e7evrede ya\u015fayanlara, \u201cEnayim'de, yol kenar\u0131nda bir fahi\u015fe vard\u0131, nerede o?\u201d diye sordu. \u201cBurada \u00f6yle bir kad\u0131n yok\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yahuda'n\u0131n yan\u0131na d\u00f6nerek, \u201cKad\u0131n\u0131 bulamad\u0131m\u201d dedi, \u201cO \u00e7evrede ya\u015fayanlar da \u2018Burada fahi\u015fe yok\u2019 dediler.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yahuda, \u201cVars\u0131n e\u015fyalar onun olsun\u201d dedi, \u201cKimseyi kendimize g\u00fcld\u00fcrmeyelim. Ben o\u011fla\u011f\u0131 g\u00f6nderdim, ama sen kad\u0131n\u0131 bulamad\u0131n.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 ay sonra Yahuda'ya, \u201cGelinin Tamar zina etmi\u015f, \u015fu anda hamile\u201d diye haber verdiler. Yahuda, \u201cOnu d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kar\u0131p yak\u0131n\u201d dedi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tamar d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131nca, kay\u0131nbabas\u0131na, \u201cBen bu e\u015fyalar\u0131n sahibinden hamile kald\u0131m\u201d diye haber g\u00f6nderdi, \u201cL\u00fctfen \u015funlara bak. Bu m\u00fch\u00fcr, kaytan, de\u011fnek kime ait?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yahuda e\u015fyalar\u0131 tan\u0131d\u0131. \u201cO benden daha do\u011fru bir ki\u015fi\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onu o\u011flum \u015eela'ya almad\u0131m.\u201d Bir daha onunla yatmad\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Do\u011fum vakti gelince Tamar'\u0131n rahminde ikiz oldu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Do\u011fum yaparken ikizlerden biri elini d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. Ebe \u00e7ocu\u011fun elini yakalay\u0131p bile\u011fine k\u0131rm\u0131z\u0131 bir iplik ba\u011flad\u0131, \u201cBu \u00f6nce do\u011fdu\u201d dedi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne var ki, \u00e7ocuk elini i\u00e7eri \u00e7ekti, o s\u0131rada da karde\u015fi do\u011fdu. Ebe, \u201cKendine b\u00f6yle mi gedik a\u00e7t\u0131n?\u201d dedi. Bu y\u00fczden \u00e7ocu\u011fa Peres ad\u0131 kondu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sonra bile\u011fine k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik ba\u011fl\u0131 karde\u015fi do\u011fdu. Ona da Zerah ad\u0131 verildi."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130smaililer Yusuf'u M\u0131s\u0131r'a g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc. Firavunun g\u00f6revlisi, muhaf\u0131z birli\u011fi komutan\u0131 M\u0131s\u0131rl\u0131 Potifar onu \u0130smaililer'den sat\u0131n alm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB Yusuf'la birlikteydi ve onu ba\u015far\u0131l\u0131 k\u0131l\u0131yordu. Yusuf M\u0131s\u0131rl\u0131 efendisinin evinde kal\u0131yordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efendisi RAB'bin Yusuf'la birlikte oldu\u011funu, yapt\u0131\u011f\u0131 her i\u015fte onu ba\u015far\u0131l\u0131 k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yusuf'tan ho\u015fnut kalarak onu \u00f6zel hizmetine ald\u0131. Evinin ve sahip oldu\u011fu her \u015feyin sorumlulu\u011funu ona verdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yusuf'u evinin ve sahip oldu\u011fu her \u015feyin sorumlusu atad\u0131\u011f\u0131 andan itibaren RAB Yusuf sayesinde Potifar'\u0131n evini kutsad\u0131. Evini, tarlas\u0131n\u0131, kendisine ait her \u015feyi bereketli k\u0131ld\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potifar sahip oldu\u011fu her \u015feyin sorumlulu\u011funu Yusuf'a verdi; yedi\u011fi yemek d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7bir \u015feyle ilgilenmedi. Yusuf g\u00fczel yap\u0131l\u0131, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131yd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra efendisinin kar\u0131s\u0131 ona g\u00f6z koyarak, \u201cBenimle yat\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama Yusuf reddetti. \u201cBen burada oldu\u011fum i\u00e7in efendim evdeki hi\u00e7bir \u015feyle ilgilenme gere\u011fini duymuyor\u201d dedi, \u201cSahip oldu\u011fu her \u015feyin y\u00f6netimini bana verdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu evde ben de onun kadar yetkiliyim. Senin d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7bir \u015feyi benden esirgemedi. Sen onun kar\u0131s\u0131s\u0131n. Nas\u0131l b\u00f6yle bir k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapar, Tanr\u0131'ya kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015flerim?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Potifar'\u0131n kar\u0131s\u0131 her g\u00fcn kendisiyle yatmas\u0131 ya da birlikte olmas\u0131 i\u00e7in direttiyse de, Yusuf onun iste\u011fini kabul etmedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bir g\u00fcn Yusuf ola\u011fan i\u015flerini yapmak \u00fczere eve gitti. \u0130\u00e7erde ev halk\u0131ndan hi\u00e7 kimse yoktu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Potifar'\u0131n kar\u0131s\u0131 Yusuf'un giysisini tutarak, \u201cBenimle yat\u201d dedi. Ama Yusuf giysisini onun elinde b\u0131rak\u0131p evden d\u0131\u015far\u0131 ka\u00e7t\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad\u0131n Yusuf'un giysisini b\u0131rak\u0131p ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "u\u015faklar\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u201cBak\u0131n \u015funa!\u201d dedi, \u201cKocam\u0131n getirdi\u011fi bu \u0130brani bizi rezil etti. Yan\u0131ma geldi, benimle yatmak istedi. Ben de ba\u011f\u0131rd\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131 duyunca giysisini yan\u0131mda b\u0131rak\u0131p d\u0131\u015far\u0131 ka\u00e7t\u0131.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efendisi eve gelinceye kadar Yusuf'un giysisini yan\u0131nda al\u0131koydu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ona da ayn\u0131 \u015feyleri anlatt\u0131: \u201cBuraya getirdi\u011fin \u0130brani k\u00f6le yan\u0131ma gelip beni a\u015fa\u011f\u0131lamak istedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama ben ba\u011f\u0131r\u0131nca giysisini yan\u0131mda b\u0131rak\u0131p ka\u00e7t\u0131.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kar\u0131s\u0131n\u0131n, \u201cK\u00f6len bana b\u00f6yle yapt\u0131\u201d diyerek anlatt\u0131klar\u0131n\u0131 duyunca, Yusuf'un efendisinin \u00f6fkesi tepesine \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yusuf'u yakalay\u0131p zindana, kral\u0131n tutsaklar\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu yere att\u0131. Ama Yusuf zindandayken"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB onunla birlikteydi. Ona iyilik etti. Zindanc\u0131ba\u015f\u0131 Yusuf'tan ho\u015fnut kald\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn tutsaklar\u0131n y\u00f6netimini ona verdi. Zindanda olup biten her \u015feyden Yusuf sorumluydu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Zindanc\u0131ba\u015f\u0131 Yusuf'un sorumlu oldu\u011fu i\u015flerle hi\u00e7 ilgilenmezdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB Yusuf'la birlikteydi ve yapt\u0131\u011f\u0131 her i\u015fte onu ba\u015far\u0131l\u0131 k\u0131l\u0131yordu."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra M\u0131s\u0131r Kral\u0131'n\u0131n sakisiyle f\u0131r\u0131nc\u0131s\u0131 efendilerini g\u00fccendirdiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Firavun bu iki g\u00f6revlisine, ba\u015f sakiyle f\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131na \u00f6fkelendi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onlar\u0131 muhaf\u0131z birli\u011fi komutan\u0131n\u0131n evinde, Yusuf'un tutsak oldu\u011fu zindanda g\u00f6z alt\u0131na ald\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Muhaf\u0131z birli\u011fi komutan\u0131 Yusuf'u onlar\u0131n hizmetine atad\u0131. Bir s\u00fcre zindanda kald\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Firavunun sakisiyle f\u0131r\u0131nc\u0131s\u0131 tutsak olduklar\u0131 zindanda ayn\u0131 gece birer d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fcler. D\u00fc\u015fleri farkl\u0131 anlamlar ta\u015f\u0131yordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sabah Yusuf yanlar\u0131na gitti\u011finde, onlar\u0131 tedirgin g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efendisinin evinde, kendisiyle birlikte zindanda kalan firavunun g\u00f6revlilerine, \u201cNi\u00e7in surat\u0131n\u0131z as\u0131k bug\u00fcn?\u201d diye sordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cD\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fck ama yorumlayacak kimse yok\u201d dediler. Yusuf, \u201cYorum Tanr\u0131'ya \u00f6zg\u00fc de\u011fil mi?\u201d dedi, \u201cL\u00fctfen d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz\u00fc bana anlat\u0131n.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ba\u015f saki d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc Yusuf'a anlatt\u0131: \u201cD\u00fc\u015f\u00fcmde \u00f6n\u00fcmde bir asma g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 \u00e7ubu\u011fu vard\u0131. Tomurcuklar a\u00e7ar a\u00e7maz \u00e7i\u00e7eklendi, salk\u0131m salk\u0131m \u00fcz\u00fcm verdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Firavunun k\u00e2sesi elimdeydi. \u00dcz\u00fcmleri al\u0131p firavunun k\u00e2sesine s\u0131kt\u0131m. Sonra k\u00e2seyi ona verdim.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yusuf, \u201cBu \u015fu anlama gelir\u201d dedi, \u201c\u00dc\u00e7 \u00e7ubuk \u00fc\u00e7 g\u00fcn demektir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde firavun seni zindandan \u00e7\u0131karacak, yine eski g\u00f6revine d\u00f6neceksin. Ge\u00e7mi\u015fte oldu\u011fu gibi yine ona sakilik yapacaks\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ama her \u015fey yolunda giderse, l\u00fctfen beni an\u0131msa. Bir iyilik yap, firavuna benden s\u00f6z et. \u00c7\u0131kar beni bu zindandan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben \u0130brani \u00fclkesinden zorla ka\u00e7\u0131r\u0131ld\u0131m. Burada da zindana at\u0131lacak bir \u015fey yapmad\u0131m.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131 bu iyi yorumu duyunca, Yusuf'a, \u201cBen de bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fcm\u201d dedi, \u201cBa\u015f\u0131m\u0131n \u00fcst\u00fcnde \u00fc\u00e7 sepet beyaz ekmek vard\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fcstteki sepette firavun i\u00e7in pi\u015firilmi\u015f \u00e7e\u015fitli pastalar vard\u0131. Ku\u015flar ba\u015f\u0131m\u0131n \u00fcst\u00fcndeki sepetten pastalar\u0131 yiyorlard\u0131.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yusuf, \u201cBu \u015fu anlama gelir\u201d dedi, \u201c\u00dc\u00e7 sepet \u00fc\u00e7 g\u00fcn demektir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde firavun seni zindandan \u00e7\u0131kar\u0131p a\u011faca asacak. Ku\u015flar etini yiyecekler.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn sonra, firavun do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlilerine bir \u015f\u00f6len verdi. G\u00f6revlilerinin \u00f6n\u00fcnde ba\u015f sakisiyle f\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131n\u0131 zindandan \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yusuf'un yapt\u0131\u011f\u0131 yoruma uygun olarak ba\u015f sakisini eski g\u00f6revine atad\u0131. Ba\u015f saki firavuna \u015farap sunmaya ba\u015flad\u0131. Ama firavun f\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131n\u0131 ast\u0131rd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": ""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gelgelelim, ba\u015f saki Yusuf'u an\u0131msamad\u0131, unuttu gitti."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tam iki y\u0131l sonra firavun bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fc: Nil Irma\u011f\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131nda duruyordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Irmaktan g\u00fczel ve semiz yedi inek \u00e7\u0131kt\u0131. Sazlar aras\u0131nda otlamaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra yedi \u00e7irkin ve c\u0131l\u0131z inek \u00e7\u0131kt\u0131. Irma\u011f\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131nda \u00f6b\u00fcr ineklerin yan\u0131nda durdular."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7irkin ve c\u0131l\u0131z inekler g\u00fczel ve semiz yedi ine\u011fi yiyince, firavun uyand\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yine uykuya dald\u0131, bu kez ba\u015fka bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fc: Bir sapta yedi g\u00fczel ve dolgun ba\u015fak bitti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonra, c\u0131l\u0131z ve do\u011fu r\u00fczgar\u0131yla kavrulmu\u015f yedi ba\u015fak daha bitti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0131l\u0131z ba\u015faklar, yedi g\u00fczel ve dolgun ba\u015fa\u011f\u0131 yuttular. Firavun uyand\u0131, d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlad\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sabah uyand\u0131\u011f\u0131nda kayg\u0131l\u0131yd\u0131. B\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131rl\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcleri, bilgeleri \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Onlara g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc d\u00fc\u015fleri anlatt\u0131. Ama hi\u00e7biri firavunun d\u00fc\u015flerini yorumlayamad\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu arada ba\u015f saki firavuna, \u201cBug\u00fcn su\u00e7umu itiraf etmeliyim\u201d dedi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cKullar\u0131na \u2013bana ve f\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131na\u2013 \u00f6fkelenince bizi zindana, muhaf\u0131z birli\u011fi komutan\u0131n\u0131n evine kapatt\u0131n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bir gece ikimiz de d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fck. D\u00fc\u015flerimiz farkl\u0131 anlamlar ta\u015f\u0131yordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Orada bizimle birlikte muhaf\u0131z birli\u011fi komutan\u0131n\u0131n k\u00f6lesi \u0130brani bir gen\u00e7 vard\u0131. G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz d\u00fc\u015fleri ona anlatt\u0131k. Bize bir bir yorumlad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Her \u015fey onun yorumlad\u0131\u011f\u0131 gibi \u00e7\u0131kt\u0131: Ben g\u00f6revime d\u00f6nd\u00fcm, f\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131ysa as\u0131ld\u0131.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Firavun Yusuf'u \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Hemen onu zindandan \u00e7\u0131kard\u0131lar. Yusuf t\u0131ra\u015f olup giysilerini de\u011fi\u015ftirdikten sonra firavunun huzuruna \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Firavun Yusuf'a, \u201cBir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fcm\u201d dedi, \u201cAma kimse yorumlayamad\u0131. Duydu\u011fun her d\u00fc\u015f\u00fc yorumlayabildi\u011fini i\u015fittim.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yusuf, \u201cBen yorumlayamam\u201d dedi, \u201cFiravuna en uygun yorumu Tanr\u0131 yapacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Firavun Yusuf'a anlatmaya ba\u015flad\u0131: \u201cD\u00fc\u015f\u00fcmde bir \u0131rmak k\u0131y\u0131s\u0131nda duruyordum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Irmaktan semiz ve g\u00fczel yedi inek \u00e7\u0131kt\u0131. Sazlar aras\u0131nda otlamaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra ar\u0131k, \u00e7irkin, c\u0131l\u0131z yedi inek daha \u00e7\u0131kt\u0131. M\u0131s\u0131r'da onlar kadar \u00e7irkin inek g\u00f6rmedim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0131l\u0131z ve \u00e7irkin inekler ilk \u00e7\u0131kan yedi semiz ine\u011fi yedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ancak k\u00f6t\u00fc g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fleri de\u011fi\u015fmedi. Sanki bir \u015fey yememi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorlard\u0131. Sonra uyand\u0131m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cBir de d\u00fc\u015f\u00fcmde bir sapta dolgun ve g\u00fczel yedi ba\u015fak bitti\u011fini g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sonra solgun, c\u0131l\u0131z, do\u011fu r\u00fczgar\u0131n\u0131n kavurdu\u011fu yedi ba\u015fak daha bitti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0131l\u0131z ba\u015faklar yedi g\u00fczel ba\u015fa\u011f\u0131 yuttular. B\u00fcy\u00fcc\u00fclere bunu anlatt\u0131m. Ama hi\u00e7biri yorumlayamad\u0131.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yusuf, \u201cEfendim, iki d\u00fc\u015f de ayn\u0131 anlam\u0131 ta\u015f\u0131yor\u201d dedi, \u201cTanr\u0131 ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 sana bildirmi\u015f."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yedi g\u00fczel inek yedi y\u0131l demektir. Yedi g\u00fczel ba\u015fak da yedi y\u0131ld\u0131r. Ayn\u0131 anlama geliyor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Daha sonra \u00e7\u0131kan yedi c\u0131l\u0131z, \u00e7irkin inek ve do\u011fu r\u00fczgar\u0131n\u0131n kavurdu\u011fu yedi solgun ba\u015faksa yedi y\u0131l k\u0131tl\u0131k olaca\u011f\u0131 anlam\u0131na gelir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cS\u00f6yledi\u011fim gibi, Tanr\u0131 ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 sana g\u00f6stermi\u015f."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'da yedi y\u0131l bolluk olacak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sonra yedi y\u0131l \u00f6yle bir k\u0131tl\u0131k olacak ki, bolluk y\u0131llar\u0131 hi\u00e7 an\u0131msanmayacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131tl\u0131k \u00fclkeyi kas\u0131p kavuracak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ard\u0131ndan gelen k\u0131tl\u0131k bollu\u011fu unutturacak, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok \u015fiddetli olacak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bu konuda iki kez d\u00fc\u015f g\u00f6rmenin anlam\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n kesin karar\u0131n\u0131 verdi\u011fini ve en k\u0131sa zamanda uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi firavunun ak\u0131ll\u0131, bilgili bir adam bulup onu M\u0131s\u0131r'\u0131n ba\u015f\u0131na getirmesi gerekir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dclke \u00e7ap\u0131nda adamlar g\u00f6revlendirmeli, bunlar yedi bolluk y\u0131l\u0131 boyunca \u00fcr\u00fcnlerin be\u015fte birini toplamal\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gelecek verimli y\u0131llar\u0131n b\u00fct\u00fcn yiyece\u011fini toplas\u0131nlar, firavunun y\u00f6netimi alt\u0131nda kentlerde depolay\u0131p korusunlar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bu yiyecek, gelecek yedi k\u0131tl\u0131k y\u0131l\u0131 boyunca M\u0131s\u0131r'da ihtiyat olarak kullan\u0131lacak, \u00fclke k\u0131tl\u0131ktan k\u0131r\u0131lmayacak.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bu \u00f6neri firavunla g\u00f6revlilerine iyi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Firavun g\u00f6revlilerine, \u201cBu adam gibi Tanr\u0131 Ruhu'na sahip birini bulabilir miyiz?\u201d diye sordu."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sonra Yusuf'a, \u201cMadem Tanr\u0131 b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 sana a\u00e7\u0131klad\u0131, senden daha ak\u0131ll\u0131s\u0131, bilgilisi yoktur\u201d dedi,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cSaray\u0131m\u0131n y\u00f6netimini sana verece\u011fim. B\u00fct\u00fcn halk\u0131m buyruklar\u0131na uyacak. Tahttan ba\u015fka senden \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm olmayacak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Seni b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r'a y\u00f6netici at\u0131yorum.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sonra m\u00fchr\u00fcn\u00fc parma\u011f\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131p Yusuf'un parma\u011f\u0131na takt\u0131. Ona ince ketenden giysi giydirdi. Boynuna alt\u0131n zincir takt\u0131."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Onu kendi yard\u0131mc\u0131s\u0131n\u0131n arabas\u0131na bindirdi. Yusuf'un \u00f6n\u00fcnde, \u201cYol a\u00e7\u0131n!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131lar. B\u00f6ylece firavun ona b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r'\u0131n y\u00f6netimini verdi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Firavun Yusuf'a, \u201cFiravun benim\u201d dedi, \u201cAma M\u0131s\u0131r'da senden izinsiz kimse elini aya\u011f\u0131n\u0131 oynatmayacak.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Yusuf'un ad\u0131n\u0131 Safenat-Paneah koydu. On Kenti'nin k\u00e2hini Potifera'n\u0131n k\u0131z\u0131 Asenat'\u0131 da ona kar\u0131 olarak verdi. Yusuf \u00fclkeyi boydan boya dola\u015ft\u0131."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Yusuf firavunun hizmetine girdi\u011finde otuz ya\u015f\u0131ndayd\u0131. Firavunun huzurundan ayr\u0131ld\u0131ktan sonra b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r'\u0131 dola\u015ft\u0131."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Yedi bolluk y\u0131l\u0131 boyunca toprak \u00e7ok \u00fcr\u00fcn verdi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Yusuf M\u0131s\u0131r'da yedi y\u0131l i\u00e7inde yeti\u015fen b\u00fct\u00fcn \u00fcr\u00fcnleri toplay\u0131p kentlerde depolad\u0131. Her kente o kentin \u00e7evresindeki tarlalarda yeti\u015fen \u00fcr\u00fcnleri koydu."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Denizin kumu kadar \u00e7ok bu\u011fday depolad\u0131; \u00f6yle ki, \u00f6l\u00e7mekten vazge\u00e7ti. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu\u011fday \u00f6l\u00e7\u00fclemeyecek kadar \u00e7oktu."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "K\u0131tl\u0131k y\u0131llar\u0131 ba\u015flamadan, On Kenti'nin k\u00e2hini Potifera'n\u0131n k\u0131z\u0131 Asenat Yusuf'a iki erkek \u00e7ocuk do\u011furdu."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Yusuf ilk o\u011flunun ad\u0131n\u0131 Mana\u015f\u015fe koydu. \u201cTanr\u0131 bana b\u00fct\u00fcn ac\u0131lar\u0131m\u0131 ve babam\u0131n ailesini unutturdu\u201d dedi."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ekti\u011fim \u00fclkede beni verimli k\u0131ld\u0131\u201d diyerek ikinci o\u011flunun ad\u0131n\u0131 Efrayim koydu."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'da yedi bolluk y\u0131l\u0131 sona erdi."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Yusuf'un s\u00f6ylemi\u015f oldu\u011fu gibi yedi k\u0131tl\u0131k y\u0131l\u0131 ba\u015fg\u00f6sterdi. B\u00fct\u00fcn \u00fclkelerde k\u0131tl\u0131k vard\u0131, ama M\u0131s\u0131r'\u0131n her yan\u0131nda yiyecek bulunuyordu."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar a\u00e7 kal\u0131nca, yiyecek i\u00e7in firavuna yakard\u0131lar. Firavun, \u201cYusuf'a gidin\u201d dedi, \u201cO size ne derse \u00f6yle yap\u0131n.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u0131tl\u0131k b\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi sar\u0131nca, Yusuf depolar\u0131 a\u00e7\u0131p M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a bu\u011fday satmaya ba\u015flad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131tl\u0131k M\u0131s\u0131r'\u0131 boydan boya kavuruyordu."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u00fclkelerden insanlar da bu\u011fday sat\u0131n almak i\u00e7in M\u0131s\u0131r'a, Yusuf'a geliyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131tl\u0131k b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 sarm\u0131\u015ft\u0131 ve \u015fiddetliydi."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yakup M\u0131s\u0131r'da bu\u011fday oldu\u011funu \u00f6\u011frenince, o\u011fullar\u0131na, \u201cNeden birbirinize bak\u0131p duruyorsunuz?\u201d dedi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cM\u0131s\u0131r'da bu\u011fday oldu\u011funu duydum. Gidin, sat\u0131n al\u0131n ki, ya\u015fayal\u0131m, yoksa \u00f6lece\u011fiz.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yusuf'un on karde\u015fi bu\u011fday almak i\u00e7in M\u0131s\u0131r'a gittiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ancak Yakup Yusuf'un karde\u015fi Benyamin'i onlarla birlikte g\u00f6ndermedi, \u00e7\u00fcnk\u00fc o\u011flunun ba\u015f\u0131na bir \u015fey gelmesinden korkuyordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu\u011fday sat\u0131n almaya gelenler aras\u0131nda \u0130srail'in o\u011fullar\u0131 da vard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kenan \u00fclkesinde de k\u0131tl\u0131k h\u00fck\u00fcm s\u00fcr\u00fcyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yusuf \u00fclkenin y\u00f6neticisiydi, herkese o bu\u011fday sat\u0131yordu. Karde\u015fleri gelip onun \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yusuf karde\u015flerini g\u00f6r\u00fcnce tan\u0131d\u0131. Ama onlara yabanc\u0131 gibi davranarak sert konu\u015ftu: \u201cNereden geliyorsunuz?\u201d \u201cKenan \u00fclkesinden\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201cYiyecek sat\u0131n almaya geldik.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yusuf karde\u015flerini tan\u0131d\u0131ysa da karde\u015fleri onu tan\u0131mad\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yusuf onlarla ilgili d\u00fc\u015flerini an\u0131msayarak, \u201cSiz casussunuz\u201d dedi, \u201c\u00dclkenin zay\u0131f noktalar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmeye geldiniz.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cAman, efendim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201cBiz kullar\u0131n yaln\u0131zca yiyecek sat\u0131n almaya geldik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hepimiz ayn\u0131 baban\u0131n \u00e7ocuklar\u0131y\u0131z. Biz kullar\u0131n d\u00fcr\u00fcst insanlar\u0131z, casus de\u011filiz.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yusuf, \u201cHay\u0131r!\u201d dedi, \u201cSiz \u00fclkenin zay\u0131f noktalar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmeye geldiniz.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Karde\u015fleri, \u201cBiz kullar\u0131n on iki karde\u015fiz\u201d dediler, \u201cHepimiz Kenan \u00fclkesinde ya\u015fayan ayn\u0131 baban\u0131n \u00e7ocuklar\u0131y\u0131z. En k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz babam\u0131z\u0131n yan\u0131nda kald\u0131, biri de kayboldu.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yusuf, \u201cS\u00f6yledi\u011fim gibi\u201d dedi, \u201cCasussunuz siz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sizi s\u0131nayaca\u011f\u0131m. Firavunun ba\u015f\u0131na ant i\u00e7erim. K\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015finiz de gelmedik\u00e7e, buradan ayr\u0131lamazs\u0131n\u0131z."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aran\u0131zdan birini g\u00f6nderin, karde\u015finizi getirsin. Geri kalanlar\u0131n\u0131z g\u00f6z alt\u0131na al\u0131nacak. Anlatt\u0131klar\u0131n\u0131z do\u011fru mu, de\u011fil mi, sizi s\u0131nayaca\u011f\u0131z. De\u011filse, firavunun ba\u015f\u0131na ant i\u00e7erim ki casussunuz.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn onlar\u0131 g\u00f6z alt\u0131nda tuttu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn, \u201cBir ko\u015fulla can\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flar\u0131m\u201d dedi, \u201cBen Tanr\u0131'dan korkar\u0131m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00fcr\u00fcst oldu\u011funuzu kan\u0131tlamak i\u00e7in, i\u00e7inizden biri g\u00f6z alt\u0131nda tutuldu\u011funuz evde kals\u0131n, \u00f6tekiler gidip a\u00e7 kalan ailenize bu\u011fday g\u00f6t\u00fcrs\u00fcn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015finizi bana getirin. B\u00f6ylece anlatt\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131n do\u011fru olup olmad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar, \u00f6l\u00fcmden kurtulursunuz.\u201d Kabul ettiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Birbirlerine, \u201cBesbelli karde\u015fimize yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekiyoruz\u201d dediler, \u201cBize yalvard\u0131\u011f\u0131nda nas\u0131l s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ekti\u011fini g\u00f6rd\u00fck, ama dinlemedik. Bu s\u0131k\u0131nt\u0131 onun i\u00e7in ba\u015f\u0131m\u0131za geldi.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ruben, \u201c\u00c7ocu\u011fa zarar vermeyin diye sizi uyarmad\u0131m m\u0131?\u201d dedi, \u201cAma dinlemediniz. \u0130\u015fte \u015fimdi kan\u0131n\u0131n hesab\u0131 soruluyor.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yusuf'un konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 farketmediler, \u00e7\u00fcnk\u00fc onunla \u00e7evirmen arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla konu\u015fuyorlard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yusuf karde\u015flerinden ayr\u0131l\u0131p a\u011flamaya ba\u015flad\u0131. Sonra d\u00f6n\u00fcp onlarla konu\u015ftu. Aralar\u0131ndan \u015eimon'u alarak \u00f6tekilerin g\u00f6zleri \u00f6n\u00fcnde ba\u011flad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sonra torbalar\u0131na bu\u011fday doldurulmas\u0131n\u0131, paralar\u0131n\u0131n torbalar\u0131na geri konulmas\u0131n\u0131, yol i\u00e7in kendilerine az\u0131k verilmesini buyurdu. Bunlar yap\u0131ld\u0131ktan sonra"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "bu\u011fdaylar\u0131 e\u015feklerine y\u00fckleyip oradan ayr\u0131ld\u0131lar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Konaklad\u0131klar\u0131 yerde i\u00e7lerinden biri e\u015fe\u011fine yem vermek i\u00e7in torbas\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131nca paras\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Para torban\u0131n a\u011fz\u0131na konmu\u015ftu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Karde\u015flerine, \u201cParam\u0131 geri vermi\u015fler\u201d diye seslendi, \u201c\u0130\u015fte torbamda!\u201d Y\u00fcrekleri yerinden oynad\u0131. Titreyerek birbirlerine, \u201cTanr\u0131'n\u0131n bize bu yapt\u0131\u011f\u0131 nedir?\u201d dediler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kenan \u00fclkesine, babalar\u0131 Yakup'un yan\u0131na var\u0131nca, ba\u015flar\u0131na gelenleri ona anlatt\u0131lar:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cM\u0131s\u0131r'\u0131n y\u00f6neticisi bizimle sert konu\u015ftu. Bize casusmu\u015fuz gibi davrand\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ona, \u2018Biz d\u00fcr\u00fcst insanlar\u0131z\u2019 dedik, \u2018Casus de\u011filiz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hepimiz ayn\u0131 baban\u0131n \u00e7ocuklar\u0131y\u0131z. On iki karde\u015fiz; biri kayboldu, en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc de Kenan \u00fclkesinde, babam\u0131z\u0131n yan\u0131nda.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201c\u00dclkenin y\u00f6neticisi, \u2018D\u00fcr\u00fcst oldu\u011funuzu \u015f\u00f6yle anlayabilirim\u2019 dedi, \u2018Karde\u015flerinizden birini yan\u0131mda b\u0131rak\u0131n, bu\u011fday\u0131 al\u0131p a\u00e7 kalan ailelerinize g\u00f6t\u00fcr\u00fcn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "K\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015finizi de bana getirin. O zaman casus olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131, d\u00fcr\u00fcst insanlar oldu\u011funuzu anlar, karde\u015finizi size geri veririm. \u00dclkede ticaret yapabilirsiniz.\u2019\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Torbalar\u0131n\u0131 bo\u015falt\u0131nca, hepsi para kesesini torbas\u0131nda buldu. Para keselerini g\u00f6r\u00fcnce hem kendileri hem babalar\u0131 korkuya kap\u0131ld\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yakup, \u201cBeni \u00e7ocuklar\u0131mdan yoksun b\u0131rak\u0131yorsunuz\u201d dedi, \u201cYusuf yok, \u015eimon yok. \u015eimdi de Benyamin'i g\u00f6t\u00fcrmek istiyorsunuz. S\u0131k\u0131nt\u0131y\u0131 \u00e7eken hep benim.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ruben babas\u0131na, \u201cBenyamin'i geri getirmezsem, iki o\u011flumu \u00f6ld\u00fcr\u201d dedi, \u201cOnu bana teslim et, ben sana geri getirece\u011fim.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ama Yakup, \u201cO\u011flumu sizinle g\u00f6ndermeyece\u011fim\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc karde\u015fi \u00f6ld\u00fc, yaln\u0131z o kald\u0131. Yolda ona bir zarar gelirse, bu ac\u0131yla ak sa\u00e7l\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131 \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcrs\u00fcn\u00fcz.\u201d"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kenan \u00fclkesinde k\u0131tl\u0131k \u015fiddetlenmi\u015fti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'dan getirilen bu\u011fday t\u00fckenince Yakup, o\u011fullar\u0131na, \u201cYine gidin, bize biraz yiyecek al\u0131n\u201d dedi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yahuda, \u201cAdam bizi s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131 uyard\u0131\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u2018Karde\u015finiz sizinle birlikte gelmezse, y\u00fcz\u00fcm\u00fc g\u00f6remezsiniz\u2019 dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Karde\u015fimizi bizimle g\u00f6nderirsen, gider sana yiyecek al\u0131r\u0131z."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00f6ndermezsen gitmeyiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc o adam, \u2018Karde\u015finizi birlikte getirmezseniz, y\u00fcz\u00fcm\u00fc g\u00f6remezsiniz\u2019 dedi.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130srail, \u201cNi\u00e7in adama bir karde\u015finiz daha oldu\u011funu s\u00f6yleyerek bana bu k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yapt\u0131n\u0131z?\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131lar: \u201cAdam, \u2018Baban\u0131z h\u00e2l\u00e2 ya\u015f\u0131yor mu? Ba\u015fka karde\u015finiz var m\u0131?\u2019 diye sordu. Bizimle ve akrabalar\u0131m\u0131zla ilgili \u00f6yle sorular sordu ki, yan\u0131t vermek zorunda kald\u0131k. Karde\u015finizi getirin diyece\u011fini nereden bilebilirdik?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yahuda, babas\u0131 \u0130srail'e, \u201c\u00c7ocu\u011fu benimle g\u00f6nder, gidelim\u201d dedi, \u201cSen de biz de yavrular\u0131m\u0131z da \u00f6lmez, ya\u015far\u0131z."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ona ben kefil oluyorum. Beni sorumlu say. E\u011fer onu geri getirmez, \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131karmazsam, \u00f6mr\u00fcmce sana kar\u015f\u0131 su\u00e7lu say\u0131lay\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc gecikmeseydik, \u015fimdiye dek iki kez gidip gelmi\u015f olurduk.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130srail, \u201c\u00d6yleyse gidin\u201d dedi, \u201cYaln\u0131z, torbalar\u0131n\u0131za bu \u00fclkenin en iyi \u00fcr\u00fcnlerinden biraz pelesenk, biraz bal, kitre, laden, f\u0131st\u0131k, badem koyun, M\u0131s\u0131r'\u0131n y\u00f6neticisine arma\u011fan olarak g\u00f6t\u00fcr\u00fcn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yan\u0131n\u0131za iki kat para al\u0131n. Torbalar\u0131n\u0131z\u0131n a\u011fz\u0131na konan paray\u0131 geri g\u00f6t\u00fcr\u00fcn. Belki bir yanl\u0131\u015fl\u0131k olmu\u015ftur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Karde\u015finizi al\u0131p gidin, o adam\u0131n yan\u0131na d\u00f6n\u00fcn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131, adam\u0131n y\u00fcre\u011fine size kar\u015f\u0131 merhamet koysun da, adam \u00f6b\u00fcr karde\u015finizle Benyamin'i size geri versin. Bana gelince, \u00e7ocuklar\u0131mdan yoksun kalacaksam kalay\u0131m.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece karde\u015fler yanlar\u0131na arma\u011fanlar, iki kat para ve Benyamin'i alarak hemen M\u0131s\u0131r'a gidip Yusuf'un huzuruna \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yusuf Benyamin'i yanlar\u0131nda g\u00f6r\u00fcnce, k\u00e2hyas\u0131na, \u201cBu adamlar\u0131 eve g\u00f6t\u00fcr\u201d dedi, \u201cBir hayvan kesip haz\u0131rla. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6\u011flen benimle birlikte yemek yiyecekler.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e2hya Yusuf'un buyurdu\u011fu gibi onlar\u0131 Yusuf'un evine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne var ki karde\u015fleri Yusuf'un evine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fckleri i\u00e7in korktular. \u201c\u0130lk geli\u015fimizde torbalar\u0131m\u0131za konan para y\u00fcz\u00fcnden g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcyoruz galiba!\u201d dediler, \u201cBize sald\u0131r\u0131p egemen olmak, bizi k\u00f6le edip e\u015feklerimizi almak istiyor.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yusuf'un k\u00e2hyas\u0131na yakla\u015f\u0131p evin kap\u0131s\u0131nda onunla konu\u015ftular:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cAman, efendim!\u201d dediler, \u201cBuraya ilk kez yiyecek sat\u0131n almaya gelmi\u015ftik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Konaklad\u0131\u011f\u0131m\u0131z yerde torbalar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131nca, bir de bakt\u0131k ki, param\u0131z eksiksiz olarak torbalar\u0131m\u0131z\u0131n a\u011fz\u0131na konmu\u015f. Onu size geri getirdik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ayr\u0131ca yeniden yiyecek almak i\u00e7in yan\u0131m\u0131za ba\u015fka para da ald\u0131k. Paralar\u0131 torbalar\u0131m\u0131za kimin koydu\u011funu bilmiyoruz.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e2hya, \u201cMerak etmeyin\u201d dedi, \u201cKorkman\u0131za gerek yok. Paray\u0131 Tanr\u0131n\u0131z, baban\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131 torbalar\u0131n\u0131za koydurmu\u015f. Ben paran\u0131z\u0131 ald\u0131m.\u201d Sonra \u015eimon'u onlara getirdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00e2hya onlar\u0131 Yusuf'un evine g\u00f6t\u00fcr\u00fcp ayaklar\u0131n\u0131 y\u0131kamalar\u0131 i\u00e7in su getirdi, e\u015feklerine yem verdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Karde\u015fler \u00f6\u011flene, Yusuf'un gelece\u011fi saate kadar arma\u011fanlar\u0131n\u0131 haz\u0131rlad\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc orada yemek yiyeceklerini duymu\u015flard\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yusuf eve gelince, getirdikleri arma\u011fanlar\u0131 kendisine sunup \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131lar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yusuf hat\u0131rlar\u0131n\u0131 sorduktan sonra, \u201cBana s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011finiz ya\u015fl\u0131 baban\u0131z iyi mi?\u201d dedi, \u201cH\u00e2l\u00e2 ya\u015f\u0131yor mu?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Karde\u015fleri, \u201cBabam\u0131z kulun iyi\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201cH\u00e2l\u00e2 ya\u015f\u0131yor.\u201d Sonra sayg\u0131yla e\u011filip yere kapand\u0131lar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yusuf g\u00f6z gezdirirken kendisiyle ayn\u0131 anneden olan karde\u015fi Benyamin'i g\u00f6rd\u00fc. \u201cBana s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011finiz k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015finiz bu mu?\u201d dedi, \u201cTanr\u0131 sana l\u00fctfetsin, o\u011flum.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sonra hemen oradan ayr\u0131ld\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc karde\u015fini g\u00f6r\u00fcnce y\u00fcre\u011fi s\u0131zlam\u0131\u015ft\u0131. A\u011flayacak bir yer arad\u0131. Odas\u0131na girip orada a\u011flad\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y\u00fcz\u00fcn\u00fc y\u0131kad\u0131ktan sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Kendisini toparlayarak, \u201cYeme\u011fi getirin\u201d dedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yusuf'a ayr\u0131, karde\u015flerine ayr\u0131, Yusuf'la yemek yiyen M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a ayr\u0131 hizmet edildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131rl\u0131lar \u0130braniler'le birlikte yemek yemez, bunu i\u011fren\u00e7 sayarlard\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Karde\u015fleri Yusuf'un \u00f6n\u00fcnde b\u00fcy\u00fckten k\u00fc\u00e7\u00fc\u011fe do\u011fru ya\u015f s\u0131ras\u0131na g\u00f6re oturdular. \u015ea\u015fk\u0131n \u015fa\u015fk\u0131n birbirlerine bakt\u0131lar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yusuf'un masas\u0131ndan onlara yemek da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131. Benyamin'in pay\u0131 \u00f6tekilerden be\u015f kat fazlayd\u0131. \u0130\u00e7tiler, birlikte ho\u015f vakit ge\u00e7irdiler."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yusuf k\u00e2hyas\u0131na, \u201cBu adamlar\u0131n torbalar\u0131na ta\u015f\u0131yabilecekleri kadar yiyecek doldur\u201d diye buyurdu, \u201cHer birinin paras\u0131n\u0131 torbas\u0131n\u0131n a\u011fz\u0131na koy."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn torbas\u0131na benim g\u00fcm\u00fc\u015f k\u00e2semi ve bu\u011fday\u0131n\u0131n paras\u0131n\u0131 koy.\u201d K\u00e2hya Yusuf'un buyru\u011funu yerine getirdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sabah erkenden adamlar e\u015fekleriyle yolcu edildi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Onlar kentten pek uzakla\u015fmam\u0131\u015ft\u0131 ki Yusuf k\u00e2hyas\u0131na, \u201cHemen o adamlar\u0131n pe\u015fine d\u00fc\u015f\u201d dedi, \u201cOnlara yeti\u015fince, \u2018Ni\u00e7in iyili\u011fe kar\u015f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131n\u0131z?\u2019 de,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2018Efendimin \u015farap i\u00e7mek, fala bakmak i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 k\u00e2se de\u011fil mi bu? Bunu yapmakla k\u00f6t\u00fcl\u00fck ettiniz.\u2019\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e2hya onlara yeti\u015fip bu s\u00f6zleri yineledi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adamlar, \u201cEfendim, neden b\u00f6yle konu\u015fuyorsun?\u201d dediler, \u201cBizden uzak olsun, biz kullar\u0131n b\u00f6yle \u015fey yapmay\u0131z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Torbalar\u0131m\u0131z\u0131n a\u011fz\u0131nda buldu\u011fumuz paralar\u0131 Kenan \u00fclkesinden sana geri getirdik. Nas\u0131l efendinin evinden alt\u0131n ya da g\u00fcm\u00fc\u015f \u00e7alar\u0131z?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kullar\u0131ndan birinde \u00e7\u0131karsa \u00f6ld\u00fcr\u00fcls\u00fcn, geri kalanlar efendimin k\u00f6lesi olsun.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e2hya, \u201cPeki, dedi\u011finiz gibi olsun\u201d dedi, \u201cKimde \u00e7\u0131karsa k\u00f6lem olacak, geri kalanlar su\u00e7suz say\u0131lacak.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hemen torbalar\u0131n\u0131 indirip a\u00e7t\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e2hya b\u00fcy\u00fckten k\u00fc\u00e7\u00fc\u011fe do\u011fru hepsinin torbas\u0131n\u0131 arad\u0131. K\u00e2se Benyamin'in torbas\u0131nda \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Karde\u015fleri \u00fcz\u00fcnt\u00fcden giysilerini y\u0131rtt\u0131lar. Sonra torbalar\u0131n\u0131 e\u015feklerine y\u00fckleyip kente geri d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yahuda'yla karde\u015fleri Yusuf'un evine geldi\u011finde, Yusuf daha evdeydi. \u00d6n\u00fcnde yere kapand\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yusuf, \u201cNedir bu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z?\u201d dedi, \u201cBenim gibi birinin fala bakabilece\u011fi akl\u0131n\u0131za gelmedi mi?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yahuda, \u201cNe diyelim, efendim?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cNas\u0131l anlatal\u0131m? Kendimizi nas\u0131l temize \u00e7\u0131karal\u0131m? Tanr\u0131 su\u00e7umuzu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. Hepimiz k\u00f6leniz art\u0131k, efendim; hem biz hem de kendisinde k\u00e2se bulunan karde\u015fimiz.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yusuf, \u201cBenden uzak olsun!\u201d dedi, \u201cYaln\u0131z kendisinde k\u00e2se bulunan k\u00f6lem olacak. Siz esenlikle baban\u0131z\u0131n yan\u0131na d\u00f6n\u00fcn.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yahuda yakla\u015f\u0131p, \u201cEfendim, l\u00fctfen izin ver konu\u015fay\u0131m\u201d dedi, \u201cKuluna \u00f6fkelenme. Sen firavunla ayn\u0131 yetkiye sahipsin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efendim, biz kullar\u0131na sormu\u015ftun: \u2018Baban\u0131z ya da ba\u015fka karde\u015finiz var m\u0131?\u2019 diye."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Biz de, \u2018Ya\u015fl\u0131 bir babam\u0131z ve onun ya\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131nda do\u011fan k\u00fc\u00e7\u00fck bir karde\u015fimiz var\u2019 demi\u015ftik, \u2018O \u00e7ocu\u011fun karde\u015fi \u00f6ld\u00fc, kendisi annesinin tek o\u011flu. Babam\u0131z onu \u00e7ok sever.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cSen de biz kullar\u0131na, \u2018O \u00e7ocu\u011fu bana getirin, g\u00f6z\u00fcmle g\u00f6reyim\u2019 demi\u015ftin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Biz de, \u2018\u00c7ocuk babas\u0131ndan ayr\u0131lamaz, ayr\u0131l\u0131rsa babas\u0131 \u00f6l\u00fcr\u2019 diye kar\u015f\u0131l\u0131k vermi\u015ftik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sen de biz kullar\u0131na, \u2018E\u011fer k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015finiz sizinle gelmezse, y\u00fcz\u00fcm\u00fc bir daha g\u00f6remezsiniz\u2019 demi\u015ftin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cKulun babam\u0131z\u0131n yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde, s\u00f6ylediklerini ona anlatt\u0131k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Babam\u0131z, \u2018Yine gidin, bize biraz yiyecek al\u0131n\u2019 dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ama biz, \u2018Gidemeyiz\u2019 dedik, \u2018Ancak k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fimiz bizimle gelirse gideriz. K\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fimiz bizimle olmazsa o adam\u0131n y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6remeyiz.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cBabam, biz kullar\u0131na, \u2018Biliyorsunuz, kar\u0131m bana iki erkek \u00e7ocuk do\u011furdu\u2019 dedi,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2018Biri yan\u0131mdan ayr\u0131ld\u0131. Besbelli bir hayvan par\u00e7alad\u0131, bir daha g\u00f6remedim onu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bunu da g\u00f6t\u00fcr\u00fcrseniz ve ona bir zarar gelirse, bu ac\u0131yla ak sa\u00e7l\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131 \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcrs\u00fcn\u00fcz.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cEfendim, \u015fimdi babam kulunun yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcmde \u00e7ocuk yan\u0131m\u0131zda olmazsa, babam onu g\u00f6rmeyince \u00f6l\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc onu ya\u015fama ba\u011flayan bu \u00e7ocuktur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Biz kullar\u0131n da ac\u0131 i\u00e7inde babam\u0131z\u0131n ak sa\u00e7l\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na indiririz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ben kulun bu \u00e7ocu\u011fa kefil oldum. Babama, \u2018Onu sana geri getirmezsem, \u00f6mr\u00fcmce kendimi sana kar\u015f\u0131 su\u00e7lu sayar\u0131m\u2019 dedim."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cL\u00fctfen \u015fimdi \u00e7ocu\u011fun yerine beni k\u00f6len kabul et. \u00c7ocuk karde\u015fleriyle birlikte geri d\u00f6ns\u00fcn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O yan\u0131mda olmadan babam\u0131n yan\u0131na nas\u0131l d\u00f6nerim? Babam\u0131n ba\u015f\u0131na gelecek k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe dayanamam.\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yusuf adamlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde kendini tutamay\u0131p, \u201cHerkesi \u00e7\u0131kar\u0131n buradan!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131. Kendini karde\u015flerine tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131nda yan\u0131nda kimse olmas\u0131n istiyordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O kadar y\u00fcksek sesle a\u011flad\u0131 ki, M\u0131s\u0131rl\u0131lar a\u011flay\u0131\u015f\u0131n\u0131 i\u015fitti. Bu haber firavunun ev halk\u0131na da ula\u015ft\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yusuf karde\u015flerine, \u201cBen Yusuf'um!\u201d dedi, \u201cBabam ya\u015f\u0131yor mu?\u201d Karde\u015fleri donup kald\u0131, yan\u0131t veremediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yusuf, \u201cL\u00fctfen bana yakla\u015f\u0131n\u201d dedi. Onlar yakla\u015f\u0131nca Yusuf \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cM\u0131s\u0131r'a satt\u0131\u011f\u0131n\u0131z karde\u015finiz Yusuf benim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beni buraya satt\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in \u00fcz\u00fclmeyin. Kendinizi su\u00e7lamay\u0131n. Tanr\u0131 insanl\u0131\u011f\u0131 korumak i\u00e7in beni \u00f6nden g\u00f6nderdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc iki y\u0131ld\u0131r \u00fclkede k\u0131tl\u0131k var, be\u015f y\u0131l daha s\u00fcrecek. Kimse \u00e7ift s\u00fcremeyecek, ekin bi\u00e7emeyecek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tanr\u0131 yery\u00fcz\u00fcnde soyunuzu korumak ve harika bi\u00e7imde can\u0131n\u0131z\u0131 kurtarmak i\u00e7in beni \u00f6n\u00fcn\u00fczden g\u00f6nderdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Beni buraya g\u00f6nderen siz de\u011filsiniz, Tanr\u0131'd\u0131r. Beni firavunun ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131, saray\u0131n\u0131n efendisi, b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r \u00fclkesinin y\u00f6neticisi yapt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hemen babam\u0131n yan\u0131na gidin, ona o\u011flun Yusuf \u015f\u00f6yle diyor deyin: \u2018Tanr\u0131 beni M\u0131s\u0131r \u00fclkesine y\u00f6netici yapt\u0131. Durma, yan\u0131ma gel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Go\u015fen b\u00f6lgesine yerle\u015firsin; \u00e7ocuklar\u0131n, torunlar\u0131n, davarlar\u0131n, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131n ve sahip oldu\u011fun her \u015feyle birlikte yak\u0131n\u0131mda olursun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Orada sana bakar\u0131m, \u00e7\u00fcnk\u00fc k\u0131tl\u0131k be\u015f y\u0131l daha s\u00fcrecek. Yoksa sen de ailen ve sana ba\u011fl\u0131 olan herkes de peri\u015fan olursunuz.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cHepiniz g\u00f6zlerinizle g\u00f6r\u00fcyorsunuz, karde\u015fim Benyamin, sen de g\u00f6r\u00fcyorsun konu\u015fan\u0131n ger\u00e7ekten ben oldu\u011fumu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'da ne denli g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fumu ve b\u00fct\u00fcn g\u00f6rd\u00fcklerinizi babama anlat\u0131n. Babam\u0131 hemen buraya getirin.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sonra karde\u015fi Benyamin'in boynuna sar\u0131l\u0131p a\u011flad\u0131. Benyamin de a\u011flayarak ona sar\u0131ld\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yusuf a\u011flayarak b\u00fct\u00fcn karde\u015flerini \u00f6pt\u00fc. Sonra karde\u015fleri onunla konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yusuf'un karde\u015flerinin geldi\u011fi haberi firavunun saray\u0131na ula\u015f\u0131nca, firavunla g\u00f6revlileri ho\u015fnut oldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Firavun Yusuf'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKarde\u015flerine de ki, \u2018Hayvanlar\u0131n\u0131z\u0131 y\u00fckleyip Kenan \u00fclkesine gidin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baban\u0131z\u0131 ve ailelerinizi buraya getirin. Size M\u0131s\u0131r'\u0131n en iyi topraklar\u0131n\u0131 verece\u011fim. \u00dclkenin kayma\u011f\u0131n\u0131 yiyeceksiniz.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlara ayr\u0131ca \u015f\u00f6yle demeni de buyuruyorum: \u2018\u00c7ocuklar\u0131n\u0131zla kar\u0131lar\u0131n\u0131z i\u00e7in M\u0131s\u0131r'dan arabalar al\u0131n, baban\u0131zla birlikte buraya gelin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00f6z\u00fcn\u00fcz arkada kalmas\u0131n, \u00e7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131r'da en iyi ne varsa sizin olacak.\u2019\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130srail'in o\u011fullar\u0131 s\u00f6yleneni yapt\u0131. Firavunun buyru\u011fu \u00fczerine Yusuf onlara araba ve yol i\u00e7in az\u0131k verdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hepsine birer kat yedek giysi, Benyamin'e ise \u00fc\u00e7 y\u00fcz par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015fle be\u015f kat yedek giysi verdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece babas\u0131na M\u0131s\u0131r'da en iyi ne varsa hepsiyle y\u00fckl\u00fc on e\u015fek, yolculuk i\u00e7in bu\u011fday, ekmek ve az\u0131k y\u00fckl\u00fc on di\u015fi e\u015fek g\u00f6nderdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Karde\u015flerini yolcu ederken onlara, \u201cYolda kavga etmeyin\u201d dedi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yusuf'un karde\u015fleri M\u0131s\u0131r'dan ayr\u0131l\u0131p Kenan \u00fclkesine, babalar\u0131 Yakup'un yan\u0131na d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ona, \u201cYusuf ya\u015f\u0131yor!\u201d dediler, \u201c\u00dcstelik M\u0131s\u0131r'\u0131n y\u00f6neticisi olmu\u015f.\u201d Babalar\u0131 donup kald\u0131, onlara inanmad\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yusuf'un kendilerine b\u00fct\u00fcn s\u00f6ylediklerini anlatt\u0131lar. Kendisini M\u0131s\u0131r'a g\u00f6t\u00fcrmek i\u00e7in Yusuf'un g\u00f6nderdi\u011fi arabalar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, Yakup'un keyfi yerine geldi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cTamam!\u201d dedi, \u201cO\u011flum Yusuf ya\u015f\u0131yor. \u00d6lmeden \u00f6nce gidip onu g\u00f6rece\u011fim.\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srail sahip oldu\u011fu her \u015feyle birlikte yola \u00e7\u0131kt\u0131. Beer-\u015eeva'ya var\u0131nca, orada babas\u0131 \u0130shak'\u0131n Tanr\u0131s\u0131'na kurbanlar kesti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O gece Tanr\u0131 bir g\u00f6r\u00fcmde \u0130srail'e, \u201cYakup, Yakup!\u201d diye seslendi. Yakup, \u201cBuraday\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cBen Tanr\u0131'y\u0131m, baban\u0131n Tanr\u0131s\u0131\u201d dedi, \u201cM\u0131s\u0131r'a gitmekten \u00e7ekinme. Soyunu orada b\u00fcy\u00fck bir ulus yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seninle birlikte M\u0131s\u0131r'a gelecek, soyunu bu \u00fclkeye geri getirece\u011fim. Senin g\u00f6zlerini Yusuf'un elleri kapayacak.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yakup Beer-\u015eeva'dan ayr\u0131ld\u0131. O\u011fullar\u0131 Yakup'u \u2013\u0130srail'i\u2013 g\u00f6t\u00fcrmek \u00fczere firavunun g\u00f6nderdi\u011fi arabalara onu, kendi \u00e7ocuklar\u0131yla kar\u0131lar\u0131n\u0131 bindirdiler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yakup, b\u00fct\u00fcn ailesini \u2013o\u011fullar\u0131n\u0131, k\u0131zlar\u0131n\u0131, torunlar\u0131n\u0131\u2013 hayvanlar\u0131n\u0131 ve Kenan \u00fclkesinde kazand\u0131\u011f\u0131 mallar\u0131 yan\u0131na alarak M\u0131s\u0131r'a gitti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130srail'in M\u0131s\u0131r'a giden o\u011fullar\u0131n\u0131n \u2013Yakup'la o\u011fullar\u0131n\u0131n\u2013 adlar\u0131 \u015funlard\u0131r: Yakup'un ilk o\u011flu Ruben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ruben'in o\u011fullar\u0131: Hanok, Pallu, Hesron, Karmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015eimon'un o\u011fullar\u0131: Yemuel, Yamin, Ohat, Yakin, Sohar ve Kenanl\u0131 bir kad\u0131n\u0131n o\u011flu \u015eaul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Levi'nin o\u011fullar\u0131: Ger\u015fon, Kehat, Merari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yahuda'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Er, Onan, \u015eela, Peres, Zerah. Ancak Er'le Onan Kenan \u00fclkesinde \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc. Peres'in o\u011fullar\u0131: Hesron, Hamul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130ssakar'\u0131n o\u011fullar\u0131: Tola, Puvva, Yov, \u015eimron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zevulun'un o\u011fullar\u0131: Seret, Elon, Yahleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunlar Lea'n\u0131n Yakup'a do\u011furdu\u011fu o\u011fullard\u0131r. Lea onlar\u0131 ve k\u0131z\u0131 Dina'y\u0131 Paddan-Aram'da do\u011furmu\u015ftu. Yakup'un bu o\u011fullar\u0131yla k\u0131zlar\u0131 toplam otuz \u00fc\u00e7 ki\u015fiydi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gad'\u0131n o\u011fullar\u0131: Sifyon, Hagi, \u015euni, Esbon, Eri, Arodi, Areli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fer'in \u00e7ocuklar\u0131: Yimna, Yi\u015fva, Yi\u015fvi, Beria; k\u0131zkarde\u015fleri Serah. Beria'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Hever, Malkiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunlar Lavan'\u0131n k\u0131z\u0131 Lea'ya verdi\u011fi Zilpa'n\u0131n Yakup'a do\u011furdu\u011fu \u00e7ocuklard\u0131r. Toplam on alt\u0131 ki\u015fiydiler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yakup'un kar\u0131s\u0131 Rahel'in o\u011fullar\u0131: Yusuf, Benyamin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yusuf'un M\u0131s\u0131r'da On Kenti k\u00e2hini Potifera'n\u0131n k\u0131z\u0131 Asenat'tan Mana\u015f\u015fe ve Efrayim ad\u0131nda iki o\u011flu oldu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benyamin'in o\u011fullar\u0131: Bala, Beker, A\u015fbel, Gera, Naaman, Ehi, Ro\u015f, Muppim, Huppim, Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunlar Rahel'in Yakup'a do\u011furdu\u011fu \u00e7ocuklard\u0131r. Toplam on d\u00f6rt ki\u015fiydiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dan'\u0131n o\u011flu: Hu\u015fim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Naftali'nin o\u011fullar\u0131: Yahseel, Guni, Yeser, \u015eillem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bunlar Lavan'\u0131n, k\u0131z\u0131 Rahel'e verdi\u011fi Bilha'n\u0131n Yakup'a do\u011furdu\u011fu \u00e7ocuklard\u0131r. Toplam yedi ki\u015fiydiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O\u011fullar\u0131n\u0131n kar\u0131lar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda Yakup'un soyundan gelen ve onunla birlikte M\u0131s\u0131r'a gidenler toplam altm\u0131\u015f alt\u0131 ki\u015fiydi. Bunlar\u0131n hepsi Yakup'tan olmu\u015ftu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yusuf'un M\u0131s\u0131r'da do\u011fan iki o\u011fluyla birlikte M\u0131s\u0131r'a g\u00f6\u00e7en Yakup ailesi toplam yetmi\u015f ki\u015fiydi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yakup Go\u015fen yolunu g\u00f6stermesi i\u00e7in Yahuda'y\u0131 \u00f6nden Yusuf'a g\u00f6nderdi. Onlar Go\u015fen'e var\u0131nca,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yusuf arabas\u0131n\u0131 haz\u0131rlay\u0131p babas\u0131 \u0130srail'i kar\u015f\u0131lamak \u00fczere Go\u015fen'e gitti. Babas\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez boynuna sar\u0131l\u0131p uzun uzun a\u011flad\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130srail Yusuf'a, \u201cY\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6rd\u00fcm ya, art\u0131k \u00f6lsem de gam yemem\u201d dedi, \u201cYa\u015f\u0131yorsun!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yusuf karde\u015fleriyle babas\u0131n\u0131n ev halk\u0131na \u015f\u00f6yle dedi: \u201cGidip firavuna haber vereyim, \u2018Kenan \u00fclkesinde ya\u015fayan karde\u015flerimle babam\u0131n ev halk\u0131 yan\u0131ma geldi\u2019 diyeyim."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c7oban oldu\u011funuzu, hayvanc\u0131l\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131, bu y\u00fczden davarlar\u0131n\u0131zla s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131n\u0131z\u0131 ve her \u015feyinizi birlikte getirdi\u011finizi anlatay\u0131m."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Firavun sizi \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p da, \u2018Ne i\u015f yapars\u0131n\u0131z?\u2019 diye sorarsa,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2018Atalar\u0131m\u0131z gibi biz de \u00e7ocukluktan beri hayvanc\u0131l\u0131k yap\u0131yoruz\u2019 dersiniz. \u00d6yle deyin ki, sizi Go\u015fen b\u00f6lgesine yerle\u015ftirsin. \u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131rl\u0131lar \u00e7obanlardan i\u011frenir.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yusuf gidip firavuna, \u201cBabamla karde\u015flerim davarlar\u0131, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131 ve b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131yla Kenan \u00fclkesinden geldiler\u201d diye haber verdi, \u201c\u015eu anda Go\u015fen b\u00f6lgesindeler.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sonra karde\u015flerinden be\u015fini se\u00e7erek firavunun huzuruna \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Firavun Yusuf'un karde\u015flerine, \u201cNe i\u015f yap\u0131yorsunuz?\u201d diye sordu. \u201cBiz kullar\u0131n atalar\u0131m\u0131z gibi \u00e7oban\u0131z\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBu \u00fclkeye ge\u00e7ici bir s\u00fcre i\u00e7in geldik. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kenan \u00fclkesinde \u015fiddetli k\u0131tl\u0131k var. Davarlar\u0131m\u0131z i\u00e7in otlak bulam\u0131yoruz. \u0130zin ver, Go\u015fen b\u00f6lgesine yerle\u015felim.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Firavun Yusuf'a, \u201cBabanla karde\u015flerin yan\u0131na geldiler\u201d dedi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cM\u0131s\u0131r \u00fclkesi senin say\u0131l\u0131r. Onlar\u0131 \u00fclkenin en iyi yerine yerle\u015ftir. Go\u015fen b\u00f6lgesine yerle\u015fsinler. Sence aralar\u0131nda becerikli olanlar varsa, davarlar\u0131ma bakmakla g\u00f6revlendir.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yusuf babas\u0131 Yakup'u getirip firavunun huzuruna \u00e7\u0131kard\u0131. Yakup firavunu kutsad\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Firavun, Yakup'a, \u201cKa\u00e7 ya\u015f\u0131ndas\u0131n?\u201d diye sordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yakup, \u201cGurbet y\u0131llar\u0131m y\u00fcz otuz y\u0131l\u0131 buldu\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cAma y\u0131llar \u00e7abuk ve zorlu ge\u00e7ti. Atalar\u0131m\u0131n gurbet y\u0131llar\u0131 kadar uzun s\u00fcrmedi.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sonra firavunu kutsay\u0131p huzurundan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yusuf babas\u0131yla karde\u015flerini M\u0131s\u0131r'a yerle\u015ftirdi; firavunun buyru\u011fu uyar\u0131nca onlara \u00fclkenin en iyi yerinde, Ramses b\u00f6lgesinde m\u00fclk verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ayr\u0131ca babas\u0131yla karde\u015flerine ve babas\u0131n\u0131n ev halk\u0131na, sahip olduklar\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n say\u0131s\u0131na g\u00f6re yiyecek sa\u011flad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u0131tl\u0131k \u00f6yle \u015fiddetlendi ki, hi\u00e7bir \u00fclkede yiyecek bulunmaz oldu. M\u0131s\u0131r ve Kenan \u00fclkeleri k\u0131tl\u0131ktan k\u0131r\u0131l\u0131yordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yusuf satt\u0131\u011f\u0131 bu\u011fdaya kar\u015f\u0131l\u0131k M\u0131s\u0131r ve Kenan'daki b\u00fct\u00fcn paralar\u0131 toplay\u0131p firavunun saray\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r ve Kenan'da para t\u00fckenince M\u0131s\u0131rl\u0131lar Yusuf'a giderek, \u201cBize yiyecek ver\u201d dediler, \u201cG\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcnde \u00f6lelim mi? Param\u0131z bitti.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yusuf, \u201cParan\u0131z bittiyse, davarlar\u0131n\u0131z\u0131 getirin\u201d dedi, \u201cOnlara kar\u015f\u0131l\u0131k size yiyecek vereyim.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylece davarlar\u0131n\u0131 Yusuf'a getirdiler. Yusuf atlara, davar ve s\u0131\u011f\u0131r s\u00fcr\u00fclerine, e\u015feklere kar\u015f\u0131l\u0131k onlara yiyecek verdi. Bir y\u0131l boyunca hayvanlar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k onlara yiyecek sa\u011flad\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O y\u0131l ge\u00e7ince, ikinci y\u0131l yine geldiler. Yusuf'a, \u201cEfendim, ger\u00e7e\u011fi senden saklayacak de\u011filiz\u201d dediler, \u201cParam\u0131z t\u00fckendi, davarlar\u0131m\u0131z\u0131 da sana verdik. Can\u0131m\u0131zdan ve topra\u011f\u0131m\u0131zdan ba\u015fka verecek bir \u015feyimiz kalmad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcnde \u00f6lelim mi? Topra\u011f\u0131m\u0131z \u00e7\u00f6le mi d\u00f6ns\u00fcn? Can\u0131m\u0131za ve topra\u011f\u0131m\u0131za kar\u015f\u0131l\u0131k bize yiyecek sat. Topra\u011f\u0131m\u0131zla birlikte firavunun k\u00f6lesi olal\u0131m. Bize tohum ver ki \u00f6lmeyelim, ya\u015fayal\u0131m; toprak da \u00e7\u00f6le d\u00f6nmesin.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yusuf M\u0131s\u0131r'daki b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131 firavun i\u00e7in sat\u0131n ald\u0131. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n hepsi tarlalar\u0131n\u0131 satt\u0131lar, \u00e7\u00fcnk\u00fc k\u0131tl\u0131k onlar\u0131 buna zorluyordu. Topraklar\u0131n t\u00fcm\u00fc firavunun oldu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yusuf M\u0131s\u0131r'\u0131n bir ucundan \u00f6b\u00fcr ucuna kadar b\u00fct\u00fcn halk\u0131 k\u00f6lele\u015ftirdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yaln\u0131z k\u00e2hinlerin topra\u011f\u0131n\u0131 sat\u0131n almad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar firavundan ayl\u0131k al\u0131yor, firavunun ba\u011flad\u0131\u011f\u0131 ayl\u0131kla ge\u00e7iniyorlard\u0131. Bu y\u00fczden topraklar\u0131n\u0131 satmad\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yusuf halka, \u201cSizi de topra\u011f\u0131n\u0131z\u0131 da firavun i\u00e7in sat\u0131n ald\u0131m\u201d dedi, \u201c\u0130\u015fte size tohum, topra\u011f\u0131 ekin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dcr\u00fcn dev\u015firdi\u011finizde, be\u015fte birini firavuna vereceksiniz. Be\u015fte d\u00f6rd\u00fcn\u00fc ise tohumluk olarak kullanacak ve ailelerinizle, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131zla yiyeceksiniz.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cCan\u0131m\u0131z\u0131 kurtard\u0131n\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201cEfendimizin g\u00f6z\u00fcnde l\u00fctuf bulal\u0131m. Firavunun k\u00f6lesi oluruz.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yusuf \u00fcr\u00fcn\u00fcn be\u015fte birinin firavuna verilmesini M\u0131s\u0131r'da toprak yasas\u0131 yapt\u0131. Bu yasa bug\u00fcn de y\u00fcr\u00fcrl\u00fcktedir. Yaln\u0131z k\u00e2hinlerin topra\u011f\u0131 firavuna verilmedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130srail M\u0131s\u0131r'da Go\u015fen b\u00f6lgesine yerle\u015fti. Orada m\u00fclk sahibi oldular, \u00e7o\u011fal\u0131p artt\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yakup M\u0131s\u0131r'da on yedi y\u0131l ya\u015fad\u0131. \u00d6mr\u00fc toplam y\u00fcz k\u0131rk yedi y\u0131l s\u00fcrd\u00fc."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcm\u00fc yakla\u015f\u0131nca, o\u011flu Yusuf'u \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cE\u011fer benden ho\u015fnut kald\u0131nsa, l\u00fctfen elini uylu\u011fumun alt\u0131na koy\u201d dedi, \u201cBana sevgi ve sadakat g\u00f6sterece\u011fine s\u00f6z ver. L\u00fctfen beni M\u0131s\u0131r'da g\u00f6mme."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atalar\u0131ma kavu\u015ftu\u011fum zaman beni M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kar\u0131p onlar\u0131n yan\u0131na g\u00f6m.\u201d Yusuf, \u201cDedi\u011fin gibi yapaca\u011f\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130srail, \u201cAnt i\u00e7\u201d dedi. Yusuf ant i\u00e7ti. \u0130srail yata\u011f\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131 ucunda e\u011filip RAB'be tap\u0131nd\u0131."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra, \u201cBaban hasta\u201d diye Yusuf'a haber geldi. Yusuf iki o\u011flu Mana\u015f\u015fe'yle Efrayim'i yan\u0131na al\u0131p yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yakup'a, \u201cO\u011flun Yusuf geliyor\u201d diye haber verdiler. \u0130srail kendini toparlay\u0131p yata\u011f\u0131nda oturdu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yusuf'a, \u201cHer \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131 Kenan \u00fclkesinde, Luz'da bana g\u00f6r\u00fcnerek beni kutsad\u0131\u201d dedi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBana, \u2018Seni verimli k\u0131lacak, \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m\u2019 dedi, \u2018Soyundan bir\u00e7ok ulus do\u011furaca\u011f\u0131m. Senden sonra bu \u00fclkeyi sonsuza dek m\u00fclk olarak senin soyuna verece\u011fim.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cBen M\u0131s\u0131r'a gelmeden \u00f6nce burada do\u011fan iki o\u011flun benim say\u0131l\u0131r. Efrayim'le Mana\u015f\u015fe benim i\u00e7in Ruben'le \u015eimon gibidir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Onlardan sonra do\u011facak \u00e7ocuklar senin olsun. Efrayim'le Mana\u015f\u015fe'den onlara miras ge\u00e7ecek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ben Paddan'dan d\u00f6nerken Rahel Kenan \u00fclkesinde, Efrat'a varmadan yolda yan\u0131mda \u00f6ld\u00fc. \u00c7ok \u00fcz\u00fcld\u00fcm, onu orada Efrat'a \u2013Beytlehem'e\u2013 giden yolun kenar\u0131na g\u00f6md\u00fcm.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130srail, Yusuf'un o\u011fullar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u201cBunlar kim?\u201d diye sordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yusuf, \u201cO\u011fullar\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cTanr\u0131 onlar\u0131 bana M\u0131s\u0131r'da verdi.\u201d \u0130srail, \u201cL\u00fctfen onlar\u0131 yan\u0131ma getir, kutsayay\u0131m\u201d dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130srail'in g\u00f6zleri ya\u015fl\u0131l\u0131ktan zay\u0131flam\u0131\u015ft\u0131, g\u00f6remiyordu. Yusuf o\u011fullar\u0131n\u0131 onun yan\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Babas\u0131 onlar\u0131 \u00f6p\u00fcp kucaklad\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra Yusuf'a, \u201cSenin y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6rece\u011fimi hi\u00e7 sanm\u0131yordum\u201d dedi, \u201cAma i\u015fte Tanr\u0131 bana soyunu bile g\u00f6sterdi.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yusuf o\u011fullar\u0131n\u0131 babas\u0131n\u0131n kuca\u011f\u0131ndan al\u0131p onun \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra Efrayim'i sa\u011f\u0131na alarak \u0130srail'in sol eline, Mana\u015f\u015fe'yi soluna alarak \u0130srail'in sa\u011f eline yakla\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130srail ellerini \u00e7apraz olarak uzatt\u0131, sa\u011f elini k\u00fc\u00e7\u00fck olan Efrayim'in, sol elini Mana\u015f\u015fe'nin ba\u015f\u0131na koydu. Oysa ilkin Mana\u015f\u015fe do\u011fmu\u015ftu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sonra Yusuf'u kutsayarak \u015f\u00f6yle dedi: \u201cAtalar\u0131m \u0130brahim'in, \u0130shak'\u0131n hizmet etti\u011fi, Bug\u00fcne dek ya\u015fam\u0131m boyunca bana \u00e7obanl\u0131k eden Tanr\u0131,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Beni b\u00fct\u00fcn k\u00f6t\u00fcl\u00fcklerden kurtaran melek bu gen\u00e7leri kutsas\u0131n! Ad\u0131m ve atalar\u0131m \u0130brahim'le \u0130shak'\u0131n adlar\u0131 bu gen\u00e7lerle ya\u015fas\u0131n! Yery\u00fcz\u00fcnde \u00e7o\u011fald\u0131k\u00e7a \u00e7o\u011fals\u0131nlar.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yusuf, babas\u0131n\u0131n sa\u011f elini Efrayim'in ba\u015f\u0131na koydu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce, bundan ho\u015flanmad\u0131. Babas\u0131n\u0131n elini Efrayim'in ba\u015f\u0131ndan kald\u0131r\u0131p Mana\u015f\u015fe'nin ba\u015f\u0131na koymak istedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cBaba, \u00f6yle de\u011fil\u201d dedi, \u201c\u0130lkin Mana\u015f\u015fe do\u011fdu. Sa\u011f elini onun ba\u015f\u0131na koy.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ancak babas\u0131 bunu istemedi. \u201cBiliyorum o\u011flum, biliyorum\u201d dedi, \u201cMana\u015f\u015fe de b\u00fcy\u00fck bir halk olacak. Ama k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fi daha b\u00fcy\u00fck bir halk olacak, soyundan bir\u00e7ok ulus do\u011facak.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O g\u00fcn onlar\u0131 kutsayarak \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130srailliler, \u2018Tanr\u0131 seni Efrayim ve Mana\u015f\u015fe gibi yaps\u0131n\u2019 Diyerek sizin ad\u0131n\u0131zla kutsayacaklar.\u201d B\u00f6ylece Yakup Efrayim'i Mana\u015f\u015fe'nin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7irdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130srail Yusuf'a, \u201cBen \u00f6lmek \u00fczereyim\u201d dedi, \u201cTanr\u0131 sizinle olacak. Sizi atalar\u0131n\u0131z\u0131n topra\u011f\u0131na geri g\u00f6t\u00fcrecek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sana karde\u015flerinden bir pay fazla veriyorum; onu Amorlular'dan k\u0131l\u0131c\u0131mla, yay\u0131mla ald\u0131m.\u201d"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yakup o\u011fullar\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rarak, \u201cYan\u0131ma toplan\u0131n\u201d dedi, \u201cGelecekte size neler olaca\u011f\u0131n\u0131 anlatay\u0131m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cYakupo\u011fullar\u0131, toplan\u0131n ve dinleyin, Baban\u0131z \u0130srail'e kulak verin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cRuben, sen benim ilk o\u011flum, g\u00fcc\u00fcms\u00fcn, Kudretimin ilk \u00fcr\u00fcn\u00fcs\u00fcn, Sayg\u0131 ve g\u00fc\u00e7 bak\u0131m\u0131ndan en \u00fcst\u00fcns\u00fcn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ama su gibi oynaks\u0131n, \u00dcst\u00fcn olmayacaks\u0131n art\u0131k. \u00c7\u00fcnk\u00fc baban\u0131n yata\u011f\u0131na girip Onu kirlettin. D\u00f6\u015fe\u011fimi rezil ettin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201c\u015eimon'la Levi karde\u015ftir, K\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131 \u015fiddet kusar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gizli tasar\u0131lar\u0131na ortak olmam, Toplant\u0131lar\u0131na kat\u0131lmam. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6fkelenince adam \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler, Canlar\u0131 istedik\u00e7e s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131 sakatlad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lanet olsun \u00f6fkelerine, \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fiddetlidir. Lanet olsun gazaplar\u0131na, \u00c7\u00fcnk\u00fc zalimcedir. Onlar\u0131 Yakup'ta b\u00f6lecek Ve \u0130srail'de da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cYahuda, karde\u015flerin seni \u00f6vecek, D\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n ensesinde olacak elin. Karde\u015flerin \u00f6n\u00fcnde e\u011filecek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yahuda bir aslan yavrusudur. O\u011flum benim! Av\u0131ndan d\u00f6n\u00fcp yere \u00e7\u00f6melir, Aslan gibi, di\u015fi bir aslan gibi yatars\u0131n. Kim onu uyand\u0131rmaya cesaret edebilir?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sahibi gelene kadar Krall\u0131k asas\u0131 Yahuda'n\u0131n elinden \u00e7\u0131kmayacak, Y\u00f6netim hep onun soyunda kalacak, Uluslar onun s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyecek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E\u015fe\u011fini bir asmaya, S\u0131pas\u0131n\u0131 se\u00e7me bir dala ba\u011flayacak; Giysilerini \u015farapta, Kaftan\u0131n\u0131 \u00fcz\u00fcm\u00fcn k\u0131z\u0131l kan\u0131nda y\u0131kayacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00f6zleri \u015faraptan k\u0131z\u0131l, Di\u015fleri s\u00fctten beyaz olacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cZevulun deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda ya\u015fayacak, Liman olacak gemilere, S\u0131n\u0131r\u0131 Sayda'ya dek uzanacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u0130ssakar semerler aras\u0131nda yatan g\u00fc\u00e7l\u00fc e\u015fek gibidir;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne zaman dinlenecek iyi bir yer, Ho\u015funa giden bir \u00fclke g\u00f6rse, Y\u00fcklenmek i\u00e7in s\u0131rt\u0131n\u0131 e\u011fer, Angaryaya katlan\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cDan kendi halk\u0131n\u0131 y\u00f6netecek, Bir \u0130srail oyma\u011f\u0131 gibi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yol kenar\u0131nda bir y\u0131lan, Toprak yolda bir engerek olacak; At\u0131n topuklar\u0131n\u0131 \u0131s\u0131r\u0131p Atl\u0131y\u0131 s\u0131rt\u00fcst\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcren bir engerek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cBen senin kurtar\u0131\u015f\u0131n\u0131 bekliyorum, ya RAB."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cGad ak\u0131nc\u0131lar\u0131n sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frayacak, Ama onlar\u0131n topuklar\u0131na sald\u0131racak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cZengin yemekler olacak A\u015fer'de, Krallara yara\u015f\u0131r lezzetli yiyecekler yeti\u015ftirecek A\u015fer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cNaftali sal\u0131verilmi\u015f geyi\u011fe benzer, Sevimli yavrular do\u011furur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cYusuf meyveli bir dal gibidir, Kaynak k\u0131y\u0131s\u0131nda verimli bir dal gibi, Filizleri duvarlar\u0131n \u00fczerinden a\u015far."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ok\u00e7ular ac\u0131madan sald\u0131rd\u0131 ona. D\u00fc\u015fmanca savurdular oklar\u0131n\u0131 \u00fczerine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ama onun yay\u0131 sa\u011flam, Kollar\u0131 esnek \u00e7\u0131kt\u0131; Yakup'un g\u00fc\u00e7l\u00fc Tanr\u0131s\u0131, \u0130srail'in Kayas\u0131, \u00c7oban\u0131 olan Tanr\u0131 sayesinde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sana yard\u0131m eden baban\u0131n Tanr\u0131s\u0131'd\u0131r, Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131'd\u0131r seni kutsayan. Yukar\u0131daki g\u00f6klerin Ve a\u015fa\u011f\u0131daki denizlerin bereketiyle, Memelerin, rahimlerin bereketiyle O'dur seni kutsayan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Baban\u0131n kutsamalar\u0131 ebedi da\u011flar\u0131n nimetlerinden, Ebedi tepelerin bollu\u011fundan daha y\u00fccedir; Yusuf'un ba\u015f\u0131 \u00fczerinde, Karde\u015fleri aras\u0131nda \u00f6nder olan\u0131n \u00fcst\u00fcnde olacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cBenyamin a\u00e7 kurda benzer; Sabah av\u0131n\u0131 yer, Ak\u015fam ganimeti payla\u015f\u0131r.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131 bunlard\u0131r. Babalar\u0131 onlar\u0131 kutsarken bunlar\u0131 s\u00f6yledi. Her birini uygun bi\u00e7imde kutsad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sonra Yakup o\u011fullar\u0131na \u015fu buyruklar\u0131 verdi: \u201cBen \u00f6lmek, halk\u0131ma kavu\u015fmak \u00fczereyim. Beni Kenan \u00fclkesinde atalar\u0131m\u0131n yan\u0131na, Mamre yak\u0131nlar\u0131nda Hititli Efron'un tarlas\u0131ndaki ma\u011faraya, Makpela Tarlas\u0131'ndaki ma\u011faraya g\u00f6m\u00fcn. \u0130brahim o ma\u011faray\u0131 mezar yapmak \u00fczere Hititli Efron'dan tarlas\u0131yla birlikte sat\u0131n alm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": ""
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130brahim'le kar\u0131s\u0131 Sara, \u0130shak'la kar\u0131s\u0131 Rebeka oraya g\u00f6m\u00fcld\u00fcler. Lea'y\u0131 da ben oraya g\u00f6md\u00fcm."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tarla ile i\u00e7indeki ma\u011fara Hititler'den sat\u0131n al\u0131nd\u0131.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yakup o\u011fullar\u0131na verdi\u011fi buyruklar\u0131 bitirince, ayaklar\u0131n\u0131 yata\u011f\u0131n i\u00e7ine \u00e7ekti, son solu\u011funu vererek halk\u0131na kavu\u015ftu."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yusuf kendini babas\u0131n\u0131n \u00fczerine att\u0131, a\u011flayarak onu \u00f6pt\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Babas\u0131n\u0131n cesedini mumyalamalar\u0131 i\u00e7in \u00f6zel hekimlerine buyruk verdi. Hekimler \u0130srail'i mumyalad\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu i\u015f k\u0131rk g\u00fcn s\u00fcrd\u00fc. Mumyalama i\u00e7in bu s\u00fcre gerekliydi. M\u0131s\u0131rl\u0131lar \u0130srail i\u00e7in yetmi\u015f g\u00fcn yas tuttu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yas g\u00fcnleri ge\u00e7ince, Yusuf firavunun ev halk\u0131na, \u201cE\u011fer benden ho\u015fnut kald\u0131n\u0131zsa, l\u00fctfen firavunla konu\u015fun\u201d dedi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cBabam bana ant i\u00e7irdi: \u2018\u00d6lmek \u00fczereyim. Beni Kenan \u00fclkesinde kendim i\u00e7in kazd\u0131rd\u0131\u011f\u0131m mezara g\u00f6meceksin\u2019 dedi. \u015eimdi l\u00fctfen firavuna bildirin, izin versin gideyim, babam\u0131 g\u00f6m\u00fcp geleyim.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Firavun, \u201cGit, baban\u0131 g\u00f6m, and\u0131n\u0131 yerine getir\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yusuf babas\u0131n\u0131 g\u00f6mmeye gitti. Firavunun b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlileri, saray\u0131n ve M\u0131s\u0131r'\u0131n ileri gelenleri ona e\u015flik etti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yusuf'un b\u00fct\u00fcn ailesi, karde\u015fleri, babas\u0131n\u0131n ev halk\u0131 da onunla birlikteydi. Yaln\u0131z \u00e7ocuklar\u0131, davarlarla s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131 Go\u015fen'de b\u0131rakt\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Arabalarla atl\u0131lar da onlar\u0131 izledi. B\u00fcy\u00fck bir alay olu\u015fturdular."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda Atat Harman\u0131'na var\u0131nca, y\u00fcksek sesle, ac\u0131 ac\u0131 a\u011f\u0131t yakt\u0131lar. Yusuf babas\u0131 i\u00e7in yedi g\u00fcn yas tuttu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O b\u00f6lgede ya\u015fayan Kenanl\u0131lar, Atat Harman\u0131'ndaki yas\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u201cM\u0131s\u0131rl\u0131lar ne kadar h\u00fcz\u00fcnl\u00fc yas tutuyor!\u201d dediler. Bu y\u00fczden, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusundaki bu yere Avel-Misrayim ad\u0131 verildi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yakup'un o\u011fullar\u0131, babalar\u0131n\u0131n vermi\u015f oldu\u011fu buyru\u011fu tam tam\u0131na yerine getirdiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onu Kenan \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcr\u00fcp Mamre yak\u0131nlar\u0131nda Makpela Tarlas\u0131'ndaki ma\u011faraya g\u00f6md\u00fcler. O ma\u011faray\u0131 mezar yapmak \u00fczere tarlayla birlikte Hititli Efron'dan \u0130brahim sat\u0131n alm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yusuf babas\u0131n\u0131 g\u00f6md\u00fckten sonra, kendisi, karde\u015fleri ve onunla birlikte babas\u0131n\u0131 g\u00f6mmeye gelenlerin hepsi M\u0131s\u0131r'a d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Babalar\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra Yusuf'un karde\u015fleri, \u201cBelki Yusuf bize kin besliyordur\u201d dediler, \u201cYa ona yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131l\u0131k bizden \u00f6\u00e7 almaya kalkarsa?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yusuf'a haber g\u00f6nderdiler: \u201cBabam\u0131z \u00f6lmeden \u00f6nce Yusuf'a \u015f\u00f6yle deyin diye buyurmu\u015ftu: \u2018Karde\u015flerin sana k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131lar, l\u00fctfen onlar\u0131n su\u00e7unu, g\u00fcnah\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015fla.\u2019 Ne olur \u015fimdi g\u00fcnah\u0131m\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015fla. Biz baban\u0131n Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n kullar\u0131y\u0131z.\u201d Yusuf bu haberi al\u0131nca a\u011flad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine karde\u015fleri gidip onun \u00f6n\u00fcnde yere kapanarak, \u201cSenin k\u00f6leniz\u201d dediler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yusuf, \u201cKorkmay\u0131n\u201d dedi, \u201cBen Tanr\u0131 m\u0131y\u0131m?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Siz bana k\u00f6t\u00fcl\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcn\u00fcz, ama Tanr\u0131 bug\u00fcn oldu\u011fu gibi bir\u00e7ok halk\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in o k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc iyili\u011fe \u00e7evirdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Korkman\u0131za gerek yok, size de \u00e7ocuklar\u0131n\u0131za da bakaca\u011f\u0131m.\u201d Y\u00fcreklerine dokunacak g\u00fczel s\u00f6zlerle onlara g\u00fcven verdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yusuf'la babas\u0131n\u0131n ev halk\u0131 M\u0131s\u0131r'a yerle\u015ftiler. Yusuf y\u00fcz on y\u0131l ya\u015fad\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efrayim'in \u00fc\u00e7 g\u00f6bek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Mana\u015f\u015fe'nin o\u011flu Makir'in \u00e7ocuklar\u0131 onun elinde do\u011fdu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yusuf yak\u0131nlar\u0131na, \u201cBen \u00f6lmek \u00fczereyim\u201d dedi, \u201cAma Tanr\u0131 kesinlikle size yard\u0131m edecek; sizi \u0130brahim'e, \u0130shak'a, Yakup'a ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fi topraklara g\u00f6t\u00fcrecek.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sonra onlara ant i\u00e7irerek, \u201cTanr\u0131 kesinlikle size yard\u0131m edecek\u201d dedi, \u201cO zaman kemiklerimi buradan g\u00f6t\u00fcr\u00fcrs\u00fcn\u00fcz.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yusuf y\u00fcz on ya\u015f\u0131nda \u00f6ld\u00fc. Onu mumyalay\u0131p M\u0131s\u0131r'da bir tabuta koydular."
                }
            }
        }
    }
}