{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tanr\u0131 eski zamanlarda peygamberler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir\u00e7ok kez \u00e7e\u015fitli yollardan atalar\u0131m\u0131za seslendi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu son \u00e7a\u011fda da her \u015feye miras\u00e7\u0131 k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla evreni yaratt\u0131\u011f\u0131 kendi O\u011flu'yla bize seslenmi\u015ftir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O\u011ful, Tanr\u0131 y\u00fcceli\u011finin par\u0131lt\u0131s\u0131, O'nun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6z g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcd\u00fcr. G\u00fc\u00e7l\u00fc s\u00f6z\u00fcyle her \u015feyi devam ettirir. G\u00fcnahlardan ar\u0131nmay\u0131 sa\u011flad\u0131ktan sonra, y\u00fccelerde ulu Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011f\u0131nda oturdu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meleklerden ne denli \u00fcst\u00fcn bir ad\u0131 miras ald\u0131ysa, onlardan o denli \u00fcst\u00fcn oldu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 meleklerin herhangi birine, \u201cSen benim O\u011flum'sun, Bug\u00fcn ben sana Baba oldum\u201d Ya da, \u201cBen O'na Baba olaca\u011f\u0131m, O da bana O\u011ful olacak\u201d demi\u015f midir?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yine Tanr\u0131 ilk do\u011fan\u0131 d\u00fcnyaya g\u00f6nderirken diyor ki, \u201cTanr\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn melekleri O'na tap\u0131ns\u0131n.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Melekler i\u00e7in, \u201cKendi meleklerini r\u00fczgar, Hizmetk\u00e2rlar\u0131n\u0131 ate\u015f alevi yapar\u201d diyor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama O\u011ful i\u00e7in \u015f\u00f6yle diyor: \u201cEy Tanr\u0131, taht\u0131n sonsuzluklar boyunca kal\u0131c\u0131d\u0131r, Egemenli\u011finin asas\u0131 adalet asas\u0131d\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Do\u011frulu\u011fu sevdin, k\u00f6t\u00fcl\u00fckten nefret ettin. Bunun i\u00e7in Tanr\u0131, senin Tanr\u0131n, Seni sevin\u00e7 ya\u011f\u0131yla Arkada\u015flar\u0131ndan daha \u00e7ok meshetti.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yine diyor ki, \u201cYa Rab, ba\u015flang\u0131\u00e7ta D\u00fcnyan\u0131n temellerini sen att\u0131n. G\u00f6kler de senin ellerinin yap\u0131t\u0131d\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onlar yok olacak, ama sen kal\u0131c\u0131s\u0131n. Hepsi bir giysi gibi eskiyecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bir kaftan gibi d\u00fcreceksin onlar\u0131, Bir giysi gibi de\u011fi\u015ftirilecekler. Ama sen hep ayn\u0131s\u0131n, Y\u0131llar\u0131n t\u00fckenmeyecek.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tanr\u0131 meleklerin herhangi birine, \u201cBen d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 Ayaklar\u0131n\u0131n alt\u0131na serinceye dek, Sa\u011f\u0131mda otur\u201d demi\u015f midir?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn melekler kurtulu\u015fu miras alacaklara hizmet etmek i\u00e7in g\u00f6nderilen g\u00f6revli ruhlar de\u011fil midir?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu nedenle, ak\u0131nt\u0131ya kap\u0131l\u0131p s\u00fcr\u00fcklenmemek i\u00e7in i\u015fittiklerimizi daha \u00e7ok \u00f6nemsemeliyiz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc melekler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen s\u00f6z ge\u00e7erli olduysa, her su\u00e7 ve her s\u00f6zdinlemezlik hak etti\u011fi kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ald\u0131ysa, bu denli b\u00fcy\u00fck kurtulu\u015fu g\u00f6rmezlikten gelirsek nas\u0131l kurtulabiliriz? Ba\u015flang\u0131\u00e7ta Rab taraf\u0131ndan bildirilen bu kurtulu\u015f, Rab'bi dinlemi\u015f olanlarca bize do\u011fruland\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131 da belirtiler, harikalar, \u00e7e\u015fitli mucizeler ve kendi iste\u011fi uyar\u0131nca da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Kutsal Ruh arma\u011fanlar\u0131yla buna tan\u0131kl\u0131k etti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tanr\u0131, s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fimiz gelecek d\u00fcnyay\u0131 meleklere ba\u011fl\u0131 k\u0131lmad\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ama biri bir yerde \u015f\u00f6yle tan\u0131kl\u0131k etmi\u015ftir: \u201cYa Rab, insan ne ki, onu anas\u0131n, Ya da insano\u011flu ne ki, ona ilgi g\u00f6steresin?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onu meleklerden biraz a\u015fa\u011f\u0131 k\u0131ld\u0131n, Ba\u015f\u0131na y\u00fccelik ve onur tac\u0131n\u0131 koydun, Ellerinin yap\u0131tlar\u0131 \u00fczerine onu g\u00f6revlendirdin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Her \u015feyi ayaklar\u0131 alt\u0131na sererek Ona ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131ld\u0131n.\u201d Tanr\u0131 her \u015feyi insana ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131lmakla insana ba\u011f\u0131ml\u0131 olmayan hi\u00e7bir \u015fey b\u0131rakmad\u0131. Ne var ki, her \u015feyin insana ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 hen\u00fcz g\u00f6rm\u00fcyoruz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama meleklerden biraz a\u015fa\u011f\u0131 k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f olan \u0130sa'y\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla herkes i\u00e7in \u00f6l\u00fcm\u00fc tats\u0131n diye \u00e7ekti\u011fi \u00f6l\u00fcm ac\u0131s\u0131 sonucunda y\u00fccelik ve onur tac\u0131 giydirilmi\u015f olarak g\u00f6r\u00fcyoruz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bir\u00e7ok o\u011fulu y\u00fcceli\u011fe eri\u015ftirirken onlar\u0131n kurtulu\u015f \u00f6nc\u00fcs\u00fcn\u00fc ac\u0131larla yetkinli\u011fe erdirmesi, her \u015feyi kendisi i\u00e7in ve kendi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla var eden Tanr\u0131'ya uygun d\u00fc\u015f\u00fcyordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc hepsi \u2013kutsal k\u0131lan da kutsal k\u0131l\u0131nanlar da\u2013 ayn\u0131 Baba'dand\u0131r. Bunun i\u00e7indir ki, \u0130sa onlara \u201ckarde\u015flerim\u201d demekten utanm\u0131yor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cAd\u0131n\u0131 karde\u015flerime duyuraca\u011f\u0131m, Toplulu\u011fun ortas\u0131nda Seni ilahilerle \u00f6vece\u011fim\u201d diyor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yine, \u201cBen O'na g\u00fcvenece\u011fim\u201d ve yine, \u201c\u0130\u015fte ben ve Tanr\u0131'n\u0131n bana verdi\u011fi \u00e7ocuklar\u201d diyor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu \u00e7ocuklar etten ve kandan olduklar\u0131 i\u00e7in \u0130sa, \u00f6l\u00fcm g\u00fcc\u00fcne sahip olan\u0131, yani \u0130blis'i, \u00f6l\u00fcm arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla etkisiz k\u0131lmak \u00fczere onlarla ayn\u0131 insan yap\u0131s\u0131n\u0131 ald\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunu, \u00f6l\u00fcm korkusu y\u00fcz\u00fcnden ya\u015famlar\u0131 boyunca k\u00f6le olanlar\u0131n hepsini \u00f6zg\u00fcr k\u0131lmak i\u00e7in yapt\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ku\u015fkusuz O, meleklere de\u011fil, \u0130brahim'in soyundan olanlara yard\u0131m ediyor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in her y\u00f6nden karde\u015flerine benzemesi gerekiyordu. \u00d6yle ki, Tanr\u0131'ya hizmetinde merhametli ve sad\u0131k bir ba\u015fk\u00e2hin olup halk\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatabilsin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kendisi denenip ac\u0131 \u00e7ekti\u011fi i\u00e7in denenenlere yard\u0131m edebilir."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in, g\u00f6ksel \u00e7a\u011fr\u0131ya ortak olan kutsal karde\u015flerim, dikkatinizi a\u00e7\u0131k\u00e7a benimsedi\u011fimiz inanc\u0131n el\u00e7isi ve ba\u015fk\u00e2hini \u0130sa'ya \u00e7evirin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Musa Tanr\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn evinde Tanr\u0131'ya nas\u0131l sad\u0131k kald\u0131ysa, \u0130sa da kendisini g\u00f6revlendirene sad\u0131kt\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Evi yapan nas\u0131l evden daha \u00e7ok sayg\u0131 g\u00f6r\u00fcrse, \u0130sa da Musa'dan daha b\u00fcy\u00fck y\u00fcceli\u011fe lay\u0131k say\u0131ld\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Her evin bir yap\u0131c\u0131s\u0131 vard\u0131r, her \u015feyin yap\u0131c\u0131s\u0131 ise Tanr\u0131'd\u0131r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Musa, gelecekte s\u00f6ylenecek s\u00f6zlere tan\u0131kl\u0131k etmek i\u00e7in Tanr\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn evinde bir hizmetk\u00e2r olarak sad\u0131k kald\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oysa Mesih, O'nun evi \u00fczerinde yetkili o\u011ful olarak sad\u0131kt\u0131r. E\u011fer cesaretimizi ve \u00f6v\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz umudu gev\u015femeden sonuna dek s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrsek, O'nun evi biziz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu nedenle, Kutsal Ruh'un dedi\u011fi gibi, \u201cBug\u00fcn O'nun sesini duyarsan\u0131z, Atalar\u0131n\u0131z\u0131n ba\u015fkald\u0131rd\u0131\u011f\u0131, \u00c7\u00f6lde O'nu s\u0131nad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnk\u00fc gibi Y\u00fcreklerinizi nas\u0131rla\u015ft\u0131rmay\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atalar\u0131n\u0131z beni orada s\u0131nay\u0131p denediler Ve k\u0131rk y\u0131l boyunca yapt\u0131klar\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu nedenle o ku\u015fa\u011fa dar\u0131ld\u0131m Ve dedim ki, \u2018Y\u00fcrekleri hep k\u00f6t\u00fcye sapar, Yollar\u0131m\u0131 \u00f6\u011frenmediler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6fkelendi\u011fimde ant i\u00e7ti\u011fim gibi, Onlar huzur diyar\u0131ma asla girmeyecekler.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ey karde\u015fler, hi\u00e7birinizde diri Tanr\u0131'y\u0131 terk eden k\u00f6t\u00fc, imans\u0131z bir y\u00fcre\u011fin bulunmamas\u0131na dikkat edin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cG\u00fcn bug\u00fcnd\u00fcr\u201d denildik\u00e7e birbirinizi her g\u00fcn y\u00fcreklendirin. \u00d6yle ki, hi\u00e7birinizin y\u00fcre\u011fi g\u00fcnah\u0131n aldat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131yla nas\u0131rla\u015fmas\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mesih'e ortak olduk. Yaln\u0131z ba\u015flang\u0131\u00e7taki g\u00fcvenimizi gev\u015femeden sonuna dek s\u00fcrd\u00fcrmeliyiz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yukar\u0131da belirtildi\u011fi gibi, \u201cBug\u00fcn O'nun sesini duyarsan\u0131z, Atalar\u0131n\u0131z\u0131n ba\u015fkald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnk\u00fc gibi Y\u00fcreklerinizi nas\u0131rla\u015ft\u0131rmay\u0131n.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O'nun sesini i\u015fitip ba\u015fkald\u0131ran kimlerdi? Musa \u00f6nderli\u011finde M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kanlar\u0131n hepsi de\u011fil mi?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131 kimlere k\u0131rk y\u0131l darg\u0131n kald\u0131? G\u00fcnah i\u015fleyip cesetleri \u00e7\u00f6le serilenlere de\u011fil mi?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemeyenler d\u0131\u015f\u0131nda kendi huzur diyar\u0131na kimlerin girmeyece\u011fine ant i\u00e7ti?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcyoruz ki, imans\u0131zl\u0131klar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc oraya giremediler."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu nedenle Tanr\u0131'n\u0131n huzur diyar\u0131na girme vaadi h\u00e2l\u00e2 ge\u00e7erliyken, herhangi birinizin buna eri\u015fmemi\u015f say\u0131lmas\u0131ndan korkal\u0131m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar gibi biz de iyi haberi ald\u0131k. Ama onlar duyduklar\u0131 s\u00f6z\u00fc imanla birle\u015ftirmedikleri i\u00e7in bunun kendilerine bir yarar\u0131 olmad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Biz inanm\u0131\u015f olanlar huzur diyar\u0131na gireriz. Nitekim Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle demi\u015ftir: \u201c\u00d6fkelendi\u011fimde ant i\u00e7ti\u011fim gibi, Onlar huzur diyar\u0131ma asla girmeyecekler.\u201d Oysa Tanr\u0131 d\u00fcnyan\u0131n kurulu\u015fundan beri i\u015flerini tamamlam\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bir yerde yedinci g\u00fcnle ilgili \u015funu demi\u015ftir: \u201cTanr\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u015flerinden yedinci g\u00fcn dinlendi.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu konuda yine diyor ki, \u201cOnlar huzur diyar\u0131ma asla girmeyecekler.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Demek ki, baz\u0131lar\u0131n\u0131n huzur diyar\u0131na girece\u011fi kesindir. Daha \u00f6nce iyi haberi alm\u0131\u015f olanlar s\u00f6z dinlemedikleri i\u00e7in o diyara giremediler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Tanr\u0131, uzun zaman sonra Davut'un arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, \u201cbug\u00fcn\u201d diyerek yine bir g\u00fcn belirliyor. Daha \u00f6nce denildi\u011fi gibi, \u201cBug\u00fcn O'nun sesini duyarsan\u0131z, Y\u00fcreklerinizi nas\u0131rla\u015ft\u0131rmay\u0131n.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E\u011fer Ye\u015fu onlar\u0131 huzura kavu\u015ftursayd\u0131, Tanr\u0131 daha sonra bir ba\u015fka g\u00fcnden s\u00f6z etmezdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6ylece Tanr\u0131 halk\u0131 i\u00e7in bir \u015eabat G\u00fcn\u00fc rahat\u0131 kal\u0131yor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tanr\u0131 i\u015flerinden nas\u0131l dinlendiyse, O'nun huzur diyar\u0131na giren de kendi i\u015flerinden \u00f6ylece dinlenir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu nedenle o huzur diyar\u0131na girmeye gayret edelim; \u00f6yle ki, hi\u00e7birimiz ayn\u0131 t\u00fcr s\u00f6zdinlemezlikten \u00f6t\u00fcr\u00fc d\u00fc\u015fmesin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fc diri ve etkilidir, iki a\u011f\u0131zl\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan daha keskindir. Canla ruhu, ilikle eklemleri birbirinden ay\u0131racak kadar derinlere i\u015fler; y\u00fcre\u011fin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini, ama\u00e7lar\u0131n\u0131 yarg\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6rmedi\u011fi hi\u00e7bir yarat\u0131k yoktur. Kendisine hesap verece\u011fimiz Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde her \u015fey \u00e7\u0131plak ve a\u00e7\u0131kt\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tanr\u0131 O\u011flu \u0130sa g\u00f6kleri a\u015fan b\u00fcy\u00fck ba\u015fk\u00e2hinimiz oldu\u011fu i\u00e7in a\u00e7\u0131k\u00e7a benimsedi\u011fimiz inanca s\u0131ms\u0131k\u0131 sar\u0131lal\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015fk\u00e2hinimiz zay\u0131fl\u0131klar\u0131m\u0131zda bize yak\u0131nl\u0131k duyamayan biri de\u011fildir; tersine, her alanda bizim gibi denenmi\u015f, ama g\u00fcnah i\u015flememi\u015ftir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onun i\u00e7in Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctuf taht\u0131na cesaretle yakla\u015fal\u0131m; \u00f6yle ki, yard\u0131m gereksindi\u011fimizde merhamet g\u00f6relim ve l\u00fctuf bulal\u0131m."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130nsanlar aras\u0131ndan se\u00e7ilen her ba\u015fk\u00e2hin, g\u00fcnahlara kar\u015f\u0131l\u0131k sunular ve kurbanlar sunmak \u00fczere Tanr\u0131'yla ilgili konularda insanlar\u0131 temsil etmek i\u00e7in atan\u0131r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bilgisizlere, yoldan sapanlara yumu\u015fak davranabilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendisi de zay\u0131fl\u0131klarla ku\u015fat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc, halk i\u00e7in oldu\u011fu gibi, kendisi i\u00e7in de g\u00fcnah sunusu sunmak zorundad\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kimse ba\u015fk\u00e2hin olma onurunu kendi kendine alamaz; ancak Harun gibi, Tanr\u0131 taraf\u0131ndan \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131rsa al\u0131r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nitekim Mesih de ba\u015fk\u00e2hin olmak i\u00e7in kendi kendini y\u00fcceltmedi. O'na, \u201cSen benim O\u011flum'sun, Bug\u00fcn ben sana Baba oldum\u201d diyen Tanr\u0131 O'nu y\u00fcceltti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ba\u015fka bir yerde de diyor ki, \u201cMelkisedek d\u00fczeni uyar\u0131nca Sen sonsuza dek k\u00e2hinsin.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mesih, yery\u00fcz\u00fcnde oldu\u011fu g\u00fcnlerde kendisini \u00f6l\u00fcmden kurtaracak g\u00fc\u00e7te olan Tanr\u0131'ya b\u00fcy\u00fck feryat ve g\u00f6zya\u015flar\u0131yla dua etti, yakard\u0131 ve Tanr\u0131 korkusu nedeniyle i\u015fitildi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O\u011ful oldu\u011fu halde, \u00e7ekti\u011fi ac\u0131larla s\u00f6z dinlemeyi \u00f6\u011frendi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yetkin k\u0131l\u0131n\u0131nca, s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyen herkes i\u00e7in sonsuz kurtulu\u015f kayna\u011f\u0131 oldu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 taraf\u0131ndan Melkisedek d\u00fczeni uyar\u0131nca ba\u015fk\u00e2hin atanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu konuda s\u00f6yleyecek \u00e7ok s\u00f6z\u00fcm\u00fcz var, ama kulaklar\u0131n\u0131z uyu\u015ftu\u011fu i\u00e7in anlatmak zor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eimdiye dek \u00f6\u011fretmen olman\u0131z gerekirken, Tanr\u0131 s\u00f6zlerinin temel ilkelerini size yeni ba\u015ftan \u00f6\u011fretecek birine ihtiyac\u0131n\u0131z var. Size yine s\u00fct gerekli, kat\u0131 yiyecek de\u011fil!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00fctle beslenen herkes bebektir ve do\u011fruluk s\u00f6z\u00fcnde deneyimsizdir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kat\u0131 yiyecek, yeti\u015fkinler i\u00e7indir; onlar duyular\u0131n\u0131 iyi ile k\u00f6t\u00fcy\u00fc ay\u0131rt etmek \u00fczere al\u0131\u015ft\u0131rmayla e\u011fitmi\u015f ki\u015filerdir."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in, \u00f6l\u00fc i\u015flerden t\u00f6vbe etmenin ve Tanr\u0131'ya inanman\u0131n temelini,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "vaftizler, elle kutsama, \u00f6l\u00fclerin dirili\u015fi ve sonsuz yarg\u0131yla ilgili \u00f6\u011fretinin temelini yeni ba\u015ftan atmadan Mesih'le ilgili ilk \u00f6\u011fretileri a\u015farak yetkinli\u011fe do\u011fru ilerleyelim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131 izin verirse, bunu yapaca\u011f\u0131z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bir kez ayd\u0131nlat\u0131lm\u0131\u015f, g\u00f6ksel arma\u011fan\u0131 tatm\u0131\u015f ve Kutsal Ruh'a ortak edilmi\u015f,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fcn iyili\u011fini ve gelecek \u00e7a\u011f\u0131n g\u00fc\u00e7lerini tatm\u0131\u015f olduklar\u0131"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "halde yoldan sapanlar\u0131 yeniden t\u00f6vbe edecek duruma getirmeye olanak yoktur. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'nu adeta yeniden \u00e7arm\u0131ha geriyor, herkesin \u00f6n\u00fcnde a\u015fa\u011f\u0131l\u0131yorlar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dczerine s\u0131k s\u0131k ya\u011fan ya\u011fmuru emen ve kimler i\u00e7in i\u015fleniyorsa onlara yararl\u0131 bitkiler \u00fcreten topra\u011f\u0131 Tanr\u0131 bereketli k\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama dikenli bitki, devedikeni \u00fcreten toprak yarars\u0131zd\u0131r; lanetlenmeye yak\u0131nd\u0131r, sonu yanmakt\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Size gelince, sevgili karde\u015fler, b\u00f6yle konu\u015ftu\u011fumuz halde, durumunuzun daha iyi oldu\u011funa, kurtulu\u015fa uygun d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcne eminiz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tanr\u0131 adaletsiz de\u011fildir; eme\u011finizi ve kutsallara hizmet etmi\u015f olarak ve etmeye devam ederek O'nun ad\u0131na g\u00f6sterdi\u011finiz sevgiyi unutmaz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Umudunuzdan do\u011fan tam g\u00fcvenceye kavu\u015fman\u0131z i\u00e7in her birinizin sona dek ayn\u0131 gayreti g\u00f6stermesini diliyoruz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tembel olmaman\u0131z\u0131, vaat edilenleri iman ve sab\u0131r arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla miras alanlar\u0131n \u00f6rne\u011fine uyman\u0131z\u0131 istiyoruz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u0130brahim'e vaatte bulundu\u011fu zaman, \u00fczerine ant i\u00e7ecek daha \u00fcst\u00fcn biri olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kendi \u00fczerine ant i\u00e7erek \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cSeni kutsad\u0131k\u00e7a kutsayaca\u011f\u0131m, Soyunu \u00e7o\u011faltt\u0131k\u00e7a \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130brahim sab\u0131rla dayanarak vaade eri\u015fti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130nsanlar kendilerinden \u00fcst\u00fcn biri \u00fczerine ant i\u00e7erler. Onlar i\u00e7in ant, s\u00f6yleneni do\u011frular ve her tart\u0131\u015fmay\u0131 sona erdirir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131 da amac\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fmezli\u011fini vaadin miras\u00e7\u0131lar\u0131na daha a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtmek istedi\u011fi i\u00e7in vaadini antla peki\u015ftirdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6yle ki, \u00f6n\u00fcm\u00fcze konan umuda tutunmak i\u00e7in Tanr\u0131'ya s\u0131\u011f\u0131nan bizler, Tanr\u0131'n\u0131n yalan s\u00f6ylemesi olanaks\u0131z olan bu iki de\u011fi\u015fmez \u015fey arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla b\u00fcy\u00fck cesaret bulal\u0131m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Canlar\u0131m\u0131z i\u00e7in gemi demiri gibi sa\u011flam ve g\u00fcvenilir olan bu umut, perdenin arkas\u0131ndaki i\u00e7 b\u00f6lmeye ge\u00e7er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Melkisedek d\u00fczeni uyar\u0131nca sonsuza dek ba\u015fk\u00e2hin olan \u0130sa oraya u\u011frumuza \u00f6nc\u00fc olarak girdi."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu Melkisedek, \u015ealem Kral\u0131 ve y\u00fcce Tanr\u0131'n\u0131n k\u00e2hiniydi. Krallar\u0131 bozguna u\u011fratmaktan d\u00f6nen \u0130brahim'i kar\u015f\u0131lam\u0131\u015f ve onu kutsam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130brahim de ona her \u015feyin ondal\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi. Melkisedek, ad\u0131n\u0131n anlam\u0131na g\u00f6re, \u00f6nce \u201cDo\u011fruluk Kral\u0131\u201dd\u0131r; sonra da \u201c\u015ealem Kral\u0131\u201d, yani \u201cEsenlik Kral\u0131\u201dd\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Babas\u0131z, annesizdir; soya\u011fac\u0131 yoktur. Ne g\u00fcnlerinin ba\u015flang\u0131c\u0131, ne ya\u015fam\u0131n\u0131n sonu vard\u0131r. Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu gibi sonsuza dek k\u00e2hin kalacakt\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bak\u0131n, b\u00fcy\u00fck ata \u0130brahim'in ganimetten ondal\u0131k verdi\u011fi bu adam ne kadar b\u00fcy\u00fckt\u00fcr!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Levio\u011fullar\u0131'ndan olup k\u00e2hinlik g\u00f6revini \u00fcstlenenlere Kutsal Yasa uyar\u0131nca halktan, yani \u0130brahim'in soyundan olduklar\u0131 halde, karde\u015flerinden ondal\u0131k almalar\u0131 buyrulmu\u015ftur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Melkisedek ise Levili k\u00e2hinlerin soyundan olmad\u0131\u011f\u0131 halde, vaatleri alan \u0130brahim'den ondal\u0131k kabul etmi\u015f ve onu kutsam\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hi\u00e7 ku\u015fkusuz, kutsayan kutsanandan \u00fcst\u00fcnd\u00fcr."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Birinde \u00f6l\u00fcml\u00fc insanlar ondal\u0131k al\u0131yor, \u00f6tekinde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131na tan\u0131kl\u0131k edilen biri al\u0131yor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ondal\u0131k alan Levi bile \u0130brahim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ondal\u0131k vermi\u015ftir denebilir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Melkisedek \u0130brahim'i kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 zaman, Levi h\u00e2l\u00e2 atas\u0131n\u0131n bedenindeydi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E\u011fer Levililer'in k\u00e2hinli\u011fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yetkinli\u011fe eri\u015filebilseydi \u2013nitekim Kutsal Yasa bu k\u00e2hinli\u011fi \u00f6ng\u00f6rerek halka verildi\u2013 Harun d\u00fczenine g\u00f6re de\u011fil de, Melkisedek d\u00fczenine g\u00f6re ba\u015fka bir k\u00e2hinin gelmesinden s\u00f6z etmeye ne gerek kal\u0131rd\u0131?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00e2hinlik de\u011fi\u015fince, Yasa da zorunlu olarak de\u011fi\u015fir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kendisinden b\u00f6yle s\u00f6z edilen ki\u015fi ba\u015fka bir oymaktand\u0131r. Bu oymaktan hi\u00e7 kimse sunakta hizmet etmemi\u015ftir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rabbimiz'in Yahuda oyma\u011f\u0131ndan geldi\u011fi a\u00e7\u0131kt\u0131r. Musa bu oymaktan s\u00f6z ederken k\u00e2hinlere ili\u015fkin bir \u015fey s\u00f6ylemedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Melkisedek benzeri ba\u015fka bir k\u00e2hin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131ndan, bu s\u00f6yledi\u011fimiz art\u0131k daha da a\u00e7\u0131kt\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O, Yasa'n\u0131n soyla ilgili \u00f6nko\u015fuluna g\u00f6re de\u011fil, yok edilemez bir ya\u015fam\u0131n g\u00fcc\u00fcne g\u00f6re k\u00e2hin olmu\u015ftur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201cMelkisedek d\u00fczeni uyar\u0131nca Sen sonsuza dek k\u00e2hinsin\u201d diye tan\u0131kl\u0131k ediliyor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6nceki buyruk, zay\u0131fl\u0131\u011f\u0131 ve yarars\u0131zl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle ge\u00e7ersiz k\u0131l\u0131nd\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Yasa hi\u00e7bir \u015feyi yetkinle\u015ftiremedi. Bunun yerine, arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'ya yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z daha sa\u011flam bir umut verildi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bu da ants\u0131z olmad\u0131. \u00d6b\u00fcrleri ant i\u00e7ilmeden k\u00e2hin olmu\u015flard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama O kendisine, \u201cRab ant i\u00e7ti, karar\u0131ndan d\u00f6nmez, Sen sonsuza dek k\u00e2hinsin\u201d diyen Tanr\u0131'n\u0131n and\u0131yla k\u00e2hin oldu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130sa daha iyi bir antla\u015fman\u0131n kefili olmu\u015ftur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6nceki d\u00fczende \u00e7ok say\u0131da k\u00e2hin g\u00f6rev ald\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6l\u00fcm, g\u00f6revlerini s\u00fcrd\u00fcrmelerini engelliyordu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ama \u0130sa sonsuza dek ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in k\u00e2hinli\u011fi s\u00fcreklidir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bu nedenle O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'ya yakla\u015fanlar\u0131 t\u00fcm\u00fcyle kurtaracak g\u00fc\u00e7tedir. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlara arac\u0131l\u0131k etmek i\u00e7in hep ya\u015famaktad\u0131r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00f6yle bir ba\u015fk\u00e2hinimiz \u2013kutsal, su\u00e7suz, lekesiz, g\u00fcnahk\u00e2rlardan ayr\u0131lm\u0131\u015f, g\u00f6klerden daha y\u00fccelere \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f bir ba\u015fk\u00e2hinimiz\u2013 olmas\u0131 uygundur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O, \u00f6b\u00fcr ba\u015fk\u00e2hinler gibi her g\u00fcn \u00f6nce kendi g\u00fcnahlar\u0131, sonra da halk\u0131n g\u00fcnahlar\u0131 i\u00e7in kurbanlar sunmak zorunda de\u011fildir. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendini sunmakla bunu ilk ve son kez yapt\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kutsal Yasa, zay\u0131fl\u0131klar\u0131 olan insanlar\u0131 ba\u015fk\u00e2hin atamaktad\u0131r. Ama Yasa'dan sonra gelen ant s\u00f6z\u00fc, sonsuza dek yetkin k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f olan O\u011ful'u ba\u015fk\u00e2hin atam\u0131\u015ft\u0131r."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00f6ylediklerimizin \u00f6z\u00fc \u015fudur: G\u00f6klerde, Y\u00fcce Olan'\u0131n taht\u0131n\u0131n sa\u011f\u0131nda oturan, kutsal yerde, insan\u0131n de\u011fil, Rab'bin kurdu\u011fu as\u0131l tap\u0131nma \u00e7ad\u0131r\u0131nda g\u00f6rev yapan b\u00f6yle bir ba\u015fk\u00e2hinimiz vard\u0131r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Her ba\u015fk\u00e2hin sunular, kurbanlar sunmak i\u00e7in atan\u0131r. Bu nedenle bizim ba\u015fk\u00e2hinimizin de sunacak bir \u015feyi olmas\u0131 gerekir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E\u011fer kendisi yery\u00fcz\u00fcnde olsayd\u0131, k\u00e2hin olamazd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kutsal Yasa uyar\u0131nca sunular\u0131 sunanlar var."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunlar g\u00f6ktekinin \u00f6rne\u011fi ve g\u00f6lgesi olan tap\u0131nakta hizmet ediyorlar. Nitekim Musa tap\u0131nma \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 kurmak \u00fczereyken Tanr\u0131 taraf\u0131ndan \u015f\u00f6yle uyar\u0131ld\u0131: \u201cHer \u015feyi sana da\u011fda g\u00f6sterilen \u00f6rne\u011fe g\u00f6re yapmaya dikkat et.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eimdiyse, \u0130sa daha iyi vaatler \u00fczerine kurulmu\u015f daha iyi bir antla\u015fman\u0131n arac\u0131s\u0131 oldu\u011fu kadar, daha \u00fcst\u00fcn bir g\u00f6reve de sahip olmu\u015ftur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E\u011fer o ilk antla\u015fma kusursuz olsayd\u0131, ikincisine gerek duyulmazd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oysa halk\u0131n\u0131 kusurlu bulan Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018\u0130srail halk\u0131yla ve Yahuda halk\u0131yla Yeni bir antla\u015fma yapaca\u011f\u0131m g\u00fcnler geliyor\u2019 Diyor Rab."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2018Atalar\u0131n\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karmak i\u00e7in Ellerinden tuttu\u011fum g\u00fcn Onlarla yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fmaya benzemeyecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar antla\u015fmama ba\u011fl\u0131 kalmad\u0131lar, Ben de onlardan y\u00fcz \u00e7evirdim\u2019 Diyor Rab."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2018O g\u00fcnlerden sonra \u0130srail halk\u0131yla Yapaca\u011f\u0131m antla\u015fma \u015fudur\u2019 diyor Rab, \u2018Yasalar\u0131m\u0131 zihinlerine i\u015fleyece\u011fim, Y\u00fcreklerine yazaca\u011f\u0131m. Ben onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m, Onlar da benim halk\u0131m olacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hi\u00e7 kimse yurtta\u015f\u0131n\u0131, karde\u015fini, Rab'bi tan\u0131 diye e\u011fitmeyecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck b\u00fcy\u00fck hepsi tan\u0131yacak beni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc su\u00e7lar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131m, G\u00fcnahlar\u0131n\u0131 art\u0131k anmayaca\u011f\u0131m.\u2019\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u201cYeni bir antla\u015fma\u201d demekle ilkini eskimi\u015f saym\u0131\u015ft\u0131r. Eskiyip k\u00f6hnele\u015fense \u00e7ok ge\u00e7meden yok olur."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130lk antla\u015fman\u0131n tap\u0131nma kurallar\u0131 ve d\u00fcnyasal tap\u0131na\u011f\u0131 vard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bir \u00e7ad\u0131r kurulmu\u015ftu. Kutsal Yer denen birinci b\u00f6lmede kandillik, masa ve adak ekmekleri bulunurdu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130kinci perdenin arkas\u0131nda En Kutsal Yer denen bir b\u00f6lme vard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alt\u0131n buhur suna\u011f\u0131yla her yan\u0131 alt\u0131nla kaplanm\u0131\u015f Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 buradayd\u0131. Sand\u0131\u011f\u0131n i\u00e7inde alt\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f man testisi, Harun'un filizlenmi\u015f de\u011fne\u011fi ve antla\u015fma levhalar\u0131 vard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sand\u0131\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcnde Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131 g\u00f6lgeleyen y\u00fcce Keruvlar dururdu. Ama \u015fimdi bunlar\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131na giremeyiz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Her \u015fey b\u00f6yle d\u00fczenlendikten sonra k\u00e2hinler her zaman \u00e7ad\u0131r\u0131n ilk b\u00f6lmesine girer, tap\u0131nma g\u00f6revlerini yerine getirirler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama i\u00e7 b\u00f6lmeye y\u0131lda bir kez yaln\u0131z ba\u015fk\u00e2hin girebilir. \u00dcstelik kendisi i\u00e7in ve halk\u0131n bilmeden i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar i\u00e7in sunaca\u011f\u0131 kurban kan\u0131 olmaks\u0131z\u0131n giremez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kutsal Ruh bununla \u00e7ad\u0131r\u0131n ilk b\u00f6lmesi durduk\u00e7a, kutsal yere giden yolun hen\u00fcz a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6sterilmedi\u011fini belirtiyor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu, \u015fimdiki \u00e7a\u011f i\u00e7in bir \u00f6rnektir; sunulan kurbanlarla sunular\u0131n tap\u0131nan ki\u015finin vicdan\u0131n\u0131 yetkinle\u015ftiremedi\u011fini g\u00f6steriyor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bunlar yaln\u0131z yiyecek, i\u00e7ecek, \u00e7e\u015fitli dinsel y\u0131kanmalarla ilgilidir; yeni d\u00fczenin ba\u015flang\u0131c\u0131na kadar ge\u00e7erli olan bedensel kurallard\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama Mesih, gelecek iyi \u015feylerin ba\u015fk\u00e2hini olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130nsan eliyle yap\u0131lmam\u0131\u015f, yani bu yarat\u0131l\u0131\u015ftan olmayan daha b\u00fcy\u00fck, daha yetkin \u00e7ad\u0131rdan ge\u00e7ti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tekelerle danalar\u0131n kan\u0131yla de\u011fil, sonsuz kurtulu\u015fu sa\u011flayarak kendi kan\u0131yla kutsal yere ilk ve son kez girdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tekelerle bo\u011falar\u0131n kan\u0131 ve serpilen d\u00fcve k\u00fcl\u00fc murdar olanlar\u0131 kutsal k\u0131l\u0131yor, bedensel a\u00e7\u0131dan temizliyor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6yleyse sonsuz Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kendini lekesiz olarak Tanr\u0131'ya sunmu\u015f olan Mesih'in kan\u0131n\u0131n, diri Tanr\u0131'ya kulluk edebilmemiz i\u00e7in vicdan\u0131m\u0131z\u0131 \u00f6l\u00fc i\u015flerden temizleyece\u011fi ne kadar daha kesindir!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu nedenle, \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015f olanlar\u0131n vaat edilen sonsuz miras\u0131 almalar\u0131 i\u00e7in Mesih yeni antla\u015fman\u0131n arac\u0131s\u0131 oldu. Kendisi onlar\u0131 ilk antla\u015fma zaman\u0131nda i\u015fledikleri su\u00e7lardan kurtarmak i\u00e7in fidye olarak \u00f6ld\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ortada bir vasiyet varsa, vasiyet edenin \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn kan\u0131tlanmas\u0131 gerekir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc vasiyet ancak \u00f6l\u00fcmden sonra ge\u00e7erli olur. Vasiyet eden ya\u015fad\u0131k\u00e7a, vasiyetin hi\u00e7bir etkinli\u011fi yoktur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bu nedenle ilk antla\u015fma bile kan ak\u0131t\u0131lmadan y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Musa, Kutsal Yasa'n\u0131n her buyru\u011funu b\u00fct\u00fcn halka bildirdikten sonra su, al yapa\u011f\u0131, mercank\u00f6\u015fkotu ile danalar\u0131n ve tekelerin kan\u0131n\u0131 al\u0131p hem kitab\u0131n hem de b\u00fct\u00fcn halk\u0131n \u00fczerine serpti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131'n\u0131n uyman\u0131z\u0131 buyurdu\u011fu antla\u015fman\u0131n kan\u0131 budur\u201d dedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ayn\u0131 bi\u00e7imde \u00e7ad\u0131r\u0131n ve tap\u0131nmada kullan\u0131lan b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131n \u00fczerine kan serpti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nitekim Kutsal Yasa uyar\u0131nca hemen her \u015fey kanla temiz k\u0131l\u0131n\u0131r, kan d\u00f6k\u00fclmeden ba\u011f\u0131\u015flama olmaz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle asl\u0131 g\u00f6klerde olan \u00f6rneklerin bu kurbanlarla, ama g\u00f6kteki as\u0131llar\u0131n\u0131n bunlardan daha iyi kurbanlarla temiz k\u0131l\u0131nmas\u0131 gerekti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mesih, as\u0131l kutsal yerin \u00f6rne\u011fi olup insan eliyle yap\u0131lan kutsal yere de\u011fil, ama \u015fimdi bizim i\u00e7in Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fcnmek \u00fczere as\u0131l g\u00f6\u011fe girdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hin her y\u0131l kendisinin olmayan kanla En Kutsal Yer'e girer; oysa Mesih kendisini tekrar tekrar sunmak i\u00e7in g\u00f6\u011fe girmedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6yle olsayd\u0131, d\u00fcnyan\u0131n kurulu\u015fundan beri Mesih'in tekrar tekrar ac\u0131 \u00e7ekmesi gerekirdi. Oysa Mesih, kendisini bir kez kurban ederek g\u00fcnah\u0131 ortadan kald\u0131rmak i\u00e7in \u00e7a\u011flar\u0131n sonunda ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130nsan\u0131n bir kez \u00f6lmesi, sonra da yarg\u0131lanmas\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oldu\u011fu gibi, Mesih de bir\u00e7oklar\u0131n\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 y\u00fcklenmek i\u00e7in bir kez kurban edildi. \u0130kinci kez, g\u00fcnah y\u00fcklenmek i\u00e7in de\u011fil, kurtulu\u015f getirmek i\u00e7in kendisini bekleyenlere g\u00f6r\u00fcnecektir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kutsal Yasa'da gelecek iyi \u015feylerin asl\u0131 yoktur, sadece g\u00f6lgesi vard\u0131r. Bu nedenle Yasa, her y\u0131l s\u00fcrekli ayn\u0131 kurbanlar\u0131 sunarak Tanr\u0131'ya yakla\u015fanlar\u0131 asla yetkinli\u011fe erdiremez."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Erdirebilseydi, kurban sunmaya son verilmez miydi? \u00c7\u00fcnk\u00fc tap\u0131nanlar bir kez g\u00fcnahlar\u0131ndan ar\u0131nd\u0131ktan sonra art\u0131k g\u00fcnahl\u0131l\u0131k duygusu kalmazd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ancak o kurbanlar insanlara y\u0131ldan y\u0131la g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 an\u0131msat\u0131yor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bo\u011falarla tekelerin kan\u0131 g\u00fcnahlar\u0131 ortadan kald\u0131ramaz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in Mesih d\u00fcnyaya gelirken \u015f\u00f6yle diyor: \u201cKurban ve sunu istemedin, Ama bana bir beden haz\u0131rlad\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunudan ve g\u00fcnah sunusundan Ho\u015fnut olmad\u0131n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O zaman \u015f\u00f6yle dedim: \u2018Kutsal Yaz\u0131 tomar\u0131nda Benim i\u00e7in yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi, Senin iste\u011fini yapmak \u00fczere, Ey Tanr\u0131, i\u015fte geldim.\u2019\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mesih ilkin, \u201cKurban, sunu, yakmal\u0131k sunu, g\u00fcnah sunusu istemedin ve bunlardan ho\u015fnut olmad\u0131n\u201d dedi. Oysa bunlar Yasa'n\u0131n bir gere\u011fi olarak sunulur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra, \u201cSenin iste\u011fini yapmak \u00fczere i\u015fte geldim\u201d dedi. Yani ikinciyi ge\u00e7erli k\u0131lmak i\u00e7in birinciyi ortadan kald\u0131r\u0131yor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n bu iste\u011fi uyar\u0131nca, \u0130sa Mesih'in bedeninin ilk ve son kez sunulmas\u0131yla kutsal k\u0131l\u0131nd\u0131k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Her k\u00e2hin her g\u00fcn ayakta durup g\u00f6revini yapar ve g\u00fcnahlar\u0131 asla ortadan kald\u0131ramayan ayn\u0131 kurbanlar\u0131 tekrar tekrar sunar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oysa Mesih g\u00fcnahlar i\u00e7in sonsuza dek ge\u00e7erli tek bir kurban sunduktan sonra Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011f\u0131nda oturdu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O zamandan beri d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n, kendi ayaklar\u0131n\u0131n alt\u0131na serilmesini bekliyor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kutsal k\u0131l\u0131nanlar\u0131 tek bir sunuyla sonsuza dek yetkinli\u011fe erdirmi\u015ftir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kutsal Ruh da bu konuda bize tan\u0131kl\u0131k ediyor. \u00d6nce diyor ki,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cRab, \u2018O g\u00fcnlerden sonra Onlarla yapaca\u011f\u0131m antla\u015fma \u015fudur: Yasalar\u0131m\u0131 y\u00fcreklerine koyaca\u011f\u0131m, Zihinlerine yazaca\u011f\u0131m\u2019 diyor.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sonra \u015funu ekliyor: \u201cOnlar\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ve su\u00e7lar\u0131n\u0131 art\u0131k anmayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunlar\u0131n ba\u011f\u0131\u015flanmas\u0131 durumunda art\u0131k g\u00fcnah i\u00e7in sunuya gerek yoktur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bu nedenle, ey karde\u015fler, \u0130sa'n\u0131n kan\u0131 sayesinde perdede, yani kendi bedeninde bize a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 yeni ve diri yoldan kutsal yere girmeye cesaretimiz vard\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n evinden sorumlu b\u00fcy\u00fck bir k\u00e2hinimiz bulunmaktad\u0131r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6yleyse y\u00fcreklerimiz serpmeyle k\u00f6t\u00fc vicdandan ar\u0131nm\u0131\u015f, bedenlerimiz temiz suyla y\u0131kanm\u0131\u015f olarak, iman\u0131n verdi\u011fi tam g\u00fcvenceyle, y\u00fcrekten bir i\u00e7tenlikle Tanr\u0131'ya yakla\u015fal\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u00e7\u0131k\u00e7a benimsedi\u011fimiz umuda s\u0131ms\u0131k\u0131 tutunal\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc vaat eden Tanr\u0131 g\u00fcvenilirdir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Birbirimizi sevgi ve iyi i\u015fler i\u00e7in nas\u0131l gayrete getirebilece\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcnelim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Baz\u0131lar\u0131n\u0131n al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 gibi, bir araya gelmekten vazge\u00e7meyelim; o g\u00fcn\u00fcn yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e birbirimizi daha da \u00e7ok y\u00fcreklendirelim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ger\u00e7e\u011fi \u00f6\u011frenip benimsedikten sonra, bile bile g\u00fcnah i\u015flemeye devam edersek, g\u00fcnahlar i\u00e7in art\u0131k kurban kalmaz; geriye sadece yarg\u0131n\u0131n deh\u015fetli bekleni\u015fi ve d\u00fc\u015fmanlar\u0131 yiyip bitirecek k\u0131zg\u0131n ate\u015f kal\u0131r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": ""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Musa'n\u0131n Yasas\u0131'n\u0131 hi\u00e7e sayan, iki ya da \u00fc\u00e7 tan\u0131\u011f\u0131n s\u00f6z\u00fcyle ac\u0131mas\u0131zca \u00f6ld\u00fcr\u00fcl\u00fcr."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E\u011fer bir kimse Tanr\u0131 O\u011flu'nu ayaklar alt\u0131na al\u0131r, kendisini kutsal k\u0131lan antla\u015fma kan\u0131n\u0131 baya\u011f\u0131 sayar ve l\u00fctufk\u00e2r Ruh'a hakaret ederse, bundan ne kadar daha a\u011f\u0131r bir cezaya lay\u0131k g\u00f6r\u00fclecek san\u0131rs\u0131n\u0131z?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201c\u00d6\u00e7 benimdir, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ben verece\u011fim\u201d ve yine, \u201cRab halk\u0131n\u0131 yarg\u0131layacak\u201d diyeni tan\u0131yoruz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Diri Tanr\u0131'n\u0131n eline d\u00fc\u015fmek korkun\u00e7 bir \u015feydir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sizlerse ayd\u0131nland\u0131ktan sonra ac\u0131larla dolu b\u00fcy\u00fck bir m\u00fccadeleye dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131z o ilk g\u00fcnleri an\u0131msay\u0131n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bazen sitemlere, s\u0131k\u0131nt\u0131lara u\u011fray\u0131p seyirlik oldunuz, bazen de ayn\u0131 durumda olanlarla dayan\u0131\u015fma i\u00e7ine girdiniz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hem hapistekilerin dertlerine ortak oldunuz, hem de daha iyi ve kal\u0131c\u0131 bir mal\u0131n\u0131z oldu\u011funu bilerek mallar\u0131n\u0131z\u0131n ya\u011fma edilmesini sevin\u00e7le kar\u015f\u0131lad\u0131n\u0131z."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Onun i\u00e7in cesaretinizi yitirmeyin; bu cesaretin \u00f6d\u00fcl\u00fc b\u00fcy\u00fckt\u00fcr."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fini yerine getirmek ve vaat edilene kavu\u015fmak i\u00e7in dayanma g\u00fcc\u00fcne ihtiyac\u0131n\u0131z vard\u0131r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Art\u0131k, \u201cGelecek olan pek yak\u0131nda gelecek Ve gecikmeyecek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Do\u011fru adam\u0131m, imanla ya\u015fayacakt\u0131r. Ama geri \u00e7ekilirse, ondan ho\u015fnut olmayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bizler geri \u00e7ekilip mahvolanlardan de\u011filiz; iman edip canlar\u0131n\u0131n kurtulu\u015funa kavu\u015fanlardan\u0131z."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130man, umut edilenlere g\u00fcvenmek, g\u00f6r\u00fcnmeyen \u015feylerin varl\u0131\u011f\u0131ndan emin olmakt\u0131r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atalar\u0131m\u0131z bununla Tanr\u0131'n\u0131n be\u011fenisini kazand\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Evrenin Tanr\u0131'n\u0131n buyru\u011fuyla yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, b\u00f6ylece g\u00f6r\u00fclenlerin g\u00f6r\u00fcnmeyenlerden olu\u015ftu\u011funu iman sayesinde anl\u0131yoruz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Habil'in Tanr\u0131'ya Kayin'den daha iyi bir kurban sunmas\u0131 iman sayesinde oldu. \u0130man\u0131 sayesinde do\u011fru biri olarak Tanr\u0131'n\u0131n be\u011fenisini kazand\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 onun sundu\u011fu adaklar\u0131 kabul etti. Nitekim Habil \u00f6lm\u00fc\u015f oldu\u011fu halde, iman sayesinde h\u00e2l\u00e2 konu\u015fmaktad\u0131r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130man sayesinde Hanok \u00f6l\u00fcm\u00fc tatmamak \u00fczere yukar\u0131 al\u0131nd\u0131. Kimse onu bulamad\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 onu yukar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. Yukar\u0131 al\u0131nmadan \u00f6nce Tanr\u0131'y\u0131 ho\u015fnut eden biri oldu\u011funa tan\u0131kl\u0131k edildi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130man olmadan Tanr\u0131'y\u0131 ho\u015fnut etmek olanaks\u0131zd\u0131r. Tanr\u0131'ya yakla\u015fan, O'nun var oldu\u011funa ve kendisini arayanlar\u0131 \u00f6d\u00fcllendirece\u011fine iman etmelidir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130man sayesinde Nuh, hen\u00fcz olmam\u0131\u015f olaylarla ilgili olarak Tanr\u0131 taraf\u0131ndan uyar\u0131l\u0131nca, Tanr\u0131 korkusuyla ev halk\u0131n\u0131n kurtulu\u015fu i\u00e7in bir gemi yapt\u0131. Bununla d\u00fcnyay\u0131 yarg\u0131lad\u0131 ve imana dayanan do\u011frulu\u011fun miras\u00e7\u0131s\u0131 oldu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130man sayesinde \u0130brahim miras alaca\u011f\u0131 yere gitmesi i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131nca, Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinledi ve nereye gidece\u011fini bilmeden yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130man sayesinde bir yabanc\u0131 olarak vaat edilen \u00fclkeye yerle\u015fti. Ayn\u0131 vaadin ortak miras\u00e7\u0131lar\u0131 olan \u0130shak ve Yakup'la birlikte \u00e7ad\u0131rlarda ya\u015fad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc mimar\u0131 ve kurucusu Tanr\u0131 olan temelli kenti bekliyordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130brahim, ya\u015f\u0131 ge\u00e7mi\u015f ve kar\u0131s\u0131 Sara k\u0131s\u0131r oldu\u011fu halde, iman\u0131 sayesinde vaat edeni g\u00fcvenilir sayd\u0131\u011f\u0131ndan \u00e7ocuk sahibi olmak i\u00e7in g\u00fc\u00e7 buldu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylece tek bir adamdan, \u00fcstelik \u00f6l\u00fcden farks\u0131z birinden g\u00f6kteki y\u0131ld\u0131zlar, deniz k\u0131y\u0131s\u0131ndaki kum kadar say\u0131s\u0131z torun meydana geldi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bu ki\u015filerin hepsi imanl\u0131 olarak \u00f6ld\u00fcler. Vaat edilenlere kavu\u015famad\u0131larsa da bunlar\u0131 uzaktan g\u00f6r\u00fcp selamlad\u0131lar, yery\u00fcz\u00fcnde yabanc\u0131 ve konuk olduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a kabul ettiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6yle konu\u015fanlar bir vatan arad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6steriyorlar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ayr\u0131ld\u0131klar\u0131 \u00fclkeyi d\u00fc\u015f\u00fcnselerdi, geri d\u00f6nmeye f\u0131rsatlar\u0131 olurdu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ama onlar daha iyisini, yani g\u00f6ksel olan\u0131 arzu ediyorlard\u0131. Bunun i\u00e7indir ki, Tanr\u0131 onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olarak an\u0131lmaktan utanm\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlara bir kent haz\u0131rlad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130brahim s\u0131nand\u0131\u011f\u0131 zaman imanla \u0130shak'\u0131 kurban olarak sundu. Vaatleri alm\u0131\u015f olan \u0130brahim biricik o\u011flunu kurban etmek \u00fczereydi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oysa Tanr\u0131 ona, \u201cSenin soyun \u0130shak'la s\u00fcrecek\u201d demi\u015fti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130brahim Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6l\u00fcleri bile diriltebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc; nitekim \u0130shak'\u0131 simgesel \u015fekilde \u00f6l\u00fcmden geri ald\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130man sayesinde \u0130shak gelecek olaylarla ilgili olarak Yakup'la Esav'\u0131 kutsad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yakup \u00f6l\u00fcrken iman sayesinde Yusuf'un iki o\u011flunu da kutsad\u0131, de\u011fne\u011finin ucuna yaslanarak Tanr\u0131'ya tap\u0131nd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yusuf \u00f6l\u00fcrken iman sayesinde \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131 ve kemiklerine ili\u015fkin buyruk verdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Musa do\u011fdu\u011funda annesiyle babas\u0131 onu imanla \u00fc\u00e7 ay gizlediler. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocu\u011fun g\u00fczel oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler ve kral\u0131n ferman\u0131ndan korkmad\u0131lar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Musa b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce iman sayesinde firavunun k\u0131z\u0131n\u0131n o\u011flu olarak tan\u0131nmay\u0131 reddetti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bir s\u00fcre i\u00e7in g\u00fcnah\u0131n sefas\u0131n\u0131 s\u00fcrmektense, Tanr\u0131'n\u0131n halk\u0131yla birlikte bask\u0131 g\u00f6rmeyi ye\u011fledi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mesih u\u011fruna a\u015fa\u011f\u0131lanmay\u0131 M\u0131s\u0131r hazinelerinden daha b\u00fcy\u00fck zenginlik sayd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc alaca\u011f\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kral\u0131n \u00f6fkesinden korkmadan imanla M\u0131s\u0131r'dan ayr\u0131ld\u0131. G\u00f6r\u00fcnmez Olan'\u0131 g\u00f6r\u00fcr gibi dayand\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130lk do\u011fanlar\u0131 \u00f6ld\u00fcren melek \u0130srailliler'e dokunmas\u0131n diye Musa imanla, F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131n kesilmesini ve kan\u0131n\u0131n kap\u0131lara s\u00fcr\u00fclmesini sa\u011flad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130man sayesinde \u0130srailliler karadan ge\u00e7er gibi Kam\u0131\u015f Denizi'nden ge\u00e7tiler. M\u0131s\u0131rl\u0131lar bunu deneyince bo\u011fuldular."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130srailliler yedi g\u00fcn boyunca Eriha surlar\u0131 \u00e7evresinde doland\u0131lar; sonunda imanlar\u0131 sayesinde surlar y\u0131k\u0131ld\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fahi\u015fe Rahav casuslar\u0131 dost\u00e7a kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in iman\u0131 sayesinde s\u00f6z dinlemeyenlerle birlikte \u00f6ld\u00fcr\u00fclmedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Daha ne diyeyim? Gidyon, Barak, \u015eim\u015fon, Yiftah, Davut, Samuel ve peygamberlerle ilgili olanlar\u0131 anlatsam, zaman yetmeyecek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bunlar iman sayesinde \u00fclkeler ele ge\u00e7irdiler, adaleti sa\u011flad\u0131lar, vaat edilenlere kavu\u015ftular, aslanlar\u0131n a\u011fz\u0131n\u0131 kapad\u0131lar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "K\u0131zg\u0131n ate\u015fi s\u00f6nd\u00fcrd\u00fcler, k\u0131l\u0131c\u0131n a\u011fz\u0131ndan ka\u00e7\u0131p kurtuldular. G\u00fc\u00e7s\u00fczl\u00fckte kuvvet buldular, sava\u015fta g\u00fc\u00e7lendiler, yabanc\u0131 ordular\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kad\u0131nlar dirilen \u00f6l\u00fclerini geri ald\u0131lar. Ba\u015fkalar\u0131ysa sal\u0131verilmeyi reddederek dirilip daha iyi bir ya\u015fama kavu\u015fma umuduyla i\u015fkencelere katland\u0131lar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Daha ba\u015fkalar\u0131 alaya al\u0131n\u0131p kam\u00e7\u0131land\u0131, hatta zincire vurulup hapsedildi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ta\u015fland\u0131lar, testereyle bi\u00e7ildiler, k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilip \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fcler. Koyun postu, ke\u00e7i derisi i\u00e7inde dola\u015ft\u0131lar, yoksulluk \u00e7ektiler, s\u0131k\u0131nt\u0131lara u\u011frad\u0131lar, bask\u0131 g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00fcnya onlara lay\u0131k de\u011fildi. \u00c7\u00f6llerde, da\u011flarda, ma\u011faralarda, yeralt\u0131 oyuklar\u0131nda dolan\u0131p durdular."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130manlar\u0131 sayesinde bunlar\u0131n hepsi Tanr\u0131'n\u0131n be\u011fenisini kazand\u0131klar\u0131 halde, hi\u00e7biri vaat edilene kavu\u015fmad\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bizden ayr\u0131 olarak yetkinli\u011fe ermesinler diye, Tanr\u0131 bizim i\u00e7in daha iyi bir \u015fey haz\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130\u015fte \u00e7evremizi bu denli b\u00fcy\u00fck bir tan\u0131klar bulutu sard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, biz de her y\u00fck\u00fc ve bizi kolayca ku\u015fatan g\u00fcnah\u0131 \u00fczerimizden s\u0131y\u0131r\u0131p atal\u0131m ve \u00f6n\u00fcm\u00fcze konan yar\u0131\u015f\u0131 sab\u0131rla ko\u015fal\u0131m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fc iman\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6nc\u00fcs\u00fc ve tamamlay\u0131c\u0131s\u0131 \u0130sa'ya dikelim. O kendisini bekleyen sevin\u00e7 u\u011fruna utanc\u0131 hi\u00e7e say\u0131p \u00e7arm\u0131hta \u00f6l\u00fcme katland\u0131 ve \u015fimdi Tanr\u0131'n\u0131n taht\u0131n\u0131n sa\u011f\u0131nda oturuyor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yorulup cesaretinizi yitirmemek i\u00e7in, g\u00fcnahk\u00e2rlar\u0131n bunca kar\u015f\u0131 koymas\u0131na katlanm\u0131\u015f Olan'\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00fcnaha kar\u015f\u0131 verdi\u011finiz m\u00fccadelede hen\u00fcz kan\u0131n\u0131z\u0131 ak\u0131tacak kadar direnmi\u015f de\u011filsiniz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Size o\u011fullar diye seslenen \u015fu \u00f6\u011f\u00fcd\u00fc de unuttunuz: \u201cO\u011flum, Rab'bin terbiye edi\u015fini hafife alma, Rab seni azarlay\u0131nca cesaretini yitirme."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Rab sevdi\u011fini terbiye eder, O\u011fullu\u011fa kabul etti\u011fi herkesi cezaland\u0131r\u0131r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Terbiye edilmek u\u011fruna ac\u0131lara katlanmal\u0131s\u0131n\u0131z. Tanr\u0131 size o\u011fullar\u0131na davran\u0131r gibi davran\u0131yor. Hangi o\u011ful babas\u0131 taraf\u0131ndan terbiye edilmez?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herkesin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc terbiyeden yoksunsan\u0131z, o\u011fullar de\u011fil, yasad\u0131\u015f\u0131 evlatlars\u0131n\u0131z."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kald\u0131 ki, bizi terbiye eden d\u00fcnyasal babalar\u0131m\u0131z vard\u0131 ve onlara sayg\u0131 duyard\u0131k. \u00d6yleyse Ruhlar Babas\u0131'na ba\u011f\u0131ml\u0131 olup ya\u015famam\u0131z \u00e7ok daha \u00f6nemli de\u011fil mi?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Babalar\u0131m\u0131z bizi k\u0131sa bir s\u00fcre i\u00e7in, uygun g\u00f6rd\u00fckleri gibi terbiye ettiler. Ama Tanr\u0131, kutsall\u0131\u011f\u0131na ortak olal\u0131m diye bizi kendi yarar\u0131m\u0131za terbiye ediyor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Terbiye edilmek ba\u015flang\u0131\u00e7ta hi\u00e7 tatl\u0131 gelmez, ac\u0131 gelir. Ne var ki, b\u00f6yle e\u011fitilenler i\u00e7in bu sonradan esenlik veren do\u011frulu\u011fu \u00fcretir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in sark\u0131k ellerinizi kald\u0131r\u0131n, b\u00fck\u00fck dizlerinizi do\u011frultun, ayaklar\u0131n\u0131z i\u00e7in d\u00fcz yollar yap\u0131n. \u00d6yle ki, k\u00f6t\u00fcr\u00fcm olan par\u00e7a eklemden \u00e7\u0131kmas\u0131n, tersine \u015fifa bulsun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herkesle bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015famaya, kutsal olmaya gayret edin. Kutsall\u0131\u011fa sahip olmadan kimse Rab'bi g\u00f6remeyecek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dikkat edin, kimse Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfundan yoksun kalmas\u0131n. \u0130\u00e7inizde sizi rahats\u0131z edecek ve bir\u00e7oklar\u0131n\u0131 zehirleyecek ac\u0131 bir k\u00f6k filizlenmesin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kimse fuhu\u015f yapmas\u0131n ya da ilk o\u011fulluk hakk\u0131n\u0131 bir yeme\u011fe kar\u015f\u0131l\u0131k satan Esav gibi kutsal de\u011ferlere sayg\u0131s\u0131zl\u0131k etmesin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Biliyorsunuz, Esav daha sonra kutsanma hakk\u0131n\u0131 miras almak istediyse de geri \u00e7evrildi. Kutsanmak i\u00e7in g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6k\u00fcp yalvarmas\u0131na kar\u015f\u0131n, vermi\u015f oldu\u011fu karar\u0131n sonucunu de\u011fi\u015ftiremedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sizler dokunulabilen, alev alev yanan da\u011fa, karanl\u0131\u011fa, koyu karanl\u0131k ve kas\u0131rgaya, g\u00fcrleyen \u00e7a\u011fr\u0131 borusuna, tanr\u0131sal s\u00f6zleri ileten sese yakla\u015fm\u0131\u015f de\u011filsiniz. O sesi i\u015fitenler, kendilerine bir s\u00f6zc\u00fck daha s\u00f6ylenmesin diye yalvard\u0131lar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": ""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cDa\u011fa bir hayvan bile dokunsa ta\u015flanacak\u201d buyru\u011funa dayanamad\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcn\u00fcm \u00f6yle korkun\u00e7tu ki, Musa, \u201c\u00c7ok korkuyorum, titriyorum\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oysa sizler Siyon Da\u011f\u0131'na, ya\u015fayan Tanr\u0131'n\u0131n kenti olan g\u00f6ksel Yeru\u015falim'e, bir bayram \u015fenli\u011fi i\u00e7indeki on binlerce mele\u011fe, adlar\u0131 g\u00f6klerde yaz\u0131lm\u0131\u015f ilk do\u011fanlar\u0131n toplulu\u011funa yakla\u015ft\u0131n\u0131z. Herkesin yarg\u0131c\u0131 olan Tanr\u0131'ya, yetkinli\u011fe erdirilmi\u015f do\u011fru ki\u015filerin ruhlar\u0131na, yeni antla\u015fman\u0131n arac\u0131s\u0131 olan \u0130sa'ya ve Habil'in kan\u0131ndan daha \u00fcst\u00fcn bir anlam ta\u015f\u0131yan serpmelik kana yakla\u015ft\u0131n\u0131z."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bunlar\u0131 s\u00f6yleyeni reddetmemeye dikkat edin. \u00c7\u00fcnk\u00fc yery\u00fcz\u00fcnde kendilerini uyaran\u0131 reddedenler kurtulamad\u0131larsa, g\u00f6klerden bizi uyarandan y\u00fcz \u00e7evirirsek, bizim de kurtulamayaca\u011f\u0131m\u0131z \u00e7ok daha kesindir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O zaman O'nun sesi yeri sarsm\u0131\u015ft\u0131. Ama \u015fimdi, \u201cBir kez daha yaln\u0131z yeri de\u011fil, g\u00f6\u011f\u00fc de sarsaca\u011f\u0131m\u201d diye s\u00f6z vermi\u015ftir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cBir kez daha\u201d s\u00f6z\u00fc, sars\u0131lanlar\u0131n, yani yarat\u0131lm\u0131\u015f olan \u015feylerin ortadan kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, b\u00f6ylelikle sars\u0131lmayanlar\u0131n kalaca\u011f\u0131n\u0131 anlat\u0131yor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6ylece sars\u0131lmaz bir egemenli\u011fe kavu\u015ftu\u011fumuz i\u00e7in minnettar olal\u0131m. \u00d6yle ki, Tanr\u0131'y\u0131 ho\u015fnut edecek bi\u00e7imde sayg\u0131 ve korkuyla tap\u0131nal\u0131m."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131m\u0131z yak\u0131p yok eden bir ate\u015ftir."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Karde\u015f sevgisi s\u00fcrekli olsun."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Konuksever olmaktan geri kalmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu sayede baz\u0131lar\u0131 bilmeden melekleri konuk ettiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hapiste olanlar\u0131, onlarla birlikte hapsedilmi\u015f gibi an\u0131msay\u0131n. Sizin de bir bedeniniz oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnerek bask\u0131 g\u00f6renleri hat\u0131rlay\u0131n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herkes evlili\u011fe sayg\u0131 g\u00f6stersin. Evlilik yata\u011f\u0131 g\u00fcnahla lekelenmesin. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 fuhu\u015f yapanlar\u0131, zina edenleri yarg\u0131layacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ya\u015fay\u0131\u015f\u0131n\u0131z para sevgisinden uzak olsun. Sahip olduklar\u0131n\u0131zla yetinin. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSeni asla terk etmeyece\u011fim, Seni asla y\u00fcz\u00fcst\u00fc b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6ylece cesaretle diyoruz ki, \u201cRab benim yard\u0131mc\u0131md\u0131r, korkmam; \u0130nsan bana ne yapabilir?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc size iletmi\u015f olan \u00f6nderlerinizi an\u0131msay\u0131n. Ya\u015fay\u0131\u015flar\u0131n\u0131n sonucuna bakarak onlar\u0131n iman\u0131n\u0131 \u00f6rnek al\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130sa Mesih d\u00fcn, bug\u00fcn ve sonsuza dek ayn\u0131d\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c7e\u015fitli garip \u00f6\u011fretilerin etkisine kap\u0131l\u0131p s\u00fcr\u00fcklenmeyin. Y\u00fcre\u011fin yiyeceklerle de\u011fil, Tanr\u0131 l\u00fctfuyla g\u00fc\u00e7lenmesi iyidir. Yiyeceklere g\u00fcvenenler hi\u00e7bir yarar g\u00f6rmediler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bir suna\u011f\u0131m\u0131z var ki, tap\u0131nma \u00e7ad\u0131r\u0131nda hizmet edenlerin ondan yemeye haklar\u0131 yoktur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hin g\u00fcnah sunusu olarak hayvanlar\u0131n kan\u0131n\u0131 kutsal yere ta\u015f\u0131r, ama bu hayvanlar\u0131n cesetleri ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda yak\u0131l\u0131r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun gibi, \u0130sa da kendi kan\u0131yla halk\u0131 kutsal k\u0131lmak i\u00e7in kent kap\u0131s\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda ac\u0131 \u00e7ekti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6yleyse biz de O'nun u\u011frad\u0131\u011f\u0131 a\u015fa\u011f\u0131lanmaya katlanarak ordugahtan d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131k\u0131p yan\u0131na gidelim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc burada kal\u0131c\u0131 bir kentimiz yoktur, biz gelecekteki kenti \u00f6zl\u00fcyoruz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu nedenle, \u0130sa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'ya s\u00fcrekli \u00f6vg\u00fc kurbanlar\u0131, yani O'nun ad\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a anan dudaklar\u0131n meyvesini sunal\u0131m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130yilik yapmay\u0131, sizde olan\u0131 ba\u015fkalar\u0131yla payla\u015fmay\u0131 unutmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 bu t\u00fcr kurbanlardan ho\u015fnut olur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6nderlerinizin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin, onlara ba\u011fl\u0131 kal\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar canlar\u0131n\u0131z i\u00e7in hesap verecek ki\u015filer olarak sizi kollarlar. Onlar\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin ki, g\u00f6revlerini inleyerek de\u011fil \u2013bunun size yarar\u0131 olmaz\u2013 sevin\u00e7le yaps\u0131nlar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizim i\u00e7in dua edin. Vicdan\u0131m\u0131z\u0131 temiz tuttu\u011fumuza, her bak\u0131mdan olumlu bir ya\u015fam s\u00fcrmek istedi\u011fimize eminiz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yan\u0131n\u0131za tez zamanda d\u00f6nebilmem i\u00e7in dua etmenizi \u00f6zellikle rica ediyorum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esenlik veren Tanr\u0131, koyunlar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00c7oban\u0131'n\u0131, Rabbimiz \u0130sa'y\u0131 sonsuza dek s\u00fcrecek antla\u015fman\u0131n kan\u0131yla \u00f6l\u00fcmden diriltti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131, iste\u011fini yerine getirebilmeniz i\u00e7in sizi her iyilikle donats\u0131n; kendisini ho\u015fnut eden \u015feyi \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bizlerde ger\u00e7ekle\u015ftirsin. Mesih'e sonsuzlara dek y\u00fccelik olsun! Amin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Karde\u015fler, size rica ediyorum, \u00f6\u011f\u00fctlerimi ho\u015f g\u00f6r\u00fcn. Zaten size k\u0131saca yazd\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Karde\u015fimiz Timoteos'un sal\u0131verildi\u011fini bilmenizi istiyorum. Yak\u0131nda yan\u0131ma gelirse, onunla birlikte sizi g\u00f6rmeye gelece\u011fim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d6nderlerinizin hepsine ve b\u00fct\u00fcn kutsallara selam s\u00f6yleyin. \u0130talya'dan olanlar size selam ederler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu hepinizle birlikte olsun! Amin."
                }
            }
        }
    }
}