{
    "version": "TUR",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ba\u015flang\u0131\u00e7ta S\u00f6z vard\u0131. S\u00f6z Tanr\u0131'yla birlikteydi ve S\u00f6z Tanr\u0131'yd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ba\u015flang\u0131\u00e7ta O, Tanr\u0131'yla birlikteydi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Her \u015fey O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla var oldu, var olan hi\u00e7bir \u015fey O'nsuz olmad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ya\u015fam O'ndayd\u0131 ve ya\u015fam insanlar\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131yd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I\u015f\u0131k karanl\u0131kta parlar. Karanl\u0131k onu alt edemedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi Yahya adl\u0131 bir adam ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tan\u0131kl\u0131k amac\u0131yla, \u0131\u015f\u0131\u011fa tan\u0131kl\u0131k etsin ve herkes onun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla iman etsin diye geldi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kendisi \u0131\u015f\u0131k de\u011fildi, ama \u0131\u015f\u0131\u011fa tan\u0131kl\u0131k etmeye geldi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00fcnyaya gelen, her insan\u0131 ayd\u0131nlatan ger\u00e7ek \u0131\u015f\u0131k vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O, d\u00fcnyadayd\u0131, d\u00fcnya O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla var oldu, ama d\u00fcnya O'nu tan\u0131mad\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kendi yurduna geldi, ama kendi halk\u0131 O'nu kabul etmedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kendisini kabul edip ad\u0131na iman edenlerin hepsine Tanr\u0131'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 olma hakk\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlar ne kandan, ne beden ne de insan iste\u011finden do\u011fdular; tersine, Tanr\u0131'dan do\u011fdular."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f6z, insan olup aram\u0131zda ya\u015fad\u0131. O'nun y\u00fcceli\u011fini \u2013Baba'dan gelen, l\u00fctuf ve ger\u00e7ekle dolu biricik O\u011ful'un y\u00fcceli\u011fini\u2013 g\u00f6rd\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yahya O'na tan\u0131kl\u0131k etti. Y\u00fcksek sesle \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u2018Benden sonra gelen benden \u00fcst\u00fcnd\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc O benden \u00f6nce vard\u0131\u2019 diye s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fim ki\u015fi budur.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nitekim hepimiz O'nun dolulu\u011fundan l\u00fctuf \u00fczerine l\u00fctuf ald\u0131k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kutsal Yasa Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla verildi, ama l\u00fctuf ve ger\u00e7ek \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla geldi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tanr\u0131'y\u0131 hi\u00e7bir zaman hi\u00e7 kimse g\u00f6rmedi. Baba'n\u0131n ba\u011fr\u0131nda bulunan ve Tanr\u0131 olan biricik O\u011ful O'nu tan\u0131tt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yahudi yetkililer Yahya'ya, \u201cSen kimsin?\u201d diye sormak \u00fczere Yeru\u015falim'den k\u00e2hinlerle Levililer'i g\u00f6nderdikleri zaman Yahya'n\u0131n tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 \u015f\u00f6yle oldu \u2013a\u00e7\u0131k\u00e7a konu\u015ftu, ink\u00e2r etmedi\u2013 \u201cBen Mesih de\u011filim\u201d diye a\u00e7\u0131k\u00e7a konu\u015ftu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onlar da kendisine, \u201c\u00d6yleyse sen kimsin? \u0130lyas m\u0131s\u0131n?\u201d diye sordular. O da, \u201cDe\u011filim\u201d dedi. \u201cSen bekledi\u011fimiz peygamber misin?\u201d sorusuna, \u201cHay\u0131r\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu kez, \u201cKim oldu\u011funu s\u00f6yle de bizi g\u00f6nderenlere bir yan\u0131t verelim\u201d dediler. \u201cKendin i\u00e7in ne diyorsun?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yahya, \u201cPeygamber Ye\u015faya'n\u0131n dedi\u011fi gibi, \u2018Rab'bin yolunu d\u00fczleyin\u2019 diye \u00e7\u00f6lde hayk\u0131ran\u0131n sesiyim ben\u201d dedi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yahya'ya g\u00f6nderilen baz\u0131 Ferisiler ona, \u201cSen Mesih, \u0130lyas ya da bekledi\u011fimiz peygamber de\u011filsen, niye vaftiz ediyorsun?\u201d diye sordular."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": ""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yahya onlara \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cBen suyla vaftiz ediyorum, ama aran\u0131zda tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131z biri duruyor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benden sonra gelen O'dur. Ben O'nun \u00e7ar\u0131\u011f\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmeye bile lay\u0131k de\u011filim.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlar \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde bulunan Beytanya'da, Yahya'n\u0131n vaftiz etti\u011fi yerde oldu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yahya ertesi g\u00fcn \u0130sa'n\u0131n kendisine do\u011fru geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130\u015fte, d\u00fcnyan\u0131n g\u00fcnah\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131ran Tanr\u0131 Kuzusu!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kendisi i\u00e7in, \u2018Benden sonra biri geliyor, O benden \u00fcst\u00fcnd\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc O benden \u00f6nce vard\u0131\u2019 dedi\u011fim ki\u015fi i\u015fte budur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ben O'nu tan\u0131m\u0131yordum, ama \u0130srail'in O'nu tan\u0131mas\u0131 i\u00e7in ben suyla vaftiz ederek geldim.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yahya tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cRuh'un g\u00fcvercin gibi g\u00f6kten indi\u011fini, O'nun \u00fczerinde durdu\u011funu g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ben O'nu tan\u0131m\u0131yordum. Ama suyla vaftiz etmek i\u00e7in beni g\u00f6nderen, \u2018Ruh'un kimin \u00fczerine inip durdu\u011funu g\u00f6r\u00fcrsen, Kutsal Ruh'la vaftiz eden O'dur\u2019 dedi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ben de g\u00f6rd\u00fcm ve \u2018Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu budur\u2019 diye tan\u0131kl\u0131k ettim.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Yahya yine \u00f6\u011frencilerinden ikisiyle birlikteydi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Oradan ge\u00e7en \u0130sa'ya bakarak, \u201c\u0130\u015fte Tanr\u0131 Kuzusu!\u201d dedi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Onun s\u00f6ylediklerini duyan iki \u00f6\u011frenci \u0130sa'n\u0131n ard\u0131ndan gitti."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0130sa arkas\u0131na d\u00f6n\u00fcp ard\u0131ndan geldiklerini g\u00f6r\u00fcnce, \u201cNe ar\u0131yorsunuz?\u201d diye sordu. Onlar da, \u201cRabb\u00ee, nerede oturuyorsun?\u201d dediler. Rabb\u00ee, \u00f6\u011fretmenim anlam\u0131na gelir."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cGelin, g\u00f6r\u00fcn\u201d dedi. Gidip O'nun nerede oturdu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler ve o g\u00fcn O'nunla kald\u0131lar. Saat d\u00f6rt sular\u0131yd\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Yahya'y\u0131 i\u015fitip \u0130sa'n\u0131n ard\u0131ndan giden iki ki\u015fiden biri Simun Petrus'un karde\u015fi Andreas't\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Andreas \u00f6nce kendi karde\u015fi Simun'u bularak ona, \u201cBiz Mesih'i bulduk\u201d dedi. Mesih, meshedilmi\u015f anlam\u0131na gelir."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Andreas karde\u015fini \u0130sa'ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. \u0130sa ona bakt\u0131, \u201cSen Yuhanna'n\u0131n o\u011flu Simun'sun. Kefas diye \u00e7a\u011fr\u0131lacaks\u0131n\u201d dedi. Kefas, kaya anlam\u0131na gelir."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn \u0130sa, Celile'ye gitmeye karar verdi. Filipus'u bulup ona, \u201cArd\u0131mdan gel\u201d dedi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filipus da Andreas ile Petrus'un kenti olan Beytsayda'dand\u0131."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Filipus, Natanel'i bularak ona, \u201cMusa'n\u0131n Kutsal Yasa'da hakk\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131, peygamberlerin de s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi ki\u015fiyi, Yusuf o\u011flu Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa'y\u0131 bulduk\u201d dedi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Natanel Filipus'a, \u201cNas\u0131ra'dan iyi bir \u015fey \u00e7\u0131kabilir mi?\u201d diye sordu. Filipus, \u201cGel de g\u00f6r\u201d dedi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u0130sa, Natanel'in kendisine do\u011fru geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce onun i\u00e7in, \u201c\u0130\u015fte, i\u00e7inde hile olmayan ger\u00e7ek bir \u0130srailli!\u201d dedi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Natanel, \u201cBeni nereden tan\u0131yorsun?\u201d diye sordu. \u0130sa, \u201cFilipus \u00e7a\u011f\u0131rmadan \u00f6nce seni incir a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131nda g\u00f6rd\u00fcm\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Natanel, \u201cRabb\u00ee, sen Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'sun, sen \u0130srail'in Kral\u0131's\u0131n!\u201d dedi."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0130sa ona dedi ki, \u201cSeni incir a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc s\u00f6yledi\u011fim i\u00e7in mi inan\u0131yorsun? Bunlardan daha b\u00fcy\u00fck \u015feyler g\u00f6receksin.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sonra da, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, g\u00f6\u011f\u00fcn a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, Tanr\u0131 meleklerinin \u0130nsano\u011flu \u00fczerinde y\u00fckselip indiklerini g\u00f6receksiniz\u201d dedi."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Celile'nin Kana K\u00f6y\u00fc'nde bir d\u00fc\u011f\u00fcn vard\u0131. \u0130sa'n\u0131n annesi de oradayd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130sa'yla \u00f6\u011frencileri de d\u00fc\u011f\u00fcne \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015earap t\u00fckenince annesi \u0130sa'ya, \u201c\u015earaplar\u0131 kalmad\u0131\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cAnne, benden ne istiyorsun? Benim saatim daha gelmedi\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Annesi hizmet edenlere, \u201cSize ne derse onu yap\u0131n\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yahudiler'in geleneksel temizli\u011fi i\u00e7in oraya konmu\u015f, her biri seksenle y\u00fcz yirmi litre alan alt\u0131 ta\u015f k\u00fcp vard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130sa hizmet edenlere, \u201cK\u00fcpleri suyla doldurun\u201d dedi. K\u00fcpleri a\u011f\u0131zlar\u0131na kadar doldurdular."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra hizmet edenlere, \u201c\u015eimdi biraz al\u0131p \u015f\u00f6len ba\u015fkan\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcn\u201d dedi. Onlar da g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015e\u00f6len ba\u015fkan\u0131, \u015faraba d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015f suyu tatt\u0131. Bunun nereden geldi\u011fini bilmiyordu, oysa suyu k\u00fcpten alan hizmetk\u00e2rlar biliyorlard\u0131. \u015e\u00f6len ba\u015fkan\u0131 g\u00fcveyi \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cHerkes \u00f6nce iyi \u015farab\u0131, \u00e7ok i\u00e7ildikten sonra da k\u00f6t\u00fcs\u00fcn\u00fc sunar\u201d dedi, \u201cAma sen iyi \u015farab\u0131 \u015fimdiye dek saklam\u0131\u015fs\u0131n.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa bu ilk do\u011fa\u00fcst\u00fc belirtisini Celile'nin Kana K\u00f6y\u00fc'nde ger\u00e7ekle\u015ftirdi ve y\u00fcceli\u011fini g\u00f6sterdi. \u00d6\u011frencileri de O'na iman ettiler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa, annesi, karde\u015fleri ve \u00f6\u011frencileri Kefarnahum'a gidip orada birka\u00e7 g\u00fcn kald\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yahudiler'in F\u0131s\u0131h Bayram\u0131 yak\u0131nd\u0131. \u0130sa da Yeru\u015falim'e gitti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011f\u0131n avlusunda s\u0131\u011f\u0131r, koyun ve g\u00fcvercin satanlar\u0131, orada oturmu\u015f para bozanlar\u0131 g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130pten bir kam\u00e7\u0131 yaparak hepsini koyunlar ve s\u0131\u011f\u0131rlarla birlikte tap\u0131naktan kovdu, para bozanlar\u0131n paralar\u0131n\u0131 d\u00f6k\u00fcp masalar\u0131n\u0131 devirdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00fcvercin satanlara, \u201cBunlar\u0131 buradan kald\u0131r\u0131n, Babam'\u0131n evini pazar yerine \u00e7evirmeyin!\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6\u011frencileri, \u201cEvin i\u00e7in g\u00f6sterdi\u011fim gayret beni yiyip bitirecek\u201d diye yaz\u0131lm\u0131\u015f olan s\u00f6z\u00fc hat\u0131rlad\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yahudi yetkililer \u0130sa'ya, \u201cBunlar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, bize nas\u0131l bir belirti g\u00f6stereceksin?\u201d diye sordular."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130sa \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cBu tap\u0131na\u011f\u0131 y\u0131k\u0131n, \u00fc\u00e7 g\u00fcnde onu yeniden kuraca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yahudi yetkililer, \u201cBu tap\u0131nak k\u0131rk alt\u0131 y\u0131lda yap\u0131ld\u0131, sen onu \u00fc\u00e7 g\u00fcnde mi kuracaks\u0131n?\u201d dediler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama \u0130sa'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi tap\u0131nak kendi bedeniydi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130sa \u00f6l\u00fcmden dirilince \u00f6\u011frencileri bu s\u00f6z\u00fc s\u00f6yledi\u011fini hat\u0131rlad\u0131lar, Kutsal Yaz\u0131'ya ve \u0130sa'n\u0131n s\u00f6yledi\u011fi bu s\u00f6ze iman ettiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'nda \u0130sa'n\u0131n Yeru\u015falim'de bulundu\u011fu s\u0131rada ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi belirtileri g\u00f6ren bir\u00e7oklar\u0131 O'nun ad\u0131na iman ettiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ama \u0130sa b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n y\u00fcre\u011fini bildi\u011fi i\u00e7in onlara g\u00fcvenmiyordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130nsan hakk\u0131nda kimsenin O'na bir \u015fey s\u00f6ylemesine gerek yoktu. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendisi insan\u0131n i\u00e7inden ge\u00e7enleri biliyordu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yahudiler'in Nikodim adl\u0131 bir \u00f6nderi vard\u0131. Ferisiler'den olan bu adam bir gece \u0130sa'ya gelerek, \u201cRabb\u00ee, senin Tanr\u0131'dan gelmi\u015f bir \u00f6\u011fretmen oldu\u011funu biliyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 kendisiyle olmad\u0131k\u00e7a kimse senin yapt\u0131\u011f\u0131n bu mucizeleri yapamaz\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cSana do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, bir kimse yeniden do\u011fmad\u0131k\u00e7a Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni g\u00f6remez.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nikodim, \u201cYa\u015flanm\u0131\u015f bir adam nas\u0131l do\u011fabilir? Annesinin rahmine ikinci kez girip do\u011fabilir mi?\u201d diye sordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130sa \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cSana do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, bir kimse sudan ve Ruh'tan do\u011fmad\u0131k\u00e7a Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ne giremez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bedenden do\u011fan bedendir, Ruh'tan do\u011fan ruhtur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sana, \u2018Yeniden do\u011fmal\u0131s\u0131n\u0131z\u2019 dedi\u011fime \u015fa\u015fma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yel diledi\u011fi yerde eser; sesini i\u015fitirsin, ama nereden gelip nereye gitti\u011fini bilemezsin. Ruh'tan do\u011fan herkes b\u00f6yledir.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nikodim \u0130sa'ya, \u201cBunlar nas\u0131l olabilir?\u201d diye sordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cSen \u0130srail'in \u00f6\u011fretmeni oldu\u011fun halde bunlar\u0131 anlam\u0131yor musun?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sana do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, biz bildi\u011fimizi s\u00f6yl\u00fcyoruz, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcze tan\u0131kl\u0131k ediyoruz. Sizler ise bizim tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 kabul etmiyorsunuz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sizlere yery\u00fcz\u00fcyle ilgili \u015feyleri s\u00f6yledi\u011fim zaman inanmazsan\u0131z, g\u00f6kle ilgili \u015feyleri s\u00f6yledi\u011fimde nas\u0131l inanacaks\u0131n\u0131z?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6kten inmi\u015f olan \u0130nsano\u011flu'ndan ba\u015fka hi\u00e7 kimse g\u00f6\u011fe \u00e7\u0131kmam\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Musa \u00e7\u00f6lde y\u0131lan\u0131 nas\u0131l yukar\u0131 kald\u0131rd\u0131ysa, \u0130nsano\u011flu'nun da \u00f6ylece yukar\u0131 kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6yle ki, O'na iman eden herkes sonsuz ya\u015fama kavu\u015fsun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 d\u00fcnyay\u0131 o kadar \u00e7ok sevdi ki, biricik O\u011flu'nu verdi. \u00d6yle ki, O'na iman edenlerin hi\u00e7biri mahvolmas\u0131n, hepsi sonsuz ya\u015fama kavu\u015fsun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131, O\u011flu'nu d\u00fcnyay\u0131 yarg\u0131lamak i\u00e7in g\u00f6ndermedi, d\u00fcnya O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kurtulsun diye g\u00f6nderdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O'na iman eden yarg\u0131lanmaz, iman etmeyen ise zaten yarg\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n biricik O\u011flu'nun ad\u0131na iman etmemi\u015ftir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yarg\u0131 da \u015fudur: D\u00fcnyaya \u0131\u015f\u0131k geldi, ama insanlar \u0131\u015f\u0131k yerine karanl\u0131\u011f\u0131 sevdiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc yapt\u0131klar\u0131 i\u015fler k\u00f6t\u00fcyd\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fcl\u00fck yapan herkes \u0131\u015f\u0131ktan nefret eder ve yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kmas\u0131n diye \u0131\u015f\u0131\u011fa yakla\u015fmaz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama ger\u00e7e\u011fi uygulayan ki\u015fi yapt\u0131klar\u0131n\u0131, Tanr\u0131'ya dayanarak yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermek i\u00e7in \u0131\u015f\u0131\u011fa gelir.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa'yla \u00f6\u011frencileri Yahudiye diyar\u0131na gittiler. \u0130sa onlarla birlikte orada bir s\u00fcre kalarak vaftiz etti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yahya da Salim yak\u0131n\u0131ndaki Aynon'da vaftiz ediyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc orada bol su vard\u0131. \u0130nsanlar gelip vaftiz oluyorlard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yahya hen\u00fcz hapse at\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O s\u0131ralarda Yahya'n\u0131n \u00f6\u011frencileriyle bir Yahudi aras\u0131nda temizlenme konusunda bir tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6\u011frencileri Yahya'ya gelerek, \u201cRabb\u00ee\u201d dediler, \u201c\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131nda birlikte oldu\u011fun ve kendisi i\u00e7in tan\u0131kl\u0131k etti\u011fin adam var ya, i\u015fte O vaftiz ediyor, herkes de O'na gidiyor.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yahya \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201c\u0130nsan, kendisine g\u00f6kten verilmedik\u00e7e hi\u00e7bir \u015fey alamaz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2018Ben Mesih de\u011filim, ama O'nun \u00f6nc\u00fcs\u00fc olarak g\u00f6nderildim\u2019 dedi\u011fime siz kendiniz tan\u0131ks\u0131n\u0131z."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gelin kiminse, g\u00fcvey odur. Ama g\u00fcveyin yan\u0131nda duran ve onu dinleyen dostu onun sesini i\u015fitince \u00e7ok sevinir. \u0130\u015fte benim sevincim b\u00f6ylece tamamland\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O b\u00fcy\u00fcmeli, bense k\u00fc\u00e7\u00fclmeliyim.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yukar\u0131dan gelen, herkesten \u00fcst\u00fcnd\u00fcr. D\u00fcnyadan olan d\u00fcnyaya aittir ve d\u00fcnyadan s\u00f6z eder. G\u00f6kten gelen ise, herkesten \u00fcst\u00fcnd\u00fcr."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne g\u00f6rm\u00fc\u015f ne i\u015fitmi\u015fse ona tan\u0131kl\u0131k eder, ama tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kimse kabul etmez."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O'nun tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul eden, Tanr\u0131'n\u0131n ger\u00e7ek oldu\u011funa m\u00fchr\u00fcn\u00fc basm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi ki\u015fi Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6zlerini s\u00f6yler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131, Ruh'u \u00f6l\u00e7\u00fcyle vermez."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Baba O\u011ful'u sever; her \u015feyi O'na teslim etmi\u015ftir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O\u011ful'a iman edenin sonsuz ya\u015fam\u0131 vard\u0131r. Ama O\u011ful'un s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemeyen ya\u015fam\u0131 g\u00f6rmeyecektir. Tanr\u0131'n\u0131n gazab\u0131 b\u00f6ylesinin \u00fczerinde kal\u0131r."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ferisiler, \u0130sa'n\u0131n Yahya'dan daha \u00e7ok \u00f6\u011frenci edinip vaftiz etti\u011fini duydular \u2013asl\u0131nda \u0130sa'n\u0131n kendisi de\u011fil, \u00f6\u011frencileri vaftiz ediyorlard\u0131\u2013 \u0130sa bunu \u00f6\u011frenince Yahudiye'den ayr\u0131l\u0131p yine Celile'ye gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Giderken Samiriye'den ge\u00e7mesi gerekiyordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece Samiriye'nin Sihar denilen kentine geldi. Buras\u0131 Yakup'un kendi o\u011flu Yusuf'a vermi\u015f oldu\u011fu topra\u011f\u0131n yak\u0131n\u0131ndayd\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yakup'un kuyusu da oradayd\u0131. \u0130sa, yolculuktan yorulmu\u015f oldu\u011fu i\u00e7in kuyunun yan\u0131na oturmu\u015ftu. Saat on iki sular\u0131yd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samiriyeli bir kad\u0131n su \u00e7ekmeye geldi. \u0130sa ona, \u201cBana su ver, i\u00e7eyim\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencileri yiyecek sat\u0131n almak i\u00e7in kente gitmi\u015flerdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samiriyeli kad\u0131n, \u201cSen Yahudi'sin, bense Samiriyeli bir kad\u0131n\u0131m\u201d dedi, \u201cNas\u0131l olur da benden su istersin?\u201d \u00c7\u00fcnk\u00fc Yahudiler'in Samiriyeliler'le ili\u015fkileri yoktur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa kad\u0131na \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cE\u011fer sen Tanr\u0131'n\u0131n arma\u011fan\u0131n\u0131 ve sana, \u2018Bana su ver, i\u00e7eyim\u2019 diyenin kim oldu\u011funu bilseydin, sen O'ndan dilerdin, O da sana ya\u015fam suyunu verirdi.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201cEfendim\u201d dedi, \u201cSu \u00e7ekecek bir \u015feyin yok, kuyu da derin, ya\u015fam suyunu nereden bulacaks\u0131n?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sen, bu kuyuyu bize vermi\u015f, kendisi, o\u011fullar\u0131 ve davarlar\u0131 ondan i\u00e7mi\u015f olan atam\u0131z Yakup'tan daha m\u0131 b\u00fcy\u00fcks\u00fcn?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130sa \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cBu sudan her i\u00e7en yine susayacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oysa benim verece\u011fim sudan i\u00e7en sonsuza dek susamaz. Benim verece\u011fim su, i\u00e7ende sonsuz ya\u015fam i\u00e7in f\u0131\u015fk\u0131ran bir p\u0131nar olacak.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201cEfendim\u201d dedi, \u201cBu suyu bana ver. B\u00f6ylece ne susayay\u0131m, ne de su \u00e7ekmek i\u00e7in buraya kadar geleyim.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cGit, kocan\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r ve buraya gel\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201cKocam yok\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. \u0130sa, \u201cKocam yok demekle do\u011fruyu s\u00f6yledin\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cBe\u015f kocaya vard\u0131n. \u015eimdi birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n adam kocan de\u011fil. Do\u011fruyu s\u00f6yledin.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201cEfendim, anl\u0131yorum, sen bir peygambersin\u201d dedi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cAtalar\u0131m\u0131z bu da\u011fda tap\u0131nd\u0131lar, ama sizler tap\u0131lmas\u0131 gereken yerin Yeru\u015falim'de oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyorsunuz.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKad\u0131n, bana inan, \u00f6yle bir saat geliyor ki, Baba'ya ne bu da\u011fda, ne de Yeru\u015falim'de tap\u0131nacaks\u0131n\u0131z!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Siz bilmedi\u011finize tap\u0131yorsunuz, biz bildi\u011fimize tap\u0131yoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc kurtulu\u015f Yahudiler'dendir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama i\u00e7tenlikle tap\u0131nanlar\u0131n Baba'ya ruhta ve ger\u00e7ekte tap\u0131nacaklar\u0131 saat geliyor. \u0130\u015fte, o saat \u015fimdidir. Baba da kendisine b\u00f6yle tap\u0131nanlar\u0131 ar\u0131yor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tanr\u0131 ruhtur, O'na tap\u0131nanlar da ruhta ve ger\u00e7ekte tap\u0131nmal\u0131d\u0131rlar.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kad\u0131n \u0130sa'ya, \u201cMesih denilen meshedilmi\u015f Olan'\u0131n gelece\u011fini biliyorum\u201d dedi, \u201cO gelince bize her \u015feyi bildirecek.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cSeninle konu\u015fan ben, O'yum\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bu s\u0131rada \u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencileri geldiler. O'nun bir kad\u0131nla konu\u015fmas\u0131na \u015fa\u015ft\u0131lar. Bununla birlikte hi\u00e7biri, \u201cNe istiyorsun?\u201d ya da, \u201cO kad\u0131nla neden konu\u015fuyorsun?\u201d demedi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sonra kad\u0131n su testisini b\u0131rakarak kente gitti ve halka \u015f\u00f6yle dedi: \u201cGelin, yapt\u0131\u011f\u0131m her \u015feyi bana s\u00f6yleyen adam\u0131 g\u00f6r\u00fcn. Acaba Mesih bu mudur?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Halk da kentten \u00e7\u0131k\u0131p \u0130sa'ya do\u011fru gelmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bu arada \u00f6\u011frencileri O'na, \u201cRabb\u00ee, yemek ye!\u201d diye rica ediyorlard\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ama \u0130sa, \u201cBenim, sizin bilmedi\u011finiz bir yiyece\u011fim var\u201d dedi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler birbirlerine, \u201cAcaba biri O'na yiyecek mi getirdi?\u201d diye sordular."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBenim yeme\u011fim, beni g\u00f6nderenin iste\u011fini yerine getirmek ve O'nun i\u015fini tamamlamakt\u0131r\u201d dedi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cSizler, \u2018Ekinleri bi\u00e7meye daha d\u00f6rt ay var\u2019 demiyor musunuz? \u0130\u015fte, size s\u00f6yl\u00fcyorum, ba\u015f\u0131n\u0131z\u0131 kald\u0131r\u0131p tarlalara bak\u0131n. Ekinler sararm\u0131\u015f, bi\u00e7ilmeye haz\u0131r!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eken ve bi\u00e7en birlikte sevinsinler diye, bi\u00e7en ki\u015fi \u015fimdiden \u00fccretini al\u0131r ve sonsuz ya\u015fam i\u00e7in \u00fcr\u00fcn toplar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u2018Biri eker, ba\u015fkas\u0131 bi\u00e7er\u2019 s\u00f6z\u00fc bu durumda do\u011frudur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ben sizi, emek vermedi\u011finiz bir \u00fcr\u00fcn\u00fc bi\u00e7meye g\u00f6nderdim. Ba\u015fkalar\u0131 emek verdiler, siz ise onlar\u0131n eme\u011finden yararland\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O kentten bir\u00e7ok Samiriyeli, \u201cYapt\u0131\u011f\u0131m her \u015feyi bana s\u00f6yledi\u201d diye tan\u0131kl\u0131k eden kad\u0131n\u0131n s\u00f6z\u00fc \u00fczerine \u0130sa'ya iman etti."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Samiriyeliler O'na gelip yanlar\u0131nda kalmas\u0131 i\u00e7in rica ettiler. O da orada iki g\u00fcn kald\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "O'nun s\u00f6z\u00fc \u00fczerine daha bir\u00e7oklar\u0131 iman etti."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bunlar kad\u0131na, \u201cBizim iman etmemizin nedeni art\u0131k senin s\u00f6zlerin de\u011fil\u201d diyorlard\u0131. \u201cKendimiz i\u015fittik, O'nun ger\u00e7ekten d\u00fcnyan\u0131n Kurtar\u0131c\u0131s\u0131 oldu\u011funu biliyoruz.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Bu iki g\u00fcnden sonra \u0130sa oradan ayr\u0131l\u0131p Celile'ye gitti."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n kendisi, bir peygamberin kendi memleketinde sayg\u0131 g\u00f6rmedi\u011fine tan\u0131kl\u0131k etmi\u015fti."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Celile'ye geldi\u011fi zaman Celileliler O'nu iyi kar\u015f\u0131lad\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar da bayram i\u00e7in gitmi\u015fler ve bayramda O'nun Yeru\u015falim'de yapt\u0131\u011f\u0131 her \u015feyi g\u00f6rm\u00fc\u015flerdi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u0130sa yine, suyu \u015faraba \u00e7evirdi\u011fi Celile'nin Kana K\u00f6y\u00fc'ne geldi. Orada saraya ba\u011fl\u0131 bir memur vard\u0131. O\u011flu Kefarnahum'da hastayd\u0131."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Adam, \u0130sa'n\u0131n Yahudiye'den Celile'ye geldi\u011fini i\u015fitince yan\u0131na gitti, evine gelip \u00f6lmek \u00fczere olan o\u011flunu iyile\u015ftirmesi i\u00e7in O'na yalvard\u0131."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u0130sa adama, \u201cSizler belirtiler ve harikalar g\u00f6rmedik\u00e7e iman etmeyeceksiniz\u201d dedi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Saray memuru \u0130sa'ya, \u201cEfendim, \u00e7ocu\u011fum \u00f6lmeden yeti\u015f!\u201d dedi."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cGit, o\u011flun ya\u015fayacak\u201d dedi. Adam, \u0130sa'n\u0131n s\u00f6yledi\u011fi s\u00f6ze iman ederek gitti."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Daha yoldayken k\u00f6leleri onu kar\u015f\u0131lay\u0131p o\u011flunun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdiler."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Adam onlara, o\u011flunun iyile\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 saati sordu. \u201cD\u00fcn \u00f6\u011fle \u00fcst\u00fc saat birde ate\u015fi d\u00fc\u015ft\u00fc\u201d dediler."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Baba bunun, \u0130sa'n\u0131n, \u201cO\u011flun ya\u015fayacak\u201d dedi\u011fi saat oldu\u011funu anlad\u0131. Kendisi ve b\u00fct\u00fcn ev halk\u0131 iman etti."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u0130sa, bu ikinci belirtiyi de Yahudiye'den Celile'ye d\u00f6nd\u00fckten sonra ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa bundan sonra Yahudiler'in bir bayram\u0131 nedeniyle Yeru\u015falim'e gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yeru\u015falim'de Koyun Kap\u0131s\u0131 yan\u0131nda, \u0130branice'de Beytesta denilen be\u015f eyvanl\u0131 bir havuz vard\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu eyvanlar\u0131n alt\u0131nda k\u00f6r, k\u00f6t\u00fcr\u00fcm, fel\u00e7li hastalardan bir kalabal\u0131k yatard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Orada otuz sekiz y\u0131ld\u0131r hasta olan bir adam vard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa hasta yatan bu adam\u0131 g\u00f6r\u00fcnce ve uzun zamand\u0131r bu durumda oldu\u011funu anlay\u0131nca, \u201c\u0130yi olmak ister misin?\u201d diye sordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hasta \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cEfendim, su \u00e7alkand\u0131\u011f\u0131 zaman beni havuza indirecek kimsem yok, tam girece\u011fim an benden \u00f6nce ba\u015fkas\u0131 giriyor.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cKalk, \u015filteni topla ve y\u00fcr\u00fc\u201d dedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adam o anda iyile\u015fti. \u015eiltesini toplay\u0131p y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131. O g\u00fcn \u015eabat G\u00fcn\u00fc'yd\u00fc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Yahudi yetkililer iyile\u015fen adama, \u201cBug\u00fcn \u015eabat G\u00fcn\u00fc\u201d dediler, \u201c\u015eilteni toplaman yasakt\u0131r.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama adam onlara \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cBeni iyile\u015ftiren ki\u015fi bana, \u2018\u015eilteni topla ve y\u00fcr\u00fc\u2019 dedi.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSana, \u2018\u015eilteni topla ve y\u00fcr\u00fc\u2019 diyen adam kim?\u201d diye sordular."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130yile\u015fen adam ise O'nun kim oldu\u011funu bilmiyordu. Oras\u0131 kalabal\u0131kt\u0131, \u0130sa da \u00e7ekilip gitmi\u015fti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130sa daha sonra adam\u0131 tap\u0131nakta buldu. \u201cBak, iyi oldun. Art\u0131k g\u00fcnah i\u015fleme de ba\u015f\u0131na daha k\u00f6t\u00fc bir \u015fey gelmesin\u201d dedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adam gidip Yahudi yetkililere kendisini iyile\u015ftirenin \u0130sa oldu\u011funu bildirdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015eabat G\u00fcn\u00fc b\u00f6yle \u015feyler yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u0130sa'ya zulmetmeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ama \u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cBabam h\u00e2l\u00e2 \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r, ben de \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130\u015fte bu nedenle Yahudi yetkililer O'nu \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in daha \u00e7ok gayret ettiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc yaln\u0131z \u015eabat G\u00fcn\u00fc d\u00fczenini bozmakla kalmam\u0131\u015f, Tanr\u0131'n\u0131n kendi Babas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyerek kendisini Tanr\u0131'ya e\u015fit k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130sa Yahudi yetkililere \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, O\u011ful, Baba'n\u0131n yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rmedik\u00e7e kendili\u011finden bir \u015fey yapamaz. Baba ne yaparsa O\u011ful da ayn\u0131 \u015feyi yapar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Baba O\u011ful'u sever ve yapt\u0131klar\u0131n\u0131n hepsini O'na g\u00f6sterir. \u015ea\u015fas\u0131n\u0131z diye O'na bunlardan daha b\u00fcy\u00fck i\u015fler de g\u00f6sterecektir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Baba nas\u0131l \u00f6l\u00fcleri diriltip onlara ya\u015fam veriyorsa, O\u011ful da diledi\u011fi kimselere ya\u015fam verir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Baba kimseyi yarg\u0131lamaz, b\u00fct\u00fcn yarg\u0131lama i\u015fini O\u011ful'a vermi\u015ftir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6yle ki, herkes Baba'y\u0131 onurland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 gibi O\u011ful'u onurland\u0131rs\u0131n. O\u011ful'u onurland\u0131rmayan, O'nu g\u00f6nderen Baba'y\u0131 da onurland\u0131rmaz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, s\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u015fitip beni g\u00f6nderene iman edenin sonsuz ya\u015fam\u0131 vard\u0131r. B\u00f6yle biri yarg\u0131lanmaz, \u00f6l\u00fcmden ya\u015fama ge\u00e7mi\u015ftir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, \u00f6l\u00fclerin Tanr\u0131 O\u011flu'nun sesini i\u015fitecekleri ve i\u015fitenlerin ya\u015fayacaklar\u0131 saat geliyor, geldi bile."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Baba, kendisinde ya\u015fam oldu\u011fu gibi, O\u011ful'a da kendisinde ya\u015fam olma \u00f6zelli\u011fini verdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O'na yarg\u0131lama yetkisini de verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc O \u0130nsano\u011flu'dur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Buna \u015fa\u015fmay\u0131n. Mezarda olanlar\u0131n hepsinin O'nun sesini i\u015fitecekleri saat geliyor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve onlar mezarlar\u0131ndan \u00e7\u0131kacaklar. \u0130yilik yapm\u0131\u015f olanlar ya\u015famak, k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapm\u0131\u015f olanlar yarg\u0131lanmak \u00fczere dirilecekler.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cBen kendili\u011fimden hi\u00e7bir \u015fey yapamam. \u0130\u015fitti\u011fim gibi yarg\u0131lar\u0131m ve benim yarg\u0131m adildir. \u00c7\u00fcnk\u00fc amac\u0131m kendi istedi\u011fimi de\u011fil, beni g\u00f6nderenin istedi\u011fini yapmakt\u0131r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E\u011fer kendim i\u00e7in ben tan\u0131kl\u0131k edersem, tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131m ge\u00e7erli olmaz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ama benim i\u00e7in tan\u0131kl\u0131k eden ba\u015fka biri vard\u0131r. O'nun benim i\u00e7in etti\u011fi tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n ge\u00e7erli oldu\u011funu bilirim."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Siz Yahya'ya adamlar g\u00f6nderdiniz, o da ger\u00e7e\u011fe tan\u0131kl\u0131k etti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130nsan\u0131n tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul etti\u011fim i\u00e7in de\u011fil, kurtulman\u0131z i\u00e7in bunlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Yahya, yanan ve \u0131\u015f\u0131k sa\u00e7an bir \u00e7\u0131rayd\u0131. Sizler onun \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bir s\u00fcre i\u00e7in co\u015fmak istediniz."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ama benim, Yahya'n\u0131nkinden daha b\u00fcy\u00fck bir tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131m var. Tamamlamam i\u00e7in Baba'n\u0131n bana verdi\u011fi i\u015fler, \u015fu yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015fler, beni Baba'n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fine tan\u0131kl\u0131k ediyor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Beni g\u00f6nderen Baba da benim i\u00e7in tan\u0131kl\u0131k etmi\u015ftir. Siz hi\u00e7bir zaman ne O'nun sesini i\u015fittiniz, ne de suretini g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "O'nun s\u00f6z\u00fc sizde ya\u015fam\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc O'nun g\u00f6nderdi\u011fi ki\u015fiye iman etmiyorsunuz."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kutsal Yaz\u0131lar'\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yorsunuz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sonsuz ya\u015fama sahip oldu\u011funuzu san\u0131yorsunuz. Bana tan\u0131kl\u0131k eden de bu yaz\u0131lard\u0131r!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00d6yleyken siz, ya\u015fama kavu\u015fmak i\u00e7in bana gelmek istemiyorsunuz."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201c\u0130nsanlardan \u00f6vg\u00fc kabul etmiyorum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ama ben sizi bilirim, i\u00e7inizde Tanr\u0131 sevgisi yoktur."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ben Babam'\u0131n ad\u0131na geldim, ama beni kabul etmiyorsunuz. Oysa ba\u015fka birisi kendi ad\u0131na gelirse, onu kabul edeceksiniz."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Birbirinizden \u00f6vg\u00fcler kabul ediyor, ama tek olan Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6vg\u00fcs\u00fcn\u00fc kazanmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yorsunuz. Bu durumda nas\u0131l iman edebilirsiniz?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Baba'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde sizi su\u00e7layaca\u011f\u0131m\u0131 sanmay\u0131n. Sizi su\u00e7layan, umut ba\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z Musa'd\u0131r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Musa'ya iman etmi\u015f olsayd\u0131n\u0131z, bana da iman ederdiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc o benim hakk\u0131mda yazm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ama onun yaz\u0131lar\u0131na iman etmezseniz, benim s\u00f6zlerime nas\u0131l iman edeceksiniz?\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa, Celile \u2013Taberiye\u2013 G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7ti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ard\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k gidiyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc hastalar \u00fczerinde yapt\u0131\u011f\u0131 mucizeleri g\u00f6rm\u00fc\u015flerdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa da\u011fa \u00e7\u0131k\u0131p orada \u00f6\u011frencileriyle birlikte oturdu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yahudiler'in F\u0131s\u0131h Bayram\u0131 yak\u0131nd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130sa ba\u015f\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131p b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131\u011f\u0131n kendisine do\u011fru geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce Filipus'a, \u201cBunlar\u0131 doyurmak i\u00e7in nereden ekmek alal\u0131m?\u201d diye sordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu s\u00f6z\u00fc onu denemek i\u00e7in s\u00f6yledi, asl\u0131nda kendisi ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 biliyordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filipus O'na \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cHer birinin bir lokma yiyebilmesi i\u00e7in iki y\u00fcz dinarl\u0131k ekmek bile yetmez.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6\u011frencilerinden biri, Simun Petrus'un karde\u015fi Andreas, \u0130sa'ya dedi ki, \u201cBurada be\u015f arpa ekme\u011fiyle iki bal\u0131\u011f\u0131 olan bir \u00e7ocuk var. Ama bu kadar adam i\u00e7in bunlar nedir ki?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": ""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cHalk\u0131 yere oturtun\u201d dedi. Oras\u0131 \u00e7ay\u0131rl\u0131kt\u0131. B\u00f6ylece halk yere oturdu. Yakla\u015f\u0131k be\u015f bin erkek vard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa ekmekleri ald\u0131, \u015f\u00fckrettikten sonra oturanlara da\u011f\u0131tt\u0131. Bal\u0131klardan da istedikleri kadar verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herkes doyunca \u0130sa \u00f6\u011frencilerine, \u201cArtakalan par\u00e7alar\u0131 toplay\u0131n, hi\u00e7bir \u015fey ziyan olmas\u0131n\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlar da toplad\u0131lar. Yedikleri be\u015f arpa ekme\u011finden artakalan par\u00e7alarla on iki sepet doldurdular."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Halk, \u0130sa'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 mucizeyi g\u00f6r\u00fcnce, \u201cGer\u00e7ekten d\u00fcnyaya gelecek olan peygamber budur\u201d dedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130sa onlar\u0131n gelip kendisini kral yapmak \u00fczere zorla g\u00f6t\u00fcreceklerini bildi\u011finden tek ba\u015f\u0131na yine da\u011fa \u00e7ekildi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak\u015fam olunca \u00f6\u011frencileri g\u00f6le indiler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bir tekneye binerek g\u00f6l\u00fcn kar\u015f\u0131 yakas\u0131ndaki Kefarnahum'a do\u011fru yol ald\u0131lar. Karanl\u0131k basm\u0131\u015f, \u0130sa hen\u00fcz yanlar\u0131na gelmemi\u015fti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7l\u00fc bir r\u00fczgar esti\u011finden g\u00f6l kabarmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler be\u015f kilometre kadar k\u00fcrek \u00e7ektikten sonra, \u0130sa'n\u0131n g\u00f6l\u00fcn \u00fcst\u00fcnde y\u00fcr\u00fcyerek tekneye yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce korktular."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama \u0130sa, \u201cKorkmay\u0131n, benim!\u201d dedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine O'nu tekneye almak istediler. O anda tekne gidecekleri k\u0131y\u0131ya ula\u015ft\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn, g\u00f6l\u00fcn kar\u015f\u0131 yakas\u0131nda kalan halk, \u00f6nceden orada sadece bir tek tekne bulundu\u011funu, \u0130sa'n\u0131n kendi \u00f6\u011frencileriyle birlikte bu tekneye binmedi\u011fini, \u00f6\u011frencilerinin yaln\u0131z gittiklerini anlad\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rab'bin \u015f\u00fckretmesinden sonra halk\u0131n ekmek yedi\u011fi yerin yak\u0131n\u0131na Taberiye'den ba\u015fka tekneler geldi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Halk, \u0130sa'n\u0131n ve \u00f6\u011frencilerinin orada olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce teknelere binerek Kefarnahum'a, \u0130sa'y\u0131 aramaya gitti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O'nu g\u00f6l\u00fcn kar\u015f\u0131 yakas\u0131nda bulduklar\u0131 zaman, \u201cRabb\u00ee, buraya ne zaman geldin?\u201d diye sordular."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130sa \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, do\u011fa\u00fcst\u00fc belirtiler g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz i\u00e7in de\u011fil, ekmeklerden yiyip doydu\u011funuz i\u00e7in beni ar\u0131yorsunuz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ge\u00e7ici yiyecek i\u00e7in de\u011fil, sonsuz ya\u015fam boyunca kal\u0131c\u0131 yiyecek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131n. Bunu size \u0130nsano\u011flu verecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc Baba Tanr\u0131 O'na bu onay\u0131 vermi\u015ftir.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Onlar da \u015funu sordular: \u201cTanr\u0131'n\u0131n istedi\u011fi i\u015fleri yapmak i\u00e7in ne yapmal\u0131y\u0131z?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cTanr\u0131'n\u0131n i\u015fi O'nun g\u00f6nderdi\u011fi ki\u015fiye iman etmenizdir\u201d diye yan\u0131t verdi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine, \u201cG\u00f6r\u00fcp sana iman etmemiz i\u00e7in nas\u0131l bir belirti ger\u00e7ekle\u015ftireceksin? Ne yapacaks\u0131n?\u201d dediler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cAtalar\u0131m\u0131z \u00e7\u00f6lde man yediler. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi, \u2018Yemeleri i\u00e7in onlara g\u00f6kten ekmek verdi.\u2019\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130sa onlara dedi ki, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, g\u00f6kten ekme\u011fi size Musa vermedi, g\u00f6kten size ger\u00e7ek ekme\u011fi Babam verir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n ekme\u011fi, g\u00f6kten inen ve d\u00fcnyaya ya\u015fam verendir.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Onlar da, \u201cEfendimiz, bizlere her zaman bu ekme\u011fi ver!\u201d dediler."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cYa\u015fam ekme\u011fi Ben'im. Bana gelen asla ac\u0131kmaz, bana iman eden hi\u00e7bir zaman susamaz\u201d dedi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cAma ben size dedim ki, \u2018Beni g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz, yine de iman etmiyorsunuz.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Baba'n\u0131n bana verdiklerinin hepsi bana gelecek ve bana geleni asla kovmam."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kendi iste\u011fimi de\u011fil, beni g\u00f6nderenin iste\u011fini yerine getirmek i\u00e7in g\u00f6kten indim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Beni g\u00f6nderenin iste\u011fi, bana verdiklerinden hi\u00e7birini yitirmemem, son g\u00fcn hepsini diriltmemdir."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Babam'\u0131n iste\u011fi, O\u011ful'u g\u00f6ren ve O'na iman eden herkesin sonsuz ya\u015fama kavu\u015fmas\u0131d\u0131r. Ben de b\u00f6ylelerini son g\u00fcnde diriltece\u011fim.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cG\u00f6kten inmi\u015f olan ekmek Ben'im\u201d dedi\u011fi i\u00e7in Yahudiler O'na kar\u015f\u0131 s\u00f6ylenmeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201cYusuf o\u011flu \u0130sa de\u011fil mi bu?\u201d diyorlard\u0131. \u201cAnnesini de, babas\u0131n\u0131 da tan\u0131yoruz. \u015eimdi nas\u0131l oluyor da, \u2018G\u00f6kten indim\u2019 diyor?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cAran\u0131zda s\u00f6ylenmeyin\u201d dedi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201cBeni g\u00f6nderen Baba bir kimseyi bana \u00e7ekmedik\u00e7e, o kimse bana gelemez. Bana geleni de son g\u00fcnde diriltece\u011fim."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Peygamberlerin yazd\u0131\u011f\u0131 gibi, \u2018Tanr\u0131 onlar\u0131n hepsine kendi yollar\u0131n\u0131 \u00f6\u011fretecektir.\u2019 Baba'y\u0131 i\u015fiten ve O'ndan \u00f6\u011frenen herkes bana gelir."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Bu, bir kimsenin Baba'y\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc anlam\u0131na gelmez. Baba'y\u0131 sadece Tanr\u0131'dan gelen g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, iman edenin sonsuz ya\u015fam\u0131 vard\u0131r."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ya\u015fam ekme\u011fi Ben'im."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Atalar\u0131n\u0131z \u00e7\u00f6lde man yediler, yine de \u00f6ld\u00fcler."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "G\u00f6kten inen \u00f6yle bir ekmek var ki, ondan yiyen \u00f6lmeyecek."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "G\u00f6kten inmi\u015f olan diri ekmek Ben'im. Bu ekmekten yiyen sonsuza dek ya\u015fayacak. D\u00fcnyan\u0131n ya\u015fam\u0131 u\u011fruna verece\u011fim ekmek de benim bedenimdir.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yahudiler, \u201cBu adam yememiz i\u00e7in bedenini bize nas\u0131l verebilir?\u201d diyerek birbirleriyle \u00e7eki\u015fmeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, \u0130nsano\u011flu'nun bedenini yiyip kan\u0131n\u0131 i\u00e7medik\u00e7e, sizde ya\u015fam olmaz."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Bedenimi yiyenin, kan\u0131m\u0131 i\u00e7enin sonsuz ya\u015fam\u0131 vard\u0131r ve ben onu son g\u00fcnde diriltece\u011fim."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bedenim ger\u00e7ek yiyecek, kan\u0131m ger\u00e7ek i\u00e7ecektir."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Bedenimi yiyip kan\u0131m\u0131 i\u00e7en bende ya\u015far, ben de onda."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ya\u015fayan Baba beni g\u00f6nderdi\u011fi ve ben Baba'n\u0131n arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m gibi, bedenimi yiyen de benim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131mla ya\u015fayacak."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u0130\u015fte g\u00f6kten inmi\u015f olan ekmek budur. Atalar\u0131n\u0131z\u0131n yedikleri man gibi de\u011fildir. Atalar\u0131n\u0131z \u00f6ld\u00fcler. Oysa bu ekme\u011fi yiyen sonsuza dek ya\u015far.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u0130sa bu s\u00f6zleri Kefarnahum'da havrada \u00f6\u011fretirken s\u00f6yledi."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00d6\u011frencilerinin bir\u00e7o\u011fu bunu i\u015fitince, \u201cBu s\u00f6z \u00e7ok \u00e7etin, kim kabul edebilir?\u201d dediler."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00d6\u011frencilerinin buna kar\u015f\u0131 s\u00f6ylendi\u011fini anlayan \u0130sa, \u201cBu sizi \u015fa\u015f\u0131rt\u0131yor mu?\u201d dedi."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u201cYa \u0130nsano\u011flu'nun \u00f6nceden bulundu\u011fu yere y\u00fckseldi\u011fini g\u00f6r\u00fcrseniz...?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ya\u015fam veren Ruh'tur. Beden bir yarar sa\u011flamaz. Sizlere s\u00f6yledi\u011fim s\u00f6zler ruhtur, ya\u015famd\u0131r."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Yine de aran\u0131zda iman etmeyenler var.\u201d \u0130sa iman etmeyenlerin ve kendisine ihanet edecek ki\u015finin kim oldu\u011funu ba\u015ftan beri biliyordu."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u201cSizlere, \u2018Baba'n\u0131n bana y\u00f6neltmedi\u011fi hi\u00e7 kimse bana gelemez\u2019 dememin nedeni budur\u201d dedi."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u00f6\u011frencilerinin bir\u00e7o\u011fu geri d\u00f6nd\u00fcler, art\u0131k O'nunla dola\u015fmaz oldular."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u0130sa o zaman Onikiler'e, \u201cSiz de mi ayr\u0131lmak istiyorsunuz?\u201d diye sordu."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Simun Petrus \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cRab, biz kime gidelim? Sonsuz ya\u015fam\u0131n s\u00f6zleri sendedir."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "\u0130man ediyor ve biliyoruz ki, sen Tanr\u0131'n\u0131n Kutsal\u0131's\u0131n.\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cSiz Onikiler'i se\u00e7en ben de\u011fil miyim? Buna kar\u015f\u0131n i\u00e7inizden biri iblistir.\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Simun \u0130skariot'un o\u011flu Yahuda'dan s\u00f6z ediyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yahuda Onikiler'den biri oldu\u011fu halde \u0130sa'ya ihanet edecekti."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa Celile'de dola\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Yahudi yetkililer O'nu \u00f6ld\u00fcrmeyi ama\u00e7lad\u0131klar\u0131 i\u00e7in Yahudiye'de dola\u015fmak istemiyordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yahudiler'in \u00c7ardak Bayram\u0131 yakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu nedenle \u0130sa'n\u0131n karde\u015fleri O'na, \u201cBuradan ayr\u0131l, Yahudiye'ye git\u201d dediler, \u201c\u00d6\u011frencilerin de yapt\u0131\u011f\u0131n i\u015fleri g\u00f6rs\u00fcnler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kendini a\u00e7\u0131k\u00e7a tan\u0131tmak isteyen bir kimse yapt\u0131klar\u0131n\u0131 gizlemez. Mademki bu \u015feyleri yap\u0131yorsun, kendini d\u00fcnyaya g\u00f6ster!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Karde\u015fleri bile O'na iman etmiyorlard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cBenim zaman\u0131m daha gelmedi\u201d dedi, \u201cOysa sizin i\u00e7in zaman hep uygundur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00fcnya sizden nefret edemez, ama benden nefret ediyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc yapt\u0131klar\u0131n\u0131n k\u00f6t\u00fc oldu\u011funa tan\u0131kl\u0131k ediyorum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Siz bu bayram\u0131 kutlamaya gidin. Ben \u015fimdilik gitmeyece\u011fim. \u00c7\u00fcnk\u00fc benim zaman\u0131m daha dolmad\u0131.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa bu s\u00f6zleri s\u00f6yleyip Celile'de kald\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne var ki, karde\u015fleri bayram\u0131 kutlamaya gidince, kendisi de gitti. Ancak a\u00e7\u0131ktan a\u00e7\u0131\u011fa de\u011fil, gizlice gitti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yahudi yetkililer O'nu bayram s\u0131ras\u0131nda ar\u0131yor, \u201cO nerede?\u201d diye soruyorlard\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kalabal\u0131k aras\u0131nda O'nunla ilgili bir s\u00fcr\u00fc laf f\u0131s\u0131ldan\u0131yordu. Baz\u0131lar\u0131, \u201c\u0130yi adamd\u0131r\u201d, baz\u0131lar\u0131 da, \u201cHay\u0131r, tam tersine, halk\u0131 sapt\u0131r\u0131yor\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bununla birlikte yetkililerden korktuklar\u0131 i\u00e7in, hi\u00e7 kimse O'ndan a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6z etmiyordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bayram\u0131n yar\u0131s\u0131 ge\u00e7mi\u015fti. \u0130sa tap\u0131na\u011fa gidip \u00f6\u011fretmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yahudiler \u015fa\u015f\u0131rd\u0131lar. \u201cBu adam hi\u00e7 \u00f6\u011frenim g\u00f6rmedi\u011fi halde, nas\u0131l bu kadar bilgili olabilir?\u201d dediler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cBenim \u00f6\u011fretim benim de\u011fil, beni g\u00f6nderenindir\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cE\u011fer bir kimse Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fini yerine getirmek istiyorsa, bu \u00f6\u011fretinin Tanr\u0131'dan m\u0131 oldu\u011funu, yoksa kendili\u011fimden mi konu\u015ftu\u011fumu bilecektir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kendili\u011finden konu\u015fan kendini y\u00fcceltmek ister, ama kendisini g\u00f6ndereni y\u00fcceltmek isteyen do\u011frudur ve O'nda haks\u0131zl\u0131k yoktur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Musa size Kutsal Yasa'y\u0131 vermedi mi? Yine de hi\u00e7biriniz Yasa'y\u0131 yerine getirmiyor. Neden beni \u00f6ld\u00fcrmek istiyorsunuz?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kalabal\u0131k, \u201cCin \u00e7arpm\u0131\u015f seni!\u201d dedi. \u201cSeni \u00f6ld\u00fcrmek isteyen kim?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBen bir mucize yapt\u0131m, hepiniz \u015fa\u015fk\u0131na d\u00f6nd\u00fcn\u00fcz\u201d diye yan\u0131t verdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cMusa size s\u00fcnneti buyurdu\u011fu i\u00e7in \u2013asl\u0131nda bu, Musa'dan de\u011fil, atalar\u0131n\u0131zdan kalmad\u0131r\u2013 \u015eabat G\u00fcn\u00fc birini s\u00fcnnet edersiniz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Musa'n\u0131n Yasas\u0131 bozulmas\u0131n diye \u015eabat G\u00fcn\u00fc biri s\u00fcnnet ediliyor da, \u015eabat G\u00fcn\u00fc bir adam\u0131 tamamen iyile\u015ftirdim diye bana neden k\u0131z\u0131yorsunuz?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fe g\u00f6re yarg\u0131lamay\u0131n, yarg\u0131n\u0131z adil olsun.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yeru\u015falimliler'in baz\u0131lar\u0131, \u201c\u00d6ld\u00fcrmek istedikleri adam bu de\u011fil mi?\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cBak\u0131n, a\u00e7\u0131k\u00e7a konu\u015fuyor, O'na bir \u015fey demiyorlar. Yoksa \u00f6nderler O'nun Mesih oldu\u011funu ger\u00e7ekten kabul ettiler mi?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ama biz bu adam\u0131n nereden geldi\u011fini biliyoruz. Oysa Mesih geldi\u011fi zaman O'nun nereden geldi\u011fini kimse bilmeyecek.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "O s\u0131rada tap\u0131nakta \u00f6\u011freten \u0130sa y\u00fcksek sesle \u015f\u00f6yle dedi: \u201cHem beni tan\u0131yorsunuz, hem de nereden oldu\u011fumu biliyorsunuz! Ben kendili\u011fimden gelmedim. Beni g\u00f6nderen ger\u00e7ektir. O'nu siz tan\u0131m\u0131yorsunuz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ben O'nu tan\u0131r\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben O'ndan\u0131m, beni O g\u00f6nderdi.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine O'nu yakalamak istediler, ama kimse O'na el s\u00fcrmedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc O'nun saati hen\u00fcz gelmemi\u015fti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Halktan bir\u00e7ok ki\u015fi ise O'na iman etti. \u201cMesih gelince, bunun yapt\u0131klar\u0131ndan daha m\u0131 \u00e7ok mucize yapacak?\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ferisiler halk\u0131n \u0130sa hakk\u0131nda b\u00f6yle f\u0131s\u0131lda\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydular. Ba\u015fk\u00e2hinler ve Ferisiler O'nu yakalamak i\u00e7in g\u00f6revliler g\u00f6nderdiler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cK\u0131sa bir s\u00fcre daha sizinleyim\u201d dedi, \u201cSonra beni g\u00f6nderene gidece\u011fim."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Beni arayacaks\u0131n\u0131z ama bulamayacaks\u0131n\u0131z. Ve benim bulundu\u011fum yere siz gelemezsiniz.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yahudiler birbirlerine, \u201cBu adam nereye gidecek de biz O'nu bulamayaca\u011f\u0131z?\u201d dediler. \u201cYoksa Grekler aras\u0131nda da\u011f\u0131lm\u0131\u015f olanlara gidip Grekler'e mi \u00f6\u011fretecek?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u2018Beni arayacaks\u0131n\u0131z ama bulamayacaks\u0131n\u0131z. Ve benim bulundu\u011fum yere siz gelemezsiniz\u2019 diyor. Ne demek istiyor?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bayram\u0131n son ve en \u00f6nemli g\u00fcn\u00fc \u0130sa aya\u011fa kalkt\u0131, y\u00fcksek sesle \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBir kimse susam\u0131\u015fsa bana gelsin, i\u00e7sin."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kutsal Yaz\u0131'da dendi\u011fi gibi, bana iman edenin \u2018i\u00e7inden diri su \u0131rmaklar\u0131 akacakt\u0131r.\u2019\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bunu, kendisine iman edenlerin alaca\u011f\u0131 Ruh'la ilgili olarak s\u00f6yl\u00fcyordu. Ruh hen\u00fcz verilmemi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130sa hen\u00fcz y\u00fcceltilmemi\u015fti."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Halktan baz\u0131lar\u0131 bu s\u00f6zleri i\u015fitince, \u201cGer\u00e7ekten bekledi\u011fimiz peygamber budur\u201d dediler."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Baz\u0131lar\u0131 da, \u201cBu Mesih'tir\u201d diyorlard\u0131. Ba\u015fkalar\u0131 ise, \u201cOlamaz! Mesih Celile'den mi gelecek?\u201d dediler."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201cKutsal Yaz\u0131'da, \u2018Mesih, Davut'un soyundan, Davut'un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Beytlehem Kenti'nden gelecek\u2019 denmemi\u015f midir?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130sa'dan dolay\u0131 halk aras\u0131nda ayr\u0131l\u0131k do\u011fdu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Baz\u0131lar\u0131 O'nu yakalamak istedilerse de, kimse O'na el s\u00fcrmedi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "G\u00f6revliler geri d\u00f6n\u00fcnce, ba\u015fk\u00e2hinlerle Ferisiler, \u201cNi\u00e7in O'nu getirmediniz?\u201d diye sordular."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "G\u00f6revliler, \u201cHi\u00e7 kimse hi\u00e7bir zaman bu adam\u0131n konu\u015ftu\u011fu gibi konu\u015fmam\u0131\u015ft\u0131r\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdiler."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ferisiler, \u201cYoksa siz de mi aldand\u0131n\u0131z?\u201d dediler."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201c\u00d6nderlerden ya da Ferisiler'den O'na iman eden oldu mu hi\u00e7?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Kutsal Yasa'y\u0131 bilmeyen bu halk lanetlidir.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0130\u00e7lerinden biri, daha \u00f6nce \u0130sa'ya gelen Nikodim, onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cYasam\u0131za g\u00f6re, bir adam\u0131 dinlemeden, ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmeden onu yarg\u0131lamak do\u011fru mu?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": ""
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ona, \u201cYoksa sen de mi Celile'densin?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler. \u201cAra\u015ft\u0131r, bak, Celile'den peygamber \u00e7\u0131kmaz.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bundan sonra herkes evine gitti."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa ise Zeytin Da\u011f\u0131'na gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ertesi sabah erkenden yine tap\u0131na\u011fa d\u00f6nd\u00fc. B\u00fct\u00fcn halk O'nun yan\u0131na geliyordu. O da oturup onlara \u00f6\u011fretmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din bilginleri ve Ferisiler, zina ederken yakalanm\u0131\u015f bir kad\u0131n getirdiler. Kad\u0131n\u0131 orta yere \u00e7\u0131kararak \u0130sa'ya, \u201c\u00d6\u011fretmen, bu kad\u0131n tam zina ederken yakaland\u0131\u201d dediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cMusa, Yasa'da bize b\u00f6yle kad\u0131nlar\u0131n ta\u015flanmas\u0131n\u0131 buyurdu, sen ne dersin?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunlar\u0131 \u0130sa'y\u0131 denemek amac\u0131yla s\u00f6yl\u00fcyorlard\u0131; O'nu su\u00e7layabilmek i\u00e7in bir neden ar\u0131yorlard\u0131. \u0130sa e\u011filmi\u015f, parma\u011f\u0131yla topra\u011fa yaz\u0131 yaz\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Durmadan ayn\u0131 soruyu sormalar\u0131 \u00fczerine do\u011fruldu ve, \u201c\u0130\u00e7inizde kim g\u00fcnahs\u0131zsa, ilk ta\u015f\u0131 o ats\u0131n!\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra yine e\u011fildi, topra\u011fa yazmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bunu i\u015fittikleri zaman, ba\u015fta ya\u015fl\u0131lar olmak \u00fczere, birer birer d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p \u0130sa'y\u0131 yaln\u0131z b\u0131rakt\u0131lar. Kad\u0131n ise orta yerde duruyordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa do\u011frulup ona, \u201cKad\u0131n, nerede onlar? Hi\u00e7biri seni yarg\u0131lamad\u0131 m\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201cHi\u00e7biri, Efendim\u201d dedi. \u0130sa, \u201cBen de seni yarg\u0131lam\u0131yorum\u201d dedi. \u201cGit, art\u0131k bundan sonra g\u00fcnah i\u015fleme!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130sa yine halka seslenip \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBen d\u00fcnyan\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131y\u0131m. Benim ard\u0131mdan gelen, asla karanl\u0131kta y\u00fcr\u00fcmez, ya\u015fam \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na sahip olur.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ferisiler, \u201cSen kendin i\u00e7in tan\u0131kl\u0131k ediyorsun, tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n ge\u00e7erli de\u011fil\u201d dediler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cKendim i\u00e7in tan\u0131kl\u0131k etsem bile tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131m ge\u00e7erlidir. \u00c7\u00fcnk\u00fc nereden geldi\u011fimi ve nereye gidece\u011fimi biliyorum. Oysa siz nereden geldi\u011fimi, nereye gidece\u011fimi bilmiyorsunuz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Siz insan g\u00f6z\u00fcyle yarg\u0131l\u0131yorsunuz. Ben kimseyi yarg\u0131lamam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yarg\u0131lasam bile benim yarg\u0131m do\u011frudur. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben yaln\u0131z de\u011filim, ben ve beni g\u00f6nderen Baba, birlikte yarg\u0131lar\u0131z."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yasan\u0131zda da, \u2018\u0130ki ki\u015finin tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7erlidir\u2019 diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kendim i\u00e7in tan\u0131kl\u0131k eden bir ben var\u0131m, bir de beni g\u00f6nderen Baba benim i\u00e7in tan\u0131kl\u0131k ediyor.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O zaman O'na, \u201cBaban nerede?\u201d diye sordular. \u0130sa \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cSiz ne beni tan\u0131rs\u0131n\u0131z, ne de Babam'\u0131. Beni tan\u0131sayd\u0131n\u0131z, Babam'\u0131 da tan\u0131rd\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130sa bu s\u00f6zleri tap\u0131nakta \u00f6\u011fretirken, ba\u011f\u0131\u015f toplanan yerde s\u00f6yledi. Kimse O'nu yakalamad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc saati hen\u00fcz gelmemi\u015fti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa yine onlara, \u201cBen gidiyorum. Beni arayacaks\u0131n\u0131z ve g\u00fcnah\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7inde \u00f6leceksiniz. Benim gidece\u011fim yere siz gelemezsiniz\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yahudi yetkililer, \u201cYoksa kendini mi \u00f6ld\u00fcrecek?\u201d dediler. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc, \u2018Benim gidece\u011fim yere siz gelemezsiniz\u2019 diyor.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cSiz a\u015fa\u011f\u0131dans\u0131n\u0131z, ben yukar\u0131dan\u0131m\u201d dedi. \u201cSiz bu d\u00fcnyadans\u0131n\u0131z, ben bu d\u00fcnyadan de\u011filim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130\u015fte bu nedenle size, \u2018G\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7inde \u00f6leceksiniz\u2019 dedim. Benim O oldu\u011fuma iman etmezseniz, g\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7inde \u00f6leceksiniz.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O'na, \u201cSen kimsin?\u201d diye sordular. \u0130sa, \u201cBa\u015flang\u0131\u00e7tan beri size ne s\u00f6yledimse, O'yum\u201d dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cSizinle ilgili s\u00f6yleyecek ve sizleri yarg\u0131layacak \u00e7ok \u015feyim var. Beni g\u00f6nderen ger\u00e7ektir. Ben O'ndan i\u015fittiklerimi d\u00fcnyaya bildiriyorum.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n kendilerine Baba'dan s\u00f6z etti\u011fini anlamad\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bu nedenle \u0130sa \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130nsano\u011flu'nu yukar\u0131 kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman benim O oldu\u011fumu, kendili\u011fimden hi\u00e7bir \u015fey yapmad\u0131\u011f\u0131m\u0131, ama t\u0131pk\u0131 Baba'n\u0131n bana \u00f6\u011fretti\u011fi gibi konu\u015ftu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Beni g\u00f6nderen benimledir, O beni yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben her zaman O'nu ho\u015fnut edeni yapar\u0131m.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bu s\u00f6zler \u00fczerine bir\u00e7oklar\u0131 O'na iman etti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130sa kendisine iman etmi\u015f olan Yahudiler'e, \u201cE\u011fer benim s\u00f6z\u00fcme ba\u011fl\u0131 kal\u0131rsan\u0131z, ger\u00e7ekten \u00f6\u011frencilerim olursunuz. Ger\u00e7e\u011fi bileceksiniz ve ger\u00e7ek sizi \u00f6zg\u00fcr k\u0131lacak\u201d dedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": ""
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cBiz \u0130brahim'in soyundan\u0131z\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201cHi\u00e7bir zaman kimseye k\u00f6lelik etmedik. Nas\u0131l oluyor da sen, \u2018\u00d6zg\u00fcr olacaks\u0131n\u0131z\u2019 diyorsun?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, g\u00fcnah i\u015fleyen herkes g\u00fcnah\u0131n k\u00f6lesidir\u201d dedi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cK\u00f6le ev halk\u0131n\u0131n s\u00fcrekli bir \u00fcyesi de\u011fildir, ama o\u011ful s\u00fcrekli \u00fcyesidir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in, O\u011ful sizi \u00f6zg\u00fcr k\u0131larsa, ger\u00e7ekten \u00f6zg\u00fcr olursunuz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0130brahim'in soyundan oldu\u011funuzu biliyorum. Yine de beni \u00f6ld\u00fcrmek istiyorsunuz. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcre\u011finizde s\u00f6z\u00fcme yer vermiyorsunuz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ben Babam'\u0131n yan\u0131nda g\u00f6rd\u00fcklerimi s\u00f6yl\u00fcyorum, siz de baban\u0131zdan i\u015fittiklerinizi yap\u0131yorsunuz.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cBizim babam\u0131z \u0130brahim'dir\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler. \u0130sa, \u201c\u0130brahim'in \u00e7ocuklar\u0131 olsayd\u0131n\u0131z, \u0130brahim'in yapt\u0131klar\u0131n\u0131 yapard\u0131n\u0131z\u201d dedi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cAma \u015fimdi beni \u2013Tanr\u0131'dan i\u015fitti\u011fi ger\u00e7e\u011fi sizlere bildireni\u2013 \u00f6ld\u00fcrmek istiyorsunuz. \u0130brahim bunu yapmad\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Siz baban\u0131z\u0131n yapt\u0131klar\u0131n\u0131 yap\u0131yorsunuz.\u201d \u201cBiz zinadan do\u011fmad\u0131k. Bir tek Babam\u0131z var, o da Tanr\u0131'd\u0131r\u201d dediler."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cTanr\u0131 Baban\u0131z olsayd\u0131, beni severdiniz\u201d dedi. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc ben Tanr\u0131'dan \u00e7\u0131k\u0131p geldim. Kendili\u011fimden gelmedim, beni O g\u00f6nderdi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00f6ylediklerimi neden anlam\u0131yorsunuz? Benim s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinlemeye dayanam\u0131yorsunuz da ondan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Siz baban\u0131z \u0130blis'tensiniz ve baban\u0131z\u0131n arzular\u0131n\u0131 yerine getirmek istiyorsunuz. O ba\u015flang\u0131\u00e7tan beri katildi. Ger\u00e7e\u011fe ba\u011fl\u0131 kalmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc onda ger\u00e7ek yoktur. Yalan s\u00f6ylemesi do\u011fald\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc o yalanc\u0131d\u0131r ve yalan\u0131n babas\u0131d\u0131r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ama ben ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yl\u00fcyorum. \u0130\u015fte bunun i\u00e7in bana iman etmiyorsunuz."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hanginiz bana g\u00fcnahl\u0131 oldu\u011fumu kan\u0131tlayabilir? Ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yl\u00fcyorsam, ni\u00e7in bana iman etmiyorsunuz?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Tanr\u0131'dan olan, Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6zlerini dinler. \u0130\u015fte siz Tanr\u0131'dan olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in dinlemiyorsunuz.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Yahudiler O'na \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdiler: \u201c\u2018Sen, cin \u00e7arpm\u0131\u015f bir Samiriyeli'sin\u2019 demekte hakl\u0131 de\u011fil miyiz?\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBeni cin \u00e7arpmad\u0131\u201d dedi. \u201cBen Babam'\u0131 onurland\u0131r\u0131yorum, ama siz beni a\u015fa\u011f\u0131l\u0131yorsunuz."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ben kendimi y\u00fcceltmek istemiyorum, ama bunu isteyen ve yarg\u0131layan biri vard\u0131r."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, bir kimse s\u00f6z\u00fcme uyarsa, \u00f6l\u00fcm\u00fc asla g\u00f6rmeyecektir.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Yahudiler, \u201cSeni cin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015fimdi anl\u0131yoruz\u201d dediler. \u201c\u0130brahim \u00f6ld\u00fc, peygamberler de \u00f6ld\u00fc. Oysa sen, \u2018Bir kimse s\u00f6z\u00fcme uyarsa, \u00f6l\u00fcm\u00fc asla tatmayacakt\u0131r\u2019 diyorsun."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Yoksa sen babam\u0131z \u0130brahim'den \u00fcst\u00fcn m\u00fcs\u00fcn? O \u00f6ld\u00fc, peygamberler de \u00f6ld\u00fc. Sen kendini kim san\u0131yorsun?\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u0130sa \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cE\u011fer ben kendimi y\u00fcceltirsem, y\u00fcceli\u011fim hi\u00e7tir. Beni y\u00fccelten, \u2018Tanr\u0131m\u0131z\u2019 diye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131z Babam'd\u0131r."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Siz O'nu tan\u0131m\u0131yorsunuz, ama ben tan\u0131yorum. O'nu tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylersem, sizin gibi yalanc\u0131 olurum. Ama ben O'nu tan\u0131yor ve s\u00f6z\u00fcne uyuyorum."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Baban\u0131z \u0130brahim g\u00fcn\u00fcm\u00fc g\u00f6rece\u011fi i\u00e7in sevin\u00e7le co\u015fmu\u015ftu. G\u00f6rd\u00fc ve sevindi.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Yahudiler, \u201cSen daha elli ya\u015f\u0131nda bile de\u011filsin. \u0130brahim'i de mi g\u00f6rd\u00fcn?\u201d dediler."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, \u0130brahim do\u011fmadan \u00f6nce ben var\u0131m\u201d dedi."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "O zaman \u0130sa'y\u0131 ta\u015flamak i\u00e7in yerden ta\u015f ald\u0131lar, ama O gizlenip tap\u0131naktan \u00e7\u0131kt\u0131."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa yolda giderken do\u011fu\u015ftan k\u00f6r bir adam g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6\u011frencileri \u0130sa'ya, \u201cRabb\u00ee, kim g\u00fcnah i\u015fledi de bu adam k\u00f6r do\u011fdu? Kendisi mi, yoksa annesi babas\u0131 m\u0131?\u201d diye sordular."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cNe kendisi, ne de annesi babas\u0131 g\u00fcnah i\u015fledi. Tanr\u0131'n\u0131n i\u015fleri onun ya\u015fam\u0131nda g\u00f6r\u00fcls\u00fcn diye k\u00f6r do\u011fdu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Beni g\u00f6nderenin i\u015flerini vakit daha g\u00fcnd\u00fczken yapmal\u0131y\u0131z. Gece geliyor, o zaman kimse \u00e7al\u0131\u015famaz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00fcnyada oldu\u011fum s\u00fcrece d\u00fcnyan\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 Ben'im.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu s\u00f6zleri s\u00f6yledikten sonra yere t\u00fck\u00fcrd\u00fc, t\u00fck\u00fcr\u00fckle \u00e7amur yapt\u0131 ve \u00e7amuru adam\u0131n g\u00f6zlerine s\u00fcrd\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adama, \u201cGit, \u015eiloah Havuzu'nda y\u0131kan\u201d dedi. \u015eiloah, g\u00f6nderilmi\u015f anlam\u0131na gelir. Adam gidip y\u0131kand\u0131, g\u00f6zleri a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f olarak d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom\u015fular\u0131 ve onu daha \u00f6nce dilenirken g\u00f6renler, \u201cOturup dilenen adam de\u011fil mi bu?\u201d dediler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kimi, \u201cEvet, odur\u201d dedi, kimi de \u201cHay\u0131r, ama ona benziyor\u201d dedi. Kendisi ise, \u201cBen oyum\u201d dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u00d6yleyse, g\u00f6zlerin nas\u0131l a\u00e7\u0131ld\u0131?\u201d diye sordular."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O da \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201c\u0130sa ad\u0131ndaki adam \u00e7amur yap\u0131p g\u00f6zlerime s\u00fcrd\u00fc ve bana, \u2018\u015eiloah'a git, y\u0131kan\u2019 dedi. Ben de gidip y\u0131kand\u0131m ve g\u00f6zlerim a\u00e7\u0131ld\u0131.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ona, \u201cNerede O?\u201d diye sordular. \u201cBilmiyorum\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eskiden k\u00f6r olan adam\u0131 Ferisiler'in yan\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n \u00e7amur yap\u0131p adam\u0131n g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn \u015eabat G\u00fcn\u00fc'yd\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu nedenle Ferisiler de adama g\u00f6zlerinin nas\u0131l a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 sordular. O da, \u201c\u0130sa g\u00f6zlerime \u00e7amur s\u00fcrd\u00fc, y\u0131kand\u0131m ve \u015fimdi g\u00f6r\u00fcyorum\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ferisiler'in baz\u0131lar\u0131, \u201cBu adam Tanr\u0131'dan de\u011fildir\u201d dediler. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc tutmuyor.\u201d Ama ba\u015fkalar\u0131, \u201cG\u00fcnahk\u00e2r bir adam nas\u0131l bu t\u00fcr belirtiler ger\u00e7ekle\u015ftirebilir?\u201d dediler. B\u00f6ylece aralar\u0131nda ayr\u0131l\u0131k do\u011fdu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eskiden k\u00f6r olan adama yine sordular: \u201cSenin g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, O'nun hakk\u0131nda sen ne diyorsun?\u201d Adam, \u201cO bir peygamberdir\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yahudi yetkililer, g\u00f6zleri a\u00e7\u0131lan adam\u0131n annesiyle babas\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rmadan onun daha \u00f6nce k\u00f6r oldu\u011funa ve g\u00f6zlerinin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131na inanmad\u0131lar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlara, \u201cK\u00f6r do\u011fdu dedi\u011finiz o\u011flunuz bu mu? Peki, \u015fimdi nas\u0131l g\u00f6r\u00fcyor?\u201d diye sordular."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adam\u0131n annesiyle babas\u0131 \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdiler: \u201cBunun bizim o\u011flumuz oldu\u011funu ve k\u00f6r do\u011fdu\u011funu biliyoruz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama \u015fimdi nas\u0131l g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, g\u00f6zlerini kimin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz, ona sorun. Ergin ya\u015ftad\u0131r, kendisi i\u00e7in kendisi konu\u015fsun.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yahudi yetkililerden korktuklar\u0131 i\u00e7in b\u00f6yle konu\u015ftular. \u00c7\u00fcnk\u00fc yetkililer, \u0130sa'n\u0131n Mesih oldu\u011funu a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yleyeni havra d\u0131\u015f\u0131 etmek i\u00e7in aralar\u0131nda s\u00f6zbirli\u011fi etmi\u015flerdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bundan dolay\u0131 adam\u0131n annesiyle babas\u0131, \u201cErgin ya\u015ftad\u0131r, ona sorun\u201d dediler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eskiden k\u00f6r olan adam\u0131 ikinci kez \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cTanr\u0131 hakk\u0131 i\u00e7in do\u011fruyu s\u00f6yle\u201d dediler, \u201cBiz bu adam\u0131n g\u00fcnahk\u00e2r oldu\u011funu biliyoruz.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O da \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cO'nun g\u00fcnahk\u00e2r olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorum. Bildi\u011fim bir \u015fey var, k\u00f6rd\u00fcm, \u015fimdi g\u00f6r\u00fcyorum.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O zaman ona, \u201cSana ne yapt\u0131? G\u00f6zlerini nas\u0131l a\u00e7t\u0131?\u201d dediler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Onlara, \u201cSize demin s\u00f6yledim, ama dinlemediniz\u201d dedi. \u201cNi\u00e7in yeniden i\u015fitmek istiyorsunuz? Yoksa siz de mi O'nun \u00f6\u011frencileri olmak niyetindesiniz?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adama s\u00f6verek, \u201cO'nun \u00f6\u011frencisi sensin!\u201d dediler. \u201cBiz Musa'n\u0131n \u00f6\u011frencileriyiz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Musa'yla konu\u015ftu\u011funu biliyoruz. Ama bu adam\u0131n nereden geldi\u011fini bilmiyoruz.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Adam onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201c\u015ea\u015f\u0131lacak \u015fey! O'nun nereden geldi\u011fini bilmiyorsunuz, ama g\u00f6zlerimi O a\u00e7t\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n, g\u00fcnahk\u00e2rlar\u0131 dinlemedi\u011fini biliriz. Ama Tanr\u0131, kendisine tapan ve iste\u011fini yerine getiren ki\u015fiyi dinler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00fcnya var olal\u0131, bir kimsenin do\u011fu\u015ftan k\u00f6r olan birinin g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 duyulmam\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bu adam Tanr\u0131'dan olmasayd\u0131, hi\u00e7bir \u015fey yapamazd\u0131.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Onlar buna kar\u015f\u0131l\u0131k, \u201cTamamen g\u00fcnah i\u00e7inde do\u011fdun, sen mi bize ders vereceksin?\u201d diyerek onu d\u0131\u015far\u0131 att\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130sa adam\u0131 kovduklar\u0131n\u0131 duydu. Onu bularak, \u201cSen \u0130nsano\u011flu'na iman ediyor musun?\u201d diye sordu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Adam \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cEfendim, O kimdir? S\u00f6yle de kendisine iman edeyim.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cO'nu g\u00f6rd\u00fcn. \u015eimdi seninle konu\u015fan O'dur\u201d dedi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Adam, \u201cRab, iman ediyorum!\u201d diyerek \u0130sa'ya tap\u0131nd\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cG\u00f6rmeyenler g\u00f6rs\u00fcn, g\u00f6renler k\u00f6r olsun diye yarg\u0131\u00e7l\u0131k etmek \u00fczere bu d\u00fcnyaya geldim\u201d dedi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "O'nun yan\u0131nda bulunan baz\u0131 Ferisiler bu s\u00f6zleri i\u015fitince, \u201cYoksa biz de mi k\u00f6r\u00fcz?\u201d diye sordular."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cK\u00f6r olsayd\u0131n\u0131z g\u00fcnah\u0131n\u0131z olmazd\u0131\u201d dedi, \u201cAma \u015fimdi, \u2018G\u00f6r\u00fcyoruz\u2019 dedi\u011finiz i\u00e7in g\u00fcnah\u0131n\u0131z duruyor.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, koyun a\u011f\u0131l\u0131na kap\u0131dan girmeyip ba\u015fka yoldan giren ki\u015fi h\u0131rs\u0131z ve hayduttur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kap\u0131dan giren ise koyunlar\u0131n \u00e7oban\u0131d\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kap\u0131y\u0131 bekleyen ona kap\u0131y\u0131 a\u00e7ar. Koyunlar \u00e7oban\u0131n sesini i\u015fitirler, o da kendi koyunlar\u0131n\u0131 adlar\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131r\u0131r ve onlar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 g\u00f6t\u00fcr\u00fcr."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kendi koyunlar\u0131n\u0131n hepsini d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131nca \u00f6nlerinden gider, koyunlar da onu izler. \u00c7\u00fcnk\u00fc onun sesini tan\u0131rlar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bir yabanc\u0131n\u0131n pe\u015finden gitmezler, ondan ka\u00e7arlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc yabanc\u0131lar\u0131n sesini tan\u0131mazlar.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa onlara bu \u00f6rne\u011fi anlatt\u0131ysa da, ne demek istedi\u011fini anlamad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in \u0130sa yine, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi, \u201cBen koyunlar\u0131n kap\u0131s\u0131y\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Benden \u00f6nce gelenlerin hepsi h\u0131rs\u0131z ve hayduttu, ama koyunlar onlar\u0131 dinlemedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kap\u0131 Ben'im. Bir kimse benim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131mla i\u00e7eri girerse kurtulur. Girer, \u00e7\u0131kar ve otlak bulur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u0131rs\u0131z ancak \u00e7al\u0131p \u00f6ld\u00fcrmek ve yok etmek i\u00e7in gelir. Bense insanlar ya\u015fama, bol ya\u015fama sahip olsunlar diye geldim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ben iyi \u00e7oban\u0131m. \u0130yi \u00e7oban koyunlar\u0131 u\u011fruna can\u0131n\u0131 verir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Koyunlar\u0131n \u00e7oban\u0131 ve sahibi olmayan \u00fccretli adam, kurdun geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce koyunlar\u0131 b\u0131rak\u0131p ka\u00e7ar. Kurt da onlar\u0131 kapar ve da\u011f\u0131t\u0131r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adam ka\u00e7ar. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00fccretlidir ve koyunlar i\u00e7in kayg\u0131 duymaz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ben iyi \u00e7oban\u0131m. Benimkileri tan\u0131r\u0131m. Baba beni tan\u0131d\u0131\u011f\u0131, ben de Baba'y\u0131 tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m gibi, benimkiler de beni tan\u0131r. Ben koyunlar\u0131m\u0131n u\u011fruna can\u0131m\u0131 veririm."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu a\u011f\u0131ldan olmayan ba\u015fka koyunlar\u0131m var. Onlar\u0131 da getirmeliyim. Benim sesimi i\u015fitecekler ve tek s\u00fcr\u00fc, tek \u00e7oban olacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Can\u0131m\u0131, tekrar geri almak \u00fczere veririm. Bunun i\u00e7in Baba beni sever."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Can\u0131m\u0131 kimse benden alamaz; ben onu kendili\u011fimden veririm. Onu vermeye de tekrar geri almaya da yetkim var. Bu buyru\u011fu Babam'dan ald\u0131m.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bu s\u00f6zlerden dolay\u0131 Yahudiler aras\u0131nda yine ayr\u0131l\u0131k do\u011fdu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bir\u00e7o\u011fu, \u201cO'nu cin \u00e7arpm\u0131\u015f, delidir. Ni\u00e7in O'nu dinliyorsunuz?\u201d diyordu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ba\u015fkalar\u0131 ise, \u201cBunlar, cin \u00e7arpm\u0131\u015f bir adam\u0131n s\u00f6zleri de\u011fil\u201d dediler. \u201cCin, k\u00f6rlerin g\u00f6zlerini a\u00e7abilir mi?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O s\u0131rada Yeru\u015falim'de Tap\u0131na\u011f\u0131n A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 Anma Bayram\u0131 kutlan\u0131yordu. Mevsim k\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa tap\u0131na\u011f\u0131n avlusunda, S\u00fcleyman'\u0131n Eyvan\u0131'nda y\u00fcr\u00fcyordu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yahudi yetkililer O'nun \u00e7evresini sararak, \u201cBizi daha ne kadar zaman ku\u015fkuda b\u0131rakacaks\u0131n?\u201d dediler. \u201cE\u011fer Mesih isen, bize a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yle.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cSize s\u00f6yledim, ama iman etmiyorsunuz. Babam'\u0131n ad\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015fler bana tan\u0131kl\u0131k ediyor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ama siz iman etmiyorsunuz. \u00c7\u00fcnk\u00fc benim koyunlar\u0131mdan de\u011filsiniz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Koyunlar\u0131m sesimi i\u015fitir. Ben onlar\u0131 tan\u0131r\u0131m, onlar da beni izler."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Onlara sonsuz ya\u015fam veririm; asla mahvolmayacaklar. Onlar\u0131 hi\u00e7 kimse elimden kapamaz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onlar\u0131 bana veren Babam her \u015feyden \u00fcst\u00fcnd\u00fcr. Onlar\u0131 Baba'n\u0131n elinden kapmaya kimsenin g\u00fcc\u00fc yetmez."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ben ve Baba biriz.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yahudi yetkililer O'nu ta\u015flamak i\u00e7in yerden yine ta\u015f ald\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cSize Baba'dan kaynaklanan bir\u00e7ok iyi i\u015fler g\u00f6sterdim\u201d dedi. \u201cBu i\u015flerden hangisi i\u00e7in beni ta\u015fl\u0131yorsunuz?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle yan\u0131t verdiler: \u201cSeni iyi i\u015flerden \u00f6t\u00fcr\u00fc de\u011fil, k\u00fcfretti\u011fin i\u00e7in ta\u015fl\u0131yoruz. \u0130nsan oldu\u011fun halde Tanr\u0131 oldu\u011funu ileri s\u00fcr\u00fcyorsun.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130sa \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cYasan\u0131zda, \u2018Siz ilahlars\u0131n\u0131z, dedim\u2019 diye yaz\u0131l\u0131 de\u011fil mi?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tanr\u0131, kendilerine s\u00f6z\u00fcn\u00fc g\u00f6nderdi\u011fi kimseleri ilahlar diye adland\u0131r\u0131r. Kutsal Yaz\u0131 da ge\u00e7erlili\u011fini yitirmez."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Baba beni kendine ay\u0131r\u0131p d\u00fcnyaya g\u00f6nderdi. \u00d6yleyse \u2018Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'yum\u2019 dedi\u011fim i\u00e7in bana nas\u0131l \u2018K\u00fcfrediyorsun\u2019 dersiniz?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E\u011fer Babam'\u0131n i\u015flerini yapm\u0131yorsam, bana iman etmeyin."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ama yap\u0131yorsam, bana iman etmeseniz bile, yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015flere iman edin. \u00d6yle ki, Baba'n\u0131n bende, benim de Baba'da oldu\u011fumu bilesiniz ve anlayas\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O'nu yine yakalamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131larsa da, ellerinden s\u0131yr\u0131l\u0131p kurtuldu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tekrar \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131na, Yahya'n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7ta vaftiz etti\u011fi yere gitti ve orada kald\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bir\u00e7oklar\u0131, \u201cYahya hi\u00e7 mucize yapmad\u0131, ama bu adam i\u00e7in s\u00f6ylediklerinin hepsi do\u011fru \u00e7\u0131kt\u0131\u201d diyerek \u0130sa'ya geldiler."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ve orada bir\u00e7oklar\u0131 O'na iman etti."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Meryem ile k\u0131zkarde\u015fi Marta'n\u0131n k\u00f6y\u00fc olan Beytanya'dan Lazar ad\u0131nda bir adam hastalanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meryem, Rab'be g\u00fczel kokulu ya\u011f s\u00fcr\u00fcp sa\u00e7lar\u0131yla O'nun ayaklar\u0131n\u0131 silen kad\u0131nd\u0131. Hasta Lazar ise Meryem'in karde\u015fiydi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130ki k\u0131zkarde\u015f \u0130sa'ya, \u201cRab, sevdi\u011fin ki\u015fi hasta\u201d diye haber g\u00f6nderdiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa bunu i\u015fitince, \u201cBu hastal\u0131k \u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7lanmayacak; Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fine, Tanr\u0131 O\u011flu'nun y\u00fcceltilmesine hizmet edecek\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130sa Marta'y\u0131, k\u0131zkarde\u015fini ve Lazar'\u0131 severdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu nedenle, Lazar'\u0131n hasta oldu\u011funu duyunca bulundu\u011fu yerde iki g\u00fcn daha kald\u0131ktan sonra \u00f6\u011frencilere, \u201cYahudiye'ye d\u00f6nelim\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler, \u201cRabb\u00ee\u201d dediler, \u201cYahudi yetkililer demin seni ta\u015flamaya kalk\u0131\u015ft\u0131lar. Yine oraya m\u0131 gidiyorsun?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cG\u00fcn\u00fcn on iki saati yok mu? G\u00fcnd\u00fcz y\u00fcr\u00fcyen sendelemez. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu d\u00fcnyan\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcr."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oysa gece y\u00fcr\u00fcyen sendeler. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendisinde \u0131\u015f\u0131k yoktur.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu s\u00f6zleri s\u00f6yledikten sonra, \u201cDostumuz Lazar uyudu\u201d diye ekledi, \u201cOnu uyand\u0131rmaya gidiyorum.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler, \u201cYa Rab\u201d dediler, \u201cUyuduysa iyile\u015fecektir.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130sa Lazar'\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden s\u00f6z ediyordu, ama onlar ola\u011fan uykudan s\u00f6z etti\u011fini sanm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130sa a\u00e7\u0131k\u00e7a, \u201cLazar \u00f6ld\u00fc\u201d dedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u0130man edesiniz diye, orada bulunmad\u0131\u011f\u0131ma sizin i\u00e7in seviniyorum. \u015eimdi onun yan\u0131na gidelim.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u0130kiz\u201d diye an\u0131lan Tomas \u00f6b\u00fcr \u00f6\u011frencilere, \u201cBiz de gidelim, O'nunla birlikte \u00f6lelim!\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130sa Beytanya'ya yakla\u015f\u0131nca Lazar'\u0131n d\u00f6rt g\u00fcnd\u00fcr mezarda oldu\u011funu \u00f6\u011frendi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beytanya, Yeru\u015falim'e on be\u015f ok at\u0131m\u0131 kadar uzakl\u0131ktayd\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bir\u00e7ok Yahudi, karde\u015flerini yitiren Marta'yla Meryem'i avutmaya gelmi\u015fti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Marta \u0130sa'n\u0131n geldi\u011fini duyunca O'nu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131, Meryem ise evde kald\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta \u0130sa'ya, \u201cYa Rab\u201d dedi, \u201cBurada olsayd\u0131n, karde\u015fim \u00f6lmezdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015eimdi bile, Tanr\u0131'dan ne dilersen Tanr\u0131'n\u0131n onu sana verece\u011fini biliyorum.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cKarde\u015fin dirilecektir\u201d dedi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Marta, \u201cSon g\u00fcn, dirili\u015f g\u00fcn\u00fc onun dirilece\u011fini biliyorum\u201d dedi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cDirili\u015f ve ya\u015fam Ben'im\u201d dedi. \u201cBana iman eden ki\u015fi \u00f6lse de ya\u015fayacakt\u0131r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ya\u015fayan ve bana iman eden asla \u00f6lmeyecek. Buna iman ediyor musun?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Marta, \u201cEvet, ya Rab\u201d dedi. \u201cSenin, d\u00fcnyaya gelecek olan Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu Mesih oldu\u011funa iman ettim.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bunu s\u00f6yledikten sonra gidip k\u0131zkarde\u015fi Meryem'i gizlice \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u201c\u00d6\u011fretmen burada, seni \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor\u201d dedi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meryem bunu i\u015fitince hemen kalk\u0131p \u0130sa'n\u0131n yan\u0131na gitti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130sa hen\u00fcz k\u00f6ye varmam\u0131\u015ft\u0131, h\u00e2l\u00e2 Marta'n\u0131n kendisini kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 yerdeydi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Meryem'le birlikte evde bulunan ve kendisini teselli eden Yahudiler, onun h\u0131zla kalk\u0131p d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcler. A\u011flamak i\u00e7in mezara gitti\u011fini sanarak onu izlediler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Meryem \u0130sa'n\u0131n bulundu\u011fu yere vard\u0131. O'nu g\u00f6r\u00fcnce ayaklar\u0131na kapanarak, \u201cYa Rab\u201d dedi, \u201cBurada olsayd\u0131n, karde\u015fim \u00f6lmezdi.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Meryem'in ve onunla gelen Yahudiler'in a\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren \u0130sa'n\u0131n i\u00e7ini h\u00fcz\u00fcn kaplad\u0131, y\u00fcre\u011fi s\u0131zlad\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cOnu nereye koydunuz?\u201d diye sordu. O'na, \u201cYa Rab, gel g\u00f6r\u201d dediler."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130sa a\u011flad\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yahudiler, \u201cBak\u0131n, onu ne kadar seviyormu\u015f!\u201d dediler."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ama i\u00e7lerinden baz\u0131lar\u0131, \u201cK\u00f6r\u00fcn g\u00f6zlerini a\u00e7an bu ki\u015fi, Lazar'\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc de \u00f6nleyemez miydi?\u201d dediler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0130sa yine derinden h\u00fcz\u00fcnlenerek mezara vard\u0131. Mezar bir ma\u011farayd\u0131, giri\u015finde de bir ta\u015f duruyordu."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cTa\u015f\u0131 \u00e7ekin!\u201d dedi. \u00d6lenin k\u0131zkarde\u015fi Marta, \u201cRab, o art\u0131k kokmu\u015ftur, \u00f6leli d\u00f6rt g\u00fcn oldu\u201d dedi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cBen sana, \u2018\u0130man edersen Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fini g\u00f6receksin\u2019 demedim mi?\u201d dedi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine ta\u015f\u0131 \u00e7ektiler. \u0130sa g\u00f6zlerini g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne kald\u0131rarak \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBaba, beni i\u015fitti\u011fin i\u00e7in sana \u015f\u00fckrediyorum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Beni her zaman i\u015fitti\u011fini biliyordum. Ama bunu, \u00e7evrede duran halk i\u00e7in, beni senin g\u00f6nderdi\u011fine iman etsinler diye s\u00f6yledim.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra y\u00fcksek sesle, \u201cLazar, d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00d6l\u00fc, elleri ayaklar\u0131 sarg\u0131larla ba\u011fl\u0131, y\u00fcz\u00fc pe\u015fkirle sar\u0131lm\u0131\u015f olarak d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130sa oradakilere, \u201cOnu \u00e7\u00f6z\u00fcn, b\u0131rak\u0131n gitsin\u201d dedi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "O zaman, Meryem'e gelen ve \u0130sa'n\u0131n yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6ren Yahudiler'in bir\u00e7o\u011fu \u0130sa'ya iman etti."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ama i\u00e7lerinden baz\u0131lar\u0131 Ferisiler'e giderek \u0130sa'n\u0131n yapt\u0131klar\u0131n\u0131 onlara bildirdiler."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine ba\u015fk\u00e2hinler ve Ferisiler, Y\u00fcksek Kurul'u toplay\u0131p dediler ki, \u201cNe yapaca\u011f\u0131z? Bu adam bir\u00e7ok do\u011fa\u00fcst\u00fc belirti ger\u00e7ekle\u015ftiriyor."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "B\u00f6yle devam etmesine izin verirsek, herkes O'na iman edecek. Romal\u0131lar da gelip kutsal yerimizi ve ulusumuzu ortadan kald\u0131racaklar.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u0130\u00e7lerinden biri, o y\u0131l ba\u015fk\u00e2hin olan Kayafa, \u201cHi\u00e7bir \u015fey bilmiyorsunuz\u201d dedi."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn ulus yok olaca\u011f\u0131na, halk u\u011fruna bir tek adam\u0131n \u00f6lmesi sizin i\u00e7in daha uygun. Bunu anlam\u0131yor musunuz?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bunu kendili\u011finden s\u00f6ylemiyordu. O y\u0131l\u0131n ba\u015fk\u00e2hini olarak \u0130sa'n\u0131n, ulusun u\u011fruna, ve yaln\u0131z ulusun u\u011fruna de\u011fil, Tanr\u0131'n\u0131n da\u011f\u0131lm\u0131\u015f \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 toplay\u0131p birle\u015ftirmek i\u00e7in de \u00f6lece\u011fine ili\u015fkin peygamberlikte bulunuyordu."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": ""
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "B\u00f6ylece o g\u00fcnden itibaren \u0130sa'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in d\u00fczen kurmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Bu y\u00fczden \u0130sa art\u0131k Yahudiler aras\u0131nda a\u00e7\u0131k\u00e7a dola\u015fmaz oldu. Oradan ayr\u0131larak \u00e7\u00f6le yak\u0131n bir yere, Efrayim denilen kente gitti. \u00d6\u011frencileriyle birlikte orada kald\u0131."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Yahudiler'in F\u0131s\u0131h Bayram\u0131 yak\u0131nd\u0131. Ta\u015fradakilerin bir\u00e7o\u011fu bayramdan \u00f6nce ar\u0131nmak i\u00e7in Yeru\u015falim'e gitti."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Orada \u0130sa'y\u0131 aray\u0131p durdular. Tap\u0131naktayken birbirlerine, \u201cNe dersiniz, bayrama hi\u00e7 gelmeyecek mi?\u201d diye soruyorlard\u0131."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinlerle Ferisiler O'nu yakalayabilmek i\u00e7in, yerini bilenlerin haber vermesini buyurmu\u015flard\u0131."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa, F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'ndan alt\u0131 g\u00fcn \u00f6nce, \u00f6l\u00fcmden diriltti\u011fi Lazar'\u0131n bulundu\u011fu Beytanya'ya geldi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orada kendisi i\u00e7in bir ziyafet d\u00fczenlediler. Marta hizmet ediyordu. \u0130sa'yla birlikte sofrada oturanlardan biri de Lazar'd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meryem, \u00e7ok de\u011ferli saf hints\u00fcmb\u00fcl\u00fc ya\u011f\u0131ndan yar\u0131m litre kadar getirerek \u0130sa'n\u0131n ayaklar\u0131na s\u00fcrd\u00fc ve sa\u00e7lar\u0131yla ayaklar\u0131n\u0131 sildi. Ev ya\u011f\u0131n g\u00fczel kokusuyla doldu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ama \u00f6\u011frencilerinden biri, \u0130sa'ya sonradan ihanet eden Yahuda \u0130skariot, \u201cBu ya\u011f neden \u00fc\u00e7 y\u00fcz dinara sat\u0131l\u0131p paras\u0131 yoksullara verilmedi?\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunu, yoksullarla ilgilendi\u011fi i\u00e7in de\u011fil, h\u0131rs\u0131z oldu\u011fu i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyordu. Ortak para kutusu ondayd\u0131 ve kutuya konulandan a\u015f\u0131r\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cKad\u0131n\u0131 rahat b\u0131rak\u201d dedi. \u201cBunu benim g\u00f6m\u00fclece\u011fim g\u00fcn i\u00e7in saklas\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yoksullar her zaman aran\u0131zdad\u0131r, ama ben her zaman aran\u0131zda olmayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yahudiler'den b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k \u0130sa'n\u0131n Beytanya'da bulundu\u011funu \u00f6\u011frendi ve yaln\u0131z \u0130sa i\u00e7in de\u011fil, O'nun \u00f6l\u00fcmden diriltti\u011fi Lazar'\u0131 da g\u00f6rmek i\u00e7in oraya geldi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinler ise Lazar'\u0131 da \u00f6ld\u00fcrmeyi tasarlad\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc onun y\u00fcz\u00fcnden bir\u00e7ok Yahudi gidip \u0130sa'ya iman ediyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn, bayram\u0131 kutlamaya gelen b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131k \u0130sa'n\u0131n Yeru\u015falim'e gelmekte oldu\u011funu duydu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hurma dallar\u0131 alarak O'nu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131lar. \u201cHozana! Rab'bin ad\u0131yla gelene, \u0130srail'in Kral\u0131'na \u00f6vg\u00fcler olsun!\u201d diye ba\u011f\u0131r\u0131yorlard\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130sa bir s\u0131pa bulup \u00fczerine bindi. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi, \u201cKorkma, ey Siyon k\u0131z\u0131! \u0130\u015fte, Kral\u0131n s\u0131paya binmi\u015f geliyor.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6\u011frencileri ilkin bunlar\u0131 anlamad\u0131lar. Ama \u0130sa y\u00fcceltildikten sonra bu s\u00f6zlerin O'nun hakk\u0131nda yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, halk\u0131n bunlar\u0131 O'nun i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlad\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lazar'\u0131 mezardan \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p \u00f6l\u00fcmden diriltti\u011fi s\u0131rada \u0130sa'yla birlikte bulunan kalabal\u0131k buna tan\u0131kl\u0131k etti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n bu do\u011fa\u00fcst\u00fc belirtiyi ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini duyan halk O'nu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ferisiler ise birbirlerine, \u201cG\u00f6r\u00fcyorsunuz, elinizden hi\u00e7bir \u015fey gelmiyor. B\u00fct\u00fcn d\u00fcnya O'nun pe\u015fine tak\u0131ld\u0131\u201d dediler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bayramda tap\u0131nmak \u00fczere Yeru\u015falim'e gidenler aras\u0131nda baz\u0131 Grekler vard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunlar, Celile'nin Beytsayda Kenti'nden olan Filipus'a gelerek, \u201cEfendimiz, \u0130sa'y\u0131 g\u00f6rmek istiyoruz\u201d diye rica ettiler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filipus gitti, bunu Andreas'a bildirdi. Andreas ve Filipus da gidip \u0130sa'ya haber verdiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa, \u201c\u0130nsano\u011flu'nun y\u00fcceltilece\u011fi saat geldi\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, bu\u011fday tanesi topra\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcp \u00f6lmedik\u00e7e yaln\u0131z kal\u0131r. Ama \u00f6l\u00fcrse \u00e7ok \u00fcr\u00fcn verir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Can\u0131n\u0131 seven onu yitirir. Ama bu d\u00fcnyada can\u0131n\u0131 g\u00f6zden \u00e7\u0131karan onu sonsuz ya\u015fam i\u00e7in koruyacakt\u0131r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bana hizmet etmek isteyen, ard\u0131mdan gelsin. Ben neredeysem bana hizmet eden de orada olacak. Baba, bana hizmet edeni onurland\u0131racakt\u0131r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015eimdi y\u00fcre\u011fim s\u0131k\u0131l\u0131yor, ne diyeyim? \u2018Baba, beni bu saatten kurtar\u2019 m\u0131 diyeyim? Ama ben bu ama\u00e7 i\u00e7in bu saate geldim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Baba, ad\u0131n\u0131 y\u00fccelt!\u201d Bunun \u00fczerine g\u00f6kten bir ses geldi: \u201cAd\u0131m\u0131 y\u00fccelttim ve yine y\u00fcceltece\u011fim.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Orada duran ve bunu i\u015fiten kalabal\u0131k, \u201cG\u00f6k g\u00fcrledi\u201d dedi. Ba\u015fkalar\u0131, \u201cBir melek O'nunla konu\u015ftu\u201d dedi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBu ses benim i\u00e7in de\u011fil, sizin i\u00e7indi\u201d dedi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cBu d\u00fcnya \u015fimdi yarg\u0131lan\u0131yor. Bu d\u00fcnyan\u0131n egemeni \u015fimdi d\u0131\u015far\u0131 at\u0131lacak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ben yerden yukar\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131m zaman b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131 kendime \u00e7ekece\u011fim.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130sa bunu, nas\u0131l \u00f6lece\u011fini belirtmek i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyordu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kalabal\u0131k O'na \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cKutsal Yasa'dan \u00f6\u011frendi\u011fimize g\u00f6re Mesih sonsuza dek kalacakt\u0131r. Nas\u0131l oluyor da sen, \u2018\u0130nsano\u011flu yukar\u0131 kald\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r\u2019 diyorsun? Kimdir bu \u0130nsano\u011flu?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cI\u015f\u0131k k\u0131sa bir s\u00fcre daha aran\u0131zdad\u0131r\u201d dedi. \u201cKaranl\u0131kta kalmamak i\u00e7in \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131z varken y\u00fcr\u00fcy\u00fcn. Karanl\u0131kta y\u00fcr\u00fcyen nereye gitti\u011fini bilmez."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sizde \u0131\u015f\u0131k varken \u0131\u015f\u0131\u011fa iman edin ki, \u0131\u015f\u0131k o\u011fullar\u0131 olas\u0131n\u0131z.\u201d \u0130sa bu s\u00f6zleri s\u00f6yledikten sonra uzakla\u015f\u0131p onlardan gizlendi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "G\u00f6zleri \u00f6n\u00fcnde bunca do\u011fa\u00fcst\u00fc belirti ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi halde O'na iman etmediler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlar Peygamber Ye\u015faya'n\u0131n s\u00f6yledi\u011fi \u015fu s\u00f6z yerine gelsin diye oldu: \u201cRab, verdi\u011fimiz habere kim inand\u0131? Rab'bin g\u00fcc\u00fc kime a\u00e7\u0131kland\u0131?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130\u015fte bu y\u00fczden iman edemiyorlard\u0131. Nitekim Ye\u015faya ba\u015fka bir yerde de \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201cTanr\u0131 onlar\u0131n g\u00f6zlerini k\u00f6r etti Ve y\u00fcreklerini nas\u0131rla\u015ft\u0131rd\u0131. \u00d6yle ki, g\u00f6zleri g\u00f6rmesin, Y\u00fcrekleri anlamas\u0131n Ve bana d\u00f6nmesinler. D\u00f6nselerdi, onlar\u0131 iyile\u015ftirirdim.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": ""
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bunlar\u0131 s\u00f6yleyen Ye\u015faya, \u0130sa'n\u0131n y\u00fcceli\u011fini g\u00f6rm\u00fc\u015f ve O'nun hakk\u0131nda konu\u015fmu\u015ftu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bununla birlikte, \u00f6nderlerin bile bir\u00e7o\u011fu \u0130sa'ya iman etti. Ama Ferisiler y\u00fcz\u00fcnden, havra d\u0131\u015f\u0131 edilmemek i\u00e7in iman ettiklerini a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6ylemediler."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc insandan gelen \u00f6vg\u00fcy\u00fc, Tanr\u0131'dan gelen \u00f6vg\u00fcden daha \u00e7ok seviyorlard\u0131."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u0130sa y\u00fcksek sesle, \u201cBana iman eden bana de\u011fil, beni g\u00f6nderene iman etmi\u015f olur\u201d dedi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201cBeni g\u00f6ren beni g\u00f6ndereni de g\u00f6r\u00fcr."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Bana iman eden hi\u00e7 kimse karanl\u0131kta kalmas\u0131n diye, d\u00fcnyaya \u0131\u015f\u0131k olarak geldim."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S\u00f6zlerimi i\u015fitip de onlara uymayan\u0131 ben yarg\u0131lamam. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben d\u00fcnyay\u0131 yarg\u0131lamaya de\u011fil, d\u00fcnyay\u0131 kurtarmaya geldim."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Beni reddeden ve s\u00f6zlerimi kabul etmeyen ki\u015fiyi yarg\u0131layacak biri var. O ki\u015fiyi son g\u00fcnde yarg\u0131layacak olan, s\u00f6yledi\u011fim s\u00f6zd\u00fcr."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben kendili\u011fimden konu\u015fmad\u0131m. Beni g\u00f6nderen Baba'n\u0131n kendisi ne s\u00f6ylemem ve ne konu\u015fmam gerekti\u011fini bana buyurdu."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "O'nun buyru\u011funun sonsuz ya\u015fam oldu\u011funu biliyorum. Bunun i\u00e7in ne s\u00f6yl\u00fcyorsam, Baba'n\u0131n bana s\u00f6yledi\u011fi gibi s\u00f6yl\u00fcyorum.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'ndan \u00f6nceydi. \u0130sa, bu d\u00fcnyadan ayr\u0131l\u0131p Baba'ya gidece\u011fi saatin geldi\u011fini biliyordu. D\u00fcnyada kendisine ait olanlar\u0131 hep sevmi\u015fti; sonuna kadar da sevdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ak\u015fam yeme\u011fi s\u0131ras\u0131nda \u0130blis, Simun \u0130skariot'un o\u011flu Yahuda'n\u0131n y\u00fcre\u011fine \u0130sa'ya ihanet etme iste\u011fini koymu\u015ftu bile."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa, Baba'n\u0131n her \u015feyi kendisine teslim etti\u011fini, kendisinin Tanr\u0131'dan \u00e7\u0131k\u0131p geldi\u011fini ve Tanr\u0131'ya d\u00f6nece\u011fini biliyordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yemekten kalkt\u0131, \u00fcstl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bir yana koydu, bir havlu al\u0131p beline dolad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra bir le\u011fene su doldurup \u00f6\u011frencilerin ayaklar\u0131n\u0131 y\u0131kamaya ve beline dolad\u0131\u011f\u0131 havluyla kurulamaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa, Simun Petrus'a geldi. Simun, \u201cYa Rab, ayaklar\u0131m\u0131 sen mi y\u0131kayacaks\u0131n?\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cNe yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u015fimdi anlayamazs\u0131n, ama sonra anlayacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus, \u201cBenim ayaklar\u0131m\u0131 asla y\u0131kamayacaks\u0131n!\u201d dedi. \u0130sa, \u201cY\u0131kamazsam yan\u0131mda yerin olmaz\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Simun Petrus, \u201cYa Rab, o halde yaln\u0131z ayaklar\u0131m\u0131 de\u011fil, ellerimi ve ba\u015f\u0131m\u0131 da y\u0131ka!\u201d dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa ona dedi ki, \u201cY\u0131kanm\u0131\u015f olan tamamen temizdir; ayaklar\u0131n\u0131n y\u0131kanmas\u0131ndan ba\u015fka \u015feye ihtiyac\u0131 yoktur. Sizler temizsiniz, ama hepiniz de\u011fil.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa, kendisine kimin ihanet edece\u011fini biliyordu. Bu nedenle, \u201cHepiniz temiz de\u011filsiniz\u201d demi\u015fti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Onlar\u0131n ayaklar\u0131n\u0131 y\u0131kad\u0131ktan sonra giyinip yine sofraya oturdu. \u201cSize ne yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 anl\u0131yor musunuz?\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cSiz beni \u00d6\u011fretmen ve Rab diye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorsunuz. Do\u011fru s\u00f6yl\u00fcyorsunuz, \u00f6yleyim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ben Rab ve \u00d6\u011fretmen oldu\u011fum halde ayaklar\u0131n\u0131z\u0131 y\u0131kad\u0131m; \u00f6yleyse, sizler de birbirinizin ayaklar\u0131n\u0131 y\u0131kamal\u0131s\u0131n\u0131z."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Size yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapman\u0131z i\u00e7in bir \u00f6rnek g\u00f6sterdim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, k\u00f6le efendisinden, el\u00e7i de kendisini g\u00f6nderenden \u00fcst\u00fcn de\u011fildir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bildi\u011finiz bu \u015feyleri yaparsan\u0131z, ne mutlu size!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cHepiniz i\u00e7in s\u00f6ylemiyorum, ben se\u00e7tiklerimi bilirim. Ama, \u2018Ekme\u011fimi yiyen bana ihanet etti\u2019 diyen Kutsal Yaz\u0131'n\u0131n yerine gelmesi i\u00e7in b\u00f6yle olacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Size \u015fimdiden, bunlar olmadan \u00f6nce s\u00f6yl\u00fcyorum ki, bunlar olunca, benim O oldu\u011fuma inanas\u0131n\u0131z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, benim g\u00f6nderdi\u011fim herhangi bir kimseyi kabul eden beni kabul etmi\u015f olur. Beni kabul eden de beni g\u00f6ndereni kabul etmi\u015f olur.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra ruhunda derin bir s\u0131k\u0131nt\u0131 duydu. A\u00e7\u0131k\u00e7a konu\u015farak, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, sizden biri bana ihanet edecek\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler, kimden s\u00f6z etti\u011fini merak ederek birbirlerine bakt\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6\u011frencilerinden biri \u0130sa'n\u0131n g\u00f6\u011fs\u00fcne yaslanm\u0131\u015ft\u0131. \u0130sa onu severdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simun Petrus bu \u00f6\u011frenciye, kimden s\u00f6z etti\u011fini \u0130sa'ya sormas\u0131 i\u00e7in i\u015faret etti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O da \u0130sa'n\u0131n g\u00f6\u011fs\u00fcne yaslanm\u0131\u015f durumda, \u201cYa Rab, kimdir o?\u201d diye sordu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cLokmay\u0131 sahana bat\u0131r\u0131p kime verirsem odur\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. Sonra lokmay\u0131 bat\u0131r\u0131p Simun \u0130skariot'un o\u011flu Yahuda'ya verdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yahuda lokmay\u0131 al\u0131r almaz \u015eeytan onun i\u00e7ine girdi. \u0130sa da ona, \u201cYapaca\u011f\u0131n\u0131 tez yap!\u201d dedi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sofrada oturanlar\u0131n hi\u00e7biri, \u0130sa'n\u0131n ona bu s\u00f6zleri neden s\u00f6yledi\u011fini anlamad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Para kutusu Yahuda'da oldu\u011fundan, baz\u0131lar\u0131 \u0130sa'n\u0131n ona, \u201cBayram i\u00e7in bize gerekli \u015feyleri al\u201d ya da, \u201cYoksullara bir \u015fey ver\u201d demek istedi\u011fini sand\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yahuda lokmay\u0131 ald\u0131ktan hemen sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Gece olmu\u015ftu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yahuda d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131nca \u0130sa, \u201c\u0130nsano\u011flu \u015fimdi y\u00fcceltildi\u201d dedi. \u201cTanr\u0131 da O'nda y\u00fcceltildi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tanr\u0131 O'nda y\u00fcceltildi\u011fine g\u00f6re, Tanr\u0131 da O'nu kendinde y\u00fcceltecek. Hem de hemen y\u00fcceltecektir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c7ocuklar! K\u0131sa bir s\u00fcre daha sizinleyim. Beni arayacaks\u0131n\u0131z, ama Yahudiler'e s\u00f6yledi\u011fim gibi, \u015fimdi size de s\u00f6yl\u00fcyorum, benim gidece\u011fim yere siz gelemezsiniz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Size yeni bir buyruk veriyorum: Birbirinizi sevin. Sizi sevdi\u011fim gibi siz de birbirinizi sevin."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Birbirinize sevginiz olursa, herkes bununla benim \u00f6\u011frencilerim oldu\u011funuzu anlayacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simun Petrus O'na, \u201cYa Rab, nereye gidiyorsun?\u201d diye sordu. \u0130sa, \u201cGidece\u011fim yere \u015fimdi ard\u0131mdan gelemezsin, ama sonra geleceksin\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Petrus, \u201cYa Rab, neden \u015fimdi senin ard\u0131ndan gelemeyeyim? Senin i\u00e7in can\u0131m\u0131 veririm!\u201d dedi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0130sa \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cBenim i\u00e7in can\u0131n\u0131 m\u0131 vereceksin? Sana do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, horoz \u00f6tmeden beni \u00fc\u00e7 kez ink\u00e2r edeceksin.\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cY\u00fcre\u011finiz s\u0131k\u0131lmas\u0131n. Tanr\u0131'ya iman edin, bana da iman edin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Babam'\u0131n evinde kalacak \u00e7ok yer var. \u00d6yle olmasa size s\u00f6ylerdim. \u00c7\u00fcnk\u00fc size yer haz\u0131rlamaya gidiyorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gider ve size yer haz\u0131rlarsam, siz de benim bulundu\u011fum yerde olas\u0131n\u0131z diye yine gelip sizi yan\u0131ma alaca\u011f\u0131m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benim gidece\u011fim yerin yolunu biliyorsunuz.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tomas, \u201cYa Rab, senin nereye gidece\u011fini bilmiyoruz, yolu nas\u0131l bilebiliriz?\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cYol, ger\u00e7ek ve ya\u015fam Ben'im\u201d dedi. \u201cBenim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131m olmadan Baba'ya kimse gelemez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Beni tan\u0131sayd\u0131n\u0131z, Babam'\u0131 da tan\u0131rd\u0131n\u0131z. Art\u0131k O'nu tan\u0131yorsunuz, O'nu g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filipus, \u201cYa Rab, bize Baba'y\u0131 g\u00f6ster, bu bize yeter\u201d dedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cFilipus\u201d dedi, \u201cBunca zamand\u0131r sizinle birlikteyim. Beni daha tan\u0131mad\u0131n m\u0131? Beni g\u00f6rm\u00fc\u015f olan, Baba'y\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr. Sen nas\u0131l, \u2018Bize Baba'y\u0131 g\u00f6ster\u2019 diyorsun?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Benim Baba'da, Baba'n\u0131n da bende oldu\u011funa inanm\u0131yor musun? Size s\u00f6yledi\u011fim s\u00f6zleri kendili\u011fimden s\u00f6ylemiyorum, ama bende ya\u015fayan Baba kendi i\u015flerini yap\u0131yor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bana iman edin; ben Baba'day\u0131m, Baba da bendedir. Hi\u00e7 de\u011filse bu i\u015flerden dolay\u0131 iman edin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, benim yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015fleri, bana iman eden de yapacak; hatta daha b\u00fcy\u00fcklerini yapacakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben Baba'ya gidiyorum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Baba O\u011ful'da y\u00fcceltilsin diye, benim ad\u0131mla diledi\u011finiz her \u015feyi yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Benim ad\u0131mla benden ne dilerseniz yapaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cBeni seviyorsan\u0131z, buyruklar\u0131m\u0131 yerine getirirsiniz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ben de Baba'dan dileyece\u011fim. O sonsuza dek sizinle birlikte olsun diye size ba\u015fka bir Yard\u0131mc\u0131, Ger\u00e7e\u011fin Ruhu'nu verecek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00fcnya O'nu kabul edemez. \u00c7\u00fcnk\u00fc O'nu ne g\u00f6r\u00fcr, ne de tan\u0131r. Siz O'nu tan\u0131yorsunuz. \u00c7\u00fcnk\u00fc O aran\u0131zda ya\u015f\u0131yor ve i\u00e7inizde olacakt\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sizi \u00f6ks\u00fcz b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m, size geri d\u00f6nece\u011fim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az sonra d\u00fcnya art\u0131k beni g\u00f6rmeyecek, ama siz beni g\u00f6receksiniz. Ben ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in siz de ya\u015fayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O g\u00fcn anlayacaks\u0131n\u0131z ki, ben Babam'day\u0131m, siz bendesiniz, ben de sizdeyim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kim buyruklar\u0131m\u0131 bilir ve yerine getirirse, i\u015fte beni seven odur. Beni seveni Babam da sevecektir. Ben de onu sevece\u011fim ve kendimi ona g\u00f6sterece\u011fim.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yahuda \u2013\u0130skariot de\u011fil\u2013 O'na, \u201cYa Rab, nas\u0131l olur da kendini d\u00fcnyaya g\u00f6stermeyip bize g\u00f6stereceksin?\u201d diye sordu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cBeni seven s\u00f6z\u00fcme uyar, Babam da onu sever. Biz de ona gelir, onunla birlikte ya\u015far\u0131z."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Beni sevmeyen, s\u00f6zlerime uymaz. \u0130\u015fitti\u011finiz s\u00f6z benim de\u011fil, beni g\u00f6nderen Baba'n\u0131nd\u0131r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cBen daha aran\u0131zdayken size bunlar\u0131 s\u00f6yledim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ama Baba'n\u0131n benim ad\u0131mla g\u00f6nderece\u011fi Yard\u0131mc\u0131, Kutsal Ruh, size her \u015feyi \u00f6\u011fretecek, b\u00fct\u00fcn s\u00f6ylediklerimi size hat\u0131rlatacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Size esenlik b\u0131rak\u0131yorum, size kendi esenli\u011fimi veriyorum. Ben size d\u00fcnyan\u0131n verdi\u011fi gibi vermiyorum. Y\u00fcre\u011finiz s\u0131k\u0131lmas\u0131n ve korkmas\u0131n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Size, \u2018Gidiyorum, ama yan\u0131n\u0131za d\u00f6nece\u011fim\u2019 dedi\u011fimi i\u015fittiniz. Beni sevseydiniz, Baba'ya gidece\u011fim i\u00e7in sevinirdiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc Baba benden \u00fcst\u00fcnd\u00fcr."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bunlar\u0131 size \u015fimdiden, her \u015fey olup bitmeden \u00f6nce s\u00f6yledim. \u00d6yle ki, bunlar olunca inanas\u0131n\u0131z."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Art\u0131k sizinle uzun uzun konu\u015fmayaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu d\u00fcnyan\u0131n egemeni geliyor. Onun benim \u00fczerimde hi\u00e7bir yetkisi yoktur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ama d\u00fcnyan\u0131n, Baba'y\u0131 sevdi\u011fimi ve Baba'n\u0131n bana buyurdu\u011fu her \u015feyi yerine getirdi\u011fimi anlamas\u0131n\u0131 istiyorum. Haydi kalk\u0131n, buradan gidelim.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cBen ger\u00e7ek asmay\u0131m ve Babam ba\u011fc\u0131d\u0131r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bende meyve vermeyen her \u00e7ubu\u011fu kesip atar, meyve veren her \u00e7ubu\u011fu ise daha \u00e7ok meyve versin diye buday\u0131p temizler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Size s\u00f6yledi\u011fim s\u00f6zle siz \u015fimdiden temizsiniz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bende kal\u0131n, ben de sizde kalay\u0131m. \u00c7ubuk asmada kalmazsa kendili\u011finden meyve veremez. Bunun gibi, siz de bende kalmazsan\u0131z meyve veremezsiniz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ben asmay\u0131m, siz \u00e7ubuklars\u0131n\u0131z. Bende kalan ve benim kendisinde kald\u0131\u011f\u0131m ki\u015fi \u00e7ok meyve verir. Bensiz hi\u00e7bir \u015fey yapamazs\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bir kimse bende kalmazsa, \u00e7ubuk gibi d\u0131\u015far\u0131 at\u0131l\u0131r ve kurur. B\u00f6ylelerini toplar, ate\u015fe at\u0131p yakarlar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E\u011fer bende kal\u0131rsan\u0131z ve s\u00f6zlerim sizde kal\u0131rsa, ne isterseniz dileyin, size verilecektir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Babam \u00e7ok meyve vermenizle y\u00fcceltilir. B\u00f6ylelikle \u00f6\u011frencilerim olursunuz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cBaba'n\u0131n beni sevdi\u011fi gibi, ben de sizi sevdim. Benim sevgimde kal\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E\u011fer buyruklar\u0131m\u0131 yerine getirirseniz sevgimde kal\u0131rs\u0131n\u0131z, t\u0131pk\u0131 benim de Babam'\u0131n buyruklar\u0131n\u0131 yerine getirdi\u011fim ve sevgisinde kald\u0131\u011f\u0131m gibi..."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunlar\u0131 size, sevincim sizde olsun ve sevinciniz tamamlans\u0131n diye s\u00f6yledim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Benim buyru\u011fum \u015fudur: Sizi sevdi\u011fim gibi birbirinizi sevin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hi\u00e7 kimsede, insan\u0131n, dostlar\u0131 u\u011fruna can\u0131n\u0131 vermesinden daha b\u00fcy\u00fck bir sevgi yoktur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Size buyurduklar\u0131m\u0131 yaparsan\u0131z, benim dostlar\u0131m olursunuz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Art\u0131k size kul demiyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc kul efendisinin ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmez. Size dost dedim. \u00c7\u00fcnk\u00fc Babam'dan b\u00fct\u00fcn i\u015fittiklerimi size bildirdim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Siz beni se\u00e7mediniz, ben sizi se\u00e7tim. Gidip meyve veresiniz, meyveniz de kal\u0131c\u0131 olsun diye sizi ben atad\u0131m. \u00d6yle ki, benim ad\u0131mla Baba'dan ne dilerseniz size versin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Size \u015fu buyru\u011fu veriyorum: Birbirinizi sevin!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cD\u00fcnya sizden nefret ederse, sizden \u00f6nce benden nefret etmi\u015f oldu\u011funu bilin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00fcnyadan olsayd\u0131n\u0131z, d\u00fcnya kendisine ait olan\u0131 severdi. Ne var ki, d\u00fcnyan\u0131n de\u011filsiniz; ben sizi d\u00fcnyadan se\u00e7tim. Bunun i\u00e7in d\u00fcnya sizden nefret ediyor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Size s\u00f6yledi\u011fim s\u00f6z\u00fc hat\u0131rlay\u0131n: \u2018K\u00f6le efendisinden \u00fcst\u00fcn de\u011fildir.\u2019 Bana zulmettilerse, size de zulmedecekler. Benim s\u00f6z\u00fcme uydularsa, sizinkine de uyacaklar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 size benim ad\u0131mdan \u00f6t\u00fcr\u00fc yapacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc beni g\u00f6ndereni tan\u0131m\u0131yorlar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E\u011fer gelmemi\u015f ve onlara s\u00f6ylememi\u015f olsayd\u0131m, g\u00fcnahlar\u0131 olmazd\u0131; ama \u015fimdi g\u00fcnahlar\u0131 i\u00e7in \u00f6z\u00fcrleri yoktur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Benden nefret eden, Babam'dan da nefret eder."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ba\u015fka hi\u00e7 kimsenin yapmad\u0131\u011f\u0131 i\u015fleri onlar\u0131n aras\u0131nda yapmam\u0131\u015f olsayd\u0131m, g\u00fcnahlar\u0131 olmazd\u0131. \u015eimdiyse yapt\u0131klar\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fckleri halde hem benden hem de Babam'dan nefret ettiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bu, yasalar\u0131nda yaz\u0131l\u0131, \u2018Yok yere benden nefret ettiler\u2019 s\u00f6z\u00fc yerine gelsin diye oldu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cBaba'dan size g\u00f6nderece\u011fim Yard\u0131mc\u0131, yani Baba'dan \u00e7\u0131kan Ger\u00e7e\u011fin Ruhu geldi\u011fi zaman, bana tan\u0131kl\u0131k edecek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Siz de tan\u0131kl\u0131k edeceksiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015flang\u0131\u00e7tan beri benimle birliktesiniz."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cBunlar\u0131 size, sendeleyip d\u00fc\u015fmeyesiniz diye s\u00f6yledim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sizi havra d\u0131\u015f\u0131 edecekler. Evet, \u00f6yle bir saat geliyor ki, sizi \u00f6ld\u00fcren herkes Tanr\u0131'ya hizmet etti\u011fini sanacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunlar\u0131, Baba'y\u0131 ve beni tan\u0131mad\u0131klar\u0131 i\u00e7in yapacaklar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunlar\u0131 size \u015fimdiden bildiriyorum. \u00d6yle ki, saati gelince bunlar\u0131 size s\u00f6yledi\u011fimi hat\u0131rlayas\u0131n\u0131z. Ba\u015flang\u0131\u00e7ta bunlar\u0131 size s\u00f6ylemedim. \u00c7\u00fcnk\u00fc sizinle birlikteydim.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201c\u015eimdiyse beni g\u00f6nderenin yan\u0131na gidiyorum. Ne var ki, i\u00e7inizden hi\u00e7biri bana, \u2018Nereye gidiyorsun?\u2019 diye sormuyor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ama bunlar\u0131 s\u00f6yledi\u011fim i\u00e7in y\u00fcre\u011finiz kederle doldu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Size ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yl\u00fcyorum, benim gidi\u015fim sizin yarar\u0131n\u0131zad\u0131r. Gitmezsem, Yard\u0131mc\u0131 size gelmez. Ama gidersem, O'nu size g\u00f6nderirim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O gelince g\u00fcnah, do\u011fruluk ve gelecek yarg\u0131 konusunda d\u00fcnyay\u0131 su\u00e7lu oldu\u011funa ikna edecektir:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00fcnah konusunda, \u00e7\u00fcnk\u00fc bana iman etmezler;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "do\u011fruluk konusunda, \u00e7\u00fcnk\u00fc Baba'ya gidiyorum, art\u0131k beni g\u00f6rmeyeceksiniz;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "yarg\u0131 konusunda, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu d\u00fcnyan\u0131n egemeni yarg\u0131lanm\u0131\u015f bulunuyor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSize daha \u00e7ok s\u00f6yleyeceklerim var, ama \u015fimdi bunlara dayanamazs\u0131n\u0131z."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne var ki O, yani Ger\u00e7e\u011fin Ruhu gelince, sizi t\u00fcm ger\u00e7e\u011fe y\u00f6neltecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendili\u011finden konu\u015fmayacak, yaln\u0131z duyduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyecek ve gelecekte olacaklar\u0131 size bildirecek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O beni y\u00fcceltecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc benim olandan al\u0131p size bildirecek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Baba'n\u0131n nesi varsa benimdir. \u2018Benim olandan al\u0131p size bildirecek\u2019 dememin nedeni budur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cK\u0131sa s\u00fcre sonra beni art\u0131k g\u00f6rmeyeceksiniz; yine k\u0131sa s\u00fcre sonra beni g\u00f6receksiniz.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6\u011frencilerinden baz\u0131lar\u0131 birbirlerine, \u201cNe demek istiyor?\u201d diye sordular. \u201c\u2018K\u0131sa s\u00fcre sonra beni g\u00f6rmeyeceksiniz; yine k\u0131sa s\u00fcre sonra beni g\u00f6receksiniz\u2019 diyor. Ayr\u0131ca, \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc Baba'ya gidiyorum\u2019 diyor.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Onun i\u00e7in, \u201cBu \u2018k\u0131sa s\u00fcre\u2019 dedi\u011fi nedir? S\u00f6ylediklerini anlam\u0131yoruz\u201d deyip durdular."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130sa kendisine soru sormak istediklerini anlad\u0131. Onlara dedi ki, \u201c\u2018K\u0131sa s\u00fcre sonra beni g\u00f6rmeyeceksiniz; yine k\u0131sa s\u00fcre sonra beni g\u00f6receksiniz\u2019 dememi mi tart\u0131\u015f\u0131yorsunuz?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, siz a\u011flay\u0131p yas tutacaks\u0131n\u0131z, d\u00fcnya ise sevinecektir. Kederleneceksiniz, ama kederiniz sevince d\u00f6n\u00fc\u015fecek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kad\u0131n do\u011fum yapaca\u011f\u0131 zaman a\u011fr\u0131 \u00e7eker. \u00c7\u00fcnk\u00fc saati gelmi\u015ftir. Ama do\u011furunca, d\u00fcnyaya bir \u00e7ocuk getirmenin sevinciyle \u00e7ekti\u011fi ac\u0131y\u0131 unutur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunun gibi, siz de \u015fimdi kederleniyorsunuz, ama sizi yine g\u00f6rece\u011fim. O zaman y\u00fcrekten sevineceksiniz. Sevincinizi kimse sizden alamaz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O g\u00fcn bana hi\u00e7bir \u015fey sormayacaks\u0131n\u0131z. Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, benim ad\u0131mla Baba'dan ne dilerseniz, size verecektir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015eimdiye dek benim ad\u0131mla bir \u015fey dilemediniz. Dileyin, alacaks\u0131n\u0131z. \u00d6yle ki, sevinciniz tam olsun."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cSize bunlar\u0131 \u00f6rneklerle anlatt\u0131m. \u00d6yle bir saat geliyor ki, art\u0131k \u00f6rneklerle konu\u015fmayaca\u011f\u0131m; Baba'y\u0131 size a\u00e7\u0131k\u00e7a tan\u0131taca\u011f\u0131m."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O g\u00fcn dileyece\u011finizi benim ad\u0131mla dileyeceksiniz. Sizin i\u00e7in Baba'dan istekte bulunaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylemiyorum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc beni sevdi\u011finiz ve Baba'dan \u00e7\u0131k\u0131p geldi\u011fime iman etti\u011finiz i\u00e7in Baba'n\u0131n kendisi sizi seviyor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ben Baba'dan \u00e7\u0131k\u0131p d\u00fcnyaya geldim. \u015eimdi d\u00fcnyay\u0131 b\u0131rak\u0131p Baba'ya d\u00f6n\u00fcyorum.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6\u011frencileri, \u201c\u0130\u015fte, \u015fimdi a\u00e7\u0131k\u00e7a konu\u015fuyorsun, hi\u00e7 \u00f6rnek kullanm\u0131yorsun\u201d dediler."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi senin her \u015feyi bildi\u011fini anl\u0131yoruz. Kimsenin sana soru sormas\u0131na gerek yok. Tanr\u0131'dan geldi\u011fine bunun i\u00e7in iman ediyoruz.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201c\u015eimdi iman ediyor musunuz?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte, hepinizin evlerinize gitmek \u00fczere da\u011f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131z ve beni yaln\u0131z b\u0131rakaca\u011f\u0131n\u0131z saat geliyor, geldi bile. Ama ben yaln\u0131z de\u011filim, Baba benimle birliktedir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bunlar\u0131 size, bende esenli\u011finiz olsun diye s\u00f6yledim. D\u00fcnyada s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131z olacak. Ama cesur olun, ben d\u00fcnyay\u0131 yendim!\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra, g\u00f6zlerini g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne kald\u0131r\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBaba, saat geldi. O\u011flun'u y\u00fccelt ki, O\u011ful da seni y\u00fcceltsin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc sen O'na b\u00fct\u00fcn insanl\u0131k \u00fczerinde yetki verdin. \u00d6yle ki, O'na verdiklerinin hepsine sonsuz ya\u015fam versin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonsuz ya\u015fam, tek ger\u00e7ek Tanr\u0131 olan seni ve g\u00f6nderdi\u011fin \u0130sa Mesih'i tan\u0131malar\u0131d\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yapmam i\u00e7in bana verdi\u011fin i\u015fi tamamlamakla seni yery\u00fcz\u00fcnde y\u00fccelttim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Baba, d\u00fcnya var olmadan \u00f6nce ben senin yan\u0131ndayken sahip oldu\u011fum y\u00fccelikle \u015fimdi beni yan\u0131nda y\u00fccelt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cD\u00fcnyadan bana verdi\u011fin insanlara senin ad\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131m. Onlar senindiler, bana verdin ve senin s\u00f6z\u00fcne uydular."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bana verdi\u011fin her \u015feyin senden oldu\u011funu \u015fimdi biliyorlar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bana iletti\u011fin s\u00f6zleri onlara ilettim, onlar da kabul ettiler. Senden \u00e7\u0131k\u0131p geldi\u011fimi ger\u00e7ekten anlad\u0131lar, beni senin g\u00f6nderdi\u011fine iman ettiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Onlar i\u00e7in istekte bulunuyorum. D\u00fcnya i\u00e7in de\u011fil, bana verdi\u011fin kimseler i\u00e7in istekte bulunuyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar senindir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Benim olan her \u015fey senindir, seninkiler de benimdir. Ben onlarda y\u00fcceltildim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ben art\u0131k d\u00fcnyada de\u011filim, ama onlar d\u00fcnyadalar. Ben sana geliyorum. Kutsal Baba, onlar\u0131 bana verdi\u011fin kendi ad\u0131nla koru ki, bizim gibi bir olsunlar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kendileriyle birlikte oldu\u011fum s\u00fcrece, bana verdi\u011fin kendi ad\u0131nla onlar\u0131 esirgeyip korudum. Kutsal Yaz\u0131 yerine gelsin diye, mahva giden adamdan ba\u015fka i\u00e7lerinden hi\u00e7biri mahvolmad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte \u015fimdi sana geliyorum. Sevincimin onlarda tamamlanmas\u0131 i\u00e7in bunlar\u0131 ben d\u00fcnyadayken s\u00f6yl\u00fcyorum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ben onlara senin s\u00f6z\u00fcn\u00fc ilettim, d\u00fcnya ise onlardan nefret etti. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben d\u00fcnyadan olmad\u0131\u011f\u0131m gibi, onlar da d\u00fcnyadan de\u011filler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onlar\u0131 d\u00fcnyadan uzakla\u015ft\u0131rman\u0131 de\u011fil, k\u00f6t\u00fc olandan koruman\u0131 istiyorum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ben d\u00fcnyadan olmad\u0131\u011f\u0131m gibi, onlar da d\u00fcnyadan de\u011filler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onlar\u0131 ger\u00e7ekle kutsal k\u0131l. Senin s\u00f6z\u00fcn ger\u00e7ektir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sen beni d\u00fcnyaya g\u00f6nderdi\u011fin gibi, ben de onlar\u0131 d\u00fcnyaya g\u00f6nderdim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlar da ger\u00e7ekle kutsal k\u0131l\u0131ns\u0131nlar diye kendimi onlar\u0131n u\u011fruna ad\u0131yorum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cYaln\u0131z onlar i\u00e7in de\u011fil, onlar\u0131n s\u00f6z\u00fcyle bana iman edenler i\u00e7in de istekte bulunuyorum, hepsi bir olsunlar. Baba, senin bende oldu\u011fun ve benim sende oldu\u011fum gibi, onlar da bizde olsunlar. D\u00fcnya da beni senin g\u00f6nderdi\u011fine iman etsin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bana verdi\u011fin y\u00fcceli\u011fi onlara verdim. \u00d6yle ki, bizim bir oldu\u011fumuz gibi bir olsunlar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ben onlarda, sen bende olmak \u00fczere tam bir birlik i\u00e7inde bulunsunlar ki, d\u00fcnya beni senin g\u00f6nderdi\u011fini, beni sevdi\u011fin gibi onlar\u0131 da sevdi\u011fini anlas\u0131n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Baba, bana verdiklerinin de bulundu\u011fum yerde benimle birlikte olmalar\u0131n\u0131 ve benim y\u00fcceli\u011fimi, bana verdi\u011fin y\u00fcceli\u011fi g\u00f6rmelerini istiyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00fcnyan\u0131n kurulu\u015fundan \u00f6nce sen beni sevdin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adil Baba, d\u00fcnya seni tan\u0131m\u0131yor, ama ben seni tan\u0131yorum. Bunlar da beni senin g\u00f6nderdi\u011fini biliyorlar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bana besledi\u011fin sevgi onlarda olsun, ben de onlarda olay\u0131m diye senin ad\u0131n\u0131 onlara bildirdim ve bildirmeye devam edece\u011fim.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa bu s\u00f6zleri s\u00f6yledikten sonra \u00f6\u011frencileriyle birlikte d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p Kidron Vadisi'nin \u00f6tesine ge\u00e7ti. Orada bir bah\u00e7e vard\u0131. \u0130sa'yla \u00f6\u011frencileri bu bah\u00e7eye girdiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O'na ihanet eden Yahuda da buray\u0131 biliyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130sa, \u00f6\u011frencileriyle orada s\u0131k s\u0131k bulu\u015furdu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yahuda yan\u0131na bir b\u00f6l\u00fck askerle ba\u015fk\u00e2hinlerin ve Ferisiler'in g\u00f6nderdi\u011fi g\u00f6revlileri alarak oraya geldi. Onlar\u0131n ellerinde fenerler, me\u015faleler ve silahlar vard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa, ba\u015f\u0131na geleceklerin hepsini biliyordu. \u00d6ne \u00e7\u0131k\u0131p onlara, \u201cKimi ar\u0131yorsunuz?\u201d diye sordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cNas\u0131ral\u0131 \u0130sa'y\u0131\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler. \u0130sa onlara, \u201cBenim\u201d dedi. O'na ihanet eden Yahuda da onlarla birlikte duruyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBenim\u201d deyince gerileyip yere d\u00fc\u015ft\u00fcler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130sa onlara yine, \u201cKimi ar\u0131yorsunuz?\u201d diye sordu. \u201cNas\u0131ral\u0131 \u0130sa'y\u0131\u201d dediler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cSize s\u00f6yledim, benim\u201d dedi. \u201cE\u011fer beni ar\u0131yorsan\u0131z, bunlar\u0131 b\u0131rak\u0131n gitsinler.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kendisinin daha \u00f6nce s\u00f6yledi\u011fi, \u201cSenin bana verdiklerinden hi\u00e7birini yitirmedim\u201d \u015feklindeki s\u00f6z\u00fc yerine gelsin diye b\u00f6yle konu\u015ftu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simun Petrus yan\u0131nda ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 k\u0131l\u0131c\u0131 \u00e7ekti, ba\u015fk\u00e2hinin Malkus ad\u0131ndaki k\u00f6lesine vurup sa\u011f kula\u011f\u0131n\u0131 kopard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa Petrus'a, \u201cK\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 k\u0131n\u0131na koy! Baba'n\u0131n bana verdi\u011fi k\u00e2seden i\u00e7meyeyim mi?\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine komutanla buyru\u011fundaki asker b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fc ve Yahudi g\u00f6revliler \u0130sa'y\u0131 tutup ba\u011flad\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O'nu \u00f6nce, o y\u0131l ba\u015fk\u00e2hin olan Kayafa'n\u0131n kay\u0131nbabas\u0131 Hanan'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Halk\u0131n u\u011fruna bir tek adam\u0131n \u00f6lmesinin daha uygun olaca\u011f\u0131n\u0131 Yahudi yetkililere telkin eden Kayafa idi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simun Petrus'la ba\u015fka bir \u00f6\u011frenci \u0130sa'n\u0131n ard\u0131ndan gidiyorlard\u0131. O \u00f6\u011frenci ba\u015fk\u00e2hinin tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in \u0130sa'yla birlikte ba\u015fk\u00e2hinin avlusuna girdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petrus ise d\u0131\u015far\u0131da, kap\u0131n\u0131n yan\u0131nda duruyordu. Ba\u015fk\u00e2hinin tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenci d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p kap\u0131c\u0131 k\u0131zla konu\u015ftu ve Petrus'u i\u00e7eri getirdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kap\u0131c\u0131 k\u0131z Petrus'a, \u201cSen de bu adam\u0131n \u00f6\u011frencilerinden de\u011fil misin?\u201d diye sordu. Petrus, \u201cHay\u0131r, de\u011filim\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hava so\u011fuk oldu\u011fu i\u00e7in k\u00f6leler ve n\u00f6bet\u00e7iler yakt\u0131klar\u0131 k\u00f6m\u00fcr ate\u015finin \u00e7evresinde durmu\u015f \u0131s\u0131n\u0131yorlard\u0131. Petrus da onlarla birlikte ayakta \u0131s\u0131n\u0131yordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hin \u0130sa'ya, \u00f6\u011frencileri ve \u00f6\u011fretisiyle ilgili sorular sordu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130sa onu \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cBen s\u00f6ylediklerimi d\u00fcnyaya a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yledim. Her zaman b\u00fct\u00fcn Yahudiler'in topland\u0131klar\u0131 havralarda ve tap\u0131nakta \u00f6\u011frettim. Gizli hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6ylemedim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Beni neden sorguya \u00e7ekiyorsun? Konu\u015ftuklar\u0131m\u0131 i\u015fitenlerden sor. Onlar ne s\u00f6yledi\u011fimi biliyorlar.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130sa bunlar\u0131 s\u00f6yleyince, yan\u0131nda duran g\u00f6revlilerden biri, \u201cBa\u015fk\u00e2hine nas\u0131l b\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verirsin?\u201d diyerek O'na bir tokat att\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cE\u011fer yanl\u0131\u015f bir \u015fey s\u00f6yledimse, yanl\u0131\u015f\u0131m\u0131 g\u00f6ster!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. \u201cAma s\u00f6ylediklerim do\u011fruysa, ni\u00e7in bana vuruyorsun?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Hanan, O'nu ba\u011fl\u0131 olarak Ba\u015fk\u00e2hin Kayafa'ya g\u00f6nderdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Simun Petrus h\u00e2l\u00e2 ate\u015fin yan\u0131nda durmu\u015f \u0131s\u0131n\u0131yordu. O'na, \u201cSen de O'nun \u00f6\u011frencilerinden de\u011fil misin?\u201d dediler. \u201cHay\u0131r, de\u011filim\u201d diyerek ink\u00e2r etti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinin k\u00f6lelerinden biri, Petrus'un, kula\u011f\u0131n\u0131 kesti\u011fi adam\u0131n akrabas\u0131yd\u0131. Bu k\u00f6le Petrus'a, \u201cBah\u00e7ede, seni O'nunla birlikte g\u00f6rmedim mi?\u201d diye sordu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petrus yine ink\u00e2r etti ve tam o anda horoz \u00f6tt\u00fc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sabah erkenden Yahudi yetkililer \u0130sa'y\u0131 Kayafa'n\u0131n yan\u0131ndan alarak vali kona\u011f\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Dinsel kurallar\u0131 bozmamak ve F\u0131s\u0131h yeme\u011fini yiyebilmek i\u00e7in kendileri vali kona\u011f\u0131na girmediler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pilatus d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p yanlar\u0131na geldi. \u201cBu adam\u0131 neyle su\u00e7luyorsunuz?\u201d diye sordu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ona \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdiler: \u201cBu adam k\u00f6t\u00fcl\u00fck eden biri olmasayd\u0131, O'nu sana getirmezdik.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pilatus, \u201cO'nu siz al\u0131n, kendi yasan\u0131za g\u00f6re yarg\u0131lay\u0131n\u201d dedi. Yahudi yetkililer, \u201cBizim hi\u00e7 kimseyi \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmaya yetkimiz yok\u201d dediler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bu, \u0130sa'n\u0131n nas\u0131l \u00f6lece\u011fini belirtmek i\u00e7in s\u00f6yledi\u011fi s\u00f6zler yerine gelsin diye oldu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilatus yine vali kona\u011f\u0131na girdi. \u0130sa'y\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p O'na, \u201cSen Yahudiler'in Kral\u0131 m\u0131s\u0131n?\u201d diye sordu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130sa \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBunu kendili\u011finden mi s\u00f6yl\u00fcyorsun, yoksa ba\u015fkalar\u0131 m\u0131 sana s\u00f6yledi?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pilatus, \u201cBen Yahudi miyim?\u201d dedi. \u201cSeni bana kendi ulusun ve ba\u015fk\u00e2hinlerin teslim ettiler. Ne yapt\u0131n?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBenim krall\u0131\u011f\u0131m bu d\u00fcnyadan de\u011fildir\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. \u201cKrall\u0131\u011f\u0131m bu d\u00fcnyadan olsayd\u0131, yanda\u015flar\u0131m, Yahudi yetkililere teslim edilmemem i\u00e7in sava\u015f\u0131rlard\u0131. Oysa benim krall\u0131\u011f\u0131m buradan de\u011fildir.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilatus, \u201cDemek sen bir krals\u0131n, \u00f6yle mi?\u201d dedi. \u0130sa, \u201cKral oldu\u011fumu sen s\u00f6yl\u00fcyorsun\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi. \u201cBen ger\u00e7e\u011fe tan\u0131kl\u0131k etmek i\u00e7in do\u011fdum, bunun i\u00e7in d\u00fcnyaya geldim. Ger\u00e7ekten yana olan herkes benim sesimi i\u015fitir.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pilatus O'na, \u201cGer\u00e7ek nedir?\u201d diye sordu. Bunu s\u00f6yledikten sonra Pilatus yine d\u0131\u015far\u0131ya, Yahudiler'in yan\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Onlara, \u201cBen O'nda hi\u00e7bir su\u00e7 g\u00f6rm\u00fcyorum\u201d dedi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cAma sizin bir gelene\u011finiz var, her F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'nda sizin i\u00e7in birini sal\u0131veriyorum. Yahudiler'in Kral\u0131'n\u0131 sizin i\u00e7in sal\u0131vermemi ister misiniz?\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Onlar yine, \u201cBu adam\u0131 de\u011fil, Barabba'y\u0131 isteriz!\u201d diye ba\u011fr\u0131\u015ft\u0131lar. Oysa Barabba bir hayduttu."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O zaman Pilatus \u0130sa'y\u0131 tutup kam\u00e7\u0131latt\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Askerler de dikenlerden bir ta\u00e7 \u00f6r\u00fcp O'nun ba\u015f\u0131na ge\u00e7irdiler. Sonra O'na mor bir kaftan giydirdiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6n\u00fcne geliyor, \u201cSelam, ey Yahudiler'in Kral\u0131!\u201d diyor, y\u00fcz\u00fcne tokat at\u0131yorlard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatus yine d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Yahudiler'e, \u201c\u0130\u015fte, O'nu d\u0131\u015far\u0131ya, size getiriyorum. O'nda hi\u00e7bir su\u00e7 bulmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 bilesiniz\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130sa, ba\u015f\u0131ndaki dikenli ta\u00e7 ve \u00fczerindeki mor kaftanla d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Pilatus onlara, \u201c\u0130\u015fte o adam!\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinler ve g\u00f6revliler \u0130sa'y\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u201c\u00c7arm\u0131ha ger, \u00e7arm\u0131ha ger!\u201d diye ba\u011fr\u0131\u015ft\u0131lar. Pilatus, \u201cO'nu siz al\u0131p \u00e7arm\u0131ha gerin!\u201d dedi. \u201cBen O'nda bir su\u00e7 bulam\u0131yorum!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yahudiler \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdiler: \u201cBizim bir yasam\u0131z var, bu yasaya g\u00f6re O'nun \u00f6lmesi gerekir. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendisinin Tanr\u0131 O\u011flu oldu\u011funu ileri s\u00fcr\u00fcyor.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pilatus bu s\u00f6z\u00fc i\u015fitince daha \u00e7ok korktu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yine vali kona\u011f\u0131na girip \u0130sa'ya, \u201cSen nereden geliyorsun?\u201d diye sordu. \u0130sa ona yan\u0131t vermedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pilatus, \u201cBenimle konu\u015fmayacak m\u0131s\u0131n?\u201d dedi. \u201cSeni sal\u0131vermeye de, \u00e7arm\u0131ha germeye de yetkim oldu\u011funu bilmiyor musun?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cSana g\u00f6kten verilmeseydi, benim \u00fczerimde hi\u00e7bir yetkin olmazd\u0131\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. \u201cBu nedenle beni sana teslim edenin g\u00fcnah\u0131 daha b\u00fcy\u00fckt\u00fcr.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pilatus \u0130sa'y\u0131 sal\u0131vermek istedi. Ama Yahudiler, \u201cBu adam\u0131 sal\u0131verirsen, Sezar'\u0131n dostu de\u011filsin!\u201d diye ba\u011fr\u0131\u015ft\u0131lar. \u201cKral oldu\u011funu ileri s\u00fcren herkes Sezar'a kar\u015f\u0131 gelmi\u015f olur.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pilatus bu s\u00f6zleri i\u015fitince \u0130sa'y\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. Ta\u015f D\u00f6\u015feme \u2013\u0130branice'de Gabbata\u2013 denilen yerde yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fcne oturdu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'na Haz\u0131rl\u0131k G\u00fcn\u00fc'yd\u00fc. Saat on iki sular\u0131yd\u0131. Pilatus Yahudiler'e, \u201c\u0130\u015fte, sizin Kral\u0131n\u0131z!\u201d dedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onlar, \u201cYok et O'nu! Yok et, \u00e7arm\u0131ha ger!\u201d diye ba\u011fr\u0131\u015ft\u0131lar. Pilatus, \u201cKral\u0131n\u0131z\u0131 m\u0131 \u00e7arm\u0131ha gereyim?\u201d diye sordu. Ba\u015fk\u00e2hinler, \u201cSezar'dan ba\u015fka kral\u0131m\u0131z yok!\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pilatus \u0130sa'y\u0131, \u00e7arm\u0131ha gerilmek \u00fczere onlara teslim etti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Askerler \u0130sa'y\u0131 al\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. \u0130sa \u00e7arm\u0131h\u0131n\u0131 kendisi ta\u015f\u0131y\u0131p Kafatas\u0131 \u2013\u0130branice'de Golgota\u2013 denilen yere \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Orada O'nu ve iki ki\u015fiyi daha \u00e7arm\u0131ha gerdiler. Biri bir yanda, \u00f6b\u00fcr\u00fc \u00f6teki yanda, \u0130sa ise ortadayd\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilatus bir de yafta yaz\u0131p \u00e7arm\u0131h\u0131n \u00fczerine ast\u0131rd\u0131. Yaftada \u015f\u00f6yle yaz\u0131l\u0131yd\u0131: NASIRALI \u0130SA - YAHUD\u0130LER'\u0130N KRALI"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n \u00e7arm\u0131ha gerildi\u011fi yer kente yak\u0131nd\u0131. B\u00f6ylece \u0130branice, Latince ve Grek\u00e7e yaz\u0131lan bu yaftay\u0131 Yahudiler'in bir\u00e7o\u011fu okudu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Yahudi ba\u015fk\u00e2hinler Pilatus'a, \u201c\u2018Yahudiler'in Kral\u0131\u2019 diye yazma\u201d dediler. \u201cKendisi, \u2018Ben Yahudiler'in Kral\u0131'y\u0131m dedi\u2019 diye yaz.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilatus, \u201cNe yazd\u0131msa yazd\u0131m\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Askerler \u0130sa'y\u0131 \u00e7arm\u0131ha gerdikten sonra giysilerini al\u0131p her birine birer pay d\u00fc\u015fecek bi\u00e7imde d\u00f6rt par\u00e7aya b\u00f6ld\u00fcler. Mintan\u0131n\u0131 da ald\u0131lar. Mintan boydan boya tek par\u00e7a diki\u015fsiz bir dokumayd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Birbirlerine, \u201cBunu y\u0131rtmayal\u0131m\u201d dediler, \u201cKime d\u00fc\u015fecek diye kura \u00e7ekelim.\u201d Bu olay, \u015fu Kutsal Yaz\u0131 yerine gelsin diye oldu: \u201cGiysilerimi aralar\u0131nda payla\u015ft\u0131lar, Elbisem \u00fczerine kura \u00e7ektiler.\u201d Bunlar\u0131 askerler yapt\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n \u00e7arm\u0131h\u0131n\u0131n yan\u0131nda ise annesi, teyzesi, Klopas'\u0131n kar\u0131s\u0131 Meryem ve Mecdelli Meryem duruyordu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130sa, annesiyle sevdi\u011fi \u00f6\u011frencinin yak\u0131n\u0131nda durdu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce annesine, \u201cAnne, i\u015fte o\u011flun!\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra \u00f6\u011frenciye, \u201c\u0130\u015fte, annen!\u201d dedi. O andan itibaren bu \u00f6\u011frenci \u0130sa'n\u0131n annesini kendi evine ald\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Daha sonra \u0130sa, her \u015feyin art\u0131k tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilerek Kutsal Yaz\u0131 yerine gelsin diye, \u201cSusad\u0131m!\u201d dedi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Orada ek\u015fi \u015farap dolu bir kap vard\u0131. \u015earaba bat\u0131r\u0131lm\u0131\u015f bir s\u00fcngeri mercank\u00f6\u015fk dal\u0131na takarak O'nun a\u011fz\u0131na uzatt\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130sa \u015farab\u0131 tad\u0131nca, \u201cTamamland\u0131!\u201d dedi ve ba\u015f\u0131n\u0131 e\u011ferek ruhunu teslim etti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yahudi yetkililer Pilatus'tan \u00e7arm\u0131ha gerilenlerin bacaklar\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 ve cesetlerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istediler. Haz\u0131rl\u0131k G\u00fcn\u00fc oldu\u011fundan, cesetlerin \u015eabat G\u00fcn\u00fc \u00e7arm\u0131hta kalmas\u0131n\u0131 istemiyorlard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc o \u015eabat G\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fck bayramd\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine askerler gidip birinci adam\u0131n, sonra da \u0130sa'yla birlikte \u00e7arm\u0131ha gerilen \u00f6teki adam\u0131n bacaklar\u0131n\u0131 k\u0131rd\u0131lar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130sa'ya gelince O'nun \u00f6lm\u00fc\u015f oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler. Bu y\u00fczden bacaklar\u0131n\u0131 k\u0131rmad\u0131lar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ama askerlerden biri O'nun b\u00f6\u011fr\u00fcn\u00fc m\u0131zrakla deldi. B\u00f6\u011fr\u00fcnden hemen kan ve su akt\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bunu g\u00f6ren adam tan\u0131kl\u0131k etmi\u015ftir ve tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 do\u011frudur. Do\u011fruyu s\u00f6yledi\u011fini bilir. Siz de iman edesiniz diye tan\u0131kl\u0131k etmi\u015ftir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bunlar, \u201cO'nun bir tek kemi\u011fi k\u0131r\u0131lmayacak\u201d diyen Kutsal Yaz\u0131'n\u0131n yerine gelmesi i\u00e7in oldu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Yine ba\u015fka bir Yaz\u0131'da, \u201cBedenini de\u015ftiklerine bakacaklar\u201d deniyor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bundan sonra Aramatyal\u0131 Yusuf, \u0130sa'n\u0131n cesedini kald\u0131rmak i\u00e7in Pilatus'a ba\u015fvurdu. Yusuf, \u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencisiydi, ama Yahudi yetkililerden korktu\u011fundan bunu gizli tutuyordu. Pilatus izin verince, Yusuf gelip \u0130sa'n\u0131n cesedini kald\u0131rd\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Daha \u00f6nce geceleyin \u0130sa'n\u0131n yan\u0131na gelen Nikodim de otuz litre kadar kar\u0131\u015f\u0131k m\u00fcr ve sar\u0131sab\u0131r \u00f6z\u00fc alarak geldi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0130kisi, \u0130sa'n\u0131n cesedini al\u0131p Yahudiler'in g\u00f6mme gelene\u011fine uygun olarak onu baharatla keten bezlere sard\u0131lar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n \u00e7arm\u0131ha gerildi\u011fi yerde bir bah\u00e7e, bu bah\u00e7enin i\u00e7inde de hen\u00fcz hi\u00e7 kimsenin konulmad\u0131\u011f\u0131 yeni bir mezar vard\u0131."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "O g\u00fcn Yahudiler'in Haz\u0131rl\u0131k G\u00fcn\u00fc'yd\u00fc. Mezar da yak\u0131n oldu\u011fundan \u0130sa'y\u0131 oraya koydular."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Haftan\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc erkenden, ortal\u0131k daha karanl\u0131kken Mecdelli Meryem mezara gitti. Ta\u015f\u0131n mezar\u0131n giri\u015finden kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ko\u015farak Simun Petrus'a ve \u0130sa'n\u0131n sevdi\u011fi \u00f6b\u00fcr \u00f6\u011frenciye geldi. \u201cRab'bi mezardan alm\u0131\u015flar, nereye koyduklar\u0131n\u0131 da bilmiyoruz\u201d dedi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Petrus'la \u00f6teki \u00f6\u011frenci d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p mezara y\u00f6neldiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130kisi birlikte ko\u015fuyordu. Ama \u00f6teki \u00f6\u011frenci Petrus'tan daha h\u0131zl\u0131 ko\u015farak mezara \u00f6nce vard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E\u011filip i\u00e7eri bakt\u0131, keten bezleri orada serili g\u00f6rd\u00fc, ama i\u00e7eri girmedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Simun Petrus geldi ve mezara girdi. Orada serili duran bezleri ve \u0130sa'n\u0131n ba\u015f\u0131na sar\u0131lm\u0131\u015f olan pe\u015fkiri g\u00f6rd\u00fc. Pe\u015fkir keten bezlerle birlikte de\u011fildi, ayr\u0131 bir yerde d\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f duruyordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O zaman mezara ilk varan \u00f6teki \u00f6\u011frenci de i\u00e7eri girdi. Olanlar\u0131 g\u00f6rd\u00fc ve iman etti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n \u00f6l\u00fcmden dirilmesi gerekti\u011fini belirten Kutsal Yaz\u0131'y\u0131 hen\u00fcz anlamam\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bundan sonra \u00f6\u011frenciler yine evlerine d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meryem ise mezar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda durmu\u015f a\u011fl\u0131yordu. A\u011flarken e\u011filip mezar\u0131n i\u00e7ine bakt\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Beyazlara b\u00fcr\u00fcnm\u00fc\u015f iki melek g\u00f6rd\u00fc; biri \u0130sa'n\u0131n cesedinin yatt\u0131\u011f\u0131 yerin ba\u015fucunda, \u00f6teki ayakucunda oturuyordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meryem'e, \u201cKad\u0131n, ni\u00e7in a\u011fl\u0131yorsun?\u201d diye sordular. Meryem, \u201cRabbim'i alm\u0131\u015flar\u201d dedi. \u201cO'nu nereye koyduklar\u0131n\u0131 bilmiyorum.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra arkas\u0131na d\u00f6nd\u00fc, \u0130sa'n\u0131n orada, ayakta durdu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. Ama O'nun \u0130sa oldu\u011funu anlamad\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cKad\u0131n, ni\u00e7in a\u011fl\u0131yorsun?\u201d dedi. \u201cKimi ar\u0131yorsun?\u201d Meryem O'nu bah\u00e7\u0131van sanarak, \u201cEfendim\u201d dedi, \u201cE\u011fer O'nu sen g\u00f6t\u00fcrd\u00fcnse, nereye koydu\u011funu s\u00f6yle de gidip O'nu alay\u0131m.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cMeryem!\u201d dedi. O da d\u00f6nd\u00fc, \u0130sa'ya \u0130branice, \u201cRabbuni!\u201d dedi. Rabbuni, \u00f6\u011fretmenim demektir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBana dokunma!\u201d dedi. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc daha Baba'n\u0131n yan\u0131na \u00e7\u0131kmad\u0131m. Karde\u015flerime git ve onlara s\u00f6yle, benim Babam'\u0131n ve sizin Baban\u0131z'\u0131n, benim Tanr\u0131m'\u0131n ve sizin Tanr\u0131n\u0131z'\u0131n yan\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yorum.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mecdelli Meryem \u00f6\u011frencilerin yan\u0131na gitti. Onlara, \u201cRab'bi g\u00f6rd\u00fcm!\u201d dedi. Sonra Rab'bin kendisine s\u00f6ylediklerini onlara anlatt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Haftan\u0131n o ilk g\u00fcn\u00fc ak\u015fam olunca, \u00f6\u011frencilerin Yahudi yetkililerden korkusu nedeniyle bulunduklar\u0131 yerin kap\u0131lar\u0131 kapal\u0131yken \u0130sa geldi, ortalar\u0131nda durup, \u201cSize esenlik olsun!\u201d dedi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunu s\u00f6yledikten sonra onlara ellerini ve b\u00f6\u011fr\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi. \u00d6\u011frenciler Rab'bi g\u00f6r\u00fcnce sevindiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa yine onlara, \u201cSize esenlik olsun!\u201d dedi. \u201cBaba beni g\u00f6nderdi\u011fi gibi, ben de sizi g\u00f6nderiyorum.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunu s\u00f6yledikten sonra onlar\u0131n \u00fczerine \u00fcfleyerek, \u201cKutsal Ruh'u al\u0131n!\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cKimin g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flarsan\u0131z, ba\u011f\u0131\u015flanm\u0131\u015f olur; kimin g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamazsan\u0131z, ba\u011f\u0131\u015flanmam\u0131\u015f kal\u0131r.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Onikiler'den biri, \u201c\u0130kiz\u201d diye an\u0131lan Tomas, \u0130sa geldi\u011finde onlarla birlikte de\u011fildi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr \u00f6\u011frenciler ona, \u201cBiz Rab'bi g\u00f6rd\u00fck!\u201d dediler. Tomas ise, \u201cO'nun ellerinde \u00e7ivilerin izini g\u00f6rmedik\u00e7e, \u00e7ivilerin izine parma\u011f\u0131mla dokunmad\u0131k\u00e7a ve elimi b\u00f6\u011fr\u00fcne sokmad\u0131k\u00e7a inanmam\u201d dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sekiz g\u00fcn sonra \u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencileri yine evdeydiler. Tomas da onlarla birlikteydi. Kap\u0131lar kapal\u0131yken \u0130sa gelip ortalar\u0131nda durdu, \u201cSize esenlik olsun!\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra Tomas'a, \u201cParma\u011f\u0131n\u0131 uzat\u201d dedi, \u201cEllerime bak, elini uzat, b\u00f6\u011fr\u00fcme koy. \u0130mans\u0131z olma, imanl\u0131 ol!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tomas O'nu, \u201cRabbim ve Tanr\u0131m!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBeni g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn i\u00e7in mi iman ettin?\u201d dedi. \u201cG\u00f6rmeden iman edenlere ne mutlu!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130sa, \u00f6\u011frencilerinin \u00f6n\u00fcnde, bu kitapta yaz\u0131l\u0131 olmayan ba\u015fka bir\u00e7ok do\u011fa\u00fcst\u00fc belirti ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne var ki yaz\u0131lanlar, \u0130sa'n\u0131n, Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu Mesih oldu\u011funa iman edesiniz ve iman ederek O'nun ad\u0131yla ya\u015fama kavu\u015fas\u0131n\u0131z diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa Taberiye G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn kenar\u0131nda \u00f6\u011frencilerine yine g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. Bu da \u015f\u00f6yle oldu: Simun Petrus, \u201c\u0130kiz\u201d diye an\u0131lan Tomas, Celile'nin Kana K\u00f6y\u00fc'nden Natanel, Zebedi'nin o\u011fullar\u0131 ve \u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencilerinden iki ki\u015fi daha birlikte bulunuyorlard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simun Petrus \u00f6tekilere, \u201cBen bal\u0131k tutmaya gidiyorum\u201d dedi. Onlar, \u201cBiz de seninle geliyoruz\u201d dediler. D\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p tekneye bindiler. Ama o gece bir \u015fey tutamad\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sabah olurken \u0130sa k\u0131y\u0131da duruyordu. Ne var ki \u00f6\u011frenciler, O'nun \u0130sa oldu\u011funu anlamad\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130sa, \u201c\u00c7ocuklar, bal\u0131\u011f\u0131n\u0131z yok mu?\u201d diye sordu. \u201cYok\u201d dediler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cA\u011f\u0131 teknenin sa\u011f yan\u0131na at\u0131n, tutars\u0131n\u0131z\u201d dedi. Bunun \u00fczerine a\u011f\u0131 att\u0131lar. O kadar \u00e7ok bal\u0131k tuttular ki, art\u0131k a\u011f\u0131 \u00e7ekemez olmu\u015flard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n sevdi\u011fi \u00f6\u011frenci, Petrus'a, \u201cBu Rab'dir!\u201d dedi. Simun Petrus O'nun Rab oldu\u011funu i\u015fitince \u00fczerinden \u00e7\u0131karm\u0131\u015f oldu\u011fu \u00fcstl\u00fc\u011f\u00fc giyip g\u00f6le atlad\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr \u00f6\u011frenciler bal\u0131k dolu a\u011f\u0131 \u00e7ekerek tekneyle geldiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc karadan ancak iki y\u00fcz ar\u015f\u0131n kadar uzaktayd\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Karaya \u00e7\u0131k\u0131nca orada yanan bir k\u00f6m\u00fcr ate\u015fi, ate\u015fin \u00fczerinde bal\u0131k ve ekmek g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201c\u015eimdi tuttu\u011funuz bal\u0131klardan getirin\u201d dedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Simun Petrus tekneye atlad\u0131 ve tam y\u00fcz elli \u00fc\u00e7 iri bal\u0131kla y\u00fckl\u00fc a\u011f\u0131 karaya \u00e7ekti. Bu kadar \u00e7ok bal\u0131k oldu\u011fu halde a\u011f y\u0131rt\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cGelin, yemek yiyin\u201d dedi. \u00d6\u011frencilerden hi\u00e7biri O'na, \u201cSen kimsin?\u201d diye sormaya cesaret edemedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc O'nun Rab oldu\u011funu biliyorlard\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130sa gidip ekme\u011fi ald\u0131, onlara verdi. Ayn\u0131 \u015fekilde bal\u0131klar\u0131 da verdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130\u015fte bu, \u0130sa'n\u0131n \u00f6l\u00fcmden dirildikten sonra \u00f6\u011frencilere \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcyd\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yemekten sonra \u0130sa, Simun Petrus'a, \u201cYuhanna o\u011flu Simun, beni bunlardan daha \u00e7ok seviyor musun?\u201d diye sordu. Petrus, \u201cEvet, ya Rab\u201d dedi, \u201cSeni sevdi\u011fimi bilirsin.\u201d \u0130sa ona, \u201cKuzular\u0131m\u0131 otlat\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130kinci kez yine ona, \u201cYuhanna o\u011flu Simun, beni seviyor musun?\u201d diye sordu. O da, \u201cEvet, ya Rab, seni sevdi\u011fimi bilirsin\u201d dedi. \u0130sa ona, \u201cKoyunlar\u0131m\u0131 g\u00fct\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc kez ona, \u201cYuhanna o\u011flu Simun, beni seviyor musun?\u201d diye sordu. Petrus kendisine \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kez, \u201cBeni seviyor musun?\u201d diye sormas\u0131na \u00fcz\u00fcld\u00fc. \u201cYa Rab, sen her \u015feyi bilirsin, seni sevdi\u011fimi de bilirsin\u201d dedi. \u0130sa ona, \u201cKoyunlar\u0131m\u0131 otlat\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cSana do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, gen\u00e7li\u011finde kendi ku\u015fa\u011f\u0131n\u0131 kendin ba\u011flar, istedi\u011fin yere giderdin. Ama ya\u015flan\u0131nca ellerini uzatacaks\u0131n, ba\u015fkas\u0131 seni ba\u011flayacak ve istemedi\u011fin yere g\u00f6t\u00fcrecek.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bunu, Tanr\u0131'y\u0131 ne t\u00fcr bir \u00f6l\u00fcmle y\u00fcceltece\u011fini belirtmek i\u00e7in s\u00f6yledi. Sonra ona, \u201cArd\u0131mdan gel\u201d dedi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus arkas\u0131na d\u00f6nd\u00fc, \u0130sa'n\u0131n sevdi\u011fi \u00f6\u011frencinin kendilerini izledi\u011fini g\u00f6rd\u00fc. Bu \u00f6\u011frenci, ak\u015fam yeme\u011finde \u0130sa'n\u0131n g\u00f6\u011fs\u00fcne yaslanan ve, \u201cYa Rab, sana kim ihanet edecek?\u201d diye soran \u00f6\u011frencidir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petrus onu g\u00f6r\u00fcnce \u0130sa'ya, \u201cYa Rab, ya bu ne olacak?\u201d diye sordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBen gelinceye dek onun ya\u015famas\u0131n\u0131 istiyorsam, bundan sana ne?\u201d dedi. \u201cSen ard\u0131mdan gel!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bu y\u00fczden karde\u015fler aras\u0131nda o \u00f6\u011frencinin \u00f6lmeyece\u011fine dair bir s\u00f6ylenti \u00e7\u0131kt\u0131. Ama \u0130sa Petrus'a, \u201cO \u00f6lmeyecek\u201d dememi\u015fti. Sadece, \u201cBen gelinceye dek onun ya\u015famas\u0131n\u0131 istiyorsam, bundan sana ne?\u201d demi\u015fti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlara tan\u0131kl\u0131k eden ve bunlar\u0131 yazan \u00f6\u011frenci budur. Onun tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n do\u011fru oldu\u011funu biliyoruz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 daha ba\u015fka \u00e7ok \u015fey vard\u0131r. Bunlar tek tek yaz\u0131lsayd\u0131, san\u0131r\u0131m yaz\u0131lan kitaplar d\u00fcnyaya s\u0131\u011fmazd\u0131."
                }
            }
        }
    }
}