{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Joshua",
    "book_nr": "6",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB, kulu Musa'n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra onun yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nun o\u011flu Ye\u015fu'ya \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cKulum Musa \u00f6ld\u00fc. \u015eimdi kalk, b\u00fct\u00fcn halkla birlikte \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7. Size, \u0130srail halk\u0131na verece\u011fim \u00fclkeye girin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa'ya s\u00f6yledi\u011fim gibi, ayak basaca\u011f\u0131n\u0131z her yeri size veriyorum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131z \u00e7\u00f6lden L\u00fcbnan'a, b\u00fcy\u00fck F\u0131rat Irma\u011f\u0131'ndan \u2013b\u00fct\u00fcn Hitit \u00fclkesi dahil\u2013 bat\u0131daki Akdeniz'e kadar uzanacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ya\u015fam\u0131n boyunca hi\u00e7 kimse sana kar\u015f\u0131 koyamayacak; nas\u0131l Musa ile birlikte oldumsa, seninle de birlikte olaca\u011f\u0131m. Seni terk etmeyece\u011fim, seni y\u00fcz\u00fcst\u00fc b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cG\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli ol. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk\u0131, atalar\u0131na verece\u011fime ant i\u00e7ti\u011fim \u00fclkeyi miras almaya sen g\u00f6t\u00fcreceksin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yeter ki, g\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli ol. Kulum Musa'n\u0131n sana buyurdu\u011fu Kutsal Yasa'n\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc yerine getirmeye dikkat et. Gitti\u011fin her yerde ba\u015far\u0131l\u0131 olmak i\u00e7in bu yasadan ayr\u0131lma, sa\u011fa sola sapma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yasa Kitab\u0131'nda yaz\u0131lanlar\u0131 dilinden d\u00fc\u015f\u00fcrme. T\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00f6zenle yerine getirmek i\u00e7in gece g\u00fcnd\u00fcz onu d\u00fc\u015f\u00fcn. O zaman ba\u015far\u0131l\u0131 olacak ve amac\u0131na ula\u015facaks\u0131n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sana g\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli ol demedim mi? Korkma, y\u0131lma. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131n RAB gidece\u011fin her yerde seninle birlikte olacak.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ye\u015fu, halk\u0131n g\u00f6revlilerine \u015f\u00f6yle buyurdu:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cOrdugah\u0131n ortas\u0131ndan ge\u00e7ip halka \u015fu buyru\u011fu verin: \u2018Kendinize kumanya haz\u0131rlay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin size verece\u011fi \u00fclkeye girip oray\u0131 m\u00fclk edinmek i\u00e7in \u00fc\u00e7 g\u00fcn sonra \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7eceksiniz.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ye\u015fu, Ruben ve Gad oymaklar\u0131na ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na da \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cRAB'bin kulu Musa'n\u0131n, \u2018Tanr\u0131n\u0131z RAB bu \u00fclkeyi size verip sizi rahata erdirecek\u2019 dedi\u011fini an\u0131msay\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad\u0131nlar\u0131n\u0131z, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z ve hayvanlar\u0131n\u0131z \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda, Musa'n\u0131n size verdi\u011fi topraklarda kals\u0131n. Ama sizler, b\u00fct\u00fcn yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar, silahl\u0131 olarak karde\u015flerinizden \u00f6nce \u0131rma\u011f\u0131 ge\u00e7ip onlara yard\u0131m edin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB sizi rahata erdirdi\u011fi gibi, onlar\u0131 da rahata erdirecek. Onlar Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin verece\u011fi \u00fclkeyi m\u00fclk edindikten sonra siz de m\u00fclk edindi\u011finiz topraklara, RAB'bin kulu Musa'n\u0131n \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda size verdi\u011fi topraklara d\u00f6n\u00fcp oraya yerle\u015fin.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6nderler Ye\u015fu'ya, \u201cBize ne buyurduysan yapaca\u011f\u0131z\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201cBizi nereye g\u00f6nderirsen gidece\u011fiz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Her durumda Musa'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinledi\u011fimiz gibi, senin s\u00f6z\u00fcn\u00fc de dinleyece\u011fiz. Yeter ki, Musa'yla birlikte olmu\u015f olan Tanr\u0131n RAB seninle de birlikte olsun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemeyen, buyruklar\u0131na kar\u015f\u0131 gelip ba\u015fkald\u0131ran \u00f6l\u00fcmle cezaland\u0131r\u0131lacakt\u0131r. Yeter ki, sen g\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli ol.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nun o\u011flu Ye\u015fu \u015eittim'den gizlice iki casus g\u00f6nderdi. \u201cGidip \u00fclkeyi, \u00f6zellikle de Eriha'y\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131n\u201d dedi. B\u00f6ylece yola \u00e7\u0131kan casuslar, Rahav ad\u0131nda bir fahi\u015fenin evine gidip geceyi orada ge\u00e7irdiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu arada Eriha Kral\u0131'na, \u201c\u00dclkemizi ara\u015ft\u0131rmak \u00fczere bu gece \u0130srail halk\u0131ndan buraya adamlar geldi\u201d diye haber verildi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Eriha Kral\u0131, Rahav'a, \u201cSana gelip evinde kalan o adamlar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u201d diye haber g\u00f6nderdi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar \u00fclkemizi ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in geldiler.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130ki adam\u0131 saklam\u0131\u015f olan Rahav, \u201cAdamlar\u0131n bana geldikleri do\u011fru\u201d dedi, \u201cAma ben nereli olduklar\u0131n\u0131 bilmiyordum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Karanl\u0131k basar basmaz, kentin kap\u0131s\u0131 kapanmak \u00fczereyken \u00e7\u0131kt\u0131lar. Nereye gittiklerini bilmiyorum. Hemen pe\u015flerinden giderseniz yeti\u015firsiniz.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Asl\u0131nda kad\u0131n onlar\u0131 dama \u00e7\u0131karm\u0131\u015f, oraya sermi\u015f oldu\u011fu keten saplar\u0131n\u0131n alt\u0131na gizlemi\u015fti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kral\u0131n adamlar\u0131ysa casuslar\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n ge\u00e7itlerine giden yol boyunca kovalad\u0131lar. Onlar kentten \u00e7\u0131kar \u00e7\u0131kmaz kap\u0131 s\u00fcrg\u00fclenmi\u015fti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Damdaki adamlar yatmadan \u00f6nce kad\u0131n yanlar\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cRAB'bin bu \u00fclkeyi size verdi\u011fini biliyorum\u201d dedi, \u201cSizden \u00f6t\u00fcr\u00fc deh\u015fete kap\u0131ld\u0131k; \u00fclkede ya\u015fayan herkesin korkudan dizlerinin ba\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda RAB'bin Kam\u0131\u015f Denizi'ni \u00f6n\u00fcn\u00fczde nas\u0131l kuruttu\u011funu, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesindeki Amorlu iki krala \u2013Sihon ve Og'a\u2013 neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131, onlar\u0131 nas\u0131l yok etti\u011finizi duyduk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunlar\u0131 duydu\u011fumuzda korkudan dizlerimizin ba\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc. Sizin korkunuzdan kimsede derman kalmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131n\u0131z RAB hem yukar\u0131da g\u00f6klerde, hem de a\u015fa\u011f\u0131da yery\u00fcz\u00fcnde Tanr\u0131'd\u0131r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Size iyilik etti\u011fim gibi, siz de aileme iyilik edece\u011finize l\u00fctfen RAB ad\u0131na ant i\u00e7in. Annemi, babam\u0131, erkek ve k\u0131z karde\u015flerimle ailelerini \u00f6l\u00fcmden kurtar\u0131p hepimizi sa\u011f b\u0131rakaca\u011f\u0131n\u0131za ili\u015fkin bana g\u00fcvenilir bir i\u015faret verin.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adamlar, \u201cE\u011fer bu yapt\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa vurmazsan\u0131z, yerinize \u00f6lmeye haz\u0131r\u0131z\u201d dediler, \u201cRAB bu \u00fclkeyi bize verdi\u011finde sana iyilik edip s\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fc tutaca\u011f\u0131z.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kent surlar\u0131nda bir evde oturan Rahav, adamlar\u0131 iple pencereden a\u015fa\u011f\u0131 indirdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onlara, \u201cDa\u011fa \u00e7\u0131k\u0131n, yoksa sizi kovalayanlarla kar\u015f\u0131la\u015fabilirsiniz\u201d dedi, \u201cOnlar d\u00f6nene kadar \u00fc\u00e7 g\u00fcn orada saklan\u0131n. Sonra yolunuza devam edersiniz.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Adamlar Rahav'a, \u201cBize i\u00e7irdi\u011fin and\u0131 tutmas\u0131na tutar\u0131z\u201d dediler,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cAma \u00fclkeye girdi\u011fimizde \u015fu k\u0131rm\u0131z\u0131 ipi bizi indirdi\u011fin pencereye ba\u011fla. Anneni, baban\u0131, karde\u015flerinle baban\u0131n b\u00fct\u00fcn ev halk\u0131n\u0131 yan\u0131na, kendi evine topla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Evinin kap\u0131s\u0131ndan d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kan, kendi kan\u0131ndan sorumlu olacak; b\u00f6yle biri i\u00e7in sorumluluk kabul etmeyiz. Ama seninle birlikte evinde olan herhangi birine gelecek zarardan biz sorumluyuz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ancak bu yapt\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa vurursan, i\u00e7irdi\u011fin ant bizi ba\u011flamaz.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201cDedi\u011finiz gibi olsun\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. Onlar\u0131 yola \u00e7\u0131kar\u0131p u\u011furlad\u0131ktan sonra k\u0131rm\u0131z\u0131 ipi pencereye ba\u011flad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Adamlar ayr\u0131l\u0131p da\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131lar; kendilerini kovalayanlar d\u00f6n\u00fcnceye dek \u00fc\u00e7 g\u00fcn orada kald\u0131lar. Kovalayanlar yol boyu onlar\u0131 arad\u0131larsa da bulamad\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130ki adam geri d\u00f6nmek \u00fczere da\u011fdan indi. Irma\u011f\u0131 ge\u00e7ip Nun o\u011flu Ye\u015fu'nun yan\u0131na vard\u0131lar ve ba\u015flar\u0131ndan ge\u00e7en her \u015feyi ona anlatt\u0131lar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ye\u015fu'ya, \u201cRAB ger\u00e7ekten b\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi elimize teslim etti\u201d dediler, \u201cOrada ya\u015fayan herkesin korkudan dizlerinin ba\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabah erkenden kalkan Ye\u015fu, b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131yla birlikte \u015eittim'den yola \u00e7\u0131k\u0131p \u015eeria Irma\u011f\u0131'na kadar geldi. Irma\u011f\u0131 ge\u00e7meden orada konaklad\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn sonunda ordugah\u0131 ba\u015ftan ba\u015fa ge\u00e7en g\u00f6revliler"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "halka, \u201cLevili k\u00e2hinlerin Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 y\u00fcklendiklerini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde siz de yerinizden kalk\u0131p sand\u0131\u011f\u0131 izleyin\u201d diye buyurdular,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cB\u00f6ylece hangi y\u00f6ne gidece\u011finizi bileceksiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc daha \u00f6nce bu yoldan hi\u00e7 ge\u00e7mediniz. Ama Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'na yakla\u015fmay\u0131n; sand\u0131kla aran\u0131zda iki bin ar\u015f\u0131n kadar bir aral\u0131k kals\u0131n.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ye\u015fu halka, \u201cKendinizi kutsay\u0131n\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB yar\u0131n aran\u0131zda mucizeler yaratacak.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ye\u015fu k\u00e2hinlere, \u201cAntla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 y\u00fcklenip halk\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7in\u201d dedi. B\u00f6ylece k\u00e2hinler sand\u0131\u011f\u0131 y\u00fcklenip halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu arada RAB Ye\u015fu'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cMusa'yla birlikte oldu\u011fum gibi, seninle de birlikte oldu\u011fumu anlamalar\u0131 i\u00e7in bug\u00fcn seni b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fcnde y\u00fcceltmeye ba\u015flayaca\u011f\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinlere, \u2018\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131na var\u0131nca suda biraz ilerleyip durun\u2019 diye buyruk ver.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ye\u015fu \u0130srail halk\u0131na, \u201cYakla\u015f\u0131n, Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin s\u00f6ylediklerini dinleyin\u201d dedikten sonra ekledi:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cYa\u015fayan Tanr\u0131'n\u0131n aran\u0131zda oldu\u011funu, Kenan, Hitit, Hiv, Periz, Girga\u015f, Amor ve Yevus halklar\u0131n\u0131 kesinlikle \u00f6n\u00fcn\u00fczden s\u00fcrece\u011fini \u015fundan anlayacaks\u0131n\u0131z:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn Egemeni'ne ait olan Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131, sizden \u00f6nce \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7ecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eimdi her oymaktan birer ki\u015fi olmak \u00fczere \u0130srail oymaklar\u0131ndan kendinize on iki adam se\u00e7in."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn Egemeni RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinlerin ayaklar\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n sular\u0131na de\u011fer de\u011fmez, yukar\u0131dan a\u015fa\u011f\u0131ya akan sular kesilip bir y\u0131\u011f\u0131n halinde birikecek.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Halk \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7mek \u00fczere konaklad\u0131\u011f\u0131 yerden yola \u00e7\u0131kt\u0131. Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinler \u00f6nden gidiyorlard\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sand\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinler \u0131rma\u011f\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131na var\u0131p suya ayak bast\u0131klar\u0131nda \u2013\u015eeria Irma\u011f\u0131, ekin bi\u00e7me zaman\u0131nda kabar\u0131r, k\u0131y\u0131lar\u0131n\u0131 basar\u2013"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ta yukar\u0131dan gelen sular durdu, \u00e7ok uzaklarda, Saretan yak\u0131n\u0131nda bulunan Adam Kenti'nde bir y\u0131\u011f\u0131n halinde y\u00fckselmeye ba\u015flad\u0131. \u00d6yle ki, Arava \u2013Lut\u2013 G\u00f6l\u00fc'ne akan sular t\u00fcm\u00fcyle kesildi. Halk Eriha'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndan \u0131rma\u011f\u0131 ge\u00e7ti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinler, halk\u0131n tamam\u0131 \u0131rma\u011f\u0131 ge\u00e7inceye dek kurumu\u015f \u0131rmak yata\u011f\u0131n\u0131n ortas\u0131nda k\u0131p\u0131rdamadan durdular. B\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 kurumu\u015f \u0131rmak yata\u011f\u0131ndan ge\u00e7ti."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halk\u0131n t\u00fcm\u00fc \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7tikten sonra RAB Ye\u015fu'ya \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cHer oymaktan birer ki\u015fi olmak \u00fczere halktan on iki adam se\u00e7in."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onlara \u015funu buyurun: \u2018Buradan, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n ortas\u0131ndan, k\u00e2hinlerin ayaklar\u0131n\u0131 sa\u011flam bi\u00e7imde bast\u0131klar\u0131 yerden birer ta\u015f al\u0131n. Bu ta\u015flar\u0131 yan\u0131n\u0131zda g\u00f6t\u00fcr\u00fcp geceyi ge\u00e7irece\u011finiz yere koyun.\u2019\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6ylece Ye\u015fu \u0130srail'in her oyma\u011f\u0131ndan birer ki\u015fi olmak \u00fczere se\u00e7ti\u011fi on iki adam\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onlara, \u201cIrma\u011f\u0131n ortas\u0131na, Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'na kadar gidin\u201d diye buyurdu, \u201c\u0130srail halk\u0131n\u0131n oymak say\u0131s\u0131na g\u00f6re her biriniz omuzuna birer ta\u015f als\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunlar sizin i\u00e7in bir an\u0131 olacak. \u00c7ocuklar\u0131n\u0131z ilerde, \u2018Bu ta\u015flar\u0131n sizin i\u00e7in anlam\u0131 ne?\u2019 diye sorduklar\u0131nda,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "onlara diyeceksiniz ki, \u2018\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n sular\u0131 RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde kesildi. Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 \u0131rmaktan ge\u00e7erken akan sular durdu. Bu ta\u015flar sonsuza dek \u0130srail halk\u0131 i\u00e7in bu olay\u0131n an\u0131s\u0131 olacak.\u2019\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130srailliler Ye\u015fu'nun buyru\u011funu yerine getirdiler. RAB'bin Ye\u015fu'ya s\u00f6yledi\u011fi gibi, \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n ortas\u0131ndan ald\u0131klar\u0131 on iki ta\u015f\u0131 konaklayacaklar\u0131 yere g\u00f6t\u00fcr\u00fcp bir araya y\u0131\u011fd\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ye\u015fu ayr\u0131ca \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n ortas\u0131na, Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinlerin durdu\u011fu yere on iki ta\u015f diktirdi. Bu ta\u015flar bug\u00fcn de oradad\u0131r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6ylece RAB'bin Ye\u015fu'ya, halka iletilmek \u00fczere buyurdu\u011fu her \u015fey yerine getirilinceye dek, sand\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinler \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n ortas\u0131nda durdular. Her \u015fey Musa'n\u0131n Ye\u015fu'ya buyurdu\u011fu gibi yap\u0131ld\u0131. Halk da \u00e7abucak \u0131rma\u011f\u0131 ge\u00e7ti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Halk\u0131n t\u00fcm\u00fc ge\u00e7tikten sonra k\u00e2hinler RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'yla birlikte halk\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7tiler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ruben ve Gad oymaklar\u0131yla Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131, Musa'n\u0131n kendilerine buyurdu\u011fu gibi, silahl\u0131 olarak \u0130srail halk\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7tiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6ylece k\u0131rk bin kadar silahl\u0131 adam sava\u015fmak \u00fczere RAB'bin \u00f6n\u00fcnde Eriha ovalar\u0131na girdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB o g\u00fcn Ye\u015fu'yu b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fcnde y\u00fcceltti. Musa'ya ya\u015fam\u0131 boyunca nas\u0131l sayg\u0131 g\u00f6sterdilerse, Ye\u015fu'ya da \u00f6yle sayg\u0131 g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB Ye\u015fu'ya, \u201cLevha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinlerin \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan \u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131 buyur\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ye\u015fu da k\u00e2hinlere, \u201c\u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan \u00e7\u0131k\u0131n\u201d diye buyurdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan k\u00e2hinler \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n ortas\u0131ndan ayr\u0131l\u0131p karaya ayak basar basmaz \u0131rma\u011f\u0131n sular\u0131 eskisi gibi akmaya ve k\u0131y\u0131lar\u0131 basmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Halk \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 birinci ay\u0131n onuncu g\u00fcn\u00fc ge\u00e7ip Gilgal'da, Eriha'n\u0131n do\u011fu s\u0131n\u0131r\u0131nda konaklad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ye\u015fu \u0131rmaktan al\u0131nan on iki ta\u015f\u0131 Gilgal'a dikti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonra \u0130srail halk\u0131na \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u00c7ocuklar\u0131n\u0131z bir g\u00fcn size, \u2018Bu ta\u015flar\u0131n anlam\u0131 nedir?\u2019 diye soracak olurlarsa,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "onlara, \u2018\u0130srail halk\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kurumu\u015f yata\u011f\u0131ndan ge\u00e7ti\u2019 diyeceksiniz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2018Tanr\u0131n\u0131z RAB Kam\u0131\u015f Denizi'ni ge\u00e7i\u015fimiz boyunca \u00f6n\u00fcm\u00fczde nas\u0131l kuruttuysa, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 da ge\u00e7i\u015finiz boyunca \u00f6n\u00fcn\u00fczde kuruttu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d6yle ki, yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 RAB'bin ne denli g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011funu anlas\u0131n; siz de Tanr\u0131n\u0131z RAB'den her zaman korkas\u0131n\u0131z!\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB'bin \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n sular\u0131n\u0131 \u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnde, halk\u0131n ge\u00e7i\u015fi boyunca nas\u0131l kuruttu\u011funu duyan bat\u0131 yakas\u0131ndaki Amorlu krallarla Akdeniz k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Kenanl\u0131 krallar, \u0130srailliler'den \u00f6t\u00fcr\u00fc can derdine d\u00fc\u015ft\u00fcler; korkudan dizlerinin ba\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu arada RAB, Ye\u015fu'ya \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cKendine ta\u015ftan b\u0131\u00e7aklar yap ve \u0130srailliler'i eskisi gibi s\u00fcnnet et.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece Ye\u015fu ta\u015ftan yapt\u0131\u011f\u0131 b\u0131\u00e7aklarla \u0130srailliler'i Givat-Haaralot'ta s\u00fcnnet etti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunu yapmas\u0131n\u0131n nedeni \u015fuydu: \u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda sava\u015fabilecek ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkekler, M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra \u00e7\u00f6lden ge\u00e7erken \u00f6lm\u00fc\u015flerdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kan erkeklerin hepsi s\u00fcnnetliydi. Ama M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra yolda, \u00e7\u00f6lde do\u011fan erkeklerin hi\u00e7biri s\u00fcnnet olmam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda sava\u015facak ya\u015fta olanlar\u0131n t\u00fcm\u00fc \u00f6l\u00fcnceye dek \u00e7\u00f6lde k\u0131rk y\u0131l dola\u015ft\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlememi\u015flerdi. RAB bize verilmek \u00fczere atalar\u0131m\u0131za s\u00f6z verdi\u011fi s\u00fct ve bal akan \u00fclkeyi onlara g\u00f6stermeyece\u011fine ant i\u00e7mi\u015fti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB onlar\u0131n yerine \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ya\u015fatt\u0131. S\u00fcnnetsiz olan bu \u00e7ocuklar\u0131 Ye\u015fu s\u00fcnnet etti. \u00c7\u00fcnk\u00fc yolda s\u00fcnnet olmam\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn erkekler s\u00fcnnet edildikten sonra yaralar\u0131 iyile\u015finceye dek ordugahta kald\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Ye\u015fu'ya, \u201cM\u0131s\u0131r'da u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131z utanc\u0131 bug\u00fcn \u00fczerinizden kald\u0131rd\u0131m\u201d dedi. Bug\u00fcn de oraya Gilgal denmesinin nedeni budur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gilgal'da, Eriha ovalar\u0131nda konaklam\u0131\u015f olan \u0130srail halk\u0131, ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u0131 F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131 kutlad\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bayram\u0131n ertesi g\u00fcn\u00fc, tam o g\u00fcn, \u00fclkenin \u00fcr\u00fcn\u00fcnden mayas\u0131z ekmek yapt\u0131lar ve kavrulmu\u015f ba\u015fak yediler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dclkenin \u00fcr\u00fcn\u00fcnden yemeleri \u00fczerine ertesi g\u00fcn man kesildi. Man kesilince \u0130srailliler o y\u0131l Kenan topraklar\u0131n\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fcyle beslendiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ye\u015fu Eriha'n\u0131n yak\u0131n\u0131ndayd\u0131. Ba\u015f\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131nca \u00f6n\u00fcnde, k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 \u00e7ekmi\u015f bir adam g\u00f6rd\u00fc. Ona yakla\u015farak, \u201cSen bizden misin, kar\u015f\u0131 taraftan m\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adam, \u201cHi\u00e7biri\u201d dedi, \u201cBen RAB'bin ordusunun komutan\u0131y\u0131m. \u015eimdi geldim.\u201d O zaman Ye\u015fu y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapan\u0131p ona tap\u0131nd\u0131. \u201cEfendimin kuluna buyru\u011fu nedir?\u201d diye sordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB'bin ordusunun komutan\u0131, \u201c\u00c7ar\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bast\u0131\u011f\u0131n yer kutsald\u0131r.\u201d Ye\u015fu s\u00f6yleneni yapt\u0131."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eriha Kenti'nin kap\u0131lar\u0131 \u0130srailliler y\u00fcz\u00fcnden s\u0131ms\u0131k\u0131 kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Ne giren vard\u0131, ne de \u00e7\u0131kan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB Ye\u015fu'ya, \u201c\u0130\u015fte Eriha'y\u0131, kral\u0131n\u0131 ve yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 senin eline teslim ediyorum\u201d dedi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cSiz sava\u015f\u00e7\u0131lar, kentin \u00e7evresini g\u00fcnde bir kez olmak \u00fczere alt\u0131 g\u00fcn dolanacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ko\u00e7 boynuzundan yap\u0131lm\u0131\u015f birer boru ta\u015f\u0131yan yedi k\u00e2hin sand\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcnden gitsin. Yedinci g\u00fcn kentin \u00e7evresini yedi kez dolan\u0131n; bu arada k\u00e2hinler borular\u0131n\u0131 \u00e7als\u0131nlar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e2hinlerin ko\u00e7 boynuzu borular\u0131n\u0131 uzun uzun \u00e7ald\u0131klar\u0131n\u0131 i\u015fitti\u011finizde, b\u00fct\u00fcn halk y\u00fcksek sesle ba\u011f\u0131rs\u0131n. O zaman kentin surlar\u0131 \u00e7\u00f6kecek ve herkes bulundu\u011fu yerden dosdo\u011fru kente girecek.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nun o\u011flu Ye\u015fu k\u00e2hinleri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cRAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 al\u0131n\u201d dedi, \u201cYedi k\u00e2hin, ellerinde ko\u00e7 boynuzu borularla sand\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcnde y\u00fcr\u00fcs\u00fcn.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra halka, \u201cKalk\u0131n, kentin \u00e7evresini dolanmaya ba\u015flay\u0131n\u201d dedi, \u201cSilahl\u0131 \u00f6nc\u00fcler RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnden gitsin.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ye\u015fu'nun bunlar\u0131 halka s\u00f6ylemesinden sonra, ko\u00e7 boynuzu birer boru ta\u015f\u0131yan yedi k\u00e2hin borular\u0131n\u0131 \u00e7alarak RAB'bin \u00f6n\u00fcnde ilerlemeye ba\u015flad\u0131lar. Onlar\u0131 RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 izliyordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Silahl\u0131 \u00f6nc\u00fcler boru \u00e7alan k\u00e2hinlerin \u00f6n\u00fcnden, art\u00e7\u0131lar da sand\u0131\u011f\u0131n arkas\u0131ndan ilerliyor, bu arada borular \u00e7al\u0131n\u0131yordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ye\u015fu halka \u015fu buyru\u011fu verdi: \u201cSava\u015f naralar\u0131 atmay\u0131n, sesinizi y\u00fckseltmeyin. \u2018Ba\u011f\u0131r\u0131n\u2019 diyece\u011fim g\u00fcne dek a\u011fz\u0131n\u0131zdan tek bir s\u00f6z \u00e7\u0131kmas\u0131n. Buyru\u011fumu duyunca ba\u011f\u0131r\u0131n.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Halk RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'yla birlikte kentin \u00e7evresini bir kez doland\u0131, sonra ordugaha d\u00f6n\u00fcp geceyi orada ge\u00e7irdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ertesi sabah Ye\u015fu erkenden kalkt\u0131. K\u00e2hinler de RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 y\u00fcklendiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ko\u00e7 boynuzu borular ta\u015f\u0131yan yedi k\u00e2hin RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde ilerliyor, bir yandan da borular\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131yorlard\u0131. Silahl\u0131 \u00f6nc\u00fcler onlar\u0131n \u00f6n\u00fcnden gidiyor, art\u00e7\u0131lar da RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 izliyordu. Bu arada borular s\u00fcrekli \u00e7al\u0131n\u0131yordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylece ikinci g\u00fcn de kentin \u00e7evresini bir kez dolan\u0131p ordugaha d\u00f6nd\u00fcler. Ayn\u0131 \u015feyi alt\u0131 g\u00fcn yinelediler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn erkenden, \u015fafak s\u00f6kerken kalk\u0131p kentin \u00e7evresini ayn\u0131 \u015fekilde yedi kez doland\u0131lar. Kentin \u00e7evresini yaln\u0131z o g\u00fcn yedi kez doland\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e2hinler yedinci turda borular\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131nca, Ye\u015fu halka, \u201cBa\u011f\u0131r\u0131n! RAB kenti size verdi\u201d dedi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cKent, i\u00e7indeki her \u015feyle birlikte, RAB'be ko\u015fulsuz adanm\u0131\u015ft\u0131r. Yaln\u0131z g\u00f6nderdi\u011fimiz ulaklar\u0131 saklam\u0131\u015f olan fahi\u015fe Rahav'la evindekiler sa\u011f b\u0131rak\u0131lacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sak\u0131n RAB'be adanan herhangi bir \u015feye el s\u00fcrmeyin. Adad\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015feyleri al\u0131rsan\u0131z \u0130srail'in ordugah\u0131n\u0131 felakete ve y\u0131k\u0131ma s\u00fcr\u00fcklersiniz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn alt\u0131nla g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7 ve demir e\u015fya RAB'be ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bunlar RAB'bin hazinesine girecek.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Halk ba\u011f\u0131rmaya ba\u015flad\u0131, k\u00e2hinler de borular\u0131n\u0131 \u00e7ald\u0131lar. Boru sesini i\u015fiten halk daha y\u00fcksek sesle ba\u011f\u0131rd\u0131. Kentin surlar\u0131 \u00e7\u00f6kt\u00fc. Herkes bulundu\u011fu yerden dosdo\u011fru kente girdi. B\u00f6ylece kenti ele ge\u00e7irdiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kad\u0131n erkek, gen\u00e7 ya\u015fl\u0131, k\u00fc\u00e7\u00fck ve b\u00fcy\u00fck ba\u015f hayvanlardan e\u015feklere dek, kentte ne kadar canl\u0131 varsa, hepsini k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip yok ettiler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ye\u015fu \u00fclkeye casus olarak g\u00f6nderdi\u011fi iki adama, \u201cO fahi\u015fenin evine gidin, ant i\u00e7ti\u011finiz gibi, kad\u0131n\u0131 ve b\u00fct\u00fcn yak\u0131nlar\u0131n\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131n\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eve giren gen\u00e7 casuslar Rahav'\u0131, annesini, babas\u0131n\u0131, erkek karde\u015fleriyle b\u00fct\u00fcn akrabalar\u0131n\u0131 ve kendisine ait olan her \u015feyi al\u0131p \u0130srail ordugah\u0131n\u0131n yak\u0131n\u0131na getirdiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sonra kenti i\u00e7indekilerle birlikte ate\u015fe verdiler. Ancak alt\u0131n\u0131 ve g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc, tun\u00e7 ve demir e\u015fyay\u0131 RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n hazinesine koydular."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ye\u015fu fahi\u015fe Rahav'a, babas\u0131n\u0131n ev halk\u0131yla yak\u0131nlar\u0131na dokunmad\u0131. Ye\u015fu'nun Eriha'y\u0131 ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in g\u00f6nderdi\u011fi ulaklar\u0131 saklayan Rahav, bug\u00fcn de \u0130srailliler'in aras\u0131nda ya\u015f\u0131yor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bundan sonra Ye\u015fu \u015f\u00f6yle ant i\u00e7ti: \u201cBu kenti, Eriha'y\u0131 yeniden kurmaya kalk\u0131\u015fan, RAB'bin lanetine u\u011fras\u0131n. Buna kalk\u0131\u015fan ki\u015fi b\u00fcy\u00fck o\u011flunu kaybetme pahas\u0131na temel atacak, en k\u00fc\u00e7\u00fck o\u011flunu kaybetme pahas\u0131na da kentin kap\u0131lar\u0131n\u0131 yerine takacak.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "RAB Ye\u015fu'yla birlikteydi. Ye\u015fu'nun \u00fcn\u00fc \u00fclkenin her yan\u0131na yay\u0131ld\u0131."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne var ki, \u0130srailliler adanan e\u015fyalar konusunda RAB'be ihanet ettiler. Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Zerah o\u011flu, Zavdi o\u011flu, Karmi o\u011flu Akan adanm\u0131\u015f e\u015fyalar\u0131n baz\u0131lar\u0131n\u0131 al\u0131nca, RAB \u0130srailliler'e \u00f6fkelendi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ye\u015fu, Eriha'dan Beytel'in do\u011fusunda, Beytaven yak\u0131n\u0131ndaki Ay Kenti'ne adamlar g\u00f6ndererek, \u201cGidip \u00fclkeyi ara\u015ft\u0131r\u0131n\u201d dedi. Adamlar da gidip Ay Kenti'ni ara\u015ft\u0131rd\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra Ye\u015fu'nun yan\u0131na d\u00f6nerek ona, \u201cB\u00fct\u00fcn halk\u0131n oraya gidip yorulmas\u0131na gerek yok\u201d dediler, \u201cSay\u0131s\u0131 az olan Ay halk\u0131n\u0131 yenmeye iki \u00fc\u00e7 bin ki\u015fi yeter.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kentin \u00fczerine y\u00fcr\u00fcyen \u00fc\u00e7 bin kadar \u0130srailli, Ay halk\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde ka\u00e7maya ba\u015flad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ay halk\u0131 onlardan otuz alt\u0131 kadar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc, sa\u011f kalanlar\u0131 da kentin kap\u0131s\u0131ndan \u015eevarim'e dek kovalad\u0131. Bay\u0131rdan a\u015fa\u011f\u0131 ka\u00e7anlar\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Korkudan \u0130srailliler'in dizlerinin ba\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ye\u015fu giysilerini y\u0131rtarak \u0130srail'in ileri gelenleriyle birlikte ba\u015f\u0131ndan a\u015fa\u011f\u0131 toprak d\u00f6k\u00fcp RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131 ve ak\u015fama dek bu durumda kald\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ard\u0131ndan \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy Egemen RAB, bizi Amorlular'\u0131n eline teslim edip yok etmek i\u00e7in mi \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7irdin? Ke\u015fke halimize raz\u0131 olup \u0131rma\u011f\u0131n \u00f6tesinde kalsayd\u0131k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ya Rab, \u0130srail halk\u0131 d\u00f6n\u00fcp d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7t\u0131ktan sonra ben ne diyebilirim!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kenanl\u0131lar ve \u00fclkede ya\u015fayan \u00f6b\u00fcr halklar bunu duyunca \u00e7evremizi ku\u015fatacak, ad\u0131m\u0131z\u0131 yery\u00fcz\u00fcnden silecekler. Ya sen, ya Rab, kendi y\u00fcce ad\u0131n i\u00e7in ne yapacaks\u0131n?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB Ye\u015fu'ya \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cAya\u011fa kalk! Neden b\u00f6yle y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapan\u0131yorsun?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130srailliler g\u00fcnah i\u015flediler. Onlarla yapt\u0131\u011f\u0131m ve yerine getirmelerini buyurdu\u011fum antla\u015fmay\u0131 bozdular. Ko\u015fulsuz adanm\u0131\u015f e\u015fyalar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131p kendi e\u015fyalar\u0131 aras\u0131na gizlediler ve yalan s\u00f6ylediler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130\u015fte bu y\u00fczden \u0130srailliler d\u00fc\u015fmana kar\u015f\u0131 tutunam\u0131yor, arkalar\u0131n\u0131 d\u00f6n\u00fcp d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc lanete u\u011frad\u0131lar. Sizde bulunan adanm\u0131\u015f e\u015fyalar\u0131 yok etmezseniz, art\u0131k sizinle birlikte olmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kalk, halk\u0131 kutsa ve onlara de ki, \u2018Kendinizi yar\u0131n i\u00e7in kutsay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey \u0130srail, adanm\u0131\u015f e\u015fyalar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 ald\u0131n\u0131z. Bunlar\u0131 yok etmedik\u00e7e d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131z\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda dayanamazs\u0131n\u0131z.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sabah olunca oymak oymak dizilip s\u0131rayla \u00f6ne \u00e7\u0131kacaks\u0131n\u0131z. RAB'bin belirleyece\u011fi oymak, boy boy \u00f6ne \u00e7\u0131kacak. RAB'bin belirleyece\u011fi boy, aile aile \u00f6ne \u00e7\u0131kacak. Yine RAB'bin belirleyece\u011fi ailenin erkekleri teker teker \u00f6ne \u00e7\u0131kacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adanm\u0131\u015f e\u015fyalar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 belirlenen ki\u015fi, kendisine ait her \u015feyle birlikte ate\u015fe at\u0131lacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin Antla\u015fmas\u0131'n\u0131 bozup \u0130srail'de i\u011fren\u00e7 bir g\u00fcnah i\u015fledi.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sabah erkenden kalkan Ye\u015fu, \u0130srail halk\u0131n\u0131 oymak oymak \u00f6ne \u00e7\u0131kard\u0131. Bunlardan Yahuda oyma\u011f\u0131 belirlendi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yahuda boylar\u0131n\u0131 teker teker \u00f6ne \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131nda, Zerah boyu belirlendi. Zerahl\u0131lar aile aile \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Zavdi ailesi belirlendi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zavdi ailesinin erkekleri teker teker \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Zerah o\u011flu, Zavdi o\u011flu, Karmi o\u011flu Akan belirlendi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O zaman Ye\u015fu Akan'a, \u201cO\u011flum\u201d dedi, \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin hakk\u0131 i\u00e7in do\u011fruyu s\u00f6yle, ne yapt\u0131n, s\u00f6yle bana, benden gizleme.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akan, \u201cDo\u011fru\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015fledim. Yapt\u0131\u011f\u0131m \u015fu:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ganimetin i\u00e7inde \u015einar i\u015fi g\u00fczel bir kaftan, iki y\u00fcz \u015fekel g\u00fcm\u00fc\u015f, elli \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda bir k\u00fcl\u00e7e alt\u0131n g\u00f6r\u00fcnce dayanamay\u0131p ald\u0131m. En altta g\u00fcm\u00fc\u015f olmak \u00fczere, t\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7ad\u0131r\u0131m\u0131n ortas\u0131nda topra\u011fa g\u00f6md\u00fcm.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ye\u015fu'nun g\u00f6revlendirdi\u011fi adamlar hemen \u00e7ad\u0131ra ko\u015ftular. G\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015f e\u015fyalar\u0131 orada buldular. G\u00fcm\u00fc\u015f en alttayd\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7ad\u0131rdan \u00e7\u0131kard\u0131lar, Ye\u015fu'ya ve \u0130srail halk\u0131na getirip RAB'bin \u00f6n\u00fcnde yere serdiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ye\u015fu ile \u0130srail halk\u0131, Zerah o\u011flu Akan'\u0131, g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc, alt\u0131n k\u00fcl\u00e7eyi, kaftan\u0131, Akan'\u0131n o\u011fullar\u0131yla k\u0131zlar\u0131n\u0131, s\u0131\u011f\u0131r ve davarlar\u0131yla e\u015fe\u011fini, \u00e7ad\u0131r\u0131yla b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131n\u0131 al\u0131p Akor Vadisi'ne g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ye\u015fu Akan'a, \u201cBizi neden bu felakete s\u00fcr\u00fckledin?\u201d dedi, \u201cRAB de bug\u00fcn seni felakete s\u00fcr\u00fckleyecek.\u201d Ard\u0131ndan b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 Akan'\u0131 ta\u015fa tuttu; kendisine ait ne varsa ta\u015flay\u0131p yakt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akan'\u0131n \u00fczerine ta\u015flardan b\u00fcy\u00fck bir y\u0131\u011f\u0131n yapt\u0131lar. Bu y\u0131\u011f\u0131n bug\u00fcn de duruyor. Bunun \u00fczerine RAB'bin \u00f6fkesi dindi. Oran\u0131n bug\u00fcn de Akor Vadisi diye an\u0131lmas\u0131n\u0131n nedeni budur."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Ye\u015fu'ya, \u201cKorkma, y\u0131lma\u201d dedi, \u201cB\u00fct\u00fcn sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 yan\u0131na al\u0131p Ay Kenti'nin \u00fczerine y\u00fcr\u00fc. Ay Kral\u0131'n\u0131, halk\u0131n\u0131 ve kenti b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131yla birlikte sana teslim ediyorum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eriha'ya ve kral\u0131na ne yapt\u0131ysan, Ay Kenti'ne ve kral\u0131na da ayn\u0131s\u0131n\u0131 yap. Ama mal ve hayvanlardan olu\u015fan ganimeti kendinize ay\u0131r\u0131n. Kentin gerisinde pusu kur.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece Ye\u015fu b\u00fct\u00fcn sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131yla birlikte Ay Kenti'nin \u00fczerine y\u00fcr\u00fcmeye haz\u0131rland\u0131. Se\u00e7ti\u011fi otuz bin yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131y\u0131 geceleyin yola \u00e7\u0131kar\u0131rken"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "onlara \u015f\u00f6yle buyurdu: \u201cGidip kentin gerisinde pusuya yat\u0131n. Kentin \u00e7ok uza\u011f\u0131nda durmay\u0131n. Hepiniz her an haz\u0131r olun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ben yan\u0131mdaki halkla birlikte kente yakla\u015faca\u011f\u0131m. Bir \u00f6nceki gibi, d\u00fc\u015fman kentten \u00e7\u0131k\u0131p \u00fczerimize gelince, \u00f6nlerinde ka\u00e7ar gibi yap\u0131p"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "onlar\u0131 kentten uzakla\u015ft\u0131r\u0131ncaya dek ard\u0131m\u0131zdan s\u00fcr\u00fckleyece\u011fiz. \u00d6nceki gibi onlardan ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 sanacaklar. Biz ka\u00e7ar gibi yaparken,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "siz de pusu kurdu\u011funuz yerden \u00e7\u0131k\u0131p kenti ele ge\u00e7irirsiniz. Tanr\u0131m\u0131z RAB oray\u0131 elinize teslim edecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kenti ele ge\u00e7irince ate\u015fe verin. RAB'bin buyru\u011funa g\u00f6re hareket edin. \u0130\u015fte buyru\u011fum budur.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Ye\u015fu onlar\u0131 yolcu etti. Adamlar gidip Beytel ile Ay Kenti aras\u0131nda, Ay Kenti'nin bat\u0131s\u0131nda pusuya yatt\u0131lar. Ye\u015fu ise geceyi halkla birlikte ge\u00e7irdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ye\u015fu sabah erkenden kalkarak halk\u0131 toplad\u0131. Sonra kendisi ve \u0130srail'in ileri gelenleri \u00f6nde olmak \u00fczere Ay Kenti'ne do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ye\u015fu, yan\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn sava\u015f\u00e7\u0131larla kentin \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Yakla\u015f\u0131p kentin kuzeyinde ordugah kurdular. Kentle aralar\u0131nda bir vadi vard\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ye\u015fu be\u015f bin ki\u015fi kadar bir g\u00fc\u00e7le Beytel ile Ay Kenti aras\u0131nda, kentin bat\u0131s\u0131nda pusu kurdurdu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ard\u0131ndan hem kuzeyde ordugah kuranlar, hem bat\u0131da pusuya yatanlar sava\u015f d\u00fczenine girdiler. Ye\u015fu o gece vadide ilerledi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunu g\u00f6ren Ay Kral\u0131, kent halk\u0131yla birlikte sabah erkenden kalkt\u0131. Zaman yitirmeden, \u0130srailliler'e kar\u015f\u0131 sava\u015fmak \u00fczere Arava b\u00f6lgesinin kar\u015f\u0131s\u0131nda belirlenen yere \u00e7\u0131kt\u0131. Ne var ki, kentin gerisinde kendisine kar\u015f\u0131 kurulan pusudan habersizdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ye\u015fu ile yan\u0131ndaki \u0130srailliler, kent halk\u0131 \u00f6n\u00fcnde bozguna u\u011fram\u0131\u015f gibi, \u00e7\u00f6le do\u011fru ka\u00e7maya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kentteki b\u00fct\u00fcn halk \u0130srailliler'i kovalamaya \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131. Ama Ye\u015fu'yu kovalarken kentten uzakla\u015ft\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ay Kenti'yle Beytel'den \u0130srailliler'i kovalamaya \u00e7\u0131kmayan tek ki\u015fi kalmam\u0131\u015ft\u0131. \u0130srailliler'i kovalamaya \u00e7\u0131karlarken kent kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k b\u0131rakt\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB Ye\u015fu'ya, \u201cElindeki palay\u0131 Ay Kenti'ne do\u011fru uzat; oray\u0131 senin eline teslim ediyorum\u201d dedi. Ye\u015fu elindeki palay\u0131 kente do\u011fru uzatt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elini uzat\u0131r uzatmaz, pusudakiler yerlerinden f\u0131rlay\u0131p kente girdiler; kenti ele ge\u00e7irip hemen ate\u015fe verdiler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kentliler arkalar\u0131na d\u00f6n\u00fcp bak\u0131nca, yanan kentten g\u00f6klere y\u00fckselen duman\u0131 g\u00f6rd\u00fcler. \u00c7\u00f6le do\u011fru ka\u00e7an \u0130srailliler de geri d\u00f6n\u00fcp onlara sald\u0131r\u0131nca art\u0131k ka\u00e7acak hi\u00e7bir yerleri kalmad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pusuya yatm\u0131\u015f olanlar\u0131n kenti ele ge\u00e7irdi\u011fini, kentten dumanlar y\u00fckseldi\u011fini g\u00f6ren Ye\u015fu ile yan\u0131ndaki \u0130srailliler, geri d\u00f6n\u00fcp Ay halk\u0131na sald\u0131rd\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kenti ele ge\u00e7irenler de \u00e7\u0131k\u0131p sald\u0131r\u0131ya kat\u0131l\u0131nca, kent halk\u0131 iki y\u00f6nden gelen \u0130srailliler'in ortas\u0131nda kald\u0131. \u0130srailliler tek canl\u0131 b\u0131rakmadan hepsini \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sa\u011f olarak tutsak ald\u0131klar\u0131 Ay Kral\u0131'n\u0131 Ye\u015fu'nun \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kard\u0131lar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130srailliler Ay Kenti'nden \u00e7\u0131k\u0131p kendilerini k\u0131rsal alanlarda ve \u00e7\u00f6lde kovalayanlar\u0131n hepsini k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdikten sonra kente d\u00f6n\u00fcp geri kalanlar\u0131 da k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O g\u00fcn Ay halk\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fc \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u00d6ld\u00fcr\u00fclenlerin toplam\u0131, kad\u0131n erkek, on iki bin ki\u015fiydi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ye\u015fu kentte ya\u015fayanlar\u0131n t\u00fcm\u00fc yok edilinceye dek pala tutan elini indirmedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130srailliler, RAB'bin Ye\u015fu'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca, kentin yaln\u0131z hayvanlar\u0131yla mallar\u0131n\u0131 ya\u011fmalad\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Ye\u015fu Ay Kenti'ni ate\u015fe verdi, yak\u0131p y\u0131k\u0131p viraneye \u00e7evirdi. Y\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 bug\u00fcn de duruyor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ay Kral\u0131'n\u0131 a\u011faca as\u0131p ak\u015fama dek orada b\u0131rakan Ye\u015fu, g\u00fcne\u015f batarken cesedi a\u011fa\u00e7tan indirerek kent kap\u0131s\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na att\u0131rd\u0131. Cesedin \u00fczerine ta\u015flardan b\u00fcy\u00fck bir y\u0131\u011f\u0131n yapt\u0131lar. Bu y\u0131\u011f\u0131n bug\u00fcn de duruyor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bundan sonra Ye\u015fu Eval Da\u011f\u0131'nda \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be bir sunak yapt\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sunak, RAB'bin kulu Musa'n\u0131n \u0130srail halk\u0131na verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca, Musa'n\u0131n Yasa Kitab\u0131'nda yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi yontulmam\u0131\u015f, demir alet de\u011fmemi\u015f ta\u015flardan yap\u0131ld\u0131. RAB'be orada yakmal\u0131k sunular sundular, esenlik kurbanlar\u0131 kestiler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ye\u015fu Musa'n\u0131n \u0130srail halk\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde yazm\u0131\u015f oldu\u011fu Kutsal Yasa'n\u0131n kopyas\u0131n\u0131 orada ta\u015f levhalara yazd\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler, ileri gelenleriyle, g\u00f6revlileriyle ve h\u00e2kimleriyle birlikte \u2013yabanc\u0131lar dahil\u2013 RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n iki yan\u0131nda, y\u00fczleri, sand\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan Levili k\u00e2hinlere d\u00f6n\u00fck olarak dizildiler. Halk\u0131n yar\u0131s\u0131 s\u0131rt\u0131n\u0131 Gerizim Da\u011f\u0131'na, \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131 da Eval Da\u011f\u0131'na verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin kulu Musa kutsanmalar\u0131 i\u00e7in bu \u015fekilde durmalar\u0131n\u0131 daha \u00f6nce buyurmu\u015ftu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Ye\u015fu yasan\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc, kutsama ve lanetle ilgili b\u00f6l\u00fcmleri Yasa Kitab\u0131'nda yaz\u0131l\u0131 oldu\u011fu gibi okudu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "B\u00f6ylece Ye\u015fu'nun, yabanc\u0131lar\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu kad\u0131nl\u0131, \u00e7ocuklu b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funa, Musa'n\u0131n buyruklar\u0131ndan okumad\u0131\u011f\u0131 tek bir s\u00f6z kalmad\u0131."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde, da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede, \u015eefela'da ve L\u00fcbnan'a kadar uzanan Akdeniz k\u0131y\u0131s\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn krallar \u2013Hitit, Amor, Kenan, Periz, Hiv ve Yevus krallar\u0131\u2013 olup bitenleri duyunca,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ye\u015fu'ya ve \u0130srail halk\u0131na kar\u015f\u0131 hep birlikte sava\u015fmak i\u00e7in bir araya geldiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Givon halk\u0131 ise Ye\u015fu'nun Eriha ve Ay kentlerine yapt\u0131klar\u0131n\u0131 duyunca"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hileye ba\u015fvurdu. Kendilerine el\u00e7i s\u00fcs\u00fc vererek e\u015feklerinin s\u0131rt\u0131na y\u0131pranm\u0131\u015f heybeler, eski, y\u0131rt\u0131k ve yamal\u0131 \u015farap tulumlar\u0131 y\u00fcklediler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ayaklar\u0131nda y\u0131pranm\u0131\u015f, yamal\u0131 \u00e7ar\u0131klar, s\u0131rtlar\u0131nda da eski p\u00fcsk\u00fc giysiler vard\u0131. Az\u0131k torbalar\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn ekmekler kurumu\u015f, k\u00fcflenmi\u015fti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adamlar Gilgal'daki ordugaha, Ye\u015fu'nun yan\u0131na gittiler. Ona ve \u0130srail halk\u0131na, \u201cUzak bir \u00fclkeden geldik\u201d dediler, \u201cBizimle bir bar\u0131\u015f antla\u015fmas\u0131 yapman\u0131z\u0131 istiyoruz.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama \u0130srailliler Hivliler'e, \u201cSizinle neden antla\u015fma yapal\u0131m?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201cBelki de yak\u0131n\u0131m\u0131zda ya\u015f\u0131yorsunuz.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Givonlular Ye\u015fu'ya, \u201cBiz senin kullar\u0131n\u0131z\u201d dediler. Ye\u015fu, \u201cKimsiniz, nereden geliyorsunuz?\u201d diye sordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Onlar da, \u201c\u00c7ok uzak bir \u00fclkeden kalk\u0131p geldik\u201d dediler. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131n RAB'bin \u00fcn\u00fcn\u00fc duyduk. Tanr\u0131n'la ilgili haberleri, M\u0131s\u0131r'da yapt\u0131\u011f\u0131 her \u015feyi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesindeki Amorlu iki krala, He\u015fbon Kral\u0131 Sihon'a ve A\u015ftarot'ta egemenlik s\u00fcren Ba\u015fan Kral\u0131 Og'a neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 da duyduk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u00f6nderlerimiz ve \u00fclkemizin b\u00fct\u00fcn halk\u0131 bize \u015f\u00f6yle dediler: \u2018Onlar\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in yan\u0131n\u0131za yiyecek al\u0131p yola \u00e7\u0131k\u0131n ve onlara, biz sizin kullar\u0131n\u0131z\u0131z; bunun i\u00e7in bizimle bir bar\u0131\u015f antla\u015fmas\u0131 yapman\u0131z\u0131 istiyoruz deyin.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Size gelmek i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn az\u0131k olarak evden ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fu ekmekler s\u0131cac\u0131kt\u0131. Bak\u0131n \u015fimdi, kurumu\u015f, k\u00fcflenmi\u015fler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015earap doldurdu\u011fumuz \u015fu tulumlar yeniydi, bak\u0131n nas\u0131l s\u0131yr\u0131l\u0131p y\u0131rt\u0131lm\u0131\u015f. Bunca yol geldi\u011fimiz i\u00e7in giysilerimiz ve \u00e7ar\u0131klar\u0131m\u0131z y\u0131prand\u0131.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130srailliler, RAB'be dan\u0131\u015fmadan Givonlular'\u0131n sundu\u011fu yiyecekleri ald\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ye\u015fu da onlar\u0131 sa\u011f b\u0131rakaca\u011f\u0131na s\u00f6z verip onlarla bir bar\u0131\u015f antla\u015fmas\u0131 yapt\u0131. Toplulu\u011fun \u00f6nderleri de antla\u015fmaya ba\u011fl\u0131 kalacaklar\u0131na ant i\u00e7tiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne var ki, antla\u015fmadan \u00fc\u00e7 g\u00fcn sonra Givonlular'\u0131n yak\u0131nda, kom\u015fu topraklarda ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendiler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine yola \u00e7\u0131k\u0131p \u00fc\u00e7 g\u00fcn sonra onlar\u0131n kentlerine vard\u0131lar. Bu kentler Givon, Kefira, Beerot ve Kiryat-Yearim'di."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ancak \u0130srailliler bunlara dokunmad\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc toplulu\u011fun \u00f6nderleri, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB ad\u0131na ant i\u00e7mi\u015flerdi. Bu y\u00fczden topluluk \u00f6nderlere kar\u015f\u0131 s\u00f6ylenmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6nderler ise, \u201cBiz \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB ad\u0131na ant i\u00e7tik; bu y\u00fczden onlara el s\u00fcremeyiz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cAnt i\u00e7ti\u011fimiz i\u00e7in onlar\u0131 sa\u011f b\u0131rakaca\u011f\u0131z; yoksa Tanr\u0131'n\u0131n gazab\u0131na u\u011frar\u0131z.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonra halka, \u201cOnlar\u0131 sa\u011f b\u0131rakal\u0131m\u201d dediler, \u201cAma b\u00fct\u00fcn topluluk i\u00e7in odun kesip su \u00e7ekmekle g\u00f6revlendirilsinler.\u201d B\u00f6ylece \u00f6nderler vermi\u015f olduklar\u0131 s\u00f6z\u00fc tuttular."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Ye\u015fu Givonlular'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cYak\u0131n\u0131m\u0131zda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z halde neden \u00e7ok uzaktan geldi\u011finizi s\u00f6yleyip bizi aldatt\u0131n\u0131z?\u201d dedi,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cBunun i\u00e7in art\u0131k lanetlisiniz. Hep k\u00f6le kalacaks\u0131n\u0131z. Tanr\u0131m'\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131 i\u00e7in odun kesip su \u00e7ekeceksiniz.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Givonlular, \u201cEfendimiz, Tanr\u0131n RAB'bin kulu Musa'ya verdi\u011fi buyru\u011fu duyduk\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201cMusa'ya b\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi size vermesini, \u00fclkede ya\u015fayanlar\u0131n hepsini yok etmenizi buyurdu\u011funu duyduk. Sizden \u00e7ok korktuk, can korkusuyla b\u00f6yle davrand\u0131k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015eimdi senin elindeyiz. Sana g\u00f6re adil ve do\u011fru olan\u0131 yap.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ye\u015fu onlar\u0131 \u0130srailliler'in elinden kurtard\u0131, \u00f6ld\u00fcr\u00fclmelerine izin vermedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O g\u00fcn onlar\u0131 topluluk i\u00e7in ve gelecekte RAB'bin se\u00e7ece\u011fi yerde yap\u0131lacak RAB'bin suna\u011f\u0131 i\u00e7in odun kesip su \u00e7ekmekle g\u00f6revlendirdi. Bug\u00fcn de bu i\u015fi yap\u0131yorlar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yeru\u015falim Kral\u0131 Adoni-Sedek, Ye\u015fu'nun Eriha'y\u0131 ele ge\u00e7irip kral\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 gibi, Ay Kenti'ni de ele ge\u00e7irip t\u00fcm\u00fcyle y\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, kral\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, Givon halk\u0131n\u0131n da \u0130srailliler'le bir bar\u0131\u015f antla\u015fmas\u0131 yap\u0131p onlarla birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyunca,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "b\u00fcy\u00fck korkuya kap\u0131ld\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Givon, krallar\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kentler gibi b\u00fcy\u00fck bir kentti; Ay Kenti'nden de b\u00fcy\u00fckt\u00fc ve yi\u011fit bir halk\u0131 vard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Yeru\u015falim Kral\u0131 Adoni-Sedek, Hevron Kral\u0131 Hoham, Yarmut Kral\u0131 Piram, Laki\u015f Kral\u0131 Yafia ve Eglon Kral\u0131 Devir'e \u015fu haberi g\u00f6nderdi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cGelin bana yard\u0131m edin, Givon'a sald\u0131ral\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc Givon halk\u0131 Ye\u015fu ve \u0130srail halk\u0131yla bir bar\u0131\u015f antla\u015fmas\u0131 yapt\u0131.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece Amorlu be\u015f kral \u2013Yeru\u015falim, Hevron, Yarmut, Laki\u015f ve Eglon krallar\u0131\u2013 ordular\u0131n\u0131 toplad\u0131lar, hep birlikte gidip Givon'un kar\u015f\u0131s\u0131nda ordugah kurdular; sonra sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7tiler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Givonlular Gilgal'da ordugahta bulunan Ye\u015fu'ya \u015fu haberi g\u00f6nderdiler: \u201cBiz kullar\u0131n\u0131 yaln\u0131z b\u0131rakma. Elini \u00e7abuk tutup yard\u0131m\u0131m\u0131za gel, bizi kurtar. \u00c7\u00fcnk\u00fc da\u011fl\u0131k b\u00f6lgedeki b\u00fct\u00fcn Amorlu krallar bize kar\u015f\u0131 birle\u015fti.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ye\u015fu b\u00fct\u00fcn sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 ve yi\u011fit adamlar\u0131yla birlikte Gilgal'dan yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bu arada RAB Ye\u015fu'ya, \u201cOnlardan korkma\u201d dedi, \u201cOnlar\u0131 eline teslim ediyorum. Hi\u00e7biri sana kar\u015f\u0131 koyamayacak.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gilgal'dan \u00e7\u0131k\u0131p b\u00fct\u00fcn gece yol alan Ye\u015fu, Amorlular'a ans\u0131z\u0131n sald\u0131rd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB Amorlular'\u0131 \u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnde \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirdi. \u0130srailliler de onlar\u0131 Givon'da b\u00fcy\u00fck bir bozguna u\u011fratt\u0131lar; Beythoron'a \u00e7\u0131kan yol boyunca, Azeka ve Makkeda'ya dek kovalay\u0131p \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB \u0130srailliler'den ka\u00e7an Amorlular'\u0131n \u00fczerine Beythoron'dan Azeka'ya inen yol boyunca g\u00f6kten iri iri dolu ya\u011fd\u0131rd\u0131. Ya\u011fan dolunun alt\u0131nda can verenler, \u0130srailliler'in k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrd\u00fcklerinden daha \u00e7oktu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB'bin Amorlular'\u0131 \u0130srailliler'in kar\u015f\u0131s\u0131nda bozguna u\u011fratt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn Ye\u015fu halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde RAB'be \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cDur, ey g\u00fcne\u015f, Givon \u00fczerinde Ve ay, sen de Ayalon Vadisi'nde.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Halk, d\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan \u00f6c\u00fcn\u00fc al\u0131ncaya dek g\u00fcne\u015f durdu, ay da yerinde kald\u0131. Bu olay Ya\u015far Kitab\u0131'nda da yaz\u0131l\u0131d\u0131r. G\u00fcne\u015f, yakla\u015f\u0131k bir g\u00fcn boyunca g\u00f6\u011f\u00fcn ortas\u0131nda durdu, batmakta gecikti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne bundan \u00f6nce, ne de sonra RAB'bin bir insan\u0131n dile\u011fini i\u015fitti\u011fi o g\u00fcnk\u00fc gibi bir g\u00fcn olmam\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB \u0130srail'den yana sava\u015ft\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ye\u015fu bundan sonra \u0130srail halk\u0131yla birlikte Gilgal'daki ordugaha d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amorlu be\u015f kral ka\u00e7\u0131p Makkeda'daki bir ma\u011farada gizlenmi\u015flerdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ye\u015fu'ya, \u201cBe\u015f kral Makkeda'daki bir ma\u011farada gizlenirken bulundu\u201d diye haber verildi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ye\u015fu, \u201cMa\u011faran\u0131n a\u011fz\u0131na b\u00fcy\u00fck ta\u015flar yuvarlay\u0131n, oray\u0131 korumak i\u00e7in adamlar g\u00f6revlendirin\u201d dedi,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cAma siz durmay\u0131n, d\u00fc\u015fman\u0131 kovalay\u0131n; arkadan sald\u0131r\u0131p kentlere ula\u015fmalar\u0131na engel olun. Tanr\u0131n\u0131z RAB onlar\u0131 elinize teslim etmi\u015ftir.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ye\u015fu ve \u0130srailliler d\u00fc\u015fman\u0131 \u00e7ok a\u011f\u0131r bir yenilgiye u\u011frat\u0131p tamam\u0131n\u0131 yok ettiler. Kurtulabilenler surlu kentlere s\u0131\u011f\u0131nd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonra b\u00fct\u00fcn halk g\u00fcvenlik i\u00e7inde Makkeda'daki ordugaha, Ye\u015fu'nun yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc. Hi\u00e7 kimse a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p \u0130srailliler'e kar\u015f\u0131 bir \u015fey s\u00f6yleyemedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sonra Ye\u015fu adamlar\u0131na, \u201cMa\u011faran\u0131n a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131n, be\u015f kral\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131p bana getirin\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlar da be\u015f kral\u0131 \u2013Yeru\u015falim, Hevron, Yarmut, Laki\u015f ve Eglon krallar\u0131n\u0131\u2013 ma\u011faradan \u00e7\u0131kar\u0131p Ye\u015fu'ya getirdiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Krallar getirilince, Ye\u015fu b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131 toplad\u0131. Sava\u015fta kendisine e\u015flik etmi\u015f olan komutanlara, \u201cYakla\u015f\u0131n, ayaklar\u0131n\u0131z\u0131 bu krallar\u0131n boyunlar\u0131 \u00fczerine koyun\u201d dedi. Komutanlar yakla\u015f\u0131p ayaklar\u0131n\u0131 krallar\u0131n boyunlar\u0131 \u00fczerine koydular."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ye\u015fu onlara, \u201cKorkmay\u0131n, y\u0131lmay\u0131n; g\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli olun\u201d dedi, \u201cRAB sava\u015faca\u011f\u0131n\u0131z d\u00fc\u015fmanlar\u0131n hepsini bu duruma getirecek.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ard\u0131ndan be\u015f kral\u0131 vurup \u00f6ld\u00fcrd\u00fc ve her birini bir a\u011faca ast\u0131. Ak\u015fama dek \u00f6ylece a\u011fa\u00e7lara as\u0131l\u0131 kald\u0131lar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ye\u015fu'nun buyru\u011fu \u00fczerine g\u00fcn bat\u0131m\u0131nda krallar\u0131n cesetlerini a\u011fa\u00e7lardan indirdiler, gizlendikleri ma\u011faraya at\u0131p ma\u011faran\u0131n a\u011fz\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck ta\u015flarla kapad\u0131lar. Bu ta\u015flar bug\u00fcn de orada duruyor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ye\u015fu ayn\u0131 g\u00fcn Makkeda'y\u0131 ald\u0131, kral\u0131n\u0131 ve halk\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi. Kentte tek canl\u0131 b\u0131rakmad\u0131, hepsini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Makkeda Kral\u0131'na da Eriha Kral\u0131'na yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ye\u015fu \u0130srail halk\u0131yla birlikte Makkeda'dan Livna'n\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcy\u00fcp kente sald\u0131rd\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "RAB kenti ve kral\u0131n\u0131 \u0130srailliler'in eline teslim etti. Ye\u015fu kentin b\u00fct\u00fcn halk\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi. Tek canl\u0131 b\u0131rakmad\u0131. Kentin kral\u0131na da Eriha Kral\u0131'na yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bundan sonra Ye\u015fu \u0130srail halk\u0131yla birlikte Livna'dan Laki\u015f \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Kentin kar\u015f\u0131s\u0131nda ordugah kurup sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7ti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "RAB Laki\u015f'i \u0130srailliler'in eline teslim etti. Ye\u015fu ertesi g\u00fcn kenti ald\u0131. Livna'da yapt\u0131\u011f\u0131 gibi, halk\u0131 ve kentteki b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bu arada Gezer Kral\u0131 Horam Laki\u015f'e yard\u0131ma geldi. Ye\u015fu onu ve ordusunu yenilgiye u\u011fratt\u0131; kimseyi sa\u011f b\u0131rakmaks\u0131z\u0131n hepsini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131yla birlikte Laki\u015f'ten Eglon \u00fczerine y\u00fcr\u00fcyen Ye\u015fu, kentin kar\u015f\u0131s\u0131nda ordugah kurup sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7ti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kenti ayn\u0131 g\u00fcn ele ge\u00e7irdiler. Laki\u015f'te yapt\u0131\u011f\u0131 gibi, halk\u0131 ve kentteki b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 o g\u00fcn k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip yok ettiler."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Ye\u015fu \u0130srail halk\u0131yla birlikte Eglon'dan Hevron \u00fczerine y\u00fcr\u00fcy\u00fcp sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7ti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kenti ald\u0131lar, kral\u0131n\u0131, halk\u0131n\u0131 ve k\u00f6ylerindeki b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdiler. Eglon'da yapt\u0131klar\u0131 gibi, herkesi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler; kimseyi sa\u011f b\u0131rakmad\u0131lar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bundan sonra Ye\u015fu \u0130srail halk\u0131yla birlikte geri d\u00f6n\u00fcp Devir'e sald\u0131rd\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kral\u0131yla birlikte Devir'i ve k\u00f6ylerini al\u0131p b\u00fct\u00fcn halk\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi; tek canl\u0131 b\u0131rakmad\u0131, hepsini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Hevron'a, Livna'ya ve kral\u0131na ne yapt\u0131ysa, Devir'e ve kral\u0131na da ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "B\u00f6ylece Ye\u015fu da\u011fl\u0131k b\u00f6lge, Negev, \u015eefela ve da\u011f yama\u00e7lar\u0131 dahil, b\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi ele ge\u00e7irip buralardaki krallar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc yenilgiye u\u011fratt\u0131. Hi\u00e7 kimseyi esirgemedi. \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca kimseyi sa\u011f b\u0131rakmad\u0131, hepsini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Kade\u015f-Barnea'dan Gazze'ye kadar, Givon'a kadar uzanan b\u00fct\u00fcn Go\u015fen b\u00f6lgesini egemenli\u011fi alt\u0131na ald\u0131."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bu krallar\u0131 ve topraklar\u0131n\u0131 tek bir sava\u015fta ele ge\u00e7irdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB \u0130srail'den yana sava\u015fm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Ye\u015fu \u0130srail halk\u0131yla birlikte Gilgal'daki ordugaha d\u00f6nd\u00fc."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Olup bitenleri duyan Hasor Kral\u0131 Yavin, Madon Kral\u0131 Yovav'a, \u015eimron ve Ak\u015faf krallar\u0131na,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "da\u011fl\u0131k kuzey b\u00f6lgesinde, Kinneret G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn g\u00fcneyindeki Arava'da, \u015eefela'da ve bat\u0131da Dor Kenti s\u0131rtlar\u0131ndaki krallara,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "do\u011fu ve bat\u0131 b\u00f6lgelerindeki Kenan, Amor, Hitit, Periz halklar\u0131na ve da\u011fl\u0131k b\u00f6lgedeki Yevuslular'la Hermon Da\u011f\u0131'n\u0131n ete\u011findeki Mispa b\u00f6lgesinde ya\u015fayan Hivliler'e haber g\u00f6nderdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bu krallar b\u00fct\u00fcn ordular\u0131yla, k\u0131y\u0131lar\u0131n kumu kadar say\u0131s\u0131z askerleriyle, \u00e7ok say\u0131daki at ve sava\u015f arabalar\u0131yla yola \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bu krallar \u0130srailliler'e kar\u015f\u0131 sava\u015fmak \u00fczere birle\u015ferek Merom sular\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131na gelip hep birlikte ordugah kurdular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu arada RAB Ye\u015fu'ya, \u201cOnlardan korkma\u201d diye seslendi, \u201cOnlar\u0131n hepsini yar\u0131n bu saatlerde \u0130srail'in \u00f6n\u00fcnde yere serece\u011fim. Atlar\u0131n\u0131 sakatlay\u0131p sava\u015f arabalar\u0131n\u0131 ate\u015fe ver.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6ylece Ye\u015fu b\u00fct\u00fcn ordusuyla birlikte Merom sular\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131ndaki krallar\u0131n \u00fczerine beklenmedik bir anda y\u00fcr\u00fcd\u00fc ve onlara sald\u0131rd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB onlar\u0131 \u0130srailliler'in eline teslim etti. Onlar\u0131 bozguna u\u011fratan \u0130srailliler, ka\u00e7anlar\u0131 B\u00fcy\u00fck Sayda'ya, Misrefot-Mayim'e ve do\u011fuda Mispe Vadisi'ne kadar kovalay\u0131p \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler; kimseyi sa\u011f b\u0131rakmad\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ye\u015fu, RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131, atlar\u0131n\u0131 sakatlad\u0131, sava\u015f arabalar\u0131n\u0131 ate\u015fe verdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ye\u015fu bundan sonra geri d\u00f6n\u00fcp Hasor'u ele ge\u00e7irdi, Hasor Kral\u0131'n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc Hasor eskiden b\u00fct\u00fcn bu krall\u0131klar\u0131n ba\u015f\u0131yd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130srailliler kentteki b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip yok ettiler. Soluk alan bir tek ki\u015fiyi esirgemediler. Ard\u0131ndan Ye\u015fu Hasor'u ate\u015fe verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn bu kentlerle krallar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irdi. RAB'bin kulu Musa'n\u0131n buyru\u011fu uyar\u0131nca hepsini k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip yok etti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ancak, \u0130srailliler, Ye\u015fu'nun ate\u015fe verdi\u011fi Hasor d\u0131\u015f\u0131nda, tepe \u00fczerinde kurulu kentlerden hi\u00e7birini ate\u015fe vermediler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu kentlerdeki b\u00fct\u00fcn mal ve hayvanlar\u0131 ganimet olarak ald\u0131lar, insanlar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc ise k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler; soluk alan bir tek ki\u015fiyi esirgemediler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB'bin kulu Musa RAB'den ald\u0131\u011f\u0131 buyruklar\u0131 Ye\u015fu'ya aktarm\u0131\u015ft\u0131. Ye\u015fu bunlara uydu ve RAB'bin Musa'ya buyurduklar\u0131n\u0131 eksiksiz yerine getirdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6ylece Ye\u015fu, da\u011fl\u0131k b\u00f6lge, b\u00fct\u00fcn Negev ve Go\u015fen b\u00f6lgesi, \u015eefela, Arava ve \u0130srail da\u011flar\u0131yla bu da\u011flar\u0131n etekleri, Seir y\u00f6n\u00fcnde y\u00fckselen Halak Da\u011f\u0131'ndan Hermon Da\u011f\u0131'n\u0131n alt\u0131ndaki L\u00fcbnan Vadisi'nde bulunan Baal-Gat'a var\u0131ncaya dek b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131 ele ge\u00e7irdi. Buralar\u0131n krallar\u0131n\u0131 yakalay\u0131p \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ye\u015fu bu krallarla uzun s\u00fcre sava\u015ft\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Givon'da ya\u015fayan Hivliler d\u0131\u015f\u0131nda, \u0130srailliler'le bar\u0131\u015f antla\u015fmas\u0131 yapan bir kent olmad\u0131. \u0130srailliler \u00f6b\u00fcr kentlerin hepsini sava\u015farak ald\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131 \u0130srail'e kar\u015f\u0131 sava\u015fmaya kararl\u0131 yapan RAB'bin kendisiydi. B\u00f6ylece RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi, \u0130srailliler onlara ac\u0131mad\u0131, hepsini \u00f6ld\u00fcr\u00fcp yok ettiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ye\u015fu bundan sonra Anakl\u0131lar'\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Onlar\u0131 da\u011fl\u0131k b\u00f6lgeden, Hevron, Devir ve Anav'dan, Yahuda ve \u0130srail'in b\u00fct\u00fcn da\u011fl\u0131k b\u00f6lgelerinden s\u00f6k\u00fcp att\u0131. Kentleriyle birlikte onlar\u0131 t\u00fcm\u00fcyle yok etti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130srailliler'in elindeki topraklarda hi\u00e7 Anakl\u0131 kalmad\u0131. Yaln\u0131z Gazze, Gat ve A\u015fdot'ta sa\u011f kalanlar oldu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB'bin Musa'ya s\u00f6yledi\u011fi gibi, Ye\u015fu b\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi ele ge\u00e7irdi ve \u0130srail oymaklar\u0131 aras\u0131nda m\u00fclk olarak b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc. B\u00f6ylece sava\u015f sona erdi, \u00fclke bar\u0131\u015fa kavu\u015ftu."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler'in bozguna u\u011fratt\u0131\u011f\u0131, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda, Arava'n\u0131n b\u00fct\u00fcn do\u011fusu ile Arnon Vadisi'nden Hermon Da\u011f\u0131'na kadar topraklar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irdi\u011fi krallar \u015funlard\u0131r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "He\u015fbon'da oturan Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon: Krall\u0131\u011f\u0131 Arnon Vadisi k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Aroer'den \u2013vadinin ortas\u0131ndan\u2013 ba\u015fl\u0131yor, Ammonlular'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131 olan Yabbuk Irma\u011f\u0131'na dek uzan\u0131yor, Gilat'\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 i\u00e7ine al\u0131yordu. Arava b\u00f6lgesinin do\u011fusu da ona aitti. Buras\u0131 Kinneret G\u00f6l\u00fc'nden Arava \u2013Lut\u2013 G\u00f6l\u00fc'ne uzan\u0131yor, do\u011fuda Beytye\u015fimot'a, g\u00fcneyde de Pisga Da\u011f\u0131'n\u0131n yama\u00e7lar\u0131na var\u0131yordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sa\u011f kalan Refal\u0131lar'dan, A\u015ftarot ve Edrei'de oturan Ba\u015fan Kral\u0131 Og:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kral Og, Hermon Da\u011f\u0131, Salka, Ge\u015furlular'la Maakal\u0131lar'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131na kadar b\u00fct\u00fcn Ba\u015fan'\u0131 ve He\u015fbon Kral\u0131 Sihon'un s\u0131n\u0131r\u0131na kadar uzanan Gilat'\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 y\u00f6netiyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB'bin kulu Musa'n\u0131n ve \u0130srailliler'in yenilgiye u\u011fratt\u0131\u011f\u0131 krallar bunlard\u0131. RAB'bin kulu Musa bunlar\u0131n topraklar\u0131n\u0131 Ruben ve Gad oymaklar\u0131yla Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na m\u00fclk olarak verdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00fcbnan Vadisi'ndeki Baal-Gat'tan, Seir y\u00f6n\u00fcnde y\u00fckselen Halak Da\u011f\u0131'na kadar \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n bat\u0131s\u0131nda bulunan topraklar\u0131n krallar\u0131 \u2013Ye\u015fu ve \u0130srailliler'in yenilgiye u\u011fratt\u0131\u011f\u0131 krallar\u0131\u2013 \u015funlard\u0131r: \u2013Ye\u015fu, Hitit, Amor, Kenan, Periz, Hiv ve Yevus halklar\u0131na ait da\u011fl\u0131k b\u00f6lgeyi, \u015eefela'y\u0131, Arava b\u00f6lgesini, da\u011f yama\u00e7lar\u0131n\u0131, \u00e7\u00f6l\u00fc ve Negev'i \u0130srail oymaklar\u0131 aras\u0131nda m\u00fclk olarak b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc.\u2013"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eriha Kral\u0131, Beytel yak\u0131n\u0131ndaki Ay Kenti'nin Kral\u0131,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yeru\u015falim Kral\u0131, Hevron Kral\u0131,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yarmut Kral\u0131, Laki\u015f Kral\u0131,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eglon Kral\u0131, Gezer Kral\u0131,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Devir Kral\u0131, Geder Kral\u0131,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Horma Kral\u0131, Arat Kral\u0131,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Livna Kral\u0131, Adullam Kral\u0131,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Makkeda Kral\u0131, Beytel Kral\u0131,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tappuah Kral\u0131, Hefer Kral\u0131,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Afek Kral\u0131, \u015earon Kral\u0131,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Madon Kral\u0131, Hasor Kral\u0131,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015eimron-Meron Kral\u0131, Ak\u015faf Kral\u0131,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Taanak Kral\u0131, Megiddo Kral\u0131,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kede\u015f Kral\u0131, Karmel'deki Yokneam Kral\u0131,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dor s\u0131rtlar\u0131ndaki Dor Kral\u0131, Gilgal'daki Goyim Kral\u0131"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ve Tirsa Kral\u0131. Toplam otuz bir kral."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ye\u015fu kocam\u0131\u015f, ya\u015f\u0131 hayli ilerlemi\u015fti. RAB ona, \u201cArt\u0131k ya\u015fland\u0131n, ya\u015f\u0131n hayli ilerledi\u201d dedi, \u201cAma m\u00fclk olarak al\u0131nacak daha \u00e7ok toprak var."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cAl\u0131nacak topraklar \u015funlard\u0131r: B\u00fct\u00fcn Filist ve Ge\u015fur b\u00f6lgeleri;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013M\u0131s\u0131r'\u0131n do\u011fusundaki \u015eihor Irma\u011f\u0131'ndan, kuzeyde Ekron s\u0131n\u0131rlar\u0131na kadar uzanan b\u00f6lge Kenanl\u0131lar'a ait say\u0131l\u0131rd\u0131.\u2013 Gazze, A\u015fdot, A\u015fkelon, Gat ve Ekron adl\u0131 be\u015f Filist beyli\u011fi ve Avl\u0131lar'\u0131n topraklar\u0131;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "g\u00fcneyde b\u00fct\u00fcn Kenan topraklar\u0131; Afek'e, yani Amor s\u0131n\u0131r\u0131na kadar, Saydal\u0131lar'a ait olan Meara;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gevall\u0131lar'\u0131n topraklar\u0131; Hermon Da\u011f\u0131 ete\u011findeki Baal-Gat'tan Levo-Hamat'a kadar do\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn L\u00fcbnan topraklar\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00fcbnan'dan Misrefot-Mayim'e dek uzanan da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede ya\u015fayanlar\u0131, b\u00fct\u00fcn Saydal\u0131lar'\u0131 \u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnden s\u00f6k\u00fcp ataca\u011f\u0131m. Sana buyurdu\u011fum gibi, buralar\u0131 kura ile \u0130srailliler aras\u0131nda m\u00fclk olarak b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcr."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cBu topraklar\u0131 \u015fimdiden dokuz oymakla Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131 aras\u0131nda m\u00fclk olarak b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcr.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131 ile Ruben ve Gad oymaklar\u0131, RAB'bin kulu Musa'n\u0131n \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusundaki topraklar\u0131 kendilerine vermesiyle m\u00fclkten paylar\u0131n\u0131 alm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu topraklar \u015funlard\u0131r: Arnon Vadisi k\u0131y\u0131s\u0131nda Aroer'den vadinin ortas\u0131ndaki kentle Divon'a kadar uzanan Medeva Yaylas\u0131;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "He\u015fbon'da egemenlik s\u00fcrm\u00fc\u015f olan Amor Kral\u0131 Sihon'un Ammon s\u0131n\u0131r\u0131na kadar uzanan b\u00fct\u00fcn kentleri;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gilat, Ge\u015fur ve Maaka topraklar\u0131, Hermon Da\u011f\u0131'yla Salka'ya kadar b\u00fct\u00fcn Ba\u015fan;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sa\u011f kalan Refal\u0131lar'dan biri olup A\u015ftarot ve Edrei'de egemenlik s\u00fcrm\u00fc\u015f olan Kral Og'un Ba\u015fan'da kalan topraklar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fc. Musa'n\u0131n, krallar\u0131n\u0131 yenilgiye u\u011frat\u0131p ele ge\u00e7irdi\u011fi topraklar bunlard\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130srailliler Ge\u015furlular'\u0131 ve Maakal\u0131lar'\u0131 topraklar\u0131ndan s\u00fcrmediler; bunlar bug\u00fcn de \u0130srailliler aras\u0131nda ya\u015f\u0131yorlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Musa, yaln\u0131z Levi oyma\u011f\u0131na topraktan pay vermedi. RAB'den ald\u0131\u011f\u0131 buyru\u011fa g\u00f6re, Levililer'in pay\u0131 \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB i\u00e7in yak\u0131lan sunulard\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa'n\u0131n boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Ruben oyma\u011f\u0131na verdi\u011fi topraklar \u015funlard\u0131r:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arnon Vadisi k\u0131y\u0131s\u0131nda Aroer'den vadinin ortas\u0131ndaki kente kadar uzanan b\u00f6lgeyle Medeva'n\u0131n \u00e7evresindeki yaylan\u0131n t\u00fcm\u00fc;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "He\u015fbon ve buna ba\u011fl\u0131 yayladaki b\u00fct\u00fcn kentler; Divon, Bamot-Baal, Beytbaal-Meon,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yahsa, Kedemot, Mefaat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kiryatayim ve Sivma, vadideki tepede kurulu Seret-\u015eahar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Beytpeor, Pisga yama\u00e7lar\u0131, Beytye\u015fimot,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "yayladaki kentlerle He\u015fbon'da egemenlik s\u00fcrm\u00fc\u015f olan Amor Kral\u0131 Sihon'un b\u00fct\u00fcn \u00fclkesi. Musa Sihon'u ve Sihon'un egemenli\u011fi alt\u0131ndaki topraklarda ya\u015fayan Midyan beylerini \u2013Evi, Rekem, Sur, Hur ve Reva'y\u0131\u2013 yenilgiye u\u011fratm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6ld\u00fcr\u00fclenler aras\u0131nda \u0130srailliler'in k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi\u011fi Beor o\u011flu falc\u0131 Balam da vard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rubeno\u011fullar\u0131'n\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'na dayan\u0131yordu. Rubeno\u011fullar\u0131'na, boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re k\u00f6yleriyle birlikte m\u00fclk olarak verilen kentler bunlard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Musa Gad oyma\u011f\u0131na da boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re miras verdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Verdi\u011fi topraklar \u015funlard\u0131: Yazer b\u00f6lgesi, b\u00fct\u00fcn Gilat kentleri, Rabba yak\u0131n\u0131ndaki Aroer'e kadar uzanan Ammonlular'a ait topraklar\u0131n yar\u0131s\u0131;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "He\u015fbon'dan Ramat-Mispe'ye ve Betonim'e, Mahanayim'den Devir s\u0131n\u0131r\u0131na kadarki b\u00f6lge;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015eeria Ovas\u0131'ndaki Beytharam, Beytnimra, Sukkot, Safon, He\u015fbon Kral\u0131 Sihon'un topraklar\u0131ndan geri kalan b\u00f6l\u00fcm, Kinneret G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn g\u00fcney ucuna kadar uzanan \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fu yakas\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gado\u011fullar\u0131'na, boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re k\u00f6yleriyle birlikte m\u00fclk olarak verilen kentler bunlard\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa, Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re topraktan miras vermi\u015fti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bu topraklar Mahanayim'den ba\u015fl\u0131yor, Ba\u015fan Kral\u0131 Og'un \u00fclkesini \u2013b\u00fct\u00fcn Ba\u015fan'\u0131\u2013 ve Yair'in Ba\u015fan'daki yerle\u015fim birimlerinin t\u00fcm\u00fcn\u00fc, yani toplam altm\u0131\u015f kenti,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gilat'\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131, Ba\u015fan Kral\u0131 Og'un egemenli\u011findeki A\u015ftarot ve Edrei kentlerini i\u00e7ine al\u0131yordu. Buralar, Mana\u015f\u015fe o\u011flu Makir'in soyuna, boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Makiro\u011fullar\u0131'n\u0131n yar\u0131s\u0131na ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Musa'n\u0131n, Eriha'n\u0131n do\u011fusunda, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde kalan Moav ovalar\u0131ndayken b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc topraklar bunlard\u0131r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ama Levi oyma\u011f\u0131na topraktan pay vermedi. S\u00f6z verdi\u011fi gibi, onlar\u0131n miras\u0131 \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin kendisidir."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler'in Kenan'da m\u00fclk edindi\u011fi topraklara gelince, bu topraklar K\u00e2hin Elazar, Nun o\u011flu Ye\u015fu ve \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n boy ba\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan miras olarak \u0130srailliler aras\u0131nda b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB'bin Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla buyurdu\u011fu gibi, paylar dokuz oymakla bir oyma\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131 aras\u0131nda kura ile b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Musa iki oymakla yar\u0131m oyma\u011f\u0131n pay\u0131n\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda vermi\u015fti. Ama onlarla birlikte Levililer'e m\u00fclkten pay vermemi\u015fti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yusuf'un soyundan gelenler, Mana\u015f\u015fe ve Efrayim diye iki oymak olu\u015fturuyordu. Levililer'e de yerle\u015fecekleri kentler ve bu kentlerin \u00e7evresinde b\u00fcy\u00fck ve k\u00fc\u00e7\u00fck ba\u015f hayvanlar\u0131na ayr\u0131lan otlaklar d\u0131\u015f\u0131nda topraktan pay verilmedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130srailliler, RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyru\u011fa g\u00f6re hareket edip \u00fclkeyi payla\u015ft\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu arada Yahudao\u011fullar\u0131 Gilgal'da bulunan Ye\u015fu'nun yan\u0131na geldiler. Kenizli Yefunne o\u011flu Kalev Ye\u015fu'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB'bin Kade\u015f-Barnea'da Tanr\u0131 adam\u0131 Musa'ya senin ve benim hakk\u0131mda neler s\u00f6yledi\u011fini biliyorsun."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB'bin kulu Musa \u00fclkeyi ara\u015ft\u0131rmak \u00fczere beni Kade\u015f-Barnea'dan g\u00f6nderdi\u011finde k\u0131rk ya\u015f\u0131ndayd\u0131m. G\u00f6rd\u00fcklerimi ona a\u00e7\u0131k y\u00fcreklilikle ilettim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne var ki, benimle gelmi\u015f olan soyda\u015flar\u0131m halk\u0131 korkuya d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fcler. Ama ben t\u00fcm\u00fcyle Tanr\u0131m RAB'bin yolundan gittim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu nedenle Musa o g\u00fcn, \u2018T\u00fcm\u00fcyle Tanr\u0131m RAB'bin yolundan gitti\u011fin i\u00e7in ayak bast\u0131\u011f\u0131n topraklar sonsuza dek sana ve o\u011fullar\u0131na m\u00fclk olacak\u2019 diye ant i\u00e7ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB s\u00f6z\u00fcn\u00fc tuttu, beni ya\u015fatt\u0131. \u0130srailliler \u00e7\u00f6lden ge\u00e7erken RAB'bin Musa'ya bu s\u00f6zleri s\u00f6yledi\u011fi g\u00fcnden bu yana k\u0131rk be\u015f y\u0131l ge\u00e7ti. \u015eimdi seksen be\u015f ya\u015f\u0131nday\u0131m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bug\u00fcn de Musa'n\u0131n beni g\u00f6nderdi\u011fi g\u00fcnk\u00fc kadar g\u00fc\u00e7l\u00fcy\u00fcm. O g\u00fcnk\u00fc gibi h\u00e2l\u00e2 sava\u015fa gidip gelecek g\u00fc\u00e7teyim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB'bin o g\u00fcn s\u00f6z verdi\u011fi gibi, bu da\u011fl\u0131k b\u00f6lgeyi \u015fimdi bana ver. Orada Anakl\u0131lar'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve surlarla \u00e7evrili b\u00fcy\u00fck kentleri oldu\u011funu o g\u00fcn sen de duymu\u015ftun. Belki RAB bana yard\u0131m eder de, O'nun dedi\u011fi gibi, onlar\u0131 oradan s\u00fcrerim.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ye\u015fu Yefunne o\u011flu Kalev'i kutsad\u0131 ve Hevron'u ona m\u00fclk olarak verdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylece Hevron bug\u00fcn de Kenizli Yefunne o\u011flu Kalev'in m\u00fclk\u00fcd\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc o, t\u00fcm\u00fcyle \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin yolundan gitti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hevron'un eski ad\u0131 Kiryat-Arba'yd\u0131. Arba, Anakl\u0131lar'\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc adam\u0131n\u0131n ad\u0131yd\u0131. B\u00f6ylece sava\u015f sona erdi ve \u00fclke bar\u0131\u015fa kavu\u015ftu."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Yahuda oyma\u011f\u0131na verilen b\u00f6lge, g\u00fcneyde Edom s\u0131n\u0131r\u0131na, en g\u00fcneyde de Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'ne kadar uzan\u0131yordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00fcney s\u0131n\u0131rlar\u0131, Lut G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn g\u00fcney ucundaki k\u00f6rfezden ba\u015flay\u0131p"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akrep Ge\u00e7idi'nin g\u00fcneyine, oradan da Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'ne ge\u00e7iyor, Kade\u015f-Barnea'n\u0131n g\u00fcneyinden Hesron'a ve Addar'a \u00e7\u0131k\u0131yor, oradan da Karka'ya k\u0131vr\u0131l\u0131yor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Asmon'u a\u015f\u0131p M\u0131s\u0131r Vadisi'ne uzan\u0131yor ve Akdeniz'de son buluyordu. G\u00fcney s\u0131n\u0131rlar\u0131 buydu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Do\u011fu s\u0131n\u0131r\u0131, Lut G\u00f6l\u00fc k\u0131y\u0131s\u0131 boyunca \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n a\u011fz\u0131na kadar uzan\u0131yordu. Kuzey s\u0131n\u0131r\u0131, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n g\u00f6l a\u011fz\u0131ndaki k\u00f6rfezden ba\u015fl\u0131yor,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Beythogla'ya ula\u015f\u0131p Beytarava'n\u0131n kuzeyinden ge\u00e7iyor, Ruben o\u011flu Bohan'\u0131n ta\u015f\u0131na var\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r, Akor Vadisi'nden Devir'e \u00e7\u0131k\u0131yor, vadinin g\u00fcneyinde Adummim Yoku\u015fu kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Gilgal'a do\u011fru kuzeye y\u00f6neliyor, buradan Eyn-\u015eeme\u015f sular\u0131na uzanarak Eyn-Rogel'e dayan\u0131yordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra Ben-Hinnom Vadisi'nden ge\u00e7erek Yevus Kenti'nin \u2013Yeru\u015falim'in\u2013 g\u00fcney s\u0131rtlar\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yor, buradan Refaim Vadisi'nin kuzey ucunda bulunan Hinnom Vadisi'nin bat\u0131s\u0131ndaki da\u011f\u0131n doru\u011funa y\u00fckseliyor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "oradan da Neftoah sular\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131na k\u0131vr\u0131l\u0131yor, Efron Da\u011f\u0131'ndaki kentlere uzanarak Baala'ya \u2013Kiryat-Yearim'e\u2013 d\u00f6n\u00fcyordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Baala'dan bat\u0131ya, Seir Da\u011f\u0131'na y\u00f6nelen s\u0131n\u0131r, Yearim \u2013Kesalon\u2013 Da\u011f\u0131'n\u0131n kuzey s\u0131rtlar\u0131 boyunca uzanarak Beyt\u015feme\u015f'e iniyor, Timna'ya var\u0131yordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra Ekron'un kuzey s\u0131rtlar\u0131na uzan\u0131yor, \u015eikeron'a do\u011fru k\u0131vr\u0131larak Baala Da\u011f\u0131'na ula\u015ft\u0131ktan sonra Yavneel'e \u00e7\u0131k\u0131yor, Akdeniz'de son buluyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bat\u0131 s\u0131n\u0131r\u0131 Akdeniz'in k\u0131y\u0131lar\u0131yd\u0131. Yahudao\u011fullar\u0131'ndan gelen boylar\u0131n \u00e7epe\u00e7evre s\u0131n\u0131rlar\u0131 buydu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ye\u015fu, RAB'den ald\u0131\u011f\u0131 buyruk uyar\u0131nca, Yahuda b\u00f6lgesindeki Kiryat-Arba'y\u0131 \u2013Hevron'u\u2013 Yefunne o\u011flu Kalev'e miras olarak verdi. Arba, Anakl\u0131lar'\u0131n atas\u0131yd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kalev, Anak'\u0131n \u00fc\u00e7 torununu, onun soyundan gelen \u015ee\u015fay, Ahiman ve Talmay'\u0131 oradan s\u00fcrd\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oradan eski ad\u0131 Kiryat-Sefer olan Devir Kenti halk\u0131n\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kalev, \u201cKiryat-Sefer halk\u0131n\u0131 yenip oray\u0131 ele ge\u00e7irene k\u0131z\u0131m Aksa'y\u0131 e\u015f olarak verece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kenti Kalev'in karde\u015fi Kenaz'\u0131n o\u011flu Otniel ele ge\u00e7irdi. Bunun \u00fczerine Kalev k\u0131z\u0131 Aksa'y\u0131 ona e\u015f olarak verdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u0131z Otniel'in yan\u0131na var\u0131nca, onu babas\u0131ndan bir tarla istemeye zorlad\u0131. Kalev, e\u015fe\u011finden inen k\u0131z\u0131na, \u201cBir iste\u011fin mi var?\u201d diye sordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u0131z, \u201cBana bir arma\u011fan ver\u201d dedi, \u201cMadem Negev'deki topraklar\u0131 bana verdin, su kaynaklar\u0131n\u0131 da ver.\u201d B\u00f6ylece Kalev yukar\u0131 ve a\u015fa\u011f\u0131 su kaynaklar\u0131n\u0131 ona verdi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Yahudao\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n pay\u0131 buydu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yahudao\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n Edom s\u0131n\u0131rlar\u0131na do\u011fru en g\u00fcneyde kalan kentleri \u015funlard\u0131: Kavseel, Eder, Yagur,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kina, Dimona, Adada,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kede\u015f, Hasor, Yitnan,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Zif, Telem, Bealot,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hasor-Hadatta, Keriyot-Hesron \u2013Hasor\u2013"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amam, \u015eema, Molada,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hasar-Gadda, He\u015fmon, Beytpelet,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hasar-\u015eual, Beer-\u015eeva, Bizyotya,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Baala, \u0130yim, Esem,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eltolat, Kesil, Horma,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ziklak, Madmanna, Sansanna,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Levaot, \u015eilhim, Ayin ve Rimmon; k\u00f6yleriyle birlikte yirmi dokuz kent."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015eefela'dakiler, E\u015ftaol, Sora, A\u015fna,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Zanoah, Eyn-Gannim, Tappuah, Enam,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Yarmut, Adullam, Soko, Azeka,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015eaarayim, Aditayim, Gedera ve Gederotayim; k\u00f6yleriyle birlikte on d\u00f6rt kent."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Senan, Hada\u015fa, Migdal-Gad,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dilan, Mispe, Yokteel,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Laki\u015f, Boskat, Eglon,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kabbon, Lahmas, Kitli\u015f,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Gederot, Beytdagon, Naama ve Makkeda; k\u00f6yleriyle birlikte on alt\u0131 kent."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Livna, Eter, A\u015fan,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Yiftah, A\u015fna, Nesiv,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Keila, Akziv ve Mare\u015fa; k\u00f6yleriyle birlikte dokuz kent."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Kasaba ve k\u00f6yleriyle birlikte Ekron;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekron'un bat\u0131s\u0131, A\u015fdot'un \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn k\u00f6yler;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "kasaba ve k\u00f6yleriyle birlikte A\u015fdot; M\u0131s\u0131r Vadisi'ne ve Akdeniz'in k\u0131y\u0131s\u0131na kadar kasaba ve k\u00f6yleriyle birlikte Gazze."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede \u015eamir, Yattir, Soko,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Danna, Kiryat-Sanna \u2013Devir\u2013"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Anav, E\u015ftemo, Anim,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Go\u015fen, Holon ve Gilo; k\u00f6yleriyle birlikte on bir kent."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Arav, Duma, E\u015fan,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Yanum, Beyttappuah, Afeka,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Humta, Kiryat-Arba \u2013Hevron\u2013 ve Sior; k\u00f6yleriyle birlikte dokuz kent."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Maon, Karmel, Zif, Yutta,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Yizreel, Yokdeam, Zanoah,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Kayin, Giva ve Timna; k\u00f6yleriyle birlikte on kent."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Halhul, Beytsur, Gedor,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Maarat, Beytanot ve Eltekon; k\u00f6yleriyle birlikte alt\u0131 kent."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Kiryat-Baal \u2013Kiryat-Yearim\u2013 ve Rabba; k\u00f6yleriyle birlikte iki kent."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00c7\u00f6lde Beytarava, Middin, Sekaka,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Niv\u015fan, Tuz Kenti ve Eyn-Gedi; k\u00f6yleriyle birlikte alt\u0131 kent."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Yahudao\u011fullar\u0131 Yeru\u015falim'de ya\u015fayan Yevuslular'\u0131 oradan \u00e7\u0131kartamad\u0131lar. Yevuslular bug\u00fcn de Yeru\u015falim'de Yahudao\u011fullar\u0131'yla birlikte ya\u015f\u0131yorlar."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kurada Yusufo\u011fullar\u0131'na d\u00fc\u015fen topraklar\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131, do\u011fuda Eriha sular\u0131n\u0131n do\u011fusundan, Eriha'daki \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ba\u015flayarak \u00e7\u00f6le ge\u00e7iyor, Eriha'dan Beytel'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine \u00e7\u0131k\u0131yor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beytel'den Luz'a ge\u00e7erek Arkl\u0131lar'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131na, Atarot'a uzan\u0131yordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r bat\u0131da Yafletliler'in topraklar\u0131na, A\u015fa\u011f\u0131 Beythoron b\u00f6lgesine, oradan da Gezer'e iniyor ve Akdeniz'de son buluyordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yusuf'un soyundan gelen Mana\u015f\u015fe ve Efrayim paylar\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f oldular."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Efrayimo\u011fullar\u0131'na pay olarak verilen topraklar\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131, do\u011fuda Atrot-Addar'dan yukar\u0131 Beythoron'a kadar uzanarak"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akdeniz'e var\u0131yordu. S\u0131n\u0131r kuzeyde Mikmetat'ta do\u011fuya, Taanat-\u015eilo'ya d\u00f6n\u00fcyor, kentin do\u011fusundan ge\u00e7ip Yanoah'a uzan\u0131yor,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "buradan Atarot ve Naara'ya iniyor, Eriha'y\u0131 a\u015farak \u015eeria Irma\u011f\u0131'na ula\u015f\u0131yordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r Tappuah'tan bat\u0131ya, Kana Vadisi'ne uzan\u0131p Akdeniz'de son buluyordu. Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Efrayimo\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n pay\u0131 buydu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ayr\u0131ca Mana\u015f\u015feo\u011fullar\u0131'na d\u00fc\u015fen payda da Efrayimo\u011fullar\u0131'na ayr\u0131lan kentler ve bunlara ba\u011fl\u0131 k\u00f6yler vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne var ki, Efrayimo\u011fullar\u0131 Gezer'de ya\u015fayan Kenanl\u0131lar'\u0131 buradan s\u00fcrmediler. Kenanl\u0131lar bug\u00fcne kadar Efrayimo\u011fullar\u0131 aras\u0131nda ya\u015fay\u0131p onlara \u00fccretsiz hizmet etmek zorunda kald\u0131lar."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yusuf'un b\u00fcy\u00fck o\u011flu Mana\u015f\u015fe'nin oyma\u011f\u0131 i\u00e7in kura \u00e7ekildi. \u2013Gilat ve Ba\u015fan, Mana\u015f\u015fe'nin ilk o\u011flu Makir'e verilmi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc Gilatl\u0131lar'\u0131n atas\u0131 olan Makir b\u00fcy\u00fck bir sava\u015f\u00e7\u0131yd\u0131.\u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe soyundan gelen \u00f6b\u00fcrleri \u2013Aviezer, Helek, Asriel, \u015eekem, Hefer ve \u015eemidao\u011fullar\u0131\u2013 bu kuran\u0131n i\u00e7indeydi. Bunlar boylar\u0131na g\u00f6re Yusuf o\u011flu Mana\u015f\u015fe'nin erkek \u00e7ocuklar\u0131yd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunlardan Mana\u015f\u015fe o\u011flu, Makir o\u011flu, Gilat o\u011flu, Hefer o\u011flu Selofhat'\u0131n erkek \u00e7ocu\u011fu olmad\u0131; yaln\u0131z Mahla, Noa, Hogla, Milka ve Tirsa ad\u0131nda k\u0131zlar\u0131 vard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunlar, K\u00e2hin Elazar'a, Nun o\u011flu Ye\u015fu'ya ve \u00f6nderlere gidip \u015f\u00f6yle dediler: \u201cRAB, Musa'ya erkek akrabalar\u0131m\u0131zla birlikte bize de mirastan pay verilmesini buyurdu.\u201d RAB'bin bu buyru\u011fu \u00fczerine Ye\u015fu, amcalar\u0131yla birlikte onlara da mirastan pay verdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131na \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusundaki Gilat ve Ba\u015fan b\u00f6lgelerinden ba\u015fka on pay verildi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mana\u015f\u015fe'nin k\u0131z torunlar\u0131 da erkek torunlar\u0131n yan\u0131s\u0131ra mirastan pay alm\u0131\u015flard\u0131. Gilat b\u00f6lgesi ise Mana\u015f\u015fe'nin \u00f6b\u00fcr o\u011fullar\u0131na verilmi\u015fti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe s\u0131n\u0131r\u0131 A\u015fer s\u0131n\u0131r\u0131ndan \u015eekem yak\u0131n\u0131ndaki Mikmetat'a uzan\u0131yor, buradan g\u00fcneye k\u0131vr\u0131larak Eyn-Tappuah halk\u0131n\u0131n topraklar\u0131na var\u0131yordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tappuah Kenti'ni \u00e7evreleyen topraklar Mana\u015f\u015fe'nindi. Ama Mana\u015f\u015fe s\u0131n\u0131r\u0131ndaki Tappuah Kenti Efrayimo\u011fullar\u0131'na aitti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra s\u0131n\u0131r Kana Vadisi'ne iniyordu. Vadinin g\u00fcneyinde Mana\u015f\u015fe kentleri aras\u0131nda Efrayim'e ait kentler de vard\u0131. Mana\u015f\u015fe s\u0131n\u0131rlar\u0131 vadinin kuzeyi boyunca uzanarak Akdeniz'de son buluyordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00fcneydeki topraklar Efrayim'in, kuzeydeki topraklarsa Mana\u015f\u015fe'nindi. B\u00f6ylece Mana\u015f\u015fe b\u00f6lgesi Akdeniz'le, kuzeyde A\u015fer'le ve do\u011fuda \u0130ssakar'la s\u0131n\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130ssakar ve A\u015fer'e ait topraklardaki Beyt\u015fean ve k\u00f6yleri, Yivleam'la k\u00f6yleri, Dor, yani Dor s\u0131rtlar\u0131 halk\u0131yla k\u00f6yleri, Eyn-Dor halk\u0131yla k\u00f6yleri, Taanak halk\u0131yla k\u00f6yleri, Megiddo halk\u0131yla k\u00f6yleri Mana\u015f\u015fe'ye aitti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne var ki, Mana\u015f\u015feo\u011fullar\u0131 bu kentleri t\u00fcm\u00fcyle ele ge\u00e7iremediler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kenanl\u0131lar buralarda ya\u015famaya kararl\u0131yd\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130srailliler g\u00fc\u00e7lenince, Kenanl\u0131lar'\u0131 s\u00fcrecek yerde, onlar\u0131 angaryas\u0131na \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yusufo\u011fullar\u0131 Ye\u015fu'ya gelip, \u201cM\u00fclk olarak bize neden tek kurayla tek pay verdin?\u201d dediler, \u201c\u00c7ok kalabal\u0131\u011f\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB bizi bug\u00fcne dek alabildi\u011fine \u00e7o\u011faltt\u0131.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ye\u015fu, \u201cO kadar kalabal\u0131ksan\u0131z ve Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesi size dar geliyorsa, Perizliler'in ve Refal\u0131lar'\u0131n topraklar\u0131ndaki ormanlara \u00e7\u0131k\u0131p kendinize yer a\u00e7\u0131n\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yusufo\u011fullar\u0131, \u201cDa\u011fl\u0131k b\u00f6lge bize yetmiyor\u201d dediler, \u201cAncak hem Beyt\u015fean ve k\u00f6ylerinde, hem de Yizreel Vadisi'nde oturanlar\u0131n, ovada ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn Kenanl\u0131lar'\u0131n demirden sava\u015f arabalar\u0131 var.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ye\u015fu Yusufo\u011fullar\u0131'na, Efrayim ve Mana\u015f\u015fe oymaklar\u0131na \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKalabal\u0131ks\u0131n\u0131z ve \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fcs\u00fcn\u00fcz. Tek kuraya kalmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da\u011fl\u0131k b\u00f6lge de sizin olacak. Oras\u0131 ormanl\u0131kt\u0131r, ama a\u011fa\u00e7lar\u0131 kesip a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn topraklar sizin olur. Kenanl\u0131lar g\u00fc\u00e7l\u00fcd\u00fcr, demirden sava\u015f arabalar\u0131na sahiptirler ama, yine de onlar\u0131 s\u00fcrersiniz.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dclkenin denetimini eline ge\u00e7iren \u0130srail toplulu\u011fu \u015eilo'da bir araya geldi. Orada Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 kurdular."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne var ki, m\u00fclkten hen\u00fcz paylar\u0131n\u0131 almam\u0131\u015f yedi \u0130srail oyma\u011f\u0131 vard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ye\u015fu \u0130srailliler'e, \u201cBu uyu\u015fuklu\u011fu \u00fczerinizden ne zaman atacaks\u0131n\u0131z, atalar\u0131n\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin size verdi\u011fi topraklar\u0131 ele ge\u00e7irmek i\u00e7in daha ne kadar bekleyeceksiniz?\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cHer oymaktan \u00fc\u00e7er adam se\u00e7in. Onlar\u0131, \u00fclkeyi incelemeye g\u00f6nderece\u011fim. M\u00fclk edinecekleri yerlerin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 belirleyip kayda ge\u00e7irerek yan\u0131ma d\u00f6ns\u00fcnler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu topraklar\u0131 yedi b\u00f6lgeye ay\u0131rs\u0131nlar. Yahuda g\u00fcney b\u00f6lgesinde, Yusufo\u011fullar\u0131 kuzey b\u00f6lgesinde kals\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yedi b\u00f6lgeyi belirleyip kayda ge\u00e7irdikten sonra, sonucu bana getirin. Burada, Tanr\u0131m\u0131z RAB'bin \u00f6n\u00fcnde aran\u0131zda kura \u00e7ekece\u011fim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Levililer'e gelince, onlar\u0131n aran\u0131zda pay\u0131 yoktur; miraslar\u0131 RAB i\u00e7in k\u00e2hinlik yapmakt\u0131r. Gad ve Ruben oymaklar\u0131yla Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131 ise RAB'bin kulu Musa'n\u0131n \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda kendilerine verdi\u011fi m\u00fclk\u00fc alm\u0131\u015f bulunuyorlar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ye\u015fu, topraklar\u0131 kayda ge\u00e7irmek i\u00e7in yola \u00e7\u0131kmak \u00fczere olan adamlara, \u201cGidip topraklar\u0131 inceleyin, kayda ge\u00e7irip yan\u0131ma d\u00f6n\u00fcn\u201d diye buyurdu, \u201cSonra burada, \u015eilo'da, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sizin i\u00e7in kura \u00e7ekece\u011fim.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adamlar yola \u00e7\u0131k\u0131p \u00fclkeyi dola\u015ft\u0131lar; kent kent, yedi b\u00f6lge halinde kayda ge\u00e7irdikten sonra \u015eilo'da, ordugahta bulunan Ye\u015fu'nun yan\u0131na d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ye\u015fu \u015eilo'da RAB'bin \u00f6n\u00fcnde onlar i\u00e7in kura \u00e7ekti ve topraklar\u0131 \u0130srail oymaklar\u0131 aras\u0131nda b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Benyamino\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131 i\u00e7in kura \u00e7ekildi. Paylar\u0131na d\u00fc\u015fen b\u00f6lge Yahudao\u011fullar\u0131'yla Yusufo\u011fullar\u0131'n\u0131n topraklar\u0131 aras\u0131nda kal\u0131yordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Topraklar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131 kuzeyde \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ba\u015fl\u0131yor, Eriha'n\u0131n kuzey s\u0131rtlar\u0131na do\u011fru y\u00fckselerek bat\u0131da da\u011fl\u0131k b\u00f6lgeye uzan\u0131yor, Beytaven k\u0131rlar\u0131nda son buluyordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r oradan Luz'a \u2013Beytel'e\u2013 Luz'un g\u00fcney s\u0131rtlar\u0131na ge\u00e7iyor, A\u015fa\u011f\u0131 Beythoron'un g\u00fcneyindeki da\u011f\u0131n \u00fczerinde kurulu Atrot-Addar'a iniyor,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "b\u00f6lgenin bat\u0131s\u0131nda Beythoron'un g\u00fcneyindeki da\u011fdan g\u00fcneye d\u00f6n\u00fcyor ve Yahudao\u011fullar\u0131'na ait Kiryat-Baal \u2013Kiryat-Yearim\u2013 Kenti'nde son buluyordu. Bu bat\u0131 taraf\u0131yd\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00fcney taraf\u0131 Kiryat-Yearim'in bat\u0131 varo\u015flar\u0131ndan ba\u015fl\u0131yor, Neftoah sular\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131na uzan\u0131yordu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r buradan Refaim Vadisi'nin kuzeyindeki Ben-Hinnom Vadisi'ne bakan da\u011f\u0131n yama\u00e7lar\u0131na var\u0131yor, Hinnom Vadisi'ni ge\u00e7ip Yevus'un g\u00fcney s\u0131rtlar\u0131na, oradan da Eyn-Rogel'e iniyordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kuzeye k\u0131vr\u0131lan s\u0131n\u0131r Eyn-\u015eeme\u015f ve Adummim Yoku\u015fu'nun kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Gelilot'a \u00e7\u0131k\u0131yor, Ruben o\u011flu Bohan'\u0131n ta\u015f\u0131na iniyor,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "sonra Arava Vadisi'nin kuzey s\u0131rtlar\u0131ndan ge\u00e7ip Arava'ya sark\u0131yor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "buradan Beythogla'n\u0131n kuzey yama\u00e7lar\u0131na ge\u00e7iyor, Lut G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn kuzey k\u00f6rfezinde, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n g\u00fcney a\u011fz\u0131nda bitiyordu. G\u00fcney s\u0131n\u0131r\u0131 buydu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131 do\u011fu s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 olu\u015fturuyordu. Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131n pay\u0131na d\u00fc\u015fen m\u00fclk\u00fcn s\u0131n\u0131rlar\u0131 \u00e7epe\u00e7evre buydu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Benyamino\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n pay\u0131na d\u00fc\u015fen kentler \u015funlard\u0131: Eriha, Beythogla, Emek-Kesis,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Beytarava, Semarayim, Beytel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avvim, Para, Ofra,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kefar-Ammoni, Ofni, Geva; k\u00f6yleriyle birlikte on iki kent."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Givon, Rama, Beerot,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mispe, Kefira, Mosa,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rekem, Yirpeel, Tarala,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sela, Haelef, Yevus \u2013Yeru\u015falim\u2013 Givat ve Kiryat; k\u00f6yleriyle birlikte on d\u00f6rt kent. Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131n pay\u0131 buydu."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130kinci kura \u015eimon'a, boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u015eimono\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Onlar\u0131n pay\u0131 Yahudao\u011fullar\u0131'na d\u00fc\u015fen pay\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kal\u0131yordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu pay Beer-\u015eeva ya da \u015eeva, Molada,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hasar-\u015eual, Bala, Esem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eltolat, Betul, Horma,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ziklak, Beytmarkavot, Hasar-Susa,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Beytlevaot ve \u015earuhen'i i\u00e7eriyordu. K\u00f6yleriyle birlikte toplam on \u00fc\u00e7 kent."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ayin, Rimmon, Eter ve A\u015fan; k\u00f6yleriyle birlikte d\u00f6rt kent."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Baalat-Beer, yani Negev'deki Rama'ya kadar uzanan bu kentlerin \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn k\u00f6yler de \u015eimono\u011fullar\u0131'na aitti. Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u015eimono\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n pay\u0131 buydu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015eimono\u011fullar\u0131'na verilen pay Yahudao\u011fullar\u0131'n\u0131n pay\u0131ndan al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yahudao\u011fullar\u0131'n\u0131n pay\u0131 ihtiya\u00e7lar\u0131ndan fazlayd\u0131. B\u00f6ylece \u015eimono\u011fullar\u0131'n\u0131n pay\u0131 Yahuda oyma\u011f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kal\u0131yordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc kura boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Zevuluno\u011fullar\u0131'na d\u00fc\u015ft\u00fc. Topraklar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131 Sarit'e kadar uzan\u0131yordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r bat\u0131da Marala'ya do\u011fru \u00e7\u0131k\u0131yor, Dabbe\u015fet'e eri\u015fip Yokneam kar\u015f\u0131s\u0131ndaki vadiye uzan\u0131yor,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sarit'ten do\u011fuya, g\u00fcn do\u011fusuna, Kislot-Tavor s\u0131n\u0131r\u0131na d\u00f6n\u00fcyor, oradan Daverat'a dayan\u0131yor ve Yafia'ya \u00e7\u0131k\u0131yordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Buradan yine do\u011fuya, Gat-Hefer ve Et-Kasin'e ge\u00e7iyor, Rimmon'a uzan\u0131yor, Nea'ya k\u0131vr\u0131l\u0131yordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kuzey s\u0131n\u0131r\u0131 buradan Hannaton'a d\u00f6n\u00fcyor ve Yiftahel Vadisi'nde son buluyordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kattat, Nahalal, \u015eimron, Yidala ve Beytlehem; k\u00f6yleriyle birlikte on iki kentti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Zevuluno\u011fullar\u0131'n\u0131n pay\u0131 k\u00f6yleriyle birlikte bu kentlerdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kura \u0130ssakar'a, boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u0130ssakaro\u011fullar\u0131'na d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yizreel, Kesullot, \u015eunem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hafarayim, \u015eion, Anaharat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rabbit, Ki\u015fyon, Eves,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Remet, Eyn-Gannim, Eyn-Hadda ve Beytpasses bu s\u0131n\u0131rlar\u0131n i\u00e7inde kal\u0131yordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r Tavor, \u015eahasima ve Beyt\u015feme\u015f boyunca uzanarak \u015eeria Irma\u011f\u0131'nda son buluyordu. K\u00f6yleriyle birlikte on alt\u0131 kentti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u0130ssakaro\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n pay\u0131 k\u00f6yleriyle birlikte bu kentlerdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Be\u015finci kura boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re A\u015fero\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7indeki kentler Helkat, Hali, Beten, Ak\u015faf,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allammelek, Amat ve Mi\u015fal'd\u0131. S\u0131n\u0131r bat\u0131da Karmel ve \u015eihor-Livnat'a eri\u015fiyordu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Buradan do\u011fuya, Beytdagon'a d\u00f6n\u00fcyor, Zevulun s\u0131n\u0131r\u0131 ve Yiftahel Vadisi boyunca uzanarak kuzeyde Beytemek ve Neiel'e ula\u015f\u0131yordu. Kavul'un kuzeyinden,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Evron, Rehov, Hammon ve Kana'ya ge\u00e7erek B\u00fcy\u00fck Sayda'ya kadar \u00e7\u0131k\u0131yordu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Buradan Rama'ya d\u00f6n\u00fcyor, sonra surlarla \u00e7evrili Sur Kenti'ne uzan\u0131yor, Hosa'ya d\u00f6nerek Akziv y\u00f6resinde, Akdeniz'de son buluyordu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Umma, Afek ve Rehov; k\u00f6yleriyle birlikte yirmi iki kent,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re A\u015fero\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131na verilen pay\u0131n i\u00e7inde kal\u0131yordu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alt\u0131nc\u0131 kura Naftali'ye, boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Naftalio\u011fullar\u0131'na d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u0131n\u0131rlar\u0131 Helef ve Saanannim'deki b\u00fcy\u00fck me\u015fe a\u011fac\u0131ndan ba\u015flayarak Adami-Nekev ve Yavneel \u00fczerinden Lakkum'a uzan\u0131yor, \u015eeria Irma\u011f\u0131'nda son buluyordu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r buradan bat\u0131ya y\u00f6neliyor, Aznot-Tavor'dan ge\u00e7erek Hukok'a eri\u015fiyordu. G\u00fcneyde Zevulun topraklar\u0131, bat\u0131da A\u015fer topraklar\u0131, do\u011fuda ise \u015eeria Irma\u011f\u0131 vard\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Surlu kentler \u015funlard\u0131: Siddim, Ser, Hammat, Rakkat, Kinneret,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Adama, Rama, Hasor,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kede\u015f, Edrei, Eyn-Hasor,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yiron, Migdal-El, Horem, Beytanat, Beyt\u015feme\u015f; k\u00f6yleriyle birlikte toplam on dokuz kent."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Naftalio\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n pay\u0131 k\u00f6yleriyle birlikte bu kentlerdi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Yedinci kura boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Dano\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00fclklerinin s\u0131n\u0131r\u0131 i\u00e7inde kalan kentler \u015funlard\u0131: Sora, E\u015ftaol, \u0130r-\u015eeme\u015f,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015eaalabbin, Ayalon, Yitla,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Elon, Timna, Ekron,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elteke, Gibbeton, Baalat,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Yehut, Bene-Berak, Gat-Rimmon,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Me-Yarkon ve Yafa'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki topraklarla birlikte Rakkon."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Topraklar\u0131n\u0131 yitiren Dano\u011fullar\u0131 gidip Le\u015fem'e sald\u0131rd\u0131lar. Kenti al\u0131p halk\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdikten sonra t\u00fcm\u00fcyle i\u015fgal ederek oraya yerle\u015ftiler. Atalar\u0131 Dan'\u0131n an\u0131s\u0131na buraya Dan ad\u0131n\u0131 verdiler."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Dano\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n pay\u0131 k\u00f6yleriyle birlikte bu kentlerdi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u0130srailliler b\u00f6lgelere g\u00f6re topraklar\u0131 b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrme i\u015fini bitirdikten sonra, kendi topraklar\u0131ndan Nun o\u011flu Ye\u015fu'ya pay verdiler."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca, ona istedi\u011fi kenti, Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesindeki Timnat-Serah'\u0131 verdiler. Ye\u015fu kenti onar\u0131p oraya yerle\u015fti."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "K\u00e2hin Elazar, Nun o\u011flu Ye\u015fu ve \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n boy ba\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan \u015eilo'da RAB'bin \u00f6n\u00fcnde, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n kap\u0131s\u0131nda kura ile pay olarak b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclen topraklar bunlard\u0131. B\u00f6ylece \u00fclkeyi b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrme i\u015fini tamamlad\u0131lar."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra RAB Ye\u015fu'ya, \u201cMusa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla size buyurdu\u011fum gibi, \u0130srailliler'e kendileri i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak olacak kentler se\u00e7melerini s\u00f6yle\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201c\u00d6yle ki, istemeyerek, kazayla birini \u00f6ld\u00fcren oraya ka\u00e7s\u0131n. Sizin de \u00f6\u00e7 alacak ki\u015fiden ka\u00e7\u0131p s\u0131\u011f\u0131nacak bir yeriniz olsun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBu kentlerden birine ka\u00e7an ki\u015fi, kentin kap\u0131s\u0131na gidip durumunu kent ileri gelenlerine anlats\u0131n. Onlar da onu kente, yanlar\u0131na kabul edip kendileriyle birlikte oturaca\u011f\u0131 bir yer versinler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6\u00e7 almak isteyen ki\u015fi adam \u00f6ld\u00fcrenin pe\u015fine d\u00fc\u015ferse, kent ileri gelenleri onu teslim etmesinler. \u00c7\u00fcnk\u00fc adam \u00f6ld\u00fcren \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ki\u015fiye \u00f6nceden kin beslemiyordu, onu istemeyerek \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu ki\u015fi toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131k\u0131p yarg\u0131lan\u0131ncaya ve o d\u00f6nemde g\u00f6revli ba\u015fk\u00e2hin \u00f6l\u00fcnceye dek o kentte kalmal\u0131d\u0131r. Ondan sonra ka\u00e7\u0131p geldi\u011fi kente, kendi evine d\u00f6nebilir.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6ylece Naftali'nin da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde bulunan Celile'deki Kede\u015f'i, Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesindeki \u015eekem'i ve Yahuda'n\u0131n da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesindeki Kiryat-Arba'y\u0131 \u2013Hevron'u\u2013 se\u00e7tiler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ayr\u0131ca \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Eriha'n\u0131n do\u011fusunda, Ruben oyma\u011f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7indeki k\u0131rsal b\u00f6lgede bulunan Beser Kenti'ni, Gad oyma\u011f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde Gilat'taki Ramot'u, Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131 s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde de Ba\u015fan'daki Golan'\u0131 belirlediler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Birini kazayla \u00f6ld\u00fcr\u00fcp ka\u00e7an bir \u0130srailli'nin ya da \u0130srailliler aras\u0131nda ya\u015fayan bir yabanc\u0131n\u0131n, toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcnde yarg\u0131lanmadan \u00f6\u00e7 almak isteyenlerce \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesini \u00f6nlemek i\u00e7in belirlenen kentler bunlard\u0131."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Levili boy ba\u015flar\u0131, Kenan topraklar\u0131nda, \u015eilo'da, K\u00e2hin Elazar, Nun o\u011flu Ye\u015fu ve \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n boy ba\u015flar\u0131na giderek, \u201cRAB, Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bize oturmak i\u00e7in kentler, hayvanlar\u0131m\u0131z i\u00e7in de otlaklar verilmesini buyurmu\u015ftu\u201d dediler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130srailliler RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca kendi paylar\u0131ndan Levililer'e otlaklar\u0131yla birlikte \u015fu kentleri verdiler:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130lk kura Kehat boylar\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Levililer'den olan K\u00e2hin Harun'un o\u011fullar\u0131na kurayla Yahuda, \u015eimon ve Benyamin oymaklar\u0131ndan on \u00fc\u00e7 kent verildi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Geri kalan Kehato\u011fullar\u0131'na Efrayim, Dan ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na ait boylardan al\u0131nan on kent kurayla verildi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ger\u015fono\u011fullar\u0131'na kurayla \u0130ssakar, A\u015fer, Naftali oymaklar\u0131na ait boylardan ve Ba\u015fan'da Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131ndan al\u0131nan on \u00fc\u00e7 kent verildi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131'na boy say\u0131lar\u0131na g\u00f6re Ruben, Gad ve Zevulun oymaklar\u0131ndan al\u0131nan on iki kent verildi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6ylece RAB'bin Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla buyurdu\u011fu gibi, \u0130srailliler otlaklar\u0131yla birlikte bu kentleri kurayla Levililer'e verdiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yahuda, \u015eimon oymaklar\u0131ndan al\u0131nan ve a\u015fa\u011f\u0131da adlar\u0131 verilen kentler,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ilk kuray\u0131 \u00e7eken Levili Kehat boylar\u0131ndan Haruno\u011fullar\u0131'na ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yahuda'n\u0131n da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde, Anakl\u0131lar'\u0131n atas\u0131 Arba'n\u0131n ad\u0131yla an\u0131lan Kiryat-Arba'yla \u2013Hevron'la\u2013 \u00e7evresindeki otlaklar onlara verildi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kentin tarlalar\u0131yla k\u00f6yleri ise Yefunne o\u011flu Kalev'e m\u00fclk olarak verilmi\u015fti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e2hin Harun'un o\u011fullar\u0131na kazayla adam \u00f6ld\u00fcrenler i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kent se\u00e7ilen Hevron, Livna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yattir, E\u015ftemoa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Holon, Devir,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ayin, Yutta ve Beyt\u015feme\u015f kentleriyle bunlar\u0131n otlaklar\u0131 \u2013iki oymaktan toplam dokuz kent\u2013 verildi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benyamin oyma\u011f\u0131ndan da Givon, Geva,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Anatot, Almon ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131, toplam d\u00f6rt kent verildi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00f6ylece Harun'un soyundan gelen k\u00e2hinlere otlaklar\u0131yla birlikte verilen kentlerin toplam say\u0131s\u0131 on \u00fc\u00e7\u00fc buldu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kehato\u011fullar\u0131'ndan geri kalan Levili ailelere gelince, kurada onlara d\u00fc\u015fen kentler Efrayim oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunlar, Efrayim da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde bulunan ve kazayla adam \u00f6ld\u00fcrenler i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kent se\u00e7ilen \u015eekem, Gezer,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kivsayim ve Beythoron olmak \u00fczere otlaklar\u0131yla birlikte d\u00f6rt kentti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dan oyma\u011f\u0131ndan Elteke, Gibbeton, Ayalon ve Gat-Rimmon olmak \u00fczere otlaklar\u0131yla birlikte d\u00f6rt kent;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131ndan da Taanak, Gat-Rimmon ve otlaklar\u0131 olmak \u00fczere iki kent al\u0131nd\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00f6ylece Kehato\u011fullar\u0131'ndan geri kalan boylara otlaklar\u0131yla birlikte verilen kentlerin toplam say\u0131s\u0131 onu buldu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Levili boylardan Ger\u015fono\u011fullar\u0131'na, Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na ait Ba\u015fan'da kazayla adam \u00f6ld\u00fcrenler i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kent se\u00e7ilen Golan ve Bee\u015ftera, otlaklar\u0131yla birlikte iki kent;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nan Ki\u015fyon, Daverat, Yarmut ve Eyn-Gannim olmak \u00fczere otlaklar\u0131yla birlikte d\u00f6rt kent;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u015fer oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nan Mi\u015fal, Avdon, Helkat ve Rehov olmak \u00fczere otlaklar\u0131yla birlikte d\u00f6rt kent;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": ""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Naftali oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nan ve kazayla adam \u00f6ld\u00fcrenler i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kent se\u00e7ilen Celile'deki Kede\u015f, Hammot-Dor, Kartan ve otlaklar\u0131 olmak \u00fczere toplam \u00fc\u00e7 kent."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Ger\u015fono\u011fullar\u0131'na otlaklar\u0131yla birlikte verilen kentlerin toplam say\u0131s\u0131 on \u00fc\u00e7\u00fc buldu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131 boylar\u0131na, geri kalan Levililer'e, Zevulun oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nan Yokneam, Karta,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dimna ve Nahalal olmak \u00fczere otlaklar\u0131yla birlikte toplam d\u00f6rt kent;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ruben oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nan Beser, Yahsa, Kedemot ve Mefaat olmak \u00fczere otlaklar\u0131yla birlikte d\u00f6rt kent;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Gad oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nan ve kazayla adam \u00f6ld\u00fcrenler i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kent se\u00e7ilen Gilat'taki Ramot, Mahanayim, He\u015fbon ve Yazer olmak \u00fczere otlaklar\u0131yla birlikte toplam d\u00f6rt kent verildi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": ""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Merario\u011fullar\u0131'na, yani Levili boylar\u0131n geri kalanlar\u0131na kurayla verilen kentlerin say\u0131s\u0131 on ikiydi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130srailliler'in topraklar\u0131 i\u00e7inde olup otlaklar\u0131yla birlikte Levililer'e verilen kentlerin toplam\u0131 k\u0131rk sekizi buluyordu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bu kentlerin hepsinin \u00e7evresinde otlaklar\u0131 vard\u0131. Otlaks\u0131z kent yoktu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "B\u00f6ylece RAB atalar\u0131na vermeye ant i\u00e7ti\u011fi b\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi \u0130srailliler'e vermi\u015f oldu. \u0130srailliler de \u00fclkeyi m\u00fclk edinip buraya yerle\u015ftiler."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "RAB atalar\u0131na ant i\u00e7ti\u011fi gibi, onlar\u0131 her y\u00f6nden rahata erdirdi. D\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan hi\u00e7biri onlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde tutunamad\u0131. RAB hepsini onlar\u0131n eline teslim etti."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "RAB'bin \u0130srail halk\u0131na verdi\u011fi s\u00f6zlerden hi\u00e7biri bo\u015f \u00e7\u0131kmad\u0131; hepsi yerine geldi."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra Ye\u015fu, Ruben ve Gad oymaklar\u0131yla Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 toplad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Onlara, \u201cRAB'bin kulu Musa'n\u0131n size buyurdu\u011fu her \u015feyi yapt\u0131n\u0131z\u201d dedi, \u201cBenim b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131m\u0131 da yerine getirdiniz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bug\u00fcne dek, bunca zaman karde\u015flerinizi yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131n\u0131z; Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin sizi y\u00fck\u00fcml\u00fc sayd\u0131\u011f\u0131 buyru\u011fu yerine getirdiniz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcyorsunuz, Tanr\u0131n\u0131z RAB, karde\u015flerinize s\u00f6yledi\u011fi gibi, onlar\u0131 rahata kavu\u015fturdu. \u015eimdi kalk\u0131n, RAB'bin kulu Musa'n\u0131n, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde size m\u00fclk olarak verdi\u011fi topraklardaki evlerinize d\u00f6n\u00fcn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB'bin kulu Musa'n\u0131n size verdi\u011fi buyruklar\u0131 ve Kutsal Yasa'y\u0131 yerine getirmeye \u00e7ok dikkat edin. Tanr\u0131n\u0131z RAB'bi sevin, t\u00fcm\u00fcyle g\u00f6sterdi\u011fi yolda y\u00fcr\u00fcy\u00fcn, buyruklar\u0131n\u0131 yerine getirin, O'na ba\u011fl\u0131 kal\u0131n, O'na candan ve y\u00fcrekten hizmet edin.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonra onlar\u0131 kutsay\u0131p yolcu etti. Onlar da evlerine d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Musa Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na Ba\u015fan'da toprak vermi\u015fti. Ye\u015fu da oyma\u011f\u0131n \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131na \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n bat\u0131s\u0131nda, \u00f6b\u00fcr karde\u015fleri aras\u0131nda toprak vermi\u015fti. Bu oymaklar\u0131 kutsay\u0131p evlerine g\u00f6nderirken,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cEvlerinize b\u00fcy\u00fck servetle, \u00e7ok say\u0131da hayvanla, alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7, demir ve \u00e7ok miktarda giysiyle d\u00f6n\u00fcn\u201d dedi, \u201cD\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131zdan elde etti\u011finiz ganimeti karde\u015flerinizle payla\u015f\u0131n.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6ylece Rubenliler'le Gadl\u0131lar ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131, Kenan topraklar\u0131ndaki \u015eilo'dan, \u0130srailliler'in yan\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131lar; RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca, Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yurt edindikleri Gilat topraklar\u0131na \u2013kendi m\u00fclkleri olan topraklara\u2013 d\u00f6nmek \u00fczere yola \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rubenliler'le Gadl\u0131lar ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n Kenan topraklar\u0131nda kalan kesimine var\u0131nca, \u0131rmak k\u0131y\u0131s\u0131nda b\u00fcy\u00fck ve g\u00f6steri\u015fli bir sunak yapt\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rubenliler'le Gadl\u0131lar ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131n Kenan s\u0131n\u0131r\u0131nda, \u015eeria Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda, \u0130srailliler'e ait topraklarda bir sunak yapt\u0131klar\u0131n\u0131"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "duyan \u0130srail toplulu\u011fu, onlara kar\u015f\u0131 sava\u015fmak \u00fczere \u015eilo'da topland\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ard\u0131ndan \u0130srailliler K\u00e2hin Elazar'\u0131n o\u011flu Pinehas'\u0131 Gilat b\u00f6lgesine, Rubenliler'le Gadl\u0131lar'a ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na g\u00f6nderdiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130srail'in her oyma\u011f\u0131ndan birer temsilci olmak \u00fczere on oymak \u00f6nderini de onunla birlikte g\u00f6nderdiler. Bunlar\u0131n her biri bir \u0130srail boyunun ba\u015f\u0131yd\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gilat topraklar\u0131na, Rubenliler'le Gadl\u0131lar'a ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na gelen temsilciler \u015funlar\u0131 bildirdiler:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cRAB'bin toplulu\u011fu, \u2018Bug\u00fcn kendinize bir sunak yaparak RAB'be ba\u015fkald\u0131rd\u0131n\u0131z, O'nu izlemekten vazge\u00e7tiniz\u2019 diyor, \u2018\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131'na kar\u015f\u0131 bu hainli\u011fi nas\u0131l yapars\u0131n\u0131z?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Peor'un g\u00fcnah\u0131 bize yetmedi mi? RAB'bin toplulu\u011fu onun y\u00fcz\u00fcnden felakete u\u011frad\u0131. Bug\u00fcne dek kendimizi bu g\u00fcnahtan temizleyebilmi\u015f de\u011filiz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bug\u00fcn RAB'bi izlemekten vaz m\u0131 ge\u00e7iyorsunuz? E\u011fer bug\u00fcn RAB'be isyan ederseniz, O da yar\u0131n b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funa \u00f6fkelenir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E\u011fer size ait olan topraklar murdarsa, RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu RAB'be ait topraklara gelip aram\u0131zda m\u00fclk edinin. Kendinize, Tanr\u0131m\u0131z RAB'bin suna\u011f\u0131ndan ba\u015fka bir sunak yaparak RAB'be ve bize kar\u015f\u0131 isyan etmeyin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zerah o\u011flu Akan RAB'be adanan ganimete ihanet etti\u011finde, b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu RAB'bin \u00f6fkesine u\u011framad\u0131 m\u0131? Akan'\u0131n g\u00fcnah\u0131 yaln\u0131z kendisini \u00f6l\u00fcme g\u00f6t\u00fcrmekle kalmad\u0131!\u2019\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rubenliler'le Gadl\u0131lar ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131, \u0130srail boy ba\u015flar\u0131na \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131lar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB, tanr\u0131lar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB her \u015feyi biliyor; \u0130srail de bilecek. E\u011fer yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131, RAB'be isyan etmek ya da O'na ihanet etmek i\u00e7in yapt\u0131ysak, ya RAB, bug\u00fcn bizi esirgeme!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E\u011fer suna\u011f\u0131, RAB'bi izlemekten vazge\u00e7ip yakmal\u0131k sunular ve tah\u0131l ya da esenlik sunular\u0131 sunmak i\u00e7in yapt\u0131ysak, RAB bizden hesap sorsun."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunu yaparken kayg\u0131m\u0131z \u015fuydu: O\u011fullar\u0131n\u0131z ilerde bizim o\u011fullar\u0131m\u0131za, \u2018\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB ile ne ilginiz var?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ey Rubenliler ve Gadl\u0131lar, RAB \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 sizinle bizim aram\u0131zda s\u0131n\u0131r yapt\u0131. Sizin RAB'de hi\u00e7bir pay\u0131n\u0131z yoktur\u2019 diyebilir, o\u011fullar\u0131m\u0131z\u0131 RAB'be tapmaktan al\u0131koyabilirler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu nedenle, kendimize bir sunak yapal\u0131m dedik. Yakmal\u0131k sunu ya da kurban sunmak i\u00e7in de\u011fil,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "yaln\u0131z sizinle bizim aram\u0131zda ve bizden sonra gelecek ku\u015faklar aras\u0131nda bir tan\u0131k olmas\u0131 i\u00e7in yapt\u0131k. B\u00f6ylece RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda yakmal\u0131k sunularla, kurbanlarla ve esenlik sunular\u0131yla RAB'be tap\u0131naca\u011f\u0131z. O\u011fullar\u0131n\u0131z da ilerde bizim o\u011fullar\u0131m\u0131za, \u2018RAB'de hi\u00e7bir pay\u0131n\u0131z yok\u2019 diyemeyecekler."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck: \u0130lerde bize ya da gelecek ku\u015faklar\u0131m\u0131za b\u00f6yle bir \u015fey diyecek olurlarsa, biz de, \u2018Atalar\u0131m\u0131z\u0131n RAB i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 suna\u011f\u0131n \u00f6rne\u011fine bak\u0131n\u2019 deriz. \u2018Yakmal\u0131k sunu ya da kurban sunmak i\u00e7in de\u011fildir bu. Sizinle bizim aram\u0131zdaki birli\u011fin tan\u0131\u011f\u0131d\u0131r.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "RAB'be isyan etmek, bug\u00fcn RAB'bi izlemekten vazge\u00e7mek, yakmal\u0131k sunu, tah\u0131l sunusu ya da kurban sunmak i\u00e7in Tanr\u0131m\u0131z RAB'bin suna\u011f\u0131ndan, tap\u0131na\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki sunaktan ba\u015fka bir sunak yapmak bizden uzak olsun.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "K\u00e2hin Pinehas ve onunla birlikte olan topluluk \u00f6nderleri, yani \u0130srail'in boy ba\u015flar\u0131, Rubenliler'le Gadl\u0131lar'\u0131n ve Mana\u015f\u015feliler'in s\u00f6ylediklerini duyunca ho\u015fnut kald\u0131lar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine K\u00e2hin Elazar'\u0131n o\u011flu Pinehas, Rubenliler'le Gadl\u0131lar'a ve Mana\u015f\u015feliler'e, \u201c\u015eimdi RAB'bin aram\u0131zda oldu\u011funu biliyoruz\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc O'na ihanet etmediniz. B\u00f6ylece \u0130srailliler'i O'nun elinden kurtard\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "K\u00e2hin Elazar'\u0131n o\u011flu Pinehas ve \u00f6nderler, Rubenliler'le Gadl\u0131lar'\u0131n bulundu\u011fu Gilat topraklar\u0131ndan Kenan topraklar\u0131na, \u0130srailliler'in yan\u0131na d\u00f6n\u00fcp olan biteni anlatt\u0131lar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Anlat\u0131lanlardan ho\u015fnut kalan \u0130srailliler Tanr\u0131'ya \u00f6vg\u00fcler sundular. Rubenliler'le Gadl\u0131lar'\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 topraklar\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcy\u00fcp sava\u015fmaktan ve oray\u0131 yak\u0131p y\u0131kmaktan bir daha s\u00f6z etmediler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Rubenliler'le Gadl\u0131lar, \u201cBu sunak RAB'bin Tanr\u0131 oldu\u011funa sizinle bizim aram\u0131zda tan\u0131kt\u0131r\u201d diyerek suna\u011fa \u201cTan\u0131k\u201d ad\u0131n\u0131 verdiler."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB \u0130srail'i \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan kurtar\u0131p esenli\u011fe kavu\u015fturdu. Aradan uzun zaman ge\u00e7mi\u015fti. Ye\u015fu kocam\u0131\u015f, ya\u015f\u0131 hayli ilerlemi\u015fti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu nedenle ileri gelenleri, boy ba\u015flar\u0131n\u0131, h\u00e2kimleri, g\u00f6revlileri, b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131 toplad\u0131. Onlara, \u201cKocad\u0131m, ya\u015f\u0131m hayli ilerledi\u201d dedi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131n\u0131z RAB'bin sizin yarar\u0131n\u0131za b\u00fct\u00fcn bu uluslara neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz. \u00c7\u00fcnk\u00fc sizin i\u00e7in sava\u015fan Tanr\u0131n\u0131z RAB'di."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130\u015fte \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan g\u00fcn bat\u0131s\u0131ndaki Akdeniz'e dek yok etti\u011fim b\u00fct\u00fcn bu uluslarla birlikte, geri kalan uluslar\u0131n topraklar\u0131n\u0131 da kurayla oymaklar\u0131n\u0131za m\u00fclk olarak b\u00f6ld\u00fcm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tanr\u0131n\u0131z RAB bu uluslar\u0131 \u00f6n\u00fcn\u00fczden p\u00fcsk\u00fcrt\u00fcp s\u00fcrecektir. Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin size s\u00f6z verdi\u011fi gibi, onlar\u0131n topraklar\u0131n\u0131 m\u00fclk edineceksiniz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa'n\u0131n Yasa Kitab\u0131'nda yaz\u0131l\u0131 olan her \u015feyi korumak ve yerine getirmek i\u00e7in \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc olun. Yaz\u0131lanlardan sa\u011fa sola sapmay\u0131n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aran\u0131zda kalan uluslarla hi\u00e7bir ili\u015fkiniz olmas\u0131n; ilahlar\u0131n\u0131n ad\u0131n\u0131 anmay\u0131n; kimseye onlar\u0131n ad\u0131yla ant i\u00e7irmeyin; onlara kulluk edip tapmay\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bug\u00fcne dek yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z gibi, Tanr\u0131n\u0131z RAB'be s\u0131ms\u0131k\u0131 ba\u011fl\u0131 kal\u0131n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc uluslar\u0131 \u00f6n\u00fcn\u00fczden s\u00fcrd\u00fc. Bug\u00fcne dek hi\u00e7biri \u00f6n\u00fcn\u00fczde tutunamad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Biriniz bin ki\u015fiyi kovalayacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131n\u0131z RAB, size s\u00f6yledi\u011fi gibi, yerinize sava\u015facak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in Tanr\u0131n\u0131z RAB'bi sevmeye \u00e7ok dikkat edin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc O'na s\u0131rt \u00e7evirir, sa\u011f kal\u0131p aran\u0131zda ya\u015fayan bu uluslarla birlik olur, onlara k\u0131z verip onlardan k\u0131z al\u0131r, onlarla oturup kalkarsan\u0131z,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "iyi bilin ki, Tanr\u0131n\u0131z RAB bu uluslar\u0131 art\u0131k \u00f6n\u00fcn\u00fczden s\u00fcrmeyecek. Ve sizler Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin size verdi\u011fi bu g\u00fczel topraklardan yok oluncaya dek bu uluslar sizin i\u00e7in tuzak, kapan, s\u0131rt\u0131n\u0131zda k\u0131rba\u00e7, g\u00f6zlerinizde diken olacaklar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte her insan gibi ben de bu d\u00fcnyadan g\u00f6\u00e7\u00fcp gitmek \u00fczereyim. B\u00fct\u00fcn varl\u0131\u011f\u0131n\u0131zla ve y\u00fcre\u011finizle biliyorsunuz ki, Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin size verdi\u011fi s\u00f6zlerden hi\u00e7biri bo\u015f \u00e7\u0131kmad\u0131; hepsi ger\u00e7ekle\u015fti, bo\u015f \u00e7\u0131kan olmad\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin size verdi\u011fi s\u00f6zlerin t\u00fcm\u00fc nas\u0131l ger\u00e7ekle\u015ftiyse, Tanr\u0131n\u0131z RAB verdi\u011fi bu g\u00fczel topraklardan sizi yok edene dek s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi b\u00fct\u00fcn k\u00f6t\u00fcl\u00fckleri de \u00f6ylece ba\u015f\u0131n\u0131za getirecektir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin size buyurdu\u011fu antla\u015fmay\u0131 bozarsan\u0131z, gidip ba\u015fka ilahlara kulluk eder, taparsan\u0131z, RAB'bin \u00f6fkesi size kar\u015f\u0131 alevlenecek; RAB'bin size verdi\u011fi bu g\u00fczel \u00fclkeden \u00e7abucak yok olup gideceksiniz.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ye\u015fu \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc \u015eekem'de toplad\u0131ktan sonra, \u0130srail'in ileri gelenlerini, boy ba\u015flar\u0131n\u0131, h\u00e2kimlerini, g\u00f6revlilerini yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Hepsi gelip Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde durdular."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ye\u015fu b\u00fct\u00fcn halka, \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB \u015f\u00f6yle diyor\u201d diye s\u00f6ze ba\u015flad\u0131, \u201c\u2018\u0130brahim'in ve Nahor'un babas\u0131 Terah ve \u00f6b\u00fcr atalar\u0131n\u0131z eski \u00e7a\u011flarda F\u0131rat Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde ya\u015far, ba\u015fka ilahlara kulluk ederlerdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama ben atan\u0131z \u0130brahim'i \u0131rma\u011f\u0131n \u00f6te yakas\u0131ndan al\u0131p b\u00fct\u00fcn Kenan topraklar\u0131nda dola\u015ft\u0131rd\u0131m; soyunu \u00e7o\u011faltt\u0131m, ona \u0130shak'\u0131 verdim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130shak'a da Yakup ve Esav'\u0131 verdim. Esav'a m\u00fclk edinmesi i\u00e7in Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesini ba\u011f\u0131\u015flad\u0131m. Yakup'la o\u011fullar\u0131 ise M\u0131s\u0131r'a gittiler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Musa ile Harun'u M\u0131s\u0131r'a g\u00f6nderdim. Orada yapt\u0131klar\u0131mla M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 felakete u\u011fratt\u0131m; sonra sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Evet, atalar\u0131n\u0131z\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131m; gelip denize dayand\u0131lar. M\u0131s\u0131rl\u0131lar sava\u015f arabalar\u0131yla, atl\u0131lar\u0131yla atalar\u0131n\u0131z\u0131 Kam\u0131\u015f Denizi'ne dek kovalad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atalar\u0131n\u0131z bana yakar\u0131nca, onlarla M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n aras\u0131na karanl\u0131k \u00e7\u00f6kt\u00fcrd\u00fcm. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 deniz sular\u0131yla \u00f6rtt\u00fcm. M\u0131s\u0131r'da yapt\u0131klar\u0131m\u0131 g\u00f6zlerinizle g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz. \u201c\u2018Uzun zaman \u00e7\u00f6lde ya\u015fad\u0131n\u0131z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra sizi \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde ya\u015fayan Amorlular'\u0131n topraklar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fcm. Size kar\u015f\u0131 sava\u015ft\u0131klar\u0131nda onlar\u0131 elinize teslim ettim. Topraklar\u0131n\u0131 yurt edindiniz. Onlar\u0131 \u00f6n\u00fcn\u00fczden yok ettim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Moav Kral\u0131 Sippor o\u011flu Balak, \u0130srail'e kar\u015f\u0131 sava\u015fmaya haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131nda, haber g\u00f6nderip Beor o\u011flu Balam'\u0131 size lanet etmeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ama ben Balam'\u0131 dinlemeyi reddettim. O da sizi tekrar tekrar kutsad\u0131; b\u00f6ylece sizi onun elinden kurtard\u0131m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7ip Eriha'ya geldiniz. Size kar\u015f\u0131 sava\u015fan Erihal\u0131lar'\u0131, Amor, Periz, Kenan, Hitit, Girga\u015f, Hiv ve Yevus halklar\u0131n\u0131 elinize teslim ettim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6nden g\u00f6nderdi\u011fim e\u015fekar\u0131s\u0131 Amorlu iki kral\u0131 \u00f6n\u00fcn\u00fczden kovdu. Bu i\u015fi k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131z ya da yay\u0131n\u0131z yapmad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6ylece, emek vermedi\u011finiz topraklar\u0131, kurmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z kentleri size verdim. Buralarda ya\u015f\u0131yor, dikmedi\u011finiz ba\u011flardan, zeytinliklerden yiyorsunuz.\u2019\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ye\u015fu, \u201cBunun i\u00e7in RAB'den korkun, i\u00e7tenlik ve ba\u011fl\u0131l\u0131kla O'na kulluk edin\u201d diye devam etti, \u201cAtalar\u0131n\u0131z\u0131n F\u0131rat Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde ve M\u0131s\u0131r'da kulluk ettikleri ilahlar\u0131 at\u0131n, RAB'be kulluk edin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130\u00e7inizden RAB'be kulluk etmek gelmiyorsa, atalar\u0131n\u0131z\u0131n F\u0131rat Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde kulluk ettikleri ilahlara m\u0131, yoksa topraklar\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z Amorlular'\u0131n ilahlar\u0131na m\u0131 kulluk edeceksiniz, bug\u00fcn karar verin. Ben ve ev halk\u0131m RAB'be kulluk edece\u011fiz.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Halk, \u201cRAB'bi b\u0131rak\u0131p ba\u015fka ilahlara kulluk etmek bizden uzak olsun!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bizi ve atalar\u0131m\u0131z\u0131 M\u0131s\u0131r'da k\u00f6lelikten kurtar\u0131p oradan \u00e7\u0131karan, g\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6n\u00fcnde o b\u00fcy\u00fck mucizeleri yaratan, b\u00fct\u00fcn yolculu\u011fumuz ve uluslar aras\u0131ndan ge\u00e7i\u015fimiz boyunca bizi koruyan Tanr\u0131m\u0131z RAB'dir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB bu \u00fclkede ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131, yani Amorlular'\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fczden kovdu. Biz de O'na kulluk edece\u011fiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131m\u0131z O'dur.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ye\u015fu, \u201cAma sizler RAB'be kulluk edemeyeceksiniz\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc O kutsal bir Tanr\u0131'd\u0131r, k\u0131skan\u00e7 bir Tanr\u0131'd\u0131r. G\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131, su\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamayacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB'bi b\u0131rak\u0131p yabanc\u0131 ilahlara kulluk ederseniz, RAB daha \u00f6nce size iyilik etmi\u015fken, bu kez size kar\u015f\u0131 d\u00f6ner, sizi felakete u\u011frat\u0131p yok eder.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Halk, \u201cHay\u0131r! RAB'be kulluk edece\u011fiz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O zaman Ye\u015fu halka, \u201cKulluk etmek \u00fczere RAB'bi se\u00e7ti\u011finize siz kendiniz tan\u0131ks\u0131n\u0131z\u201d dedi. \u201cEvet, biz tan\u0131\u011f\u0131z\u201d dediler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ye\u015fu, \u201c\u00d6yleyse \u015fimdi aran\u0131zdaki yabanc\u0131 ilahlar\u0131 at\u0131n. Y\u00fcre\u011finizi \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be verin\u201d dedi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Halk, \u201cTanr\u0131m\u0131z RAB'be kulluk edip O'nun s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyece\u011fiz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ye\u015fu o g\u00fcn \u015eekem'de halk ad\u0131na bir antla\u015fma yapt\u0131. Onlar i\u00e7in kurallar ve ilkeler belirledi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bunlar\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n Yasa Kitab\u0131'na da ge\u00e7irdi. Sonra b\u00fcy\u00fck bir ta\u015f al\u0131p oraya, RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n yan\u0131ndaki yaban\u0131l f\u0131st\u0131k a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131na dikti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ard\u0131ndan b\u00fct\u00fcn halka, \u201c\u0130\u015fte ta\u015f bize tan\u0131k olsun\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin bize s\u00f6yledi\u011fi b\u00fct\u00fcn s\u00f6zleri i\u015fitti. Tanr\u0131n\u0131z'\u0131 ink\u00e2r ederseniz bu ta\u015f size kar\u015f\u0131 tan\u0131kl\u0131k edecek.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bundan sonra Ye\u015fu halk\u0131 m\u00fclk ald\u0131klar\u0131 topraklara g\u00f6nderdi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "RAB'bin kulu Nun o\u011flu Ye\u015fu bir s\u00fcre sonra y\u00fcz on ya\u015f\u0131nda \u00f6ld\u00fc."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Onu Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesindeki Gaa\u015f Da\u011f\u0131'n\u0131n kuzeyine, kendi m\u00fclk\u00fcn\u00fcn s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kalan Timnat-Serah'a g\u00f6md\u00fcler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ye\u015fu ya\u015fad\u0131k\u00e7a ve Ye\u015fu'dan sonra ya\u015fayan ve RAB'bin \u0130srail i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 her \u015feyi bilen ileri gelenler durduk\u00e7a \u0130srail halk\u0131 RAB'be kulluk etti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karken Yusuf'un kemiklerini de yanlar\u0131nda getirmi\u015flerdi. Bunlar\u0131 Yakup'un \u015eekem'deki tarlas\u0131na g\u00f6md\u00fcler. Yakup bu tarlay\u0131 \u015eekem'in babas\u0131 Hamor'un torunlar\u0131ndan y\u00fcz par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015fe sat\u0131n alm\u0131\u015ft\u0131. Buras\u0131 Yusuf soyundan gelenlerin m\u00fclk\u00fc oldu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Harun'un o\u011flu Elazar \u00f6l\u00fcnce, onu Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde o\u011flu Pinehas'a verilen tepeye g\u00f6md\u00fcler."
                }
            }
        }
    }
}