{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler, Ye\u015fu'nun \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra RAB'be, \u201cBizim i\u00e7in Kenanl\u0131lar'la sava\u015fmaya ilk kim gidecek?\u201d diye sordular."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB, \u201cYahuda oyma\u011f\u0131 gidecek\u201d dedi, \u201cKenan \u00fclkesini onun eline teslim ediyorum.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yahudao\u011fullar\u0131, karde\u015fleri \u015eimono\u011fullar\u0131'na, \u201cKenanl\u0131lar'la sava\u015fmak i\u00e7in pay\u0131m\u0131za d\u00fc\u015fen b\u00f6lgeye bizimle birlikte gelin\u201d dediler, \u201cSonra biz de pay\u0131n\u0131za d\u00fc\u015fen b\u00f6lgeye sizinle geliriz.\u201d B\u00f6ylece \u015eimono\u011fullar\u0131 Yahudao\u011fullar\u0131'yla birlikte gitti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yahudao\u011fullar\u0131 sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7ti. RAB Kenanl\u0131lar'la Perizliler'i ellerine teslim etti. Bezek'te onlardan on bin ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adoni-Bezek'le orada kar\u015f\u0131la\u015f\u0131p sava\u015fa tutu\u015ftular, Kenanl\u0131lar'la Perizliler'i yenilgiye u\u011fratt\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adoni-Bezek ka\u00e7t\u0131, ama pe\u015fine d\u00fc\u015f\u00fcp onu yakalad\u0131lar; elleriyle ayaklar\u0131n\u0131n ba\u015fparmaklar\u0131n\u0131 kestiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O zaman Adoni-Bezek \u015f\u00f6yle dedi: \u201cElleriyle ayaklar\u0131n\u0131n ba\u015fparmaklar\u0131 kesilmi\u015f yetmi\u015f kral, soframdan d\u00fc\u015fen k\u0131r\u0131nt\u0131lar\u0131 toplay\u0131p yerdi. Tanr\u0131 bana onlara yapt\u0131klar\u0131m\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 veriyor.\u201d Adoni-Bezek'i Yeru\u015falim'e g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler; orada \u00f6ld\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yahudao\u011fullar\u0131 Yeru\u015falim'e sald\u0131r\u0131p kenti ald\u0131lar; halk\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irerek kenti ate\u015fe verdiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonra da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede, Negev'de ve \u015eefela'da ya\u015fayan Kenanl\u0131lar'la sava\u015fmak \u00fczere g\u00fcneye y\u00f6neldiler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eski ad\u0131 Kiryat-Arba olan Hevron'da ya\u015fayan Kenanl\u0131lar'\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcyerek \u015ee\u015fay, Ahiman ve Talmay'\u0131 yenilgiye u\u011fratt\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Oradan eski ad\u0131 Kiryat-Sefer olan Devir Kenti halk\u0131n\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fcler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kalev, \u201cKiryat-Sefer halk\u0131n\u0131 yenip oray\u0131 ele ge\u00e7irene k\u0131z\u0131m Aksa'y\u0131 e\u015f olarak verece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kenti Kalev'in k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fi Kenaz'\u0131n o\u011flu Otniel ele ge\u00e7irdi. Bunun \u00fczerine Kalev k\u0131z\u0131 Aksa'y\u0131 ona e\u015f olarak verdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u0131z Otniel'in yan\u0131na var\u0131nca, onu babas\u0131ndan bir tarla istemeye zorlad\u0131. Kalev, e\u015fe\u011finden inen k\u0131z\u0131na, \u201cBir iste\u011fin mi var?\u201d diye sordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u0131z, \u201cBana bir arma\u011fan ver\u201d dedi, \u201cMadem Negev'deki topraklar\u0131 bana verdin, su kaynaklar\u0131n\u0131 da ver.\u201d B\u00f6ylece Kalev yukar\u0131 ve a\u015fa\u011f\u0131 su kaynaklar\u0131n\u0131 ona verdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Musa'n\u0131n kay\u0131nbabas\u0131n\u0131n torunlar\u0131 olan Kenliler, Yahudao\u011fullar\u0131'yla birlikte Hurma Kenti'nden ayr\u0131l\u0131p Arat'\u0131n g\u00fcneyindeki Yahuda \u00c7\u00f6l\u00fc'nde ya\u015famaya gittiler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bundan sonra Yahudao\u011fullar\u0131, karde\u015fleri \u015eimono\u011fullar\u0131'yla birlikte gidip Sefat Kenti'nde oturan Kenanl\u0131lar'\u0131 yenilgiye u\u011fratt\u0131lar. Kenti t\u00fcm\u00fcyle y\u0131kt\u0131lar ve oraya Horma ad\u0131n\u0131 verdiler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yahudao\u011fullar\u0131 Gazze'yi, A\u015fkelon'u, Ekron'u ve bunlara ba\u011fl\u0131 topraklar\u0131 da ele ge\u00e7irdiler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "RAB Yahudao\u011fullar\u0131'yla birlikteydi. Yahudao\u011fullar\u0131 da\u011fl\u0131k b\u00f6lgeyi ele ge\u00e7irdilerse de ovada ya\u015fayan halk\u0131 kovamad\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar\u0131n demirden sava\u015f arabalar\u0131 vard\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Musa'n\u0131n s\u00f6z\u00fc uyar\u0131nca Hevron'u Kalev'e verdiler. Kalev de Anak'\u0131n \u00fc\u00e7 torununu oradan s\u00fcrd\u00fc."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bununla birlikte Benyamino\u011fullar\u0131 Yeru\u015falim'de ya\u015fayan Yevuslular'\u0131 kovmad\u0131lar. Yevuslular bug\u00fcn de Yeru\u015falim'de Benyamino\u011fullar\u0131'yla birlikte ya\u015f\u0131yorlar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yusuf'un soyundan gelenler Beytel'in \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fcler. RAB onlarla birlikteydi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eski ad\u0131 Luz olan Beytel Kenti hakk\u0131nda bilgi toplamak i\u00e7in g\u00f6nderdikleri casuslar kentten \u00e7\u0131kan bir adam g\u00f6rd\u00fcler. Ona, \u201cKentin giri\u015fini bize g\u00f6sterirsen, sana iyi davran\u0131r\u0131z\u201d dediler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kentin giri\u015fini g\u00f6steren adamla ailesini serbest b\u0131rakt\u0131lar, kent halk\u0131n\u0131 ise k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Adam Hitit topraklar\u0131na g\u00f6\u00e7 ederek Luz ad\u0131nda bir kent kurdu; kent bug\u00fcn de bu adla an\u0131l\u0131yor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mana\u015f\u015feo\u011fullar\u0131 Beyt\u015fean, Taanak, Dor, Yivleam, Megiddo ve bunlar\u0131n \u00e7evre k\u00f6ylerindeki halk\u0131 kovmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kenanl\u0131lar bu topraklarda kalmakta kararl\u0131yd\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130srailliler Kenan halk\u0131n\u0131 t\u00fcm\u00fcyle kovmad\u0131lar; ama zamanla g\u00fc\u00e7lenince onlar\u0131 angaryas\u0131na \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131lar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efrayimo\u011fullar\u0131 Gezer'de ya\u015fayan Kenanl\u0131lar'\u0131 buradan s\u00fcrmediler. Kenanl\u0131lar Gezer'de \u0130srailliler'in aras\u0131nda ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zevulun da Kitron ve Nahalol halklar\u0131n\u0131 kovmad\u0131. \u0130srailliler aras\u0131nda ya\u015fayan bu Kenanl\u0131lar angarya i\u015fler yapt\u0131lar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u015fero\u011fullar\u0131'na gelince, onlar da Akko, Sayda, Ahlav, Akziv, Helba, Afek ve Rehov halklar\u0131n\u0131 kovmad\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bu topraklardaki Kenanl\u0131lar'\u0131 kovmay\u0131p onlarla birlikte ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naftali Beyt\u015feme\u015f ve Beytanat halk\u0131n\u0131 kovmad\u0131. Buralar\u0131n halk\u0131 olan Kenanl\u0131lar'la birlikte ya\u015fay\u0131p onlar\u0131 angaryas\u0131na \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amorlular Dano\u011fullar\u0131'n\u0131 ovaya inmekten al\u0131koyarak da\u011fl\u0131k b\u00f6lgelerde tuttular."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amorlular Heres Da\u011f\u0131'nda, Ayalon'da ve \u015eaalvim'de kalmakta kararl\u0131yd\u0131lar. Yusuf'un torunlar\u0131 g\u00fc\u00e7lenince onlar\u0131 angaryas\u0131na \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amorlular'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131 Akrep Ge\u00e7idi'nden Sela'ya ve \u00f6tesine uzan\u0131yordu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi Gilgal'dan Bokim'e gitti ve \u0130srailliler'e \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kar\u0131p atalar\u0131n\u0131za s\u00f6z verdi\u011fim topra\u011fa getirdim. \u2018Sizinle yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fmay\u0131 hi\u00e7bir zaman bozmayaca\u011f\u0131m\u2019 dedim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dedim ki, \u2018Bu topraklarda ya\u015fayanlarla antla\u015fma yapmay\u0131n; sunaklar\u0131n\u0131 y\u0131k\u0131n.\u2019 Ama s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinlemediniz. Bunu neden yapt\u0131n\u0131z?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onun i\u00e7in \u015fimdi, \u2018Bu halklar\u0131 \u00f6n\u00fcn\u00fczden kovmayaca\u011f\u0131m; onlar b\u00f6\u011fr\u00fcn\u00fczde diken, ilahlar\u0131 da size tuzak olacak\u2019 diyorum.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi s\u00f6zlerini bitirince b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flamaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu y\u00fczden oraya Bokim ad\u0131n\u0131 verdiler ve orada RAB'be kurban sundular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bundan sonra Ye\u015fu halk\u0131 g\u00f6nderdi. \u0130srailliler paylar\u0131na d\u00fc\u015fen topraklar\u0131 miras edinmek i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ye\u015fu ya\u015fad\u0131k\u00e7a ve RAB'bin \u0130srail i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck i\u015fleri g\u00f6rm\u00fc\u015f olup Ye\u015fu'dan sonra sa\u011f kalan ileri gelenler durduk\u00e7a halk RAB'be kulluk etti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB'bin kulu Nun o\u011flu Ye\u015fu y\u00fcz on ya\u015f\u0131nda \u00f6ld\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Onu Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesindeki Gaa\u015f Da\u011f\u0131'n\u0131n kuzeyine, kendi m\u00fclk\u00fcn\u00fcn s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kalan Timnat-Heres'e g\u00f6md\u00fcler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu ku\u015faktan olanlar\u0131n hepsi \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015ftuktan sonra, RAB'bi tan\u0131mayan ve O'nun \u0130srail i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131n\u0131 bilmeyen yeni bir ku\u015fak yeti\u015fti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130srailliler RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapt\u0131lar, Baallar'a tapt\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kendilerini M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan atalar\u0131n\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bi terk ettiler. \u00c7evrelerinde ya\u015fayan uluslar\u0131n de\u011fi\u015fik ilahlar\u0131na ba\u011flan\u0131p onlara taparak RAB'bi \u00f6fkelendirdiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bi terk edip Baal'a ve A\u015ftoretler'e tapt\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB \u0130srail'e \u00f6fkelendi. Onlar\u0131, her \u015feylerini alan ya\u011fmac\u0131lar\u0131n eline teslim etti; art\u0131k kar\u015f\u0131 koyamad\u0131klar\u0131 \u00e7evredeki d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n k\u00f6lesi yapt\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB s\u00f6yledi\u011fi ve ant i\u00e7ti\u011fi gibi, onlara kar\u015f\u0131 oldu\u011fundan, sava\u015fa her gittiklerinde yenilgiye u\u011frad\u0131lar. B\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131 i\u00e7indeydiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra RAB onlar\u0131 ya\u011fmac\u0131lar\u0131n elinden kurtaran h\u00e2kimler \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ama h\u00e2kimlerini de dinlemediler. RAB'be vefas\u0131zl\u0131k ederek ba\u015fka ilahlara tapt\u0131lar. RAB'bin buyruklar\u0131n\u0131 yerine getiren atalar\u0131 gibi davranmad\u0131lar, onlar\u0131n izledi\u011fi yoldan \u00e7abucak sapt\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB onlar i\u00e7in ne zaman bir h\u00e2kim \u00e7\u0131kard\u0131ysa, onunla birlikte oldu; h\u00e2kim ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece onlar\u0131 d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n elinden kurtard\u0131. Bask\u0131 ve zul\u00fcm alt\u0131nda inledikleri zaman RAB onlara ac\u0131yordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne var ki, h\u00e2kimleri \u00f6l\u00fcr \u00f6lmez yine ba\u015fka ilahlara ba\u011flan\u0131yor, onlara kulluk edip tap\u0131yorlard\u0131. Bu yolda atalar\u0131ndan beter oldular. Yapt\u0131klar\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fcklerden ve inat\u00e7\u0131l\u0131ktan vazge\u00e7mediler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB bu y\u00fczden \u0130srail'e \u00f6fkelenerek \u015f\u00f6yle dedi: \u201cMadem bu ulus atalar\u0131n\u0131n uymas\u0131n\u0131 buyurdu\u011fum antla\u015fmay\u0131 bozdu ve s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinlemedi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ben de Ye\u015fu \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcnde bu topraklarda b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 uluslar\u0131n hi\u00e7birini art\u0131k \u00f6nlerinden kovmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atalar\u0131 gibi \u00f6zenle RAB'bin yolundan gidip gitmeyeceklerini g\u00f6rmek i\u00e7in onlar\u0131 bu uluslarla s\u0131nayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB o uluslar\u0131 hemen kovmam\u0131\u015f, Ye\u015fu'nun eline teslim etmeyerek \u00fclkelerinde kalmalar\u0131na izin vermi\u015fti."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kenan'daki sava\u015flar\u0131n hi\u00e7birine kat\u0131lmam\u0131\u015f olan \u0130srailliler'i s\u0131namak ve hi\u00e7 sava\u015f deneyimi olmayan yeni ku\u015faklara sava\u015f e\u011fitimi vermek i\u00e7in RAB'bin dokunmad\u0131\u011f\u0131 uluslar \u015funlard\u0131r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Be\u015f Filist Beyli\u011fi, b\u00fct\u00fcn Kenanl\u0131lar, Saydal\u0131lar, Baal-Hermon Da\u011f\u0131'ndan Levo-Hamat'a kadar uzanan L\u00fcbnan da\u011flar\u0131nda ya\u015fayan Hivliler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB \u0130srailliler'i s\u0131namak, Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla atalar\u0131na verdi\u011fi buyruklar\u0131 yerine getirip getirmeyeceklerini g\u00f6rmek i\u00e7in bu uluslar\u0131 \u00fclkelerinde b\u0131rakt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130srailliler Kenan, Hitit, Amor, Periz, Hiv ve Yevus halklar\u0131 aras\u0131nda ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Onlardan k\u0131z ald\u0131lar, k\u0131zlar\u0131n\u0131 onlar\u0131n o\u011fullar\u0131na verdiler ve onlar\u0131n ilahlar\u0131na tapt\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapan \u0130srailliler Tanr\u0131lar\u0131 RAB'bi unutup Baallar'a ve A\u015fera putlar\u0131na tapt\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB \u0130srail'e \u00f6fkelendi ve onlar\u0131 Aram-Naharayim Kral\u0131 Ku\u015fan-Ri\u015fatayim'in eline teslim etti. \u0130srailliler sekiz y\u0131l Ku\u015fan-Ri\u015fatayim'in boyunduru\u011funda kald\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama RAB'be yakarmalar\u0131 \u00fczerine RAB onlara Otniel ad\u0131nda bir kurtar\u0131c\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. Kalev'in k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fi Kenaz'\u0131n o\u011flu Otniel onlar\u0131 kurtard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB'bin Ruhu Otniel'in \u00fczerine indi. Otniel \u0130srailliler'i y\u00f6netti, onlar i\u00e7in sava\u015ft\u0131. RAB Aram-Naharayim Kral\u0131 Ku\u015fan-Ri\u015fatayim'i onun eline teslim etti. Art\u0131k Otniel ondan daha g\u00fc\u00e7l\u00fcyd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dclke Kenaz o\u011flu Otniel'in \u00f6l\u00fcm\u00fcne dek k\u0131rk y\u0131l bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sonra \u0130srailliler yine RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapt\u0131lar. RAB g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapt\u0131klar\u0131 i\u00e7in Moav Kral\u0131 Eglon'u onlara kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7lendirdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kral Eglon Ammonlular'la Amalekliler'i kendi taraf\u0131na \u00e7ekerek \u0130srail'e sald\u0131rd\u0131. Onlar\u0131 bozguna u\u011fratarak Hurma Kenti'ni ele ge\u00e7irdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130srailliler on sekiz y\u0131l Moav Kral\u0131 Eglon'un boyunduru\u011fu alt\u0131nda kald\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama RAB'be yakarmalar\u0131 \u00fczerine RAB onlar i\u00e7in Ehut ad\u0131nda bir kurtar\u0131c\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. Benyaminli Gera'n\u0131n o\u011flu Ehut solakt\u0131. \u0130srailliler Ehut'un eliyle Moav Kral\u0131 Eglon'a hara\u00e7 g\u00f6nderdiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ehut kendine bir ar\u015f\u0131n uzunlu\u011funda iki a\u011f\u0131zl\u0131 bir kama yapt\u0131 ve bunu sa\u011f kal\u00e7as\u0131 \u00fczerine, giysisinin alt\u0131na saklad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var\u0131p harac\u0131 Moav Kral\u0131 Eglon'a sundu. Eglon \u00e7ok \u015fi\u015fman bir adamd\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ehut harac\u0131 sunduktan sonra, harac\u0131 ta\u015f\u0131m\u0131\u015f olan adamlar\u0131n\u0131 sal\u0131verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ama kendisi Gilgal yak\u0131n\u0131ndaki ta\u015f putlardan geri d\u00f6nd\u00fc. \u201cEy kral, sana gizli bir haberim var\u201d dedi. Kral ona, \u201cSus\u201d diyerek yan\u0131ndaki adamlar\u0131n hepsini d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ehut, \u00fcst kattaki serin odas\u0131nda yaln\u0131z kalan krala yakla\u015farak, \u201cTanr\u0131'dan sana bir haber getirdim\u201d deyince kral taht\u0131ndan kalkt\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ehut sol eliyle sa\u011f kal\u00e7as\u0131 \u00fczerindeki kamay\u0131 \u00e7ekti ve kral\u0131n karn\u0131na saplad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kaman\u0131n ucu kral\u0131n s\u0131rt\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131. B\u0131\u00e7a\u011f\u0131n ard\u0131ndan kabza da ete saplanm\u0131\u015ft\u0131. Ehut kamay\u0131 \u00e7ekmeyince kama kral\u0131n ya\u011fl\u0131 karn\u0131na g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ehut sofaya \u00e7\u0131kt\u0131, \u00fcst kattaki odan\u0131n kap\u0131s\u0131n\u0131 ard\u0131ndan \u00e7ekip kilitledi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra, geri gelen kral\u0131n hizmetk\u00e2rlar\u0131 \u00fcst kattaki odan\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 kilitli buldular. Birbirlerine, \u201cSu d\u00f6k\u00fcyor olmal\u0131\u201d dediler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Uzun s\u00fcre bekledilerse de kral odan\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7mad\u0131. Bunun \u00fczerine bir anahtar bulup kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131lar. Efendilerinin \u00f6l\u00fcs\u00fc yerde yat\u0131yordu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Onlar beklerken Ehut ka\u00e7m\u0131\u015f, ta\u015f putlar\u0131 ge\u00e7erek Seira'ya y\u00f6nelmi\u015fti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oraya var\u0131nca Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine \u00e7\u0131k\u0131p boru \u00e7ald\u0131. \u0130srailliler onunla birlikte da\u011flardan indiler. Ehut \u00f6nden gidiyordu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Onlara, \u201cBeni izleyin\u201d dedi, \u201cRAB d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131z\u0131, Moavl\u0131lar'\u0131 elinize teslim etti.\u201d Ehut'u izleyen \u0130srailliler, Moav'a giden \u015eeria ge\u00e7itlerini tuttular, kimseyi ge\u00e7irmediler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Moav'\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc yi\u011fitlerinden on bin kadar\u0131n\u0131 vurup \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler; hi\u00e7 kurtulan olmad\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Moav o g\u00fcn \u0130srailliler'in boyunduru\u011funa girdi. \u00dclke seksen y\u0131l bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fad\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ehut'tan sonra Anat o\u011flu \u015eamgar ba\u015fa ge\u00e7ti. \u015eamgar Filistliler'den alt\u0131 y\u00fcz ki\u015fiyi \u00fcvendireyle \u00f6ld\u00fcrerek \u0130srailliler'i kurtard\u0131."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ehut'un \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra \u0130srailliler yine RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapt\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB de \u0130srailliler'i Hasor'da egemenlik s\u00fcren Kenanl\u0131 kral Yavin'in eline teslim etti. Yavin'in Sisera ad\u0131nda bir ordu komutan\u0131 vard\u0131; Haro\u015fet-Goyim'de ya\u015fard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dokuz y\u00fcz demir sava\u015f arabas\u0131na sahip olan Yavin, yirmi y\u0131ld\u0131r \u0130srailliler'i ac\u0131mas\u0131zca eziyordu. Bu y\u00fczden \u0130srailliler RAB'be yakard\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O s\u0131rada \u0130srail'i Lappidot'un kar\u0131s\u0131 Peygamber Debora y\u00f6netiyordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Debora Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde, Rama ile Beytel aras\u0131ndaki hurma a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131nda oturur, kendisine gelen \u0130srailliler'in davalar\u0131na bakard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Debora bir g\u00fcn adam g\u00f6nderip Avinoam o\u011flu Barak'\u0131 Kede\u015f-Naftali'den \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Ona, \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB, yan\u0131na Naftali ve Zevuluno\u011fullar\u0131'ndan on bin ki\u015fi al\u0131p Tavor Da\u011f\u0131'na gitmeni buyuruyor\u201d dedi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cRAB, \u2018Kral Yavin'in ordu komutan\u0131 Sisera'y\u0131, sava\u015f arabalar\u0131n\u0131 ve ordusunu Ki\u015fon Vadisi'ne, senin yan\u0131na \u00e7ekip eline teslim edece\u011fim\u2019 diyor.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barak Debora'ya, \u201cE\u011fer benimle gelirsen giderim\u201d dedi, \u201cBenimle gelmezsen gitmem.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Debora, \u201cSeninle gelmesine gelirim, ama b\u00f6yle bir yol tuttu\u011fun i\u00e7in onurland\u0131r\u0131lmayacaks\u0131n\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB Sisera'y\u0131 bir kad\u0131n\u0131n eline teslim etmi\u015f olacak.\u201d B\u00f6ylece Debora kalk\u0131p Barak'la birlikte Kede\u015f'e gitti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Barak Zevulun ve Naftali o\u011fullar\u0131n\u0131 Kede\u015f'te toplad\u0131. Ard\u0131nda on bin ki\u015fi vard\u0131. Debora da onunla birlikte gitti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kenliler'den Hever, Musa'n\u0131n kay\u0131nbiraderi Hovav'\u0131n torunlar\u0131ndan, yani Kenliler'den ayr\u0131lm\u0131\u015f, \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 Kede\u015f yak\u0131n\u0131nda Saanannim'deki me\u015fe a\u011fac\u0131n\u0131n yan\u0131na kurmu\u015ftu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avinoam o\u011flu Barak'\u0131n Tavor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyan Sisera,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dokuz y\u00fcz demir arabas\u0131n\u0131 ve yan\u0131ndaki halk\u0131 Haro\u015fet-Goyim'den \u00e7\u0131kar\u0131p Ki\u015fon Vadisi'nde toplad\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Debora Barak'a, \u201cHaydi kalk! \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin Sisera'y\u0131 senin eline teslim etti\u011fi g\u00fcn bug\u00fcnd\u00fcr\u201d dedi, \u201cRAB senin \u00f6n\u00fcnden gidiyor.\u201d Bunun \u00fczerine Barak ard\u0131nda on bin ki\u015fiyle Tavor Da\u011f\u0131'ndan indi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB, Sisera'y\u0131, sava\u015f arabalar\u0131n\u0131 s\u00fcrenleri ve ordusunu Barak'\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirerek bozguna u\u011fratt\u0131. Sisera sava\u015f arabas\u0131ndan indi ve yaya olarak ka\u00e7t\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Barak sava\u015f arabalar\u0131n\u0131 ve orduyu Haro\u015fet-Goyim'e kadar kovalad\u0131. Sisera'n\u0131n b\u00fct\u00fcn ordusu k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irildi, tek ki\u015fi bile kurtulamad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yaya olarak ka\u00e7an Sisera ise Kenliler'den Hever'in kar\u0131s\u0131 Yael'in \u00e7ad\u0131r\u0131na s\u0131\u011f\u0131nd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Hasor Kral\u0131 Yavin'le Kenliler'den Hever'in aras\u0131 iyiydi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yael Sisera'y\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ona, \u201cKorkma, efendim, gel \u00e7ad\u0131r\u0131ma s\u0131\u011f\u0131n\u201d dedi. \u00c7ad\u0131r\u0131na s\u0131\u011f\u0131nan Sisera'n\u0131n \u00fczerine bir yorgan \u00f6rtt\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sisera, \u201cSusad\u0131m, l\u00fctfen biraz su ver de i\u00e7eyim\u201d dedi. Yael s\u00fct tulumunu a\u00e7\u0131p ona i\u00e7irdikten sonra \u00fczerini yine \u00f6rtt\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sisera kad\u0131na, \u201c\u00c7ad\u0131r\u0131n kap\u0131s\u0131nda dur\u201d dedi, \u201cBiri gelir de \u00e7ad\u0131rda kimse var m\u0131 diye sorarsa, yok de.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hever'in kar\u0131s\u0131 Yael eline bir \u00e7ad\u0131r kaz\u0131\u011f\u0131 ile tokmak ald\u0131. Yorgunluktan derin bir uykuya dalm\u0131\u015f olan Sisera'ya sessizce yakla\u015farak kaz\u0131\u011f\u0131 \u015faka\u011f\u0131na dayad\u0131 ve yere saplan\u0131ncaya dek \u00e7akt\u0131. Sisera hemen \u00f6ld\u00fc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yael Sisera'y\u0131 kovalayan Barak'\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u201cGel, arad\u0131\u011f\u0131n adam\u0131 sana g\u00f6stereyim\u201d dedi. Barak kad\u0131n\u0131 izledi ve \u015faka\u011f\u0131na kaz\u0131k \u00e7ak\u0131lm\u0131\u015f Sisera'y\u0131 \u00f6l\u00fc buldu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece Tanr\u0131 o g\u00fcn Kenanl\u0131 kral Yavin'i \u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnde bozguna u\u011fratt\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Giderek g\u00fc\u00e7lenen \u0130srailliler sonunda Kenanl\u0131 kral Yavin'i ortadan kald\u0131rd\u0131lar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Debora ile Avinoam o\u011flu Barak o g\u00fcn \u015fu ezgiyi s\u00f6ylediler:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srail'in \u00f6nderleri ba\u015f\u0131 \u00e7ekince, Halk g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak sava\u015f\u0131nca RAB'be \u00f6vg\u00fcler sunun."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dinleyin, ey krallar! Ey y\u00f6netenler, kulak verin! RAB'be ezgiler s\u00f6yleyip \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bi ilahilerle \u00f6vece\u011fim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seir'den \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda, ya RAB, Edom k\u0131rlar\u0131ndan ge\u00e7ti\u011finde, Yer sars\u0131ld\u0131, g\u00f6klerden ya\u011fmur bo\u015fand\u0131, Evet, bulutlar ya\u011fmur ya\u011fd\u0131rd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sina Da\u011f\u0131'nda olan RAB'bin, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin \u00f6n\u00fcnde Da\u011flar sars\u0131ld\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Anat o\u011flu \u015eamgar zaman\u0131nda, Yael zaman\u0131nda kervanlar\u0131n ard\u0131 kesildi. Yolcular sapa yollardan gider oldu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bombo\u015ftu \u0130srail'in k\u00f6yleri, Ben \u0130srail'de ana olarak ortaya \u00e7\u0131k\u0131ncaya dek, Ben Debora ortaya \u00e7\u0131k\u0131ncaya dek \u0130srail'in k\u00f6yleri bombo\u015ftu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yeni ilahlar se\u00e7tikleri zaman Sava\u015f kentin kap\u0131lar\u0131na dayand\u0131. \u0130srail'deki k\u0131rk bin askerin elinde Ne kalkan ne de m\u0131zrak vard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y\u00fcre\u011fim \u0130srail'i y\u00f6netenlerle Ve halk\u0131n aras\u0131ndaki g\u00f6n\u00fcll\u00fclerledir. RAB'be \u00f6vg\u00fcler sunun!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ey semerleri pahal\u0131 boz e\u015feklere binenler, Ey yoldan yaya gidenler, dinleyin!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kuyu ba\u015f\u0131ndaki kalabal\u0131klar RAB'bin zaferlerini, \u0130srail sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n zaferlerini anlat\u0131yorlar. Ard\u0131ndan RAB'bin halk\u0131 kent kap\u0131lar\u0131na Ak\u0131n etmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uyan, uyan Debora, uyan uyan! S\u00f6yle, ezgiler s\u00f6yle! Ey Avinoam o\u011flu Barak, Kalk, g\u00f6t\u00fcr tutsaklar\u0131n\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Geriye kalanlar soylular\u0131n yan\u0131na geldi, RAB'bin halk\u0131 yi\u011fitleriyle bana geldi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amalek k\u00f6k\u00fcnden olanlar Efrayim'den geldi, Benyaminliler de seni izleyenlerin aras\u0131ndayd\u0131. Y\u00f6neticiler Makir'den, Ba\u015fbu\u011f asas\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yanlar Zevulun'dan geldi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Debora'yla birlikteydi \u0130ssakar'\u0131n beyleri. Evet, \u0130ssakaro\u011fullar\u0131 da Barak'\u0131n ard\u0131ndan H\u0131zla ovaya indi. Ama Ruben oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fckleri B\u00fcy\u00fck bir karars\u0131zl\u0131k i\u00e7indeydi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00fcr\u00fclerine kaval \u00e7alan \u00e7obanlar\u0131 Dinlemek i\u00e7in neden a\u011f\u0131llarda kald\u0131lar? Evet, Ruben oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fckleri B\u00fcy\u00fck bir karars\u0131zl\u0131k i\u00e7indeydi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gilatl\u0131lar \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde kald\u0131, Dan oyma\u011f\u0131ysa gemilerde oyaland\u0131. A\u015fer oyma\u011f\u0131 deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda dinlendi, Koylarda yan gelip oturdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama Zevulun ve Naftali halklar\u0131 Tehlikeye att\u0131lar canlar\u0131n\u0131 sava\u015f alan\u0131nda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Taanak'ta ve Megiddo sular\u0131n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131nda Krallar gelip sava\u015ft\u0131lar. Kenan krallar\u0131 da sava\u015ft\u0131. Ancak ne g\u00fcm\u00fc\u015f ne ganimet ald\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y\u0131ld\u0131zlar g\u00f6klerden sava\u015fa kat\u0131ld\u0131. G\u00f6\u011f\u00fc bir ba\u015ftan \u00f6b\u00fcr ba\u015fa ge\u00e7erken, Sisera'ya kar\u015f\u0131 sava\u015ft\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ki\u015fon Irma\u011f\u0131, o eski \u0131rmak, S\u00fcp\u00fcr\u00fcp g\u00f6t\u00fcrd\u00fc onlar\u0131. Y\u00fcr\u00fc, ey ruhum, \u00fczerlerine g\u00fc\u00e7le y\u00fcr\u00fc!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O zaman atlar d\u00f6rtnala ko\u015ftu. G\u00fc\u00e7l\u00fc atlar\u0131n toynaklar\u0131 Yerde izler b\u0131rakt\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi, \u2018Meroz Kenti'ni lanetleyin\u2019 dedi, \u2018Halk\u0131na lanetler ya\u011fd\u0131r\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin yard\u0131m\u0131na, Zorbalara kar\u015f\u0131 RAB'bin yard\u0131m\u0131na ko\u015fmad\u0131lar.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kenliler'den Hever'in kar\u0131s\u0131 Yael Kad\u0131nlar aras\u0131nda alabildi\u011fine kutsans\u0131n. \u00c7ad\u0131rlarda ya\u015fayan kad\u0131nlar aras\u0131nda Alabildi\u011fine kutsans\u0131n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sisera su istedi, Yael ona s\u00fct verdi. Soylulara yara\u015f\u0131r bir \u00e7anakla ayran sundu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sol eline \u00e7ad\u0131r kaz\u0131\u011f\u0131n\u0131, Sa\u011f eline i\u015f\u00e7i tokma\u011f\u0131n\u0131 ald\u0131. Vurdu, Sisera'n\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 ezdi. \u015eaka\u011f\u0131na \u00e7akt\u0131 kaz\u0131\u011f\u0131, deldi ge\u00e7irdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ayaklar\u0131n\u0131n dibine \u00e7\u00f6kt\u00fc, Yere serildi Sisera. D\u00fc\u015f\u00fcp y\u0131\u011f\u0131ld\u0131 Yael'in ayaklar\u0131 dibine, Y\u0131\u011f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yerde cans\u0131z kald\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sisera'n\u0131n annesi parmakl\u0131klar\u0131n ard\u0131ndan, Pencereden bak\u0131p feryat etti: \u2018O\u011flumun sava\u015f arabas\u0131 Neden bu kadar gecikti, Nal sesleri neden duyulmuyor?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bilge kad\u0131nlar onu yan\u0131tlad\u0131lar. O da \u015f\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2018Ganimeti bulmu\u015f, payla\u015f\u0131yor olmal\u0131lar. Her yi\u011fide bir ya da iki k\u0131z, Sisera'ya ganimet olarak rengarenk giysiler, Evet, i\u015flemeli, rengarenk giysiler. Ya\u011fmac\u0131lar\u0131n boyunlar\u0131 i\u00e7in \u0130ki yan\u0131 i\u015flemeli renkli giysiler, Hepsi ganimet.\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ya RAB, b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n b\u00f6yle yok olsun. Seni sevenlerse, B\u00fct\u00fcn g\u00fcc\u00fcyle do\u011fan g\u00fcne\u015f gibi olsunlar.\u201d Bundan sonra \u00fclke k\u0131rk y\u0131l bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fad\u0131."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler yine RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapt\u0131lar. RAB de onlar\u0131 yedi y\u0131l s\u00fcreyle Midyanl\u0131lar'\u0131n eline teslim etti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Midyan boyunduru\u011fu \u0130srailliler'e \u00f6yle a\u011f\u0131r geldi ki, da\u011flarda kendilerine s\u0131\u011f\u0131naklar, ma\u011faralar, kaleler yapt\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekin ektikleri vakit, Midyanl\u0131lar, Amalekliler ve \u00f6b\u00fcr do\u011fulu halklar topraklar\u0131na girip"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ordugah kurarlard\u0131. Gazze'ye dek ekinleri yok eder, koyun, s\u0131\u011f\u0131r, e\u015fek gibi ge\u00e7im kayna\u011f\u0131 olan her \u015feyi al\u0131rlard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hayvanlar\u0131 ve \u00e7ad\u0131rlar\u0131yla birlikte \u00e7ekirge s\u00fcr\u00fcs\u00fc gibi gelirlerdi. Adamlar\u0131, develeri saymak olanaks\u0131zd\u0131. Yak\u0131p y\u0131kmak amac\u0131yla topraklar\u0131 i\u015fgal ederlerdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Midyanl\u0131lar \u0130srail'i \u00f6yle yoksul d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fcler ki, \u0130srailliler RAB'be yakarmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130srailliler Midyanl\u0131lar'dan \u00f6t\u00fcr\u00fc RAB'be yakar\u0131nca,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB onlara bir peygamber g\u00f6nderdi. Peygamber onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB diyor ki, \u2018Sizi M\u0131s\u0131r'dan ben \u00e7\u0131kard\u0131m, k\u00f6le oldu\u011funuz \u00fclkeden ben getirdim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n elinden, size bask\u0131 yapanlar\u0131n hepsinin elinden sizi ben kurtard\u0131m. Onlar\u0131 \u00f6n\u00fcn\u00fczden kovdum, topraklar\u0131n\u0131 size verdim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Size dedim ki, Ben Tanr\u0131n\u0131z RAB'bim. Topraklar\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z Amorlular'\u0131n ilahlar\u0131na tapmay\u0131n. Ama s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinlemediniz.\u2019\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi gelip Aviezerli Yoa\u015f'\u0131n Ofra Kenti'ndeki yaban\u0131l f\u0131st\u0131k a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131nda oturdu. Yoa\u015f'\u0131n o\u011flu Gidyon, bu\u011fday\u0131 Midyanl\u0131lar'dan kurtarmak i\u00e7in \u00fcz\u00fcm s\u0131kma \u00e7ukurunda d\u00f6v\u00fcyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi ona g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cEy yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131, RAB seninledir\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gidyon, \u201cEy Efendim, e\u011fer RAB bizimleyse b\u00fct\u00fcn bunlar neden ba\u015f\u0131m\u0131za geldi?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cAtalar\u0131m\u0131z RAB'bin bizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemediler mi? Bize anlatt\u0131klar\u0131 RAB'bin b\u00fct\u00fcn o harikalar\u0131 nerede? RAB bizi terk etti, Midyanl\u0131lar'\u0131n eline teslim etti.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB Gidyon'a d\u00f6n\u00fcp, \u201cKendi g\u00fcc\u00fcnle git, \u0130srail'i Midyanl\u0131lar'\u0131n elinden kurtar\u201d dedi, \u201cSeni ben g\u00f6nderiyorum.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gidyon, \u201cEy Efendim, ben \u0130srail'i nas\u0131l kurtarabilirim?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cAit oldu\u011fum boy Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n en zay\u0131f boyudur. Ben de ailemin en gen\u00e7 adam\u0131y\u0131m.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB, \u201cBen seninle olaca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cMidyanl\u0131lar'\u0131 tek bir adam\u0131 yener gibi bozguna u\u011fratacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gidyon, \u201cBenden ho\u015fnutsan, benimle konu\u015fan\u0131n sen oldu\u011funa dair bana bir belirti g\u00f6ster\u201d dedi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cL\u00fctfen gelip sana ada\u011f\u0131m\u0131 sununcaya, \u00f6n\u00fcne koyuncaya dek buradan ayr\u0131lma.\u201d RAB, \u201cSen d\u00f6n\u00fcnceye dek kal\u0131r\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gidyon eve gidip bir o\u011flak kesti, bir efa undan mayas\u0131z pide yapt\u0131. Eti sepete, et suyunu tencereye koydu; bunlar\u0131 getirip yaban\u0131l f\u0131st\u0131k a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131nda mele\u011fe sundu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n mele\u011fi, \u201cEti ve mayas\u0131z pideleri al, \u015fu kayan\u0131n \u00fczerine koy. Et suyunu ise d\u00f6k\u201d dedi. Gidyon s\u00f6yleneni yapt\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi elindeki de\u011fne\u011fin ucuyla ete ve mayas\u0131z pidelere dokununca kayadan ate\u015f f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131. Ate\u015f eti ve mayas\u0131z pideleri yak\u0131p k\u00fcl etti. Sonra RAB'bin mele\u011fi g\u00f6zden kayboldu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gidyon, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ki\u015finin RAB'bin mele\u011fi oldu\u011funu anlay\u0131nca, \u201cEyvah, Egemen RAB! Mele\u011finin y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6rd\u00fcm\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB ona, \u201cSana esenlik olsun. Korkma, \u00f6lmeyeceksin\u201d dedi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gidyon orada RAB i\u00e7in bir sunak yapt\u0131. Suna\u011fa \u201cYahve \u015falom\u201d ad\u0131n\u0131 verdi. Sunak bug\u00fcn de Aviezerliler'in Ofra Kenti'nde duruyor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ayn\u0131 gece RAB, Gidyon'a, \u201cBaban\u0131n bo\u011fas\u0131n\u0131, yedi ya\u015f\u0131ndaki ikinci bo\u011fay\u0131 al\u201d dedi, \u201cSonra baban\u0131n Baal i\u00e7in yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 suna\u011f\u0131 y\u0131k. Suna\u011f\u0131n yan\u0131ndaki A\u015fera putunu kes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tanr\u0131n RAB i\u00e7in bu h\u00f6y\u00fc\u011f\u00fcn \u00fcst\u00fcnde uygun bir sunak yap. \u0130kinci bo\u011fay\u0131 al, kesece\u011fin A\u015fera putunun odunlar\u0131yla yakmal\u0131k sunu olarak sun.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gidyon adamlar\u0131ndan onunu yan\u0131na alarak RAB'bin kendisine buyurduklar\u0131n\u0131 yerine getirdi. Ne var ki, ailesinden ve kent halk\u0131ndan korktu\u011fu i\u00e7in bunu g\u00fcnd\u00fcz yerine gece yapt\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sabah erkenden kalkan kent halk\u0131, Baal'a ait suna\u011f\u0131n y\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, yan\u0131ndaki A\u015fera putunun kesildi\u011fini, ikinci bo\u011fan\u0131n yeni yap\u0131lan sunak \u00fczerinde sunuldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Birbirlerine, \u201cBu i\u015fi kim yapt\u0131?\u201d diye sordular. Ara\u015ft\u0131r\u0131p soru\u015fturduktan sonra, bu i\u015fi Yoa\u015f o\u011flu Gidyon'un yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yoa\u015f'a, \u201cO\u011flunu d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u201d dediler, \u201c\u00d6lmesi gerek. \u00c7\u00fcnk\u00fc Baal'\u0131n suna\u011f\u0131n\u0131 y\u0131kt\u0131, yan\u0131ndaki A\u015fera putunu kesti.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yoa\u015f \u00e7evresindeki \u00f6fkeli kalabal\u0131\u011fa, \u201cBaal'\u0131 savunmak size mi d\u00fc\u015ft\u00fc?\u201d dedi, \u201cSiz mi onu kurtaracaks\u0131n\u0131z? Onu savunan \u015fafak s\u00f6kmeden \u00f6lecek. Baal tanr\u0131ysa, b\u0131rak\u0131n kendini savunsun. Y\u0131k\u0131lan sunak onun!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O g\u00fcn Yoa\u015f, \u201cBaal kendini savunsun, y\u0131k\u0131lan sunak onun suna\u011f\u0131d\u0131r\u201d diyerek Gidyon'a Yerubbaal ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bu arada Midyanl\u0131lar, Amalekliler ve \u00f6b\u00fcr do\u011fulu halklar birle\u015ferek \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7tiler, gidip Yizreel Vadisi'nde ordugah kurdular."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "RAB'bin Ruhu Gidyon'u y\u00f6nlendirmeye ba\u015flad\u0131. Gidyon borusunu \u00e7al\u0131nca Aviezerliler onun \u00e7evresinde topland\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gidyon b\u00fct\u00fcn Mana\u015f\u015fe'ye ulaklar g\u00f6ndererek oran\u0131n halk\u0131n\u0131 da toplad\u0131. A\u015fer, Zevulun ve Naftali'ye de ulaklar g\u00f6nderdi. Onlar da onu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gidyon Tanr\u0131'ya \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cS\u00f6z verdi\u011fin gibi \u0130srail'i benim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131mla kurtaraca\u011f\u0131n do\u011fruysa,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e7iy yaln\u0131zca harman yerine koydu\u011fum y\u00fcn yapa\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015fs\u00fcn, topraksa kuru kals\u0131n. B\u00f6ylece, s\u00f6yledi\u011fin gibi \u0130srail'i benim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131mla kurtaraca\u011f\u0131n\u0131 bilece\u011fim.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ve \u00f6yle oldu. Ertesi g\u00fcn erkenden kalkan Gidyon yapa\u011f\u0131y\u0131 al\u0131p s\u0131kt\u0131. Yapa\u011f\u0131dan bir tas dolusu \u00e7iy s\u00fcz\u00fcld\u00fc."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Gidyon Tanr\u0131'ya \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cBana k\u0131zma, bir istekte daha bulunmak istiyorum. Yapa\u011f\u0131yla bir deneme daha yapmama izin ver. L\u00fctfen bu kez yaln\u0131zca yapa\u011f\u0131 kuru kals\u0131n, topraksa \u00e7iyle \u0131slans\u0131n.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tanr\u0131 o gece Gidyon'un dedi\u011fini yapt\u0131. Yapa\u011f\u0131 kuru kald\u0131, topra\u011f\u0131n her yan\u0131ysa \u00e7iyle kapland\u0131."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yerubbaal \u2013Gidyon\u2013 ile yan\u0131ndaki halk erkenden kalk\u0131p Harot P\u0131nar\u0131'n\u0131n ba\u015f\u0131nda ordugah kurdular. Midyanl\u0131lar'\u0131n ordugah\u0131ysa onlar\u0131n kuzeyinde, More Tepesi'nin yan\u0131ndaki vadideydi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB Gidyon'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cYan\u0131nda fazla adam var; Midyan'\u0131 onlar\u0131n eline teslim etmem. Yoksa \u0130srailliler, \u2018Kendi g\u00fcc\u00fcm\u00fczle kurtulduk\u2019 diyerek bana kar\u015f\u0131 \u00f6v\u00fcnebilirler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015eimdi halka \u015funu s\u00f6yle: \u2018Korkudan titreyen d\u00f6ns\u00fcn, Gilat Da\u011f\u0131'ndan geri gitsin.\u2019\u201d Bunun \u00fczerine halktan yirmi iki bin ki\u015fi d\u00f6nd\u00fc, on bin ki\u015fi orada kald\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB Gidyon'a, \u201cAdamlar\u0131n say\u0131s\u0131 h\u00e2l\u00e2 fazla\u201d dedi, \u201cKalanlar\u0131 suyun ba\u015f\u0131na g\u00f6t\u00fcr, onlar\u0131 orada senin i\u00e7in s\u0131nayay\u0131m. \u2018Bu seninle gidecek\u2019 dedi\u011fim adam seninle gidecek; \u2018Bu seninle gitmeyecek\u2019 dedi\u011fim gitmeyecek.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gidyon halk\u0131 suyun ba\u015f\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. RAB Gidyon'a, \u201cK\u00f6pek gibi diliyle su i\u00e7enleri bir yana, su i\u00e7mek i\u00e7in dizleri \u00fczerine \u00e7\u00f6kenleri \u00f6b\u00fcr yana ay\u0131r\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ellerini a\u011f\u0131zlar\u0131na g\u00f6t\u00fcrerek dilleriyle su i\u00e7enlerin say\u0131s\u0131 \u00fc\u00e7 y\u00fcz\u00fc buldu. Geri kalanlar\u0131n hepsi su i\u00e7mek i\u00e7in dizleri \u00fczerine \u00e7\u00f6kt\u00fcler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB Gidyon'a, \u201cSizi diliyle su i\u00e7en \u00fc\u00e7 y\u00fcz ki\u015finin eliyle kurtaraca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cMidyanl\u0131lar'\u0131 senin eline teslim edece\u011fim. \u00d6b\u00fcrleri yerlerine d\u00f6ns\u00fcn.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gidyon yaln\u0131z \u00fc\u00e7 y\u00fcz ki\u015fiyi al\u0131koyarak geri kalan \u0130srailliler'i \u00e7ad\u0131rlar\u0131na g\u00f6nderdi. Bu \u00fc\u00e7 y\u00fcz ki\u015fi, gidenlerin kumanyalar\u0131yla borular\u0131n\u0131 da ald\u0131lar. Midyanl\u0131lar'\u0131n ordugah\u0131 Gidyon'un a\u015fa\u011f\u0131s\u0131nda, vadideydi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB ayn\u0131 gece Gidyon'a, \u201cKalk, ordugaha sald\u0131r\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc oray\u0131 senin eline teslim ediyorum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ordugaha yaln\u0131z gitmekten korkuyorsan, u\u015fa\u011f\u0131n Pura'y\u0131 da yan\u0131na al."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Midyanl\u0131lar'\u0131n s\u00f6ylediklerine kulak kabart. O zaman ordugahlar\u0131na sald\u0131rmaya cesaret bulursun.\u201d B\u00f6ylece Gidyon u\u015fa\u011f\u0131 Pura ile ordugah\u0131n yan\u0131na kadar sokuldu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Midyanl\u0131lar, Amalekliler ve \u00f6b\u00fcr do\u011fulu halklar \u00e7ekirge s\u00fcr\u00fcs\u00fc gibi vadiye yay\u0131lm\u0131\u015flard\u0131. K\u0131y\u0131lar\u0131n kumu kadar \u00e7ok, say\u0131s\u0131z develeri vard\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gidyon ordugah\u0131n yan\u0131na vard\u0131\u011f\u0131nda, adamlardan biri arkada\u015f\u0131na g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc d\u00fc\u015f\u00fc anlat\u0131yordu. \u201cBir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fcm\u201d diyordu, \u201cArpa unundan yap\u0131lm\u0131\u015f bir somun ekmek, Midyan ordugah\u0131na do\u011fru yuvarlanarak \u00e7ad\u0131ra kadar geldi, \u00e7ad\u0131ra \u00e7arp\u0131p onu devirdi, alt\u00fcst etti. \u00c7ad\u0131r yerle bir oldu.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adam\u0131n arkada\u015f\u0131 \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBu, \u0130srailli Yoa\u015f o\u011flu Gidyon'un k\u0131l\u0131c\u0131ndan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir. Tanr\u0131 Midyan'\u0131 ve b\u00fct\u00fcn ordugah\u0131 onun eline teslim edecek.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gidyon d\u00fc\u015f\u00fc ve yorumunu duyunca Tanr\u0131'ya tap\u0131nd\u0131. \u0130srail ordugah\u0131na d\u00f6nd\u00fc ve adamlar\u0131na, \u201cKalk\u0131n! RAB Midyan ordugah\u0131n\u0131 elinize teslim etti\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra \u00fc\u00e7 y\u00fcz adam\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7 b\u00f6l\u00fc\u011fe ay\u0131rd\u0131. Hepsine borular, bo\u015f testiler ve testilerin i\u00e7inde yak\u0131lmak \u00fczere \u00e7\u0131ralar verdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onlara, \u201cG\u00f6z\u00fcn\u00fcz bende olsun\u201d dedi, \u201cBen ne yaparsam siz de onu yap\u0131n. Ordugah\u0131n yan\u0131na vard\u0131\u011f\u0131mda ne yaparsam siz de ayn\u0131s\u0131n\u0131 yap\u0131n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ben ve yan\u0131mdakiler borular\u0131m\u0131z\u0131 \u00e7al\u0131nca, siz de ordugah\u0131n \u00e7evresinde durup borular\u0131n\u0131z\u0131 \u00e7al\u0131n ve, \u2018RAB i\u00e7in ve Gidyon i\u00e7in!\u2019 diye ba\u011f\u0131r\u0131n.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gidyon ile yan\u0131ndaki y\u00fcz ki\u015fi gece yar\u0131s\u0131ndan az \u00f6nce, n\u00f6bet\u00e7i de\u011fi\u015fiminden hemen sonra ordugah\u0131n yan\u0131na vard\u0131lar; borular\u0131n\u0131 \u00e7almaya ba\u015flay\u0131p ellerindeki testileri k\u0131rd\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 b\u00f6l\u00fck de borular\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131p testileri k\u0131rd\u0131. \u00c7alacaklar\u0131 borular\u0131 sa\u011f ellerinde, \u00e7\u0131ralar\u0131ysa sol ellerinde tutuyorlard\u0131. \u201cYa\u015fas\u0131n RAB'bin ve Gidyon'un k\u0131l\u0131c\u0131!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onlar ordugah\u0131n \u00e7evresinde dururken, ordugahtakilerin hepsi ko\u015fu\u015fmaya, ba\u011f\u0131r\u0131p ka\u00e7\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 y\u00fcz boru birden \u00e7al\u0131nca RAB ordugahtakilerin hepsini k\u0131l\u0131\u00e7la birbirlerine sald\u0131rtt\u0131. Midyan ordusu Serera'ya do\u011fru, Beyt\u015fitta'ya, Tabbat yak\u0131n\u0131ndaki Avel-Mehola s\u0131n\u0131r\u0131na dek ka\u00e7t\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naftali, A\u015fer ve b\u00fct\u00fcn Mana\u015f\u015fe'den \u00e7a\u011fr\u0131lan \u0130srailliler Midyanl\u0131lar'\u0131 kovalamaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gidyon, Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine g\u00f6nderdi\u011fi ulaklar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, \u201c\u0130nip Midyanl\u0131lar'a sald\u0131r\u0131n\u201d dedi, \u201c\u00d6nlerini kesmek i\u00e7in \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n Beytbara'ya kadar uzanan b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc tutun.\u201d Efrayimo\u011fullar\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n Beytbara'ya kadarki b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ele ge\u00e7irdiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Midyanl\u0131 iki \u00f6nderi, Orev ile Zeev'i tutsak ald\u0131lar. Orev'i Orev Kayas\u0131'nda, Zeev'i ise Zeev'in \u00fcz\u00fcm s\u0131kma \u00e7ukurunda \u00f6ld\u00fcrerek Midyanl\u0131lar'\u0131 kovalamaya devam ettiler. Orev'le Zeev'in kesik ba\u015flar\u0131n\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131ndan Gidyon'a getirdiler."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efrayimo\u011fullar\u0131 Gidyon'a, \u201cMidyanl\u0131lar'la sava\u015fmaya gitti\u011finde bizi \u00e7a\u011f\u0131rmad\u0131n; bize neden b\u00f6yle davrand\u0131n?\u201d diyerek onu sert bir dille ele\u015ftirdiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gidyon, \u201cSizin yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131n yan\u0131nda benim yapt\u0131\u011f\u0131m ne ki?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cEfrayim'in ba\u011fbozumundan artakalan \u00fcz\u00fcmler, Aviezer'in b\u00fct\u00fcn ba\u011fbozumu \u00fcr\u00fcn\u00fcnden daha iyi de\u011fil mi?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131 Midyan \u00f6nderlerini, Orev'i ve Zeev'i elinize teslim etti. Sizin yapt\u0131klar\u0131n\u0131za k\u0131yasla ben ne yapabildim ki?\u201d Gidyon'un bu s\u00f6zleri onlar\u0131n \u00f6fkesini yat\u0131\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gidyon bitkin olmalar\u0131na kar\u015f\u0131n Midyanl\u0131lar'\u0131 kovalamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcren \u00fc\u00e7 y\u00fcz adam\u0131yla \u015eeria Irma\u011f\u0131'na ula\u015f\u0131p kar\u015f\u0131ya ge\u00e7ti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sukkot'a vard\u0131klar\u0131nda kent halk\u0131na, \u201cL\u00fctfen ard\u0131mdaki adamlara ekmek verin, bitkin haldeler\u201d dedi, \u201cBen Midyan krallar\u0131 Zevah ve Salmunna'y\u0131 koval\u0131yorum.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sukkot \u00f6nderleri, \u201cZevah ile Salmunna'y\u0131 tutsak ald\u0131n m\u0131 ki, orduna ekmek verelim?\u201d dediler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gidyon, \u201c\u00d6yle olsun!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cRAB Zevah ile Salmunna'y\u0131 elime teslim edince, bedenlerinizi \u00e7\u00f6l dikenleriyle, \u00e7al\u0131larla yaraca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gidyon oradan Penuel'e gitti ve oran\u0131n halk\u0131ndan da ayn\u0131 \u015feyi istedi. Penuel halk\u0131 da Sukkot halk\u0131n\u0131n verdi\u011fi yan\u0131t\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gidyon onlara, \u201cEsenlik i\u00e7inde d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm zaman bu kuleyi y\u0131kaca\u011f\u0131m\u201d dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zevah ile Salmunna do\u011fulu halklar\u0131n ordular\u0131ndan artakalan yakla\u015f\u0131k on be\u015f bin ki\u015filik bir orduyla birlikte Karkor'dayd\u0131lar. Eli k\u0131l\u0131\u00e7 tutan y\u00fcz yirmi bin sava\u015f\u00e7\u0131 \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gidyon Novah ve Yogboha'n\u0131n do\u011fusundan, g\u00f6\u00e7ebelerin yolundan ge\u00e7erek d\u00fc\u015fman ordugah\u0131na sald\u0131rd\u0131. Adamlar haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yakaland\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zevah ile Salmunna ka\u00e7t\u0131ysa da Gidyon pe\u015flerine d\u00fc\u015ft\u00fc. Bu iki Midyan kral\u0131n\u0131, Zevah ile Salmunna'y\u0131 yakalay\u0131p b\u00fct\u00fcn ordular\u0131n\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yoa\u015f o\u011flu Gidyon Heres Ge\u00e7idi yoluyla sava\u015ftan d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yolda Sukkot'tan gen\u00e7 bir adam\u0131 yakalay\u0131p sorguya \u00e7ekti. Adam Sukkot \u00f6nderleriyle ileri gelenlerinin adlar\u0131n\u0131, toplam yetmi\u015f yedi ki\u015finin ad\u0131n\u0131 yaz\u0131p Gidyon'a verdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gidyon Sukkot'a gidip halka \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u2018Zevah ile Salmunna'y\u0131 tutsak ald\u0131n m\u0131 ki bitkin adamlar\u0131na ekmek verelim\u2019 diyerek beni a\u015fa\u011f\u0131lad\u0131n\u0131z. \u0130\u015fte Zevah ile Salmunna!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra kentin ileri gelenlerini toplad\u0131; Sukkot halk\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6l dikenleriyle, \u00e7al\u0131larla d\u00f6verek cezaland\u0131rd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Penuel Kulesi'ni y\u0131k\u0131p kent halk\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra Zevah ile Salmunna'ya, \u201cTavor'da \u00f6ld\u00fcrd\u00fckleriniz nas\u0131l adamlard\u0131?\u201d diye sordu. \u201cT\u0131pk\u0131 senin gibiydiler, hepsi kral o\u011fullar\u0131na benziyordu\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdiler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gidyon, \u201cOnlar karde\u015flerimdi, \u00f6z annemin o\u011fullar\u0131yd\u0131\u201d dedi, \u201cYa\u015fayan RAB'bin ad\u0131yla ant i\u00e7erim ki, onlar\u0131 sa\u011f b\u0131raksayd\u0131n\u0131z sizi \u00f6ld\u00fcrmezdim.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra b\u00fcy\u00fck o\u011flu Yeter'e, \u201cHaydi, \u00f6ld\u00fcr onlar\u0131\u201d dedi. Ne var ki, hen\u00fcz gen\u00e7 olan Yeter korktu, k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 \u00e7ekmedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Zevah ile Salmunna Gidyon'a, \u201cSen \u00f6ld\u00fcr bizi\u201d dediler, \u201cErke\u011fin i\u015fini ancak erkek yapar.\u201d B\u00f6ylece Gidyon var\u0131p Zevah ile Salmunna'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Develerinin boyunlar\u0131ndaki hilal bi\u00e7imi s\u00fcsleri de ald\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130srailliler Gidyon'a, \u201cSen, o\u011flun ve torunun bize \u00f6nderlik edin\u201d dediler. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bizi Midyanl\u0131lar'\u0131n elinden sen kurtard\u0131n.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama Gidyon, \u201cBen size \u00f6nderlik etmem, o\u011flum da etmez\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cSize RAB \u00f6nderlik edecek.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sonra, \u201cYaln\u0131z sizden bir dile\u011fim var\u201d diye s\u00f6z\u00fcn\u00fc s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc, \u201cEle ge\u00e7irdi\u011finiz ganimetin i\u00e7indeki k\u00fcpeleri bana verin.\u201d \u2013\u0130smaililer alt\u0131n k\u00fcpeler takarlard\u0131.\u2013"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130srailliler, \u201cSeve seve veririz\u201d diyerek yere bir \u00fcstl\u00fck serdiler. Herkes ele ge\u00e7irdi\u011fi k\u00fcpeleri \u00fcstl\u00fc\u011f\u00fcn \u00fczerine att\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hilaller, kolyeler, Midyan krallar\u0131n\u0131n giydi\u011fi mor giysiler ve develerin boyunlar\u0131ndan al\u0131nan zincirler d\u0131\u015f\u0131nda, Gidyon'un ald\u0131\u011f\u0131 alt\u0131n k\u00fcpelerin a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 bin yedi y\u00fcz \u015fekel tuttu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gidyon bu alt\u0131ndan bir efod yaparak onu kendi kenti olan Ofra'ya yerle\u015ftirdi. B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler bu put y\u00fcz\u00fcnden RAB'be vefas\u0131zl\u0131k ettiler. B\u00f6ylece efod Gidyon ile ailesi i\u00e7in bir tuzak oldu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130srailliler'e yenilen Midyanl\u0131lar bir daha toparlanamad\u0131lar. \u00dclke Gidyon zaman\u0131nda k\u0131rk y\u0131l bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yoa\u015f o\u011flu Yerubbaal d\u00f6n\u00fcp kendi evinde ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c7ok say\u0131da kad\u0131nla evlendi ve yetmi\u015f o\u011flu oldu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ayr\u0131ca \u015eekem'de bir cariyesi vard\u0131. Bundan da bir o\u011flu oldu, ad\u0131n\u0131 Avimelek koydu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yoa\u015f o\u011flu Gidyon iyice ya\u015flan\u0131p \u00f6ld\u00fc. Aviezerliler'e ait Ofra Kenti'nde, babas\u0131 Yoa\u015f'\u0131n mezar\u0131na g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gidyon \u00f6l\u00fcnce \u0130srailliler yine RAB'be vefas\u0131zl\u0131k ettiler. Baallar'a tapt\u0131lar. Baal-Berit'i ilah edinerek"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "kendilerini \u00e7evrelerindeki d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n elinden kurtaran Tanr\u0131lar\u0131 RAB'bi unuttular."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130srail'e b\u00fcy\u00fck iyilikler yapan Yerubbaal'\u0131n \u2013Gidyon'un\u2013 ev halk\u0131na vefas\u0131zl\u0131k ettiler."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yerubbaal'\u0131n o\u011flu Avimelek, day\u0131lar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu \u015eekem Kenti'ne giderek onlara ve annesinin boyundan gelen herkese \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u015eekem halk\u0131na \u015funu duyurun: \u2018Sizin i\u00e7in hangisi daha iyi? Gidyon'un yetmi\u015f o\u011flu taraf\u0131ndan y\u00f6netilmek mi, yoksa bir ki\u015fi taraf\u0131ndan y\u00f6netilmek mi?\u2019 Unutmay\u0131n ki ben sizinle ayn\u0131 etten, ayn\u0131 kandan\u0131m.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Day\u0131lar\u0131 Avimelek'in s\u00f6ylediklerini \u015eekem halk\u0131na ilettiler. Halk\u0131n y\u00fcre\u011fi Avimelek'ten yanayd\u0131. \u201cO bizim karde\u015fimizdir\u201d dediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ona Baal-Berit Tap\u0131na\u011f\u0131'ndan yetmi\u015f par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015f verdiler. Avimelek bu parayla kiralad\u0131\u011f\u0131 belal\u0131 serserileri pe\u015fine takt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra Ofra'ya, babas\u0131n\u0131n evine d\u00f6n\u00fcp karde\u015flerini, Yerubbaal'\u0131n yetmi\u015f o\u011flunu bir ta\u015f\u0131n \u00fczerinde kesip \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Yaln\u0131z Yerubbaal'\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck o\u011flu Yotam ka\u00e7\u0131p gizlendi\u011fi i\u00e7in sa\u011f kald\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eekem ve Beytmillo halklar\u0131 toplanarak hep birlikte \u015eekem'de dikili ta\u015f me\u015fesinin oldu\u011fu yere gittiler; Avimelek'i orada kral ilan ettiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olup biteni Yotam'a bildirdiklerinde Yotam Gerizim Da\u011f\u0131'n\u0131n tepesine \u00e7\u0131k\u0131p y\u00fcksek sesle halka \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy \u015eekem halk\u0131, beni dinleyin, Tanr\u0131 da sizi dinleyecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bir g\u00fcn a\u011fa\u00e7lar kendilerine bir kral meshetmek istediler; zeytin a\u011fac\u0131na gidip, \u2018Gel kral\u0131m\u0131z ol\u2019 dediler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cZeytin a\u011fac\u0131, \u2018\u0130lahlar\u0131 ve insanlar\u0131 onurland\u0131rmak i\u00e7in kullan\u0131lan ya\u011f\u0131m\u0131 b\u0131rak\u0131p a\u011fa\u00e7lar \u00fczerinde sallanmaya m\u0131 gideyim?\u2019 diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cBunun \u00fczerine a\u011fa\u00e7lar incir a\u011fac\u0131na, \u2018Gel sen kral\u0131m\u0131z ol\u2019 dediler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u0130ncir a\u011fac\u0131, \u2018Tatl\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131 ve g\u00fczel meyvemi b\u0131rak\u0131p a\u011fa\u00e7lar \u00fczerinde sallanmaya m\u0131 gideyim?\u2019 diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSonra a\u011fa\u00e7lar asmaya, \u2018Gel sen bizim kral\u0131m\u0131z ol\u2019 dediler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Asma, \u2018\u0130lahlarla insanlara zevk veren yeni \u015farab\u0131m\u0131 b\u0131rak\u0131p a\u011fa\u00e7lar \u00fczerinde sallanmaya m\u0131 gideyim?\u2019 dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cSonunda a\u011fa\u00e7lar kara\u00e7al\u0131ya, \u2018Gel sen kral\u0131m\u0131z ol\u2019 dediler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cKara\u00e7al\u0131, \u2018E\u011fer ger\u00e7ekten beni kendinize kral meshetmek istiyorsan\u0131z, gelin g\u00f6lgeme s\u0131\u011f\u0131n\u0131n\u2019 diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u2018E\u011fer s\u0131\u011f\u0131nmazsan\u0131z, kara\u00e7al\u0131dan \u00e7\u0131kan ate\u015f L\u00fcbnan'\u0131n b\u00fct\u00fcn sedir a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131 yak\u0131p k\u00fcl edecektir.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi siz Avimelek'i kral yapmakla i\u00e7ten ve d\u00fcr\u00fcst davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 m\u0131 san\u0131yorsunuz? Yerubbaal'la ailesine iyilik mi ettiniz? Ona hak etti\u011fi gibi mi davrand\u0131n\u0131z?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oysa babam sizi Midyanl\u0131lar'\u0131n elinden kurtarmak i\u00e7in can\u0131n\u0131 tehlikeye atarak sizin i\u00e7in sava\u015ft\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama bug\u00fcn siz babam\u0131n ailesine kar\u015f\u0131 ayakland\u0131n\u0131z, yetmi\u015f o\u011flunu bir ta\u015f\u0131n \u00fczerinde kesip \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn\u00fcz. Cariyesinden do\u011fan Avimelek karde\u015finiz oldu\u011fu i\u00e7in onu \u015eekem'e kral yapt\u0131n\u0131z."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E\u011fer bug\u00fcn Yerubbaal'la ailesine i\u00e7ten ve d\u00fcr\u00fcst davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131za inan\u0131yorsan\u0131z, Avimelek'le sevinin, o da sizinle sevinsin!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama \u00f6yle de\u011filse, dilerim, Avimelek ate\u015f olsun, \u015eekem ve Beytmillo halk\u0131n\u0131 yak\u0131p k\u00fcl etsin. Ya da \u015eekem ve Beytmillo halk\u0131 ate\u015f olsun, Avimelek'i yak\u0131p k\u00fcl etsin.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ard\u0131ndan Yotam karde\u015fi Avimelek'ten korktu\u011fu i\u00e7in ka\u00e7t\u0131, gidip Beer'e yerle\u015fti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avimelek \u0130srail'i \u00fc\u00e7 y\u0131l y\u00f6netti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sonra Tanr\u0131 Avimelek'le \u015eekem halk\u0131n\u0131 birbirine d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc; halk Avimelek'e ba\u015fkald\u0131rd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tanr\u0131 bunu Avimelek'i Yerubbaal'\u0131n yetmi\u015f o\u011fluna yap\u0131lan zorbal\u0131\u011f\u0131n ayn\u0131s\u0131na u\u011fratmak, karde\u015flerini \u00f6ld\u00fcren Avimelek'ten ve onu bu k\u0131r\u0131ma isteklendiren \u015eekem halk\u0131ndan ak\u0131tt\u0131klar\u0131 kan\u0131n \u00f6c\u00fcn\u00fc almak i\u00e7in yapt\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015eekem halk\u0131 da\u011f ba\u015flar\u0131nda Avimelek'e pusu kurdu. Oradan ge\u00e7en herkesi soyuyorlard\u0131. Bu durum Avimelek'e bildirildi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ebet o\u011flu Gaal karde\u015fleriyle birlikte gelip \u015eekem'e yerle\u015fti. \u015eekem halk\u0131 ona g\u00fcvendi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ba\u011flara \u00e7\u0131k\u0131p \u00fcz\u00fcmleri toplad\u0131ktan, ezip \u015farap yapt\u0131ktan sonra bir \u015fenlik d\u00fczenlediler. \u0130lahlar\u0131n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131na gittiler; orada yiyip i\u00e7erken Avimelek'e lanetler ya\u011fd\u0131rd\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ebet o\u011flu Gaal kalk\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cAvimelek kim ki, biz \u015eekem halk\u0131 ona hizmet edelim? Yerubbaal'\u0131n o\u011flu de\u011fil mi o? Zevul da onun yard\u0131mc\u0131s\u0131 de\u011fil mi? \u015eekemliler'in babas\u0131 Hamor'un soyundan gelenlere hizmet edin. Neden Avimelek'e hizmet edelim?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ke\u015fke bu halk\u0131 ben y\u00f6netseydim! Avimelek'i uzakla\u015ft\u0131r\u0131r ve, \u2018Ordunu g\u00fc\u00e7lendir de \u00f6yle ortaya \u00e7\u0131k!\u2019 derdim.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kentin y\u00f6neticisi olan Zevul, Ebet o\u011flu Gaal'\u0131n s\u00f6zlerini duyunca \u00f6fkelendi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Avimelek'e gizlice g\u00f6nderdi\u011fi ulaklar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEbet o\u011flu Gaal ve karde\u015fleri \u015eekem'e geldiler. Kenti sana kar\u015f\u0131 ayakland\u0131r\u0131yorlar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gel, adamlar\u0131nla birlikte gece k\u0131rda pusuya yat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sabah g\u00fcne\u015f do\u011far do\u011fmaz kalk, kenti bas. Gaal ile adamlar\u0131 sana sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131nda onlara yapaca\u011f\u0131n\u0131 yap.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00f6ylece Avimelek'le adamlar\u0131 gece kalk\u0131p d\u00f6rt b\u00f6l\u00fck halinde \u015eekem yak\u0131n\u0131nda pusuya yatt\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ebet o\u011flu Gaal \u00e7\u0131k\u0131p kentin giri\u015f kap\u0131s\u0131nda durunca, Avimelek'le yan\u0131ndakiler pusu yerinden f\u0131rlad\u0131lar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gelenleri g\u00f6ren Gaal, Zevul'a, \u201cDa\u011flar\u0131n tepesinden inip gelenlere bak!\u201d dedi. Zevul, \u201cAdam sand\u0131\u011f\u0131n asl\u0131nda da\u011flar\u0131n g\u00f6lgesidir\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ama Gaal \u0131srar etti: \u201cBak, topraklar\u0131m\u0131z\u0131n ortas\u0131nda ilerleyenler var. Bir k\u0131sm\u0131 da Falc\u0131lar Me\u015fesi yolundan geliyor.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Zevul, \u201c\u2018Avimelek kim ki, ona hizmet edelim\u2019 diye \u00f6v\u00fcnen sen de\u011fil miydin?\u201d dedi, \u201cK\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fin halk bu de\u011fil mi? Haydi \u015fimdi git, onlarla sava\u015f!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015eekem halk\u0131na \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden Gaal, Avimelek'le sava\u015fa tutu\u015ftu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ama tutunamay\u0131p ka\u00e7maya ba\u015flad\u0131. Avimelek ard\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Kentin giri\u015f kap\u0131s\u0131na dek \u00e7ok say\u0131da \u00f6l\u00fc yerde yat\u0131yordu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Avimelek Aruma'da kald\u0131. Zevul ise Gaal'\u0131 ve karde\u015flerini \u015eekem'den kovdu, kentte ya\u015famalar\u0131na izin vermedi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sava\u015f\u0131n ertesi g\u00fcn\u00fc Avimelek \u015eekemliler'in tarlalar\u0131na gittiklerini haber ald\u0131."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Adamlar\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7 b\u00f6l\u00fc\u011fe ay\u0131r\u0131p k\u0131rda pusuya yatt\u0131. Halk\u0131n kentten \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce sald\u0131r\u0131p onlar\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sonra yan\u0131ndaki b\u00f6l\u00fckle h\u0131zla ilerleyerek kentin giri\u015f kap\u0131s\u0131na dayand\u0131. \u00d6b\u00fcr iki b\u00f6l\u00fckse tarlalardakilere sald\u0131r\u0131p onlar\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Avimelek g\u00fcn boyu kente kar\u015f\u0131 sava\u015ft\u0131; kenti ele ge\u00e7irdikten sonra halk\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi. Kenti y\u0131k\u0131p \u00fcst\u00fcne tuz serpti."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015eekem Kulesi'ndeki halk olup biteni duyunca, El-Berit Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n kalesine s\u0131\u011f\u0131nd\u0131."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Onlar\u0131n \u015eekem Kulesi'nde topland\u0131\u011f\u0131n\u0131 haber alan Avimelek,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "yan\u0131ndaki halkla birlikte Salmon Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131. Eline bir balta al\u0131p a\u011fa\u00e7tan bir dal kesti, dal\u0131 omuzuna atarak yan\u0131ndakilere, \u201cNe yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz\u201d dedi, \u201c\u00c7abuk olun, siz de benim gibi yap\u0131n.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "B\u00f6ylece hepsi birer dal kesip Avimelek'i izledi. Dallar\u0131 kalenin dibinde y\u0131\u011f\u0131p ate\u015fe verdiler. \u015eekem Kulesi'ndeki bin kadar kad\u0131n, erkek yanarak \u00f6ld\u00fc."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Bundan sonra Avimelek Teves \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fc, kenti ku\u015fat\u0131p ele ge\u00e7irdi."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Kentin ortas\u0131nda sa\u011flam bir kule vard\u0131. Kad\u0131n erkek b\u00fct\u00fcn kent halk\u0131 oraya s\u0131\u011f\u0131nd\u0131. Kap\u0131lar\u0131 kapay\u0131p kulenin dam\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Avimelek gelip kuleyi ku\u015fatt\u0131. Ate\u015fe vermek i\u00e7in kap\u0131s\u0131na yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "bir kad\u0131n de\u011firmenin \u00fcst ta\u015f\u0131n\u0131 Avimelek'in \u00fczerine at\u0131p ba\u015f\u0131n\u0131 yard\u0131."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Avimelek hemen silahlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan u\u015fa\u011f\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 ve, \u201cK\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 \u00e7ek, beni \u00f6ld\u00fcr\u201d dedi, \u201cHi\u00e7 kimse, \u2018Avimelek'i bir kad\u0131n \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u2019 demesin.\u201d U\u015fak k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 Avimelek'e saplay\u0131p onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Avimelek'in \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce \u0130srailliler evlerine d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "B\u00f6ylece Tanr\u0131 yetmi\u015f karde\u015fini \u00f6ld\u00fcrerek babas\u0131na b\u00fcy\u00fck k\u00f6t\u00fcl\u00fck eden Avimelek'i cezaland\u0131rd\u0131."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u015eekem halk\u0131n\u0131 da yapt\u0131klar\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fcklerden \u00f6t\u00fcr\u00fc cezaland\u0131rd\u0131. Yerubbaal'\u0131n o\u011flu Yotam'\u0131n lanetine u\u011frad\u0131lar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avimelek'in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra \u0130srail'i kurtarmak i\u00e7in \u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan Dodo o\u011flu Pua o\u011flu Tola ad\u0131nda bir adam ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Tola Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesindeki \u015eamir'de ya\u015fard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130srail'i yirmi \u00fc\u00e7 y\u0131l y\u00f6nettikten sonra \u00f6ld\u00fc, \u015eamir'de g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ondan sonra Gilatl\u0131 Yair ba\u015fa ge\u00e7ti. Yair \u0130srail'i yirmi iki y\u0131l y\u00f6netti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Otuz o\u011flu vard\u0131. Bunlar otuz e\u015fe\u011fe biner, otuz kenti y\u00f6netirlerdi. Gilat y\u00f6resindeki bu kentler bug\u00fcn de Havvot-Yair diye an\u0131l\u0131yor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yair \u00f6l\u00fcnce Kamon'da g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130srailliler yine RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapt\u0131lar; Baallar'a, A\u015ftoretler'e, Aram, Sayda, Moav, Ammon ve Filist ilahlar\u0131na kulluk ettiler. RAB'bi terk ettiler, O'na kulluk etmediler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu y\u00fczden \u0130srailliler'e \u00f6fkelenen RAB, onlar\u0131 Filistliler'e ve Ammonlular'a tutsak etti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunlar o y\u0131ldan ba\u015flayarak \u0130srailliler'i bask\u0131 alt\u0131nda ezdiler; \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde, Gilat'taki Amorlular \u00fclkesinde ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'i on sekiz y\u0131l bask\u0131 alt\u0131nda tuttular."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ammonlular Yahuda, Benyamin ve Efrayim oymaklar\u0131yla sava\u015fmak i\u00e7in \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesine ge\u00e7tiler. \u0130srail b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131 i\u00e7indeydi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130srailliler RAB'be, \u201cSana kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015fledik\u201d diye seslendiler, \u201cSeni, Tanr\u0131m\u0131z'\u0131 terk edip Baallar'a kulluk ettik.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB, \u201cSizi M\u0131s\u0131rl\u0131lar'dan, Amorlular'dan, Ammonlular'dan, Filistliler'den kurtaran ben de\u011fil miyim?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSaydal\u0131lar, Amalekliler, Maonlular size bask\u0131 yapt\u0131klar\u0131nda bana yakard\u0131n\u0131z, ben de sizi onlar\u0131n elinden kurtard\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sizse beni terk ettiniz, ba\u015fka ilahlara kulluk ettiniz. Bu y\u00fczden sizi bir daha kurtarmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gidin, se\u00e7ti\u011finiz ilahlara yakar\u0131n; s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde sizi onlar kurtars\u0131n.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130srailliler, \u201cG\u00fcnah i\u015fledik\u201d dediler, \u201cBize ne istersen yap. Yaln\u0131z bug\u00fcn bizi kurtar.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra aralar\u0131ndaki yabanc\u0131 putlar\u0131 at\u0131p RAB'be tap\u0131nd\u0131lar. RAB de onlar\u0131n daha fazla ac\u0131 \u00e7ekmesine dayanamad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ammonlular toplan\u0131p Gilat'ta ordugah kurunca \u0130srailliler de toplanarak Mispa'da ordugah kurdular."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gilat halk\u0131n\u0131n \u00f6nderleri birbirlerine, \u201cAmmonlular'a kar\u015f\u0131 ilk sald\u0131r\u0131y\u0131 ba\u015flatan ki\u015fi, b\u00fct\u00fcn Gilat halk\u0131n\u0131n \u00f6nderi olacak\u201d dediler."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yiftah ad\u0131nda yi\u011fit bir sava\u015f\u00e7\u0131 vard\u0131. Bir fahi\u015fenin o\u011flu olan Yiftah'\u0131n babas\u0131n\u0131n ad\u0131 Gilat't\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gilat'\u0131n kar\u0131s\u0131 da ona erkek \u00e7ocuklar do\u011furmu\u015ftu. Bu \u00e7ocuklar b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce Yiftah'\u0131 kovmu\u015flard\u0131. Ona, \u201cBabam\u0131z\u0131n evinden miras almayacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc sen ba\u015fka bir kad\u0131n\u0131n o\u011flusun\u201d demi\u015flerdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yiftah karde\u015flerinden ka\u00e7\u0131p Tov y\u00f6resine yerle\u015fti. \u00c7evresinde toplanan serserilere \u00f6nderlik etmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra Ammonlular \u0130srailliler'e sava\u015f a\u00e7t\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sava\u015f patlak verince Gilat ileri gelenleri Yiftah'\u0131 almak i\u00e7in Tov y\u00f6resine gittiler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ona, \u201cGel, komutan\u0131m\u0131z ol, Ammonlular'la sava\u015fal\u0131m\u201d dediler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yiftah, \u201cBenden nefret eden, beni babam\u0131n evinden kovan siz de\u011fil miydiniz?\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cS\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015f\u00fcnce neden bana geldiniz?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gilat ileri gelenleri, \u201cSana ba\u015fvuruyoruz; \u00e7\u00fcnk\u00fc bizimle gelip Ammonlular'la sava\u015fman\u0131, bize, Gilat halk\u0131na \u00f6nderlik etmeni istiyoruz\u201d dediler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yiftah, \u201cAmmonlular'la sava\u015fmak i\u00e7in beni g\u00f6t\u00fcr\u00fcrseniz, RAB de onlar\u0131 elime teslim ederse, sizin \u00f6nderiniz olacak m\u0131y\u0131m?\u201d diye sordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gilat ileri gelenleri, \u201cRAB aram\u0131zda tan\u0131k olsun, kesinlikle dedi\u011fin gibi yapaca\u011f\u0131z\u201d dediler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yiftah Gilat ileri gelenleriyle birlikte gitti. Halk onu kendine \u00f6nder ve komutan yapt\u0131. Yiftah b\u00fct\u00fcn s\u00f6ylediklerini Mispa'da, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde yineledi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sonra Ammon Kral\u0131'na ulaklar g\u00f6ndererek, \u201cAram\u0131zda ne var ki, \u00fclkeme sald\u0131rmaya kalk\u0131yorsun?\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ammon Kral\u0131, Yiftah'\u0131n ulaklar\u0131na \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201c\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra Arnon Vadisi'nden Yabbuk ve \u015eeria \u0131rmaklar\u0131na kadar uzanan topraklar\u0131m\u0131 ald\u0131lar. \u015eimdi buralar\u0131 bana sava\u015fs\u0131z geri ver.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yiftah yine Ammon Kral\u0131'na ulaklar g\u00f6ndererek"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015f\u00f6yle dedi: \u201cYiftah diyor ki, \u0130srailliler ne Moav \u00fclkesini, ne de Ammon topraklar\u0131n\u0131 ald\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 zaman Kam\u0131\u015f Denizi'ne kadar \u00e7\u00f6lde y\u00fcr\u00fcyerek Kade\u015f'e ula\u015ft\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sonra Edom Kral\u0131'na ulaklar g\u00f6ndererek, \u2018L\u00fctfen topraklar\u0131ndan ge\u00e7memize izin ver\u2019 dediler. Edom Kral\u0131 kulak asmad\u0131. \u0130srailliler Moav Kral\u0131'na da ulaklar g\u00f6nderdi, ama o da izin vermedi. Bunun \u00fczerine Kade\u015f'te kald\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00f6l\u00fc izleyerek Edom ile Moav topraklar\u0131n\u0131n \u00e7evresinden ge\u00e7tiler; Moav b\u00f6lgesinin do\u011fusunda, Arnon Vadisi'nin \u00f6b\u00fcr yakas\u0131nda konaklad\u0131lar. Moav s\u0131n\u0131r\u0131ndan i\u00e7eri girmediler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Arnon Vadisi s\u0131n\u0131rd\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cSonra He\u015fbon'da egemenlik s\u00fcren Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'a ulaklar g\u00f6ndererek, \u2018\u00dclkenden ge\u00e7ip topraklar\u0131m\u0131za ula\u015fmam\u0131za izin ver\u2019 diye rica ettiler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama Sihon \u0130srailliler'in topraklar\u0131ndan ge\u00e7ip gideceklerine inanmad\u0131. Bu nedenle b\u00fct\u00fcn halk\u0131n\u0131 toplay\u0131p Yahesa'da ordugah kurdu ve \u0130srailliler'le sava\u015fa tutu\u015ftu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB, Sihon'u ve b\u00fct\u00fcn halk\u0131n\u0131 \u0130srailliler'in eline teslim etti. \u0130srailliler Amorlular'\u0131 yenip o y\u00f6redeki halk\u0131n b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irdiler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arnon Vadisi'nden Yabbuk Irma\u011f\u0131'na, \u00e7\u00f6lden \u015eeria Irma\u011f\u0131'na kadar uzanan b\u00fct\u00fcn Amor topraklar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irdiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB Amorlular'\u0131 kendi halk\u0131 \u0130srail'in \u00f6n\u00fcnden kovduktan sonra, sen hangi hakla buralar\u0131 geri istiyorsun?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130lah\u0131n Kemo\u015f sana bir yer verse oraya sahip \u00e7\u0131kmaz m\u0131s\u0131n? Biz de Tanr\u0131m\u0131z RAB'bin \u00f6n\u00fcm\u00fczden kovdu\u011fu halk\u0131n topraklar\u0131n\u0131 sahiplenece\u011fiz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sen Moav Kral\u0131 Sippor o\u011flu Balak'tan \u00fcst\u00fcn m\u00fcs\u00fcn? O hi\u00e7 \u0130srailliler'le \u00e7eki\u015fti mi, hi\u00e7 onlarla sava\u015fmaya kalk\u0131\u015ft\u0131 m\u0131?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130srailliler \u00fc\u00e7 y\u00fcz y\u0131ld\u0131r He\u015fbon'da, Aroer'de, bunlar\u0131n \u00e7evre k\u00f6ylerinde ve Arnon k\u0131y\u0131s\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn kentlerde ya\u015farken neden buralar\u0131 geri almaya \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131n\u0131z?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ben sana kar\u015f\u0131 su\u00e7 i\u015flemedim. Ama sen benimle sava\u015fmaya kalk\u0131\u015fmakla bana haks\u0131zl\u0131k ediyorsun. H\u00e2kim olan RAB, \u0130srailliler'le Ammonlular aras\u0131nda bug\u00fcn hakemlik yaps\u0131n.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne var ki Ammon Kral\u0131, Yiftah'\u0131n kendisine iletti\u011fi bu s\u00f6zlere kulak asmad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "RAB'bin Ruhu Yiftah'\u0131n \u00fczerine indi. Yiftah, Gilat ve Mana\u015f\u015fe'den ge\u00e7ti, Gilat'taki Mispa'dan ge\u00e7erek Ammonlular'a do\u011fru ilerledi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "RAB'bin \u00f6n\u00fcnde ant i\u00e7erek \u015f\u00f6yle dedi: \u201cGer\u00e7ekten Ammonlular'\u0131 elime teslim edersen,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "onlar\u0131 yenip sa\u011f salim d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcmde beni kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in evimin kap\u0131s\u0131ndan ilk \u00e7\u0131kan, RAB'be adanacakt\u0131r. Onu yakmal\u0131k sunu olarak sunaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yiftah bundan sonra Ammonlular'la sava\u015fmaya gitti. RAB onlar\u0131 Yiftah'\u0131n eline teslim etti."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yiftah, ba\u015fta Avel-Keramim olmak \u00fczere, Aroer'den Minnit'e kadar yirmi kenti yak\u0131p y\u0131karak Ammonlular'a \u00e7ok b\u00fcy\u00fck kay\u0131plar verdirdi. B\u00f6ylece Ammonlular \u0130srailliler'in boyunduru\u011funa girdi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yiftah Mispa'ya, kendi evine d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde, k\u0131z\u0131 tef \u00e7al\u0131p dans ederek onu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131. Tek \u00e7ocu\u011fu oydu, ondan ba\u015fka ne o\u011flu ne de k\u0131z\u0131 vard\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Yiftah, k\u0131z\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce giysilerini y\u0131rtarak, \u201cEyvahlar olsun, k\u0131z\u0131m!\u201d dedi, \u201cBeni peri\u015fan ettin, umars\u0131z b\u0131rakt\u0131n! \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'be verdi\u011fim s\u00f6zden d\u00f6nemem.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u0131z, \u201cBaba, RAB'be ant i\u00e7tin\u201d dedi, \u201cMadem RAB d\u00fc\u015fmanlar\u0131n olan Ammonlular'dan senin \u00f6c\u00fcn\u00fc ald\u0131, a\u011fz\u0131ndan ne \u00e7\u0131kt\u0131ysa bana \u00f6yle yap.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sonra ekledi: \u201cYaln\u0131z bir dile\u011fim var: Beni iki ay serbest b\u0131rak, gidip arkada\u015flar\u0131mla k\u0131rlarda gezineyim, k\u0131zl\u0131\u011f\u0131ma a\u011flayay\u0131m.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Babas\u0131, \u201cGidebilirsin\u201d diyerek onu iki ay serbest b\u0131rakt\u0131. K\u0131z arkada\u015flar\u0131yla birlikte k\u0131rlara \u00e7\u0131k\u0131p erdenli\u011fine a\u011flad\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130ki ay sonra babas\u0131n\u0131n yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc. Babas\u0131 da i\u00e7ti\u011fi and\u0131 yerine getirdi. K\u0131za erkek eli de\u011fmemi\u015fti. Bundan sonra \u0130srail'de bir gelenek olu\u015ftu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0130srail k\u0131zlar\u0131 her y\u0131l k\u0131rlara \u00e7\u0131k\u0131p Gilatl\u0131 Yiftah'\u0131n k\u0131z\u0131 i\u00e7in d\u00f6rt g\u00fcn yas tutar oldular."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efrayimli erkekler toplan\u0131p Safon'a ge\u00e7tiler. Yiftah'a, \u201cAmmonlular'la sava\u015fmaya gitti\u011finde bizi neden \u00e7a\u011f\u0131rmad\u0131n?\u201d dediler, \u201cSeni de evini de yakaca\u011f\u0131z.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yiftah, \u201cHalk\u0131mla ben Ammonlular'a kar\u015f\u0131 amans\u0131z bir sava\u015fa tutu\u015fmu\u015ftuk\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cSizi \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m, ama gelip beni onlar\u0131n elinden kurtarmad\u0131n\u0131z."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beni kurtarmak istemedi\u011finizi g\u00f6r\u00fcnce can\u0131m\u0131 di\u015fime tak\u0131p Ammonlular'a kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7tim. Sonunda RAB onlar\u0131 elime teslim etti. Neden bug\u00fcn benimle sava\u015fmaya kalk\u0131\u015f\u0131yorsunuz?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bundan sonra Yiftah Gilat erkeklerini toplayarak Efrayimo\u011fullar\u0131'yla sava\u015fa girdi. Gilatl\u0131lar Efrayimo\u011fullar\u0131'na sald\u0131rd\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc Efrayimo\u011fullar\u0131 onlara, \u201cEy Efrayim ve Mana\u015f\u015fe halklar\u0131 aras\u0131nda ya\u015fayan Gilatl\u0131lar, siz Efrayim'den ka\u00e7an d\u00f6neklersiniz!\u201d demi\u015flerdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n Efrayim'e yol veren ge\u00e7itlerini tutan Gilatl\u0131lar, ge\u00e7mek isteyen Efrayimli ka\u00e7aklara, \u201cEfrayimli misin?\u201d diye sorarlard\u0131. Adamlar, \u201cHay\u0131r\u201d derlerse,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "o zaman onlara, \u201c\u2018\u015eibbolet\u2019 deyin bakal\u0131m\u201d derlerdi. Adamlar \u201cSibbolet\u201d derdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u201c\u015eibbolet\u201d s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc do\u011fru s\u00f6yleyemezlerdi. Bunun \u00fczerine onlar\u0131 yakalay\u0131p \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n ge\u00e7itlerinde \u00f6ld\u00fcr\u00fcrlerdi. O g\u00fcn Efrayimliler'den k\u0131rk iki bin ki\u015fi \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gilatl\u0131 Yiftah \u0130srail'i alt\u0131 y\u0131l y\u00f6netti. \u00d6l\u00fcnce Gilat kentlerinden birinde g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ondan sonra \u0130srail'in ba\u015f\u0131na Beytlehemli \u0130vsan ge\u00e7ti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130vsan'\u0131n otuz o\u011flu, otuz k\u0131z\u0131 vard\u0131. \u0130vsan k\u0131zlar\u0131n\u0131 ba\u015fka boylara verdi, o\u011fullar\u0131na da ba\u015fka boylardan k\u0131zlar ald\u0131. \u0130srail'i yedi y\u0131l y\u00f6netti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcnce Beytlehem'de g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ondan sonra \u0130srail'in ba\u015f\u0131na Zevulun oyma\u011f\u0131ndan Elon ge\u00e7ti. Elon \u0130srail'i on y\u0131l y\u00f6netti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcnce Zevulun topraklar\u0131nda, Ayalon'da g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onun ard\u0131ndan \u0130srail'in ba\u015f\u0131na Piratonlu Hillel o\u011flu Avdon ge\u00e7ti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avdon'un k\u0131rk o\u011flu, otuz torunu ve bunlar\u0131n bindi\u011fi yetmi\u015f e\u015fe\u011fi vard\u0131. \u0130srail'i sekiz y\u0131l y\u00f6netti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Piratonlu Hillel o\u011flu Avdon \u00f6l\u00fcnce Amalekliler'e ait da\u011fl\u0131k b\u00f6lgenin Efrayim y\u00f6resindeki Piraton'da g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler yine RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapt\u0131lar. RAB de onlar\u0131 k\u0131rk y\u0131l s\u00fcreyle Filistliler'in boyunduru\u011funa terk etti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dan oyma\u011f\u0131ndan Soral\u0131 bir adam vard\u0131. Ad\u0131 Manoah't\u0131. Kar\u0131s\u0131 k\u0131s\u0131rd\u0131 ve hi\u00e7 \u00e7ocu\u011fu olmam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi kad\u0131na g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cK\u0131s\u0131r oldu\u011fun, \u00e7ocuk do\u011furmad\u0131\u011f\u0131n halde gebe kal\u0131p bir o\u011ful do\u011furacaks\u0131n\u201d dedi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBundan b\u00f6yle \u015farap ya da i\u00e7ki i\u00e7memeye dikkat et, murdar bir \u015fey yeme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc gebe kal\u0131p bir o\u011ful do\u011furacaks\u0131n. Onun ba\u015f\u0131na ustura de\u011fmeyecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc o daha rahmindeyken Tanr\u0131'ya adanm\u0131\u015f olacak. \u0130srail'i Filistliler'in elinden kurtarmaya ba\u015flayacak olan odur.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad\u0131n kocas\u0131na gidip, \u201cYan\u0131ma bir Tanr\u0131 adam\u0131 geldi\u201d dedi, \u201cTanr\u0131'n\u0131n mele\u011fine benzer g\u00f6rkemli bir g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc vard\u0131. Nereden geldi\u011fini sormad\u0131m. Bana ad\u0131n\u0131 da s\u00f6ylemedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama, \u2018Gebe kal\u0131p bir o\u011ful do\u011furacaks\u0131n\u2019 dedi, \u2018Bundan b\u00f6yle \u015farap ve i\u00e7ki i\u00e7me, murdar bir \u015fey yeme. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuk ana rahmine d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc andan \u00f6lece\u011fi g\u00fcne dek Tanr\u0131'n\u0131n adanm\u0131\u015f\u0131 olacak.\u2019\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Manoah RAB'be \u015f\u00f6yle yakard\u0131: \u201cYa Rab, g\u00f6nderdi\u011fin Tanr\u0131 adam\u0131n\u0131n yine gelmesini, do\u011facak \u00e7ocuk i\u00e7in ne yapmam\u0131z gerekti\u011fini bize \u00f6\u011fretmesini dilerim.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tanr\u0131 Manoah'\u0131n yakar\u0131\u015f\u0131n\u0131 duydu. Kad\u0131n tarladayken Tanr\u0131'n\u0131n mele\u011fi yine ona g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. Ne var ki, Manoah kar\u0131s\u0131n\u0131n yan\u0131nda de\u011fildi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kad\u0131n haber vermek i\u00e7in ko\u015fa ko\u015fa kocas\u0131na gitti. \u201c\u0130\u015fte ge\u00e7en g\u00fcn yan\u0131ma gelen adam yine bana g\u00f6r\u00fcnd\u00fc!\u201d dedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manoah kalk\u0131p kar\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131s\u0131ra gitti. Adam\u0131n yan\u0131na var\u0131nca, \u201cKar\u0131mla konu\u015fan adam sen misin?\u201d diye sordu. Adam, \u201cEvet, benim\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Manoah, \u201cS\u00f6ylediklerin yerine geldi\u011finde, \u00e7ocu\u011fun ya\u015fam\u0131 ve g\u00f6reviyle ilgili yarg\u0131 ne olacak?\u201d diye sordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi, \u201cKar\u0131n kendisine s\u00f6yledi\u011fim her \u015feyden sak\u0131ns\u0131n\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cAsman\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fcnden \u00fcretilen hi\u00e7bir \u015fey yemesin, \u015farap ve i\u00e7ki i\u00e7mesin. Murdar bir \u015fey yemesin. Buyurduklar\u0131m\u0131n hepsini yerine getirsin.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Manoah, \u201cSeni al\u0131koymak, onuruna bir o\u011flak kesmek istiyoruz\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi, \u201cBeni al\u0131koysan da haz\u0131rlayaca\u011f\u0131n yeme\u011fi yemem\u201d dedi, \u201cYakmal\u0131k bir sunu sunacaksan, RAB'be sunmal\u0131s\u0131n.\u201d Manoah onun RAB'bin mele\u011fi oldu\u011funu anlamam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fine, \u201cAd\u0131n ne?\u201d diye sordu, \u201cBilelim ki, s\u00f6ylediklerin yerine geldi\u011finde seni onurland\u0131ral\u0131m.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi, \u201cAd\u0131m\u0131 ni\u00e7in soruyorsun?\u201d dedi, \u201cAd\u0131m tan\u0131mlanamaz.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Manoah bir o\u011flakla tah\u0131l sunusunu ald\u0131, bir kayan\u0131n \u00fczerinde RAB'be sundu. O anda Manoah'la kar\u0131s\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde \u015fa\u015f\u0131lacak \u015feyler oldu:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi sunaktan y\u00fckselen alevle birlikte g\u00f6\u011fe y\u00fckseldi. Bunu g\u00f6ren Manoah'la kar\u0131s\u0131 y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi Manoah'la kar\u0131s\u0131na bir daha g\u00f6r\u00fcnmeyince, Manoah onun RAB'bin mele\u011fi oldu\u011funu anlad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kar\u0131s\u0131na, \u201cKesinlikle \u00f6lece\u011fiz\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'y\u0131 g\u00f6rd\u00fck.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kar\u0131s\u0131, \u201cRAB bizi \u00f6ld\u00fcrmek isteseydi, yakmal\u0131k sunuyu ve tah\u0131l sunusunu kabul etmezdi\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 bize g\u00f6stermezdi. Bug\u00fcn s\u00f6ylediklerini de i\u015fitmezdik.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ve kad\u0131n bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. Ad\u0131n\u0131 \u015eim\u015fon koydu. \u00c7ocuk b\u00fcy\u00fcy\u00fcp geli\u015fti. RAB de onu kutsad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "RAB'bin Ruhu Sora ile E\u015ftaol aras\u0131nda, Mahane-Dan'da bulunan \u015eim\u015fon'u y\u00f6nlendirmeye ba\u015flad\u0131."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eim\u015fon bir g\u00fcn Timna'ya gitti. Orada Filistli bir kad\u0131n g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Geri d\u00f6n\u00fcnce annesiyle babas\u0131na, \u201cTimna'da Filistli bir kad\u0131n g\u00f6rd\u00fcm\u201d dedi, \u201cOnu hemen bana e\u015f olarak al\u0131n.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annesiyle babas\u0131, \u201cAkrabalar\u0131n\u0131n ya da halk\u0131m\u0131z\u0131n k\u0131zlar\u0131 aras\u0131nda kimse yok mu ki, s\u00fcnnetsiz Filistliler'den k\u0131z almaya kalk\u0131yorsun?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler. Ama \u015eim\u015fon babas\u0131na, \u201cBana o kad\u0131n\u0131 al, ondan ho\u015flan\u0131yorum\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015eim\u015fon'un annesiyle babas\u0131 bunu isteyenin RAB oldu\u011funu anlamad\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB o s\u0131rada \u0130srailliler'e egemen olan Filistliler'e kar\u015f\u0131 f\u0131rsat kolluyordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u015eim\u015fon annesi ve babas\u0131yla Timna'ya do\u011fru yola koyuldu. Timna ba\u011flar\u0131na vard\u0131klar\u0131nda, gen\u00e7 bir aslan k\u00fckreyerek \u015eim\u015fon'un kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eim\u015fon \u00fczerine inen RAB'bin Ruhu'yla g\u00fc\u00e7lendi ve aslan\u0131 bir o\u011flak par\u00e7alar gibi \u00e7\u0131plak elle par\u00e7alad\u0131. Ama yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ne annesine ne de babas\u0131na bildirdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra gidip kad\u0131nla konu\u015ftu ve ondan \u00e7ok ho\u015fland\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra kad\u0131nla evlenmek \u00fczere yine Timna'ya giderken, aslan\u0131n le\u015fini g\u00f6rmek i\u00e7in yoldan sapt\u0131. Bir ar\u0131 s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fcn aslan\u0131n le\u015fini kovana \u00e7evirdi\u011fini g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kovandaki bal\u0131 avu\u00e7lar\u0131na doldurdu, yiye yiye oradan uzakla\u015ft\u0131. Annesiyle babas\u0131n\u0131n yan\u0131na var\u0131nca baldan onlara da verdi, onlar da yedi. Ama bal\u0131 aslan\u0131n le\u015finden ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Babas\u0131 kad\u0131n\u0131 g\u00f6rmeye gidince, \u015eim\u015fon da damat gelene\u011fine uyarak orada bir \u015f\u00f6len d\u00fczenledi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Filistliler onu g\u00f6r\u00fcnce ona e\u015flik etmek \u00fczere otuz gen\u00e7 getirdiler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eim\u015fon onlara, \u201cSize bir bilmece soray\u0131m\u201d dedi, \u201c\u015e\u00f6lenin yedi g\u00fcn\u00fc i\u00e7inde kesin yan\u0131t\u0131 bulup bana bildirirseniz, size otuz keten mintan, otuz tak\u0131m da \u00fcst giysi verece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ama bilmeceyi \u00e7\u00f6zemezseniz, o zaman da siz bana otuz keten mintanla otuz tak\u0131m \u00fcst giysi vereceksiniz.\u201d Ona, \u201cSeni dinliyoruz\u201d dediler, \u201cS\u00f6yle bakal\u0131m bilmeceni.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015eim\u015fon, \u201cYiyenden yiyecek, G\u00fc\u00e7l\u00fcden tatl\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u201d dedi. \u00dc\u00e7 g\u00fcn ge\u00e7tiyse de bilmeceyi \u00e7\u00f6zemediler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn gen\u00e7ler \u015eim\u015fon'un kar\u0131s\u0131na, \u201cKocan\u0131 kand\u0131r da bize bilmecenin yan\u0131t\u0131n\u0131 versin\u201d dediler, \u201cYoksa, seni de baban\u0131n evini de yakar\u0131z. Bizi soymak i\u00e7in mi buraya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131n\u0131z?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015eim\u015fon'un kar\u0131s\u0131 a\u011flayarak ona, \u201cBenden nefret ediyorsun\u201d dedi, \u201cBeni sevmiyorsun. Soyda\u015flar\u0131ma bir bilmece sordun, yan\u0131t\u0131n\u0131 bana s\u00f6ylemedin.\u201d \u015eim\u015fon kar\u0131s\u0131na, \u201cBak\u201d dedi, \u201cAnneme babama bile s\u00f6ylemedim, sana m\u0131 s\u00f6yleyece\u011fim?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kad\u0131n \u015f\u00f6len boyunca yedi g\u00fcn a\u011flay\u0131p durdu. Kad\u0131n\u0131n s\u00fcrekli s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmas\u0131 \u00fczerine \u015eim\u015fon yedinci g\u00fcn bilmecenin yan\u0131t\u0131n\u0131 ona s\u00f6yledi. Kad\u0131n da yan\u0131t\u0131 soyda\u015flar\u0131na iletti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn, g\u00fcn batmadan kentli gen\u00e7ler \u015eim\u015fon'a geldiler. \u201cBaldan tatl\u0131, Aslandan g\u00fc\u00e7l\u00fc ne var?\u201d dediler. \u015eim\u015fon, \u201cD\u00fcvemle \u00e7ift s\u00fcrm\u00fc\u015f olmasayd\u0131n\u0131z, bilmecemi \u00e7\u00f6zemezdiniz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "RAB'bin Ruhu \u00fczerine inince g\u00fc\u00e7lenen \u015eim\u015fon A\u015fkelon'a gitti; otuz ki\u015fi vurup mallar\u0131n\u0131 ya\u011fmalad\u0131, giysilerini de bilmeceyi \u00e7\u00f6zenlere verdi. \u00d6fkeden kudurmu\u015f bir halde babas\u0131n\u0131n evine d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015eim\u015fon'un kar\u0131s\u0131 ise \u015eim\u015fon'a e\u015flik eden sa\u011fd\u0131ca verildi."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra, bu\u011fday bi\u00e7imi s\u0131ras\u0131nda \u015eim\u015fon bir o\u011flak al\u0131p kar\u0131s\u0131n\u0131 ziyarete gitti. \u201cKar\u0131m\u0131n odas\u0131na girmek istiyorum\u201d dedi. Ama k\u0131z\u0131n babas\u0131 \u015eim\u015fon'un girmesine izin vermedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cOndan ger\u00e7ekten nefret etti\u011fini san\u0131yordum\u201d dedi, \u201cBu nedenle onu senin sa\u011fd\u0131c\u0131na verdim. K\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131zkarde\u015fi ondan daha g\u00fczel de\u011fil mi? Ablas\u0131n\u0131n yerine onu al.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015eim\u015fon, \u201cBu kez Filistliler'e k\u00f6t\u00fcl\u00fck etsem de buna hakk\u0131m var\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u0131ra \u00e7\u0131k\u0131p \u00fc\u00e7 y\u00fcz \u00e7akal yakalad\u0131. Sonra \u00e7akallar\u0131 \u00e7ifter \u00e7ifter kuyruk kuyru\u011fa ba\u011flad\u0131. Kuyruklar\u0131n\u0131n aras\u0131na da birer \u00e7\u0131ra s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7\u0131ralar\u0131 tutu\u015fturup \u00e7akallar\u0131 Filistliler'in ekinlerinin aras\u0131na sal\u0131verdi. B\u00f6ylece demetleri, ekinleri, ba\u011flar\u0131, zeytinlikleri yakt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Filistliler, \u201cBunu kim yapt\u0131?\u201d dediler, \u201cYapsa yapsa, Timnal\u0131'n\u0131n damad\u0131 \u015eim\u015fon yapm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc Timnal\u0131 kar\u0131s\u0131n\u0131 elinden al\u0131p sa\u011fd\u0131c\u0131na verdi.\u201d Sonra gidip kad\u0131nla babas\u0131n\u0131 yakt\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015eim\u015fon onlara, \u201cMadem b\u00f6yle yapt\u0131n\u0131z, sizden \u00f6c\u00fcm\u00fc almadan duramam\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onlara ac\u0131mas\u0131zca sald\u0131rarak \u00e7o\u011funu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc, sonra Etam Kayal\u0131\u011f\u0131'na \u00e7ekilip bir ma\u011faraya s\u0131\u011f\u0131nd\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filistliler de gidip Yahuda'da ordugah kurdular, Lehi y\u00f6resine yay\u0131ld\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yahudal\u0131lar, \u201cNeden bizimle sava\u015fmaya geldiniz?\u201d diye sorunca, Filistliler, \u201c\u015eim\u015fon'u yakalamaya geldik, bize yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 ona yapmak i\u00e7in buraday\u0131z\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yahudal\u0131lar'dan \u00fc\u00e7 bin ki\u015fi, Etam Kayal\u0131\u011f\u0131'ndaki ma\u011faraya giderek \u015eim\u015fon'a, \u201cFilistliler'in bize egemen olduklar\u0131n\u0131 bilmiyor musun? Nedir bu bize yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d dediler. \u015eim\u015fon, \u201cOnlar bana ne yapt\u0131larsa ben de onlara \u00f6yle yapt\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSeni yakalay\u0131p Filistliler'e teslim etmek i\u00e7in geldik\u201d dediler. \u015eim\u015fon, \u201cBeni \u00f6ld\u00fcrmeyece\u011finize ant i\u00e7in\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlar da, \u201cOlur, ama seni s\u0131k\u0131ca ba\u011flay\u0131p onlara teslim edece\u011fiz\u201d dediler, \u201cS\u00f6z veriyoruz, seni \u00f6ld\u00fcrmeyece\u011fiz.\u201d Sonra onu iki yeni urganla ba\u011flay\u0131p ma\u011faradan \u00e7\u0131kard\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015eim\u015fon Lehi'ye yakla\u015f\u0131nca, Filistliler ba\u011f\u0131rarak ona y\u00f6neldiler. RAB'bin Ruhu b\u00fcy\u00fck bir g\u00fc\u00e7le \u015eim\u015fon'un \u00fczerine indi. \u015eim\u015fon'un kollar\u0131n\u0131 saran urganlar yanan keten gibi da\u011f\u0131ld\u0131, elindeki ba\u011flar \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015eim\u015fon yeni \u00f6lm\u00fc\u015f bir e\u015fe\u011fin \u00e7ene kemi\u011fini eline al\u0131p bununla bin ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBir e\u015fe\u011fin \u00e7ene kemi\u011fiyle, \u0130ki e\u015fek y\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapt\u0131m, E\u015fe\u011fin \u00e7ene kemi\u011fiyle bin ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra \u00e7ene kemi\u011fini elinden att\u0131. Oraya Ramat-Lehi ad\u0131 verildi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015eim\u015fon \u00f6lesiye susam\u0131\u015ft\u0131. RAB'be \u015f\u00f6yle yakard\u0131: \u201cKulunun eliyle b\u00fcy\u00fck bir kurtulu\u015f sa\u011flad\u0131n. Ama \u015fimdi susuzluktan \u00f6l\u00fcp s\u00fcnnetsizlerin eline mi d\u00fc\u015fece\u011fim?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Tanr\u0131 Lehi'deki \u00e7ukuru yard\u0131. \u00c7ukurdan su f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131. \u015eim\u015fon suyu i\u00e7ince canlan\u0131p g\u00fc\u00e7lendi. Suyun \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yere Eyn-Hakkore ad\u0131n\u0131 verdi. P\u0131nar bug\u00fcn de Lehi'de duruyor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015eim\u015fon Filistliler'in egemenli\u011fi s\u0131ras\u0131nda \u0130srailliler'e yirmi y\u0131l \u00f6nderlik yapt\u0131."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eim\u015fon bir g\u00fcn Gazze'ye gitti. Orada g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bir fahi\u015fenin evine girdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gazzeliler'e, \u201c\u015eim\u015fon buraya geldi\u201d diye haber verilince \u00e7evreyi ku\u015fatt\u0131lar. B\u00fct\u00fcn gece kentin kap\u0131s\u0131nda pusuya yatt\u0131lar. \u201cG\u00fcn a\u011far\u0131nca onu \u00f6ld\u00fcr\u00fcr\u00fcz\u201d diyerek gece boyunca yerlerinden k\u0131m\u0131ldamad\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015eim\u015fon gece yar\u0131s\u0131na dek yatt\u0131. Gece yar\u0131s\u0131 kalkt\u0131, kent kap\u0131s\u0131n\u0131n iki kanad\u0131yla iki dire\u011fini tutup s\u00fcrg\u00fcyle birlikte yerlerinden s\u00f6kt\u00fc. Hepsini omuzlay\u0131p Hevron'un kar\u015f\u0131s\u0131ndaki tepeye \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra \u015eim\u015fon Sorek Vadisi'nde ya\u015fayan Delila ad\u0131nda bir kad\u0131na a\u015f\u0131k oldu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filist beyleri kad\u0131na gelip, \u201c\u015eim\u015fon'un \u00fcst\u00fcn g\u00fcc\u00fcn\u00fcn kayna\u011f\u0131 nedir, onu kand\u0131r\u0131p \u00f6\u011frenmeye bak\u201d dediler, \u201cB\u00f6ylece belki onu ba\u011flar, etkisiz hale getirip yenebiliriz. Her birimiz sana bin y\u00fczer par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015f verece\u011fiz.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Delila \u015eim\u015fon'a, \u201cL\u00fctfen, s\u00f6yle bana, bu \u00fcst\u00fcn g\u00fcc\u00fc nereden al\u0131yorsun?\u201d diye sordu, \u201cSeni ba\u011flay\u0131p yenmek olas\u0131 m\u0131?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015eim\u015fon, \u201cBeni kurumam\u0131\u015f yedi taze s\u0131r\u0131mla ba\u011flarlarsa s\u0131radan bir adam gibi g\u00fc\u00e7s\u00fcz olurum\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Filist beyleri Delila'ya kurumam\u0131\u015f yedi taze s\u0131r\u0131m getirdiler. Delila bunlarla \u015eim\u015fon'u ba\u011flad\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adamlar\u0131 biti\u015fik odada pusuya yatm\u0131\u015ft\u0131. Delila, \u201c\u015eim\u015fon, Filistliler geldi!\u201d dedi. \u015eim\u015fon s\u0131r\u0131mlar\u0131 ate\u015f de\u011fdi\u011finde da\u011f\u0131l\u0131veren kendir lifleri gibi kopar\u0131p att\u0131. G\u00fcc\u00fcn\u00fcn s\u0131rr\u0131n\u0131 vermemi\u015fti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Delila, \u201cBeni kand\u0131rd\u0131n, bana yalan s\u00f6yledin\u201d dedi, \u201cL\u00fctfen s\u00f6yle bana, seni neyle ba\u011flamal\u0131?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015eim\u015fon, \u201cBeni hi\u00e7 kullan\u0131lmam\u0131\u015f yeni urganla s\u0131ms\u0131k\u0131 ba\u011flarlarsa s\u0131radan bir adam gibi g\u00fc\u00e7s\u00fcz olurum\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylece Delila yeni urgan al\u0131p \u015eim\u015fon'u ba\u011flad\u0131. Sonra, \u201c\u015eim\u015fon, Filistliler geldi!\u201d dedi. Adamlar h\u00e2l\u00e2 biti\u015fik odada pusu kurmu\u015f bekliyorlard\u0131. \u015eim\u015fon urganlar\u0131 iplik kopar\u0131r gibi kopar\u0131p kollar\u0131ndan s\u0131y\u0131rd\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Delila ona, \u201c\u015eimdiye kadar beni hep kand\u0131rd\u0131n, bana yalan s\u00f6yledin\u201d dedi, \u201cS\u00f6yle bana, seni neyle ba\u011flamal\u0131?\u201d \u015eim\u015fon, \u201cBa\u015f\u0131mdaki yedi \u00f6rg\u00fcy\u00fc dokuma tezgah\u0131ndaki kuma\u015fla birlikte dokuyup kaz\u0131kla burarsan s\u0131radan bir adam gibi g\u00fc\u00e7s\u00fcz olurum\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015eim\u015fon uyurken Delila onun ba\u015f\u0131ndaki yedi \u00f6rg\u00fcy\u00fc dokuma tezgah\u0131ndaki kuma\u015fla birlikte dokuyup kaz\u0131kla burdu. Sonra, \u201c\u015eim\u015fon, Filistliler geldi!\u201d dedi. \u015eim\u015fon uykusundan uyand\u0131, sa\u00e7\u0131n\u0131 tezgah kaz\u0131\u011f\u0131ndan ve kuma\u015ftan \u00e7ekip kurtard\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Delila, \u201cBana g\u00fcvenmiyorsan nas\u0131l olur da, \u2018Seni seviyorum\u2019 diyorsun?\u201d dedi, \u201c\u00dc\u00e7 kezdir beni kand\u0131r\u0131yorsun, \u00fcst\u00fcn g\u00fcc\u00fcn\u00fcn nereden geldi\u011fini s\u00f6ylemiyorsun.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu s\u00f6zlerle \u015eim\u015fon'u s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131p g\u00fcnlerce ba\u015f\u0131n\u0131 a\u011fr\u0131tt\u0131. Sonunda \u015eim\u015fon dayanamay\u0131p"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "y\u00fcre\u011fini kad\u0131na t\u00fcm\u00fcyle a\u00e7t\u0131. \u201cBa\u015f\u0131ma hi\u00e7 ustura de\u011fmedi\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc ben ana rahmindeyken Tanr\u0131'ya adanm\u0131\u015f\u0131m. T\u0131ra\u015f olursam g\u00fcc\u00fcm\u00fc yitiririm. S\u0131radan bir adam gibi g\u00fc\u00e7s\u00fcz olurum.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Delila \u015eim\u015fon'un ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yledi\u011fini anlay\u0131nca haber g\u00f6nderip Filist beylerini \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. \u201cBir kez daha gelin\u201d dedi, \u201c\u015eim\u015fon bana ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yledi.\u201d Kad\u0131n\u0131n yan\u0131na gelen Filist beyleri g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc de birlikte getirdiler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Delila \u015eim\u015fon'u dizleri \u00fczerinde uyuttuktan sonra adamlardan birini \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p ba\u015f\u0131ndaki yedi \u00f6rg\u00fcy\u00fc kestirdi. Sonra alay ederek onu d\u00fcrt\u00fcklemeye ba\u015flad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015eim\u015fon g\u00fcc\u00fcn\u00fc yitirmi\u015fti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Delila, \u201c\u015eim\u015fon, Filistliler geldi!\u201d dedi. \u015eim\u015fon uyand\u0131 ve, \u201cHer zamanki gibi kalk\u0131p silkinirim\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc. RAB'bin kendisinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyordu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filistliler onu yakalay\u0131p g\u00f6zlerini oydular. Gazze'ye g\u00f6t\u00fcr\u00fcp tun\u00e7 zincirlerle ba\u011flad\u0131lar, cezaevinde de\u011firmen ta\u015f\u0131na ko\u015ftular."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu arada \u015eim\u015fon'un kesilen sa\u00e7lar\u0131 uzamaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Filist beyleri ilahlar\u0131 Dagon'un onuruna \u00e7ok say\u0131da kurban kesip e\u011flenmek i\u00e7in topland\u0131lar. \u201c\u0130lah\u0131m\u0131z, d\u00fc\u015fman\u0131m\u0131z \u015eim\u015fon'u elimize teslim etti\u201d dediler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Halk \u015eim\u015fon'u g\u00f6r\u00fcnce kendi ilahlar\u0131n\u0131 \u00f6vmeye ba\u015flad\u0131. \u201c\u0130lah\u0131m\u0131z \u00fclkemizi yak\u0131p y\u0131kan, Bir\u00e7o\u011fumuzu \u00f6ld\u00fcren D\u00fc\u015fman\u0131m\u0131z\u0131 elimize teslim etti\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130yice co\u015funca, \u201c\u015eim\u015fon'u getirin, bizi e\u011flendirsin\u201d dediler. \u015eim\u015fon'u cezaevinden getirip oynatmaya ba\u015flad\u0131lar, sonra s\u00fctunlar\u0131n aras\u0131nda durdurdular."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015eim\u015fon, elinden tutan gence, \u201cBeni tap\u0131na\u011f\u0131n dam\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan s\u00fctunlar\u0131n yan\u0131na g\u00f6t\u00fcr de onlara yaslanay\u0131m\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tap\u0131nak erkeklerle, kad\u0131nlarla doluydu. B\u00fct\u00fcn Filist beyleri de oradayd\u0131. \u00dc\u00e7 bin kadar kad\u0131n erkek \u015eim\u015fon'un oynay\u0131\u015f\u0131n\u0131 damdan seyrediyordu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015eim\u015fon RAB'be yakarmaya ba\u015flad\u0131: \u201cEy Egemen RAB, l\u00fctfen beni an\u0131msa. Ey Tanr\u0131, bir kez daha beni g\u00fc\u00e7lendir; Filistliler'den bir vuru\u015fta iki g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6c\u00fcn\u00fc alay\u0131m.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sonra tap\u0131na\u011f\u0131n dam\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan iki ana s\u00fctunun ortas\u0131nda durup sa\u011f eliyle birini, sol eliyle \u00f6tekini kavrad\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cFilistliler'le birlikte \u00f6leyim\u201d diyerek b\u00fct\u00fcn g\u00fcc\u00fcyle s\u00fctunlara y\u00fcklendi. Tap\u0131nak Filist beylerinin ve b\u00fct\u00fcn i\u00e7indekilerin \u00fczerine \u00e7\u00f6kt\u00fc. B\u00f6ylece \u015eim\u015fon \u00f6l\u00fcrken, ya\u015fam\u0131 boyunca \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcnden daha \u00e7ok insan \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015eim\u015fon'un karde\u015fleriyle babas\u0131 Manoah'\u0131n b\u00fct\u00fcn ailesi onun \u00f6l\u00fcs\u00fcn\u00fc almaya geldiler. \u015eim\u015fon'u g\u00f6t\u00fcr\u00fcp babas\u0131n\u0131n Sora ile E\u015ftaol aras\u0131ndaki mezar\u0131na g\u00f6md\u00fcler. \u015eim\u015fon \u0130srail'i yirmi y\u0131l s\u00fcreyle y\u00f6netmi\u015fti."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde Mika ad\u0131nda bir adam vard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mika annesine, \u201cSenden \u00e7al\u0131nan, lanetledi\u011fini duydu\u011fum bin y\u00fcz par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015f var ya, i\u015fte o g\u00fcm\u00fc\u015fler bende, onlar\u0131 ben \u00e7ald\u0131m\u201d dedi. Annesi, \u201cRAB seni kutsas\u0131n, o\u011flum!\u201d dedi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mika bin y\u00fcz par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc annesine geri verdi. Annesi, \u201cO\u011flumun bir oyma put, bir de d\u00f6kme put yapt\u0131rabilmesi i\u00e7in g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fcn tamam\u0131n\u0131 RAB'be ad\u0131yorum\u201d dedi, \u201cG\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc sana geri veriyorum.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc Mika'dan geri alan kad\u0131n, iki y\u00fcz par\u00e7as\u0131n\u0131 ay\u0131r\u0131p kuyumcuya verdi. Kuyumcu bundan bir oyma, bir de d\u00f6kme put yapt\u0131. Putlar Mika'n\u0131n evine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mika'n\u0131n bir tap\u0131nma yeri vard\u0131. \u00d6zel aile putlar\u0131 ve bir efod yapt\u0131rm\u0131\u015f, o\u011fullar\u0131ndan birini de k\u00e2hinli\u011fe atam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O d\u00f6nemde \u0130srail'de kral yoktu. Herkes kendince do\u011fru olan\u0131 yap\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yahuda'n\u0131n Beytlehem Kenti'nde, Yahudal\u0131 bir ailenin yan\u0131nda ge\u00e7ici olarak ya\u015fayan gen\u00e7 bir Levili vard\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adam yerle\u015fecek ba\u015fka bir yer bulmak \u00fczere Yahuda'n\u0131n Beytlehem Kenti'nden ayr\u0131ld\u0131. Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinden ge\u00e7erken Mika'n\u0131n evine geldi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mika, \u201cNereden geliyorsun?\u201d diye sorunca adam, \u201cYahuda'n\u0131n Beytlehem Kenti'nden geliyorum, Levili'yim, yerle\u015fecek yer ar\u0131yorum\u201d dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mika, \u201cBenimle kal\u201d dedi, \u201cBana dan\u0131\u015fmanl\u0131k ve k\u00e2hinlik yap. Seni doyurur, y\u0131lda bir tak\u0131m giysi, on par\u00e7a da g\u00fcm\u00fc\u015f veririm.\u201d Levili kabul etti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mika ile kalmaya raz\u0131 oldu. Mika da ona o\u011flu gibi davrand\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gen\u00e7 Levili'yi k\u00e2hinli\u011fe atayarak evine ald\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mika, \u201c\u015eimdi biliyorum ki, RAB bana iyi davranacak\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bir Levili k\u00e2hinim var.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O d\u00f6nemde \u0130srail'de kral yoktu ve Dan oyma\u011f\u0131ndan olanlar yerle\u015fecek yer ar\u0131yorlard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail oymaklar\u0131 aras\u0131nda kendilerine d\u00fc\u015fen pay\u0131 hen\u00fcz almam\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00f6ylece kendi boylar\u0131ndan, Sora ve E\u015ftaol kentlerinden be\u015f cesur sava\u015f\u00e7\u0131y\u0131 topraklar\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131p bilgi toplamak \u00fczere yola \u00e7\u0131kard\u0131lar. Onlara, \u201cGidin, topraklar\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131n\u201d dediler. Adamlar Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde bulunan Mika'n\u0131n evine gelip geceyi orada ge\u00e7irdiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mika'n\u0131n evinin yan\u0131ndayken gen\u00e7 Levili'nin sesini tan\u0131d\u0131lar. Eve yakla\u015farak ona, \u201cSeni buraya kim getirdi? Burada ne yap\u0131yorsun? Burada ne i\u015fin var?\u201d diye sordular."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Levili Mika'n\u0131n kendisi i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131. \u201cBana verdi\u011fi \u00fccrete kar\u015f\u0131l\u0131k ona k\u00e2hinlik ediyorum\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adamlar, \u201cL\u00fctfen Tanr\u0131'ya dan\u0131\u015f, bu yolculu\u011fumuz ba\u015far\u0131l\u0131 olacak m\u0131, bilelim\u201d dediler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e2hin, \u201cEsenlikle gidin, Tanr\u0131 yolculu\u011funuzu onayl\u0131yor\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6ylece be\u015f adam yola \u00e7\u0131k\u0131p Layi\u015f'e vard\u0131lar. Kent halk\u0131n\u0131n Saydal\u0131lar gibi kayg\u0131dan uzak, esenlik ve g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcler. Y\u00f6rede onlara egemen olan, bask\u0131 yapan kimse yoktu. Saydal\u0131lar'dan uzaktayd\u0131lar, ba\u015fka kimseyle de ili\u015fkileri yoktu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra adamlar Sora ve E\u015ftaol'a, soyda\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131na d\u00f6nd\u00fcler. Soyda\u015flar\u0131, \u201cNe \u00f6\u011frendiniz?\u201d diye sordular."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adamlar, \u201cHaydi, onlara sald\u0131ral\u0131m\u201d dediler, \u201c\u00dclkeyi g\u00f6rd\u00fck, topra\u011f\u0131 \u00e7ok g\u00fczel. Ne duruyorsunuz? Gecikmeden gidip \u00fclkeyi sahiplenin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oraya vard\u0131\u011f\u0131n\u0131zda halk\u0131n her \u015feyden habersiz oldu\u011funu g\u00f6receksiniz. Tanr\u0131'n\u0131n elinize teslim etti\u011fi bu \u00fclke \u00e7ok geni\u015f; \u00f6yle bir yer ki, hi\u00e7bir eksi\u011fi yok.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Dan oyma\u011f\u0131ndan alt\u0131 y\u00fcz ki\u015fi silahlar\u0131n\u0131 ku\u015fan\u0131p Sora ve E\u015ftaol'dan yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gidip Yahuda'n\u0131n Kiryat-Yearim Kenti yak\u0131n\u0131nda ordugah kurdular. Bu nedenle Kiryat-Yearim'in bat\u0131s\u0131ndaki bu yer bug\u00fcn de Mahane-Dan diye an\u0131l\u0131yor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Buradan Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine ge\u00e7ip Mika'n\u0131n evine gittiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Layi\u015f y\u00f6resini ara\u015ft\u0131rmaya gitmi\u015f olan be\u015f adam soyda\u015flar\u0131na, \u201cBu evlerden birinde bir efod, \u00f6zel aile putlar\u0131, bir oyma, bir de d\u00f6kme put oldu\u011funu biliyor musunuz?\u201d dediler, \u201cNe yapaca\u011f\u0131n\u0131za siz karar verin.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine halk gen\u00e7 Levili'nin kald\u0131\u011f\u0131 Mika'n\u0131n evine y\u00f6neldi. Eve girip Levili'ye hal hat\u0131r sordular."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Silahlar\u0131n\u0131 ku\u015fanm\u0131\u015f alt\u0131 y\u00fcz Danl\u0131 d\u0131\u015f kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne y\u0131\u011f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y\u00f6reyi ara\u015ft\u0131rm\u0131\u015f olan be\u015f adam i\u00e7eri girip efodu, \u00f6zel putlar\u0131, oyma ve d\u00f6kme putlar\u0131 ald\u0131lar. K\u00e2hinle silah ku\u015fanm\u0131\u015f alt\u0131 y\u00fcz ki\u015fiyse d\u0131\u015f kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde duruyordu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Adamlar\u0131n Mika'n\u0131n evine girip efodu, \u00f6zel putlar\u0131, oyma ve d\u00f6kme putlar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren k\u00e2hin, \u201cNe yap\u0131yorsunuz?\u201d diye sordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Adamlar, \u201cSus, sesini \u00e7\u0131karma\u201d dediler, \u201cBizimle gel. Bize dan\u0131\u015fmanl\u0131k ve k\u00e2hinlik yap. Bir adam\u0131n evinde k\u00e2hinlik etmek mi iyi, yoksa \u0130srail'in bir boyuna, bir oyma\u011f\u0131na k\u00e2hinlik etmek mi?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e2hinin y\u00fcre\u011fi sevin\u00e7le doldu. Efodu, \u00f6zel putlar\u0131, oyma putu al\u0131p toplulu\u011fun ortas\u0131nda y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Topluluk \u00e7ocuklar\u0131n\u0131, hayvanlar\u0131n\u0131, de\u011ferli e\u015fyalar\u0131n\u0131 al\u0131p yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dano\u011fullar\u0131 Mika'n\u0131n evinden biraz uzakla\u015ft\u0131ktan sonra, Mika'n\u0131n kom\u015fular\u0131 toplan\u0131p onlara yeti\u015ftiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ba\u011f\u0131r\u0131p \u00e7a\u011f\u0131rmaya ba\u015flad\u0131lar. Dano\u011fullar\u0131 d\u00f6n\u00fcp Mika'ya, \u201cNe oldu, neden adamlar\u0131n\u0131 toplay\u0131p geldin?\u201d dediler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mika, \u201cK\u00e2hinimi, yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131m putlar\u0131 al\u0131p gittiniz\u201d dedi, \u201cBana ne kald\u0131 ki? Bir de, \u2018Ne oldu?\u2019 diye soruyorsunuz.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cKes sesini!\u201d dediler, \u201cYoksa \u00f6fkeli adamlar\u0131m\u0131z sald\u0131r\u0131p seni de, aileni de \u00f6ld\u00fcr\u00fcr.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sonra yollar\u0131na devam ettiler. Mika onlar\u0131n kendisinden daha g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce d\u00f6n\u00fcp evine gitti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dano\u011fullar\u0131 Mika'n\u0131n yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 putlar\u0131 ve k\u00e2hini yanlar\u0131na alarak Layi\u015f \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fcler. Bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l ve her \u015feyden habersiz olan kent halk\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip kenti ate\u015fe verdiler."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Beytrehov yak\u0131n\u0131ndaki vadide bulunan Layi\u015f Kenti'nin yard\u0131m\u0131na gelen olmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc kent Sayda'dan uzakt\u0131, ba\u015fka bir kentle de ili\u015fkisi yoktu. Dano\u011fullar\u0131 kenti yeniden in\u015fa ederek oraya yerle\u015ftiler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yakup'un o\u011flu olan atalar\u0131 Dan'\u0131n an\u0131s\u0131na kente Dan ad\u0131n\u0131 verdiler. Kentin eski ad\u0131 Layi\u015f'ti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Oyma putu oraya diktiler. Musa o\u011flu Ger\u015fom o\u011flu Yonatan ile o\u011fullar\u0131 s\u00fcrg\u00fcne kadar onlara k\u00e2hinlik ettiler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131 \u015eilo'da oldu\u011fu s\u00fcrece Mika'n\u0131n yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 puta tapt\u0131lar."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srail'in krals\u0131z oldu\u011fu o d\u00f6nemde Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinin \u00fccra yerinde ya\u015fayan bir Levili vard\u0131. Adam Yahuda'n\u0131n Beytlehem Kenti'nden kendisine bir cariye alm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ama kad\u0131n onu ba\u015fka erkeklerle aldatt\u0131. Sonra adam\u0131 b\u0131rak\u0131p Yahuda'ya, babas\u0131n\u0131n Beytlehem'deki evine d\u00f6nd\u00fc. Kad\u0131n d\u00f6rt ay orada kald\u0131ktan sonra kocas\u0131 kalk\u0131p onun yan\u0131na gitti. G\u00f6nl\u00fcn\u00fc ho\u015f edip onu geri getirmek istiyordu. Yan\u0131nda u\u015fa\u011f\u0131 ve iki de e\u015fek vard\u0131. Kad\u0131n onu babas\u0131n\u0131n evine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Kay\u0131nbaba damad\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce onu sevin\u00e7le kar\u015f\u0131lad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yan\u0131nda al\u0131koydu. Adam onlar\u0131n evinde \u00fc\u00e7 g\u00fcn kald\u0131, onlarla birlikte yedi, i\u00e7ti ve orada geceledi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn sabah\u0131 erkenden kalkt\u0131lar. K\u0131z\u0131n babas\u0131 gitmeye haz\u0131rlanan damad\u0131na, \u201cRahat\u0131na bak, bir lokma ekmek ye, sonra gidersiniz\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130kisi oturup birlikte yiyip i\u00e7tiler. Kay\u0131nbaba, \u201cL\u00fctfen bu gece de kal, keyfine bak\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Damat gitmek \u00fczere aya\u011fa kalk\u0131nca kay\u0131nbabas\u0131 \u0131srarla kalmas\u0131n\u0131 istedi; damat da geceyi orada ge\u00e7irdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Be\u015finci g\u00fcn gitmek \u00fczere erkenden kalkt\u0131. Kay\u0131nbaba, \u201cRahat\u0131na bak, bir \u015feyler ye; \u00f6\u011fleden sonra gidersiniz\u201d dedi. \u0130kisi birlikte yemek yediler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Damat, cariyesi ve u\u015fa\u011f\u0131yla birlikte gitmek i\u00e7in aya\u011fa kalk\u0131nca, kay\u0131nbaba, \u201cBak, ak\u015fam oluyor, l\u00fctfen geceyi burada ge\u00e7irin\u201d dedi, \u201cG\u00fcn batmak \u00fczere. Geceyi burada ge\u00e7irin, keyfinize bak\u0131n. Yar\u0131n erkenden kalk\u0131p yola \u00e7\u0131kar, evine gidersin.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ama adam orada gecelemek istemedi. Cariyesini al\u0131p palan vurulmu\u015f iki e\u015fekle yola \u00e7\u0131kt\u0131. Yevus'un \u2013Yeru\u015falim'in\u2013 kar\u015f\u0131s\u0131nda bir yere geldiler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yevus'a yakla\u015ft\u0131klar\u0131nda g\u00fcn batmak \u00fczereydi. U\u015fak efendisine, \u201cYevuslular'\u0131n bu kentine girip geceyi orada ge\u00e7irelim\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efendisi, \u201c\u0130srailliler'e ait olmayan yabanc\u0131 bir kente girmeyece\u011fiz\u201d dedi, \u201cGiva'ya gidece\u011fiz.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra ekledi: \u201cHaydi Giva'ya ya da Rama'ya ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fal\u0131m. Bunlardan birinde geceleriz.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylece yollar\u0131na devam ettiler. Benyaminliler'in Giva Kenti'ne yakla\u015ft\u0131klar\u0131nda g\u00fcne\u015f batm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Geceyi ge\u00e7irmek i\u00e7in Giva'ya giden yola sapt\u0131lar. Var\u0131p kentin meydan\u0131nda konaklad\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 kimse onlar\u0131 evine almad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak\u015fam saatlerinde ya\u015fl\u0131 bir adam tarladaki i\u015finden d\u00f6n\u00fcyordu. Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesindendi. Giva'da oturuyordu. Kent halk\u0131 ise Benyaminli'ydi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ya\u015fl\u0131 adam kent meydan\u0131ndaki yolcular\u0131 g\u00f6r\u00fcnce Levili'ye, \u201cNereden geliyor, nereye gidiyorsunuz?\u201d diye sordu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Levili, \u201cYahuda'n\u0131n Beytlehem Kenti'nden geliyor, Efrayim'in da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde uzak bir yere gidiyoruz\u201d dedi, \u201cBen oral\u0131y\u0131m. Beytlehem'e gitmi\u015ftim. \u015eimdi RAB'bin evine d\u00f6n\u00fcyorum. Ama kimse bizi evine almad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E\u015feklerimiz i\u00e7in yem ve saman, kendim, cariyem ve u\u015fa\u011f\u0131m i\u00e7in ekmek ve \u015farap var. Hepimiz sana hizmet etmeye haz\u0131r\u0131z. Hi\u00e7bir eksi\u011fimiz yok.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ya\u015fl\u0131 adam, \u201cG\u00f6nl\u00fcn rahat olsun\u201d dedi, \u201cHer ihtiyac\u0131n\u0131 ben kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131m. Geceyi meydanda ge\u00e7irmeyin.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onlar\u0131 evine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc, e\u015feklerine yem verdi. Konuklar ayaklar\u0131n\u0131 y\u0131kad\u0131ktan sonra yiyip i\u00e7tiler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Onlar dinlenirken kentin serserileri evi ku\u015fatt\u0131. Kap\u0131ya var g\u00fc\u00e7leriyle vurarak ya\u015fl\u0131 ev sahibine, \u201cEvine gelen o adam\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar, onunla yatal\u0131m\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ev sahibi d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131k\u0131p onlar\u0131n yan\u0131na gitti. \u201cHay\u0131r, karde\u015flerim, rica ediyorum b\u00f6yle bir k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmay\u0131n\u201d dedi, \u201cMadem adam evime gelip konu\u011fum oldu, b\u00f6yle bir al\u00e7akl\u0131k yapmay\u0131n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bak\u0131n, daha erkek eli de\u011fmemi\u015f k\u0131z\u0131mla adam\u0131n cariyesi i\u00e7erde. Onlar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131karay\u0131m, onlarla yat\u0131n, onlara diledi\u011finizi yap\u0131n. Ama adama bu k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yapmay\u0131n.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne var ki, adamlar onu dinlemediler. Bunun \u00fczerine Levili cariyesini zorla d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131p onlara teslim etti. Adamlar b\u00fct\u00fcn gece, sabaha dek kad\u0131nla yatt\u0131lar, onun \u0131rz\u0131na ge\u00e7tiler. \u015eafak s\u00f6kerken onu sal\u0131verdiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kad\u0131n g\u00fcn a\u011far\u0131rken efendisinin kald\u0131\u011f\u0131 evin kap\u0131s\u0131na geldi, d\u00fc\u015f\u00fcp yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131. Ortal\u0131k ayd\u0131nlan\u0131ncaya dek \u00f6ylece kald\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sabahleyin kalkan adam, yoluna devam etmek \u00fczere kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131. Elleri e\u015fi\u011fin \u00fczerinde, yerde boylu boyunca yatan cariyesini g\u00f6r\u00fcnce,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "kad\u0131na, \u201cKalk, gidelim\u201d dedi. Kad\u0131n yan\u0131t vermedi. Bunun \u00fczerine adam onu e\u015fe\u011fe bindirip evine do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eve var\u0131nca eline bir b\u0131\u00e7ak ald\u0131, cariyesinin cesedini on iki par\u00e7aya b\u00f6l\u00fcp \u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131na da\u011f\u0131tt\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bunu her g\u00f6ren, \u201c\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131ndan beri b\u00f6yle bir \u015fey olmam\u0131\u015f, g\u00f6r\u00fclmemi\u015ftir\u201d dedi, \u201cD\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ta\u015f\u0131n\u0131n, ne yapmam\u0131z gerek, s\u00f6yleyin.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gilat ba\u015fta olmak \u00fczere Dan'dan Beer-\u015eeva'ya kadar, b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 yola \u00e7\u0131k\u0131p Mispa'da, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde tek beden gibi topland\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tanr\u0131 halk\u0131 \u0130srail'in b\u00fct\u00fcn oymak \u00f6nderleri bu toplant\u0131da haz\u0131r bulundular. Eli k\u0131l\u0131\u00e7 tutan d\u00f6rt y\u00fcz bin yayayd\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013Bu arada Benyamino\u011fullar\u0131 \u0130srailliler'in Mispa'da topland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydular.\u2013 \u0130srailliler, \u201cAnlat\u0131n bize, bu korkun\u00e7 olay nas\u0131l oldu?\u201d diye sordular."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6ld\u00fcr\u00fclen kad\u0131n\u0131n Levili kocas\u0131 \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cCariyemle birlikte geceyi ge\u00e7irmek \u00fczere Benyamin b\u00f6lgesinin Giva Kenti'ne girdik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Giva'dan baz\u0131 adamlar gece beni \u00f6ld\u00fcrmeyi tasarlayarak gelip evi ku\u015fatt\u0131lar. Cariyemin \u0131rz\u0131na ge\u00e7tiler, \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Onun \u00f6l\u00fcs\u00fcn\u00fc al\u0131p par\u00e7alad\u0131m, her bir par\u00e7as\u0131n\u0131 \u0130srail'in m\u00fclk ald\u0131\u011f\u0131 bir b\u00f6lgeye g\u00f6nderdim. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu al\u00e7ak\u00e7a rezalet \u0130srail'de i\u015flendi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ey \u0130srailliler! \u0130\u015fte hepiniz buradas\u0131n\u0131z. D\u00fc\u015f\u00fcnceniz, karar\u0131n\u0131z nedir, s\u00f6yleyin.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oradakilerin hepsi a\u011f\u0131z birli\u011fi etmi\u015f\u00e7esine, \u201cBizden hi\u00e7 kimse \u00e7ad\u0131r\u0131na gitmeyecek, evine d\u00f6nmeyecek\u201d dediler,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cYapaca\u011f\u0131m\u0131z \u015fu: Giva'ya kura ile sald\u0131raca\u011f\u0131z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Halka yiyecek sa\u011flamak i\u00e7in b\u00fct\u00fcn \u0130srail oymaklar\u0131ndan n\u00fcfuslar\u0131na g\u00f6re, her y\u00fcz ki\u015fiden on, bin ki\u015fiden y\u00fcz, on bin ki\u015fiden bin ki\u015fi se\u00e7ece\u011fiz. Bunlar Benyamin'in Giva Kenti'ne geldiklerinde kentlilerden \u0130srail'de yapt\u0131klar\u0131 bu al\u00e7akl\u0131\u011f\u0131n \u00f6c\u00fcn\u00fc als\u0131nlar.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Giva'ya kar\u015f\u0131 toplanm\u0131\u015f olan \u0130srailliler tam bir birlik i\u00e7indeydi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130srail oymaklar\u0131, Benyamin oyma\u011f\u0131na adamlar g\u00f6ndererek, \u201cAran\u0131zda yap\u0131lan bu al\u00e7akl\u0131k nedir?\u201d diye sordular,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cGiva'daki o serserileri bize hemen teslim edin. Onlar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcp \u0130srail'deki k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn k\u00f6k\u00fcn\u00fc kaz\u0131yal\u0131m.\u201d Ama Benyamino\u011fullar\u0131 \u0130srailli karde\u015flerini dinlemediler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130srailliler'le sava\u015fmak \u00fczere \u00f6b\u00fcr kentlerden ak\u0131n ak\u0131n Giva'ya geldiler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Giva halk\u0131ndan olan yedi y\u00fcz se\u00e7me adam d\u0131\u015f\u0131nda, \u00f6b\u00fcr kentlerden gelen ve eli k\u0131l\u0131\u00e7 tutan Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131n say\u0131s\u0131 o g\u00fcn yirmi alt\u0131 bini buldu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Solak olan yedi y\u00fcz se\u00e7me adam da bunlar\u0131n aras\u0131ndayd\u0131. Hepsi de bir k\u0131l\u0131 sapanla vuracak kadar iyi ni\u015fanc\u0131yd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131n yan\u0131s\u0131ra \u0130srailliler de say\u0131ld\u0131. Eli k\u0131l\u0131\u00e7 tutan d\u00f6rt y\u00fcz bin askerleri vard\u0131. Hepsi de yaman sava\u015f\u00e7\u0131lard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beytel'e \u00e7\u0131kan \u0130srailliler Tanr\u0131'ya, \u201cBenyamino\u011fullar\u0131'na kar\u015f\u0131 \u00f6nce hangimiz sava\u015facak?\u201d diye sordular. RAB, \u201c\u00d6nce Yahudao\u011fullar\u0131 sava\u015facak\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130srailliler sabah kalk\u0131p Giva'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda ordugah kurdular."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benyamino\u011fullar\u0131'yla sava\u015fmak \u00fczere ilerleyip Giva'da sava\u015f d\u00fczenine girdiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Giva'dan \u00e7\u0131kan Benyamino\u011fullar\u0131, o g\u00fcn \u0130srailliler'den yirmi iki bin ki\u015fiyi yere serdiler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama \u0130srailliler birbirlerini y\u00fcreklendirerek \u00f6nceki g\u00fcn sava\u015f d\u00fczenine girdikleri yerde mevzilendiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sonra Beytel'de RAB'bin \u00f6n\u00fcnde ak\u015fama dek a\u011flad\u0131lar. RAB'be, \u201cKarde\u015flerimiz olan Benyamino\u011fullar\u0131'yla yine sava\u015fmaya \u00e7\u0131kal\u0131m m\u0131?\u201d diye sordular. RAB, \u201cEvet, onlarla sava\u015f\u0131n\u201d dedi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130srailliler ikinci g\u00fcn yine Benyamino\u011fullar\u0131'na yakla\u015ft\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Benyamino\u011fullar\u0131 da ayn\u0131 g\u00fcn Giva'dan onlar\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcyerek on sekiz bin ki\u015fiyi daha yere serdiler. \u00d6lenlerin hepsi eli k\u0131l\u0131\u00e7 tutan sava\u015f\u00e7\u0131lard\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler, b\u00fct\u00fcn halk \u00e7ekilip Beytel'e d\u00f6nd\u00fc. Orada, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde durup a\u011flad\u0131lar, o g\u00fcn ak\u015fama dek oru\u00e7 tuttular. RAB'be yakmal\u0131k sunular ve esenlik sunular\u0131 sundular."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 o s\u0131rada Beytel'deydi. Harun o\u011flu Elazar o\u011flu Pinehas o s\u0131rada sand\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcnde g\u00f6rev yap\u0131yordu. \u0130srailliler RAB'be, \u201cKarde\u015fimiz Benyamino\u011fullar\u0131'yla sava\u015fmaya devam edelim mi, yoksa vaz m\u0131 ge\u00e7elim?\u201d diye sordular. RAB, \u201cSava\u015f\u0131n\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131 yar\u0131n elinize teslim edece\u011fim.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130srailliler d\u00f6rt bir yandan Giva'n\u0131n \u00e7evresinde pusuya yatt\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Benyamino\u011fullar\u0131'na kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7erek \u00f6nceki gibi kentin kar\u015f\u0131s\u0131nda sava\u015f d\u00fczenine girdiler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7en Benyamino\u011fullar\u0131 kentten epey uzakla\u015ft\u0131lar. Beytel'e ve Giva'ya giden ana yollarda, k\u0131rlarda \u00f6nceki \u00e7arp\u0131\u015fmalarda oldu\u011fu gibi \u0130srailliler'e kay\u0131plar verdirmeye ba\u015flad\u0131lar; otuz kadar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cGe\u00e7en seferki gibi onlar\u0131 yine bozguna u\u011frat\u0131yoruz\u201d dediler. \u0130srailliler ise birbirlerine, \u201cKa\u00e7al\u0131m da onlar\u0131 kentten uza\u011fa, ana yollara \u00e7ekelim\u201d diyerek bulunduklar\u0131 yerden \u00e7\u0131k\u0131p Baal-Tamar'da sava\u015f d\u00fczenine girdiler. Giva'n\u0131n bat\u0131s\u0131nda pusuya yatanlar da birden yerlerinden f\u0131rlad\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": ""
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn \u0130srail'den se\u00e7me on bin ki\u015fi Giva'ya cepheden sald\u0131rd\u0131. Sava\u015f iyice k\u0131z\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Benyamino\u011fullar\u0131 ba\u015flar\u0131na gelecek felaketten habersizdi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "RAB onlar\u0131 \u0130srail'in \u00f6n\u00fcnde bozguna u\u011fratt\u0131. \u0130srailliler o g\u00fcn Benyamino\u011fullar\u0131'ndan eli k\u0131l\u0131\u00e7 tutan yirmi be\u015f bin y\u00fcz ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Benyamino\u011fullar\u0131 yenildiklerini anlad\u0131lar. \u0130srailliler onlar\u0131n ge\u00e7mesine izin verdiler; \u00e7\u00fcnk\u00fc Giva \u00e7evresinde pusuda yatanlara g\u00fcveniyorlard\u0131."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pusudakiler ans\u0131z\u0131n Giva'ya sald\u0131rd\u0131lar. B\u00fct\u00fcn kente da\u011f\u0131larak halk\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdiler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pusuya yatanlarla \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler aras\u0131nda bir i\u015faret kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131: Kenti ate\u015fe verip b\u00fcy\u00fck bir duman bulutu olu\u015fturacaklard\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O zaman sava\u015f alan\u0131ndaki \u0130srailliler birden geri d\u00f6necekti. Bu arada Benyamino\u011fullar\u0131 \u0130srailliler'e kay\u0131plar verdirmeye ba\u015flam\u0131\u015f, otuz kadar\u0131n\u0131 vurmu\u015flard\u0131. Daha \u00f6nceki sava\u015fta oldu\u011fu gibi, \u0130srailliler'i kesin bir bozguna u\u011fratt\u0131klar\u0131n\u0131 sand\u0131lar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ama d\u00f6n\u00fcp kente bakt\u0131klar\u0131nda orada hortum gibi g\u00f6\u011fe y\u00fckselen duman bulutunu g\u00f6rd\u00fcler. Yanan kentin duman\u0131 g\u00f6\u011f\u00fc kaplam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130srailliler'in d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6ren Benyamino\u011fullar\u0131 pani\u011fe kap\u0131ld\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015flar\u0131na gelecek felaketi sezmi\u015flerdi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcs\u0131ra k\u0131rlara do\u011fru y\u00f6neldilerse de sava\u015ftan ka\u00e7amad\u0131lar. \u00c7e\u015fitli kentlerden \u00e7\u0131kagelen \u0130srailliler onlar\u0131 ku\u015fat\u0131p yok etti."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Geri kalan Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131 kovalad\u0131lar. Giva'n\u0131n do\u011fusunda konaklad\u0131klar\u0131 yere dek onlar\u0131 yol boyunca vurup yere serdiler."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Benyamino\u011fullar\u0131'ndan on sekiz bin ki\u015fi vuruldu. Hepsi de yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lard\u0131."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sa\u011f kalanlar d\u00f6n\u00fcp k\u0131rlara, Rimmon Kayal\u0131\u011f\u0131'na do\u011fru ka\u00e7maya ba\u015flad\u0131. \u0130srailliler yol boyunca bunlardan be\u015f bin ki\u015fi daha \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Gidom'a kadar onlar\u0131 ad\u0131m ad\u0131m izleyerek iki binini daha vurup yere serdiler."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "O g\u00fcn Benyamino\u011fullar\u0131'ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerin toplam say\u0131s\u0131 yirmi be\u015f bin ki\u015fiyi buldu. Hepsi de eli k\u0131l\u0131\u00e7 tutan yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lard\u0131."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "K\u0131rlara ka\u00e7\u0131p Rimmon Kayal\u0131\u011f\u0131'na s\u0131\u011f\u0131nanlar\u0131n say\u0131s\u0131 alt\u0131 y\u00fczd\u00fc. Kayal\u0131kta d\u00f6rt ay kald\u0131lar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u0130srailliler Benyamin kentlerine d\u00f6nd\u00fcler; insanlar\u0131, hayvanlar\u0131 ve oradaki b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdiler, rastlad\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn kentleri ate\u015fe verdiler."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler Mispa'da, \u201cBizden hi\u00e7 kimse Benyamino\u011fullar\u0131'na k\u0131z vermeyecek\u201d diye ant i\u00e7mi\u015flerdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Halk Beytel'e geldi. Ak\u015fama dek orada, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde oturup h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flad\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cEy \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB!\u201d dediler, \u201cBug\u00fcn \u0130srail'den bir oyma\u011f\u0131n eksilmesine yol a\u00e7an b\u00f6yle bir \u015fey neden oldu?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn erkenden kalk\u0131p bir sunak yapt\u0131lar, orada yakmal\u0131k sunular ve esenlik sunular\u0131 sundular."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130srailliler, \u201cRAB'bin \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kmak \u00fczere topland\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u0130srail oymaklar\u0131ndan bize kimler kat\u0131lmad\u0131?\u201d diye sordular. \u00c7\u00fcnk\u00fc Mispa'da, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde topland\u0131klar\u0131nda kendilerine kat\u0131lmayanlar\u0131n kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclece\u011fine dair ant i\u00e7mi\u015flerdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130srailliler Benyaminli karde\u015fleri i\u00e7in \u00e7ok \u00fcz\u00fcl\u00fcyorlard\u0131. \u201c\u0130srail bug\u00fcn bir oyma\u011f\u0131n\u0131 yitirdi\u201d dediler,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cSa\u011f kalanlara e\u015f olacak k\u0131zlar\u0131 bulmak i\u00e7in ne yapsak? \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131zlar\u0131m\u0131zdan hi\u00e7birini onlara e\u015f olarak vermeyece\u011fimize RAB'bin ad\u0131na ant i\u00e7tik.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra, \u201cMispa'ya, RAB'bin \u00f6n\u00fcne \u0130srail oymaklar\u0131ndan kim \u00e7\u0131kmad\u0131?\u201d diye sordular. B\u00f6ylece Yave\u015f-Gilat'tan toplant\u0131ya, ordugaha kimsenin gelmedi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc gelenler say\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Yave\u015f-Gilat'tan kimsenin olmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine topluluk Yave\u015f-Gilat halk\u0131n\u0131n \u00fczerine on iki bin yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131 g\u00f6nderdi. \u201cGidin, Yave\u015f-Gilat halk\u0131n\u0131, kad\u0131n, \u00e7oluk \u00e7ocuk demeden k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irin\u201d dediler,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cYapaca\u011f\u0131n\u0131z \u015fu: Her erke\u011fi ve erkek eli de\u011fmi\u015f her kad\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcreceksiniz.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yave\u015f-Gilat halk\u0131 aras\u0131nda erkek eli de\u011fmemi\u015f d\u00f6rt y\u00fcz k\u0131z bulup Kenan topraklar\u0131nda bulunan \u015eilo'daki ordugaha getirdiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ard\u0131ndan b\u00fct\u00fcn topluluk Rimmon Kayal\u0131\u011f\u0131'ndaki Benyamino\u011fullar\u0131'na arac\u0131lar g\u00f6ndererek bar\u0131\u015f yapmay\u0131 \u00f6nerdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Benyamino\u011fullar\u0131 d\u00f6nd\u00fc. Topluluk Yave\u015f-Gilat halk\u0131ndan sa\u011f b\u0131rak\u0131lan k\u0131zlar\u0131 onlara e\u015f olarak verdi. Ama k\u0131zlar\u0131n say\u0131s\u0131 Benyamino\u011fullar\u0131 i\u00e7in yine de yeterli de\u011fildi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131 Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131n durumuna \u00e7ok \u00fcz\u00fcl\u00fcyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB \u0130srail oymaklar\u0131 aras\u0131nda birli\u011fi bozmu\u015ftu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toplulu\u011fun ileri gelenleri, \u201cBenyamino\u011fullar\u0131'n\u0131n kad\u0131nlar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re, kalan erkeklere e\u015f bulmak i\u00e7in ne yapsak?\u201d diyorlard\u0131,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u0130srail'den bir oyma\u011f\u0131n yok olup gitmemesi i\u00e7in sa\u011f kalan Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131n miras\u00e7\u0131lar\u0131 olmal\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Biz onlara k\u0131zlar\u0131m\u0131zdan e\u015f veremeyiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc Benyamino\u011fullar\u0131'na k\u0131z veren her \u0130srailli lanetlenecek diye ant i\u00e7tik.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra, \u201cBak\u0131n, \u015eilo'da her y\u0131l RAB ad\u0131na bir \u015f\u00f6len d\u00fczenleniyor\u201d diye eklediler. \u015eilo Beytel'in kuzeyinde, Beytel'den \u015eekem'e giden yolun do\u011fusunda, Levona'n\u0131n g\u00fcneyindedir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00f6ylece Benyamino\u011fullar\u0131'na, \u201cGidip ba\u011flarda gizlenin\u201d diye \u00f6\u011f\u00fct verdiler,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cG\u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc a\u00e7\u0131k tutun. \u015eilolu k\u0131zlar dans etmeye kalk\u0131nca ba\u011flardan f\u0131rlay\u0131p onlardan kendinize birer e\u015f kap\u0131n ve Benyamin topraklar\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u0131zlar\u0131n babalar\u0131 ya da erkek karde\u015fleri bize yak\u0131nmaya gelirse, \u2018Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131 hat\u0131r\u0131m\u0131z i\u00e7in ba\u011f\u0131\u015flay\u0131n\u2019 diyece\u011fiz, \u2018Sava\u015farak ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z k\u0131zlar hepsine yetmedi. Siz de kendi k\u0131zlar\u0131n\u0131z\u0131 isteyerek vermedi\u011finize g\u00f6re su\u00e7lu say\u0131lmazs\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Benyamino\u011fullar\u0131 da b\u00f6yle yapt\u0131lar. K\u0131zlar dans ederken her erkek bir k\u0131z kap\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Kendi topraklar\u0131na gittiler, kentlerini onar\u0131p yerle\u015ftiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ard\u0131ndan \u0130srailliler de oradan ayr\u0131l\u0131p kendi topraklar\u0131na, oymaklar\u0131na, ailelerine d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O d\u00f6nemde \u0130srail'de kral yoktu. Herkes kendince do\u011fru olan\u0131 yap\u0131yordu."
                }
            }
        }
    }
}