{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130brahim o\u011flu, Davut o\u011flu \u0130sa Mesih'in soy kayd\u0131 \u015f\u00f6yledir: \u0130brahim \u0130shak'\u0131n babas\u0131yd\u0131, \u0130shak Yakup'un babas\u0131yd\u0131, Yakup Yahuda ve karde\u015flerinin babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yahuda, Tamar'dan do\u011fan Peres'le Zerah'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Peres Hesron'un babas\u0131yd\u0131, Hesron Ram'\u0131n babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ram Amminadav'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Amminadav Nah\u015fon'un babas\u0131yd\u0131, Nah\u015fon Salmon'un babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salmon, Rahav'dan do\u011fan Boaz'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Boaz, Rut'tan do\u011fan Ovet'in babas\u0131yd\u0131, Ovet \u0130\u015fay'\u0131n babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130\u015fay Kral Davut'un babas\u0131yd\u0131, Davut, Uriya'n\u0131n kar\u0131s\u0131ndan do\u011fan S\u00fcleyman'\u0131n babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00fcleyman Rehavam'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Rehavam Aviya'n\u0131n babas\u0131yd\u0131, Aviya Asa'n\u0131n babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Asa Yeho\u015fafat'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Yeho\u015fafat Yehoram'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Yehoram Uzziya'n\u0131n babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uzziya Yotam'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Yotam Ahaz'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Ahaz Hizkiya'n\u0131n babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hizkiya Mana\u015f\u015fe'nin babas\u0131yd\u0131, Mana\u015f\u015fe Amon'un babas\u0131yd\u0131, Amon Yo\u015fiya'n\u0131n babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yo\u015fiya, Babil s\u00fcrg\u00fcn\u00fc s\u0131ras\u0131nda do\u011fan Yehoyakin'le karde\u015flerinin babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yehoyakin, Babil s\u00fcrg\u00fcn\u00fcnden sonra do\u011fan \u015eealtiel'in babas\u0131yd\u0131, \u015eealtiel Zerubbabil'in babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zerubbabil Avihut'un babas\u0131yd\u0131, Avihut Elyakim'in babas\u0131yd\u0131, Elyakim Azor'un babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azor Sadok'un babas\u0131yd\u0131, Sadok Ahim'in babas\u0131yd\u0131, Ahim Elihut'un babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elihut Elazar'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Elazar Mattan'\u0131n babas\u0131yd\u0131, Mattan Yakup'un babas\u0131yd\u0131,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yakup Meryem'in kocas\u0131 Yusuf'un babas\u0131yd\u0131. Meryem'den Mesih diye tan\u0131nan \u0130sa do\u011fdu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Buna g\u00f6re, \u0130brahim'den Davut'a kadar toplam on d\u00f6rt ku\u015fak, Davut'tan Babil s\u00fcrg\u00fcn\u00fcne kadar on d\u00f6rt ku\u015fak, Babil s\u00fcrg\u00fcn\u00fcnden Mesih'e kadar on d\u00f6rt ku\u015fak vard\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa Mesih'in do\u011fumu \u015f\u00f6yle oldu: Annesi Meryem, Yusuf'la ni\u015fanl\u0131yd\u0131. Ama birlikte olmalar\u0131ndan \u00f6nce Meryem'in Kutsal Ruh'tan gebe oldu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni\u015fanl\u0131s\u0131 Yusuf, do\u011fru bir adam oldu\u011fu ve onu herkesin \u00f6n\u00fcnde utand\u0131rmak istemedi\u011fi i\u00e7in ondan sessizce ayr\u0131lmak niyetindeydi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnmesi \u00fczerine Rab'bin bir mele\u011fi r\u00fcyada ona g\u00f6r\u00fcnerek \u015f\u00f6yle dedi: \u201cDavut o\u011flu Yusuf, Meryem'i kendine e\u015f olarak almaktan korkma. \u00c7\u00fcnk\u00fc onun rahminde olu\u015fan, Kutsal Ruh'tand\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meryem bir o\u011ful do\u011furacak. Ad\u0131n\u0131 \u0130sa koyacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk\u0131n\u0131 g\u00fcnahlar\u0131ndan O kurtaracak.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlar, Rab'bin peygamber arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirdi\u011fi \u015fu s\u00f6z yerine gelsin diye oldu:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte, k\u0131z gebe kal\u0131p bir o\u011ful do\u011furacak; ad\u0131n\u0131 \u0130mmanuel koyacaklar.\u201d \u0130mmanuel, Tanr\u0131 bizimle demektir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yusuf uyan\u0131nca Rab'bin mele\u011finin buyru\u011funa uydu ve Meryem'i e\u015f olarak yan\u0131na ald\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ama o\u011flunu do\u011furuncaya dek Yusuf ona dokunmad\u0131. Do\u011fan \u00e7ocu\u011fun ad\u0131n\u0131 \u0130sa koydu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n Kral Hirodes devrinde Yahudiye'nin Beytlehem Kenti'nde do\u011fmas\u0131ndan sonra baz\u0131 y\u0131ld\u0131zbilimciler do\u011fudan Yeru\u015falim'e gelip \u015f\u00f6yle dediler: \u201cYahudiler'in Kral\u0131 olarak do\u011fan \u00e7ocuk nerede? Do\u011fuda O'nun y\u0131ld\u0131z\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck ve O'na tap\u0131nmaya geldik.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral Hirodes bunu duyunca kendisi de b\u00fct\u00fcn Yeru\u015falim halk\u0131 da tedirgin oldu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn ba\u015fk\u00e2hinleri ve halk\u0131n din bilginlerini toplayarak onlara Mesih'in nerede do\u011faca\u011f\u0131n\u0131 sordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cYahudiye'nin Beytlehem Kenti'nde\u201d dediler. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc peygamber arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2018Ey sen, Yahuda'daki Beytlehem, Yahuda \u00f6nderleri aras\u0131nda hi\u00e7 de en \u00f6nemsizi de\u011filsin! \u00c7\u00fcnk\u00fc halk\u0131m \u0130srail'i g\u00fcdecek \u00f6nder Senden \u00e7\u0131kacak.\u2019\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Hirodes y\u0131ld\u0131zbilimcileri gizlice \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p onlardan y\u0131ld\u0131z\u0131n g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc an\u0131 tam olarak \u00f6\u011frendi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cGidin, \u00e7ocu\u011fu dikkatle aray\u0131n, bulunca bana haber verin, ben de gelip O'na tap\u0131nay\u0131m\u201d diyerek onlar\u0131 Beytlehem'e g\u00f6nderdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y\u0131ld\u0131zbilimciler, kral\u0131 dinledikten sonra yola \u00e7\u0131kt\u0131lar. Do\u011fuda g\u00f6rm\u00fc\u015f olduklar\u0131 y\u0131ld\u0131z onlara yol g\u00f6steriyordu, \u00e7ocu\u011fun bulundu\u011fu yerin \u00fczerine var\u0131nca durdu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y\u0131ld\u0131z\u0131 g\u00f6rd\u00fcklerinde ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir sevin\u00e7 duydular."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eve girip \u00e7ocu\u011fu annesi Meryem'le birlikte g\u00f6r\u00fcnce yere kapanarak O'na tap\u0131nd\u0131lar. Hazinelerini a\u00e7\u0131p O'na arma\u011fan olarak alt\u0131n, g\u00fcnn\u00fck ve m\u00fcr sundular."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sonra g\u00f6rd\u00fckleri bir d\u00fc\u015fte Hirodes'in yan\u0131na d\u00f6nmemeleri i\u00e7in uyar\u0131l\u0131nca \u00fclkelerine ba\u015fka yoldan d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y\u0131ld\u0131zbilimciler gittikten sonra Rab'bin bir mele\u011fi Yusuf'a r\u00fcyada g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cKalk!\u201d dedi, \u201c\u00c7ocukla annesini al, M\u0131s\u0131r'a ka\u00e7. Ben sana haber verinceye dek orada kal. \u00c7\u00fcnk\u00fc Hirodes \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in \u00e7ocu\u011fu aratacak.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yusuf kalkt\u0131, ayn\u0131 gece \u00e7ocukla annesini al\u0131p M\u0131s\u0131r'a do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hirodes'in \u00f6l\u00fcm\u00fcne dek orada kald\u0131. Bu, Rab'bin peygamber arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirdi\u011fi \u015fu s\u00f6z yerine gelsin diye oldu: \u201cO\u011flumu M\u0131s\u0131r'dan \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hirodes, y\u0131ld\u0131zbilimciler taraf\u0131ndan aldat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlay\u0131nca \u00e7ok \u00f6fkelendi. Onlardan \u00f6\u011frendi\u011fi vakti g\u00f6z \u00f6n\u00fcne alarak Beytlehem ve b\u00fct\u00fcn y\u00f6resinde bulunan iki ve iki ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck erkek \u00e7ocuklar\u0131n hepsini \u00f6ld\u00fcrtt\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle Peygamber Yeremya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen \u015fu s\u00f6z yerine gelmi\u015f oldu:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cRama'da bir ses duyuldu, A\u011flay\u0131\u015f ve ac\u0131 feryat sesleri! \u00c7ocuklar\u0131 i\u00e7in a\u011flayan Rahel Avutulmak istemiyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar yok art\u0131k!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hirodes \u00f6ld\u00fckten sonra, Rab'bin bir mele\u011fi M\u0131s\u0131r'da Yusuf'a r\u00fcyada g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cKalk!\u201d dedi, \u201c\u00c7ocukla annesini al, \u0130srail'e d\u00f6n. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocu\u011fun can\u0131na k\u0131ymak isteyenler \u00f6ld\u00fc.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yusuf kalkt\u0131, \u00e7ocukla annesini al\u0131p \u0130srail'e d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama Yahudiye'de Hirodes'in yerine o\u011flu Arhelas'\u0131n kral oldu\u011funu duyunca oraya gitmekten korktu. R\u00fcyada uyar\u0131l\u0131nca Celile b\u00f6lgesine gitti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Oraya var\u0131nca Nas\u0131ra denen kente yerle\u015fti. Bu, peygamberler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen, \u201cO'na Nas\u0131ral\u0131 denecektir\u201d s\u00f6z\u00fc yerine gelsin diye oldu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O g\u00fcnlerde Vaftizci Yahya Yahudiye \u00c7\u00f6l\u00fc'nde ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eu \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131 yap\u0131yordu: \u201cT\u00f6vbe edin! G\u00f6klerin Egemenli\u011fi yakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nitekim Peygamber Ye\u015faya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla s\u00f6z\u00fc edilen ki\u015fi Yahya'd\u0131r. Ye\u015faya \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201c\u00c7\u00f6lde hayk\u0131ran, \u2018Rab'bin yolunu haz\u0131rlay\u0131n, Ge\u00e7ece\u011fi patikalar\u0131 d\u00fczleyin\u2019 diye sesleniyor.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yahya'n\u0131n deve t\u00fcy\u00fcnden giysisi, belinde deri ku\u015fa\u011f\u0131 vard\u0131. Yedi\u011fi, \u00e7ekirge ve yaban bal\u0131yd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yeru\u015falim, b\u00fct\u00fcn Yahudiye ve \u015eeria y\u00f6resinin halk\u0131 ona geliyor, g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 itiraf ediyor, onun taraf\u0131ndan \u015eeria Irma\u011f\u0131'nda vaftiz ediliyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne var ki, bir\u00e7ok Ferisi'yle Saduki'nin vaftiz olmak i\u00e7in kendisine geldi\u011fini g\u00f6ren Yahya onlara \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cEy engerekler soyu! Gelecek gazaptan ka\u00e7mak i\u00e7in sizi kim uyard\u0131?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bundan b\u00f6yle t\u00f6vbeye yara\u015f\u0131r meyveler verin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kendi kendinize, \u2018Biz \u0130brahim'in soyundan\u0131z\u2019 diye d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin. Ben size \u015funu s\u00f6yleyeyim: Tanr\u0131, \u0130brahim'e \u015fu ta\u015flardan da \u00e7ocuk yaratabilir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Balta a\u011fa\u00e7lar\u0131n k\u00f6k\u00fcne dayanm\u0131\u015f bile. \u0130yi meyve vermeyen her a\u011fa\u00e7 kesilip ate\u015fe at\u0131l\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ger\u00e7i ben sizi t\u00f6vbe i\u00e7in suyla vaftiz ediyorum, ama benden sonra gelen benden daha g\u00fc\u00e7l\u00fcd\u00fcr. Ben O'nun \u00e7ar\u0131klar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmaya bile lay\u0131k de\u011filim. O sizi Kutsal Ruh'la ve ate\u015fle vaftiz edecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yabas\u0131 elindedir. Harman yerini temizleyecek, bu\u011fday\u0131n\u0131 toplay\u0131p ambara y\u0131\u011facak, saman\u0131 ise s\u00f6nmeyen ate\u015fte yakacak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bu s\u0131rada \u0130sa, Yahya taraf\u0131ndan vaftiz edilmek \u00fczere Celile'den \u015eeria Irma\u011f\u0131'na, Yahya'n\u0131n yan\u0131na geldi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne var ki Yahya, \u201cBenim senin taraf\u0131ndan vaftiz edilmem gerekirken sen mi bana geliyorsun?\u201d diyerek O'na engel olmak istedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201c\u015eimdilik buna raz\u0131 ol! \u00c7\u00fcnk\u00fc do\u011fru olan her \u015feyi bu \u015fekilde yerine getirmemiz gerekir.\u201d O zaman Yahya O'nun dedi\u011fine raz\u0131 oldu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130sa vaftiz olur olmaz sudan \u00e7\u0131kt\u0131. O anda g\u00f6kler a\u00e7\u0131ld\u0131 ve \u0130sa, Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu'nun g\u00fcvercin gibi inip \u00fczerine kondu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00f6klerden gelen bir ses, \u201cSevgili O\u011flum budur, O'ndan ho\u015fnudum\u201d dedi."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa, \u0130blis taraf\u0131ndan denenmek \u00fczere Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7\u00f6le g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130sa k\u0131rk g\u00fcn k\u0131rk gece oru\u00e7 tuttuktan sonra ac\u0131kt\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O zaman Ayart\u0131c\u0131 yakla\u015f\u0131p, \u201cTanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'ysan, s\u00f6yle \u015fu ta\u015flar ekmek olsun\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201c\u2018\u0130nsan yaln\u0131z ekmekle ya\u015famaz, Tanr\u0131'n\u0131n a\u011fz\u0131ndan \u00e7\u0131kan her s\u00f6zle ya\u015far\u2019 diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra \u0130blis O'nu kutsal kente g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Tap\u0131na\u011f\u0131n tepesine \u00e7\u0131kar\u0131p, \u201cTanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'ysan, kendini a\u015fa\u011f\u0131 at\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u2018Tanr\u0131, senin i\u00e7in meleklerine buyruk verecek.\u2019 \u2018Aya\u011f\u0131n bir ta\u015fa \u00e7arpmas\u0131n diye Seni elleri \u00fczerinde ta\u015f\u0131yacaklar.\u2019\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130sa \u0130blis'e \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201c\u2018Tanr\u0131n Rab'bi denemeyeceksin\u2019 diye de yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130blis bu kez \u0130sa'y\u0131 \u00e7ok y\u00fcksek bir da\u011fa \u00e7\u0131kard\u0131. O'na b\u00fct\u00fcn g\u00f6rkemiyle d\u00fcnya \u00fclkelerini g\u00f6stererek,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cYere kapan\u0131p bana taparsan, b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 sana verece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201c\u00c7ekil git, \u015eeytan! \u2018Tanr\u0131n Rab'be tapacak, yaln\u0131z O'na kulluk edeceksin\u2019 diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130blis \u0130sa'y\u0131 b\u0131rak\u0131p gitti. Melekler gelip \u0130sa'ya hizmet ettiler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130sa, Yahya'n\u0131n tutukland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyunca Celile'ye d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nas\u0131ra'dan ayr\u0131larak Zevulun ve Naftali y\u00f6resinde, Celile G\u00f6l\u00fc k\u0131y\u0131s\u0131nda bulunan Kefarnahum'a yerle\u015fti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu, Peygamber Ye\u015faya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen \u015fu s\u00f6z yerine gelsin diye oldu: \u201cZevulun ve Naftali b\u00f6lgeleri, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6tesinde, Deniz Yolu'nda, Uluslar\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Celile!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Karanl\u0131kta ya\u015fayan halk, B\u00fcy\u00fck bir \u0131\u015f\u0131k g\u00f6rd\u00fc. \u00d6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6lgeledi\u011fi diyarda Ya\u015fayanlara \u0131\u015f\u0131k do\u011fdu.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O g\u00fcnden sonra \u0130sa \u015fu \u00e7a\u011fr\u0131da bulunmaya ba\u015flad\u0131: \u201cT\u00f6vbe edin! \u00c7\u00fcnk\u00fc G\u00f6klerin Egemenli\u011fi yakla\u015ft\u0131.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa, Celile G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn k\u0131y\u0131s\u0131nda y\u00fcr\u00fcrken Petrus diye de an\u0131lan Simun'la karde\u015fi Andreas'\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Bal\u0131k\u00e7\u0131 olan bu iki karde\u015f g\u00f6le a\u011f at\u0131yorlard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlara, \u201cArd\u0131mdan gelin\u201d dedi, \u201cSizleri insan tutan bal\u0131k\u00e7\u0131lar yapaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Onlar da hemen a\u011flar\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p O'nun ard\u0131ndan gittiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa daha ileri gidince ba\u015fka iki karde\u015fi, Zebedi'nin o\u011fullar\u0131 Yakup'la Yuhanna'y\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Babalar\u0131 Zebedi'yle birlikte teknede a\u011flar\u0131n\u0131 onar\u0131yorlard\u0131. Onlar\u0131 da \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hemen tekneyi ve babalar\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p \u0130sa'n\u0131n ard\u0131ndan gittiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa, Celile b\u00f6lgesinin her taraf\u0131n\u0131 dola\u015ft\u0131. Buralardaki havralarda \u00f6\u011fretiyor, g\u00f6ksel egemenli\u011fin M\u00fcjdesi'ni duyuruyor, halk aras\u0131nda rastlanan her hastal\u0131\u011f\u0131, her illeti iyile\u015ftiriyordu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dcn\u00fc b\u00fct\u00fcn Suriye'ye yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. T\u00fcrl\u00fc hastal\u0131klara yakalanm\u0131\u015f b\u00fct\u00fcn hastalar\u0131, ac\u0131 \u00e7ekenleri, cinlileri, saral\u0131lar\u0131, fel\u00e7lileri O'na getirdiler; hepsini iyile\u015ftirdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Celile, Dekapolis, Yeru\u015falim, Yahudiye ve \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131ndan gelen b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131klar O'nun ard\u0131ndan gidiyordu."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa kalabal\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce da\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131. Oturunca \u00f6\u011frencileri yan\u0131na geldi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130sa konu\u015fmaya ba\u015flay\u0131p onlara \u015funlar\u0131 \u00f6\u011fretti:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cNe mutlu ruhta yoksul olanlara! \u00c7\u00fcnk\u00fc G\u00f6klerin Egemenli\u011fi onlar\u0131nd\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne mutlu yasl\u0131 olanlara! \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar teselli edilecekler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne mutlu yumu\u015fak huylu olanlara! \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar yery\u00fcz\u00fcn\u00fc miras alacaklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne mutlu do\u011frulu\u011fa ac\u0131k\u0131p susayanlara! \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar doyurulacaklar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne mutlu merhametli olanlara! \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar merhamet bulacaklar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne mutlu y\u00fcre\u011fi temiz olanlara! \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar Tanr\u0131'y\u0131 g\u00f6recekler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne mutlu bar\u0131\u015f\u0131 sa\u011flayanlara! \u00c7\u00fcnk\u00fc onlara Tanr\u0131 o\u011fullar\u0131 denecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne mutlu do\u011fruluk u\u011fruna zul\u00fcm g\u00f6renlere! \u00c7\u00fcnk\u00fc G\u00f6klerin Egemenli\u011fi onlar\u0131nd\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cBenim y\u00fcz\u00fcmden insanlar size s\u00f6v\u00fcp zulmettikleri, yalan yere size kar\u015f\u0131 her t\u00fcrl\u00fc k\u00f6t\u00fc s\u00f6z\u00fc s\u00f6yledikleri zaman ne mutlu size!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sevinin, sevin\u00e7le co\u015fun! \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00f6klerdeki \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcz b\u00fcy\u00fckt\u00fcr. Sizden \u00f6nce ya\u015fayan peygamberlere de b\u00f6yle zulmettiler.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cYery\u00fcz\u00fcn\u00fcn tuzu sizsiniz. Ama tuz tad\u0131n\u0131 yitirirse, bir daha ona nas\u0131l tuz tad\u0131 verilebilir? Art\u0131k d\u0131\u015far\u0131 at\u0131l\u0131p ayak alt\u0131nda \u00e7i\u011fnenmekten ba\u015fka i\u015fe yaramaz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cD\u00fcnyan\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 sizsiniz. Tepeye kurulan kent gizlenemez."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kimse kandil yak\u0131p tah\u0131l \u00f6l\u00e7e\u011finin alt\u0131na koymaz. Tersine, kandilli\u011fe koyar; evdekilerin hepsine \u0131\u015f\u0131k sa\u011flar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sizin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131z insanlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u00f6yle parlas\u0131n ki, iyi i\u015flerinizi g\u00f6rerek g\u00f6klerdeki Baban\u0131z'\u0131 y\u00fcceltsinler!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cKutsal Yasa'y\u0131 ya da peygamberlerin s\u00f6zlerini ge\u00e7ersiz k\u0131lmak i\u00e7in geldi\u011fimi sanmay\u0131n. Ben ge\u00e7ersiz k\u0131lmaya de\u011fil, tamamlamaya geldim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, yer ve g\u00f6k ortadan kalkmadan, her \u015fey ger\u00e7ekle\u015fmeden, Kutsal Yasa'dan ufac\u0131k bir harf ya da bir nokta bile yok olmayacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bu nedenle, bu buyruklar\u0131n en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcnden birini kim \u00e7i\u011fner ve ba\u015fkalar\u0131na \u00f6yle \u00f6\u011fretirse, G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nde en k\u00fc\u00e7\u00fck say\u0131lacak. Ama bu buyruklar\u0131 kim yerine getirir ve ba\u015fkalar\u0131na \u00f6\u011fretirse, G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nde b\u00fcy\u00fck say\u0131lacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Size \u015funu s\u00f6yleyeyim: Do\u011frulu\u011funuz din bilginleriyle Ferisiler'inkini a\u015fmad\u0131k\u00e7a, G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'ne asla giremezsiniz!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cAtalar\u0131m\u0131za, \u2018Adam \u00f6ld\u00fcrmeyeceksin. \u00d6ld\u00fcren yarg\u0131lanacak\u2019 dendi\u011fini duydunuz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama ben size diyorum ki, karde\u015fine \u00f6fkelenen herkes yarg\u0131lanacakt\u0131r. Kim karde\u015fine a\u015fa\u011f\u0131lay\u0131c\u0131 bir s\u00f6z s\u00f6ylerse, Y\u00fcksek Kurul'da yarg\u0131lanacakt\u0131r. Kim karde\u015fine ahmak derse, cehennem ate\u015fini hak edecektir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bu y\u00fczden, sunakta adak sunarken karde\u015finin sana kar\u015f\u0131 bir \u015fik\u00e2yeti oldu\u011funu an\u0131msarsan, ada\u011f\u0131n\u0131 orada, suna\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcnde b\u0131rak, git \u00f6nce karde\u015finle bar\u0131\u015f; sonra gelip ada\u011f\u0131n\u0131 sun."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Senden davac\u0131 olanla daha yoldayken \u00e7abucak anla\u015f. Yoksa o seni yarg\u0131ca, yarg\u0131\u00e7 da gardiyana teslim edebilir; sonunda da hapse at\u0131labilirsin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sana do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, borcunun son kuru\u015funu \u00f6demeden oradan asla \u00e7\u0131kamazs\u0131n.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201c\u2018Zina etmeyeceksin\u2019 dendi\u011fini duydunuz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ama ben size diyorum ki, bir kad\u0131na \u015fehvetle bakan her adam, y\u00fcre\u011finde o kad\u0131nla zina etmi\u015f olur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E\u011fer sa\u011f g\u00f6z\u00fcn g\u00fcnah i\u015flemene neden olursa, onu \u00e7\u0131kar at. \u00c7\u00fcnk\u00fc v\u00fccudunun bir \u00fcyesinin yok olmas\u0131, b\u00fct\u00fcn v\u00fccudunun cehenneme at\u0131lmas\u0131ndan iyidir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E\u011fer sa\u011f elin g\u00fcnah i\u015flemene neden olursa, onu kes at. \u00c7\u00fcnk\u00fc v\u00fccudunun bir \u00fcyesinin yok olmas\u0131, b\u00fct\u00fcn v\u00fccudunun cehenneme gitmesinden iyidir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201c\u2018Kim kar\u0131s\u0131n\u0131 bo\u015farsa ona bo\u015fanma belgesi versin\u2019 denmi\u015ftir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ama ben size diyorum ki, kar\u0131s\u0131n\u0131 fuhu\u015f d\u0131\u015f\u0131nda bir nedenle bo\u015fayan onu zinaya itmi\u015f olur. Bo\u015fanm\u0131\u015f bir kad\u0131nla evlenen de zina etmi\u015f olur.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cYine atalar\u0131m\u0131za, \u2018Yalan yere ant i\u00e7meyeceksin, ama Rab'bin \u00f6n\u00fcnde i\u00e7ti\u011fin antlar\u0131 yerine getireceksin\u2019 dendi\u011fini duydunuz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Oysa ben size diyorum ki, hi\u00e7 ant i\u00e7meyin: Ne g\u00f6k \u00fczerine, \u00e7\u00fcnk\u00fc oras\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n taht\u0131d\u0131r; ne yer \u00fczerine, \u00e7\u00fcnk\u00fc oras\u0131 O'nun ayak taburesidir; ne de Yeru\u015falim \u00fczerine, \u00e7\u00fcnk\u00fc oras\u0131 B\u00fcy\u00fck Kral'\u0131n kentidir."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ba\u015f\u0131n\u0131z\u0131n \u00fczerine de ant i\u00e7meyin. \u00c7\u00fcnk\u00fc sa\u00e7\u0131n\u0131z\u0131n tek telini ak ya da kara edemezsiniz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u2018Evet\u2019iniz evet, \u2018hay\u0131r\u2019\u0131n\u0131z hay\u0131r olsun. Bundan fazlas\u0131 \u015eeytan'dand\u0131r.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201c\u2018G\u00f6ze g\u00f6z, di\u015fe di\u015f\u2019 dendi\u011fini duydunuz."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ama ben size diyorum ki, k\u00f6t\u00fcye kar\u015f\u0131 direnmeyin. Sa\u011f yana\u011f\u0131n\u0131za bir tokat atana \u00f6b\u00fcr yana\u011f\u0131n\u0131z\u0131 da \u00e7evirin."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Size kar\u015f\u0131 davac\u0131 olup mintan\u0131n\u0131z\u0131 almak isteyene aban\u0131z\u0131 da verin."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sizi bin ad\u0131m yol y\u00fcr\u00fcmeye zorlayanla iki bin ad\u0131m y\u00fcr\u00fcy\u00fcn."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sizden bir \u015fey dileyene verin, sizden \u00f6d\u00fcn\u00e7 isteyeni geri \u00e7evirmeyin.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201c\u2018Kom\u015funu seveceksin, d\u00fc\u015fman\u0131ndan nefret edeceksin\u2019 dendi\u011fini duydunuz."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ama ben size diyorum ki, d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131z\u0131 sevin, size zulmedenler i\u00e7in dua edin."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00d6yle ki, g\u00f6klerdeki Baban\u0131z'\u0131n o\u011fullar\u0131 olas\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc O, g\u00fcne\u015fini hem k\u00f6t\u00fclerin hem iyilerin \u00fczerine do\u011fdurur; ya\u011fmurunu hem do\u011frular\u0131n hem e\u011frilerin \u00fczerine ya\u011fd\u0131r\u0131r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "E\u011fer yaln\u0131z sizi sevenleri severseniz, ne \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcz olur? Vergi g\u00f6revlileri de \u00f6yle yapm\u0131yor mu?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Yaln\u0131z karde\u015flerinize selam verirseniz, fazladan ne yapm\u0131\u015f olursunuz? Putperestler de \u00f6yle yapm\u0131yor mu?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Bu nedenle, g\u00f6ksel Baban\u0131z yetkin oldu\u011fu gibi, siz de yetkin olun.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cDo\u011frulu\u011funuzu insanlar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde g\u00f6steri\u015f amac\u0131yla sergilemekten ka\u00e7\u0131n\u0131n. Yoksa g\u00f6klerdeki Baban\u0131z'dan \u00f6d\u00fcl alamazs\u0131n\u0131z."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cBu nedenle, birisine sadaka verirken bunu borazan \u00e7ald\u0131rarak ilan etmeyin. \u0130kiy\u00fczl\u00fcler, insanlar\u0131n \u00f6vg\u00fcs\u00fcn\u00fc kazanmak i\u00e7in havralarda ve sokaklarda b\u00f6yle yaparlar. Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, onlar \u00f6d\u00fcllerini alm\u0131\u015flard\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Siz sadaka verirken, sol eliniz sa\u011f elinizin ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmesin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6yle ki, verdi\u011finiz sadaka gizli kals\u0131n. Gizlice yap\u0131lan\u0131 g\u00f6ren Baban\u0131z sizi \u00f6d\u00fcllendirecektir.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cDua etti\u011finiz zaman ikiy\u00fczl\u00fcler gibi olmay\u0131n. Onlar, herkes kendilerini g\u00f6rs\u00fcn diye havralarda ve caddelerin k\u00f6\u015fe ba\u015flar\u0131nda dikilip dua etmekten zevk al\u0131rlar. Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, onlar \u00f6d\u00fcllerini alm\u0131\u015flard\u0131r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ama siz dua edece\u011finiz zaman i\u00e7 odan\u0131za \u00e7ekilip kap\u0131y\u0131 \u00f6rt\u00fcn ve gizlide olan Baban\u0131z'a dua edin. Gizlilik i\u00e7inde yap\u0131lan\u0131 g\u00f6ren Baban\u0131z sizi \u00f6d\u00fcllendirecektir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dua etti\u011finizde, putperestler gibi bo\u015f s\u00f6zler tekrarlay\u0131p durmay\u0131n. Onlar s\u00f6z kalabal\u0131\u011f\u0131yla seslerini duyurabileceklerini san\u0131rlar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Siz onlara benzemeyin! \u00c7\u00fcnk\u00fc Baban\u0131z nelere gereksinmeniz oldu\u011funu siz daha O'ndan dilemeden \u00f6nce bilir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cBunun i\u00e7in siz \u015f\u00f6yle dua edin: \u2018G\u00f6klerdeki Babam\u0131z, Ad\u0131n kutsal k\u0131l\u0131ns\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egemenli\u011fin gelsin. G\u00f6kte oldu\u011fu gibi, yery\u00fcz\u00fcnde de Senin istedi\u011fin olsun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bug\u00fcn bize g\u00fcndelik ekme\u011fimizi ver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bize kar\u015f\u0131 su\u00e7 i\u015fleyenleri ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi, Sen de bizim su\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015fla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ayart\u0131lmam\u0131za izin verme. Bizi k\u00f6t\u00fc olandan kurtar. \u00c7\u00fcnk\u00fc egemenlik, g\u00fc\u00e7 ve y\u00fccelik Sonsuzlara dek senindir! Amin\u2019."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cBa\u015fkalar\u0131n\u0131n su\u00e7lar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flarsan\u0131z, g\u00f6ksel Baban\u0131z da sizin su\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama siz ba\u015fkalar\u0131n\u0131n su\u00e7lar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamazsan\u0131z, Baban\u0131z da sizin su\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamaz.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cOru\u00e7 tuttu\u011funuz zaman, ikiy\u00fczl\u00fcler gibi surat asmay\u0131n. Onlar oru\u00e7 tuttuklar\u0131n\u0131 insanlara belli etmek i\u00e7in kendilerine peri\u015fan bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm verirler. Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, onlar \u00f6d\u00fcllerini alm\u0131\u015flard\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Siz oru\u00e7 tuttu\u011funuz zaman, ba\u015f\u0131n\u0131za ya\u011f s\u00fcr\u00fcp y\u00fcz\u00fcn\u00fcz\u00fc y\u0131kay\u0131n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6yle ki, insanlara de\u011fil, gizlide olan Baban\u0131z'a oru\u00e7lu g\u00f6r\u00fcnesiniz. Gizlilik i\u00e7inde yap\u0131lan\u0131 g\u00f6ren Baban\u0131z sizi \u00f6d\u00fcllendirecektir.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cYery\u00fcz\u00fcnde kendinize hazineler biriktirmeyin. Burada g\u00fcve ve pas onlar\u0131 yiyip bitirir, h\u0131rs\u0131zlar da girip \u00e7alarlar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunun yerine kendinize g\u00f6kte hazineler biriktirin. Orada ne g\u00fcve ne pas onlar\u0131 yiyip bitirir, ne de h\u0131rs\u0131zlar girip \u00e7alar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hazineniz neredeyse, y\u00fcre\u011finiz de orada olacakt\u0131r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cBedenin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zd\u00fcr. G\u00f6z\u00fcn\u00fcz sa\u011flamsa, b\u00fct\u00fcn bedeniniz ayd\u0131nl\u0131k olur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "G\u00f6z\u00fcn\u00fcz bozuksa, b\u00fct\u00fcn bedeniniz karanl\u0131k olur. Buna g\u00f6re, i\u00e7inizdeki \u2018\u0131\u015f\u0131k\u2019 karanl\u0131ksa, ne korkun\u00e7tur o karanl\u0131k!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cHi\u00e7 kimse iki efendiye kulluk edemez. Ya birinden nefret edip \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc sever, ya da birine ba\u011flan\u0131p \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc hor g\u00f6r\u00fcr. Siz hem Tanr\u0131'ya, hem de paraya kulluk edemezsiniz.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cBu nedenle size \u015funu s\u00f6yl\u00fcyorum: \u2018Ne yiyip ne i\u00e7ece\u011fiz?\u2019 diye can\u0131n\u0131z i\u00e7in, \u2018Ne giyece\u011fiz?\u2019 diye bedeniniz i\u00e7in kayg\u0131lanmay\u0131n. Can yiyecekten, beden de giyecekten daha \u00f6nemli de\u011fil mi?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "G\u00f6kte u\u00e7an ku\u015flara bak\u0131n! Ne eker, ne bi\u00e7er, ne de ambarlarda yiyecek biriktirirler. G\u00f6ksel Baban\u0131z yine de onlar\u0131 doyurur. Siz onlardan \u00e7ok daha de\u011ferli de\u011fil misiniz?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hangi biriniz kayg\u0131lanmakla \u00f6mr\u00fcn\u00fc bir anl\u0131k uzatabilir?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Giyecek konusunda neden kayg\u0131lan\u0131yorsunuz? K\u0131r zambaklar\u0131n\u0131n nas\u0131l b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcne bak\u0131n! Ne \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar, ne de iplik e\u011firirler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ama size \u015funu s\u00f6yleyeyim, b\u00fct\u00fcn g\u00f6rkemine kar\u015f\u0131n S\u00fcleyman bile bunlardan biri gibi giyinmi\u015f de\u011fildi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bug\u00fcn var olup yar\u0131n oca\u011fa at\u0131lacak olan k\u0131r otunu b\u00f6yle giydiren Tanr\u0131'n\u0131n sizi de giydirece\u011fi \u00e7ok daha kesin de\u011fil mi, ey k\u0131t imanl\u0131lar?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201c\u00d6yleyse, \u2018Ne yiyece\u011fiz?\u2019 \u2018Ne i\u00e7ece\u011fiz?\u2019 ya da \u2018Ne giyece\u011fiz?\u2019 diyerek kayg\u0131lanmay\u0131n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Uluslar hep bu \u015feylerin pe\u015finden giderler. Oysa g\u00f6ksel Baban\u0131z b\u00fct\u00fcn bunlara gereksinmeniz oldu\u011funu bilir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Siz \u00f6ncelikle O'nun egemenli\u011finin ve do\u011frulu\u011funun ard\u0131ndan gidin, o zaman size b\u00fct\u00fcn bunlar da verilecektir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O halde yar\u0131n i\u00e7in kayg\u0131lanmay\u0131n. Yar\u0131n\u0131n kayg\u0131s\u0131 yar\u0131n\u0131n olsun. Her g\u00fcn\u00fcn derdi kendine yeter.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cBa\u015fkas\u0131n\u0131 yarg\u0131lamay\u0131n ki, siz de yarg\u0131lanmayas\u0131n\u0131z."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc nas\u0131l yarg\u0131larsan\u0131z \u00f6yle yarg\u0131lanacaks\u0131n\u0131z. Hangi \u00f6l\u00e7ekle verirseniz, ayn\u0131 \u00f6l\u00e7ekle alacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sen neden karde\u015finin g\u00f6z\u00fcndeki \u00e7\u00f6p\u00fc g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn de kendi g\u00f6z\u00fcndeki merte\u011fi farketmezsin?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kendi g\u00f6z\u00fcnde mertek varken karde\u015fine nas\u0131l, \u2018\u0130zin ver, g\u00f6z\u00fcndeki \u00e7\u00f6p\u00fc \u00e7\u0131karay\u0131m\u2019 dersin?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Seni ikiy\u00fczl\u00fc! \u00d6nce kendi g\u00f6z\u00fcndeki merte\u011fi \u00e7\u0131kar, o zaman karde\u015finin g\u00f6z\u00fcndeki \u00e7\u00f6p\u00fc \u00e7\u0131karmak i\u00e7in daha iyi g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cKutsal olan\u0131 k\u00f6peklere vermeyin. \u0130ncilerinizi domuzlar\u0131n \u00f6n\u00fcne atmay\u0131n. Yoksa bunlar\u0131 ayaklar\u0131yla \u00e7i\u011fnedikten sonra d\u00f6n\u00fcp sizi par\u00e7alayabilirler.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cDileyin, size verilecek; aray\u0131n, bulacaks\u0131n\u0131z; kap\u0131y\u0131 \u00e7al\u0131n, size a\u00e7\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc her dileyen al\u0131r, arayan bulur, kap\u0131 \u00e7alana a\u00e7\u0131l\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hanginiz kendisinden ekmek isteyen o\u011fluna ta\u015f verir?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ya da bal\u0131k isterse y\u0131lan verir?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sizler k\u00f6t\u00fc y\u00fcrekli oldu\u011funuz halde \u00e7ocuklar\u0131n\u0131za g\u00fczel arma\u011fanlar vermeyi biliyorsan\u0131z, g\u00f6klerdeki Baban\u0131z'\u0131n, kendisinden dileyenlere g\u00fczel arma\u011fanlar verece\u011fi \u00e7ok daha kesin de\u011fil mi?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u0130nsanlar\u0131n size nas\u0131l davranmas\u0131n\u0131 istiyorsan\u0131z, siz de onlara \u00f6yle davran\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kutsal Yasa'n\u0131n ve peygamberlerin s\u00f6yledi\u011fi budur.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cDar kap\u0131dan girin. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u0131k\u0131ma g\u00f6t\u00fcren kap\u0131 geni\u015f ve yol enlidir. Bu kap\u0131dan girenler \u00e7oktur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oysa ya\u015fama g\u00f6t\u00fcren kap\u0131 dar, yol da \u00e7etindir. Bu yolu bulanlar azd\u0131r.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cSahte peygamberlerden sak\u0131n\u0131n! Onlar size kuzu postuna b\u00fcr\u00fcnerek yakla\u015f\u0131rlar, ama \u00f6zde y\u0131rt\u0131c\u0131 kurtlard\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onlar\u0131 meyvelerinden tan\u0131yacaks\u0131n\u0131z. Dikenli bitkilerden \u00fcz\u00fcm, devedikenlerinden incir toplanabilir mi?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunun gibi, her iyi a\u011fa\u00e7 iyi meyve verir, k\u00f6t\u00fc a\u011fa\u00e7 ise k\u00f6t\u00fc meyve verir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130yi a\u011fa\u00e7 k\u00f6t\u00fc meyve, k\u00f6t\u00fc a\u011fa\u00e7 da iyi meyve veremez."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130yi meyve vermeyen her a\u011fa\u00e7 kesilip ate\u015fe at\u0131l\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00f6ylece sahte peygamberleri meyvelerinden tan\u0131yacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cBana, \u2018Ya Rab, ya Rab!\u2019 diye seslenen herkes G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'ne girmeyecek. Ancak g\u00f6klerdeki Babam'\u0131n iste\u011fini yerine getiren girecektir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O g\u00fcn bir\u00e7oklar\u0131 bana diyecek ki, \u2018Ya Rab, ya Rab! Biz senin ad\u0131nla peygamberlik etmedik mi? Senin ad\u0131nla cinler kovmad\u0131k m\u0131? Senin ad\u0131nla bir\u00e7ok mucize yapmad\u0131k m\u0131?\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O zaman ben de onlara a\u00e7\u0131k\u00e7a, \u2018Sizi hi\u00e7 tan\u0131mad\u0131m, uzak durun benden, ey k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapanlar!\u2019 diyece\u011fim.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte bu s\u00f6zlerimi duyup uygulayan herkes, evini kaya \u00fczerine kuran ak\u0131ll\u0131 adama benzer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ya\u011fmur ya\u011far, seller basar, yeller eser, eve sald\u0131r\u0131r; ama ev y\u0131k\u0131lmaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc kaya \u00fczerine kurulmu\u015ftur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu s\u00f6zlerimi duyup da uygulamayan herkes, evini kum \u00fczerine kuran budala adama benzer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ya\u011fmur ya\u011far, seller basar, yeller eser, evi sarsar. Ev y\u0131k\u0131l\u0131r; y\u0131k\u0131l\u0131\u015f\u0131 da korkun\u00e7 olur.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130sa konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirince, halk O'nun \u00f6\u011freti\u015fine \u015fa\u015f\u0131p kald\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc onlara kendi din bilginleri gibi de\u011fil, yetkili biri gibi \u00f6\u011fretiyordu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa da\u011fdan inince b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k O'nun ard\u0131ndan gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu s\u0131rada c\u00fczaml\u0131 bir adam yakla\u015f\u0131p, \u201cYa Rab, istersen beni temiz k\u0131labilirsin\u201d diyerek O'nun ayaklar\u0131na kapand\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa elini uzat\u0131p adama dokundu, \u201c\u0130sterim, temiz ol!\u201d dedi. Adam an\u0131nda c\u00fczamdan temizlendi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra \u0130sa adama, \u201cSak\u0131n kimseye bir \u015fey s\u00f6yleme!\u201d dedi. \u201cGit, k\u00e2hine g\u00f6r\u00fcn ve c\u00fczamdan temizlendi\u011fini herkese kan\u0131tlamak i\u00e7in Musa'n\u0131n buyurdu\u011fu sunuyu sun.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130sa Kefarnahum'a var\u0131nca bir y\u00fczba\u015f\u0131 O'na gelip, \u201cYa Rab\u201d diye yalvard\u0131, \u201cU\u015fa\u011f\u0131m fel\u00e7 oldu, evde yat\u0131yor; korkun\u00e7 ac\u0131 \u00e7ekiyor.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cGelip onu iyile\u015ftirece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama y\u00fczba\u015f\u0131, \u201cYa Rab, evime girmene lay\u0131k de\u011filim\u201d dedi, \u201cYeter ki bir s\u00f6z s\u00f6yle, u\u015fa\u011f\u0131m iyile\u015fir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ben de buyruk alt\u0131nda bir adam\u0131m, benim de buyru\u011fumda askerlerim var. Birine, \u2018Git\u2019 derim, gider; \u00f6tekine, \u2018Gel\u2019 derim, gelir; k\u00f6leme, \u2018\u015eunu yap\u2019 derim, yapar.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa, duydu\u011fu bu s\u00f6zlere hayran kald\u0131. Ard\u0131ndan gelenlere, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi, \u201cBen \u0130srail'de b\u00f6yle iman\u0131 olan birini g\u00f6rmedim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Size \u015funu s\u00f6yleyeyim, do\u011fudan ve bat\u0131dan bir\u00e7ok insan gelecek, G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nde \u0130brahim'le, \u0130shak'la ve Yakup'la birlikte sofraya oturacaklar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama bu egemenli\u011fin as\u0131l miras\u00e7\u0131lar\u0131 d\u0131\u015far\u0131daki karanl\u0131\u011fa at\u0131lacak. Orada a\u011flay\u0131\u015f ve di\u015f g\u0131c\u0131rt\u0131s\u0131 olacak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra \u0130sa y\u00fczba\u015f\u0131ya, \u201cGit, inand\u0131\u011f\u0131n gibi olsun\u201d dedi. Ve u\u015fak o anda iyile\u015fti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130sa Petrus'un evine geldi\u011finde onun kaynanas\u0131n\u0131n ate\u015fler i\u00e7inde yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eline dokununca kad\u0131n\u0131n ate\u015fi d\u00fc\u015ft\u00fc. Kad\u0131n kalk\u0131p \u0130sa'ya hizmet etmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak\u015fam olunca bir\u00e7ok cinliyi kendisine getirdiler. \u0130sa onlardaki k\u00f6t\u00fc ruhlar\u0131 tek s\u00f6zle kovdu, hastalar\u0131n hepsini iyile\u015ftirdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu, Peygamber Ye\u015faya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen \u015fu s\u00f6z yerine gelsin diye oldu: \u201cZay\u0131fl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 O kald\u0131rd\u0131, Hastal\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 O \u00fcstlendi.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa, \u00e7evresindeki kalabal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnce g\u00f6l\u00fcn kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7ilmesini buyurdu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O s\u0131rada din bilginlerinden biri O'na yakla\u015f\u0131p, \u201c\u00d6\u011fretmenim\u201d dedi, \u201cNereye gidersen, senin ard\u0131ndan gelece\u011fim.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cTilkilerin ini, ku\u015flar\u0131n yuvas\u0131 var, ama \u0130nsano\u011flu'nun ba\u015f\u0131n\u0131 yaslayacak bir yeri yok\u201d dedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ba\u015fka bir \u00f6\u011frencisi \u0130sa'ya, \u201cYa Rab, izin ver, \u00f6nce gidip babam\u0131 g\u00f6meyim\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cArd\u0131mdan gel\u201d dedi. \u201cB\u0131rak \u00f6l\u00fcleri, kendi \u00f6l\u00fclerini kendileri g\u00f6ms\u00fcn.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa tekneye binince, ard\u0131ndan \u00f6\u011frencileri de bindi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00f6lde ans\u0131z\u0131n b\u00fcy\u00fck bir f\u0131rt\u0131na koptu. \u00d6yle ki, dalgalar teknenin \u00fczerinden a\u015f\u0131yordu. \u0130sa bu arada uyuyordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler gidip O'nu uyand\u0131rarak, \u201cYa Rab, kurtar bizi, yoksa \u00f6lece\u011fiz!\u201d dediler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cNeden korkuyorsunuz, ey k\u0131t imanl\u0131lar?\u201d dedi. Sonra kalk\u0131p r\u00fczgar\u0131 ve g\u00f6l\u00fc azarlad\u0131. Ortal\u0131k s\u00fctliman oldu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hepsi hayret i\u00e7inde kald\u0131. \u201cBu nas\u0131l bir adam ki, r\u00fczgar da g\u00f6l de O'nun s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinliyor?\u201d dediler."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130sa g\u00f6l\u00fcn kar\u015f\u0131 yakas\u0131nda Gadaral\u0131lar'\u0131n memleketine vard\u0131. Orada O'nu mezarl\u0131k ma\u011faralardan \u00e7\u0131kan iki cinli kar\u015f\u0131lad\u0131. Bunlar \u00f6yle tehlikeliydi ki, kimse o yoldan ge\u00e7emiyordu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130sa'ya, \u201cEy Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu, bizden ne istiyorsun?\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131lar. \u201cBuraya, vaktinden \u00f6nce bize i\u015fkence etmek i\u00e7in mi geldin?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Onlardan uzakta otlayan b\u00fcy\u00fck bir domuz s\u00fcr\u00fcs\u00fc vard\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cinler \u0130sa'ya, \u201cBizi kovacaksan, \u015fu domuz s\u00fcr\u00fcs\u00fcne g\u00f6nder\u201d diye yalvard\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cGidin!\u201d dedi. Cinler de adamlardan \u00e7\u0131k\u0131p domuzlar\u0131n i\u00e7ine girdiler. O anda b\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fc dik yama\u00e7tan a\u015fa\u011f\u0131 ko\u015fu\u015farak g\u00f6le atlay\u0131p bo\u011fuldu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Domuzlar\u0131 g\u00fcdenler ka\u00e7\u0131p kente gittiler. Cinli adamlarla ilgili haberler dahil, olup bitenlerin hepsini anlatt\u0131lar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine b\u00fct\u00fcn kent halk\u0131 \u0130sa'y\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131. O'nu g\u00f6r\u00fcnce b\u00f6lgelerinden ayr\u0131lmas\u0131 i\u00e7in yalvard\u0131lar."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa tekneye binip kar\u015f\u0131 k\u0131y\u0131ya ge\u00e7ti ve kendi kentine gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kendisine, yatak \u00fczerinde fel\u00e7li bir adam getirdiler. \u0130sa onlar\u0131n iman\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce fel\u00e7liye, \u201cCesur ol, o\u011flum, g\u00fcnahlar\u0131n ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u201d dedi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine baz\u0131 din bilginleri i\u00e7lerinden, \u201cBu adam Tanr\u0131'ya k\u00fcfrediyor!\u201d dediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Onlar\u0131n ne d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini bilen \u0130sa dedi ki, \u201cY\u00fcre\u011finizde neden k\u00f6t\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcncelere yer veriyorsunuz?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hangisi daha kolay? \u2018G\u00fcnahlar\u0131n ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u2019 demek mi, yoksa \u2018Kalk, y\u00fcr\u00fc\u2019 demek mi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne var ki, \u0130nsano\u011flu'nun yery\u00fcz\u00fcnde g\u00fcnahlar\u0131 ba\u011f\u0131\u015flama yetkisine sahip oldu\u011funu bilesiniz diye...\u201d Sonra fel\u00e7liye, \u201cKalk, yata\u011f\u0131n\u0131 topla, evine git!\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adam da kalk\u0131p evine gitti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Halk bunu g\u00f6r\u00fcnce korkuya kap\u0131ld\u0131. \u0130nsana b\u00f6yle bir yetki veren Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fccelttiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa oradan ge\u00e7erken, vergi toplama yerinde oturan birini g\u00f6rd\u00fc. Matta ad\u0131ndaki bu adama, \u201cArd\u0131mdan gel\u201d dedi. Adam da kalk\u0131p \u0130sa'n\u0131n ard\u0131ndan gitti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sonra \u0130sa, Matta'n\u0131n evinde sofrada otururken, bir\u00e7ok vergi g\u00f6revlisiyle g\u00fcnahk\u00e2r gelip O'nunla ve \u00f6\u011frencileriyle birlikte sofraya oturdu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunu g\u00f6ren Ferisiler, \u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencilerine, \u201cSizin \u00f6\u011fretmeniniz neden vergi g\u00f6revlileri ve g\u00fcnahk\u00e2rlarla birlikte yemek yiyor?\u201d diye sordular."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130sa bunu duyunca \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSa\u011flamlar\u0131n de\u011fil, hastalar\u0131n hekime ihtiyac\u0131 var."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gidin de, \u2018Ben kurban de\u011fil, merhamet isterim\u2019 s\u00f6z\u00fcn\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenin. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben do\u011fru ki\u015fileri de\u011fil, g\u00fcnahk\u00e2rlar\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rmaya geldim.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu arada Yahya'n\u0131n \u00f6\u011frencileri gelip \u0130sa'ya, \u201cNeden biz ve Ferisiler oru\u00e7 tutuyoruz da senin \u00f6\u011frencilerin tutmuyor?\u201d diye sordular."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130sa \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cG\u00fcvey aralar\u0131ndayken, davetliler yas tutar m\u0131? Ama g\u00fcveyin aralar\u0131ndan al\u0131naca\u011f\u0131 g\u00fcnler gelecek, o zaman oru\u00e7 tutacaklar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hi\u00e7 kimse eski giysiyi yeni kuma\u015f par\u00e7as\u0131yla yamamaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc yeni kuma\u015f \u00e7eker, giysiden kopar, y\u0131rt\u0131k daha beter olur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hi\u00e7 kimse yeni \u015farab\u0131 eski tulumlara doldurmaz. Yoksa tulumlar patlar; hem \u015farap d\u00f6k\u00fcl\u00fcr, hem de tulumlar mahvolur. Yeni \u015farap yeni tulumlara konur, b\u00f6ylece her ikisi de korunmu\u015f olur.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa onlara bu s\u00f6zleri s\u00f6ylerken bir havra y\u00f6neticisi gelip O'nun \u00f6n\u00fcnde yere kapanarak, \u201cK\u0131z\u0131m az \u00f6nce \u00f6ld\u00fc. Ama sen gelip elini onun \u00fczerine koyarsan, dirilecek\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130sa kalk\u0131p \u00f6\u011frencileriyle birlikte adam\u0131n ard\u0131ndan gitti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tam o s\u0131rada, on iki y\u0131ld\u0131r kanamas\u0131 olan bir kad\u0131n \u0130sa'n\u0131n arkas\u0131ndan yeti\u015fip giysisinin ete\u011fine dokundu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130\u00e7inden, \u201cGiysisine bir dokunsam kurtulurum\u201d diyordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130sa arkas\u0131na d\u00f6n\u00fcp onu g\u00f6r\u00fcnce, \u201cCesur ol, k\u0131z\u0131m! \u0130man\u0131n seni kurtard\u0131\u201d dedi. Ve kad\u0131n o anda iyile\u015fti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa, y\u00f6neticinin evine var\u0131p kaval \u00e7alanlarla g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc kalabal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u201c\u00c7ekilin!\u201d dedi. \u201cK\u0131z \u00f6lmedi, uyuyor.\u201d Onlar ise kendisiyle alay ettiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kalabal\u0131k d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131nca \u0130sa i\u00e7eri girip k\u0131z\u0131n elini tuttu, k\u0131z aya\u011fa kalkt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu haber b\u00fct\u00fcn b\u00f6lgeye yay\u0131ld\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130sa oradan ayr\u0131l\u0131rken iki k\u00f6r, \u201cEy Davut O\u011flu, halimize ac\u0131!\u201d diye feryat ederek O'nun ard\u0131ndan gittiler."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130sa eve girince k\u00f6rler yan\u0131na geldi. Onlara, \u201c\u0130stedi\u011finizi yapabilece\u011fime inan\u0131yor musunuz?\u201d diye sordu. K\u00f6rler, \u201c\u0130nan\u0131yoruz, ya Rab!\u201d dediler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130sa k\u00f6rlerin g\u00f6zlerine dokunarak, \u201c\u0130man\u0131n\u0131za g\u00f6re olsun\u201d dedi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ve adamlar\u0131n g\u00f6zleri a\u00e7\u0131ld\u0131. \u0130sa, \u201cSak\u0131n kimse bunu bilmesin\u201d diyerek onlar\u0131 s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131 uyard\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Onlar ise \u00e7\u0131k\u0131p \u0130sa'yla ilgili haberi b\u00fct\u00fcn b\u00f6lgeye yayd\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Adamlar \u00e7\u0131karken \u0130sa'ya dilsiz bir cinli getirdiler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cin kovulunca adam\u0131n dili \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc. Halk hayret i\u00e7inde, \u201c\u0130srail'de b\u00f6ylesi hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmemi\u015ftir\u201d diyordu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ferisiler ise, \u201cCinleri, cinlerin \u00f6nderinin g\u00fcc\u00fcyle kovuyor\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130sa b\u00fct\u00fcn kent ve k\u00f6yleri dola\u015farak havralarda \u00f6\u011fretiyor, g\u00f6ksel egemenli\u011fin M\u00fcjdesi'ni duyuruyor, her hastal\u0131\u011f\u0131, her illeti iyile\u015ftiriyordu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kalabal\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce onlara ac\u0131d\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7obans\u0131z koyunlar gibi \u015fa\u015fk\u0131n ve peri\u015fand\u0131lar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "O zaman \u0130sa \u00f6\u011frencilerine, \u201c\u00dcr\u00fcn bol, ama i\u015f\u00e7i az\u201d dedi,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cBu nedenle \u00fcr\u00fcn\u00fcn sahibi Rab'be yalvar\u0131n, \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc kald\u0131racak i\u015f\u00e7iler g\u00f6ndersin.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa on iki \u00f6\u011frencisini yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p onlara k\u00f6t\u00fc ruhlar \u00fczerinde yetki verdi. B\u00f6ylece k\u00f6t\u00fc ruhlar\u0131 kovacak, her hastal\u0131\u011f\u0131, her illeti iyile\u015ftireceklerdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu on iki el\u00e7inin adlar\u0131 \u015f\u00f6yle: Birincisi Petrus ad\u0131yla bilinen Simun, onun karde\u015fi Andreas, Zebedi'nin o\u011fullar\u0131 Yakup ve Yuhanna, Filipus ve Bartalmay, Tomas ve vergi g\u00f6revlisi Matta, Alfay o\u011flu Yakup ve Taday, Yurtsever Simun ve \u0130sa'ya ihanet eden Yahuda \u0130skariot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130sa Onikiler'i \u015fu buyrukla halk\u0131n aras\u0131na g\u00f6nderdi: \u201c\u00d6teki uluslar\u0131n aras\u0131na girmeyin. Samiriyeliler'in kentlerine de u\u011framay\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun yerine, \u0130srail halk\u0131n\u0131n yitik koyunlar\u0131na gidin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gitti\u011finiz her yerde G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nin yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hastalar\u0131 iyile\u015ftirin, \u00f6l\u00fcleri diriltin, c\u00fczaml\u0131lar\u0131 temiz k\u0131l\u0131n, cinleri kovun. Kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z ald\u0131n\u0131z, kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z verin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ku\u015fa\u011f\u0131n\u0131za alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, ya da bak\u0131r para koymay\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yolculuk i\u00e7in ne torba, ne yedek mintan, ne \u00e7ar\u0131k, ne de de\u011fnek al\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc i\u015f\u00e7i yiyece\u011fini hak eder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hangi kent ya da k\u00f6ye girerseniz, orada sayg\u0131de\u011fer birini aray\u0131n ve ayr\u0131l\u0131ncaya dek onunla kal\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Onun evine girerken, evdekilere esenlik dileyin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E\u011fer evdekiler buna lay\u0131ksa, diledi\u011finiz esenlik \u00fczerlerinde kals\u0131n; lay\u0131k de\u011fillerse, size geri d\u00f6ns\u00fcn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sizi kabul etmez, s\u00f6zlerinizi dinlemezlerse o evden ya da kentten ayr\u0131l\u0131rken, ayaklar\u0131n\u0131z\u0131n tozunu silkin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, yarg\u0131 g\u00fcn\u00fc o kentin hali Sodom'la Gomora b\u00f6lgesinin halinden beter olacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte, sizi koyunlar gibi kurtlar\u0131n aras\u0131na g\u00f6nderiyorum. Y\u0131lan gibi zeki, g\u00fcvercin gibi saf olun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130nsanlardan sak\u0131n\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc sizi mahkemelere verecek, havralar\u0131nda kam\u00e7\u0131layacaklar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Benden \u00f6t\u00fcr\u00fc valilerin, krallar\u0131n \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lacak, b\u00f6ylece onlara ve uluslara tan\u0131kl\u0131k edeceksiniz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sizleri mahkemeye verdiklerinde, neyi nas\u0131l s\u00f6yleyece\u011finizi d\u00fc\u015f\u00fcnerek kayg\u0131lanmay\u0131n. Ne s\u00f6yleyece\u011finiz o anda size bildirilecek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc konu\u015fan siz de\u011fil, arac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131zla konu\u015fan Baban\u0131z'\u0131n Ruhu olacak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cKarde\u015f karde\u015fi, baba \u00e7ocu\u011funu \u00f6l\u00fcme teslim edecek. \u00c7ocuklar anne babaya ba\u015fkald\u0131r\u0131p onlar\u0131 \u00f6ld\u00fcrtecek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Benim ad\u0131mdan \u00f6t\u00fcr\u00fc herkes sizden nefret edecek. Ama sonuna kadar dayanan kurtulacakt\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bir kentte size zulmettikleri zaman \u00f6tekine ka\u00e7\u0131n. Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, \u0130nsano\u011flu gelinceye dek \u0130srail'in b\u00fct\u00fcn kentlerini dola\u015fm\u0131\u015f olmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u00d6\u011frenci \u00f6\u011fretmeninden, k\u00f6le efendisinden \u00fcst\u00fcn de\u011fildir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6\u011frencinin \u00f6\u011fretmeni gibi, k\u00f6lenin de efendisi gibi olmas\u0131 yeterlidir. \u0130nsanlar evin efendisine Baalzevul derlerse, ev halk\u0131na neler demezler!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cBu y\u00fczden onlardan korkmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6rt\u00fcl\u00fc olup da a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131lmayacak, gizli olup da bilinmeyecek hi\u00e7bir \u015fey yoktur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Size karanl\u0131kta s\u00f6ylediklerimi, siz g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda s\u00f6yleyin. Kula\u011f\u0131n\u0131za f\u0131s\u0131ldanan\u0131, damlardan duyurun."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bedeni \u00f6ld\u00fcren, ama can\u0131 \u00f6ld\u00fcremeyenlerden korkmay\u0131n. Can\u0131 da bedeni de cehennemde mahvedebilen Tanr\u0131'dan korkun."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130ki ser\u00e7e bir meteli\u011fe sat\u0131lm\u0131yor mu? Ama Baban\u0131z'\u0131n izni olmadan bunlardan bir teki bile yere d\u00fc\u015fmez."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Size gelince, ba\u015f\u0131n\u0131zdaki b\u00fct\u00fcn sa\u00e7lar bile say\u0131l\u0131d\u0131r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Onun i\u00e7in korkmay\u0131n, siz bir\u00e7ok ser\u00e7eden daha de\u011ferlisiniz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201c\u0130nsanlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde beni a\u00e7\u0131k\u00e7a kabul eden herkesi, ben de g\u00f6klerdeki Babam'\u0131n \u00f6n\u00fcnde a\u00e7\u0131k\u00e7a kabul edece\u011fim."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130nsanlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde beni ink\u00e2r edeni, ben de g\u00f6klerdeki Babam'\u0131n \u00f6n\u00fcnde ink\u00e2r edece\u011fim.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cYery\u00fcz\u00fcne bar\u0131\u015f getirmeye geldi\u011fimi sanmay\u0131n! Bar\u0131\u015f de\u011fil, k\u0131l\u0131\u00e7 getirmeye geldim."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben babayla o\u011fulun, anneyle k\u0131z\u0131n, gelinle kaynanan\u0131n aras\u0131na ayr\u0131l\u0131k sokmaya geldim."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u2018\u0130nsan\u0131n d\u00fc\u015fman\u0131 kendi ev halk\u0131 olacak.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Annesini ya da babas\u0131n\u0131 beni sevdi\u011finden \u00e7ok seven bana lay\u0131k de\u011fildir. O\u011flunu ya da k\u0131z\u0131n\u0131 beni sevdi\u011finden \u00e7ok seven bana lay\u0131k de\u011fildir."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c7arm\u0131h\u0131n\u0131 y\u00fcklenip ard\u0131mdan gelmeyen bana lay\u0131k de\u011fildir."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Can\u0131n\u0131 kurtaran onu yitirecek. Can\u0131n\u0131 benim u\u011fruma yitiren ise onu kurtaracakt\u0131r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cSizi kabul eden beni kabul etmi\u015f olur. Beni kabul eden de beni g\u00f6ndereni kabul etmi\u015f olur."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bir peygamberi peygamber oldu\u011fu i\u00e7in kabul eden, peygambere yara\u015fan bir \u00f6d\u00fcl alacakt\u0131r. Do\u011fru birini do\u011fru oldu\u011fu i\u00e7in kabul eden, do\u011fru ki\u015fiye yara\u015fan bir \u00f6d\u00fcl alacakt\u0131r."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bu s\u0131radan ki\u015filerden birine, \u00f6\u011frencim oldu\u011fu i\u00e7in bir bardak so\u011fuk su bile veren, size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, \u00f6d\u00fcls\u00fcz kalmayacakt\u0131r.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa, on iki \u00f6\u011frencisine bu buyruklar\u0131 verdikten sonra onlar\u0131n kentlerinde \u00f6\u011fretmek ve Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc duyurmak \u00fczere oradan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tutukevinde bulunan Yahya, Mesih'in yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fleri duyunca, O'na g\u00f6nderdi\u011fi \u00f6\u011frencileri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u015funu sordu: \u201cGelecek Olan sen misin, yoksa ba\u015fkas\u0131n\u0131 m\u0131 bekleyelim?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cGidin, i\u015fitip g\u00f6rd\u00fcklerinizi Yahya'ya bildirin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6rlerin g\u00f6zleri a\u00e7\u0131l\u0131yor, k\u00f6t\u00fcr\u00fcmler y\u00fcr\u00fcyor, c\u00fczaml\u0131lar temiz k\u0131l\u0131n\u0131yor, sa\u011f\u0131rlar i\u015fitiyor, \u00f6l\u00fcler diriliyor ve M\u00fcjde yoksullara duyuruluyor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Benden \u00f6t\u00fcr\u00fc sendeleyip d\u00fc\u015fmeyene ne mutlu!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yahya'n\u0131n \u00f6\u011frencileri ayr\u0131l\u0131rken \u0130sa halka Yahya'dan s\u00f6z etmeye ba\u015flad\u0131. \u201c\u00c7\u00f6le ne g\u00f6rmeye gittiniz?\u201d dedi. \u201cR\u00fczgarda sallanan bir kam\u0131\u015f m\u0131?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f6yleyin, ne g\u00f6rmeye gittiniz? Pahal\u0131 giysiler giymi\u015f bir adam m\u0131? Oysa pahal\u0131 giysi giyenler, kral saraylar\u0131nda bulunur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne g\u00f6rmeye gittiniz? Bir peygamber mi? Evet! Size \u015funu s\u00f6yleyeyim, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz ki\u015fi peygamberden de \u00fcst\u00fcnd\u00fcr."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2018\u0130\u015fte, habercimi senin \u00f6n\u00fcnden g\u00f6nderiyorum; O \u00f6nden gidip senin yolunu haz\u0131rlayacak\u2019 diye yaz\u0131lm\u0131\u015f olan s\u00f6zler onunla ilgilidir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, kad\u0131ndan do\u011fanlar aras\u0131nda Vaftizci Yahya'dan daha \u00fcst\u00fcn biri \u00e7\u0131kmam\u0131\u015ft\u0131r. Bununla birlikte, G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nde en k\u00fc\u00e7\u00fck olan ondan \u00fcst\u00fcnd\u00fcr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vaftizci Yahya'n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana G\u00f6klerin Egemenli\u011fi zorlan\u0131yor, zorlu ki\u015filer onu ele ge\u00e7irmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yahya'ya dek b\u00fct\u00fcn peygamberlerle Kutsal Yasa, olacaklar\u0131 \u00f6nceden bildirdiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E\u011fer bunu kabul etmek isterseniz, gelecek olan \u0130lyas odur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kula\u011f\u0131 olan, i\u015fitsin!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cBu ku\u015fa\u011f\u0131n insanlar\u0131n\u0131 neye benzeteyim? \u00c7ar\u015f\u0131 meydanlar\u0131nda oturup arkada\u015flar\u0131na, \u2018Size kaval \u00e7ald\u0131k, oynamad\u0131n\u0131z; A\u011f\u0131t yakt\u0131k, d\u00f6v\u00fcnmediniz\u2019 diye seslenen \u00e7ocuklara benziyorlar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yahya geldi\u011fi zaman oru\u00e7 tutup i\u00e7kiden ka\u00e7\u0131nd\u0131, ona \u2018cinli\u2019 diyorlar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130nsano\u011flu geldi\u011fi zaman yiyip i\u00e7ti. Bu kez de diyorlar ki, \u2018\u015eu obur ve ayya\u015f adama bak\u0131n! Vergi g\u00f6revlileri ve g\u00fcnahk\u00e2rlarla dost oldu!\u2019 Ne var ki bilgelik, ortaya koydu\u011fu i\u015flerle do\u011frulan\u0131r.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra \u0130sa, mucizelerinin \u00e7o\u011funu yapm\u0131\u015f oldu\u011fu kentleri, t\u00f6vbe etmedikleri i\u00e7in \u015f\u00f6yle azarlamaya ba\u015flad\u0131: \u201cVay haline, ey Horazin! Vay haline, ey Beytsayda! Sizlerde yap\u0131lan mucizeler Sur ve Sayda'da yap\u0131lm\u0131\u015f olsayd\u0131, \u00e7oktan \u00e7ul ku\u015fan\u0131p k\u00fcl i\u00e7inde oturarak t\u00f6vbe etmi\u015f olurlard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Size \u015funu s\u00f6yleyeyim, yarg\u0131 g\u00fcn\u00fc sizin haliniz Sur ve Sayda'n\u0131n halinden beter olacakt\u0131r!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ya sen, ey Kefarnahum, g\u00f6\u011fe mi \u00e7\u0131kar\u0131lacaks\u0131n? Hay\u0131r, \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na indirileceksin! \u00c7\u00fcnk\u00fc sende yap\u0131lan mucizeler Sodom'da yap\u0131lm\u0131\u015f olsayd\u0131, bug\u00fcne dek ayakta kal\u0131rd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sana \u015funu s\u00f6yleyeyim, yarg\u0131 g\u00fcn\u00fc senin halin Sodom b\u00f6lgesinin halinden beter olacakt\u0131r!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130sa bundan sonra \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBaba, yerin ve g\u00f6\u011f\u00fcn Rabbi! Bu ger\u00e7ekleri bilge ve ak\u0131ll\u0131 ki\u015filerden gizleyip k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklara a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in sana \u015f\u00fckrederim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Evet Baba, senin iste\u011fin buydu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cBabam her \u015feyi bana teslim etti. O\u011ful'u, Baba'dan ba\u015fka kimse tan\u0131maz. Baba'y\u0131 da O\u011ful'dan ve O\u011ful'un O'nu tan\u0131tmak istedi\u011fi ki\u015filerden ba\u015fkas\u0131 tan\u0131maz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cEy b\u00fct\u00fcn yorgunlar ve y\u00fck\u00fc a\u011f\u0131r olanlar! Bana gelin, ben size rahat veririm."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Boyunduru\u011fumu y\u00fcklenin, benden \u00f6\u011frenin. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben yumu\u015fak huylu, al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fcy\u00fcm. B\u00f6ylece canlar\u0131n\u0131z rahata kavu\u015fur."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Boyunduru\u011fumu ta\u015f\u0131mak kolay, y\u00fck\u00fcm hafiftir.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O s\u0131ralarda, bir \u015eabat G\u00fcn\u00fc \u0130sa ekinler aras\u0131ndan ge\u00e7iyordu. \u00d6\u011frencileri ac\u0131k\u0131nca ba\u015faklar\u0131 kopar\u0131p yemeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bunu g\u00f6ren Ferisiler \u0130sa'ya, \u201cBak, \u00f6\u011frencilerin \u015eabat G\u00fcn\u00fc yasak olan\u0131 yap\u0131yor\u201d dediler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cDavut'la yan\u0131ndakiler ac\u0131k\u0131nca Davut'un ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 okumad\u0131n\u0131z m\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131'n\u0131n evine girdi, kendisinin ve yan\u0131ndakilerin yemesi yasak olan, ancak k\u00e2hinlerin yiyebilece\u011fi adak ekmeklerini yedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ayr\u0131ca k\u00e2hinlerin her hafta tap\u0131nakta \u015eabat G\u00fcn\u00fc'yle ilgili buyru\u011fu \u00e7i\u011fnedikleri halde su\u00e7lu say\u0131lmad\u0131klar\u0131n\u0131 Kutsal Yasa'da okumad\u0131n\u0131z m\u0131?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Size \u015funu s\u00f6yleyeyim, burada tap\u0131naktan daha \u00fcst\u00fcn bir \u015fey var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E\u011fer siz, \u2018Ben kurban de\u011fil, merhamet isterim\u2019 s\u00f6z\u00fcn\u00fcn anlam\u0131n\u0131 bilseydiniz, su\u00e7suzlar\u0131 yarg\u0131lamazd\u0131n\u0131z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130nsano\u011flu \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn de Rabbi'dir.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa oradan ayr\u0131l\u0131p onlar\u0131n havras\u0131na gitti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Orada eli sakat bir adam vard\u0131. \u0130sa'y\u0131 su\u00e7lamak amac\u0131yla kendisine, \u201c\u015eabat G\u00fcn\u00fc bir hastay\u0131 iyile\u015ftirmek Kutsal Yasa'ya uygun mudur?\u201d diye sordular."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cHanginizin bir koyunu olur da \u015eabat G\u00fcn\u00fc \u00e7ukura d\u00fc\u015ferse onu tutup \u00e7\u0131karmaz?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130nsan koyundan \u00e7ok daha de\u011ferlidir! Demek ki, \u015eabat G\u00fcn\u00fc iyilik yapmak Yasa'ya uygundur.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra adama, \u201cElini uzat\u201d dedi. Adam elini uzatt\u0131. Eli \u00f6teki gibi yine sapasa\u011flam oluverdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ferisiler d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131lar, \u0130sa'y\u0131 yok etmek i\u00e7in anla\u015ft\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130sa bunu bildi\u011fi i\u00e7in oradan ayr\u0131ld\u0131. Bir\u00e7ok ki\u015fi ard\u0131ndan gitti. \u0130sa hepsini iyile\u015ftirdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kim oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamamalar\u0131 i\u00e7in onlar\u0131 uyard\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu, Peygamber Ye\u015faya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen \u015fu s\u00f6z yerine gelsin diye oldu: \u201c\u0130\u015fte Kulum, O'nu ben se\u00e7tim. G\u00f6nl\u00fcm\u00fcn ho\u015fnut oldu\u011fu sevgili Kulum O'dur. Ruhum'u O'nun \u00fczerine koyaca\u011f\u0131m, O da adaleti uluslara bildirecek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7eki\u015fip ba\u011f\u0131rmayacak, Sokaklarda kimse O'nun sesini duymayacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezilmi\u015f kam\u0131\u015f\u0131 k\u0131rmayacak, T\u00fcten fitili s\u00f6nd\u00fcrmeyecek, Ve sonunda adaleti zafere ula\u015ft\u0131racak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uluslar da O'nun ad\u0131na umut ba\u011flayacak.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Daha sonra \u0130sa'ya k\u00f6r ve dilsiz bir cinli getirdiler. \u0130sa adam\u0131 iyile\u015ftirdi. Adam konu\u015fmaya, g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn kalabal\u0131k \u015fa\u015f\u0131r\u0131p kald\u0131. \u201cBu, Davut'un O\u011flu olabilir mi?\u201d diye soruyorlard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ferisiler bunu duyunca, \u201cBu adam cinleri, ancak cinlerin \u00f6nderi Baalzevul'un g\u00fcc\u00fcyle kovuyor\u201d dediler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Onlar\u0131n ne d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bilen \u0130sa \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKendi i\u00e7inde b\u00f6l\u00fcnen \u00fclke y\u0131k\u0131l\u0131r. Kendi i\u00e7inde b\u00f6l\u00fcnen kent ya da ev ayakta kalamaz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E\u011fer \u015eeytan \u015eeytan'\u0131 kovarsa, kendi i\u00e7inde b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f demektir. Bu durumda onun egemenli\u011fi nas\u0131l ayakta kalabilir?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E\u011fer ben cinleri Baalzevul'un g\u00fcc\u00fcyle kovuyorsam, sizin adamlar\u0131n\u0131z kimin g\u00fcc\u00fcyle kovuyor? Bu durumda sizi kendi adamlar\u0131n\u0131z yarg\u0131layacak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ama ben cinleri Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu'yla kovuyorsam, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi \u00fczerinize gelmi\u015f demektir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cBir kimse g\u00fc\u00e7l\u00fc adam\u0131n evine girip mal\u0131n\u0131 nas\u0131l \u00e7alabilir? Ancak onu ba\u011flad\u0131ktan sonra evini soyabilir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cBenden yana olmayan bana kar\u015f\u0131d\u0131r. Benimle birlikte toplamayan da\u011f\u0131t\u0131yor demektir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in size diyorum ki, insanlar\u0131n i\u015fledi\u011fi her g\u00fcnah, etti\u011fi her k\u00fcf\u00fcr ba\u011f\u0131\u015flanacak; ama Ruh'a edilen k\u00fcf\u00fcr ba\u011f\u0131\u015flanmayacakt\u0131r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130nsano\u011flu'na kar\u015f\u0131 bir s\u00f6z s\u00f6yleyen, ba\u011f\u0131\u015flanacak; ama Kutsal Ruh'a kar\u015f\u0131 bir s\u00f6z s\u00f6yleyen, ne bu \u00e7a\u011fda, ne de gelecek \u00e7a\u011fda ba\u011f\u0131\u015flanacakt\u0131r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cYa a\u011fac\u0131 iyi, meyvesini de iyi say\u0131n; ya da a\u011fac\u0131 k\u00f6t\u00fc, meyvesini de k\u00f6t\u00fc say\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc her a\u011fa\u00e7 meyvesinden tan\u0131n\u0131r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sizi engerekler soyu! K\u00f6t\u00fc olan sizler nas\u0131l iyi s\u00f6zler s\u00f6yleyebilirsiniz? \u00c7\u00fcnk\u00fc a\u011f\u0131z y\u00fcrekten ta\u015fan\u0131 s\u00f6yler."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0130yi insan i\u00e7indeki iyilik hazinesinden iyilik, k\u00f6t\u00fc insan i\u00e7indeki k\u00f6t\u00fcl\u00fck hazinesinden k\u00f6t\u00fcl\u00fck \u00e7\u0131kar\u0131r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Size \u015funu s\u00f6yleyeyim, insanlar s\u00f6yledikleri her bo\u015f s\u00f6z i\u00e7in yarg\u0131 g\u00fcn\u00fc hesap verecekler."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kendi s\u00f6zlerinizle aklanacak, yine kendi s\u00f6zlerinizle su\u00e7lu \u00e7\u0131kar\u0131lacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine baz\u0131 din bilginleri ve Ferisiler, \u201c\u00d6\u011fretmenimiz, senden do\u011fa\u00fcst\u00fc bir belirti g\u00f6rmek istiyoruz\u201d dediler."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cK\u00f6t\u00fc ve vefas\u0131z ku\u015fak bir belirti istiyor! Ama ona Peygamber Yunus'un belirtisinden ba\u015fka bir belirti g\u00f6sterilmeyecektir."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Yunus, nas\u0131l \u00fc\u00e7 g\u00fcn \u00fc\u00e7 gece o koca bal\u0131\u011f\u0131n karn\u0131nda kald\u0131ysa, \u0130nsano\u011flu da \u00fc\u00e7 g\u00fcn \u00fc\u00e7 gece yerin ba\u011fr\u0131nda kalacakt\u0131r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ninova halk\u0131, yarg\u0131 g\u00fcn\u00fc bu ku\u015fakla birlikte kalk\u0131p bu ku\u015fa\u011f\u0131 yarg\u0131layacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc Ninoval\u0131lar, Yunus'un \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 \u00fczerine t\u00f6vbe ettiler. Bak\u0131n, Yunus'tan daha \u00fcst\u00fcn olan buradad\u0131r."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "G\u00fcney Krali\u00e7esi, yarg\u0131 g\u00fcn\u00fc bu ku\u015fakla birlikte kalk\u0131p bu ku\u015fa\u011f\u0131 yarg\u0131layacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc krali\u00e7e, S\u00fcleyman'\u0131n bilgece s\u00f6zlerini dinlemek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n ta \u00f6b\u00fcr ucundan gelmi\u015fti. Bak\u0131n, S\u00fcleyman'dan daha \u00fcst\u00fcn olan buradad\u0131r."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201cK\u00f6t\u00fc ruh insandan \u00e7\u0131k\u0131nca kurak yerlerde dolan\u0131p huzur arar, ama bulamaz."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "O zaman, \u2018\u00c7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m eve, kendi evime d\u00f6neyim\u2019 der. Eve gelince oray\u0131 bombo\u015f, s\u00fcp\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f, d\u00fczeltilmi\u015f bulur."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine gider, yan\u0131na kendisinden k\u00f6t\u00fc yedi ruh daha al\u0131r ve eve girip yerle\u015firler. B\u00f6ylece o ki\u015finin son durumu ilkinden beter olur. Bu k\u00f6t\u00fc ku\u015fa\u011f\u0131n ba\u015f\u0131na gelecek olan da budur.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u0130sa daha halka konu\u015furken, annesiyle karde\u015fleri geldi. D\u0131\u015far\u0131da durmu\u015f, O'nunla konu\u015fmak istiyorlard\u0131."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Birisi \u0130sa'ya, \u201cBak, annenle karde\u015flerin d\u0131\u015far\u0131da duruyor, seninle g\u00f6r\u00fc\u015fmek istiyorlar\u201d dedi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u0130sa, kendisiyle konu\u015fana, \u201cKimdir annem, kimdir karde\u015flerim?\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Eliyle \u00f6\u011frencilerini g\u00f6stererek, \u201c\u0130\u015fte annem, i\u015fte karde\u015flerim!\u201d dedi."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u201cG\u00f6klerdeki Babam'\u0131n iste\u011fini kim yerine getirirse, karde\u015fim, k\u0131zkarde\u015fim ve annem odur.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ayn\u0131 g\u00fcn \u0130sa evden \u00e7\u0131kt\u0131, gidip g\u00f6l k\u0131y\u0131s\u0131nda oturdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7evresinde b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k topland\u0131. Bu y\u00fczden \u0130sa tekneye binip oturdu. B\u00fct\u00fcn kalabal\u0131k k\u0131y\u0131da duruyordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa onlara benzetmelerle bir\u00e7ok \u015fey anlatt\u0131. \u201cBak\u0131n\u201d dedi, \u201cEkincinin biri tohum ekmeye \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekti\u011fi tohumlardan kimi yol kenar\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Ku\u015flar gelip bunlar\u0131 yedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kimi, topra\u011f\u0131 az, kayal\u0131k yerlere d\u00fc\u015ft\u00fc; toprak derin olmad\u0131\u011f\u0131ndan hemen filizlendi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne var ki, g\u00fcne\u015f do\u011funca kavruldular, k\u00f6k salamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in kuruyup gittiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kimi, dikenler aras\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Dikenler b\u00fcy\u00fcd\u00fc, filizleri bo\u011fdu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kimi ise iyi topra\u011fa d\u00fc\u015ft\u00fc. Baz\u0131s\u0131 y\u00fcz, baz\u0131s\u0131 altm\u0131\u015f, baz\u0131s\u0131 da otuz kat \u00fcr\u00fcn verdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kula\u011f\u0131 olan i\u015fitsin!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6\u011frencileri gelip \u0130sa'ya, \u201cHalka neden benzetmelerle konu\u015fuyorsun?\u201d diye sordular."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cG\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nin s\u0131rlar\u0131n\u0131 bilme ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131 size verildi, ama onlara verilmedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kimde varsa, ona daha \u00e7ok verilecek, bollu\u011fa kavu\u015fturulacak. Ama kimde yoksa, elindeki de al\u0131nacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlara benzetmelerle konu\u015fmam\u0131n nedeni budur. \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u2018G\u00f6rd\u00fckleri halde g\u00f6rmezler, Duyduklar\u0131 halde duymaz ve anlamazlar.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cB\u00f6ylece Ye\u015faya'n\u0131n peygamberlik s\u00f6z\u00fc onlar i\u00e7in ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f oldu: \u2018Duyacak duyacak, ama hi\u00e7 anlamayacaks\u0131n\u0131z, Bakacak bakacak, ama hi\u00e7 g\u00f6rmeyeceksiniz!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu halk\u0131n y\u00fcre\u011fi duygusuzla\u015ft\u0131, Kulaklar\u0131 a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131. G\u00f6zlerini kapad\u0131lar. \u00d6yle ki, g\u00f6zleri g\u00f6rmesin, Kulaklar\u0131 duymas\u0131n, y\u00fcrekleri anlamas\u0131n Ve bana d\u00f6nmesinler. D\u00f6nselerdi, onlar\u0131 iyile\u015ftirirdim.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cAma ne mutlu size ki, g\u00f6zleriniz g\u00f6r\u00fcyor, kulaklar\u0131n\u0131z i\u015fitiyor!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, nice peygamberler, nice do\u011fru ki\u015filer sizin g\u00f6rd\u00fcklerinizi g\u00f6rmek istediler, ama g\u00f6remediler. Sizin i\u015fittiklerinizi i\u015fitmek istediler, ama i\u015fitemediler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi ekinciyle ilgili benzetmeyi siz dinleyin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kim g\u00f6ksel egemenlikle ilgili s\u00f6z\u00fc i\u015fitir de anlamazsa, k\u00f6t\u00fc olan gelir, onun y\u00fcre\u011fine ekileni s\u00f6ker g\u00f6t\u00fcr\u00fcr. Yol kenar\u0131na ekilen tohum i\u015fte budur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kayal\u0131k yerlere ekilen ise i\u015fitti\u011fi s\u00f6z\u00fc hemen sevin\u00e7le kabul eden, ama k\u00f6k salamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ancak bir s\u00fcre dayanan ki\u015fidir. B\u00f6yle biri Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcnden \u00f6t\u00fcr\u00fc s\u0131k\u0131nt\u0131 ya da zulme u\u011fray\u0131nca hemen sendeleyip d\u00fc\u015fer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dikenler aras\u0131nda ekilen de \u015fudur: S\u00f6z\u00fc i\u015fitir, ama d\u00fcnyasal kayg\u0131lar ve zenginli\u011fin aldat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 s\u00f6z\u00fc bo\u011far ve \u00fcr\u00fcn vermesini engeller."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130yi topra\u011fa ekilen tohum ise, s\u00f6z\u00fc i\u015fitip anlayan birine benzer. B\u00f6ylesi elbette \u00fcr\u00fcn verir, kimi y\u00fcz, kimi altm\u0131\u015f, kimi de otuz kat.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130sa onlara ba\u015fka bir benzetme anlatt\u0131: \u201cG\u00f6klerin Egemenli\u011fi, tarlas\u0131na iyi tohum eken adama benzer\u201d dedi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cHerkes uyurken, adam\u0131n d\u00fc\u015fman\u0131 geldi, bu\u011fday\u0131n aras\u0131na delice ekip gitti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekin geli\u015fip ba\u015fak sal\u0131nca, deliceler de g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cMal sahibinin k\u00f6leleri gelip ona \u015f\u00f6yle dediler: \u2018Efendimiz, sen tarlana iyi tohum ekmedin mi? Bu deliceler nereden \u00e7\u0131kt\u0131?\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cMal sahibi, \u2018Bunu bir d\u00fc\u015fman yapm\u0131\u015ft\u0131r\u2019 dedi. \u201c\u2018Gidip deliceleri toplamam\u0131z\u0131 ister misin?\u2019 diye sordu k\u00f6leler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201c\u2018Hay\u0131r\u2019 dedi adam. \u2018Deliceleri toplarken belki bu\u011fday\u0131 da s\u00f6kersiniz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u0131rak\u0131n bi\u00e7im vaktine dek birlikte b\u00fcy\u00fcs\u00fcnler. Bi\u00e7im vakti orak\u00e7\u0131lara, \u00f6nce deliceleri toplay\u0131n diyece\u011fim, yakmak i\u00e7in demet yap\u0131n. Bu\u011fday\u0131 ise toplay\u0131p ambar\u0131ma koyun.\u2019\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130sa onlara bir benzetme daha anlatt\u0131: \u201cG\u00f6klerin Egemenli\u011fi, bir adam\u0131n tarlas\u0131na ekti\u011fi hardal tanesine benzer\u201d dedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cHardal tohumlar\u0131n en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc oldu\u011fu halde, geli\u015fince bah\u00e7e bitkilerinin boyunu a\u015far, a\u011fa\u00e7 olur. B\u00f6ylece ku\u015flar gelip dallar\u0131nda bar\u0131n\u0131r.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0130sa onlara ba\u015fka bir benzetme anlatt\u0131: \u201cG\u00f6klerin Egemenli\u011fi, bir kad\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7 \u00f6l\u00e7ek una kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 mayaya benzer. Sonunda b\u00fct\u00fcn hamur kabar\u0131r.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130sa b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 halka benzetmelerle anlatt\u0131. Benzetme kullanmadan onlara hi\u00e7bir \u015fey anlatmazd\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bu, peygamber arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen \u015fu s\u00f6z yerine gelsin diye oldu: \u201cA\u011fz\u0131m\u0131 benzetmeler anlatarak a\u00e7aca\u011f\u0131m, D\u00fcnyan\u0131n kurulu\u015fundan beri Gizli kalm\u0131\u015f s\u0131rlar\u0131 dile getirece\u011fim.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa halktan ayr\u0131l\u0131p eve gitti. \u00d6\u011frencileri yan\u0131na gelip, \u201cTarladaki delicelerle ilgili benzetmeyi bize a\u00e7\u0131kla\u201d dediler."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0130sa, \u201c\u0130yi tohumu eken, \u0130nsano\u011flu'dur\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cTarla ise d\u00fcnyad\u0131r. \u0130yi tohum, g\u00f6ksel egemenli\u011fin o\u011fullar\u0131, deliceler de k\u00f6t\u00fc olan\u0131n o\u011fullar\u0131d\u0131r."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Deliceleri eken d\u00fc\u015fman, \u0130blis'tir. Bi\u00e7im vakti, \u00e7a\u011f\u0131n sonu; orak\u00e7\u0131lar ise meleklerdir."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cDeliceler nas\u0131l toplan\u0131p yak\u0131l\u0131rsa, \u00e7a\u011f\u0131n sonunda da b\u00f6yle olacakt\u0131r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130nsano\u011flu meleklerini g\u00f6nderecek, onlar da insanlar\u0131 g\u00fcnaha d\u00fc\u015f\u00fcren her \u015feyi, k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapan herkesi O'nun egemenli\u011finden toplay\u0131p k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na atacaklar. Orada a\u011flay\u0131\u015f ve di\u015f g\u0131c\u0131rt\u0131s\u0131 olacakt\u0131r."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": ""
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Do\u011fru ki\u015filer o zaman Babalar\u0131'n\u0131n egemenli\u011finde g\u00fcne\u015f gibi parlayacaklar. Kula\u011f\u0131 olan i\u015fitsin!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201cG\u00f6klerin Egemenli\u011fi, tarlada sakl\u0131 bir defineye benzer. Onu bulan yeniden saklad\u0131, sevin\u00e7le ko\u015fup gitti, var\u0131n\u0131 yo\u011funu sat\u0131p tarlay\u0131 sat\u0131n ald\u0131."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201cYine G\u00f6klerin Egemenli\u011fi, g\u00fczel inciler arayan bir t\u00fcccara benzer."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "T\u00fcccar, \u00e7ok de\u011ferli bir inci bulunca gitti, var\u0131n\u0131 yo\u011funu sat\u0131p o inciyi sat\u0131n ald\u0131.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201cYine G\u00f6klerin Egemenli\u011fi, denize at\u0131lan ve her \u00e7e\u015fit bal\u0131\u011f\u0131 toplayan a\u011fa benzer."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A\u011f dolunca onu k\u0131y\u0131ya \u00e7ekerler. Oturup i\u015fe yarayan bal\u0131klar\u0131 kaplara koyar, yaramayanlar\u0131 atarlar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c7a\u011f\u0131n sonunda da b\u00f6yle olacak. Melekler gelecek, k\u00f6t\u00fc ki\u015fileri do\u011frular\u0131n aras\u0131ndan ay\u0131r\u0131p k\u0131zg\u0131n f\u0131r\u0131na atacaklar. Orada a\u011flay\u0131\u015f ve di\u015f g\u0131c\u0131rt\u0131s\u0131 olacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": ""
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 anlad\u0131n\u0131z m\u0131?\u201d diye sordu. \u201cEvet\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdiler."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "O da onlara, \u201c\u0130\u015fte b\u00f6ylece G\u00f6klerin Egemenli\u011fi i\u00e7in e\u011fitilmi\u015f her din bilgini, hazinesinden hem yeni hem eski de\u011ferler \u00e7\u0131karan bir mal sahibine benzer\u201d dedi."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u0130sa b\u00fct\u00fcn bu benzetmeleri anlatt\u0131ktan sonra oradan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Kendi memleketine gitti ve oradaki havrada halka \u00f6\u011fretmeye ba\u015flad\u0131. Halk \u015fa\u015f\u0131p kalm\u0131\u015ft\u0131. \u201cAdam\u0131n bu bilgeli\u011fi ve mucizeler yaratan g\u00fcc\u00fc nereden geliyor?\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u201cMarangozun o\u011flu de\u011fil mi bu? Annesinin ad\u0131 Meryem de\u011fil mi? Yakup, Yusuf, Simun ve Yahuda O'nun karde\u015fleri de\u011fil mi?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u0131zkarde\u015flerinin hepsi aram\u0131zda ya\u015fam\u0131yor mu? O halde O'nun b\u00fct\u00fcn bu yapt\u0131klar\u0131 nereden geliyor?\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ve g\u00fccenip O'nu reddettiler. Ama \u0130sa onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBir peygamber, kendi memleketinden ve evinden ba\u015fka yerde hor g\u00f6r\u00fclmez.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u0130mans\u0131zl\u0131klar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden \u0130sa orada pek fazla mucize yapmad\u0131."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O g\u00fcnlerde \u0130sa'yla ilgili haberleri duyan b\u00f6lge kral\u0131 Hirodes, adamlar\u0131na, \u201cBu, Vaftizci Yahya'd\u0131r\u201d dedi. \u201c\u00d6l\u00fcmden dirildi. Ola\u011fan\u00fcst\u00fc g\u00fc\u00e7lerin onda etkin olmas\u0131n\u0131n nedeni budur.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hirodes, karde\u015fi Filipus'un kar\u0131s\u0131 Hirodiya y\u00fcz\u00fcnden Yahya'y\u0131 tutuklatm\u0131\u015f, ba\u011flat\u0131p zindana att\u0131rm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Yahya Hirodes'e, \u201cO kad\u0131nla evlenmen Kutsal Yasa'ya ayk\u0131r\u0131d\u0131r\u201d demi\u015fti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hirodes Yahya'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrtmek istemi\u015f, ama halktan korkmu\u015ftu. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk Yahya'y\u0131 peygamber say\u0131yordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hirodes'in do\u011fum g\u00fcn\u00fc \u015fenli\u011fi s\u0131ras\u0131nda Hirodiya'n\u0131n k\u0131z\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131p dans etti. Bu, Hirodes'in \u00f6yle ho\u015funa gitti ki, ant i\u00e7erek k\u0131za ne dilerse verece\u011fini s\u00f6yledi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u0131z, annesinin k\u0131\u015fk\u0131rtmas\u0131yla, \u201cBana \u015fimdi, bir tepsi \u00fczerinde Vaftizci Yahya'n\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 ver\u201d dedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kral buna \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fcyse de, konuklar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde i\u00e7ti\u011fi anttan \u00f6t\u00fcr\u00fc bu dile\u011fin yerine getirilmesini buyurdu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adam g\u00f6nderip zindanda Yahya'n\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 kestirdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kesik ba\u015f tepsiyle getirilip k\u0131za verildi, k\u0131z da bunu annesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yahya'n\u0131n \u00f6\u011frencileri gelip cesedi ald\u0131lar ve g\u00f6md\u00fcler. Sonra gidip \u0130sa'ya haber verdiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130sa bunu duyunca, tek ba\u015f\u0131na tenha bir yere \u00e7ekilmek \u00fczere bir tekneyle oradan ayr\u0131ld\u0131. Bunu \u00f6\u011frenen halk, kentlerden \u00e7\u0131k\u0131p O'nu yaya olarak izledi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130sa tekneden inince b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131kla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Onlara ac\u0131d\u0131 ve hasta olanlar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ak\u015fama do\u011fru \u00f6\u011frencileri yan\u0131na gelip, \u201cBuras\u0131 \u0131ss\u0131z bir yer\u201d dediler, \u201cVakit de ge\u00e7 oldu. Halk\u0131 sal\u0131ver de k\u00f6ylere gidip kendilerine yiyecek als\u0131nlar.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cGitmelerine gerek yok, onlara siz yiyecek verin\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler, \u201cBurada be\u015f ekmekle iki bal\u0131ktan ba\u015fka bir \u015feyimiz yok ki\u201d dediler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cOnlar\u0131 buraya, bana getirin\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Halka \u00e7ay\u0131ra oturmalar\u0131n\u0131 buyurduktan sonra, be\u015f ekmekle iki bal\u0131\u011f\u0131 ald\u0131, g\u00f6zlerini g\u00f6\u011fe kald\u0131rarak \u015f\u00fckretti; sonra ekmekleri b\u00f6l\u00fcp \u00f6\u011frencilerine verdi, onlar da halka da\u011f\u0131tt\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herkes yiyip doydu. Artakalan par\u00e7alardan on iki sepet dolusu toplad\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yemek yiyenlerin say\u0131s\u0131, kad\u0131n ve \u00e7ocuklar hari\u00e7, yakla\u015f\u0131k be\u015f bin erkekti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bundan hemen sonra \u0130sa \u00f6\u011frencilerine, tekneye binip kendisinden \u00f6nce kar\u015f\u0131 yakaya ge\u00e7melerini buyurdu. Bu arada halk\u0131 evlerine g\u00f6nderecekti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Halk\u0131 g\u00f6nderdikten sonra dua etmek i\u00e7in tek ba\u015f\u0131na da\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131. Ak\u015fam olurken orada yaln\u0131zd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O s\u0131rada tekne k\u0131y\u0131dan bir hayli uzakta dalgalarla bo\u011fu\u015fuyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc r\u00fczgar kar\u015f\u0131 y\u00f6nden esiyordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sabaha kar\u015f\u0131 \u0130sa, g\u00f6l\u00fcn \u00fcst\u00fcnde y\u00fcr\u00fcyerek onlara yakla\u015ft\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler, O'nun g\u00f6l\u00fcn \u00fcst\u00fcnde y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce deh\u015fete kap\u0131ld\u0131lar. \u201cBu bir hayalet!\u201d diyerek korkuyla ba\u011fr\u0131\u015ft\u0131lar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ama \u0130sa hemen onlara seslenerek, \u201cCesur olun, benim, korkmay\u0131n!\u201d dedi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petrus buna kar\u015f\u0131l\u0131k, \u201cYa Rab\u201d dedi, \u201cE\u011fer sen isen, buyruk ver suyun \u00fcst\u00fcnden y\u00fcr\u00fcyerek sana geleyim.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cGel!\u201d dedi. Petrus da tekneden indi, suyun \u00fcst\u00fcnden y\u00fcr\u00fcyerek \u0130sa'ya yakla\u015ft\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama r\u00fczgar\u0131n ne kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc esti\u011fini g\u00f6r\u00fcnce korktu, batmaya ba\u015flad\u0131. \u201cYa Rab, beni kurtar!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130sa hemen elini uzat\u0131p onu tuttu. Ona, \u201cEy k\u0131t imanl\u0131, neden ku\u015fku duydun?\u201d dedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Onlar tekneye bindikten sonra r\u00fczgar dindi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Teknedekiler, \u201cSen ger\u00e7ekten Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'sun\u201d diyerek O'na tap\u0131nd\u0131lar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "G\u00f6l\u00fc a\u015f\u0131p Ginnesar'da karaya \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y\u00f6re halk\u0131 \u0130sa'y\u0131 tan\u0131y\u0131nca \u00e7evreye haber sald\u0131. B\u00fct\u00fcn hastalar\u0131 O'na getirdiler."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Giysisinin ete\u011fine bir dokunsak diye yalvar\u0131yorlard\u0131. Dokunanlar\u0131n hepsi iyile\u015fti."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu s\u0131rada Yeru\u015falim'den baz\u0131 Ferisiler ve din bilginleri \u0130sa'ya gelip, \u201c\u00d6\u011frencilerin neden atalar\u0131m\u0131z\u0131n t\u00f6resini \u00e7i\u011fniyor?\u201d diye sordular, \u201cYemekten \u00f6nce ellerini y\u0131kam\u0131yorlar.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cYa siz, neden t\u00f6reniz u\u011fruna Tanr\u0131 buyru\u011funu \u00e7i\u011fniyorsunuz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle buyurdu: \u2018Annene babana sayg\u0131 g\u00f6stereceksin\u2019; \u2018Annesine ya da babas\u0131na s\u00f6ven kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ama siz, \u2018Her kim anne ya da babas\u0131na, benden alaca\u011f\u0131n b\u00fct\u00fcn yard\u0131m Tanr\u0131'ya adanm\u0131\u015ft\u0131r derse, art\u0131k babas\u0131na sayg\u0131 g\u00f6stermek zorunda de\u011fildir\u2019 diyorsunuz. B\u00f6ylelikle, t\u00f6reniz u\u011fruna Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc ge\u00e7ersiz k\u0131lm\u0131\u015f oluyorsunuz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ey ikiy\u00fczl\u00fcler! Ye\u015faya'n\u0131n sizinle ilgili \u015fu peygamberlik s\u00f6z\u00fc ne kadar yerindedir: \u2018Bu halk dudaklar\u0131yla beni sayar, Ama y\u00fcrekleri benden uzak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bana bo\u015funa taparlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6\u011frettikleri, sadece insan buyruklar\u0131d\u0131r.\u2019\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa, halk\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p onlara, \u201cDinleyin ve \u015funu belleyin\u201d dedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cA\u011f\u0131zdan giren \u015fey insan\u0131 kirletmez. \u0130nsan\u0131 kirleten a\u011f\u0131zdan \u00e7\u0131kand\u0131r.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu s\u0131rada \u00f6\u011frencileri O'na gelip, \u201cBiliyor musun?\u201d dediler, \u201cFerisiler bu s\u00f6z\u00fc duyunca g\u00fccendiler.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130sa \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cG\u00f6ksel Babam'\u0131n dikmedi\u011fi her fidan k\u00f6k\u00fcnden s\u00f6k\u00fclecektir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u0131rak\u0131n onlar\u0131; onlar k\u00f6rlerin k\u00f6r k\u0131lavuzlar\u0131d\u0131r. E\u011fer k\u00f6r k\u00f6re k\u0131lavuzluk ederse, ikisi de \u00e7ukura d\u00fc\u015fer.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petrus, \u201cBu benzetmeyi bize a\u00e7\u0131kla\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cSiz de mi h\u00e2l\u00e2 anlam\u0131yorsunuz?\u201d diye sordu \u0130sa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cA\u011fza giren her \u015feyin mideye indi\u011fini, oradan da helaya at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyor musunuz?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne var ki a\u011f\u0131zdan \u00e7\u0131kan, y\u00fcrekten kaynaklan\u0131r. \u0130nsan\u0131 kirleten de budur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6t\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcnceler, cinayet, zina, fuhu\u015f, h\u0131rs\u0131zl\u0131k, yalan yere tan\u0131kl\u0131k ve iftira hep y\u00fcrekten kaynaklan\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130nsan\u0131 kirleten bunlard\u0131r. Y\u0131kanmam\u0131\u015f ellerle yemek yemek insan\u0131 kirletmez.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa oradan ayr\u0131l\u0131p Sur ve Sayda b\u00f6lgesine ge\u00e7ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O y\u00f6reden Kenanl\u0131 bir kad\u0131n \u0130sa'ya gelip, \u201cYa Rab, ey Davut O\u011flu, halime ac\u0131! K\u0131z\u0131m cine tutuldu, \u00e7ok k\u00f6t\u00fc durumda\u201d diye feryat etti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa kad\u0131na hi\u00e7bir kar\u015f\u0131l\u0131k vermedi. \u00d6\u011frencileri yakla\u015f\u0131p, \u201cSal \u015funu, gitsin!\u201d diye rica ettiler. \u201cArkam\u0131zdan ba\u011f\u0131r\u0131p duruyor.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBen yaln\u0131z \u0130srail halk\u0131n\u0131n kaybolmu\u015f koyunlar\u0131na g\u00f6nderildim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kad\u0131n ise yakla\u015f\u0131p, \u201cYa Rab, bana yard\u0131m et!\u201d diyerek O'nun \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201c\u00c7ocuklar\u0131n ekme\u011fini al\u0131p k\u00f6peklere atmak do\u011fru de\u011fildir\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201cHakl\u0131s\u0131n, ya Rab\u201d dedi. \u201cAma k\u00f6pekler de efendilerinin sofras\u0131ndan d\u00fc\u015fen k\u0131r\u0131nt\u0131lar\u0131 yer.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "O zaman \u0130sa ona \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cEy kad\u0131n, iman\u0131n b\u00fcy\u00fck! Diledi\u011fin gibi olsun.\u201d Ve kad\u0131n\u0131n k\u0131z\u0131 o saatte iyile\u015fti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130sa oradan ayr\u0131ld\u0131, Celile G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn k\u0131y\u0131s\u0131ndan ge\u00e7erek da\u011fa \u00e7\u0131k\u0131p oturdu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yan\u0131na b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k geldi. Beraberlerinde k\u00f6t\u00fcr\u00fcm, k\u00f6r, \u00e7olak, dilsiz ve daha bir\u00e7ok hasta getirdiler. Hastalar\u0131 O'nun ayaklar\u0131n\u0131n dibine b\u0131rakt\u0131lar. O da onlar\u0131 iyile\u015ftirdi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Halk, dilsizlerin konu\u015ftu\u011funu, \u00e7olaklar\u0131n iyile\u015fti\u011fini, k\u00f6rlerin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, k\u00f6t\u00fcr\u00fcmlerin y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce \u015fa\u015ft\u0131 ve \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131'n\u0131 y\u00fcceltti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130sa \u00f6\u011frencilerini yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cHalka ac\u0131yorum\u201d dedi. \u201c\u00dc\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr yan\u0131mdalar, yiyecek hi\u00e7bir \u015feyleri yok. Onlar\u0131 a\u00e7 a\u00e7 evlerine g\u00f6ndermek istemiyorum, yolda bay\u0131labilirler.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler kendisine, \u201cB\u00f6yle \u0131ss\u0131z bir yerde bu kadar kalabal\u0131\u011f\u0131 doyuracak ekme\u011fi nereden bulal\u0131m?\u201d dediler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cKa\u00e7 ekme\u011finiz var?\u201d diye sordu. \u201cYedi ekmekle birka\u00e7 k\u00fc\u00e7\u00fck bal\u0131\u011f\u0131m\u0131z var\u201d dediler."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130sa, halka yere oturmalar\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yedi ekmekle bal\u0131klar\u0131 ald\u0131, \u015f\u00fckredip bunlar\u0131 b\u00f6ld\u00fc, \u00f6\u011frencilerine verdi. Onlar da halka da\u011f\u0131tt\u0131lar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Herkes yiyip doydu. Artakalan par\u00e7alardan yedi k\u00fcfe dolusu toplad\u0131lar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yemek yiyenlerin say\u0131s\u0131, kad\u0131n ve \u00e7ocuklar hari\u00e7, d\u00f6rt bin erkekti."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130sa, halk\u0131 evlerine g\u00f6nderdikten sonra tekneye binip Magadan b\u00f6lgesine ge\u00e7ti."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ferisiler'le Sadukiler \u0130sa'n\u0131n yan\u0131na geldiler. O'nu denemek amac\u0131yla kendilerine g\u00f6kten bir belirti g\u00f6stermesini istediler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cAk\u015fam, \u2018G\u00f6ky\u00fcz\u00fc k\u0131z\u0131l oldu\u011funa g\u00f6re hava iyi olacak\u2019 dersiniz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sabah, \u2018Bug\u00fcn g\u00f6k k\u0131z\u0131l ve bulutlu, hava bozacak\u2019 dersiniz. G\u00f6ky\u00fcz\u00fcn\u00fcn g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc yorumlayabiliyorsunuz da, zaman\u0131n belirtilerini yorumlayam\u0131yor musunuz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fc ve vefas\u0131z ku\u015fak bir belirti istiyor! Ama ona Yunus'un belirtisinden ba\u015fka bir belirti g\u00f6sterilmeyecek.\u201d Sonra \u0130sa onlar\u0131 b\u0131rak\u0131p gitti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler g\u00f6l\u00fcn kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7erken ekmek almay\u0131 unutmu\u015flard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cDikkatli olun, Ferisiler'in ve Sadukiler'in mayas\u0131ndan ka\u00e7\u0131n\u0131n!\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlar ise kendi aralar\u0131nda tart\u0131\u015farak, \u201cEkmek almad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in b\u00f6yle diyor\u201d dediler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun fark\u0131nda olan \u0130sa \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy k\u0131t imanl\u0131lar! Ekme\u011finiz yok diye ni\u00e7in tart\u0131\u015f\u0131yorsunuz?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e2l\u00e2 anlam\u0131yor musunuz? Be\u015f ekmekle be\u015f bin ki\u015finin doydu\u011funu, ka\u00e7 sepet dolusu yemek fazlas\u0131 toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 hat\u0131rlam\u0131yor musunuz? Yedi ekmekle d\u00f6rt bin ki\u015finin doydu\u011funu, ka\u00e7 k\u00fcfe dolusu yemek fazlas\u0131 toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 hat\u0131rlam\u0131yor musunuz?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ben size, \u2018Ferisiler'in ve Sadukiler'in mayas\u0131ndan ka\u00e7\u0131n\u0131n\u2019 derken, ekmekten s\u00f6z etmedi\u011fimi nas\u0131l olur da anlamazs\u0131n\u0131z?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekmek mayas\u0131ndan de\u011fil de, Ferisiler'le Sadukiler'in \u00f6\u011fretisinden ka\u00e7\u0131n\u0131n dedi\u011fini o zaman anlad\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130sa, Filipus Sezariyesi b\u00f6lgesine geldi\u011finde \u00f6\u011frencilerine \u015funu sordu: \u201cHalk, \u0130nsano\u011flu'nun kim oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6\u011frencileri \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdiler: \u201cKimi Vaftizci Yahya, kimi \u0130lyas, kimi de Yeremya ya da peygamberlerden biridir diyor.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cSiz ne dersiniz\u201d dedi, \u201cSizce ben kimim?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simun Petrus, \u201cSen, ya\u015fayan Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu Mesih'sin\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cNe mutlu sana, Yunus o\u011flu Simun!\u201d dedi. \u201cBu s\u0131rr\u0131 sana a\u00e7an insan de\u011fil, g\u00f6klerdeki Babam'd\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ben de sana \u015funu s\u00f6yleyeyim, sen Petrus'sun ve ben kilisemi bu kayan\u0131n \u00fczerine kuraca\u011f\u0131m. \u00d6l\u00fcler diyar\u0131n\u0131n kap\u0131lar\u0131 ona kar\u015f\u0131 direnemeyecek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nin anahtarlar\u0131n\u0131 sana verece\u011fim. Yery\u00fcz\u00fcnde ba\u011flayaca\u011f\u0131n her \u015fey g\u00f6klerde de ba\u011flanm\u0131\u015f olacak; yery\u00fcz\u00fcnde \u00e7\u00f6zece\u011fin her \u015fey g\u00f6klerde de \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015f olacak.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bu s\u00f6zlerden sonra \u0130sa, kendisinin Mesih oldu\u011funu kimseye s\u00f6ylememeleri i\u00e7in \u00f6\u011frencilerini uyard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa, kendisinin Yeru\u015falim'e gitmesi, ileri gelenler, ba\u015fk\u00e2hinler ve din bilginlerinin elinden \u00e7ok ac\u0131 \u00e7ekmesi, \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn dirilmesi gerekti\u011fini \u00f6\u011frencilerine anlatmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Petrus O'nu bir kenara \u00e7ekip azarlamaya ba\u015flad\u0131. \u201cTanr\u0131 korusun, ya Rab! Senin ba\u015f\u0131na asla b\u00f6yle bir \u015fey gelmeyecek!\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama \u0130sa Petrus'a d\u00f6n\u00fcp, \u201c\u00c7ekil \u00f6n\u00fcmden, \u015eeytan!\u201d dedi, \u201cBana engel oluyorsun. D\u00fc\u015f\u00fcncelerin Tanr\u0131'ya de\u011fil, insana \u00f6zg\u00fcd\u00fcr.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sonra \u0130sa, \u00f6\u011frencilerine \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cArd\u0131mdan gelmek isteyen kendini ink\u00e2r etsin, \u00e7arm\u0131h\u0131n\u0131 y\u00fcklenip beni izlesin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Can\u0131n\u0131 kurtarmak isteyen onu yitirecek, can\u0131n\u0131 benim u\u011fruma yitiren ise onu kurtaracakt\u0131r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130nsan b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyay\u0131 kazan\u0131p da can\u0131ndan olursa, bunun kendisine ne yarar\u0131 olur? \u0130nsan kendi can\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k ne verebilir?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130nsano\u011flu, Babas\u0131'n\u0131n g\u00f6rkemi i\u00e7inde melekleriyle gelecek ve herkese, yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verecektir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, burada bulunanlar aras\u0131nda, \u0130nsano\u011flu'nun kendi egemenli\u011fi i\u00e7inde geli\u015fini g\u00f6rmeden \u00f6l\u00fcm\u00fc tatmayacak olanlar var.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alt\u0131 g\u00fcn sonra \u0130sa, yan\u0131na yaln\u0131z Petrus, Yakup ve Yakup'un karde\u015fi Yuhanna'y\u0131 alarak y\u00fcksek bir da\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Onlar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde \u0130sa'n\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc de\u011fi\u015fti. Y\u00fcz\u00fc g\u00fcne\u015f gibi parlad\u0131, giysileri \u0131\u015f\u0131k gibi bembeyaz oldu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O anda Musa'yla \u0130lyas \u00f6\u011frencilere g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. \u0130sa'yla konu\u015fuyorlard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus \u0130sa'ya, \u201cYa Rab\u201d dedi, \u201cBurada bulunmam\u0131z ne iyi oldu! \u0130stersen burada \u00fc\u00e7 \u00e7ardak kuray\u0131m: Biri sana, biri Musa'ya, biri de \u0130lyas'a.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petrus daha konu\u015furken parlak bir bulut onlara g\u00f6lge sald\u0131. Buluttan gelen bir ses, \u201cSevgili O\u011flum budur, O'ndan ho\u015fnudum. O'nu dinleyin!\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler bunu i\u015fitince, deh\u015fet i\u00e7inde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130sa gelip onlara dokundu, \u201cKalk\u0131n, korkmay\u0131n!\u201d dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ba\u015flar\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131nca \u0130sa'dan ba\u015fka kimseyi g\u00f6remediler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da\u011fdan inerlerken \u0130sa onlara, \u201c\u0130nsano\u011flu \u00f6l\u00fcmden dirilmeden, g\u00f6rd\u00fcklerinizi kimseye s\u00f6ylemeyin\u201d diye buyurdu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6\u011frencileri O'na \u015funu sordular: \u201cPeki, din bilginleri neden \u00f6nce \u0130lyas'\u0131n gelmesi gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlar?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa, \u201c\u0130lyas ger\u00e7ekten gelecek ve her \u015feyi yeniden d\u00fczene koyacak\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSize \u015funu s\u00f6yleyeyim, \u0130lyas zaten geldi, ama onu tan\u0131mad\u0131lar, ona yapmad\u0131klar\u0131n\u0131 b\u0131rakmad\u0131lar. Ayn\u0131 \u015fekilde \u0130nsano\u011flu da onlar\u0131n elinden ac\u0131 \u00e7ekecektir.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O zaman \u00f6\u011frenciler \u0130sa'n\u0131n kendilerine Vaftizci Yahya'dan s\u00f6z etti\u011fini anlad\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kalabal\u0131\u011f\u0131n yan\u0131na vard\u0131klar\u0131nda bir adam \u0130sa'ya yakla\u015f\u0131p \u00f6n\u00fcnde diz \u00e7\u00f6kt\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cYa Rab\u201d dedi, \u201cO\u011flumun haline ac\u0131! Saras\u0131 var, \u00e7ok ac\u0131 \u00e7ekiyor. S\u0131k s\u0131k ate\u015fe, suya d\u00fc\u015f\u00fcyor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onu senin \u00f6\u011frencilerine getirdim, ama iyile\u015ftiremediler.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cEy imans\u0131z ve sapm\u0131\u015f ku\u015fak!\u201d dedi. \u201cSizinle daha ne kadar kalaca\u011f\u0131m? Size daha ne kadar katlanaca\u011f\u0131m? \u00c7ocu\u011fu buraya, bana getirin.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa cini azarlay\u0131nca, cin \u00e7ocuktan \u00e7\u0131kt\u0131, \u00e7ocuk o anda iyile\u015fti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra \u00f6\u011frenciler tek ba\u015flar\u0131na \u0130sa'ya gelip, \u201cBiz cini neden kovamad\u0131k?\u201d diye sordular."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130sa, \u201c\u0130man\u0131n\u0131z k\u0131t oldu\u011fu i\u00e7in\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi. \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, bir hardal tanesi kadar iman\u0131n\u0131z olsa \u015fu da\u011fa, \u2018Buradan \u015furaya g\u00f6\u00e7\u2019 derseniz, g\u00f6\u00e7er; sizin i\u00e7in imk\u00e2ns\u0131z bir \u015fey olmayacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Celile'de bir araya geldiklerinde \u0130sa onlara, \u201c\u0130nsano\u011flu, insanlar\u0131n eline teslim edilecek ve \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek, ama \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn dirilecek\u201d dedi. \u00d6\u011frenciler buna \u00e7ok kederlendiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kefarnahum'a geldiklerinde, iki dirhemlik tap\u0131nak vergisini toplayanlar Petrus'a gelip, \u201c\u00d6\u011fretmeniniz tap\u0131nak vergisini \u00f6d\u00fcyor, de\u011fil mi?\u201d diye sordular."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Petrus, \u201c\u00d6d\u00fcyor\u201d dedi. Petrus eve gelince, daha kendisi bir \u015fey s\u00f6ylemeden \u0130sa ona, \u201cSimun, ne dersin?\u201d dedi. \u201cD\u00fcnya krallar\u0131 g\u00fcmr\u00fck ya da vergiyi kimlerden al\u0131r? Kendi o\u011fullar\u0131ndan m\u0131, yabanc\u0131lardan m\u0131?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Petrus'un, \u201cYabanc\u0131lardan\u201d demesi \u00fczerine \u0130sa, \u201cO halde o\u011fullar muaft\u0131r\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cAma vergi toplayanlar\u0131 g\u00fccendirmeyelim. G\u00f6le gidip oltan\u0131 at. Tuttu\u011fun ilk bal\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar, onun a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7, d\u00f6rt dirhemlik bir ak\u00e7e bulacaks\u0131n. Paray\u0131 al, ikimizin vergisi olarak onlara ver.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu s\u0131rada \u00f6\u011frencileri \u0130sa'ya yakla\u015f\u0131p, \u201cG\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nde en b\u00fcy\u00fck kimdir?\u201d diye sordular."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130sa, yan\u0131na k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7ocuk \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131, onu orta yere dikip \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, yolunuzdan d\u00f6n\u00fcp k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar gibi olmazsan\u0131z, G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'ne asla giremezsiniz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kim bu \u00e7ocuk gibi al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fc olursa, G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nde en b\u00fcy\u00fck odur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6yle bir \u00e7ocu\u011fu benim ad\u0131m u\u011fruna kabul eden, beni kabul etmi\u015f olur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cAma kim bana iman eden bu k\u00fc\u00e7\u00fcklerden birini g\u00fcnaha d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcrse, boynuna kocaman bir de\u011firmen ta\u015f\u0131 as\u0131l\u0131p denizin dibine at\u0131lmas\u0131 kendisi i\u00e7in daha iyi olur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130nsan\u0131 g\u00fcnaha d\u00fc\u015f\u00fcren tuzaklardan \u00f6t\u00fcr\u00fc vay d\u00fcnyan\u0131n haline! B\u00f6yle tuzaklar\u0131n olmas\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmazd\u0131r. Ama bu tuzaklara arac\u0131l\u0131k eden ki\u015finin vay haline!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cE\u011fer elin ya da aya\u011f\u0131n g\u00fcnah i\u015flemene neden olursa, onu kesip at. Tek el, tek ayakla ya\u015fama kavu\u015fman, iki elle, iki ayakla s\u00f6nmez ate\u015fe at\u0131lmandan iyidir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E\u011fer g\u00f6z\u00fcn g\u00fcnah i\u015flemene neden olursa, onu \u00e7\u0131kar at. Tek g\u00f6zle ya\u015fama kavu\u015fman, iki g\u00f6zle cehennem ate\u015fine at\u0131lmandan iyidir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cBu k\u00fc\u00e7\u00fcklerden birini bile hor g\u00f6rmekten sak\u0131n\u0131n! Size \u015funu s\u00f6yleyeyim, onlar\u0131n g\u00f6klerdeki melekleri, g\u00f6klerdeki Babam'\u0131n y\u00fcz\u00fcn\u00fc her zaman g\u00f6r\u00fcrler.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cSiz ne dersiniz? Bir adam\u0131n y\u00fcz koyunu olsa ve bunlardan biri yolunu \u015fa\u015f\u0131rsa, doksan dokuzunu da\u011flarda b\u0131rak\u0131p yolunu \u015fa\u015f\u0131ran\u0131 aramaya gitmez mi?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, e\u011fer onu bulursa, yolunu \u015fa\u015f\u0131rmam\u0131\u015f doksan dokuz koyun i\u00e7in sevindi\u011finden daha \u00e7ok onun i\u00e7in sevinir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun gibi, g\u00f6klerdeki Baban\u0131z da bu k\u00fc\u00e7\u00fcklerden hi\u00e7birinin kaybolmas\u0131n\u0131 istemez.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cE\u011fer karde\u015fin sana kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015flerse, ona git, su\u00e7unu kendisine g\u00f6ster. Her \u015fey yaln\u0131z ikinizin aras\u0131nda kals\u0131n. Karde\u015fin seni dinlerse, onu kazanm\u0131\u015f olursun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ama dinlemezse, yan\u0131na bir ya da iki ki\u015fi daha al ki, s\u00f6ylenen her \u015fey iki ya da \u00fc\u00e7 tan\u0131\u011f\u0131n s\u00f6z\u00fcyle do\u011frulans\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onlar\u0131 da dinlemezse, durumu inanl\u0131lar toplulu\u011funa bildir. Toplulu\u011fu da dinlemezse, onu putperest ya da vergi g\u00f6revlisi say."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, yery\u00fcz\u00fcnde ba\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131z her \u015fey g\u00f6kte de ba\u011flanm\u0131\u015f olacak. Yery\u00fcz\u00fcnde \u00e7\u00f6zece\u011finiz her \u015fey g\u00f6kte de \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015f olacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yine size \u015funu s\u00f6yleyeyim, yery\u00fcz\u00fcnde aran\u0131zdan iki ki\u015fi, dileyecekleri herhangi bir \u015fey i\u00e7in anla\u015f\u0131rlarsa, g\u00f6klerdeki Babam dileklerini yerine getirir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nerede iki ya da \u00fc\u00e7 ki\u015fi benim ad\u0131mla toplan\u0131rsa, ben de orada, aralar\u0131nday\u0131m.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Petrus \u0130sa'ya gelip, \u201cYa Rab\u201d dedi, \u201cKarde\u015fim bana kar\u015f\u0131 ka\u00e7 kez g\u00fcnah i\u015flerse onu ba\u011f\u0131\u015flamal\u0131y\u0131m? Yedi kez mi?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cYedi kez de\u011fil\u201d dedi. \u201cYetmi\u015f kere yedi kez derim sana."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle ki, G\u00f6klerin Egemenli\u011fi, k\u00f6leleriyle hesapla\u015fmak isteyen bir krala benzer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kral hesap g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda kendisine, borcu on bin talant\u0131 bulan bir k\u00f6le getirildi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00f6lenin \u00f6deme g\u00fcc\u00fc olmad\u0131\u011f\u0131ndan efendisi onun, kar\u0131s\u0131n\u0131n, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n ve b\u00fct\u00fcn mal\u0131n\u0131n sat\u0131l\u0131p borcun \u00f6denmesini buyurdu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00f6le yere kapan\u0131p efendisine, \u2018Ne olur, sabret! B\u00fct\u00fcn borcumu \u00f6deyece\u011fim\u2019 dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Efendisi k\u00f6leye ac\u0131d\u0131, borcunu ba\u011f\u0131\u015flay\u0131p onu sal\u0131verdi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cAma k\u00f6le \u00e7\u0131k\u0131p gitti, kendisine y\u00fcz dinar borcu olan ba\u015fka bir k\u00f6leye rastlad\u0131. Onu yakalay\u0131p, \u2018Borcunu \u00f6de\u2019 diyerek bo\u011faz\u0131na sar\u0131ld\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bu k\u00f6le y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131, \u2018Ne olur, sabret! Borcumu \u00f6deyece\u011fim\u2019 diye yalvard\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama ilk k\u00f6le bunu reddetti. Gitti, borcunu \u00f6deyinceye dek adam\u0131 zindana kapatt\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6teki k\u00f6leler, olanlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fcler. Efendilerine gidip b\u00fct\u00fcn olup bitenleri anlatt\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cBunun \u00fczerine efendisi k\u00f6leyi yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u2018Ey k\u00f6t\u00fc k\u00f6le!\u2019 dedi. \u2018Bana yalvard\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in b\u00fct\u00fcn borcunu ba\u011f\u0131\u015flad\u0131m."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Benim sana ac\u0131d\u0131\u011f\u0131m gibi, senin de k\u00f6le arkada\u015f\u0131na ac\u0131man gerekmez miydi?\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bu \u00f6fkeyle efendisi, b\u00fct\u00fcn borcunu \u00f6deyinceye dek onu i\u015fkencecilere teslim etti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cE\u011fer her biriniz karde\u015fini g\u00f6n\u00fclden ba\u011f\u0131\u015flamazsa, g\u00f6ksel Babam da size \u00f6yle davranacakt\u0131r.\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirdikten sonra Celile'den ayr\u0131l\u0131p Yahudiye'nin \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131ndaki topraklar\u0131na ge\u00e7ti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck halk topluluklar\u0131 da O'nun ard\u0131ndan gitti. Hasta olanlar\u0131 orada iyile\u015ftirdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n yan\u0131na gelen baz\u0131 Ferisiler, O'nu denemek amac\u0131yla \u015funu sordular: \u201cBir adam\u0131n, herhangi bir nedenle kar\u0131s\u0131n\u0131 bo\u015famas\u0131 Kutsal Yasa'ya uygun mudur?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cKutsal Yaz\u0131lar'\u0131 okumad\u0131n\u0131z m\u0131? Yaradan ba\u015flang\u0131\u00e7tan \u2018\u0130nsanlar\u0131 erkek ve di\u015fi olarak yaratt\u0131\u2019 ve \u015f\u00f6yle dedi: \u2018Bu nedenle adam annesini babas\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p kar\u0131s\u0131na ba\u011flanacak, ikisi tek beden olacak.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle ki, onlar art\u0131k iki de\u011fil, tek bedendir. O halde Tanr\u0131'n\u0131n birle\u015ftirdi\u011fini, insan ay\u0131rmas\u0131n.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ferisiler \u0130sa'ya, \u201c\u00d6yleyse\u201d dediler, \u201cMusa neden erke\u011fin bo\u015fanma belgesi verip kar\u0131s\u0131n\u0131 bo\u015fayabilece\u011fini s\u00f6yledi?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201c\u0130nat\u00e7\u0131 oldu\u011funuz i\u00e7in Musa kar\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131 bo\u015faman\u0131za izin verdi\u201d dedi. \u201cBa\u015flang\u0131\u00e7ta bu b\u00f6yle de\u011fildi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ben size \u015funu s\u00f6yleyeyim, kar\u0131s\u0131n\u0131 fuhu\u015ftan ba\u015fka bir nedenle bo\u015fay\u0131p ba\u015fkas\u0131yla evlenen, zina etmi\u015f olur. Bo\u015fanan kad\u0131nla evlenen de zina etmi\u015f olur.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler \u0130sa'ya, \u201cE\u011fer erkekle kar\u0131s\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fki buysa, hi\u00e7 evlenmemek daha iyi!\u201d dediler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cHerkes bu s\u00f6z\u00fc kabul edemez, ancak Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fc\u00e7 verdi\u011fi ki\u015filer kabul edebilir\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc kimisi do\u011fu\u015ftan had\u0131md\u0131r, kimisi insanlar taraf\u0131ndan had\u0131m edilir, kimisi de G\u00f6klerin Egemenli\u011fi u\u011fruna kendini had\u0131m sayar. Bunu kabul edebilen etsin!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O s\u0131rada baz\u0131lar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar\u0131 \u0130sa'n\u0131n yan\u0131na getirdiler; ellerini onlar\u0131n \u00fczerine koyup dua etmesini istediler. \u00d6\u011frenciler onlar\u0131 azarlay\u0131nca \u0130sa, \u201cB\u0131rak\u0131n \u00e7ocuklar\u0131\u201d dedi. \u201cBana gelmelerine engel olmay\u0131n! \u00c7\u00fcnk\u00fc G\u00f6klerin Egemenli\u011fi b\u00f6ylelerinindir.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ellerini onlar\u0131n \u00fczerine koyduktan sonra oradan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Adam\u0131n biri \u0130sa'ya gelip, \u201c\u00d6\u011fretmenim, sonsuz ya\u015fama kavu\u015fmak i\u00e7in nas\u0131l bir iyilik yapmal\u0131y\u0131m?\u201d diye sordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBana neden iyilik hakk\u0131nda soru soruyorsun?\u201d dedi. \u201c\u0130yi olan yaln\u0131z biri var. Ya\u015fama kavu\u015fmak istiyorsan, O'nun buyruklar\u0131n\u0131 yerine getir.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cHangi buyruklar\u0131?\u201d diye sordu adam. \u0130sa \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201c\u2018Adam \u00f6ld\u00fcrmeyeceksin, zina etmeyeceksin, \u00e7almayacaks\u0131n, yalan yere tan\u0131kl\u0131k etmeyeceksin, annene babana sayg\u0131 g\u00f6stereceksin\u2019 ve \u2018Kom\u015funu kendin gibi seveceksin.\u2019\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": ""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gen\u00e7 adam, \u201cBunlar\u0131n hepsini yerine getirdim\u201d dedi, \u201cDaha ne eksi\u011fim var?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa ona, \u201cE\u011fer eksiksiz olmak istiyorsan, git, var\u0131n\u0131 yo\u011funu sat, paras\u0131n\u0131 yoksullara ver; b\u00f6ylece g\u00f6klerde hazinen olur. Sonra gel, beni izle\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gen\u00e7 adam bu s\u00f6zleri i\u015fitince \u00fcz\u00fcnt\u00fc i\u00e7inde oradan uzakla\u015ft\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok mal\u0131 vard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa \u00f6\u011frencilerine, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi, \u201cZengin ki\u015fi G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'ne zor girecek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yine \u015funu s\u00f6yleyeyim ki, devenin i\u011fne deli\u011finden ge\u00e7mesi, zenginin Tanr\u0131 Egemenli\u011fi'ne girmesinden daha kolayd\u0131r.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bunu i\u015fiten \u00f6\u011frenciler b\u00fcsb\u00fct\u00fcn \u015fa\u015f\u0131rd\u0131lar, \u201c\u00d6yleyse kim kurtulabilir?\u201d diye sordular."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130sa onlara bakarak, \u201c\u0130nsanlar i\u00e7in bu imk\u00e2ns\u0131z, ama Tanr\u0131 i\u00e7in her \u015fey m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Petrus O'na, \u201cBak\u201d dedi, \u201cBiz her \u015feyi b\u0131rak\u0131p senin ard\u0131ndan geldik, kazanc\u0131m\u0131z ne olacak?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi, \u201cHer \u015fey yenilendi\u011finde, \u0130nsano\u011flu g\u00f6rkemli taht\u0131na oturdu\u011funda, siz, evet ard\u0131mdan gelen sizler, on iki tahta oturup \u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131n\u0131 yarg\u0131layacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Benim ad\u0131m u\u011fruna evlerini, karde\u015flerini, anne ya da babas\u0131n\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ya da topraklar\u0131n\u0131 b\u0131rakan herkes, bunlar\u0131n y\u00fcz kat\u0131n\u0131 elde edecek ve sonsuz ya\u015fam\u0131 miras alacak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ne var ki, birincilerin bir\u00e7o\u011fu sonuncu, sonuncular\u0131n bir\u00e7o\u011fu da birinci olacak.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cG\u00f6klerin Egemenli\u011fi, sabah erkenden ba\u011f\u0131nda \u00e7al\u0131\u015facak i\u015f\u00e7i aramaya \u00e7\u0131kan toprak sahibine benzer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adam, i\u015f\u00e7ilerle g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc bir dinara anla\u015f\u0131p onlar\u0131 ba\u011f\u0131na g\u00f6nderdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cSaat dokuza do\u011fru tekrar d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, \u00e7ar\u015f\u0131 meydan\u0131nda bo\u015f duran ba\u015fka adamlar g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Onlara, \u2018Siz de ba\u011fa gidip \u00e7al\u0131\u015f\u0131n. Hakk\u0131n\u0131z neyse, veririm\u2019 dedi, onlar da ba\u011fa gittiler. \u201c\u00d6\u011fleyin ve saat \u00fc\u00e7e do\u011fru yine \u00e7\u0131k\u0131p ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saat be\u015fe do\u011fru \u00e7\u0131k\u0131nca, orada duran ba\u015fka i\u015f\u00e7iler g\u00f6rd\u00fc. Onlara, \u2018Neden b\u00fct\u00fcn g\u00fcn burada bo\u015f duruyorsunuz?\u2019 diye sordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018Kimse bize i\u015f vermedi ki\u2019 dediler. \u201cOnlara, \u2018Siz de ba\u011fa gidin, \u00e7al\u0131\u015f\u0131n\u2019 dedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cAk\u015fam olunca, ba\u011f\u0131n sahibi k\u00e2hyas\u0131na, \u2018\u0130\u015f\u00e7ileri \u00e7a\u011f\u0131r\u2019 dedi. \u2018Sonuncudan ba\u015flayarak ilkine kadar, hepsine \u00fccretlerini ver.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSaat be\u015fe do\u011fru i\u015fe ba\u015flayanlar gelip k\u00e2hyadan birer dinar ald\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130lk ba\u015flayanlar gelince daha \u00e7ok alacaklar\u0131n\u0131 sand\u0131lar, ama onlara da birer dinar verildi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paralar\u0131n\u0131 al\u0131nca ba\u011f sahibine s\u00f6ylenmeye ba\u015flad\u0131lar:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2018En son \u00e7al\u0131\u015fanlar yaln\u0131z bir saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u2019 dediler. \u2018Ama onlar\u0131 g\u00fcn\u00fcn y\u00fck\u00fcn\u00fc ve s\u0131ca\u011f\u0131n\u0131 \u00e7eken bizlerle bir tuttun!\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cBa\u011f sahibi onlardan birine \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u2018Arkada\u015f, sana haks\u0131zl\u0131k etmiyorum ki! Seninle bir dinara anla\u015fmad\u0131k m\u0131?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hakk\u0131n\u0131 al, git! Sana verdi\u011fimi sonuncuya da vermek istiyorum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kendi paramla istedi\u011fimi yapmaya hakk\u0131m yok mu? Yoksa c\u00f6mertli\u011fimi k\u0131skan\u0131yor musun?\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte b\u00f6ylece sonuncular birinci, birinciler de sonuncu olacak.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130sa Yeru\u015falim'e giderken, yolda on iki \u00f6\u011frencisini bir yana \u00e7ekip onlara \u00f6zel olarak \u015funu s\u00f6yledi: \u201c\u015eimdi Yeru\u015falim'e gidiyoruz. \u0130nsano\u011flu, ba\u015fk\u00e2hinlerin ve din bilginlerinin eline teslim edilecek, onlar da O'nu \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131racaklar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O'nunla alay etmeleri, kam\u00e7\u0131lay\u0131p \u00e7arm\u0131ha germeleri i\u00e7in O'nu \u00f6teki uluslara teslim edecekler. Ne var ki O, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn dirilecek.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O s\u0131rada Zebedi o\u011fullar\u0131n\u0131n annesi o\u011fullar\u0131yla birlikte \u0130sa'ya yakla\u015ft\u0131. \u00d6n\u00fcnde yere kapanarak kendisinden bir dile\u011fi oldu\u011funu s\u00f6yledi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa kad\u0131na, \u201cNe istiyorsun?\u201d diye sordu. Kad\u0131n, \u201cBuyruk ver, senin egemenli\u011finde bu iki o\u011flumdan biri sa\u011f\u0131nda, biri solunda otursun\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cSiz ne diledi\u011finizi bilmiyorsunuz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi \u0130sa. \u201cBenim i\u00e7ece\u011fim k\u00e2seden siz i\u00e7ebilir misiniz?\u201d \u201cEvet, i\u00e7ebiliriz\u201d dediler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cElbette benim k\u00e2semden i\u00e7eceksiniz\u201d dedi, \u201cAma sa\u011f\u0131mda ya da solumda oturman\u0131za izin vermek benim elimde de\u011fil. Babam bu yerleri belirli ki\u015filer i\u00e7in haz\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131r.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunu i\u015fiten on \u00f6\u011frenci iki karde\u015fe k\u0131zd\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ama \u0130sa onlar\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBilirsiniz ki, uluslar\u0131n \u00f6nderleri onlara egemen kesilir, ileri gelenleri de a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 hissettirirler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sizin aran\u0131zda b\u00f6yle olmayacak. Aran\u0131zda b\u00fcy\u00fck olmak isteyen, \u00f6tekilerin hizmetk\u00e2r\u0131 olsun."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aran\u0131zda birinci olmak isteyen, \u00f6tekilerin kulu olsun."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nitekim \u0130nsano\u011flu, hizmet edilmeye de\u011fil, hizmet etmeye ve can\u0131n\u0131 bir\u00e7oklar\u0131 i\u00e7in fidye olarak vermeye geldi.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eriha'dan ayr\u0131l\u0131rlarken b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k \u0130sa'n\u0131n ard\u0131ndan gitti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yol kenar\u0131nda oturan iki k\u00f6r, \u0130sa'n\u0131n oradan ge\u00e7mekte oldu\u011funu duyunca, \u201cYa Rab, ey Davut O\u011flu, halimize ac\u0131!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131lar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kalabal\u0131k onlar\u0131 azarlayarak susturmak istediyse de onlar, \u201cYa Rab, ey Davut O\u011flu, halimize ac\u0131!\u201d diyerek daha \u00e7ok ba\u011f\u0131rd\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130sa durup onlar\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u201cSizin i\u00e7in ne yapmam\u0131 istiyorsunuz?\u201d diye sordu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Onlar da, \u201cYa Rab, g\u00f6zlerimiz a\u00e7\u0131ls\u0131n\u201d dediler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130sa onlara ac\u0131d\u0131, g\u00f6zlerine dokundu. O anda yeniden g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131lar ve O'nun ard\u0131ndan gittiler."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yeru\u015falim'e yakla\u015f\u0131p Zeytin Da\u011f\u0131'n\u0131n yamac\u0131ndaki Beytfaci K\u00f6y\u00fc'ne geldiklerinde \u0130sa, iki \u00f6\u011frencisini \u00f6nden g\u00f6nderdi. Onlara, \u201cKar\u015f\u0131n\u0131zdaki k\u00f6ye gidin\u201d dedi, \u201cHemen orada ba\u011fl\u0131 bir di\u015fi e\u015fek ve yan\u0131nda bir s\u0131pa bulacaks\u0131n\u0131z. Onlar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcp bana getirin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Size bir \u015fey diyen olursa, \u2018Rab'bin bunlara ihtiyac\u0131 var, hemen geri g\u00f6nderecek\u2019 dersiniz.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bu olay, peygamber arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen \u015fu s\u00f6z yerine gelsin diye oldu:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cSiyon k\u0131z\u0131na deyin ki, \u2018\u0130\u015fte, al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fc Kral\u0131n, E\u015fe\u011fe, evet s\u0131paya, E\u015fek yavrusuna binmi\u015f Sana geliyor.\u2019\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler gidip \u0130sa'n\u0131n kendilerine buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E\u015fekle s\u0131pay\u0131 getirip \u00fczerlerine giysilerini yayd\u0131lar, \u0130sa s\u0131paya bindi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Halk\u0131n b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc giysilerini yolun \u00fczerine serdi. Baz\u0131lar\u0131 da a\u011fa\u00e7lardan dal kesip yola seriyordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6nden giden ve arkadan gelen kalabal\u0131klar \u015f\u00f6yle ba\u011f\u0131r\u0131yorlard\u0131: \u201cDavut O\u011flu'na hozana! Rab'bin ad\u0131yla gelene \u00f6vg\u00fcler olsun, En y\u00fccelerde hozana!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa Yeru\u015falim'e girdi\u011fi zaman b\u00fct\u00fcn kent, \u201cBu kimdir?\u201d diyerek \u00e7alkand\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kalabal\u0131klar, \u201cBu, Celile'nin Nas\u0131ra Kenti'nden Peygamber \u0130sa'd\u0131r\u201d diyordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130sa, tap\u0131na\u011f\u0131n avlusuna girerek oradaki b\u00fct\u00fcn al\u0131c\u0131 ve sat\u0131c\u0131lar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 kovdu. Para bozanlar\u0131n masalar\u0131n\u0131, g\u00fcvercin satanlar\u0131n sehpalar\u0131n\u0131 devirdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u2018Evime dua evi denecek\u2019 diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Ama siz onu haydut inine \u00e7evirdiniz!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130sa tap\u0131naktayken kendisine gelen k\u00f6r ve k\u00f6t\u00fcr\u00fcmleri iyile\u015ftirdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne var ki, ba\u015fk\u00e2hinlerle din bilginleri, O'nun yaratt\u0131\u011f\u0131 harikalar\u0131 ve tap\u0131nakta, \u201cDavut O\u011flu'na hozana!\u201d diye ba\u011f\u0131ran \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u00f6fkelendiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130sa'ya, \u201cBunlar\u0131n ne s\u00f6yledi\u011fini duyuyor musun?\u201d diye sordular. \u201cDuyuyorum\u201d dedi \u0130sa. \u201cSiz \u015fu s\u00f6z\u00fc hi\u00e7 okumad\u0131n\u0131z m\u0131? \u2018K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar\u0131n ve emziktekilerin dudaklar\u0131ndan kendine \u00f6vg\u00fcler d\u00f6kt\u00fcrd\u00fcn.\u2019\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130sa onlar\u0131 b\u0131rak\u0131p kentten \u00e7\u0131kt\u0131. Beytanya'ya d\u00f6n\u00fcp geceyi orada ge\u00e7irdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa sabah erkenden kente d\u00f6nerken ac\u0131km\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yol kenar\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bir incir a\u011fac\u0131na yakla\u015ft\u0131. A\u011fa\u00e7ta yapraktan ba\u015fka bir \u015fey bulamay\u0131nca a\u011faca, \u201cArt\u0131k sonsuza dek sende meyve yeti\u015fmesin!\u201d dedi. \u0130ncir a\u011fac\u0131 o anda kurudu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler bunu g\u00f6r\u00fcnce \u015fa\u015fk\u0131na d\u00f6nd\u00fcler. \u201c\u0130ncir a\u011fac\u0131 birdenbire nas\u0131l kurudu?\u201d diye sordular."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, e\u011fer iman\u0131n\u0131z olur da ku\u015fku duymazsan\u0131z, yaln\u0131z incir a\u011fac\u0131na olan\u0131 yapmakla kalmazs\u0131n\u0131z; \u015fu da\u011fa, \u2018Kalk, denize at\u0131l\u2019 derseniz, dedi\u011finiz olacakt\u0131r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130manla dua ederseniz, diledi\u011finiz her \u015feyi al\u0131rs\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130sa tap\u0131na\u011fa girmi\u015f \u00f6\u011fretiyordu. Bu s\u0131rada ba\u015fk\u00e2hinler ve halk\u0131n ileri gelenleri O'nun yan\u0131na gelerek, \u201cBunlar\u0131 hangi yetkiyle yap\u0131yorsun, bu yetkiyi sana kim verdi?\u201d diye sordular."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cBen de size bir soru soraca\u011f\u0131m. Bana yan\u0131t verirseniz, ben de size bunlar\u0131 hangi yetkiyle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylerim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yahya'n\u0131n vaftiz etme yetkisi nereden geldi, Tanr\u0131'dan m\u0131, insanlardan m\u0131?\u201d Bunu aralar\u0131nda \u015f\u00f6yle tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131lar: \u201c\u2018Tanr\u0131'dan\u2019 dersek, bize, \u2018\u00d6yleyse ona ni\u00e7in inanmad\u0131n\u0131z?\u2019 diyecek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yok e\u011fer \u2018\u0130nsanlardan\u2019 dersek... Halk\u0131n tepkisinden korkuyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc herkes Yahya'y\u0131 peygamber say\u0131yor.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130sa'ya, \u201cBilmiyoruz\u201d diye yan\u0131t verdiler. \u0130sa, \u201cBen de size bunlar\u0131 hangi yetkiyle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylemeyece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cAma \u015funa ne dersiniz? Bir adam\u0131n iki o\u011flu vard\u0131. Adam birincisine gidip, \u2018O\u011flum, git bug\u00fcn ba\u011fda \u00e7al\u0131\u015f\u2019 dedi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cO\u011flu, \u2018Gitmem!\u2019 dedi. Ama sonra pi\u015fman olup gitti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cAdam ikinci o\u011fluna gidip ayn\u0131 \u015feyi s\u00f6yledi. O, \u2018Olur, efendim\u2019 dedi, ama gitmedi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201c\u0130kisinden hangisi babas\u0131n\u0131n iste\u011fini yerine getirmi\u015f oldu?\u201d \u201cBirincisi\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler. \u0130sa da onlara, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, vergi g\u00f6revlileriyle fahi\u015feler, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ne sizden \u00f6nce giriyorlar\u201d dedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cYahya size do\u011fruluk yolunu g\u00f6stermeye geldi, ona inanmad\u0131n\u0131z. Oysa vergi g\u00f6revlileriyle fahi\u015feler ona inand\u0131lar. Siz bunu g\u00f6rd\u00fckten sonra bile pi\u015fman olup ona inanmad\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cBir benzetme daha dinleyin: Toprak sahibi bir adam, ba\u011f dikti, \u00e7evresini \u00e7itle \u00e7evirdi, \u00fcz\u00fcm s\u0131kma \u00e7ukuru kazd\u0131, bir de bek\u00e7i kulesi yapt\u0131. Sonra ba\u011f\u0131 ba\u011fc\u0131lara kiralay\u0131p yolculu\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ba\u011fbozumu yakla\u015f\u0131nca, \u00fcr\u00fcnden kendisine d\u00fc\u015feni almalar\u0131 i\u00e7in k\u00f6lelerini ba\u011fc\u0131lara yollad\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ba\u011fc\u0131lar adam\u0131n k\u00f6lelerini yakalad\u0131, birini d\u00f6vd\u00fc, birini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc, \u00f6tekini de ta\u015flad\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ba\u011f sahibi bu kez ilkinden daha \u00e7ok say\u0131da k\u00f6le yollad\u0131. Ba\u011fc\u0131lar bunlara da ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131lar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sonunda ba\u011f sahibi, \u2018O\u011flumu sayarlar\u2019 diyerek ba\u011fc\u0131lara onu yollad\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cAma ba\u011fc\u0131lar adam\u0131n o\u011flunu g\u00f6r\u00fcnce birbirlerine, \u2018Miras\u00e7\u0131 bu; gelin, onu \u00f6ld\u00fcr\u00fcp miras\u0131na konal\u0131m\u2019 dediler."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u00f6ylece onu yakalad\u0131lar, ba\u011fdan at\u0131p \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bu durumda ba\u011f\u0131n sahibi geldi\u011fi zaman ba\u011fc\u0131lara ne yapacak?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130sa'ya \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdiler: \u201cBu korkun\u00e7 adamlar\u0131 korkun\u00e7 bir \u015fekilde yok edecek; ba\u011f\u0131 da, \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc kendisine zaman\u0131nda verecek olan ba\u015fka ba\u011fc\u0131lara kiralayacak.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015funu sordu: \u201cKutsal Yaz\u0131lar'da \u015fu s\u00f6zleri hi\u00e7 okumad\u0131n\u0131z m\u0131? \u2018Yap\u0131c\u0131lar\u0131n reddetti\u011fi ta\u015f, \u0130\u015fte k\u00f6\u015fenin ba\u015f ta\u015f\u0131 oldu. Rab'bin i\u015fidir bu, G\u00f6z\u00fcm\u00fczde harika bir i\u015f!\u2019"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201cBu nedenle size \u015funu s\u00f6yleyeyim, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi sizden al\u0131nacak ve bunun \u00fcr\u00fcnlerini yeti\u015ftiren bir ulusa verilecek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201cBu ta\u015f\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015fen, parampar\u00e7a olacak; ta\u015f da kimin \u00fczerine d\u00fc\u015ferse, onu ezip toz edecek.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinler ve Ferisiler, \u0130sa'n\u0131n anlatt\u0131\u011f\u0131 benzetmeleri duyunca bunlar\u0131 kendileri i\u00e7in s\u00f6yledi\u011fini anlad\u0131lar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "O'nu tutuklamak istedilerse de, halk\u0131n tepkisinden korktular. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk, O'nu peygamber say\u0131yordu."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa s\u00f6z al\u0131p onlara yine benzetmelerle \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cG\u00f6klerin Egemenli\u011fi, o\u011flu i\u00e7in d\u00fc\u011f\u00fcn \u015f\u00f6leni haz\u0131rlayan bir krala benzer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral \u015f\u00f6lene davet ettiklerini \u00e7a\u011f\u0131rmak \u00fczere k\u00f6lelerini g\u00f6nderdi, ama davetliler gelmek istemedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cKral yine ba\u015fka k\u00f6lelerini g\u00f6nderirken onlara dedi ki, \u2018Davetlilere \u015funu s\u00f6yleyin: Bak\u0131n, ben ziyafetimi haz\u0131rlad\u0131m. S\u0131\u011f\u0131rlar\u0131m, besili hayvanlar\u0131m kesildi. Her \u015fey haz\u0131r, buyrun \u015f\u00f6lene!\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cAma davetliler ald\u0131rmad\u0131lar. Biri tarlas\u0131na, biri ticaretine gitti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcrleri de kral\u0131n k\u00f6lelerini yakalay\u0131p h\u0131rpalad\u0131lar ve \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kral \u00f6fkelendi. Ordular\u0131n\u0131 g\u00f6nderip o katilleri yok etti, kentlerini ate\u015fe verdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cSonra k\u00f6lelerine \u015f\u00f6yle dedi: \u2018D\u00fc\u011f\u00fcn \u015f\u00f6leni haz\u0131r, ama \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131klar\u0131m buna lay\u0131k de\u011filmi\u015f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gidin yol kav\u015faklar\u0131na, kimi bulursan\u0131z d\u00fc\u011f\u00fcne \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6ylece k\u00f6leler yollara d\u00f6k\u00fcld\u00fc, iyi k\u00f6t\u00fc kimi buldularsa, hepsini toplad\u0131lar. D\u00fc\u011f\u00fcn yeri konuklarla doldu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cKral konuklar\u0131 g\u00f6rmeye geldi\u011finde, orada d\u00fc\u011f\u00fcn giysisi giymemi\u015f bir adam g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ona, \u2018Arkada\u015f, d\u00fc\u011f\u00fcn giysisi giymeden buraya nas\u0131l girdin?\u2019 diye sorunca, adam\u0131n dili tutuldu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cO zaman kral, u\u015faklar\u0131na, \u2018\u015eunun ellerini ayaklar\u0131n\u0131 ba\u011flay\u0131n, d\u0131\u015far\u0131ya, karanl\u0131\u011fa at\u0131n!\u2019 dedi. \u2018Orada a\u011flay\u0131\u015f ve di\u015f g\u0131c\u0131rt\u0131s\u0131 olacakt\u0131r.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7a\u011fr\u0131lanlar \u00e7ok, ama se\u00e7ilenler azd\u0131r.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Ferisiler \u00e7\u0131k\u0131p gittiler. \u0130sa'y\u0131, kendi s\u00f6yleyece\u011fi s\u00f6zlerle tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmek amac\u0131yla d\u00fczen kurdular."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hirodes yanl\u0131lar\u0131yla birlikte g\u00f6nderdikleri kendi \u00f6\u011frencileri \u0130sa'ya gelip, \u201c\u00d6\u011fretmenimiz\u201d dediler, \u201cSenin d\u00fcr\u00fcst biri oldu\u011funu, Tanr\u0131 yolunu d\u00fcr\u00fcst\u00e7e \u00f6\u011fretti\u011fini, kimseyi kay\u0131rmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc insanlar aras\u0131nda ayr\u0131m yapmazs\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Peki, s\u00f6yle bize, sence Sezar'a vergi vermek Kutsal Yasa'ya uygun mu, de\u011fil mi?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa onlar\u0131n k\u00f6t\u00fc niyetlerini bildi\u011finden, \u201cEy ikiy\u00fczl\u00fcler!\u201d dedi. \u201cBeni neden deniyorsunuz?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vergi \u00f6derken kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131z paray\u0131 g\u00f6sterin bana!\u201d O'na bir dinar getirdiler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cBu resim, bu yaz\u0131 kimin?\u201d diye sordu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cSezar'\u0131n\u201d dediler. O zaman \u0130sa, \u201c\u00d6yleyse Sezar'\u0131n hakk\u0131n\u0131 Sezar'a, Tanr\u0131'n\u0131n hakk\u0131n\u0131 Tanr\u0131'ya verin\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu s\u00f6zleri duyunca \u015fa\u015ft\u0131lar, \u0130sa'y\u0131 b\u0131rak\u0131p gittiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcmden sonra dirili\u015f olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Sadukiler, ayn\u0131 g\u00fcn \u0130sa'ya gelip \u015funu sordular: \u201c\u00d6\u011fretmenimiz, Musa \u015f\u00f6yle buyurmu\u015ftur: \u2018E\u011fer bir adam \u00e7ocuk sahibi olmadan \u00f6l\u00fcrse, karde\u015fi onun kar\u0131s\u0131n\u0131 als\u0131n, soyunu s\u00fcrd\u00fcrs\u00fcn.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aram\u0131zda yedi karde\u015f vard\u0131. \u0130lki evlendi ve \u00f6ld\u00fc. \u00c7ocu\u011fu olmad\u0131\u011f\u0131ndan kar\u0131s\u0131n\u0131 karde\u015fine b\u0131rakt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130kincisi, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc, yedincisine kadar hepsine ayn\u0131 \u015fey oldu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hepsinden sonra kad\u0131n da \u00f6ld\u00fc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Buna g\u00f6re dirili\u015f g\u00fcn\u00fc kad\u0131n bu yedi karde\u015ften hangisinin kar\u0131s\u0131 olacak? \u00c7\u00fcnk\u00fc hepsi de onunla evlendi.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cSiz Kutsal Yaz\u0131lar'\u0131 ve Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc bilmedi\u011finiz i\u00e7in yan\u0131l\u0131yorsunuz\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cDirili\u015ften sonra insanlar ne evlenir, ne de evlendirilir, g\u00f6kteki melekler gibidirler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6l\u00fclerin dirilmesi konusuna gelince, Tanr\u0131'n\u0131n size bildirdi\u011fi \u015fu s\u00f6z\u00fc okumad\u0131n\u0131z m\u0131?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2018Ben \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131, \u0130shak'\u0131n Tanr\u0131s\u0131 ve Yakup'un Tanr\u0131s\u0131'y\u0131m\u2019 diyor. Tanr\u0131 \u00f6l\u00fclerin de\u011fil, dirilerin Tanr\u0131s\u0131'd\u0131r.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bunlar\u0131 i\u015fiten halk, O'nun \u00f6\u011freti\u015fine \u015fa\u015f\u0131p kald\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ferisiler, \u0130sa'n\u0131n Sadukiler'i susturdu\u011funu duyunca bir araya topland\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Onlardan biri, bir Kutsal Yasa uzman\u0131, \u0130sa'y\u0131 denemek amac\u0131yla O'na \u015funu sordu: \u201c\u00d6\u011fretmenim, Kutsal Yasa'da en \u00f6nemli buyruk hangisidir?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": ""
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0130sa ona \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201c\u2018Tanr\u0131n Rab'bi b\u00fct\u00fcn y\u00fcre\u011finle, b\u00fct\u00fcn can\u0131nla ve b\u00fct\u00fcn akl\u0131nla seveceksin.\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0130\u015fte ilk ve en \u00f6nemli buyruk budur."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0130lkine benzeyen ikinci buyruk da \u015fudur: \u2018Kom\u015funu kendin gibi seveceksin.\u2019"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kutsal Yasa'n\u0131n t\u00fcm\u00fc ve peygamberlerin s\u00f6zleri bu iki buyru\u011fa dayan\u0131r.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ferisiler toplu haldeyken \u0130sa onlara \u015funu sordu: \u201cMesih'le ilgili olarak ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz? O kimin o\u011fludur?\u201d Onlar da, \u201cDavut'un O\u011flu\u201d dediler."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": ""
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0130sa \u015f\u00f6yle dedi: \u201cO halde nas\u0131l oluyor da Davut, Ruh'tan esinlenerek O'ndan \u2018Rab\u2019 diye s\u00f6z ediyor? \u015e\u00f6yle diyor Davut:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u2018Rab Rabbim'e dedi ki, Ben d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 Ayaklar\u0131n\u0131n alt\u0131na serinceye dek Sa\u011f\u0131mda otur.\u2019"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Davut O'ndan Rab diye s\u00f6z etti\u011fine g\u00f6re, O nas\u0131l Davut'un O\u011flu olur?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u0130sa'ya hi\u00e7 kimse kar\u015f\u0131l\u0131k veremedi. O g\u00fcnden sonra art\u0131k kimse de O'na bir \u015fey sormaya cesaret edemedi."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa halka ve \u00f6\u011frencilerine \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cDin bilginleri ve Ferisiler Musa'n\u0131n k\u00fcrs\u00fcs\u00fcnde otururlar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu nedenle size s\u00f6ylediklerinin t\u00fcm\u00fcn\u00fc yap\u0131n ve yerine getirin, ama onlar\u0131n yapt\u0131klar\u0131n\u0131 yapmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00f6yledikleri \u015feyleri kendileri yapmazlar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u011f\u0131r ve ta\u015f\u0131nmas\u0131 g\u00fc\u00e7 y\u00fckleri ba\u011flay\u0131p ba\u015fkalar\u0131n\u0131n s\u0131rt\u0131na y\u00fcklerler, kendileriyse bu y\u00fckleri ta\u015f\u0131mak i\u00e7in parmaklar\u0131n\u0131 bile oynatmak istemezler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cYapt\u0131klar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc g\u00f6steri\u015f i\u00e7in yaparlar. \u00d6rne\u011fin, hamaillerini b\u00fcy\u00fck, giysilerinin p\u00fcsk\u00fcllerini uzun yaparlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015e\u00f6lenlerde ba\u015fk\u00f6\u015feye, havralarda en se\u00e7kin yerlere kurulmaya bay\u0131l\u0131rlar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meydanlarda selamlanmaktan ve insanlar\u0131n kendilerini \u2018Rabb\u00ee\u2019 diye \u00e7a\u011f\u0131rmalar\u0131ndan zevk duyarlar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cKimse sizi \u2018Rabb\u00ee\u2019 diye \u00e7a\u011f\u0131rmas\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc sizin tek \u00f6\u011fretmeniniz var ve hepiniz karde\u015fsiniz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fcnde kimseye \u2018Baba\u2019 demeyin. \u00c7\u00fcnk\u00fc tek Baban\u0131z var, O da g\u00f6ksel Baba'd\u0131r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kimse sizi \u2018\u00d6nder\u2019 diye \u00e7a\u011f\u0131rmas\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc tek \u00f6nderiniz var, O da Mesih'tir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aran\u0131zda en \u00fcst\u00fcn olan, \u00f6tekilerin hizmetk\u00e2r\u0131 olsun."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kendini y\u00fccelten al\u00e7alt\u0131lacak, kendini al\u00e7altan y\u00fcceltilecektir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cVay halinize ey din bilginleri ve Ferisiler, ikiy\u00fczl\u00fcler! G\u00f6klerin Egemenli\u011fi'nin kap\u0131s\u0131n\u0131 insanlar\u0131n y\u00fcz\u00fcne kap\u0131yorsunuz; ne kendiniz i\u00e7eri giriyor, ne de girmek isteyenleri b\u0131rak\u0131yorsunuz!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cVay halinize ey din bilginleri ve Ferisiler, ikiy\u00fczl\u00fcler! Tek bir ki\u015fiyi dininize d\u00f6nd\u00fcrmek i\u00e7in denizleri, k\u0131talar\u0131 dola\u015f\u0131rs\u0131n\u0131z. Dininize d\u00f6neni de kendinizden iki kat cehennemlik yapars\u0131n\u0131z."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cVay halinize k\u00f6r k\u0131lavuzlar! Diyorsunuz ki, \u2018Tap\u0131nak \u00fczerine ant i\u00e7enin and\u0131 say\u0131lmaz, ama tap\u0131naktaki alt\u0131n \u00fczerine ant i\u00e7en, and\u0131n\u0131 yerine getirmek zorundad\u0131r.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Budalalar, k\u00f6rler! Hangisi daha \u00f6nemli, alt\u0131n m\u0131, alt\u0131n\u0131 kutsal k\u0131lan tap\u0131nak m\u0131?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yine diyorsunuz ki, \u2018Sunak \u00fczerine ant i\u00e7enin and\u0131 say\u0131lmaz, ama sunaktaki ada\u011f\u0131n \u00fczerine ant i\u00e7en, and\u0131n\u0131 yerine getirmek zorundad\u0131r.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ey k\u00f6rler! Hangisi daha \u00f6nemli, adak m\u0131, ada\u011f\u0131 kutsal k\u0131lan sunak m\u0131?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6yleyse sunak \u00fczerine ant i\u00e7en, hem suna\u011f\u0131n hem de sunaktaki her \u015feyin \u00fczerine ant i\u00e7mi\u015f olur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tap\u0131nak \u00fczerine ant i\u00e7en de hem tap\u0131nak, hem de tap\u0131nakta ya\u015fayan Tanr\u0131 \u00fczerine ant i\u00e7mi\u015f olur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f6k \u00fczerine ant i\u00e7en, Tanr\u0131'n\u0131n taht\u0131 ve tahtta oturan\u0131n \u00fczerine ant i\u00e7mi\u015f olur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cVay halinize ey din bilginleri ve Ferisiler, ikiy\u00fczl\u00fcler! Siz nanenin, dereotunun ve kimyonun ondal\u0131\u011f\u0131n\u0131 verirsiniz de, Kutsal Yasa'n\u0131n daha \u00f6nemli konular\u0131n\u0131 \u2013adaleti, merhameti, sadakati\u2013 ihmal edersiniz. Ondal\u0131k vermeyi ihmal etmeden as\u0131l bunlar\u0131 yerine getirmeniz gerekirdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ey k\u00f6r k\u0131lavuzlar! K\u00fc\u00e7\u00fck sine\u011fi s\u00fczer ay\u0131r\u0131r, ama deveyi yutars\u0131n\u0131z!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cVay halinize ey din bilginleri ve Ferisiler, ikiy\u00fczl\u00fcler! Barda\u011f\u0131n ve \u00e7ana\u011f\u0131n d\u0131\u015f\u0131n\u0131 temizlersiniz, oysa bunlar\u0131n i\u00e7i a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fck ve ta\u015fk\u0131nl\u0131kla doludur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ey k\u00f6r Ferisi! Sen \u00f6nce barda\u011f\u0131n ve \u00e7ana\u011f\u0131n i\u00e7ini temizle ki, d\u0131\u015ftan da temiz olsunlar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cVay halinize ey din bilginleri ve Ferisiler, ikiy\u00fczl\u00fcler! Siz d\u0131\u015ftan g\u00fczel g\u00f6r\u00fcnen, ama i\u00e7i \u00f6l\u00fc kemikleri ve her t\u00fcrl\u00fc pislikle dolu badanal\u0131 mezarlara benzersiniz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u0131\u015ftan insanlara do\u011fru g\u00f6r\u00fcn\u00fcrs\u00fcn\u00fcz, ama i\u00e7te ikiy\u00fczl\u00fcl\u00fck ve k\u00f6t\u00fcl\u00fckle dolusunuz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cVay halinize ey din bilginleri ve Ferisiler, ikiy\u00fczl\u00fcler! Peygamberlerin mezarlar\u0131n\u0131 yapar, do\u011fru ki\u015filerin an\u0131tlar\u0131n\u0131 donat\u0131rs\u0131n\u0131z."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2018Atalar\u0131m\u0131z\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnlerde ya\u015fasayd\u0131k, onlarla birlikte peygamberlerin kan\u0131na girmezdik\u2019 diyorsunuz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u00f6ylece, peygamberleri \u00f6ld\u00fcrenlerin torunlar\u0131 oldu\u011funuza kendiniz tan\u0131kl\u0131k ediyorsunuz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Haydi, atalar\u0131n\u0131z\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 i\u015fi bitirin!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cSizi y\u0131lanlar, engerekler soyu! Cehennem cezas\u0131ndan nas\u0131l ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130\u015fte bunun i\u00e7in size peygamberler, bilge ki\u015filer ve din bilginleri g\u00f6nderiyorum. Bunlardan kimini \u00f6ld\u00fcrecek, \u00e7arm\u0131ha gereceksiniz. Kimini havralar\u0131n\u0131zda kam\u00e7\u0131layacak, kentten kente kovalayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle, do\u011fru ki\u015fi olan Habil'in kan\u0131ndan, tap\u0131nakla sunak aras\u0131nda \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz Berekya o\u011flu Zekeriya'n\u0131n kan\u0131na kadar, yery\u00fcz\u00fcnde ak\u0131t\u0131lan her do\u011fru ki\u015finin kan\u0131ndan sorumlu tutulacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, bunlar\u0131n hepsinden bu ku\u015fak sorumlu tutulacakt\u0131r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cEy Yeru\u015falim! Peygamberleri \u00f6ld\u00fcren, kendisine g\u00f6nderilenleri ta\u015flayan Yeru\u015falim! Tavu\u011fun civcivlerini kanatlar\u0131 alt\u0131na toplad\u0131\u011f\u0131 gibi ben de ka\u00e7 kez senin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 toplamak istedim, ama siz istemediniz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bak\u0131n, eviniz \u0131ss\u0131z b\u0131rak\u0131lacak!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Size \u015funu s\u00f6yleyeyim: \u2018Rab'bin ad\u0131yla gelene \u00f6vg\u00fcler olsun!\u2019 diyece\u011finiz zamana dek beni bir daha g\u00f6rmeyeceksiniz.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa tap\u0131naktan \u00e7\u0131k\u0131p giderken, \u00f6\u011frencileri, tap\u0131na\u011f\u0131n binalar\u0131n\u0131 O'na g\u00f6stermek i\u00e7in yan\u0131na geldiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 g\u00f6r\u00fcyor musunuz?\u201d dedi. \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, burada ta\u015f \u00fcst\u00fcnde ta\u015f kalmayacak, hepsi y\u0131k\u0131lacak!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa, Zeytin Da\u011f\u0131'nda otururken \u00f6\u011frencileri yaln\u0131z olarak yan\u0131na geldiler. \u201cS\u00f6yle bize\u201d dediler, \u201cBu dediklerin ne zaman olacak, senin geli\u015fini ve \u00e7a\u011f\u0131n bitimini g\u00f6steren belirti ne olacak?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cSak\u0131n kimse sizi sapt\u0131rmas\u0131n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bir\u00e7oklar\u0131, \u2018Mesih benim\u2019 diyerek benim ad\u0131mla gelip bir\u00e7ok ki\u015fiyi aldatacaklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sava\u015f g\u00fcr\u00fclt\u00fcleri, sava\u015f haberleri duyacaks\u0131n\u0131z. Sak\u0131n korkmay\u0131n! Bunlar\u0131n olmas\u0131 gerek, ama bu daha son demek de\u011fildir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ulus ulusa, devlet devlete sava\u015f a\u00e7acak; yer yer k\u0131tl\u0131klar, depremler olacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlar, do\u011fum sanc\u0131lar\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131d\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cO zaman sizi s\u0131k\u0131nt\u0131ya sokacak, \u00f6ld\u00fcrecekler. Benim ad\u0131mdan \u00f6t\u00fcr\u00fc b\u00fct\u00fcn uluslar sizden nefret edecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O zaman bir\u00e7ok ki\u015fi imandan sapacak, birbirlerini ele verecek ve birbirlerinden nefret edecekler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bir\u00e7ok sahte peygamber t\u00fcreyecek ve bunlar bir\u00e7ok ki\u015fiyi sapt\u0131racak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fcl\u00fcklerin \u00e7o\u011falmas\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc bir\u00e7oklar\u0131n\u0131n sevgisi so\u011fuyacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ama sonuna kadar dayanan kurtulacakt\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6ksel egemenli\u011fin bu M\u00fcjdesi b\u00fct\u00fcn uluslara tan\u0131kl\u0131k olmak \u00fczere d\u00fcnyan\u0131n her yerinde duyurulacak. \u0130\u015fte o zaman son gelecektir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cPeygamber Daniel'in s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi y\u0131k\u0131c\u0131 i\u011fren\u00e7 \u015feyin kutsal yerde dikildi\u011fini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz zaman \u2013okuyan anlas\u0131n\u2013 Yahudiye'de bulunanlar da\u011flara ka\u00e7s\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Damda olan, evindeki e\u015fyalar\u0131n\u0131 almak i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131 inmesin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tarlada olan, abas\u0131n\u0131 almak i\u00e7in geri d\u00f6nmesin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O g\u00fcnlerde gebe olan, \u00e7ocuk emziren kad\u0131nlar\u0131n vay haline!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dua edin ki, ka\u00e7\u0131\u015f\u0131n\u0131z k\u0131\u015fa ya da \u015eabat G\u00fcn\u00fc'ne rastlamas\u0131n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc o g\u00fcnlerde \u00f6yle korkun\u00e7 bir s\u0131k\u0131nt\u0131 olacak ki, d\u00fcnyan\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana b\u00f6ylesi olmam\u0131\u015f, bundan sonra da olmayacakt\u0131r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O g\u00fcnler k\u0131salt\u0131lmam\u0131\u015f olsayd\u0131, hi\u00e7 kimse kurtulamazd\u0131. Ama se\u00e7ilmi\u015f olanlar u\u011fruna o g\u00fcnler k\u0131salt\u0131lacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E\u011fer o zaman biri size, \u2018\u0130\u015fte Mesih burada\u2019, ya da \u2018\u0130\u015fte \u015furada\u2019 derse, inanmay\u0131n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc sahte mesihler, sahte peygamberler t\u00fcreyecek; bunlar b\u00fcy\u00fck belirtiler ve harikalar yapacaklar. \u00d6yle ki, ellerinden gelse, se\u00e7ilmi\u015f olanlar\u0131 bile sapt\u0131racaklar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130\u015fte size \u00f6nceden s\u00f6yl\u00fcyorum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cBunun i\u00e7in size, \u2018\u0130\u015fte Mesih \u00e7\u00f6lde\u2019 derlerse gitmeyin. \u2018Bak\u0131n, i\u00e7 odalarda\u2019 derlerse inanmay\u0131n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130nsano\u011flu'nun geli\u015fi, do\u011fuda \u00e7ak\u0131p bat\u0131ya kadar her taraftan g\u00f6r\u00fclen \u015fim\u015fek gibi olacakt\u0131r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cLe\u015f neredeyse, akbabalar oraya \u00fc\u015f\u00fc\u015fecek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcnlerin s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131ndan hemen sonra, \u2018G\u00fcne\u015f kararacak, Ay \u0131\u015f\u0131k vermez olacak, Y\u0131ld\u0131zlar g\u00f6kten d\u00fc\u015fecek, G\u00f6ksel g\u00fc\u00e7ler sars\u0131lacak.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cO zaman \u0130nsano\u011flu'nun belirtisi g\u00f6kte g\u00f6r\u00fcnecek. Yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn halklar a\u011flay\u0131p d\u00f6v\u00fcnecek, \u0130nsano\u011flu'nun g\u00f6kteki bulutlar \u00fczerinde b\u00fcy\u00fck g\u00fc\u00e7 ve g\u00f6rkemle geldi\u011fini g\u00f6recekler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kendisi g\u00fc\u00e7l\u00fc bir borazan sesiyle meleklerini g\u00f6nderecek. Melekler O'nun se\u00e7tiklerini g\u00f6\u011f\u00fcn bir ucundan \u00f6b\u00fcr ucuna dek, d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131ndan toplayacaklar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201c\u0130ncir a\u011fac\u0131ndan ders al\u0131n! Dallar\u0131 filizlenip yapraklar\u0131 s\u00fcr\u00fcnce, yaz mevsiminin yak\u0131n oldu\u011funu anlars\u0131n\u0131z."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ayn\u0131 \u015fekilde, b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde bilin ki, \u0130nsano\u011flu yak\u0131nd\u0131r, kap\u0131dad\u0131r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, b\u00fct\u00fcn bunlar olmadan bu ku\u015fak ortadan kalkmayacak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Yer ve g\u00f6k ortadan kalkacak, ama benim s\u00f6zlerim asla ortadan kalkmayacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcn\u00fc ve saati, ne g\u00f6kteki melekler, ne de O\u011ful bilir; Baba'dan ba\u015fka kimse bilmez."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nuh'un g\u00fcnlerinde nas\u0131l olduysa, \u0130nsano\u011flu'nun geli\u015finde de \u00f6yle olacak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nuh'un gemiye bindi\u011fi g\u00fcne dek, tufandan \u00f6nceki g\u00fcnlerde insanlar yiyip i\u00e7iyor, evlenip evlendiriliyorlard\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tufan gelinceye, hepsini s\u00fcp\u00fcr\u00fcp g\u00f6t\u00fcr\u00fcnceye dek ba\u015flar\u0131na geleceklerden habersizdiler. \u0130nsano\u011flu'nun geli\u015fi de \u00f6yle olacak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "O g\u00fcn tarlada bulunan iki ki\u015fiden biri al\u0131nacak, biri b\u0131rak\u0131lacak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De\u011firmende bu\u011fday \u00f6\u011f\u00fcten iki kad\u0131ndan biri al\u0131nacak, biri b\u0131rak\u0131lacak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201cBunun i\u00e7in uyan\u0131k kal\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc Rabbiniz'in gelece\u011fi g\u00fcn\u00fc bilemezsiniz."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ama \u015funu bilin ki, ev sahibi, h\u0131rs\u0131z\u0131n gece hangi saatte gelece\u011fini bilse, uyan\u0131k kal\u0131r, evinin soyulmas\u0131na f\u0131rsat vermez."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in siz de haz\u0131r olun! \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130nsano\u011flu beklemedi\u011finiz saatte gelecektir."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201cEfendinin, hizmetk\u00e2rlar\u0131na vaktinde yiyecek vermek i\u00e7in ba\u015flar\u0131na atad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcvenilir ve ak\u0131ll\u0131 k\u00f6le kimdir?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Efendisi eve d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde i\u015finin ba\u015f\u0131nda bulaca\u011f\u0131 o k\u00f6leye ne mutlu!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, efendisi onu b\u00fct\u00fcn mal\u0131n\u0131n \u00fczerinde yetkili k\u0131lacak."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ama o k\u00f6le k\u00f6t\u00fc olur da i\u00e7inden, \u2018Efendim gecikiyor\u2019 der ve \u00f6teki k\u00f6leleri d\u00f6vmeye ba\u015flarsa, sarho\u015flarla birlikte yiyip i\u00e7erse, efendisi, onun beklemedi\u011fi g\u00fcnde, ummad\u0131\u011f\u0131 saatte gelecek, onu \u015fiddetle cezaland\u0131r\u0131p ikiy\u00fczl\u00fclerle bir tutacak. Orada a\u011flay\u0131\u015f ve di\u015f g\u0131c\u0131rt\u0131s\u0131 olacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": ""
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": ""
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cO zaman G\u00f6klerin Egemenli\u011fi, kandillerini al\u0131p g\u00fcveyi kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kan on k\u0131za benzeyecek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bunlar\u0131n be\u015fi ak\u0131ll\u0131, be\u015fi ak\u0131ls\u0131zd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ak\u0131ls\u0131zlar yanlar\u0131na kandillerini ald\u0131lar, ama ya\u011f almad\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ak\u0131ll\u0131lar ise, kandilleriyle birlikte kaplar i\u00e7inde ya\u011f da ald\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00fcvey gecikince hepsini uyku bast\u0131, dal\u0131p uyudular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cGece yar\u0131s\u0131 bir ses yank\u0131land\u0131: \u2018\u0130\u015fte g\u00fcvey geliyor, onu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131k\u0131n!\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine k\u0131zlar\u0131n hepsi kalk\u0131p kandillerini tazelediler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cAk\u0131ls\u0131zlar ak\u0131ll\u0131lara, \u2018Kandillerimiz s\u00f6n\u00fcyor, bize ya\u011f verin!\u2019 dediler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cAk\u0131ll\u0131lar, \u2018Olmaz! Hem bize hem size yetmeyebilir. En iyisi sat\u0131c\u0131lara gidin, kendinize ya\u011f al\u0131n\u2019 dediler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cNe var ki, onlar ya\u011f sat\u0131n almaya giderlerken g\u00fcvey geldi. Haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olan k\u0131zlar, onunla birlikte d\u00fc\u011f\u00fcn \u015f\u00f6lenine girdiler ve kap\u0131 kapand\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cDaha sonra gelen \u00f6b\u00fcr k\u0131zlar, \u2018Efendimiz, efendimiz, a\u00e7 kap\u0131y\u0131 bize!\u2019 dediler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cG\u00fcvey ise, \u2018Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, sizi tan\u0131m\u0131yorum\u2019 dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cBu nedenle uyan\u0131k kal\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc o g\u00fcn\u00fc ve o saati bilemezsiniz.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cG\u00f6ksel egemenlik, yolculu\u011fa \u00e7\u0131kan bir adam\u0131n k\u00f6lelerini \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p mal\u0131n\u0131 onlara emanet etmesine benzer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cAdam, her birinin yetene\u011fine g\u00f6re, birine be\u015f, birine iki, birine de bir talant vererek yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Be\u015f talant alan, hemen gidip bu paray\u0131 i\u015fletti ve be\u015f talant daha kazand\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130ki talant alan da iki talant daha kazand\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bir talant alan ise gidip topra\u011f\u0131 kazd\u0131 ve efendisinin paras\u0131n\u0131 saklad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cUzun zaman sonra bu k\u00f6lelerin efendisi d\u00f6nd\u00fc, onlarla hesapla\u015fmaya oturdu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Be\u015f talant alan gelip be\u015f talant daha getirdi, \u2018Efendimiz\u2019 dedi, \u2018Bana be\u015f talant emanet etmi\u015ftin; bak, be\u015f talant daha kazand\u0131m.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cEfendisi ona, \u2018Aferin, iyi ve g\u00fcvenilir k\u00f6le!\u2019 dedi. \u2018Sen k\u00fc\u00e7\u00fck i\u015flerde g\u00fcvenilir oldu\u011funu g\u00f6sterdin, ben de seni b\u00fcy\u00fck i\u015flerin ba\u015f\u0131na ge\u00e7irece\u011fim. Gel, efendinin \u015fenli\u011fine kat\u0131l!\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u0130ki talant alan da geldi, \u2018Efendimiz\u2019 dedi, \u2018Bana iki talant emanet etmi\u015ftin; bak, iki talant daha kazand\u0131m.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cEfendisi ona, \u2018Aferin, iyi ve g\u00fcvenilir k\u00f6le!\u2019 dedi. \u2018Sen k\u00fc\u00e7\u00fck i\u015flerde g\u00fcvenilir oldu\u011funu g\u00f6sterdin, ben de seni b\u00fcy\u00fck i\u015flerin ba\u015f\u0131na ge\u00e7irece\u011fim. Gel, efendinin \u015fenli\u011fine kat\u0131l!\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cSonra bir talant alan geldi, \u2018Efendimiz\u2019 dedi, \u2018Senin sert bir adam oldu\u011funu biliyordum. Ekmedi\u011fin yerden bi\u00e7er, harman savurmad\u0131\u011f\u0131n yerden dev\u015firirsin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bu nedenle korktum, gidip senin verdi\u011fin talant\u0131 topra\u011fa g\u00f6md\u00fcm. \u0130\u015fte, al paran\u0131!\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cEfendisi ona \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u2018K\u00f6t\u00fc ve tembel k\u00f6le! Ekmedi\u011fim yerden bi\u00e7ti\u011fimi, harman savurmad\u0131\u011f\u0131m yerden dev\u015firdi\u011fimi bildi\u011fine g\u00f6re param\u0131 faize vermeliydin. Ben de geldi\u011fimde onu faiziyle geri al\u0131rd\u0131m..."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": ""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Haydi, elindeki talant\u0131 al\u0131n, on talant\u0131 olana verin!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kimde varsa, ona daha \u00e7ok verilecek ve o bolluk i\u00e7inde olacak. Ama kimde yoksa, kendisinde olan da elinden al\u0131nacak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015eu yarars\u0131z k\u00f6leyi d\u0131\u015far\u0131ya, karanl\u0131\u011fa at\u0131n. Orada a\u011flay\u0131\u015f ve di\u015f g\u0131c\u0131rt\u0131s\u0131 olacakt\u0131r.\u2019\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201c\u0130nsano\u011flu kendi g\u00f6rkemi i\u00e7inde b\u00fct\u00fcn melekleriyle birlikte gelince, g\u00f6rkemli taht\u0131na oturacak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Uluslar\u0131n hepsi O'nun \u00f6n\u00fcnde toplanacak, O da koyunlar\u0131 ke\u00e7ilerden ay\u0131ran bir \u00e7oban gibi, insanlar\u0131 birbirinden ay\u0131racak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Koyunlar\u0131 sa\u011f\u0131na, ke\u00e7ileri soluna alacak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cO zaman Kral, sa\u011f\u0131ndaki ki\u015filere, \u2018Sizler, Babam'\u0131n kutsad\u0131klar\u0131, gelin!\u2019 diyecek. \u2018D\u00fcnya kuruldu\u011fundan beri sizin i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f olan egemenli\u011fi miras al\u0131n!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ac\u0131km\u0131\u015ft\u0131m, bana yiyecek verdiniz; susam\u0131\u015ft\u0131m, bana i\u00e7ecek verdiniz; yabanc\u0131yd\u0131m, beni i\u00e7eri ald\u0131n\u0131z."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c7\u0131plakt\u0131m, beni giydirdiniz; hastayd\u0131m, benimle ilgilendiniz; zindandayd\u0131m, yan\u0131ma geldiniz.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cO vakit do\u011fru ki\u015filer O'na \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verecek: \u2018Ya Rab, seni ne zaman a\u00e7 g\u00f6r\u00fcp doyurduk, susuz g\u00f6r\u00fcp su verdik?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ne zaman seni yabanc\u0131 g\u00f6r\u00fcp i\u00e7eri ald\u0131k, ya da \u00e7\u0131plak g\u00f6r\u00fcp giydirdik?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Seni ne zaman hasta ya da zindanda g\u00f6r\u00fcp yan\u0131na geldik?\u2019"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cKral da onlar\u0131 \u015f\u00f6yle yan\u0131tlayacak: \u2018Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, bu en basit karde\u015flerimden biri i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131, benim i\u00e7in yapm\u0131\u015f oldunuz.\u2019"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cSonra solundakilere \u015f\u00f6yle diyecek: \u2018Ey lanetliler, \u00e7ekilin \u00f6n\u00fcmden! \u0130blis'le melekleri i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f s\u00f6nmez ate\u015fe gidin!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ac\u0131km\u0131\u015ft\u0131m, bana yiyecek vermediniz; susam\u0131\u015ft\u0131m, bana i\u00e7ecek vermediniz; yabanc\u0131yd\u0131m, beni i\u00e7eri almad\u0131n\u0131z; \u00e7\u0131plakt\u0131m, beni giydirmediniz; hastayd\u0131m, zindandayd\u0131m, benimle ilgilenmediniz.\u2019"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": ""
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201cO vakit onlar da \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verecekler: \u2018Ya Rab, seni ne zaman a\u00e7, susuz, yabanc\u0131, \u00e7\u0131plak, hasta ya da zindanda g\u00f6rd\u00fck de yard\u0131m etmedik?\u2019"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201cKral da onlara \u015fu yan\u0131t\u0131 verecek: \u2018Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, mademki bu en basit karde\u015flerimden biri i\u00e7in bunu yapmad\u0131n\u0131z, benim i\u00e7in de yapmam\u0131\u015f oldunuz.\u2019"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201cBunlar sonsuz azaba, do\u011frular ise sonsuz ya\u015fama gidecekler.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 anlatt\u0131ktan sonra \u00f6\u011frencilerine, \u201c\u0130ki g\u00fcn sonra F\u0131s\u0131h Bayram\u0131 oldu\u011funu biliyorsunuz\u201d dedi, \u201c\u0130nsano\u011flu \u00e7arm\u0131ha gerilmek \u00fczere ele verilecek.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu s\u0131rada ba\u015fk\u00e2hinlerle halk\u0131n ileri gelenleri, Kayafa ad\u0131ndaki ba\u015fk\u00e2hinin saray\u0131nda topland\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa'y\u0131 hileyle tutuklay\u0131p \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in d\u00fczen kurdular."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ama, \u201cBayramda olmas\u0131n ki, halk aras\u0131nda karga\u015fal\u0131k \u00e7\u0131kmas\u0131n\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa Beytanya'da c\u00fczaml\u0131 Simun'un evindeyken, yan\u0131na bir kad\u0131n geldi. Kad\u0131n kaymakta\u015f\u0131ndan bir kap i\u00e7inde \u00e7ok de\u011ferli, g\u00fczel kokulu ya\u011f getirmi\u015fti. \u0130sa sofrada otururken, kad\u0131n ya\u011f\u0131 O'nun ba\u015f\u0131na d\u00f6kt\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler bunu g\u00f6r\u00fcnce k\u0131zd\u0131lar. \u201cNedir bu savurganl\u0131k?\u201d dediler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cBu ya\u011f pahal\u0131ya sat\u0131labilir, paras\u0131 yoksullara verilebilirdi.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f6ylenenleri farkeden \u0130sa, \u00f6\u011frencilerine, \u201cKad\u0131n\u0131 neden \u00fcz\u00fcyorsunuz?\u201d dedi. \u201cBenim i\u00e7in g\u00fczel bir \u015fey yapt\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yoksullar her zaman aran\u0131zdad\u0131r, ama ben her zaman aran\u0131zda olmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad\u0131n bu g\u00fczel kokulu ya\u011f\u0131, beni g\u00f6m\u00fclmeye haz\u0131rlamak i\u00e7in bedenimin \u00fczerine bo\u015faltt\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, bu M\u00fcjde d\u00fcnyan\u0131n neresinde duyurulursa, bu kad\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 da onun an\u0131lmas\u0131 i\u00e7in anlat\u0131lacak.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O s\u0131rada Onikiler'den biri \u2013ad\u0131 Yahuda \u0130skariot olan\u0131\u2013 ba\u015fk\u00e2hinlere giderek, \u201cO'nu ele verirsem bana ne verirsiniz?\u201d dedi. Otuz g\u00fcm\u00fc\u015f tart\u0131p ona verdiler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yahuda o andan itibaren \u0130sa'y\u0131 ele vermek i\u00e7in f\u0131rsat kollamaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131'n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc \u00f6\u011frenciler \u0130sa'n\u0131n yan\u0131na gelerek, \u201cF\u0131s\u0131h yeme\u011fini yemen i\u00e7in nerede haz\u0131rl\u0131k yapmam\u0131z\u0131 istersin?\u201d diye sordular."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cKente var\u0131p o adam\u0131n evine gidin\u201d dedi. \u201cOna \u015f\u00f6yle deyin: \u2018\u00d6\u011fretmen diyor ki, zaman\u0131m yakla\u015ft\u0131. F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131, \u00f6\u011frencilerimle birlikte senin evinde kutlayaca\u011f\u0131m.\u2019\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler, \u0130sa'n\u0131n buyru\u011funu yerine getirerek F\u0131s\u0131h yeme\u011fi i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k yapt\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ak\u015fam olunca \u0130sa on iki \u00f6\u011frencisiyle yeme\u011fe oturdu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yemek yerlerken, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, sizden biri bana ihanet edecek\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu s\u00f6z onlar\u0131 kedere bo\u011fdu. Teker teker, \u201cYa Rab, beni demek istemedin ya?\u201d diye sormaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O da, \u201cBana ihanet edecek olan\u201d dedi, \u201cElindeki ekme\u011fi benimle birlikte sahana bat\u0131rand\u0131r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130nsano\u011flu, kendisi i\u00e7in yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi gidiyor, ama \u0130nsano\u011flu'na ihanet edenin vay haline! O adam hi\u00e7 do\u011fmam\u0131\u015f olsayd\u0131, kendisi i\u00e7in daha iyi olurdu.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O'na ihanet edecek olan Yahuda, \u201cRabb\u00ee, yoksa beni mi demek istedin?\u201d diye sordu. \u0130sa ona, \u201cS\u00f6yledi\u011fin gibidir\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yemek s\u0131ras\u0131nda \u0130sa eline ekmek ald\u0131, \u015f\u00fckredip ekme\u011fi b\u00f6ld\u00fc ve \u00f6\u011frencilerine verdi. \u201cAl\u0131n, yiyin\u201d dedi, \u201cBu benim bedenimdir.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra bir k\u00e2se al\u0131p \u015f\u00fckretti ve bunu \u00f6\u011frencilerine vererek, \u201cHepiniz bundan i\u00e7in\u201d dedi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bu benim kan\u0131md\u0131r, g\u00fcnahlar\u0131n ba\u011f\u0131\u015flanmas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7oklar\u0131 u\u011fruna ak\u0131t\u0131lan antla\u015fma kan\u0131d\u0131r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Size \u015funu s\u00f6yleyeyim, Babam'\u0131n egemenli\u011finde sizinle birlikte yenisini i\u00e7ece\u011fim o g\u00fcne dek, asman\u0131n bu \u00fcr\u00fcn\u00fcnden bir daha i\u00e7meyece\u011fim.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130lahi s\u00f6yledikten sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p Zeytin Da\u011f\u0131'na do\u011fru gittiler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bu arada \u0130sa \u00f6\u011frencilerine, \u201cBu gece hepiniz benden \u00f6t\u00fcr\u00fc sendeleyip d\u00fc\u015feceksiniz\u201d dedi. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u2018\u00c7oban\u0131 vuraca\u011f\u0131m, S\u00fcr\u00fcdeki koyunlar darmada\u011f\u0131n olacak.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ama ben dirildikten sonra sizden \u00f6nce Celile'ye gidece\u011fim.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Petrus O'na, \u201cHerkes senden \u00f6t\u00fcr\u00fc sendeleyip d\u00fc\u015fse de ben asla d\u00fc\u015fmem\u201d dedi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cSana do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi \u0130sa, \u201cBu gece horoz \u00f6tmeden beni \u00fc\u00e7 kez ink\u00e2r edeceksin.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Petrus, \u201cSeninle birlikte \u00f6lmem gerekse bile seni asla ink\u00e2r etmem\u201d dedi. \u00d6\u011frencilerin hepsi de ayn\u0131 \u015feyi s\u00f6yledi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sonra \u0130sa \u00f6\u011frencileriyle birlikte Getsemani denen yere geldi. \u00d6\u011frencilerine, \u201cBen \u015furaya gidip dua edece\u011fim, siz burada oturun\u201d dedi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Petrus ile Zebedi'nin iki o\u011flunu yan\u0131na ald\u0131. Kederlenmeye, a\u011f\u0131r bir s\u0131k\u0131nt\u0131 duymaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Onlara, \u201c\u00d6lesiye kederliyim\u201d dedi. \u201cBurada kal\u0131n, benimle birlikte uyan\u0131k durun.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Biraz ilerledi, y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapan\u0131p dua etmeye ba\u015flad\u0131. \u201cBaba\u201d dedi, \u201cM\u00fcmk\u00fcnse bu k\u00e2se benden uzakla\u015ft\u0131r\u0131ls\u0131n. Yine de benim de\u011fil, senin istedi\u011fin olsun.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00d6\u011frencilerin yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde onlar\u0131 uyumu\u015f buldu. Petrus'a, \u201cDemek ki benimle birlikte bir saat uyan\u0131k kalamad\u0131n\u0131z!\u201d dedi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cUyan\u0131k durup dua edin ki, ayart\u0131lmayas\u0131n\u0131z. Ruh isteklidir, ama beden g\u00fc\u00e7s\u00fczd\u00fcr.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u0130sa ikinci kez uzakla\u015f\u0131p dua etti. \u201cBaba\u201d dedi, \u201cE\u011fer ben i\u00e7meden bu k\u00e2senin uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011filse, senin istedi\u011fin olsun.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Geri geldi\u011finde \u00f6\u011frencilerini yine uyumu\u015f buldu. Onlar\u0131n g\u00f6z kapaklar\u0131na a\u011f\u0131rl\u0131k \u00e7\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Onlar\u0131 b\u0131rak\u0131p tekrar uzakla\u015ft\u0131, yine ayn\u0131 s\u00f6zlerle \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kez dua etti."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sonra \u00f6\u011frencilerin yan\u0131na d\u00f6nerek, \u201cH\u00e2l\u00e2 uyuyor, dinleniyor musunuz?\u201d dedi. \u201c\u0130\u015fte saat yakla\u015ft\u0131, \u0130nsano\u011flu g\u00fcnahk\u00e2rlar\u0131n eline veriliyor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Kalk\u0131n, gidelim. \u0130\u015fte bana ihanet eden geldi!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u0130sa daha konu\u015furken, Onikiler'den biri olan Yahuda geldi. Yan\u0131nda, ba\u015fk\u00e2hinlerle halk\u0131n ileri gelenleri taraf\u0131ndan g\u00f6nderilmi\u015f k\u0131l\u0131\u00e7l\u0131 sopal\u0131 b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k vard\u0131."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u0130sa'ya ihanet eden Yahuda, \u201cKimi \u00f6persem, \u0130sa O'dur, O'nu tutuklay\u0131n\u201d diye onlarla s\u00f6zle\u015fmi\u015fti."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Dosdo\u011fru \u0130sa'ya gidip, \u201cSelam, Rabb\u00ee!\u201d diyerek O'nu \u00f6pt\u00fc."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cArkada\u015f, ne yapacaksan yap!\u201d dedi. Bunun \u00fczerine adamlar yakla\u015ft\u0131, \u0130sa'y\u0131 yakalay\u0131p tutuklad\u0131lar."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u0130sa'yla birlikte olanlardan biri, ani bir hareketle k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 \u00e7ekti, ba\u015fk\u00e2hinin k\u00f6lesine vurup kula\u011f\u0131n\u0131 u\u00e7urdu."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "O zaman \u0130sa ona, \u201cK\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 yerine koy!\u201d dedi. \u201cK\u0131l\u0131\u00e7 \u00e7ekenlerin hepsi k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6lecek."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Yoksa Babam'dan yard\u0131m isteyemez miyim san\u0131yorsun? \u0130stesem, hemen \u015fu an bana on iki t\u00fcmenden fazla melek g\u00f6nderir."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ama b\u00f6yle olmas\u0131 gerekti\u011fini bildiren Kutsal Yaz\u0131lar o zaman nas\u0131l yerine gelir?\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Bundan sonra \u0130sa kalabal\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fcp \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cNi\u00e7in bir haydutmu\u015fum gibi beni k\u0131l\u0131\u00e7 ve sopalarla yakalamaya geldiniz? Her g\u00fcn tap\u0131nakta oturup \u00f6\u011fretiyordum, beni tutuklamad\u0131n\u0131z."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ama b\u00fct\u00fcn bunlar, peygamberlerin yazd\u0131klar\u0131 yerine gelsin diye oldu.\u201d O zaman \u00f6\u011frencilerin hepsi O'nu b\u0131rak\u0131p ka\u00e7t\u0131."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u0130sa'y\u0131 tutuklayanlar, O'nu Ba\u015fk\u00e2hin Kayafa'ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Din bilginleriyle ileri gelenler de orada toplanm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Petrus, \u0130sa'y\u0131 uzaktan, ta ba\u015fk\u00e2hinin avlusuna kadar izledi. Sonucu g\u00f6rmek i\u00e7in i\u00e7eri girip n\u00f6bet\u00e7ilerin yan\u0131na oturdu."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinlerle Y\u00fcksek Kurul'un \u00f6teki \u00fcyeleri, \u0130sa'y\u0131 \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak i\u00e7in kendisine kar\u015f\u0131 yalanc\u0131 tan\u0131klar ar\u0131yorlard\u0131."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Ortaya bir\u00e7ok yalanc\u0131 tan\u0131k \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 halde, arad\u0131klar\u0131n\u0131 bulamad\u0131lar. Sonunda ortaya \u00e7\u0131kan iki ki\u015fi \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu adam, \u2018Ben Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131 y\u0131k\u0131p \u00fc\u00e7 g\u00fcnde yeniden kurabilirim\u2019 dedi.\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": ""
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hin aya\u011fa kalk\u0131p \u0130sa'ya, \u201cHi\u00e7 yan\u0131t vermeyecek misin?\u201d dedi. \u201cNedir bunlar\u0131n sana kar\u015f\u0131 etti\u011fi bu tan\u0131kl\u0131klar?\u201d"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u0130sa susmaya devam etti. Ba\u015fk\u00e2hin ise O'na, \u201cYa\u015fayan Tanr\u0131 ad\u0131na ant i\u00e7meni buyuruyorum, s\u00f6yle bize, Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu Mesih sen misin?\u201d dedi."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u0130sa, \u201cS\u00f6yledi\u011fin gibidir\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi. \u201c\u00dcstelik size \u015funu s\u00f6yleyeyim, bundan sonra \u0130nsano\u011flu'nun, Kudretli Olan'\u0131n sa\u011f\u0131nda oturdu\u011funu ve g\u00f6\u011f\u00fcn bulutlar\u0131 \u00fczerinde geldi\u011fini g\u00f6receksiniz.\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine ba\u015fk\u00e2hin giysilerini y\u0131rtarak, \u201cTanr\u0131'ya k\u00fcfretti!\u201d dedi. \u201cArt\u0131k tan\u0131klara ne ihtiyac\u0131m\u0131z var? \u0130\u015fte k\u00fcf\u00fcr\u00fc i\u015fittiniz."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Buna ne diyorsunuz?\u201d \u201c\u00d6l\u00fcm\u00fc hak etti!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130sa'n\u0131n y\u00fcz\u00fcne t\u00fck\u00fcr\u00fcp O'nu yumruklad\u0131lar. Baz\u0131lar\u0131 da O'nu tokatlay\u0131p, \u201cEy Mesih, peygamberli\u011fini g\u00f6ster bakal\u0131m, sana vuran kim?\u201d dediler."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": ""
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Petrus ise d\u0131\u015far\u0131da, avluda oturuyordu. Bir hizmet\u00e7i k\u0131z yan\u0131na gelip, \u201cSen de Celileli \u0130sa'yla birlikteydin\u201d dedi."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Ama Petrus bunu herkesin \u00f6n\u00fcnde ink\u00e2r ederek, \u201cNeden s\u00f6z etti\u011fini anlam\u0131yorum\u201d dedi."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Sonra avlu kap\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131. Onu g\u00f6ren ba\u015fka bir hizmet\u00e7i k\u0131z orada bulunanlara, \u201cBu adam Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa'yla birlikteydi\u201d dedi."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Petrus ant i\u00e7erek, \u201cBen o adam\u0131 tan\u0131m\u0131yorum\u201d diye yine ink\u00e2r etti."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Orada duranlar az sonra Petrus'a yakla\u015f\u0131p, \u201cGer\u00e7ekten sen de onlardans\u0131n. Konu\u015fman seni ele veriyor\u201d dediler."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Petrus kendine lanet okuyup ant i\u00e7erek, \u201cO adam\u0131 tan\u0131m\u0131yorum!\u201d dedi. Tam o anda horoz \u00f6tt\u00fc."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Petrus, \u0130sa'n\u0131n, \u201cHoroz \u00f6tmeden beni \u00fc\u00e7 kez ink\u00e2r edeceksin\u201d dedi\u011fini hat\u0131rlad\u0131 ve d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p ac\u0131 ac\u0131 a\u011flad\u0131."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabah olunca b\u00fct\u00fcn ba\u015fk\u00e2hinlerle halk\u0131n ileri gelenleri, \u0130sa'y\u0131 \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak konusunda anla\u015ft\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O'nu ba\u011flad\u0131lar ve g\u00f6t\u00fcr\u00fcp Vali Pilatus'a teslim ettiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa'ya ihanet eden Yahuda, O'nun mahk\u00fbm edildi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce yapt\u0131\u011f\u0131na pi\u015fman oldu. Otuz g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc ba\u015fk\u00e2hinlere ve ileri gelenlere geri g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBen su\u00e7suz birini ele vermekle g\u00fcnah i\u015fledim\u201d dedi. Onlar ise, \u201cBundan bize ne? Onu sen d\u00fc\u015f\u00fcn\u201d dediler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yahuda paralar\u0131 tap\u0131na\u011f\u0131n i\u00e7ine f\u0131rlatarak oradan ayr\u0131ld\u0131, gidip kendini ast\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paralar\u0131 toplayan ba\u015fk\u00e2hinler, \u201cKan bedeli olan bu paralar\u0131 tap\u0131na\u011f\u0131n hazinesine koymak do\u011fru olmaz\u201d dediler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kendi aralar\u0131nda anla\u015farak bu parayla yabanc\u0131lar i\u00e7in mezarl\u0131k yapmak \u00fczere \u00c7\u00f6mlek\u00e7i Tarlas\u0131'n\u0131 sat\u0131n ald\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in bu tarlaya bug\u00fcne dek \u201cKan Tarlas\u0131\u201d denilmi\u015ftir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6ylece Peygamber Yeremya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen \u015fu s\u00f6z yerine gelmi\u015f oldu: \u201c\u0130srailo\u011fullar\u0131'ndan kimilerinin O'na bi\u00e7tikleri de\u011ferin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olan Otuz g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc ald\u0131lar; Rab'bin bana buyurdu\u011fu gibi, \u00c7\u00f6mlek\u00e7i Tarlas\u0131'n\u0131 sat\u0131n almak i\u00e7in harcad\u0131lar.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa valinin \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Vali O'na, \u201cSen Yahudiler'in Kral\u0131 m\u0131s\u0131n?\u201d diye sordu. \u0130sa, \u201cS\u00f6yledi\u011fin gibidir\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinlerle ileri gelenler O'nu su\u00e7lay\u0131nca hi\u00e7 kar\u015f\u0131l\u0131k vermedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pilatus O'na, \u201cSenin aleyhinde yapt\u0131klar\u0131 bunca tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 duymuyor musun?\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130sa tek konuda bile ona yan\u0131t vermedi. Vali buna \u00e7ok \u015fa\u015ft\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Her F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'nda vali, halk\u0131n istedi\u011fi bir tutukluyu sal\u0131vermeyi adet edinmi\u015fti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O g\u00fcnlerde Barabba ad\u0131nda \u00fcnl\u00fc bir tutuklu vard\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Halk bir araya topland\u0131\u011f\u0131nda, Pilatus onlara, \u201cSizin i\u00e7in kimi sal\u0131vermemi istersiniz, Barabba'y\u0131 m\u0131, Mesih denen \u0130sa'y\u0131 m\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa'y\u0131 k\u0131skan\u00e7l\u0131ktan \u00f6t\u00fcr\u00fc kendisine teslim ettiklerini biliyordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilatus yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fcnde otururken kar\u0131s\u0131 ona, \u201cO do\u011fru adama dokunma. D\u00fcn gece r\u00fcyamda O'nun y\u00fcz\u00fcnden \u00e7ok s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ektim\u201d diye haber g\u00f6nderdi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinler ve ileri gelenler ise, Barabba'n\u0131n sal\u0131verilmesini ve \u0130sa'n\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesini istesinler diye halk\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtt\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vali onlara \u015funu sordu: \u201cSizin i\u00e7in hangisini sal\u0131vermemi istersiniz?\u201d \u201cBarabba'y\u0131\u201d dediler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilatus, \u201c\u00d6yleyse Mesih denen \u0130sa'y\u0131 ne yapay\u0131m?\u201d diye sordu. Hep bir a\u011f\u0131zdan, \u201c\u00c7arm\u0131ha gerilsin!\u201d dediler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pilatus, \u201cO ne k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131 ki?\u201d diye sordu. Onlar ise daha y\u00fcksek sesle, \u201c\u00c7arm\u0131ha gerilsin!\u201d diye ba\u011fr\u0131\u015f\u0131p durdular."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pilatus, elinden bir \u015fey gelmedi\u011fini, tersine, bir karga\u015fal\u0131\u011f\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce su ald\u0131, kalabal\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcnde ellerini y\u0131kay\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu adam\u0131n kan\u0131ndan ben sorumlu de\u011filim. Bu i\u015fe siz bak\u0131n!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn halk \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cO'nun kan\u0131n\u0131n sorumlulu\u011fu bizim ve \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n \u00fczerinde olsun!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pilatus onlar i\u00e7in Barabba'y\u0131 sal\u0131verdi. \u0130sa'y\u0131 ise kam\u00e7\u0131latt\u0131ktan sonra \u00e7arm\u0131ha gerilmek \u00fczere askerlere teslim etti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra valinin askerleri \u0130sa'y\u0131 vali kona\u011f\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcp b\u00fct\u00fcn taburu ba\u015f\u0131na toplad\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "O'nu soyup \u00fczerine k\u0131rm\u0131z\u0131 bir kaftan ge\u00e7irdiler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dikenlerden bir ta\u00e7 \u00f6r\u00fcp ba\u015f\u0131na koydular, sa\u011f eline de bir kam\u0131\u015f tutturdular. \u00d6n\u00fcnde diz \u00e7\u00f6k\u00fcp, \u201cSelam, ey Yahudiler'in Kral\u0131!\u201d diyerek O'nunla alay ettiler."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dczerine t\u00fck\u00fcrd\u00fcler, kam\u0131\u015f\u0131 al\u0131p ba\u015f\u0131na vurdular."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O'nunla b\u00f6yle alay ettikten sonra kaftan\u0131 \u00fczerinden \u00e7\u0131kar\u0131p kendi giysilerini giydirdiler ve \u00e7arm\u0131ha germeye g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda Simun ad\u0131nda Kireneli bir adama rastlad\u0131lar. \u0130sa'n\u0131n \u00e7arm\u0131h\u0131n\u0131 ona zorla ta\u015f\u0131tt\u0131lar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Golgota, yani Kafatas\u0131 denilen yere vard\u0131klar\u0131nda i\u00e7mesi i\u00e7in \u0130sa'ya \u00f6dle kar\u0131\u015f\u0131k \u015farap verdiler. \u0130sa bunu tad\u0131nca i\u00e7mek istemedi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Askerler O'nu \u00e7arm\u0131ha gerdikten sonra kura \u00e7ekerek giysilerini aralar\u0131nda payla\u015ft\u0131lar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sonra oturup yan\u0131nda n\u00f6bet tuttular."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ba\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerine, BU, YAHUD\u0130LER'\u0130N KRALI \u0130SA'DIR diye yazan bir su\u00e7 yaftas\u0131 ast\u0131lar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0130sa'yla birlikte, biri sa\u011f\u0131nda \u00f6b\u00fcr\u00fc solunda olmak \u00fczere iki haydut da \u00e7arm\u0131ha gerildi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Oradan ge\u00e7enler ba\u015flar\u0131n\u0131 sallay\u0131p \u0130sa'ya s\u00f6v\u00fcyor, \u201cHani sen tap\u0131na\u011f\u0131 y\u0131k\u0131p \u00fc\u00e7 g\u00fcnde yeniden kuracakt\u0131n? Haydi, kurtar kendini! Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'ysan \u00e7arm\u0131htan in!\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": ""
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinler, din bilginleri ve ileri gelenler de ayn\u0131 \u015fekilde O'nunla alay ederek, \u201cBa\u015fkalar\u0131n\u0131 kurtard\u0131, kendini kurtaram\u0131yor\u201d diyorlard\u0131. \u201c\u0130srail'in Kral\u0131 imi\u015f! \u015eimdi \u00e7arm\u0131htan a\u015fa\u011f\u0131 insin de O'na iman edelim."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": ""
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Tanr\u0131'ya g\u00fcveniyordu; Tanr\u0131 O'nu seviyorsa, kurtars\u0131n bakal\u0131m! \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u2018Ben Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'yum\u2019 demi\u015fti.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u0130sa'yla birlikte \u00e7arm\u0131ha gerilen haydutlar da O'na ayn\u0131 \u015fekilde hakaret ettiler."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00d6\u011fleyin on ikiden \u00fc\u00e7e kadar b\u00fct\u00fcn \u00fclkenin \u00fczerine karanl\u0131k \u00e7\u00f6kt\u00fc."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Saat \u00fc\u00e7e do\u011fru \u0130sa y\u00fcksek sesle, \u201cEli, Eli, lema \u015fevaktani?\u201d yani, \u201cTanr\u0131m, Tanr\u0131m, beni neden terk ettin?\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Orada duranlardan baz\u0131lar\u0131 bunu i\u015fitince, \u201cBu adam \u0130lyas'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor\u201d dediler."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u0130\u00e7lerinden biri hemen ko\u015fup bir s\u00fcnger getirdi, ek\u015fi \u015faraba bat\u0131r\u0131p bir kam\u0131\u015f\u0131n ucuna takarak \u0130sa'ya i\u00e7irdi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcrleri ise, \u201cDur bakal\u0131m, \u0130lyas gelip O'nu kurtaracak m\u0131?\u201d dediler."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0130sa, y\u00fcksek sesle bir kez daha ba\u011f\u0131rd\u0131 ve ruhunu teslim etti."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "O anda tap\u0131naktaki perde yukar\u0131dan a\u015fa\u011f\u0131ya y\u0131rt\u0131larak ikiye b\u00f6l\u00fcnd\u00fc. Yer sars\u0131ld\u0131, kayalar yar\u0131ld\u0131."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mezarlar a\u00e7\u0131ld\u0131, \u00f6lm\u00fc\u015f olan bir\u00e7ok kutsal ki\u015finin cesetleri dirildi."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bunlar mezarlar\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p \u0130sa'n\u0131n dirili\u015finden sonra kutsal kente girdiler ve bir\u00e7ok kimseye g\u00f6r\u00fcnd\u00fcler."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u0130sa'y\u0131 bekleyen y\u00fczba\u015f\u0131 ve beraberindeki askerler, depremi ve \u00f6b\u00fcr olaylar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce deh\u015fete kap\u0131ld\u0131lar, \u201cBu ger\u00e7ekten Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu'ydu!\u201d dediler."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Orada, olup bitenleri uzaktan izleyen bir\u00e7ok kad\u0131n vard\u0131. Bunlar, Celile'den \u0130sa'n\u0131n ard\u0131ndan gelip O'na hizmet etmi\u015flerdi."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Aralar\u0131nda Mecdelli Meryem, Yakup ile Yusuf'un annesi Meryem ve Zebedi o\u011fullar\u0131n\u0131n annesi de vard\u0131."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ak\u015fama do\u011fru Yusuf ad\u0131nda zengin bir Aramatyal\u0131 geldi. O da \u0130sa'n\u0131n bir \u00f6\u011frencisiydi."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Pilatus'a gidip \u0130sa'n\u0131n cesedini istedi. Pilatus da cesedin ona verilmesini buyurdu."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Yusuf cesedi ald\u0131, temiz keten beze sard\u0131, kayaya oydurdu\u011fu kendi yeni mezar\u0131na yat\u0131rd\u0131. Mezar\u0131n giri\u015fine b\u00fcy\u00fck bir ta\u015f yuvarlay\u0131p oradan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": ""
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Mecdelli Meryem ile \u00f6teki Meryem ise orada, mezar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda oturuyorlard\u0131."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn, yani Haz\u0131rl\u0131k G\u00fcn\u00fc'nden sonraki g\u00fcn, ba\u015fk\u00e2hinlerle Ferisiler Pilatus'un \u00f6n\u00fcnde toplanarak, \u201cEfendimiz\u201d dediler, \u201cO aldat\u0131c\u0131n\u0131n, daha ya\u015farken, \u2018Ben \u00f6ld\u00fckten \u00fc\u00e7 g\u00fcn sonra dirilece\u011fim\u2019 dedi\u011fini hat\u0131rl\u0131yoruz."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": ""
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Onun i\u00e7in buyruk ver de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcne dek mezar\u0131 g\u00fcvenlik alt\u0131na als\u0131nlar. Yoksa \u00f6\u011frencileri gelir, cesedini \u00e7alar ve halka, \u2018\u00d6l\u00fcmden dirildi\u2019 derler. Son aldatmaca ilkinden beter olur.\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pilatus onlara, \u201cYan\u0131n\u0131za asker al\u0131n, gidip mezar\u0131 diledi\u011finiz gibi g\u00fcvenlik alt\u0131na al\u0131n\u201d dedi."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Onlar da askerlerle birlikte gittiler, ta\u015f\u0131 m\u00fch\u00fcrleyip mezar\u0131 g\u00fcvenlik alt\u0131na ald\u0131lar."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc izleyen haftan\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc, tan yeri a\u011far\u0131rken, Mecdelli Meryem ile \u00f6b\u00fcr Meryem mezar\u0131 g\u00f6rmeye gittiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ans\u0131z\u0131n b\u00fcy\u00fck bir deprem oldu. Rab'bin bir mele\u011fi g\u00f6kten indi ve mezara gidip ta\u015f\u0131 bir yana yuvarlayarak \u00fczerine oturdu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc \u015fim\u015fek gibi, giysileri ise kar gibi bembeyazd\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00f6bet\u00e7iler korkudan titremeye ba\u015flad\u0131lar, sonra \u00f6l\u00fc gibi yere y\u0131k\u0131ld\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Melek kad\u0131nlara \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cKorkmay\u0131n! \u00c7arm\u0131ha gerilen \u0130sa'y\u0131 arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 biliyorum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O burada yok; s\u00f6ylemi\u015f oldu\u011fu gibi dirildi. Gelin, O'nun yatt\u0131\u011f\u0131 yeri g\u00f6r\u00fcn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c7abuk gidin, \u00f6\u011frencilerine \u015f\u00f6yle deyin: \u2018\u0130sa \u00f6l\u00fcmden dirildi. Sizden \u00f6nce Celile'ye gidiyor, kendisini orada g\u00f6receksiniz.\u2019 \u0130\u015fte ben size s\u00f6ylemi\u015f bulunuyorum.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kad\u0131nlar korku ve b\u00fcy\u00fck sevin\u00e7 i\u00e7inde hemen mezardan uzakla\u015ft\u0131lar; ko\u015farak \u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencilerine haber vermeye gittiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa ans\u0131z\u0131n kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131, \u201cSelam!\u201d dedi. Yakla\u015f\u0131p \u0130sa'n\u0131n ayaklar\u0131na sar\u0131larak O'na tap\u0131nd\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O zaman \u0130sa, \u201cKorkmay\u0131n!\u201d dedi. \u201cGidip karde\u015flerime haber verin, Celile'ye gitsinler, beni orada g\u00f6recekler.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kad\u0131nlar daha yoldayken n\u00f6bet\u00e7i askerlerden baz\u0131lar\u0131 kente giderek olup bitenleri ba\u015fk\u00e2hinlere bildirdiler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinler ileri gelenlerle birlikte toplan\u0131p birbirlerine dan\u0131\u015ft\u0131ktan sonra askerlere y\u00fckl\u00fc para vererek dediler ki, \u201cSiz \u015f\u00f6yle diyeceksiniz: \u2018\u00d6\u011frencileri geceleyin geldi, biz uyurken O'nun cesedini \u00e7al\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E\u011fer bu haber valinin kula\u011f\u0131na gidecek olursa biz onu yat\u0131\u015ft\u0131r\u0131r, size bir zarar gelmesini \u00f6nleriz.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece askerler paray\u0131 ald\u0131lar ve kendilerine s\u00f6ylendi\u011fi gibi yapt\u0131lar. Bu s\u00f6ylenti Yahudiler aras\u0131nda bug\u00fcn de yayg\u0131nd\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "On bir \u00f6\u011frenci Celile'ye, \u0130sa'n\u0131n kendilerine bildirdi\u011fi da\u011fa gittiler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130sa'y\u0131 g\u00f6rd\u00fckleri zaman O'na tap\u0131nd\u0131lar. Ama baz\u0131lar\u0131 ku\u015fku i\u00e7indeydi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130sa yanlar\u0131na gelip kendilerine \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cG\u00f6kte ve yery\u00fcz\u00fcnde b\u00fct\u00fcn yetki bana verildi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bu nedenle gidin, b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131 \u00f6\u011frencilerim olarak yeti\u015ftirin; onlar\u0131 Baba, O\u011ful ve Kutsal Ruh'un ad\u0131yla vaftiz edin;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "size buyurdu\u011fum her \u015feye uymay\u0131 onlara \u00f6\u011fretin. \u0130\u015fte ben, d\u00fcnyan\u0131n sonuna dek her an sizinle birlikteyim.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}