{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler'in M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131, ikinci ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc RAB Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nde, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda Musa'ya \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cSen ve Harun \u0130srail toplulu\u011funun b\u00fct\u00fcn boylar\u0131yla ailelerinin say\u0131m\u0131n\u0131 yap\u0131n. B\u00fct\u00fcn erkekleri bir bir say\u0131p adlar\u0131n\u0131 yaz\u0131n. \u0130srailliler'den sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkekleri say\u0131p b\u00f6l\u00fcklere ay\u0131r\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Size yard\u0131m etmek i\u00e7in yan\u0131n\u0131zda her oymaktan birer adam bulunsun; bu ki\u015filer aile ba\u015f\u0131 olmal\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Size yard\u0131mc\u0131 olacak adamlar\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131r: \u201cRuben oyma\u011f\u0131ndan: \u015eedeur o\u011flu Elisur,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eimon oyma\u011f\u0131ndan: Suri\u015fadday o\u011flu \u015eelumiel,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan: Amminadav o\u011flu Nah\u015fon,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan: Suar o\u011flu Netanel,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zevulun oyma\u011f\u0131ndan: Helon o\u011flu Eliav,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yusufo\u011fullar\u0131'ndan Efrayim oyma\u011f\u0131ndan: Ammihut o\u011flu Eli\u015fama, Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131ndan: Pedahsur o\u011flu Gamliel,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benyamin oyma\u011f\u0131ndan: Gidoni o\u011flu Avidan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dan oyma\u011f\u0131ndan: Ammi\u015fadday o\u011flu Ahiezer,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fer oyma\u011f\u0131ndan: Okran o\u011flu Pagiel,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gad oyma\u011f\u0131ndan: Deuel o\u011flu Elyasaf,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Naftali oyma\u011f\u0131ndan: Enan o\u011flu Ahira.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bunlar \u0130srail toplulu\u011fundan atanm\u0131\u015f adamlard\u0131; atalar\u0131n\u0131n soyundan gelen oymak \u00f6nderleri, \u0130srail'in boy ba\u015flar\u0131yd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Musa'yla Harun adlar\u0131 bildirilen bu adamlar\u0131 getirttiler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca ikinci ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc b\u00fct\u00fcn halk\u0131 toplad\u0131lar. Yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakileri boylar\u0131na, ailelerine g\u00f6re birer birer say\u0131p adlar\u0131n\u0131 yazd\u0131lar. B\u00f6ylece Musa Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nde halk\u0131n say\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": ""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130srail'in ilk o\u011flu Ruben'in soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkekler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla birer birer kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ruben oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 46 500 ki\u015fiydi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015eimon'un soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkekler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla birer birer belirlenip kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015eimon oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 59 300 ki\u015fiydi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gad'\u0131n soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gad oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 45 650 ki\u015fiydi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yahuda'n\u0131n soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 74 600 ki\u015fiydi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130ssakar'\u0131n soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 54 400 ki\u015fiydi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zevulun'un soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Zevulun oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 57 400 ki\u015fiydi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yusufo\u011fullar\u0131'ndan, Efrayim soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Efrayim oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 40 500 ki\u015fiydi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe'nin soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 32 200 ki\u015fiydi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Benyamin'in soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Benyamin oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 35 400 ki\u015fiydi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dan'\u0131n soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dan oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 62 700 ki\u015fiydi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A\u015fer'in soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A\u015fer oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 41 500 ki\u015fiydi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Naftali'nin soyundan olanlar: Sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakiler ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 boy ve aileye g\u00f6re adlar\u0131yla kayda ge\u00e7irildi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Naftali oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 53 400 ki\u015fiydi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Musa, Harun ve \u0130srail'in on iki \u00f6nderi taraf\u0131ndan say\u0131lanlar bunlard\u0131. Her \u00f6nder ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu aileyi temsil ediyordu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u0130srail'de sava\u015fabilecek durumda yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakilerin t\u00fcm\u00fc ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 aileye g\u00f6re say\u0131ld\u0131lar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Say\u0131lanlar\u0131n toplam\u0131 603 550 ki\u015fiydi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ne var ki, Levi oyma\u011f\u0131ndan olanlar \u00f6b\u00fcrleriyle birlikte say\u0131lmad\u0131."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle demi\u015fti:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201cAncak Levi oyma\u011f\u0131n\u0131 sayma, \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler aras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131n say\u0131ma onlar\u0131 katma."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Levililer'i Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu konuttan, e\u015fyalardan ve konuta ait her \u015feyden sorumlu k\u0131l. Konutu ve b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131n\u0131 onlar ta\u015f\u0131s\u0131n; konutun bak\u0131m\u0131n\u0131 onlar yaps\u0131n, \u00e7evresinde ordugah kursun."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Konut ta\u015f\u0131n\u0131rken onu Levililer toplayacak; konaklanaca\u011f\u0131 zaman da onlar kuracak. Levililer d\u0131\u015f\u0131nda konuta yakla\u015fan \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lacak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u0130srailliler \u00e7ad\u0131rlar\u0131n\u0131 b\u00f6l\u00fckler halinde kuracaklar. Herkes kendi ordugah\u0131nda, kendi sanca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131nda bulunacak."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ancak \u0130srail toplulu\u011funun gazab\u0131ma u\u011framamas\u0131 i\u00e7in Levililer Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu konutun \u00e7evresinde konaklayacak ve konuta bek\u00e7ilik edecekler.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u0130srailliler b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 tam tam\u0131na RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a, \u201c\u0130srailliler sancaklar\u0131n\u0131n alt\u0131nda, aile bayraklar\u0131yla Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndan biraz \u00f6tede \u00e7epe\u00e7evre konaklas\u0131n\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Do\u011fuda, g\u00fcndo\u011fusunda konaklayan b\u00f6l\u00fckler Yahuda ordugah\u0131n\u0131n sanca\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olacak. Yahudao\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Amminadav o\u011flu Nah\u015fon olacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 74 600 ki\u015fiydi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131 onlar\u0131n biti\u015fi\u011finde konaklayacak. \u0130ssakaro\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Suar o\u011flu Netanel olacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 54 400 ki\u015fiydi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra Zevulun oyma\u011f\u0131 konaklayacak. Zevuluno\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Helon o\u011flu Eliav olacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 57 400 ki\u015fiydi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yahuda ordugah\u0131na ayr\u0131lan b\u00f6l\u00fcklerdeki adam say\u0131s\u0131 186 400 ki\u015fiydi. Yola ilk \u00e7\u0131kacak olanlar bunlard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00fcneyde Ruben ordugah\u0131n\u0131n sanca\u011f\u0131 dikilecek, Ruben'e ba\u011fl\u0131 b\u00f6l\u00fckler orada konaklayacak. Rubeno\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi \u015eedeur o\u011flu Elisur olacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 46 500 ki\u015fiydi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eimon oyma\u011f\u0131 onlar\u0131n biti\u015fi\u011finde konaklayacak. \u015eimono\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Suri\u015fadday o\u011flu \u015eelumiel olacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 59 300 ki\u015fiydi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sonra Gad oyma\u011f\u0131 konaklayacak. Gado\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Deuel o\u011flu Elyasaf olacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 45 650 ki\u015fiydi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ruben ordugah\u0131na ayr\u0131lan b\u00f6l\u00fcklerdeki adam say\u0131s\u0131 151 450 ki\u015fiydi. \u0130kinci s\u0131rada yola \u00e7\u0131kacak olanlar bunlard\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131 ve Levililer'in ordugah\u0131 g\u00f6\u00e7 s\u0131ras\u0131nda \u00f6b\u00fcr ordugahlar\u0131n ortas\u0131nda yola \u00e7\u0131kacak. Herkes konaklad\u0131\u011f\u0131 d\u00fczende kendi sanca\u011f\u0131 alt\u0131nda g\u00f6\u00e7 edecek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bat\u0131da Efrayim ordugah\u0131n\u0131n sanca\u011f\u0131 dikilecek, Efrayim'e ba\u011fl\u0131 b\u00f6l\u00fckler orada konaklayacak. Efrayimo\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Ammihut o\u011flu Eli\u015fama olacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 40 500 ki\u015fiydi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131 onlara biti\u015fik olacak. Mana\u015f\u015feo\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Pedahsur o\u011flu Gamliel olacak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 32 200 ki\u015fiydi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sonra Benyamin oyma\u011f\u0131 konaklayacak. Benyamino\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Gidoni o\u011flu Avidan olacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 35 400 ki\u015fiydi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efrayim ordugah\u0131na ayr\u0131lan b\u00f6l\u00fcklerdeki adam say\u0131s\u0131 108 100 ki\u015fiydi. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak bunlar yola \u00e7\u0131kacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kuzeyde Dan ordugah\u0131n\u0131n sanca\u011f\u0131 dikilecek, Dan'a ba\u011fl\u0131 b\u00f6l\u00fckler orada konaklayacak. Dano\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Ammi\u015fadday o\u011flu Ahiezer olacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 62 700 ki\u015fiydi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u015fer oyma\u011f\u0131 onlar\u0131n biti\u015fi\u011finde konaklayacak. A\u015fero\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Okran o\u011flu Pagiel olacak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 41 500 ki\u015fiydi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sonra Naftali oyma\u011f\u0131 konaklayacak. Naftalio\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Enan o\u011flu Ahira olacak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn say\u0131s\u0131 53 400 ki\u015fiydi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dan ordugah\u0131na ayr\u0131lan adamlar\u0131n say\u0131s\u0131 157 600 ki\u015fiydi. Kendi sancaklar\u0131 alt\u0131nda en son onlar yola \u00e7\u0131kacak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ailelerine g\u00f6re say\u0131lan \u0130srailliler bunlard\u0131. Ordugahlardaki b\u00fct\u00fcn b\u00f6l\u00fcklerin toplam\u0131 603 550 ki\u015fiydi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca Levililer \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler'le birlikte say\u0131lmad\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130srailliler RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar. Sancaklar\u0131 alt\u0131nda ordugah kurdular. G\u00f6\u00e7 ederken de herkes boyu ve ailesiyle birlikte yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Sina Da\u011f\u0131'nda Musa'ya seslendi\u011fi s\u0131rada Harun'la Musa'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 \u015funlard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Harun'un o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Nadav, Avihu, Elazar, \u0130tamar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Harun'un k\u00e2hin atan\u0131p meshedilen o\u011fullar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nadav'la Avihu Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nde RAB'bin \u00f6n\u00fcnde kurallara ayk\u0131r\u0131 bir ate\u015f sunarken \u00f6ld\u00fcler. O\u011fullar\u0131 yoktu. Elazar'la \u0130tamar babalar\u0131 Harun'un yan\u0131nda k\u00e2hinlik ettiler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cK\u00e2hin Harun'a yard\u0131m etmek \u00fczere Levi oyma\u011f\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p g\u00f6revlendir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda Harun'la b\u00fct\u00fcn topluluk ad\u0131na konutla ilgili hizmeti y\u00fcr\u00fcts\u00fcnler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki b\u00fct\u00fcn e\u015fyalardan sorumlu olacak, \u0130srailliler ad\u0131na konuta ili\u015fkin hizmeti yerine getirecekler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Levililer'i Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n hizmetine ver. \u0130srailliler aras\u0131nda t\u00fcm\u00fcyle onun hizmetine ayr\u0131lanlar onlard\u0131r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e2hinlik g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmek \u00fczere Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131 g\u00f6revlendir. Kutsal yere onlardan ba\u015fka her kim yakla\u015f\u0131rsa \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte \u0130srailli kad\u0131nlar\u0131n do\u011furdu\u011fu ilk erkek \u00e7ocuklar\u0131n yerine \u0130srailliler aras\u0131ndan Levililer'i se\u00e7tim. Onlar benim olacakt\u0131r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar benimdir. M\u0131s\u0131r'da ilk do\u011fanlar\u0131n hepsini yok etti\u011fim g\u00fcn, \u0130srail'de insan olsun hayvan olsun b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131 kendime ay\u0131rd\u0131m. Onlar benim olacak. Ben RAB'bim.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB Musa'ya Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nde \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cLevio\u011fullar\u0131'n\u0131 ailelerine ve boylar\u0131na g\u00f6re say. Bir ayl\u0131k ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki her erke\u011fi sayacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca onlar\u0131 sayd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Levi'nin o\u011fullar\u0131n\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131: Ger\u015fon, Kehat, Merari."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ger\u015fon'un boy ba\u015f\u0131 olan o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Livni, \u015eimi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kehat'\u0131n boy ba\u015f\u0131 olan o\u011fullar\u0131: Amram, Yishar, Hevron, Uzziel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Merari'nin boy ba\u015f\u0131 olan o\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi. Ailelerine g\u00f6re Levi boylar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Livni ve \u015eimi boylar\u0131 Ger\u015fon soyundand\u0131. Ger\u015fon boylar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bir ayl\u0131k ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkeklerin say\u0131s\u0131 7 500'd\u00fc."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ger\u015fon boylar\u0131 bat\u0131da konutun arkas\u0131nda konaklayacakt\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ger\u015fon'a ba\u011fl\u0131 ailelerin \u00f6nderi Lael o\u011flu Elyasaf't\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda Ger\u015fono\u011fullar\u0131 konuttan, \u00e7ad\u0131r\u0131n \u00f6rt\u00fcs\u00fcnden, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015findeki perdeden,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "konutla suna\u011f\u0131 \u00e7evreleyen avlunun perdelerinden, avlunun giri\u015findeki perdeyle iplerden ve bunlar\u0131n kullan\u0131m\u0131ndan sorumlu olacakt\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amram, Yishar, Hevron ve Uzziel boylar\u0131 Kehat soyundand\u0131. Kehat boylar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bir ayl\u0131k ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkeklerin say\u0131s\u0131 8 600'd\u00fc. Bunlar kutsal yerden sorumluydular."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kehat boylar\u0131 konutun g\u00fcney yan\u0131nda konaklayacakt\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kehat boylar\u0131na ba\u011fl\u0131 ailelerin \u00f6nderi Uzziel o\u011flu Elisafan'd\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kehatl\u0131lar Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'ndan, masayla kandillikten, sunaklardan, kutsal yerin e\u015fyalar\u0131ndan, perdeden ve bunlar\u0131n kullan\u0131m\u0131ndan sorumlu olacakt\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Levili \u00f6nderlerin ba\u015f\u0131 K\u00e2hin Harun'un o\u011flu Elazar olacak, kutsal yerden sorumlu olanlar\u0131 o y\u00f6netecekti."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mahli ve Mu\u015fi boylar\u0131 Merari soyundand\u0131. Merari boylar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bir ayl\u0131k ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkeklerin say\u0131s\u0131 6 200'd\u00fc."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Merari boylar\u0131na ba\u011fl\u0131 ailelerin \u00f6nderi Avihayil o\u011flu Suriel'di. Merari boylar\u0131 konutun kuzey yan\u0131nda konaklayacakt\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131 konutun \u00e7er\u00e7evelerinden, kiri\u015flerinden, direklerinden, tabanlar\u0131ndan, tak\u0131mlar\u0131ndan ve bunlar\u0131n kullan\u0131m\u0131ndan,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "konutu \u00e7evreleyen avlunun direkleriyle tabanlar\u0131ndan, kaz\u0131klar\u0131yla iplerinden sorumlu olacakt\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Musa, Harun ve o\u011fullar\u0131 konutun \u00f6n\u00fcnde, g\u00fcndo\u011fusu y\u00f6n\u00fcnde Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde konaklayacaklard\u0131. \u0130srailliler ad\u0131na kutsal yerin bak\u0131m\u0131ndan sorumlu olacaklard\u0131. Kutsal yere ba\u015fka her kim yakla\u015f\u0131rsa \u00f6ld\u00fcr\u00fclecekti."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca Musa'yla Harun'un Levili boylardan sayd\u0131klar\u0131 bir ayl\u0131k ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkeklerin say\u0131s\u0131 22 000'di."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sonra RAB Musa'ya, \u201c\u0130srailliler'in bir ayl\u0131k ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki ilk do\u011fan b\u00fct\u00fcn erkeklerini say, adlar\u0131n\u0131 yaz\u201d dedi,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'in b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131n\u0131n yerine Levililer'i, yine \u0130srailliler'in ilk do\u011fan hayvanlar\u0131n\u0131n yerine Levililer'in hayvanlar\u0131n\u0131 bana ay\u0131r. Ben RAB'bim.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa, RAB'bin buyurdu\u011fu gibi, \u0130srailliler aras\u0131nda ilk do\u011fanlar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc sayd\u0131."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Adlar\u0131yla yaz\u0131lan, ilk do\u011fan bir ayl\u0131k ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki erkeklerin say\u0131s\u0131 22 273't\u00fc."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'in ilk do\u011fanlar\u0131 yerine Levililer'i, hayvanlar\u0131 yerine de Levililer'in hayvanlar\u0131n\u0131 ay\u0131r. Levililer benim olacak. Ben RAB'bim."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u0130srailliler'in ilk do\u011fanlar\u0131ndan olup Levililer'in say\u0131s\u0131n\u0131 a\u015fan 273 ki\u015fi i\u00e7in bedel alacaks\u0131n."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Adam ba\u015f\u0131na be\u015fer \u015fekel al. Kutsal yerin yirmi geradan olu\u015fan \u015fekelini \u00f6l\u00e7\u00fc tut."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Levililer'in say\u0131s\u0131n\u0131 a\u015fanlardan bedel olarak al\u0131nan paray\u0131 Harun'la o\u011fullar\u0131na ver.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa, bedeli Levililer olanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 a\u015fan \u0130srailliler'den bedel paras\u0131n\u0131 ald\u0131."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0130srailliler'in ilk do\u011fanlar\u0131ndan 1 365 kutsal yerin \u015fekeli ald\u0131."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "RAB'bin s\u00f6z\u00fc uyar\u0131nca, RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi, bedel paras\u0131n\u0131 Harun'la o\u011fullar\u0131na verdi."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a, \u201cLevi oyma\u011f\u0131nda Kehato\u011fullar\u0131'na ba\u011fl\u0131 boy ve aileler aras\u0131nda say\u0131m yap\u0131n\u201d dedi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cBulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda hizmet etmeye gelen otuz ile elli ya\u015f aras\u0131ndaki adamlar\u0131n hepsini say\u0131n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cKehato\u011fullar\u0131'n\u0131n Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki g\u00f6revi \u015fudur: En kutsal e\u015fyalar\u0131 ta\u015f\u0131mak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ordugah ta\u015f\u0131naca\u011f\u0131 zaman Harun'la o\u011fullar\u0131 gelip b\u00f6lme perdesini indirecekler ve Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 bununla \u00f6rtecekler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonra \u00fczerine deri bir \u00f6rt\u00fc ge\u00e7irecek, \u00fcst\u00fcne de salt lacivert bir bez serecek, s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131 yerine koyacaklar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cKutsal masan\u0131n \u00fczerine lacivert bir bez serip \u00fczerine tabaklar\u0131, sahanlar\u0131, taslar\u0131, d\u00f6kmelik sunu testilerini koyacaklar. Masada s\u00fcrekli ekmek bulunmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacaklar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunlar\u0131n \u00fczerine k\u0131rm\u0131z\u0131 bir bez serip deri bir \u00f6rt\u00fcyle \u00f6rtecek, s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131 yerine koyacaklar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cI\u015f\u0131k veren kandilli\u011fi, kandillerini, fitil ma\u015falar\u0131n\u0131, tablalar\u0131n\u0131 ve zeytinya\u011f\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan kaplar\u0131n\u0131 lacivert bir bezle \u00f6rtecekler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kandillikle tak\u0131mlar\u0131n\u0131 deri bir \u00f6rt\u00fcye sar\u0131p sedyenin \u00fczerine koyacaklar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cAlt\u0131n suna\u011f\u0131n \u00fczerine lacivert bir bez serip \u00fczerine deri bir \u00f6rt\u00fc \u00f6rtecek, s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131 yerine koyacaklar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kutsal yerde kullan\u0131lan b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131 lacivert bir beze sar\u0131p deri bir \u00f6rt\u00fcyle \u00f6rtecek, sedyenin \u00fczerine koyacaklar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sunaktan ya\u011f\u0131, k\u00fcl\u00fc kald\u0131racak, suna\u011f\u0131 mor bir bezle \u00f6rtecekler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sonra \u00fczerine hizmet i\u00e7in kullan\u0131lan b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131, ate\u015f kaplar\u0131n\u0131, b\u00fcy\u00fck \u00e7atallar\u0131, k\u00fcrekleri, \u00e7anaklar\u0131 yerle\u015ftirip deri bir \u00f6rt\u00fcyle \u00f6rtecek, s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131 yerine koyacaklar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cOrdugah ba\u015fka yere ta\u015f\u0131n\u0131rken Harun'la o\u011fullar\u0131 kutsal yere ait b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131 ve tak\u0131mlar\u0131 \u00f6rtmeyi bitirdikten sonra, Kehato\u011fullar\u0131 onlar\u0131 ta\u015f\u0131maya gelecekler. \u00d6lmemek i\u00e7in kutsal e\u015fyalara dokunmayacaklar. Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki bu e\u015fyalar\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 Kehato\u011fullar\u0131'n\u0131n sorumlulu\u011fu alt\u0131ndad\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cK\u00e2hin Harun o\u011flu Elazar \u0131\u015f\u0131k i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131ndan, g\u00fczel kokulu buhurdan, g\u00fcnl\u00fck tah\u0131l sunusundan ve mesh ya\u011f\u0131ndan \u2013konuttan ve i\u00e7indeki her \u015feyden\u2013 kutsal yerle e\u015fyalar\u0131ndan sorumlu olacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cKehat boylar\u0131n\u0131n Levililer'in aras\u0131ndan yok olmas\u0131na yol a\u00e7may\u0131n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En kutsal e\u015fyalara yakla\u015f\u0131nca \u00f6lmemeleri i\u00e7in \u015f\u00f6yle yap\u0131n: Harun'la o\u011fullar\u0131 kutsal yere girecek, her adam\u0131 g\u00f6rece\u011fi i\u015fe atay\u0131p ne ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 bildirecek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ancak Kehato\u011fullar\u0131 i\u00e7eri girip bir an bile kutsal e\u015fyalara bakmamal\u0131, yoksa \u00f6l\u00fcrler.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cGer\u015fono\u011fullar\u0131'n\u0131 da boylar\u0131na, ailelerine g\u00f6re say."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fabilecek otuz ile elli ya\u015f aras\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn erkekleri say."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cHizmet etmek ve y\u00fck ta\u015f\u0131mak konusunda Ger\u015fon boylar\u0131n\u0131n sorumlulu\u011fu \u015fudur:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Konutun perdelerini, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 ve \u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc, \u00fczerindeki deri \u00f6rt\u00fcy\u00fc, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015findeki perdeyi, konutla suna\u011f\u0131 \u00e7evreleyen avlunun perdelerini, giri\u015findeki perdeyi, ipleri ve bu ama\u00e7la kullan\u0131lan b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131 ta\u015f\u0131yacaklar. Bu konuda gereken her \u015feyi Ger\u015fono\u011fullar\u0131 yapacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yapacaklar\u0131 b\u00fct\u00fcn hizmetler \u2013y\u00fck ta\u015f\u0131ma ya da ba\u015fka bir i\u015f\u2013 Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n y\u00f6netimi alt\u0131nda yap\u0131lacakt\u0131r. Ta\u015f\u0131yacaklar\u0131 y\u00fckten Ger\u015fono\u011fullar\u0131'n\u0131 sorumlu tutacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ger\u015fon boylar\u0131n\u0131n Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'yla ilgili g\u00f6revi budur. K\u00e2hin Harun o\u011flu \u0130tamar'\u0131n y\u00f6netimi alt\u0131nda hizmet edecekler.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cBoylar\u0131na ve ailelerine g\u00f6re Merario\u011fullar\u0131'n\u0131 say."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fabilecek otuz ile elli ya\u015f aras\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn erkekleri say."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda hizmet ederken \u015funlar\u0131 yapacaklar: Konutun \u00e7er\u00e7evelerini, kiri\u015flerini, direklerini, tabanlar\u0131n\u0131,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00e7ad\u0131r\u0131 \u00e7evreleyen avlunun direkleriyle tabanlar\u0131n\u0131, kaz\u0131klar\u0131n\u0131, iplerini ve bunlar\u0131n kullan\u0131m\u0131yla ilgili b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131 ta\u015f\u0131yacaklar. Herkesi yapaca\u011f\u0131 belirli i\u015fe ata."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Merari boylar\u0131n\u0131n Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'yla ilgili g\u00f6revi budur. K\u00e2hin Harun o\u011flu \u0130tamar'\u0131n y\u00f6netimi alt\u0131nda hizmet edecekler.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Musa, Harun ve toplulu\u011fun \u00f6nderleri, boylar\u0131na ve ailelerine g\u00f6re Kehato\u011fullar\u0131'n\u0131, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fabilecek otuz ile elli ya\u015f aras\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn erkekleri sayd\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re say\u0131lanlar 2 750 ki\u015fiydi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda hizmet g\u00f6ren Kehat boylar\u0131ndan say\u0131lanlar bunlard\u0131. RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca Musa'yla Harun onlar\u0131 sayd\u0131lar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ger\u015fono\u011fullar\u0131'ndan boylar\u0131na ve ailelerine g\u00f6re Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fabilecek otuz ile elli ya\u015f aras\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn erkekleri sayd\u0131lar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": ""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Boylar\u0131na ve ailelerine g\u00f6re say\u0131lanlar 2 630 ki\u015fiydi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda hizmet g\u00f6ren Ger\u015fon boylar\u0131ndan say\u0131lanlar bunlard\u0131. RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca Musa'yla Harun onlar\u0131 sayd\u0131lar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Merari boylar\u0131na ve ailelerine g\u00f6re Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fabilecek otuz ile elli ya\u015f aras\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn erkekleri sayd\u0131lar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": ""
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re say\u0131lanlar 3 200 ki\u015fiydi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda hizmet g\u00f6ren Merari boylar\u0131ndan say\u0131lanlar bunlard\u0131. RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca Musa'yla Harun onlar\u0131 sayd\u0131lar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa, Harun ve \u0130srail \u00f6nderleri, boylar\u0131na ve ailelerine g\u00f6re Levililer'i, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda hizmet g\u00f6ren ve y\u00fck ta\u015f\u0131ma i\u015fini yapan otuz ile elli ya\u015f aras\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn erkekleri sayd\u0131lar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": ""
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Say\u0131lanlar 8 580 ki\u015fiydi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca, herkes yapaca\u011f\u0131 hizmete ve ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131 y\u00fcke g\u00f6re atand\u0131. B\u00f6ylece RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca yaz\u0131ld\u0131lar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, deri hastal\u0131\u011f\u0131 veya ak\u0131nt\u0131s\u0131 olan ya da \u00f6l\u00fcye dokundu\u011fundan kirli say\u0131lan herkesi ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kars\u0131nlar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Erke\u011fi de kad\u0131n\u0131 da \u00e7\u0131karacaks\u0131n\u0131z. Aralar\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m ordugahlar\u0131n\u0131 kirletmemeleri i\u00e7in onlar\u0131 ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131karacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131 denileni yaparak RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi onlar\u0131 ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Bir erkek ya da kad\u0131n, insan\u0131n i\u015fleyebilece\u011fi g\u00fcnahlardan birini i\u015fler, RAB'be ihanet ederse o ki\u015fi su\u00e7lu say\u0131l\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130\u015fledi\u011fi g\u00fcnah\u0131 itiraf etmeli. Kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131, be\u015fte birini \u00fczerine ekleyerek su\u00e7 i\u015fledi\u011fi ki\u015fiye \u00f6deyecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E\u011fer ki\u015finin i\u015flenen su\u00e7un kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 alacak bir yak\u0131n\u0131 yoksa, su\u00e7un kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 RAB'be ait olacak. G\u00fcnah\u0131n ba\u011f\u0131\u015flanmas\u0131 i\u00e7in sunulan ba\u011f\u0131\u015flamal\u0131k ko\u00e7la birlikte su\u00e7un kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 da k\u00e2hine verilecek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131n\u0131n k\u00e2hine sundu\u011fu kutsal arma\u011fanlar\u0131n ba\u011f\u0131\u015f k\u0131s\u0131mlar\u0131 k\u00e2hinin olacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herkesin kendine ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 sunular kendinin, ama k\u00e2hine verdikleri k\u00e2hinin olacakt\u0131r.\u2019\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018E\u011fer bir adam\u0131n kar\u0131s\u0131 yoldan \u00e7\u0131kar, ona ihanet eder,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ba\u015fka bir adamla yatar, kirlendi\u011fi halde bu olay\u0131 kocas\u0131ndan gizlerse ve tan\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kad\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kmazsa,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "koca kar\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131skan\u0131r, ona kar\u015f\u0131 y\u00fcre\u011finde ku\u015fku uyan\u0131rsa, kad\u0131n su\u00e7luysa ya da su\u00e7lu olmad\u0131\u011f\u0131 halde kocas\u0131 onu k\u0131skan\u0131r, ona kar\u015f\u0131 y\u00fcre\u011finde ku\u015fku uyan\u0131rsa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "adam kar\u0131s\u0131n\u0131 k\u00e2hine g\u00f6t\u00fcrecek. Kar\u0131s\u0131 i\u00e7in sunu olarak onda bir efa arpa unu alacak. \u00dczerine zeytinya\u011f\u0131 d\u00f6kmeyecek, g\u00fcnn\u00fck koymayacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu k\u0131skan\u00e7l\u0131k sunusudur. Su\u00e7u an\u0131msatan an\u0131msatma sunusudur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u00e2hin kad\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p RAB'bin \u00f6n\u00fcnde durmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sonra, toprak bir kab\u0131n i\u00e7ine kutsal su koyacak. Konutun kurulu oldu\u011fu yerden biraz toprak al\u0131p suya katacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad\u0131n\u0131 RAB'bin \u00f6n\u00fcnde durdurduktan sonra onun sa\u00e7\u0131n\u0131 a\u00e7acak, an\u0131msatma sunusu, yani k\u0131skan\u00e7l\u0131k sunusunu eline verecek. Kendisi de lanet getiren ac\u0131 suyu elinde tutacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra kad\u0131na ant i\u00e7irtip \u015f\u00f6yle diyecek: E\u011fer ba\u015fka bir adam seninle yatmad\u0131ysa, kocanla evliyken yoldan \u00e7\u0131k\u0131p g\u00fcnah i\u015flemediysen, lanet getiren bu ac\u0131 su sana zarar vermesin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama kocanla evliyken yoldan \u00e7\u0131k\u0131p ba\u015fka biriyle yatarak g\u00fcnah i\u015flediysen"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013k\u00e2hin kad\u0131na lanet and\u0131 i\u00e7irtip \u015f\u00f6yle diyecek\u2013 RAB sana eriyen kal\u00e7a, \u015fi\u015fen kar\u0131n versin. RAB halk\u0131n aras\u0131nda seni lanetli ve i\u011fren\u00e7 duruma d\u00fc\u015f\u00fcrs\u00fcn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lanet getiren bu su karn\u0131na girince karn\u0131n\u0131 \u015fi\u015firsin, kal\u00e7an\u0131 eritsin. \u201c\u2018O zaman kad\u0131n, Amin, amin, diyecek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u00e2hin bu lanetleri bir kitaba yaz\u0131p ac\u0131 suda y\u0131kayacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lanet getiren ac\u0131 suyu kad\u0131na i\u00e7irecek. Su kad\u0131n\u0131n i\u00e7ine girince ac\u0131l\u0131k verecek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e2hin kad\u0131n\u0131n elinden k\u0131skan\u00e7l\u0131k sunusunu alacak, RAB'bin huzurunda sallad\u0131ktan sonra suna\u011fa getirecek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kad\u0131n\u0131n anma pay\u0131 olarak sunudan bir avu\u00e7 al\u0131p sunakta yakacak. Sonra kad\u0131na suyu i\u00e7irecek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E\u011fer kad\u0131n kocas\u0131na ihanet etmi\u015f, kendini kirletmi\u015fse, lanet getiren suyu i\u00e7ince ac\u0131 duyacak; karn\u0131 \u015fi\u015fip kal\u00e7as\u0131 eriyecek. Halk\u0131 aras\u0131nda lanetli olacak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ama kendini kirletmemi\u015fse, temizse, zarar g\u00f6rmeyecek, \u00e7ocuk do\u011furabilecek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u0131skan\u00e7l\u0131k yasas\u0131 budur. Bir kad\u0131n yoldan \u00e7\u0131kar, kocas\u0131yla evliyken kendini kirletirse,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ya da bir koca kar\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131skan\u0131r, ona kar\u015f\u0131 y\u00fcre\u011finde ku\u015fku uyan\u0131rsa, k\u00e2hin kad\u0131n\u0131 RAB'bin \u00f6n\u00fcnde durduracak, bu yasay\u0131 ona uygulayacak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kocas\u0131 herhangi bir su\u00e7tan su\u00e7suz say\u0131lacak, kad\u0131nsa su\u00e7unun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekecek.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018E\u011fer bir erkek ya da kad\u0131n RAB'be adanm\u0131\u015f ki\u015fi olarak RAB'be \u00f6zel bir adak adamak, kendini RAB'be adamak isterse,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015faraptan ya da herhangi bir i\u00e7kiden ka\u00e7\u0131nacak, \u015faraptan ya da ba\u015fka i\u00e7kilerden yap\u0131lm\u0131\u015f sirke i\u00e7meyecek. \u00dcz\u00fcm suyu da i\u00e7meyecek. Ya\u015f ya da kuru \u00fcz\u00fcm yemeyecek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB'be adanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 s\u00fcresince \u00e7ekirdekten kabu\u011funa dek asman\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fcnden hi\u00e7bir \u015fey yemeyecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201c\u2018RAB'be adanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 s\u00fcresince ba\u015f\u0131na ustura de\u011fmeyecek. Kendini RAB'be adad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnler tamamlan\u0131ncaya dek kutsal olacak, sa\u00e7\u0131n\u0131 uzatacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kendini RAB'be adad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnler boyunca \u00f6l\u00fcye yakla\u015fmayacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Annesi, babas\u0131, erkek ya da k\u0131z karde\u015fi \u00f6lse bile onlar i\u00e7in kendini kirletmeyecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendini Tanr\u0131s\u0131'na adama simgesi ba\u015f\u0131 \u00fczerindedir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 s\u00fcresince RAB i\u00e7in kutsal olacakt\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018E\u011fer ans\u0131z\u0131n yan\u0131nda biri \u00f6l\u00fcr, adam\u0131\u015f oldu\u011fu ba\u015f\u0131n\u0131 kirletirse, temizlendi\u011fi g\u00fcn, yedinci g\u00fcn sa\u00e7\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f edecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sekizinci g\u00fcn Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde k\u00e2hine iki kumru ya da iki g\u00fcvercin sunacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e2hin birini g\u00fcnah sunusu, \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc yakmal\u0131k sunu olarak sunacak. B\u00f6ylece \u00f6l\u00fcn\u00fcn yan\u0131nda bulunmakla kirlenen adam ar\u0131nacak. O g\u00fcn ba\u015f\u0131n\u0131 yeniden adayacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 s\u00fcresince kendini RAB'be yeniden adayacak. Su\u00e7 sunusu olarak bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu getirecek. \u00d6nceki g\u00fcnler say\u0131lmayacak, \u00e7\u00fcnk\u00fc adanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 kirlenmi\u015f say\u0131ld\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Adanm\u0131\u015f ki\u015fi i\u00e7in yasa \u015fudur: Kendini adam\u0131\u015f oldu\u011fu g\u00fcnler tamamlan\u0131nca, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne getirilecek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Orada RAB'be sunular\u0131n\u0131 sunacak: Yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir ya\u015f\u0131nda kusursuz bir erkek kuzu, g\u00fcnah sunusu olarak bir ya\u015f\u0131nda kusursuz bir di\u015fi kuzu, esenlik sunusu i\u00e7in kusursuz bir ko\u00e7,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tah\u0131l sunusu ve d\u00f6kmelik sunularla birlikte bir sepet mayas\u0131z ekmek, ince undan zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f pideler, \u00fczerine ya\u011f s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f mayas\u0131z yufkalar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u2018K\u00e2hin bunlar\u0131 g\u00fcnah sunusu ve yakmal\u0131k sunu olarak RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sunacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esenlik kurban\u0131 olarak da ko\u00e7u mayas\u0131z ekmek sepetiyle birlikte RAB'be sunacak. \u0130lgili tah\u0131l ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 da sunacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u2018Sonra adanm\u0131\u015f ki\u015fi Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde adad\u0131\u011f\u0131 sa\u00e7\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f edecek, sa\u00e7\u0131n\u0131 al\u0131p esenlik kurban\u0131n\u0131n alt\u0131ndaki ate\u015fe koyacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201c\u2018Adanm\u0131\u015f ki\u015fi adad\u0131\u011f\u0131 sa\u00e7\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f ettikten sonra, k\u00e2hin ko\u00e7un ha\u015flanm\u0131\u015f budunu, sepetten alaca\u011f\u0131 mayas\u0131z pide ve mayas\u0131z yufkayla birlikte adanm\u0131\u015f ki\u015finin eline koyacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra sallamal\u0131k sunu olarak RAB'bin huzurunda bunlar\u0131 sallayacak. Bunlar sallanan d\u00f6\u015f ve ba\u011f\u0131\u015f olarak sunulan butla birlikte kutsald\u0131r, k\u00e2hin i\u00e7in ayr\u0131lacakt\u0131r. Bundan sonra adanm\u0131\u015f ki\u015fi \u015farap i\u00e7ebilir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201c\u2018Adak adayan adanm\u0131\u015f ki\u015fiyle ilgili yasa budur. RAB'be sunaca\u011f\u0131 sunu ada\u011f\u0131 uyar\u0131nca olacak. Elinden geldi\u011fince daha fazlas\u0131n\u0131 verebilir. Adanm\u0131\u015fl\u0131kla ilgili yasa uyar\u0131nca adad\u0131\u011f\u0131 ada\u011f\u0131 yerine getirmelidir.\u2019\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cHarun'la o\u011fullar\u0131na de ki, \u2018\u0130srail halk\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle kutsayacaks\u0131n\u0131z. Onlara diyeceksiniz ki,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "RAB sizi kutsas\u0131n Ve korusun;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "RAB ayd\u0131n y\u00fcz\u00fcn\u00fc size g\u00f6stersin Ve size l\u00fctfetsin;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "RAB y\u00fcz\u00fcn\u00fc size \u00e7evirsin Ve size esenlik versin.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cB\u00f6ylece k\u00e2hinler \u0130srail halk\u0131n\u0131 ad\u0131m\u0131 anarak kutsayacaklar. Ben de onlar\u0131 kutsayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa konutu bitirdi\u011fi g\u00fcn onu meshetti. Onu ve i\u00e7indeki b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131, suna\u011f\u0131 ve b\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131n\u0131 da meshedip adad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sonra \u0130srail ileri gelenleri, say\u0131lanlardan sorumlu olan aile ve oymak \u00f6nderleri arma\u011fanlar sundular. RAB'be arma\u011fan olarak \u00fcst\u00fc kapal\u0131 alt\u0131 araba ve on iki \u00f6k\u00fcz getirdiler: Her iki \u00f6nder i\u00e7in bir araba, her \u00f6nder i\u00e7in bir \u00f6k\u00fcz. Bu arma\u011fanlar\u0131 konutun \u00f6n\u00fcne getirdiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra RAB Musa'ya, \u201cBunlar\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki hizmetlerde kullan\u0131lmak \u00fczere onlardan al\u0131p yapacaklar\u0131 i\u015fe g\u00f6re Levililer'e ver\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa arabalar\u0131, \u00f6k\u00fczleri al\u0131p Levililer'e verdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yapacaklar\u0131 i\u015fe g\u00f6re Ger\u015fono\u011fullar\u0131'na iki arabayla d\u00f6rt \u00f6k\u00fcz,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131'na da d\u00f6rt arabayla sekiz \u00f6k\u00fcz verdi. Bunlar K\u00e2hin Harun o\u011flu \u0130tamar'\u0131n sorumlulu\u011fu alt\u0131nda yap\u0131ld\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kehato\u011fullar\u0131'na ise bir \u015fey vermedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n g\u00f6revi kutsal e\u015fyalar\u0131 omuzlar\u0131nda ta\u015f\u0131makt\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meshedilen suna\u011f\u0131n adanmas\u0131 i\u00e7in \u00f6nderler arma\u011fanlar\u0131n\u0131 suna\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne getirdiler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB Musa'ya, \u201cSuna\u011f\u0131n adanmas\u0131 i\u00e7in her g\u00fcn bir \u00f6nder kendi arma\u011fan\u0131n\u0131 sunacak\u201d demi\u015fti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Birinci g\u00fcn Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Amminadav o\u011flu Nah\u015fon arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Amminadav o\u011flu Nah\u015fon'un getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130kinci g\u00fcn \u0130ssakar oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Suar o\u011flu Netanel arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Suar o\u011flu Netanel'in getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Zevulun oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Helon o\u011flu Eliav arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Helon o\u011flu Eliav'\u0131n getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Ruben oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi \u015eedeur o\u011flu Elisur arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. \u015eedeur o\u011flu Elisur'un getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Be\u015finci g\u00fcn \u015eimon oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Suri\u015fadday o\u011flu \u015eelumiel arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Suri\u015fadday o\u011flu \u015eelumiel'in getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alt\u0131nc\u0131 g\u00fcn Gad oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Deuel o\u011flu Elyasaf arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Deuel o\u011flu Elyasaf'\u0131n getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn Efrayim oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Ammihut o\u011flu Eli\u015fama arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Ammihut o\u011flu Eli\u015fama'n\u0131n getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sekizinci g\u00fcn Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Pedahsur o\u011flu Gamliel arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Pedahsur o\u011flu Gamliel'in getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Dokuzuncu g\u00fcn Benyamin oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Gidoni o\u011flu Avidan arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Gidoni o\u011flu Avidan'\u0131n getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Onuncu g\u00fcn Dan oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Ammi\u015fadday o\u011flu Ahiezer arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Ammi\u015fadday o\u011flu Ahiezer'in getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "On birinci g\u00fcn A\u015fer oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Okran o\u011flu Pagiel arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Okran o\u011flu Pagiel'in getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "On ikinci g\u00fcn Naftali oyma\u011f\u0131 \u00f6nderi Enan o\u011flu Ahira arma\u011fanlar\u0131n\u0131 sundu."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Getirdi\u011fi arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: 130 kutsal yerin \u015fekeli a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir tabak, yetmi\u015f \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda g\u00fcm\u00fc\u015f bir \u00e7anak \u2013ikisi de tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un doluydu\u2013"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "buhur dolu on \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131n bir tabak;"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "yakmal\u0131k sunu i\u00e7in bir bo\u011fa, bir ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda bir erkek kuzu;"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "g\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke;"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Enan o\u011flu Ahira'n\u0131n getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Sunak meshedildi\u011finde \u0130srail \u00f6nderlerinin adanmas\u0131 i\u00e7in sundu\u011fu arma\u011fanlar \u015funlard\u0131: On iki g\u00fcm\u00fc\u015f tabak, on iki g\u00fcm\u00fc\u015f \u00e7anak, on iki alt\u0131n tabak;"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "her g\u00fcm\u00fc\u015f taba\u011f\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 130 \u015fekel, her \u00e7ana\u011f\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yetmi\u015f \u015fekeldi. B\u00fct\u00fcn g\u00fcm\u00fc\u015f e\u015fyalar\u0131n toplam a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 2 400 kutsal yerin \u015fekeliydi."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Buhur dolu on iki alt\u0131n taba\u011f\u0131n her birinin a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 on kutsal yerin \u015fekeliydi. B\u00fct\u00fcn alt\u0131n tabaklar\u0131n toplam a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 120 \u015fekeldi."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunu i\u00e7in tah\u0131l sunular\u0131yla birlikte sunulan hayvanlar\u0131n say\u0131s\u0131 on iki bo\u011fa, on iki ko\u00e7, bir ya\u015f\u0131nda on iki erkek kuzuydu; g\u00fcnah sunusu i\u00e7in de on iki teke sunuldu."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Esenlik kurban\u0131 i\u00e7in sunulan hayvanlar\u0131n say\u0131s\u0131 yirmi d\u00f6rt s\u0131\u011f\u0131r, altm\u0131\u015f ko\u00e7, altm\u0131\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda altm\u0131\u015f kuzuydu. Sunak meshedildikten sonra, adanmas\u0131 i\u00e7in verilen arma\u011fanlar bunlard\u0131."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Musa RAB'le konu\u015fmak i\u00e7in Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na girince, Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131n \u00fcst\u00fcndeki iki Keruv aras\u0131ndan kendisine seslenen sesi duydu. RAB Musa'yla bu \u015fekilde konu\u015ftu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cHarun'a de ki, yedi kandili kandilli\u011fin \u00f6n\u00fcn\u00fc ayd\u0131nlatacak bi\u00e7imde yerle\u015ftirsin.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Harun s\u00f6yleneni yapt\u0131. RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi, kandilleri kandilli\u011fin \u00f6n\u00fcne yerle\u015ftirdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kandillik, aya\u011f\u0131ndan \u00e7i\u00e7ek motiflerine dek d\u00f6vme alt\u0131ndan, RAB'bin Musa'ya g\u00f6sterdi\u011fi \u00f6rne\u011fe g\u00f6re yap\u0131ld\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cLevililer'i \u0130srailliler'in aras\u0131ndan ay\u0131r\u0131p dinsel a\u00e7\u0131dan ar\u0131nd\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlar\u0131 ar\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in \u015f\u00f6yle yapacaks\u0131n: G\u00fcnahtan ar\u0131nd\u0131rma suyunu \u00fczerlerine serp; bedenlerindeki b\u00fct\u00fcn k\u0131llar\u0131 t\u0131ra\u015f etmelerini, giysilerini y\u0131kamalar\u0131n\u0131 sa\u011fla. B\u00f6ylece ar\u0131nm\u0131\u015f olurlar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra bir bo\u011fa ile tah\u0131l sunusu i\u00e7in zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f ince un als\u0131nlar; g\u00fcnah sunusu i\u00e7in sen de ba\u015fka bir bo\u011fa alacaks\u0131n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Levililer'i Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne getir, b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funu da topla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Levililer'i RAB'bin huzuruna getireceksin, \u0130srailliler ellerini \u00fczerlerine koyacaklar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Harun, RAB'bin hizmetini yapabilmeleri i\u00e7in, \u0130srailliler'in aras\u0131ndan adak olarak Levililer'i RAB'be adayacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cLevililer ellerini bo\u011falar\u0131n ba\u015f\u0131na koyacaklar; g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in bo\u011falardan birini g\u00fcnah sunusu, \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc yakmal\u0131k sunu olarak RAB'be sunacaks\u0131n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Levililer Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde duracaklar. Onlar\u0131 adak olarak RAB'be adayacaks\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Levililer'i \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler'in aras\u0131ndan bu \u015fekilde ay\u0131racaks\u0131n. Levililer benim olacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cSen onlar\u0131 ar\u0131nd\u0131r\u0131p adak olarak adad\u0131ktan sonra, Levililer Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki hizmeti yerine getirmeye ba\u015flayacaklar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srailliler aras\u0131ndan Levililer t\u00fcm\u00fcyle bana verilmi\u015ftir. \u0130lk do\u011fanlar\u0131n, \u0130srailli kad\u0131nlar\u0131n do\u011furduklar\u0131 ilk erkek \u00e7ocuklar\u0131n yerine onlar\u0131 kendime ay\u0131rd\u0131m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130srailliler aras\u0131nda ilk do\u011fan insan ya da hayvan benimdir. M\u0131s\u0131r'da ilk do\u011fanlar\u0131 yok etti\u011fim g\u00fcn, onlar\u0131 kendime ay\u0131rd\u0131m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130srail'de ilk do\u011fan erkek \u00e7ocuklar\u0131n yerine Levililer'i se\u00e7tim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130srailliler kutsal yere yakla\u015ft\u0131klar\u0131nda belaya u\u011framamalar\u0131 i\u00e7in, onlar\u0131n ad\u0131na Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki hizmeti yerine getirmek ve g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak \u00fczere, onlar\u0131n aras\u0131ndan Levililer'i Harun'la o\u011fullar\u0131na arma\u011fan olarak verdim.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Musa, Harun ve b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu Levililer i\u00e7in s\u00f6yleneni yapt\u0131lar. \u0130srailliler RAB'bin Musa'ya Levililer'le ilgili verdi\u011fi her buyru\u011fu yerine getirdiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Levililer kendilerini g\u00fcnahtan ar\u0131nd\u0131r\u0131p giysilerini y\u0131kad\u0131lar. Sonra Harun onlar\u0131 RAB'bin huzurunda adak olarak adad\u0131; onlar\u0131 ar\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatt\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bundan sonra Levililer Harun'la o\u011fullar\u0131n\u0131n sorumlulu\u011fu alt\u0131nda Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki hizmetlerini yapmaya geldiler. RAB'bin Levililer'e ili\u015fkin Musa'ya verdi\u011fi buyruklar\u0131 yerine getirdiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cLevililer'le ilgili kural \u015fudur: Yirmi be\u015f ve daha yukar\u0131 ya\u015fta olanlar Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda hizmet edecekler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ancak elli ya\u015f\u0131na gelince yapt\u0131klar\u0131 hizmetten ayr\u0131l\u0131p bir daha \u00e7ad\u0131rda \u00e7al\u0131\u015fmayacaklar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda g\u00f6rev yapan karde\u015flerine yard\u0131mc\u0131 olacaklar, ama kendileri hizmet etmeyecekler. Levililer'in sorumluluklar\u0131n\u0131 b\u00f6yle d\u00fczenleyeceksin.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler'in M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131n\u0131n birinci ay\u0131nda RAB Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nde Musa'ya \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 belirlenen zamanda kessinler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn kurallar, ilkeler uyar\u0131nca kurban\u0131 belirlenen zamanda, bu ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u00fcst\u00fc keseceksiniz.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa \u0130srailliler'e F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 kesmelerini s\u00f6yledi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onlar da Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nde birinci ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u00fcst\u00fc F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 kestiler. Her \u015feyi RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ancak, \u00f6l\u00fcye dokunduklar\u0131ndan kirli say\u0131lan baz\u0131 ki\u015filer o g\u00fcn F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 kesemediler. Ayn\u0131 g\u00fcn Musa'yla Harun'a gelip"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Musa'ya, \u201c\u00d6l\u00fcye dokundu\u011fumuzdan kirli say\u0131l\u0131r\u0131z\u201d dediler, \u201cAma \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler'le birlikte belirlenen zamanda RAB'bin sunusunu sunmam\u0131z neden engellensin?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Musa, \u201cRAB'bin sizinle ilgili bana neler s\u00f6yleyece\u011fini duyuncaya dek bekleyin\u201d dedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018Sizlerden ya da soyunuzdan \u00f6l\u00fcye dokundu\u011fu i\u00e7in kirli say\u0131lan ya da uzak bir yolculukta bulunan biri RAB'bin F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 kesebilir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130kinci ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u00fcst\u00fc F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 kesip mayas\u0131z ekmek ve ac\u0131 otlarla yiyecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sabaha dek kurbandan bir \u015fey b\u0131rakmayacak, kemiklerini k\u0131rmayacak. F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 b\u00fct\u00fcn kurallar\u0131 uyar\u0131nca kesmelidir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ancak, temiz say\u0131lan ve yolculukta olmayan biri F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 kesmeyi savsaklarsa, halk\u0131n\u0131n aras\u0131ndan at\u0131lacakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc belirlenen zamanda RAB'bin sunusunu sunmam\u0131\u015ft\u0131r. G\u00fcnah\u0131n\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekecektir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u2018Aran\u0131zda ya\u015fayan bir yabanc\u0131 RAB'bin F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 kesmek isterse, F\u0131s\u0131h'\u0131n kurallar\u0131, ilkeleri uyar\u0131nca kesmelidir. Yerli ya da yabanc\u0131 i\u00e7in ayn\u0131 kural\u0131 uygulamal\u0131s\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Konut, yani Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu \u00e7ad\u0131r kuruldu\u011fu g\u00fcn \u00fcst\u00fcn\u00fc bulut kaplad\u0131. Konutun \u00fcst\u00fcndeki bulut ak\u015famdan sabaha dek ate\u015fi and\u0131rd\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu hep b\u00f6yle s\u00fcr\u00fcp gitti. Konutu kaplayan bulut gece ate\u015fi and\u0131r\u0131yordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130srailliler ancak bulut \u00e7ad\u0131r\u0131n \u00fczerinden kalk\u0131nca g\u00f6\u00e7er, bulut nerede durursa orada konaklarlard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca g\u00f6\u00e7 eder, yine RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca konaklarlard\u0131. Bulut konutun \u00fczerinde durduk\u00e7a yerlerinden ayr\u0131lmazlard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bulut konutun \u00fczerinde uzun s\u00fcre durdu\u011fu zaman RAB'bin buyru\u011funa uyar, yola \u00e7\u0131kmazlard\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bazen bulut konutun \u00fczerinde birka\u00e7 g\u00fcn kal\u0131rd\u0131. Halk da RAB'bin verdi\u011fi buyru\u011fa g\u00f6re ya konaklad\u0131\u011f\u0131 yerde kal\u0131r ya da g\u00f6\u00e7 ederdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Baz\u0131 g\u00fcnler bulut ak\u015famdan sabaha dek kal\u0131r, sabah konutun \u00fczerinden kalkar kalkmaz halk yola \u00e7\u0131kard\u0131. Gece olsun, g\u00fcnd\u00fcz olsun, bulut konutun \u00fczerinden kalkar kalkmaz halk yola \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bulut konutun \u00fczerinde iki g\u00fcn, bir ay ya da uzun s\u00fcre kalsa bile, \u0130srailliler konaklad\u0131klar\u0131 yerde kal\u0131r, yola koyulmazlard\u0131. Ama bulut kalkar kalkmaz yola \u00e7\u0131karlard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca konaklar ya da yola \u00e7\u0131karlard\u0131. B\u00f6ylece RAB'bin Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla verdi\u011fi buyru\u011fa uydular."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cD\u00f6vme g\u00fcm\u00fc\u015ften iki borazan yapacaks\u0131n; bunlar\u0131 toplulu\u011fu \u00e7a\u011f\u0131rmak ve halk\u0131n yola \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in kullanacaks\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130ki borazan birden \u00e7al\u0131n\u0131nca, b\u00fct\u00fcn topluluk senin yan\u0131nda, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015fi \u00f6n\u00fcnde toplanacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yaln\u0131z biri \u00e7al\u0131n\u0131rsa, \u00f6nderler, \u0130srail'in oymak ba\u015flar\u0131 senin yan\u0131nda toplanacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Borazan k\u0131sa \u00e7al\u0131n\u0131nca, do\u011fuda konaklayanlar yola \u00e7\u0131kacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130kinci kez k\u0131sa \u00e7al\u0131n\u0131nca da g\u00fcneyde konaklayanlar yola \u00e7\u0131kacak. Borazan\u0131n k\u0131sa \u00e7al\u0131nmas\u0131 oymaklar\u0131n yola \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in bir i\u015farettir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Toplulu\u011fu toplamak i\u00e7in de borazan \u00e7ald\u0131rt, ama k\u0131sa olmas\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cBorazanlar\u0131 k\u00e2hin olan Haruno\u011fullar\u0131 \u00e7alacak. Borazan \u00e7al\u0131nmas\u0131 sizler ve gelecek ku\u015faklar i\u00e7in kal\u0131c\u0131 bir kural olacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sizi s\u0131k\u0131\u015ft\u0131ran d\u00fc\u015fmana kar\u015f\u0131 \u00fclkenizde sava\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, borazan \u00e7al\u0131n. O zaman Tanr\u0131n\u0131z RAB sizi an\u0131msayacak, sizi d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131zdan kurtaracak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sevin\u00e7li oldu\u011funuz g\u00fcnler \u2013kutlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z bayramlar ve Yeni Ay T\u00f6renleri'nde\u2013 yakmal\u0131k sunular ve esenlik kurbanlar\u0131 \u00fczerine borazan \u00e7alacaks\u0131n\u0131z. B\u00f6ylelikle Tanr\u0131n\u0131z'\u0131n \u00f6n\u00fcnde an\u0131msanm\u0131\u015f olacaks\u0131n\u0131z. Ben Tanr\u0131n\u0131z RAB'bim.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130kinci y\u0131l\u0131n ikinci ay\u0131n\u0131n yirminci g\u00fcn\u00fc bulut Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu konutun \u00fczerinden kalkt\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130srailliler de Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nden g\u00f6\u00e7 etmeye ba\u015flad\u0131lar. Bulut Paran \u00c7\u00f6l\u00fc'nde durdu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bu, RAB'bin Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca ilk g\u00f6\u00e7 edi\u015fleriydi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6nce Yahuda sanca\u011f\u0131 b\u00f6l\u00fckleriyle yola \u00e7\u0131kt\u0131. Yahuda b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Amminadav o\u011flu Nah\u015fon komuta ediyordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Suar o\u011flu Netanel,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Zevulun oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne de Helon o\u011flu Eliav komuta ediyordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Konut yere indirilince, onu ta\u015f\u0131yan Ger\u015fono\u011fullar\u0131'yla Merario\u011fullar\u0131 yola koyuldular."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra Ruben sanca\u011f\u0131 b\u00f6l\u00fckleriyle yola \u00e7\u0131kt\u0131. Ruben b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne \u015eedeur o\u011flu Elisur komuta ediyordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eimon oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Suri\u015fadday o\u011flu \u015eelumiel,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gad oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne de Deuel o\u011flu Elyasaf komuta ediyordu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kehatl\u0131lar kutsal e\u015fyalar\u0131 ta\u015f\u0131yarak yola koyuldular. Bunlar varmadan konut kurulmu\u015f olurdu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efrayim sanca\u011f\u0131 b\u00f6l\u00fckleriyle yola \u00e7\u0131kt\u0131. Efrayim b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Ammihut o\u011flu Eli\u015fama komuta ediyordu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Pedahsur o\u011flu Gamliel,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Benyamin oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne de Gidoni o\u011flu Avidan komuta ediyordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En sonunda Dan sanca\u011f\u0131 ordunun art\u00e7\u0131 kolu olan b\u00f6l\u00fckleriyle yola \u00e7\u0131kt\u0131. Dan b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Ammi\u015fadday o\u011flu Ahiezer komuta ediyordu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A\u015fer oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Okran o\u011flu Pagiel,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naftali oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne de Enan o\u011flu Ahira komuta ediyordu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yola koyulduklar\u0131nda \u0130srailli b\u00f6l\u00fcklerin y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f d\u00fczeni b\u00f6yleydi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa, kay\u0131nbabas\u0131 Midyanl\u0131 Reuel o\u011flu Hovav'a, \u201cRAB'bin, \u2018Size verece\u011fim\u2019 dedi\u011fi yere gidiyoruz\u201d dedi, \u201cBizimle gel, sana iyi davran\u0131r\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB \u0130srail'e iyilik edece\u011fine s\u00f6z verdi.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hovav, \u201cGelmem\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201c\u00dclkeme, akrabalar\u0131m\u0131n yan\u0131na d\u00f6nece\u011fim.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Musa, \u201cL\u00fctfen bizi b\u0131rakma\u201d diye \u00fcsteledi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7\u00f6lde konaklayaca\u011f\u0131m\u0131z yerleri sen biliyorsun. Sen bize g\u00f6z olabilirsin."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bizimle gelirsen, RAB'bin yapaca\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn iyilikleri seninle payla\u015f\u0131r\u0131z.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "RAB'bin Da\u011f\u0131'ndan ayr\u0131l\u0131p \u00fc\u00e7 g\u00fcnl\u00fck yol ald\u0131lar. Konaklayacaklar\u0131 yeri bulmalar\u0131 i\u00e7in RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7 g\u00fcn boyunca \u00f6nleri s\u0131ra gitti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Konaklad\u0131klar\u0131 yerden ayr\u0131ld\u0131klar\u0131nda da RAB'bin bulutu g\u00fcnd\u00fcz\u00fcn onlar\u0131n \u00fczerinde duruyordu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sand\u0131k yola \u00e7\u0131k\u0131nca Musa, \u201cYa RAB, kalk! D\u00fc\u015fmanlar\u0131n da\u011f\u0131ls\u0131n, Senden nefret edenler \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7s\u0131n!\u201d diyordu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sand\u0131k konaklay\u0131nca da, \u201cYa RAB, binlerce, on binlerce \u0130srailli'ye d\u00f6n!\u201d diyordu."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halk \u00e7ekti\u011fi s\u0131k\u0131nt\u0131lardan \u00f6t\u00fcr\u00fc yak\u0131nmaya ba\u015flad\u0131. RAB bunu duyunca \u00f6fkelendi, aralar\u0131na ate\u015fini g\u00f6ndererek ordugah\u0131n kenarlar\u0131n\u0131 yak\u0131p yok etti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Halk Musa'ya yalvard\u0131. Musa RAB'be yakar\u0131nca ate\u015f s\u00f6nd\u00fc."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu nedenle oraya Tavera ad\u0131 verildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin g\u00f6nderdi\u011fi ate\u015f onlar\u0131n aras\u0131nda yanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Derken, halk\u0131n aras\u0131ndaki yabanc\u0131lar ba\u015fka yiyeceklere \u00f6zlem duymaya ba\u015flad\u0131lar. \u0130srailliler de yine a\u011flayarak, \u201cKe\u015fke yiyecek biraz et olsayd\u0131!\u201d dediler,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cM\u0131s\u0131r'da paras\u0131z yedi\u011fimiz bal\u0131klar\u0131, salatal\u0131klar\u0131, karpuzlar\u0131, p\u0131rasalar\u0131, so\u011fanlar\u0131, sarm\u0131saklar\u0131 an\u0131ms\u0131yoruz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eimdiyse yemek yeme iste\u011fimizi yitirdik. Bu mandan ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fey g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz yok.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man ki\u015fni\u015f tohumuna benzerdi, g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc de re\u00e7ine gibiydi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Halk \u00e7\u0131k\u0131p onu toplar, de\u011firmende \u00f6\u011f\u00fct\u00fcr ya da havanda d\u00f6verdi. \u00c7\u00f6mlekte ha\u015flay\u0131p pide yaparlard\u0131. Tad\u0131 zeytinya\u011f\u0131nda pi\u015firilmi\u015f yiyeceklere benzerdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gece ordugaha \u00e7iy d\u00fc\u015ferken, man da birlikte d\u00fc\u015ferdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Musa herkesin, her ailenin \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde a\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydu. RAB buna \u00e7ok \u00f6fkelendi. Musa da \u00fcz\u00fcld\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB'be, \u201cKuluna neden k\u00f6t\u00fc davrand\u0131n?\u201d dedi, \u201cSeni ho\u015fnut etmeyen ne yapt\u0131m ki, bu halk\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc bana y\u00fckl\u00fcyorsun?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bu halka ben mi gebe kald\u0131m? Onlar\u0131 ben mi do\u011furdum? \u00d6yleyse neden emzikteki \u00e7ocu\u011fu ta\u015f\u0131yan bir dad\u0131 gibi, atalar\u0131na ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fin \u00fclkeye onlar\u0131 kuca\u011f\u0131mda ta\u015f\u0131mam\u0131 istiyorsun?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bu halka verecek eti nereden bulay\u0131m? Bana, \u2018Bize yiyecek et ver\u2019 diye s\u0131zlan\u0131p duruyorlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu halk\u0131 tek ba\u015f\u0131ma ta\u015f\u0131yamam, bunca y\u00fck\u00fc kald\u0131ramam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bana b\u00f6yle davranacaksan \u2013e\u011fer g\u00f6z\u00fcnde l\u00fctuf bulduysam\u2013 l\u00fctfen beni hemen \u00f6ld\u00fcr de kendi y\u0131k\u0131m\u0131m\u0131 g\u00f6rmeyeyim.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cHalk aras\u0131nda \u00f6nder ve y\u00f6netici bildi\u011fin \u0130srail ileri gelenlerinden yetmi\u015f ki\u015fi topla\u201d dedi, \u201cOnlar\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na getir, yan\u0131nda dursunlar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ben inip seninle orada konu\u015faca\u011f\u0131m. Senin \u00fczerindeki Ruh'tan al\u0131p onlara verece\u011fim. Halk\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc tek ba\u015f\u0131na ta\u015f\u0131maman i\u00e7in sana yard\u0131m edecekler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cHalka de ki, \u2018Yar\u0131n i\u00e7in kendinizi kutsay\u0131n, et yiyeceksiniz. Ke\u015fke yiyecek biraz et olsayd\u0131, M\u0131s\u0131r'da durumumuz iyiydi diye a\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 RAB duydu. \u015eimdi yemeniz i\u00e7in size et verecek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yaln\u0131z bir g\u00fcn, iki g\u00fcn, be\u015f, on ya da yirmi g\u00fcn de\u011fil,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "bir ay boyunca, burnunuzdan gelinceye dek, tiksinene dek yiyeceksiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc aran\u0131zda olan RAB'bi reddettiniz. O'nun \u00f6n\u00fcnde, M\u0131s\u0131r'dan neden \u00e7\u0131kt\u0131k diyerek a\u011flad\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Musa, \u201cAralar\u0131nda bulundu\u011fum halk\u0131n 600 000'i yeti\u015fkin erkektir\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cOysa sen, \u2018Bu halka bir ay boyunca yemesi i\u00e7in et verece\u011fim\u2019 diyorsun."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn davarlar, s\u0131\u011f\u0131rlar kesilse, onlar\u0131 doyurur mu? Denizdeki b\u00fct\u00fcn bal\u0131klar tutulsa, onlar\u0131 doyurur mu?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB, \u201cElim k\u0131sald\u0131 m\u0131?\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cSana s\u00f6ylediklerimin yerine gelip gelmeyece\u011fini \u015fimdi g\u00f6receksin.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p RAB'bin kendisine s\u00f6ylediklerini halka bildirdi. Halk\u0131n ileri gelenlerinden yetmi\u015f adam toplay\u0131p \u00e7ad\u0131r\u0131n \u00e7evresine yerle\u015ftirdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sonra RAB bulutun i\u00e7inde inip Musa'yla konu\u015ftu. Musa'n\u0131n \u00fczerindeki Ruh'tan al\u0131p yetmi\u015f ileri gelene verdi. Ruh'u al\u0131nca peygamberlik ettilerse de, daha sonra hi\u00e7 peygamberlik etmediler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eldat ve Medat ad\u0131nda iki ki\u015fi ordugahta kalm\u0131\u015ft\u0131. Se\u00e7ilen yetmi\u015f ki\u015fi aras\u0131ndayd\u0131lar ama \u00e7ad\u0131ra gitmemi\u015flerdi. Ruh \u00fczerlerine konunca ordugahta peygamberlik ettiler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bir gen\u00e7 ko\u015fup Musa'ya, \u201cEldat'la Medat ordugahta peygamberlik ediyor\u201d diye haber verdi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gen\u00e7li\u011finden beri Musa'n\u0131n yard\u0131mc\u0131s\u0131 olan Nun o\u011flu Ye\u015fu, \u201cEy efendim Musa, onlara engel ol!\u201d dedi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ama Musa, \u201cSen benim ad\u0131ma m\u0131 k\u0131skan\u0131yorsun?\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cKe\u015fke RAB'bin b\u00fct\u00fcn halk\u0131 peygamber olsa da RAB \u00fczerlerine Ruhu'nu g\u00f6nderse!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sonra Musa'yla \u0130srail'in ileri gelenleri ordugaha d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "RAB denizden b\u0131ld\u0131rc\u0131n getiren bir r\u00fczgar g\u00f6nderdi. R\u00fczgar b\u0131ld\u0131rc\u0131nlar\u0131 ordugah\u0131n her y\u00f6n\u00fcnden bir g\u00fcnl\u00fck yol kadar uzakl\u0131\u011fa, yerden iki ar\u015f\u0131n y\u00fcksekli\u011fe indirdi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Halk b\u00fct\u00fcn g\u00fcn, b\u00fct\u00fcn gece ve ertesi g\u00fcn durmadan b\u0131ld\u0131rc\u0131n toplad\u0131. Kimse on homerden az toplamad\u0131. B\u0131ld\u0131rc\u0131nlar\u0131 ordugah\u0131n \u00e7evresine serdiler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Et daha halk\u0131n di\u015fleri aras\u0131ndayken, \u00e7i\u011fnemeye vakit kalmadan RAB \u00f6fkelendi, onlar\u0131 b\u00fcy\u00fck bir y\u0131k\u0131mla cezaland\u0131rd\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bu nedenle oraya Kivrot-Hattaava ad\u0131 verildi. Ba\u015fka yiyeceklere \u00f6zlem duyanlar\u0131 oraya g\u00f6md\u00fcler."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Halk Kivrot-Hattaava'dan Haserot'a g\u00f6\u00e7 edip orada kald\u0131."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa K\u00fb\u015flu bir kad\u0131nla evlenmi\u015fti. Bundan dolay\u0131 Miryam'la Harun onu yerdiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cRAB yaln\u0131z Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla m\u0131 konu\u015ftu?\u201d dediler, \u201cBizim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zla da konu\u015fmad\u0131 m\u0131?\u201d RAB bu yak\u0131nmalar\u0131 duydu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa yery\u00fcz\u00fcnde ya\u015fayan herkesten daha al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fcyd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB ans\u0131z\u0131n Musa, Harun ve Miryam'a, \u201c\u00dc\u00e7\u00fcn\u00fcz Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na gelin\u201d dedi. \u00dc\u00e7\u00fc de gittiler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB bulut s\u00fctununun i\u00e7inde indi. \u00c7ad\u0131r\u0131n kap\u0131s\u0131nda durup Harun'la Miryam'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u0130kisi ilerlerken"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB onlara seslendi: \u201cS\u00f6zlerime kulak verin: E\u011fer aran\u0131zda bir peygamber varsa, Ben RAB g\u00f6r\u00fcmde kendimi ona tan\u0131t\u0131r, Onunla d\u00fc\u015fte konu\u015furum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama kulum Musa \u00f6yle de\u011fildir. O b\u00fct\u00fcn evimde sad\u0131kt\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onunla bilmecelerle de\u011fil, A\u00e7\u0131k\u00e7a, y\u00fczy\u00fcze konu\u015furum. O RAB'bin suretini g\u00f6r\u00fcyor. \u00d6yleyse kulum Musa'y\u0131 yermekten korkmad\u0131n\u0131z m\u0131?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB onlara \u00f6fkelenip oradan gitti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bulut \u00e7ad\u0131r\u0131n \u00fczerinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Miryam deri hastal\u0131\u011f\u0131na yakalanm\u0131\u015f, kar gibi bembeyaz olmu\u015ftu. Harun Miryam'a bakt\u0131, deri hastal\u0131\u011f\u0131na yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Musa'ya, \u201cEy efendim, l\u00fctfen ak\u0131ls\u0131zca i\u015fledi\u011fimiz g\u00fcnahtan \u00f6t\u00fcr\u00fc bizi cezaland\u0131rma\u201d dedi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cMiryam etinin yar\u0131s\u0131 yenmi\u015f olarak ana rahminden \u00e7\u0131kan \u00f6l\u00fc bir bebe\u011fe benzemesin.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa RAB'be, \u201cEy Tanr\u0131, l\u00fctfen Miryam'\u0131 iyile\u015ftir!\u201d diye yakard\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB, \u201cBabas\u0131 onun y\u00fcz\u00fcne t\u00fck\u00fcrseydi, yedi g\u00fcn utan\u00e7 i\u00e7inde kalmayacak m\u0131yd\u0131?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cOnu yedi g\u00fcn ordugahtan uzakla\u015ft\u0131r\u0131n, sonra geri getirilsin.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece Miryam yedi g\u00fcn ordugahtan uzakla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131, o geri getirilene dek halk yola \u00e7\u0131kmad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bundan sonra halk Haserot'tan ayr\u0131l\u0131p Paran \u00c7\u00f6l\u00fc'nde konaklad\u0131."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201c\u0130srail halk\u0131na verece\u011fim Kenan \u00fclkesini ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in baz\u0131 adamlar g\u00f6nder\u201d dedi, \u201cAtalar\u0131n her oyma\u011f\u0131ndan bir \u00f6nder g\u00f6nder.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca Paran \u00c7\u00f6l\u00fc'nden adamlar\u0131 g\u00f6nderdi. Hepsi \u0130srail halk\u0131n\u0131n \u00f6nderlerindendi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adlar\u0131 \u015f\u00f6yleydi: Ruben oyma\u011f\u0131ndan Zakkur o\u011flu \u015eammua;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015eimon oyma\u011f\u0131ndan Hori o\u011flu \u015eafat;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Yefunne o\u011flu Kalev;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan Yusuf o\u011flu Yigal;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efrayim oyma\u011f\u0131ndan Nun o\u011flu Ho\u015fea;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Benyamin oyma\u011f\u0131ndan Rafu o\u011flu Palti;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zevulun oyma\u011f\u0131ndan Sodi o\u011flu Gaddiel;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yusuf oyma\u011f\u0131ndan \u2013Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131ndan\u2013 Susi o\u011flu Gaddi;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dan oyma\u011f\u0131ndan Gemalli o\u011flu Ammiel;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fer oyma\u011f\u0131ndan Mikael o\u011flu Setur;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Naftali oyma\u011f\u0131ndan Vofsi o\u011flu Nahbi;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gad oyma\u011f\u0131ndan Maki o\u011flu Geuel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dclkeyi ara\u015ft\u0131rmak \u00fczere Musa'n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi adamlar bunlard\u0131. Musa Nun o\u011flu Ho\u015fea'ya Ye\u015fu ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Musa, Kenan \u00fclkesini ara\u015ft\u0131rmak \u00fczere onlar\u0131 g\u00f6nderirken, \u201cNegev'e, da\u011fl\u0131k b\u00f6lgeye gidin\u201d dedi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cNas\u0131l bir \u00fclke oldu\u011funu, orada ya\u015fayan halk\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc m\u00fc zay\u0131f m\u0131, \u00e7ok mu az m\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011frenin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclke iyi mi k\u00f6t\u00fc m\u00fc, kentleri nas\u0131l, surlu mu de\u011fil mi anlay\u0131n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Toprak nas\u0131l? Verimli mi, k\u0131ra\u00e7 m\u0131? \u00c7evre a\u011fa\u00e7l\u0131k m\u0131, de\u011fil mi? Elinizden geleni yap\u0131p orada yeti\u015fen meyvelerden getirin.\u201d Mevsim \u00fcz\u00fcm\u00fcn olgunla\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 zamand\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00f6ylece adamlar yola \u00e7\u0131k\u0131p \u00fclkeyi Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'nden Levo-Hamat'a do\u011fru Rehov'a dek ara\u015ft\u0131rd\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Negev'den ge\u00e7ip Anako\u011fullar\u0131'ndan Ahiman, \u015ee\u015fay ve Talmay'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Hevron'a vard\u0131lar. \u2013Hevron M\u0131s\u0131r'daki Soan Kenti'nden yedi y\u0131l \u00f6nce kurulmu\u015ftu.\u2013"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E\u015fkol Vadisi'ne var\u0131nca, \u00fczerinde bir salk\u0131m \u00fcz\u00fcm olan bir asma dal\u0131 kestiler. Adamlardan ikisi dal\u0131 bir s\u0131r\u0131kta ta\u015f\u0131d\u0131lar. Yanlar\u0131na nar, incir de ald\u0131lar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130srailliler'in kesti\u011fi \u00fcz\u00fcm salk\u0131m\u0131ndan dolay\u0131 oraya E\u015fkol Vadisi ad\u0131 verildi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u0131rk g\u00fcn dola\u015ft\u0131ktan sonra adamlar \u00fclkeyi ara\u015ft\u0131rmaktan d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paran \u00c7\u00f6l\u00fc'ndeki Kade\u015f'e, Musa'yla Harun'un ve \u0130srail toplulu\u011funun yan\u0131na geldiler. Onlara ve b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fa g\u00f6rd\u00fcklerini anlat\u0131p \u00fclkenin \u00fcr\u00fcnlerini g\u00f6sterdiler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Musa'ya, \u201cBizi g\u00f6nderdi\u011fin \u00fclkeye gittik\u201d dediler, \u201cGer\u00e7ekten s\u00fct ve bal ak\u0131yor orada! \u0130\u015fte \u00fclkenin \u00fcr\u00fcnleri!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ancak orada ya\u015fayan halk g\u00fc\u00e7l\u00fc, kentler de surlu ve \u00e7ok b\u00fcy\u00fck. Orada Anak soyundan gelen insanlar\u0131 bile g\u00f6rd\u00fck."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amalekliler Negev'de; Hititler, Yevuslular ve Amorlular da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede; Kenanl\u0131lar da denizin yan\u0131nda ve \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131nda ya\u015f\u0131yor.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kalev, Musa'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde halk\u0131 susturup, \u201cOraya gidip \u00fclkeyi ele ge\u00e7irelim. Kesinlikle buna yetecek g\u00fcc\u00fcm\u00fcz var\u201d dedi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne var ki, kendisiyle oraya giden adamlar, \u201cBu halka sald\u0131ramay\u0131z, onlar bizden daha g\u00fc\u00e7l\u00fc\u201d dediler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ara\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131 \u00fclke hakk\u0131nda \u0130srailliler aras\u0131nda k\u00f6t\u00fc haber yayarak, \u201cBoydan boya ara\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclke, i\u00e7inde ya\u015fayanlar\u0131 yiyip bitiren bir \u00fclkedir\u201d dediler, \u201c\u00dcstelik orada g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz herkes uzun boyluydu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nefiller'i, Nefiller'in soyundan gelen Anakl\u0131lar'\u0131 g\u00f6rd\u00fck. Onlar\u0131n yan\u0131nda kendimizi \u00e7ekirge gibi hissettik, onlara da \u00f6yle g\u00f6r\u00fcnd\u00fck.\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O gece b\u00fct\u00fcn topluluk y\u00fcksek sesle ba\u011fr\u0131\u015f\u0131p a\u011flad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 Musa'yla Harun'a kar\u015f\u0131 s\u00f6ylenmeye ba\u015flad\u0131. Onlara, \u201cKe\u015fke M\u0131s\u0131r'da ya da bu \u00e7\u00f6lde \u00f6lseydik!\u201d dediler,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cRAB neden bizi bu \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor? K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilelim diye mi? Kar\u0131lar\u0131m\u0131z, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z tutsak edilecek. M\u0131s\u0131r'a d\u00f6nmek bizim i\u00e7in daha iyi de\u011fil mi?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra birbirlerine, \u201cKendimize bir \u00f6nder se\u00e7ip M\u0131s\u0131r'a d\u00f6nelim\u201d dediler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Musa'yla Harun \u0130srail toplulu\u011funun \u00f6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dclkeyi ara\u015ft\u0131ranlardan Nun o\u011flu Ye\u015fu'yla Yefunne o\u011flu Kalev giysilerini y\u0131rtt\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funa \u015f\u00f6yle dediler: \u201c\u0130\u00e7inden ge\u00e7ip ara\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclke \u00e7ok iyi bir \u00fclkedir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E\u011fer RAB bizden ho\u015fnut kal\u0131rsa, s\u00fct ve bal akan o \u00fclkeye bizi g\u00f6t\u00fcrecek ve oray\u0131 bize verecektir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ancak RAB'be kar\u015f\u0131 gelmeyin. Orada ya\u015fayan halktan korkmay\u0131n. Onlar\u0131 ekmek yer gibi yiyip bitirece\u011fiz. Koruyucular\u0131 onlar\u0131 b\u0131rak\u0131p gitti. Ama RAB bizimledir. Onlardan korkmay\u0131n!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Topluluk onlar\u0131 ta\u015fa tutmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken, ans\u0131z\u0131n RAB'bin g\u00f6rkemi Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131na g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi: \u201cNe zamana dek bu halk bana sayg\u0131s\u0131zl\u0131k edecek? Onlara g\u00f6sterdi\u011fim bunca belirtiye kar\u015f\u0131n, ne zamana dek bana iman etmeyecekler?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Onlar\u0131 salg\u0131n hastal\u0131kla cezaland\u0131raca\u011f\u0131m, mirastan yoksun b\u0131rakaca\u011f\u0131m. Ama seni onlardan daha b\u00fcy\u00fck, daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ulus k\u0131laca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa, \u201cM\u0131s\u0131rl\u0131lar bunu duyacak\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bu halk\u0131 g\u00fcc\u00fcnle onlar\u0131n aras\u0131ndan sen \u00e7\u0131kard\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kenan topraklar\u0131nda ya\u015fayan halka bunu anlatacaklar. Ya RAB, bu halk\u0131n aras\u0131nda oldu\u011funu, onlarla y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, bulutunun onlar\u0131n \u00fczerinde durdu\u011funu, g\u00fcnd\u00fcz bulut s\u00fctunu, gece ate\u015f s\u00fctunu i\u00e7inde onlara yol g\u00f6sterdi\u011fini duymu\u015flar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E\u011fer bu halk\u0131 bir insanm\u0131\u015f gibi yok edersen, senin \u00fcn\u00fcn\u00fc duymu\u015f olan bu uluslar, \u2018RAB ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fi \u00fclkeye bu halk\u0131 g\u00f6t\u00fcremedi\u011fi i\u00e7in onlar\u0131 \u00e7\u00f6lde yok etti\u2019 diyecekler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi g\u00fcc\u00fcn\u00fc g\u00f6ster, ya Rab. Demi\u015ftin ki,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2018RAB tez \u00f6fkelenmez, sevgisi engindir, su\u00e7u ve isyan\u0131 ba\u011f\u0131\u015flar. Ancak su\u00e7luyu cezas\u0131z b\u0131rakmaz; babalar\u0131n i\u015fledi\u011fi su\u00e7un hesab\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ku\u015fak \u00e7ocuklar\u0131ndan sorar.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131ndan bug\u00fcne dek bu halk\u0131 nas\u0131l ba\u011f\u0131\u015flad\u0131ysan, b\u00fcy\u00fck sevgin uyar\u0131nca onlar\u0131n su\u00e7unu ba\u011f\u0131\u015fla.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB, \u201cDile\u011fin \u00fczerine onlar\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cNe var ki, varl\u0131\u011f\u0131m ve yery\u00fcz\u00fcn\u00fc dolduran y\u00fcceli\u011fim ad\u0131na ant i\u00e7erim ki,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "y\u00fcceli\u011fimi, M\u0131s\u0131r'da ve \u00e7\u00f6lde g\u00f6sterdi\u011fim belirtileri g\u00f6r\u00fcp de beni on kez s\u0131nayan, s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinlemeyen bu ki\u015filerden hi\u00e7biri"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "atalar\u0131na ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fim \u00fclkeyi g\u00f6rmeyecek. Beni k\u00fc\u00e7\u00fcmseyenlerden hi\u00e7biri oray\u0131 g\u00f6rmeyecek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ama kulum Kalev'de ba\u015fka bir ruh var, o b\u00fct\u00fcn y\u00fcre\u011fiyle ard\u0131mca y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in gitti\u011fi \u00fclkeye onu g\u00f6t\u00fcrece\u011fim, onun soyu oray\u0131 miras alacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amalekliler'le Kenanl\u0131lar ovada ya\u015f\u0131yorlar. Siz yar\u0131n geri d\u00f6n\u00fcn, Kam\u0131\u015f Denizi yolundan \u00e7\u00f6le gidin.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a da, \u201cBu k\u00f6t\u00fc topluluk ne zamana dek bana s\u00f6ylenecek?\u201d dedi, \u201cBana s\u00f6ylenen \u0130srail halk\u0131n\u0131n yak\u0131nmalar\u0131n\u0131 duydum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": ""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Onlara RAB \u015f\u00f6yle diyor de: \u2018Varl\u0131\u011f\u0131m ad\u0131na ant i\u00e7erim ki, s\u00f6ylediklerinizin ayn\u0131s\u0131n\u0131 size yapaca\u011f\u0131m:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cesetleriniz bu \u00e7\u00f6le serilecek. Bana s\u00f6ylenen, yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015fta say\u0131lan herkes \u00e7\u00f6lde \u00f6lecek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sizi yerle\u015ftirece\u011fime ant i\u00e7ti\u011fim \u00fclkeye Yefunne o\u011flu Kalev'le Nun o\u011flu Ye\u015fu'dan ba\u015fkas\u0131 girmeyecek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ama tutsak edilecek dedi\u011finiz \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131 oraya, sizin reddetti\u011finiz \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcrece\u011fim; oray\u0131 tan\u0131yacaklar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Size gelince, cesetleriniz bu \u00e7\u00f6le serilecek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c7ocuklar\u0131n\u0131z, hepiniz \u00f6l\u00fcnceye dek k\u0131rk y\u0131l \u00e7\u00f6lde \u00e7obanl\u0131k edecek ve sizin sadakatsizli\u011finiz y\u00fcz\u00fcnden s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ekecekler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dclkeyi ara\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131z g\u00fcnler kadar \u2013k\u0131rk g\u00fcn, her g\u00fcn i\u00e7in bir y\u0131ldan k\u0131rk y\u0131l\u2013 su\u00e7unuzun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekeceksiniz. Sizden y\u00fcz \u00e7evirdi\u011fimi bileceksiniz!\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ben RAB s\u00f6yledim; bana kar\u015f\u0131 toplanan bu k\u00f6t\u00fc toplulu\u011fa bunlar\u0131 ger\u00e7ekten yapaca\u011f\u0131m. Bu \u00e7\u00f6lde y\u0131k\u0131ma u\u011frayacak, burada \u00f6lecekler.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Musa'n\u0131n \u00fclkeyi ara\u015ft\u0131rmak \u00fczere g\u00f6nderdi\u011fi adamlar geri d\u00f6n\u00fcp \u00fclke hakk\u0131nda k\u00f6t\u00fc haber yayarak b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun RAB'be s\u00f6ylenmesine neden oldular."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dclke hakk\u0131nda k\u00f6t\u00fc haber yayan bu adamlar RAB'bin \u00f6n\u00fcnde \u00f6l\u00fcmc\u00fcl hastal\u0131ktan \u00f6ld\u00fcler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dclkeyi ara\u015ft\u0131rmak \u00fczere gidenlerden yaln\u0131z Nun o\u011flu Ye\u015fu'yla Yefunne o\u011flu Kalev sa\u011f kald\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Musa bu s\u00f6zleri \u0130srail halk\u0131na bildirince, halk yasa b\u00fcr\u00fcnd\u00fc."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sabah erkenden kalk\u0131p da\u011f\u0131n tepesine \u00e7\u0131kt\u0131lar. \u201cG\u00fcnah i\u015fledik\u201d dediler, \u201cAma RAB'bin s\u00f6z verdi\u011fi yere \u00e7\u0131kmaya haz\u0131r\u0131z.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Musa, \u201cNeden RAB'bin buyru\u011funa kar\u015f\u0131 geliyorsunuz?\u201d dedi, \u201cBunu ba\u015faramazs\u0131n\u0131z."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sava\u015fa gitmeyin, \u00e7\u00fcnk\u00fc RAB sizinle olmayacak. D\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnde yenilgiye u\u011frayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amalekliler'le Kenanl\u0131lar sizinle orada kar\u015f\u0131la\u015facak ve sizi k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irecekler. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin ard\u0131nca gitmekten vazge\u00e7tiniz. RAB de sizinle olmayacak.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00d6yleyken, kendilerine g\u00fcvenerek da\u011fl\u0131k b\u00f6lgenin tepesine \u00e7\u0131kt\u0131lar. RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 da Musa da ordugahta kald\u0131."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede ya\u015fayan Amalekliler'le Kenanl\u0131lar \u00fczerlerine sald\u0131rd\u0131lar, Horma Kenti'ne dek onlar\u0131 kovalay\u0131p bozguna u\u011fratt\u0131lar."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Yerle\u015fmek i\u00e7in size verece\u011fim \u00fclkeye girince,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB'bi ho\u015fnut eden bir koku yapmak i\u00e7in yakmal\u0131k sunu, \u00f6zel adak kurban\u0131, g\u00f6n\u00fclden verilen sunu ya da bayram sunusu gibi yak\u0131lan sunu olarak RAB'be s\u0131\u011f\u0131r ya da davar sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sunu sunan ki\u015fi RAB'be tah\u0131l sunusu olarak d\u00f6rtte bir hin zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda bir efa ince un sunacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunu ya da kurban i\u00e7in, her kuzuya d\u00f6kmelik sunu olarak d\u00f6rtte bir hin \u015farap haz\u0131rla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201c\u2018Ko\u00e7 sunarken tah\u0131l sunusu olarak \u00fc\u00e7te bir hin zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda iki efa ince un haz\u0131rla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00f6kmelik sunu olarak da \u00fc\u00e7te bir hin \u015farap sun. Bunlar\u0131 RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak sunacaks\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB'be yakmal\u0131k sunu, \u00f6zel adak kurban\u0131 ya da esenlik sunusu olarak bir bo\u011fa sundu\u011funda,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "bo\u011fayla birlikte tah\u0131l sunusu olarak yar\u0131m hin zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda \u00fc\u00e7 efa ince un sun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ayr\u0131ca d\u00f6kmelik sunu olarak yar\u0131m hin \u015farap sun. Yak\u0131lan bu sunu RAB'bi ho\u015fnut eden bir koku olacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0131\u011f\u0131r, ko\u00e7, davar \u2013kuzu ya da ke\u00e7i\u2013 b\u00f6yle haz\u0131rlanacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ka\u00e7 hayvan sunacaksan her biri i\u00e7in ayn\u0131 \u015feyleri yapacaks\u0131n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Her \u0130srail yerlisi RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak yak\u0131lan bir sunu sunarken bunlar\u0131 aynen yapmal\u0131d\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ku\u015faklar boyunca aran\u0131zda ya\u015fayan bir yabanc\u0131 ya da yerli olmayan bir konuk, RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak yak\u0131lan bir sunu sunarken, sizin uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131z kurallar\u0131 uygulamal\u0131d\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sizin ve aran\u0131zda ya\u015fayan yabanc\u0131lar i\u00e7in topluluk ayn\u0131 kurallar\u0131 uygulamal\u0131d\u0131r. Ku\u015faklar boyunca kal\u0131c\u0131 bir kural olacak bu. RAB'bin \u00f6n\u00fcnde siz nas\u0131lsan\u0131z, aran\u0131zda ya\u015fayan yabanc\u0131 da ayn\u0131 olacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Size de aran\u0131zda ya\u015fayan yabanc\u0131ya da ayn\u0131 yasalar ve kurallar uygulanacak.\u2019\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Sizi g\u00f6t\u00fcrece\u011fim \u00fclkeye girip"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "o \u00fclkenin ekme\u011finden yedi\u011finizde, bir k\u0131sm\u0131n\u0131 bana sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130lk tah\u0131l\u0131n\u0131zdan sunu olarak bir pide sunacaks\u0131n\u0131z; bunu harman\u0131n\u0131zdan bir sunu olarak sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130lk tah\u0131l\u0131n\u0131zdan yap\u0131lm\u0131\u015f bu sunuyu ku\u015faklar boyunca RAB'be sunacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u2018E\u011fer bilmeden g\u00fcnah i\u015flediyseniz, RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruklardan herhangi birini \u2013RAB'bin buyruk verdi\u011fi g\u00fcnden ba\u015flayarak Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla size ve gelecek ku\u015faklara buyurdu\u011fu herhangi bir \u015feyi\u2013 yerine getirmediyseniz"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ve bu g\u00fcnah bilmeden i\u015flendiyse, b\u00fct\u00fcn topluluk RAB'bi ho\u015fnut eden koku sunmak i\u00e7in yakmal\u0131k sunu olarak istenilen tah\u0131l ve d\u00f6kmelik sunuyla birlikte bir bo\u011fa, g\u00fcnah sunusu olarak da bir teke sunacakt\u0131r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e2hin b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funun g\u00fcnah\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatacak, halk ba\u011f\u0131\u015flanacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc bilmeyerek g\u00fcnah i\u015flediler. \u0130\u015fledikleri g\u00fcnah y\u00fcz\u00fcnden RAB i\u00e7in yak\u0131lan sunu olarak sunular\u0131n\u0131 ve g\u00fcnah sunular\u0131n\u0131 sundular."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu da aran\u0131zda ya\u015fayan yabanc\u0131lar da ba\u011f\u0131\u015flanacakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk bilmeyerek bu g\u00fcnah\u0131 i\u015fledi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201c\u2018E\u011fer biri bilmeden g\u00fcnah i\u015flerse, g\u00fcnah sunusu olarak bir ya\u015f\u0131nda bir di\u015fi ke\u00e7i getirmeli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00e2hin RAB'bin \u00f6n\u00fcnde, bilmeden g\u00fcnah i\u015fleyen ki\u015finin g\u00fcnah\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatacak. Ba\u011f\u0131\u015flatma yap\u0131l\u0131nca ki\u015fi ba\u011f\u0131\u015flanacak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bilmeden g\u00fcnah i\u015fleyen \u0130srail yerlisi i\u00e7in de aran\u0131zda ya\u015fayan yabanc\u0131 i\u00e7in de ayn\u0131 yasay\u0131 uygulayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201c\u2018Yerli ya da yabanc\u0131 biri bilerek g\u00fcnah i\u015flerse, RAB'be sayg\u0131s\u0131zl\u0131k etmi\u015ftir. Bu ki\u015fi halk\u0131n\u0131n aras\u0131ndan at\u0131lmal\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fcmsemi\u015f, buyruklar\u0131na kar\u015f\u0131 gelmi\u015ftir. Bu nedenle o ki\u015fi halk\u0131n\u0131n aras\u0131ndan kesinlikle at\u0131lacak, su\u00e7unun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekecektir.\u2019\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130srailliler \u00e7\u00f6ldeyken, \u015eabat G\u00fcn\u00fc odun toplayan birini buldular."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Odun toplarken adam\u0131 bulanlar onu Musa'yla Harun'un ve b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcne getirdiler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Adama ne yap\u0131laca\u011f\u0131 belirlenmedi\u011finden onu g\u00f6zalt\u0131nda tuttular."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Derken RAB Musa'ya, \u201cO adam \u00f6ld\u00fcr\u00fclmeli. B\u00fct\u00fcn topluluk ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda onu ta\u015fa tutsun\u201d dedi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00f6ylece topluluk adam\u0131 ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131. RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi, onu ta\u015flayarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Ku\u015faklar boyunca giysinizin d\u00f6rt yan\u0131na p\u00fcsk\u00fcl dikeceksiniz. Her p\u00fcsk\u00fcl\u00fcn \u00fczerine lacivert bir kordon koyacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00d6yle ki, p\u00fcsk\u00fclleri g\u00f6rd\u00fck\u00e7e RAB'bin buyruklar\u0131n\u0131 an\u0131msayas\u0131n\u0131z. B\u00f6ylelikle RAB'bin buyruklar\u0131na uyacak, y\u00fcre\u011finizin, g\u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fcn istekleri ard\u0131nca gitmeyecek, hainlik etmeyeceksiniz."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ta ki, b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131m\u0131 an\u0131msay\u0131p tutas\u0131n\u0131z ve Tanr\u0131n\u0131z i\u00e7in kutsal olas\u0131n\u0131z."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tanr\u0131n\u0131z olmak i\u00e7in sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n\u0131z RAB benim. Tanr\u0131n\u0131z RAB benim.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Levi o\u011flu Kehat o\u011flu Yishar o\u011flu Korah, Ruben soyundan Eliavo\u011fullar\u0131'ndan Datan, Aviram ve Pelet o\u011flu On topluluk\u00e7a se\u00e7ilen, tan\u0131nm\u0131\u015f iki y\u00fcz elli \u0130srailli \u00f6nderle birlikte Musa'ya ba\u015fkald\u0131rd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hep birlikte Musa'yla Harun'un yan\u0131na var\u0131p, \u201c\u00c7ok ileri gittiniz!\u201d dediler, \u201cB\u00fct\u00fcn topluluk, toplulu\u011fun her bireyi kutsald\u0131r ve RAB onlar\u0131n aras\u0131ndad\u0131r. \u00d6yleyse neden kendinizi RAB'bin toplulu\u011fundan \u00fcst\u00fcn g\u00f6r\u00fcyorsunuz?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunu duyan Musa y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra Korah'la yanda\u015flar\u0131na \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSabah RAB kimin kendisine ait oldu\u011funu, kimin kutsal oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayacak ve o ki\u015fiyi huzuruna \u00e7a\u011f\u0131racak. RAB se\u00e7ece\u011fi ki\u015fiyi huzuruna \u00e7a\u011f\u0131racak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ey Korah ve yanda\u015flar\u0131, kendinize buhurdanlar al\u0131n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yar\u0131n RAB'bin huzurunda buhurdanlar\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7ine ate\u015f, ate\u015fin \u00fcst\u00fcne de buhur koyun. RAB'bin se\u00e7ece\u011fi ki\u015fi, kutsal olan ki\u015fidir. Ey Levililer, \u00e7ok ileri gittiniz!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Musa Korah'la konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cEy Levililer, beni dinleyin!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 sizi kendi huzuruna \u00e7\u0131karmak i\u00e7in ay\u0131rd\u0131. RAB'bin Konutu'nun hizmetini yapman\u0131z, toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcnde durman\u0131z, onlara hizmet etmeniz i\u00e7in sizi \u0130srail toplulu\u011funun aras\u0131ndan se\u00e7ti. Sizi ve b\u00fct\u00fcn Levili karde\u015flerinizi huzuruna \u00e7\u0131kard\u0131. Bu yetmiyormu\u015f gibi k\u00e2hinli\u011fi de mi istiyorsunuz?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ey Korah, senin ve yanda\u015flar\u0131n\u0131n b\u00f6yle toplanmas\u0131 RAB'be kar\u015f\u0131 gelmektir. Harun kim ki, ona dil uzat\u0131yorsunuz?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sonra Musa Eliavo\u011fullar\u0131 Datan'la Aviram'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Ama onlar, \u201cGelmeyece\u011fiz\u201d dediler,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cBizi \u00e7\u00f6lde \u00f6ld\u00fcrtmek i\u00e7in s\u00fct ve bal akan \u00fclkeden \u00e7\u0131kard\u0131n. Bu yetmiyormu\u015f gibi ba\u015f\u0131m\u0131za ge\u00e7mek istiyorsun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizi s\u00fct ve bal akan \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcrmedi\u011fin gibi m\u00fclk olarak bize tarlalar, ba\u011flar da vermedin. Bu adamlar\u0131 k\u00f6r m\u00fc san\u0131yorsun? Hay\u0131r, gelmeyece\u011fiz.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7ok \u00f6fkelenen Musa RAB'be, \u201cOnlar\u0131n sunular\u0131n\u0131 \u00f6nemseme. Onlardan bir e\u015fek bile almad\u0131m, \u00fcstelik hi\u00e7birine de haks\u0131zl\u0131k etmedim\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra Korah'a, \u201cYar\u0131n sen ve b\u00fct\u00fcn yanda\u015flar\u0131n \u2013sen de, onlar da\u2013 RAB'bin \u00f6n\u00fcnde bulunmak i\u00e7in gelin\u201d dedi, \u201cHarun da gelsin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herkes kendi buhurdan\u0131n\u0131 al\u0131p i\u00e7ine buhur koysun. \u0130ki y\u00fcz elli ki\u015fi birer buhurdan al\u0131p RAB'bin \u00f6n\u00fcne getirsin. Harun'la sen de buhurdanlar\u0131n\u0131z\u0131 getirin.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6ylece herkes buhurdan\u0131n\u0131 al\u0131p i\u00e7ine ate\u015f, ate\u015fin \u00fcst\u00fcne de buhur koydu. Sonra Musa ve Harun'la birlikte Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde durdular."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Korah b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fu Musa'yla Harun'un kar\u015f\u0131s\u0131nda Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde toplay\u0131nca, RAB'bin g\u00f6rkemi b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fa g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB, Musa'yla Harun'a, \u201cBu toplulu\u011fun aras\u0131ndan ayr\u0131l\u0131n da onlar\u0131 bir anda yok edeyim\u201d dedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Musa'yla Harun y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapanarak, \u201cEy Tanr\u0131, b\u00fct\u00fcn insan ruhlar\u0131n\u0131n Tanr\u0131s\u0131!\u201d dediler, \u201cBir ki\u015fi g\u00fcnah i\u015fledi diye b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fa m\u0131 \u00f6fkeleneceksin?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cToplulu\u011fa s\u00f6yle, Korah'\u0131n, Datan'\u0131n, Aviram'\u0131n \u00e7ad\u0131rlar\u0131ndan uzakla\u015fs\u0131nlar\u201d dedi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Musa Datan'la Aviram'a gitti. \u0130srail'in ileri gelenleri onu izledi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Toplulu\u011fu uyararak, \u201cBu k\u00f6t\u00fc adamlar\u0131n \u00e7ad\u0131rlar\u0131ndan uzak durun!\u201d dedi, \u201cOnlar\u0131n hi\u00e7bir \u015feyine dokunmay\u0131n. Yoksa onlar\u0131n g\u00fcnahlar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden can\u0131n\u0131zdan olursunuz.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine topluluk Korah, Datan ve Aviram'\u0131n \u00e7ad\u0131rlar\u0131ndan uzakla\u015ft\u0131. Datan'la Aviram \u00e7\u0131k\u0131p kar\u0131lar\u0131, k\u00fc\u00e7\u00fck b\u00fcy\u00fck \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte \u00e7ad\u0131rlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde durdular."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Musa \u015f\u00f6yle dedi: \u201cB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 yapmam i\u00e7in RAB'bin beni g\u00f6nderdi\u011fini, kendili\u011fimden bir \u015fey yapmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u015furadan anlayacaks\u0131n\u0131z:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E\u011fer bu adamlar herkes gibi do\u011fal bir \u00f6l\u00fcmle \u00f6l\u00fcr, herkesin ba\u015f\u0131na gelen bir olayla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131rlarsa, bilin ki beni RAB g\u00f6ndermemi\u015ftir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama RAB yepyeni bir olay yarat\u0131rsa, yer yar\u0131l\u0131p onlar\u0131 ve onlara ait olan her \u015feyi yutarsa, \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na diri diri inerlerse, bu adamlar\u0131n RAB'be sayg\u0131s\u0131zl\u0131k ettiklerini anlayacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Musa konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirir bitirmez Korah, Datan ve Aviram'\u0131n alt\u0131ndaki yer yar\u0131ld\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yer yar\u0131ld\u0131, onlar\u0131, ailelerini, Korah'\u0131n adamlar\u0131yla mallar\u0131n\u0131 yuttu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sahip olduklar\u0131 her \u015feyle birlikte diri diri \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na indiler. Yer onlar\u0131n \u00fczerine kapand\u0131. Toplulu\u011fun aras\u0131ndan yok oldular."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 duyan \u00e7evredeki \u0130srailliler, \u201cYer bizi de yutmas\u0131n!\u201d diyerek ka\u00e7\u0131\u015ft\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6nderdi\u011fi ate\u015f buhur sunan iki y\u00fcz elli adam\u0131 yak\u0131p yok etti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cK\u00e2hin Harun o\u011flu Elazar'a buhurdanlar\u0131 ate\u015fin i\u00e7inden \u00e7\u0131karmas\u0131n\u0131, ate\u015f korlar\u0131n\u0131 az \u00f6teye da\u011f\u0131tmas\u0131n\u0131 s\u00f6yle. \u00c7\u00fcnk\u00fc buhurdanlar kutsald\u0131r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0130\u015fledikleri g\u00fcnahtan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00f6ld\u00fcr\u00fclen bu adamlar\u0131n buhurdanlar\u0131n\u0131 levha haline getirip suna\u011f\u0131 bunlarla kapla. Buhurdanlar RAB'be sunulduklar\u0131 i\u00e7in kutsald\u0131r. Bunlar \u0130srailliler i\u00e7in bir uyar\u0131 olsun.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u00f6ylece K\u00e2hin Elazar, yanarak \u00f6len adamlar\u0131n getirdi\u011fi tun\u00e7 buhurdanlar\u0131 RAB'bin Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kendisine s\u00f6yledi\u011fi gibi al\u0131p d\u00f6verek suna\u011f\u0131 kaplamak i\u00e7in levha haline getirdi. Bu, \u0130srailliler'e Harun'un soyundan gelenlerden ba\u015fka hi\u00e7 kimsenin RAB'bin \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131k\u0131p buhur yakmamas\u0131 gerekti\u011fini an\u0131msatacakt\u0131. Yoksa o ki\u015fi Korah'la yanda\u015flar\u0131 gibi yok olacakt\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": ""
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu Musa'yla Harun'a s\u00f6ylenmeye ba\u015flad\u0131. \u201cRAB'bin halk\u0131n\u0131 siz \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn\u00fcz\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Topluluk Musa'yla Harun'a kar\u015f\u0131 toplan\u0131p Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na do\u011fru y\u00f6nelince, \u00e7ad\u0131r\u0131 ans\u0131z\u0131n bulut kaplad\u0131 ve RAB'bin g\u00f6rkemi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Musa'yla Harun Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne geldiler."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cBu toplulu\u011fun aras\u0131ndan ayr\u0131l\u0131n da onlar\u0131 birden yok edeyim\u201d dedi. Musa'yla Harun y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131lar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": ""
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sonra Musa Harun'a, \u201cBuhurdan\u0131n\u0131 al\u0131p i\u00e7ine sunaktan ate\u015f koy, \u00fcst\u00fcne de buhur koy\u201d dedi, \u201cG\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in hemen toplulu\u011fa git. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB \u00f6fkesini ya\u011fd\u0131rd\u0131. \u00d6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc hastal\u0131k ba\u015flad\u0131.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Harun Musa'n\u0131n dedi\u011fini yaparak buhurdan\u0131n\u0131 al\u0131p toplulu\u011fun ortas\u0131na ko\u015ftu. Halk\u0131n aras\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc hastal\u0131k ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Harun buhur sunarak toplulu\u011fun g\u00fcnah\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatt\u0131."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "O \u00f6l\u00fclerle dirilerin aras\u0131nda durunca, \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc hastal\u0131k da dindi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Korah olay\u0131nda \u00f6lenler d\u0131\u015f\u0131nda, \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc hastal\u0131ktan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 14 700 ki\u015fiydi."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00d6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc hastal\u0131k dindi\u011finden, Harun Musa'n\u0131n yan\u0131na, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne d\u00f6nd\u00fc."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srail halk\u0131na her oymak \u00f6nderi i\u00e7in bir tane olmak \u00fczere on iki de\u011fnek getirmesini s\u00f6yle. Her \u00f6nderin ad\u0131n\u0131 kendi de\u011fne\u011finin \u00fczerine yaz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Levi oyma\u011f\u0131n\u0131n de\u011fne\u011fi \u00fczerine Harun'un ad\u0131n\u0131 yazacaks\u0131n. Her oymak \u00f6nderi i\u00e7in bir de\u011fnek olacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De\u011fnekleri Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda sizinle bulu\u015ftu\u011fum Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne koy."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se\u00e7ece\u011fim ki\u015finin de\u011fne\u011fi filiz verecek. \u0130srail halk\u0131n\u0131n sizden s\u00fcrekli yak\u0131nmas\u0131na son verece\u011fim.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa \u0130srail halk\u0131yla konu\u015ftu. Halk\u0131n \u00f6nderleri, her oymak \u00f6nderi i\u00e7in bir tane olmak \u00fczere on iki de\u011fnek getirdiler. Harun'un de\u011fne\u011fi de aralar\u0131ndayd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Musa de\u011fnekleri Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu \u00e7ad\u0131rda RAB'bin \u00f6n\u00fcne koydu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Musa Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu \u00e7ad\u0131ra girdi. Bakt\u0131, Levi oyma\u011f\u0131n\u0131 temsil eden Harun'un de\u011fne\u011fi filiz vermi\u015f, tomurcuklan\u0131p \u00e7i\u00e7ek a\u00e7m\u0131\u015f, badem yeti\u015ftirmi\u015f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa b\u00fct\u00fcn de\u011fnekleri RAB'bin \u00f6n\u00fcnden \u00e7\u0131kar\u0131p \u0130srail halk\u0131na g\u00f6sterdi. Halk de\u011fneklere bakt\u0131, her biri kendi de\u011fne\u011fini ald\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cBa\u015fkald\u0131ranlara bir uyar\u0131 olsun diye Harun'un de\u011fne\u011fini saklanmak \u00fczere Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne koy\u201d dedi, \u201cOnlar\u0131n benden yak\u0131nmalar\u0131na son vereceksin; \u00f6yle ki, \u00f6lmesinler.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Musa RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca davrand\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130srailliler Musa'ya, \u201cYok olaca\u011f\u0131z! \u00d6lece\u011fiz! Hepimiz yok olaca\u011f\u0131z!\u201d dediler,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cRAB'bin Konutu'na her yakla\u015fan \u00f6l\u00fcyor. Hepimiz mi yok olaca\u011f\u0131z?\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Harun'a, \u201cSen, o\u011fullar\u0131n ve ailen kutsal yere ili\u015fkin su\u00e7tan sorumlu tutulacaks\u0131n\u0131z\u201d dedi, \u201cK\u00e2hinlik g\u00f6revinizle ilgili su\u00e7tan da sen ve o\u011fullar\u0131n sorumlu tutulacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sen ve o\u011fullar\u0131n Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu \u00e7ad\u0131r\u0131n \u00f6n\u00fcnde hizmet ederken, atan\u0131z Levi'nin oyma\u011f\u0131ndan karde\u015flerinizin de size kat\u0131l\u0131p yard\u0131m etmelerini sa\u011flay\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senin sorumlulu\u011fun alt\u0131nda \u00e7ad\u0131rda hizmet etsinler. Ancak, siz de onlar da \u00f6lmeyesiniz diye kutsal yerin e\u015fyalar\u0131na ya da suna\u011fa yakla\u015fmas\u0131nlar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seninle \u00e7al\u0131\u015facak ve Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'yla ilgili b\u00fct\u00fcn hizmetlerden sorumlu olacaklar. Levililer d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7 kimse bulundu\u011funuz yere yakla\u015fmayacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cBundan sonra \u0130srail halk\u0131na \u00f6fkelenmemem i\u00e7in kutsal yerin ve suna\u011f\u0131n hizmetinden sizler sorumlu olacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ben \u0130srailliler aras\u0131ndan Levili karde\u015flerinizi size bir arma\u011fan olarak se\u00e7tim. Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'yla ilgili hizmeti yapmalar\u0131 i\u00e7in onlar bana adanm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama sunaktaki ve perdenin \u00f6tesindeki k\u00e2hinlik g\u00f6revini sen ve o\u011fullar\u0131n \u00fcstleneceksiniz. K\u00e2hinlik g\u00f6revini size arma\u011fan olarak veriyorum. Sizden ba\u015fka kutsal yere kim yakla\u015f\u0131rsa \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB Harun'la konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cBana sunulan kutsal sunular\u0131n ba\u011f\u0131\u015f k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131 sana veriyorum. Bunlar\u0131 sonsuza dek pay olarak sana ve o\u011fullar\u0131na veriyorum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sunakta t\u00fcm\u00fcyle yak\u0131lmayan, bana sunulan en kutsal sunulardan \u015funlar senin olacak: Tah\u0131l, su\u00e7 ve g\u00fcnah sunular\u0131. En kutsal sunular senin ve o\u011fullar\u0131n\u0131n olacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bunlar\u0131 en kutsal sunu olarak yiyeceksin. Her erkek onlardan yiyebilir. Onlar\u0131 kutsal sayacaks\u0131n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cAyr\u0131ca \u015funlar da senin olacak: \u0130srailliler'in sundu\u011fu sallamal\u0131k sunular\u0131n ba\u011f\u0131\u015f k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131 sonsuza dek pay olarak sana, o\u011fullar\u0131na ve k\u0131zlar\u0131na veriyorum. Ailende dinsel a\u00e7\u0131dan temiz olan herkes onlar\u0131 yiyebilir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cRAB'be verdikleri ilk \u00fcr\u00fcnleri \u2013zeytinya\u011f\u0131n\u0131n, yeni \u015farab\u0131n, tah\u0131l\u0131n en iyisini\u2013 sana veriyorum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dclkede yeti\u015fen ilk \u00fcr\u00fcnlerden RAB'be getirdiklerinin t\u00fcm\u00fc senin olacak. Ailende dinsel a\u00e7\u0131dan temiz olan herkes onlar\u0131 yiyebilir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u0130srail'de RAB'be ko\u015fulsuz adanan her \u015fey senin olacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130nsan olsun hayvan olsun RAB'be adanan her rahmin ilk \u00fcr\u00fcn\u00fc senin olacak. Ancak ilk do\u011fan her \u00e7ocuk ve kirli say\u0131lan hayvanlar\u0131n her ilk do\u011fan\u0131 i\u00e7in kesinlikle bedel alacaks\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130lk do\u011fanlar bir ayl\u0131kken, kendi bi\u00e7ece\u011fin de\u011fer uyar\u0131nca, yirmi geradan olu\u015fan kutsal yerin \u015fekeline g\u00f6re be\u015f \u015fekel g\u00fcm\u00fc\u015f bedel alacaks\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cAncak s\u0131\u011f\u0131r\u0131n, koyunun ya da ke\u00e7inin ilk do\u011fan\u0131 i\u00e7in bedel almayacaks\u0131n. Onlar benim i\u00e7in ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kanlar\u0131n\u0131 suna\u011f\u0131n \u00fczerine d\u00f6keceksin, ya\u011flar\u0131n\u0131 RAB'bi ho\u015fnut eden koku olsun diye yak\u0131lan bir sunu olarak yakacaks\u0131n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sallamal\u0131k sununun g\u00f6\u011fs\u00fc ve sa\u011f budu senin oldu\u011fu gibi eti de senin olacak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130srailliler'in bana sunduklar\u0131 kutsal sunular\u0131n ba\u011f\u0131\u015f k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131 sonsuza dek pay olarak sana, o\u011fullar\u0131na ve k\u0131zlar\u0131na veriyorum. Senin ve soyun i\u00e7in bu RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sonsuza dek s\u00fcrecek bozulmaz bir antla\u015fmad\u0131r.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "RAB Harun'la konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cOnlar\u0131n \u00fclkesinde miras\u0131n olmayacak, aralar\u0131nda hi\u00e7bir pay\u0131n olmayacak. \u0130srailliler aras\u0131nda pay\u0131n ve miras\u0131n benim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cBulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'yla ilgili yapt\u0131klar\u0131 hizmete kar\u015f\u0131l\u0131k, \u0130srail'de toplanan b\u00fct\u00fcn ondal\u0131klar\u0131 pay olarak Levililer'e veriyorum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bundan b\u00f6yle \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na yakla\u015fmamal\u0131. Yoksa g\u00fcnahlar\u0131n\u0131n bedelini canlar\u0131yla \u00f6derler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'yla ilgili hizmeti Levililer yapacak, \u00e7ad\u0131ra kar\u015f\u0131 i\u015flenen su\u00e7tan onlar sorumlu olacak. Gelecek ku\u015faklar\u0131n\u0131z boyunca kal\u0131c\u0131 bir kural olacak bu. \u0130srailliler aras\u0131nda onlar\u0131n pay\u0131 olmayacak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunun yerine \u0130srailliler'in RAB'be arma\u011fan olarak verdi\u011fi ondal\u0131\u011f\u0131 miras olarak Levililer'e veriyorum. Bu y\u00fczden Levililer i\u00e7in, \u2018\u0130srailliler aras\u0131nda onlar\u0131n miras\u0131 olmayacak\u2019 dedim.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cLevililer'e de ki, \u2018Pay olarak size verdi\u011fim ondal\u0131klar\u0131 \u0130srailliler'den al\u0131nca, ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z ondal\u0131\u011f\u0131n ondal\u0131\u011f\u0131n\u0131 RAB'be arma\u011fan olarak sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Arma\u011fan\u0131n\u0131z harmandan tah\u0131l ya da \u00fcz\u00fcm s\u0131kma \u00e7ukurundan bir arma\u011fan say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle siz de \u0130srailliler'den ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn ondal\u0131klardan RAB'be arma\u011fan sunacaks\u0131n\u0131z. Bu ondal\u0131klardan RAB'bin arma\u011fan\u0131n\u0131 K\u00e2hin Harun'a vereceksiniz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn arma\u011fanlardan RAB i\u00e7in bir arma\u011fan ay\u0131racaks\u0131n\u0131z; hepsinin en iyisini, en kutsal\u0131n\u0131 ay\u0131racaks\u0131n\u0131z.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cLevililer'e \u015f\u00f6yle de: \u2018En iyisini sundu\u011funuzda, geri kalan\u0131 harman ya da asma \u00fcr\u00fcn\u00fc olarak size say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Siz ve aileniz her yerde ondan yiyebilirsiniz. Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z hizmete kar\u015f\u0131l\u0131k size verilen \u00fccrettir bu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En iyisini sunarsan\u0131z, bu konuda g\u00fcnah i\u015flememi\u015f olursunuz. \u00d6lmemek i\u00e7in \u0130srailliler'in sundu\u011fu kutsal sunular\u0131 kirletmeyeceksiniz.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cRAB'bin buyurdu\u011fu yasan\u0131n kural\u0131 \u015fudur: \u0130srailliler'e size kusursuz, \u00f6z\u00fcrs\u00fcz, boyunduruk takmam\u0131\u015f k\u0131z\u0131l bir inek getirmelerini s\u00f6yleyin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130nek K\u00e2hin Elazar'a verilsin; ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131p onun \u00f6n\u00fcnde kesilecek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e2hin Elazar parma\u011f\u0131yla kan\u0131ndan al\u0131p yedi kez Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcne do\u011fru serpecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra Elazar'\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde inek, derisi, eti, kan\u0131 ve g\u00fcbresiyle birlikte yak\u0131lacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e2hin biraz sedir a\u011fac\u0131, mercank\u00f6\u015fkotu ve k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik al\u0131p yanmakta olan ine\u011fin \u00fczerine atacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra giysilerini y\u0131kayacak, y\u0131kanacak. Ancak o zaman ordugaha girebilir. Ama ak\u015fama dek kirli say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130ne\u011fi yakan ki\u015fi de giysilerini y\u0131kayacak, y\u0131kanacak. O da ak\u015fama dek kirli say\u0131lacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cTemiz say\u0131lan bir ki\u015fi ine\u011fin k\u00fcl\u00fcn\u00fc toplay\u0131p ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda temiz say\u0131lan bir yere koyacak. \u0130srail toplulu\u011fu temizlenme suyu i\u00e7in bu k\u00fcl\u00fc saklayacak; bu, g\u00fcnahtan ar\u0131nmak i\u00e7indir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130ne\u011fin k\u00fcl\u00fcn\u00fc toplayan adam giysilerini y\u0131kayacak, ak\u015fama dek kirli say\u0131lacak. Bu kural hem \u0130srailliler, hem de aralar\u0131nda ya\u015fayan yabanc\u0131lar i\u00e7in kal\u0131c\u0131 olacakt\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cHerhangi bir insan \u00f6l\u00fcs\u00fcne dokunan ki\u015fi yedi g\u00fcn kirli say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve yedinci g\u00fcn temizlenme suyuyla kendini ar\u0131nd\u0131racak, b\u00f6ylece paklanm\u0131\u015f olacak. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve yedinci g\u00fcn kendini ar\u0131nd\u0131rmazsa, paklanm\u0131\u015f say\u0131lmayacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herhangi bir insan \u00f6l\u00fcs\u00fcne dokunup da kendini ar\u0131nd\u0131rmayan ki\u015fi RAB'bin Konutu'nu kirletmi\u015f olur. O ki\u015fi \u0130srail'den at\u0131lmal\u0131. Temizlenme suyu \u00fczerine d\u00f6k\u00fclmedi\u011fi i\u00e7in kirli say\u0131l\u0131r, kirlili\u011fi \u00fczerinde kal\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u00c7ad\u0131rda biri \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc zaman uygulanacak kural \u015fudur: \u00c7ad\u0131ra giren ve \u00e7ad\u0131rda bulunan herkes yedi g\u00fcn kirli say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kapa\u011f\u0131 iple ba\u011flanmam\u0131\u015f, a\u011fz\u0131 a\u00e7\u0131k her kap kirli say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cK\u0131rda k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f ya da do\u011fal \u00f6l\u00fcmle \u00f6lm\u00fc\u015f birine, insan kemi\u011fine ya da mezara her dokunan yedi g\u00fcn kirli say\u0131lacakt\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cKirli say\u0131lan ki\u015fi i\u00e7in bir kab\u0131n i\u00e7ine yak\u0131lan g\u00fcnah sunusunun k\u00fcl\u00fcnden koyun, \u00fcst\u00fcne duru su d\u00f6keceksiniz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Temiz say\u0131lan bir adam mercank\u00f6\u015fkotunu al\u0131p suya bat\u0131racak. Sonra \u00e7ad\u0131r\u0131n, b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131n ve orada bulunanlar\u0131n \u00fczerine serpecek. Kemi\u011fe, \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f ya da do\u011fal \u00f6l\u00fcmle \u00f6lm\u00fc\u015f ki\u015fiye ya da mezara dokunan\u0131n \u00fczerine de suyu serpecek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Temiz say\u0131lan adam, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve yedinci g\u00fcn kirli say\u0131lan\u0131n \u00fczerine suyu serpecek. Yedinci g\u00fcn onu ar\u0131nd\u0131racak. Ar\u0131nan ki\u015fi giysilerini y\u0131kayacak, y\u0131kanacak ve ak\u015fam temiz say\u0131lacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ancak, kirli say\u0131lan biri kendini ar\u0131nd\u0131rmazsa toplulu\u011fun aras\u0131ndan at\u0131lmal\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131 kirletmi\u015ftir. Temizlenme suyu \u00fczerine d\u00f6k\u00fclmedi\u011fi i\u00e7in kirli say\u0131l\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onlar i\u00e7in bu kural kal\u0131c\u0131 olacakt\u0131r. Temizlenme suyunu serpen ki\u015fi de giysisini y\u0131kamal\u0131. Temizlenme suyuna dokunan ki\u015fi ak\u015fama dek kirli say\u0131lacak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kirli say\u0131lan birinin dokundu\u011fu nesne kirli say\u0131l\u0131r; o nesneye dokunan da ak\u015fama dek kirli say\u0131l\u0131r.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srail toplulu\u011fu birinci ay Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'ne vard\u0131, halk Kade\u015f'te konaklad\u0131. Miryam orada \u00f6ld\u00fc ve g\u00f6m\u00fcld\u00fc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ancak topluluk i\u00e7in i\u00e7ecek su yoktu. Halk Musa'yla Harun'a kar\u015f\u0131 topland\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Musa'ya, \u201cKe\u015fke karde\u015flerimiz RAB'bin \u00f6n\u00fcnde \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcnde biz de \u00f6lseydik!\u201d diye \u00e7\u0131k\u0131\u015ft\u0131lar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cRAB'bin toplulu\u011funu neden bu \u00e7\u00f6le getirdiniz? Biz de hayvanlar\u0131m\u0131z da \u00f6lelim diye mi?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neden bizi bu korkun\u00e7 yere getirmek i\u00e7in M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131n\u0131z? Ne tah\u0131l, ne incir, ne \u00fcz\u00fcm ne de nar var. \u00dcstelik i\u00e7ecek su da yok!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa'yla Harun topluluktan ayr\u0131l\u0131p Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcne gittiler, y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131lar. RAB'bin g\u00f6rkemi onlara g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cDe\u011fne\u011fi al\u201d dedi, \u201cSen ve a\u011fabeyin Harun toplulu\u011fu toplay\u0131n. Halk\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde su f\u0131\u015fk\u0131rmas\u0131 i\u00e7in kayaya buyruk verin. Onlar da hayvanlar\u0131 da i\u00e7sin diye kayadan onlara su \u00e7\u0131karacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa kendisine verilen buyruk uyar\u0131nca de\u011fne\u011fi RAB'bin \u00f6n\u00fcnden ald\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Musa'yla Harun toplulu\u011fu kayan\u0131n \u00f6n\u00fcne toplad\u0131lar. Musa, \u201cEy siz, ba\u015fkald\u0131ranlar, beni dinleyin!\u201d dedi, \u201cBu kayadan size su \u00e7\u0131karal\u0131m m\u0131?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra kolunu kald\u0131r\u0131p de\u011fne\u011fiyle kayaya iki kez vurdu. Kayadan bol su f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131, topluluk da hayvanlar\u0131 da i\u00e7ti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB Musa'yla Harun'a, \u201cMadem \u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnde bana g\u00fcvenmediniz ve kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsediniz\u201d dedi, \u201cBu toplulu\u011fu kendilerine verece\u011fim \u00fclkeye de g\u00f6t\u00fcrmeyeceksiniz.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bu sulara Meriva sular\u0131 denildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail halk\u0131 orada RAB'be \u00e7\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f, RAB de aralar\u0131nda kutsall\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermi\u015fti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Musa Kade\u015f'ten Edom Kral\u0131'na ulaklarla \u015fu haberi g\u00f6nderdi: \u201cKarde\u015fin \u0130srail \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Ba\u015f\u0131m\u0131za gelen g\u00fc\u00e7l\u00fckleri biliyorsun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atalar\u0131m\u0131z M\u0131s\u0131r'a gitmi\u015fler. Orada uzun y\u0131llar ya\u015fad\u0131k. M\u0131s\u0131rl\u0131lar atalar\u0131m\u0131za da bize de k\u00f6t\u00fc davrand\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ama biz RAB'be yakar\u0131nca, yakar\u0131\u015f\u0131m\u0131z\u0131 i\u015fitti. Bir melek g\u00f6nderip bizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131. \u201c\u2018\u015eimdi senin s\u0131n\u0131r\u0131na yak\u0131n bir kent olan Kade\u015f'teyiz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130zin ver, \u00fclkenden ge\u00e7elim. Tarlalardan, ba\u011flardan ge\u00e7meyece\u011fiz, hi\u00e7bir kuyudan da su i\u00e7meyece\u011fiz. S\u0131n\u0131r\u0131ndan ge\u00e7inceye dek, sa\u011fa sola sapmadan Kral yolundan yolumuza devam edece\u011fiz.\u2019\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama Edom Kral\u0131, \u201c\u00dclkemden ge\u00e7meyeceksiniz!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cGe\u00e7meye kalk\u0131\u015f\u0131rsan\u0131z k\u0131l\u0131\u00e7la kar\u015f\u0131n\u0131za \u00e7\u0131kar\u0131m.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130srailliler, \u201cYol boyunca ge\u00e7ip gidece\u011fiz\u201d dediler, \u201cE\u011fer biz ya da hayvanlar\u0131m\u0131z suyundan i\u00e7ersek kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6deriz. Y\u00fcr\u00fcy\u00fcp ge\u00e7mek i\u00e7in senden izin istiyoruz, hepsi bu.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Edom Kral\u0131 yine, \u201cGe\u00e7meyeceksiniz!\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi. Edomlular \u0130srailliler'e sald\u0131rmak \u00fczere kalabal\u0131k ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir orduyla yola \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Edom Kral\u0131 \u00fclkesinden ge\u00e7melerine izin vermeyince, \u0130srailliler d\u00f6n\u00fcp ondan uzakla\u015ft\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130srail toplulu\u011fu Kade\u015f'ten ayr\u0131l\u0131p Hor Da\u011f\u0131'na geldi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB, Edom s\u0131n\u0131r\u0131ndaki Hor Da\u011f\u0131'nda Musa'yla Harun'a \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cHarun \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015facak. \u0130srail halk\u0131na verece\u011fim \u00fclkeye girmeyecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc ikiniz Meriva sular\u0131nda verdi\u011fim buyru\u011fa kar\u015f\u0131 geldiniz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Harun'la o\u011flu Elazar'\u0131 Hor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Harun'un k\u00e2hinlik giysilerini \u00fczerinden \u00e7\u0131kar\u0131p o\u011flu Elazar'a giydir. Harun orada \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015facak.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Musa RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131. B\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde Hor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Musa Harun'un k\u00e2hinlik giysilerini \u00fczerinden \u00e7\u0131kar\u0131p o\u011flu Elazar'a giydirdi. Harun orada, da\u011f\u0131n tepesinde \u00f6ld\u00fc. Sonra Musa'yla Elazar da\u011fdan indiler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Harun'un \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6\u011frenince b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 onun i\u00e7in otuz g\u00fcn yas tuttu."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Negev'de ya\u015fayan Kenanl\u0131 Arat Kral\u0131, \u0130srailliler'in Atarim yolundan geldi\u011fini duyunca, onlara sald\u0131rarak baz\u0131lar\u0131n\u0131 tutsak ald\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130srailliler, \u201cE\u011fer bu halk\u0131 t\u00fcm\u00fcyle elimize teslim edersen, kentlerini b\u00fcsb\u00fct\u00fcn yok edece\u011fiz\u201d diyerek RAB'be adak adad\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB \u0130srailliler'in yalvar\u0131\u015f\u0131n\u0131 i\u015fitti ve Kenanl\u0131lar'\u0131 ellerine teslim etti. \u0130srailliler onlar\u0131 da kentlerini de b\u00fcsb\u00fct\u00fcn yok ettiler. Oraya Horma ad\u0131 verildi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Edom \u00fclkesinin \u00e7evresinden ge\u00e7mek i\u00e7in Kam\u0131\u015f Denizi yoluyla Hor Da\u011f\u0131'ndan ayr\u0131ld\u0131lar. Ama yolda halk sab\u0131rs\u0131zland\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tanr\u0131'dan ve Musa'dan yak\u0131narak, \u201c\u00c7\u00f6lde \u00f6lelim diye mi bizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131n\u0131z?\u201d dediler, \u201cBurada ne ekmek var, ne de su. Ayr\u0131ca bu i\u011fren\u00e7 yiyecekten de tiksiniyoruz!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB halk\u0131n aras\u0131na zehirli y\u0131lanlar g\u00f6nderdi. Y\u0131lanlar \u0131s\u0131r\u0131nca \u0130srailliler'den bir\u00e7ok ki\u015fi \u00f6ld\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Halk Musa'ya gelip, \u201cRAB'den ve senden yak\u0131nmakla g\u00fcnah i\u015fledik. Yalvar da, RAB aram\u0131zdan y\u0131lanlar\u0131 kald\u0131rs\u0131n\u201d dedi. Bunun \u00fczerine Musa halk i\u00e7in yalvard\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cBir y\u0131lan yap ve onu bir dire\u011fin \u00fczerine koy. Is\u0131r\u0131lan herkes ona bak\u0131nca ya\u015fayacakt\u0131r\u201d dedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa tun\u00e7 bir y\u0131lan yaparak dire\u011fin \u00fczerine koydu. Y\u0131lan taraf\u0131ndan \u0131s\u0131r\u0131lan ki\u015filer tun\u00e7 y\u0131lana bak\u0131nca ya\u015fad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131 yola koyulup Ovot'ta konaklad\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra Ovot'tan ayr\u0131l\u0131p do\u011fuda Moav'a bakan \u00e7\u00f6lde, \u0130ye\u2013 Haavarim'de konaklad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oradan da ayr\u0131l\u0131p Zeret Vadisi'nde konaklad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oradan da ayr\u0131l\u0131p Amorlular'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131na dek uzanan \u00e7\u00f6lde, Arnon Vadisi'nin kar\u015f\u0131 yakas\u0131nda konaklad\u0131lar. Arnon Moav'la Amorlular'\u0131n \u00fclkesi aras\u0131ndaki Moav s\u0131n\u0131r\u0131d\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB'bin Sava\u015flar\u0131 Kitab\u0131'nda \u015f\u00f6yle yaz\u0131l\u0131d\u0131r: \u201c... Sufa topraklar\u0131nda Vahev Kenti, vadiler, Arnon Vadisi,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ar Kenti'ne dayanan ve Moav s\u0131n\u0131r\u0131 boyunca uzanan vadilerin yama\u00e7lar\u0131 ...\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oradan RAB'bin Musa'ya, \u201cHalk\u0131 bir araya topla, onlara su verece\u011fim\u201d dedi\u011fi kuyuya, Beer'e do\u011fru yol ald\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O zaman \u0130srailliler \u015fu ezgiyi s\u00f6ylediler: \u201cSular\u0131n f\u0131\u015fk\u0131rs\u0131n, ey kuyu! Ezgi okuyun ona."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O kuyu ki, onu \u00f6nderlerle Halk\u0131n soylular\u0131 Asayla, de\u011fnekle kazd\u0131lar.\u201d Bundan sonra \u00e7\u00f6lden Mattana'ya,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mattana'dan Nahaliel'e, Nahaliel'den Bamot'a,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bamot'tan Moav topraklar\u0131ndaki vadiye, \u00e7\u00f6le bakan Pisga Da\u011f\u0131'n\u0131n eteklerine gittiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130srailliler Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'a ulaklarla \u015fu haberi g\u00f6nderdi:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u0130zin ver, \u00fclkenden ge\u00e7elim. Tarlalardan, ba\u011flardan ge\u00e7meyece\u011fiz, hi\u00e7bir kuyudan su i\u00e7meyece\u011fiz. S\u0131n\u0131r\u0131ndan ge\u00e7inceye dek, Kral yolundan yolumuza devam edece\u011fiz.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ne var ki Sihon, \u00fclkesinden \u0130srailliler'in ge\u00e7mesine izin vermedi. \u0130srailliler'le sava\u015fmak \u00fczere b\u00fct\u00fcn halk\u0131n\u0131 toplay\u0131p \u00e7\u00f6le \u00e7\u0131kt\u0131. Yahesa'ya var\u0131nca, \u0130srailliler'e sald\u0131rd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130srailliler onu k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip Arnon'dan Yabbuk'a, Ammonlular'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131na dek uzanan topraklar\u0131n\u0131 ald\u0131lar. Az Kenti Ammon s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 olu\u015fturuyordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130srailliler He\u015fbon ve \u00e7evresindeki k\u00f6ylerle birlikte Amorlular'\u0131n b\u00fct\u00fcn kentlerini ele ge\u00e7irerek orada ya\u015famaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "He\u015fbon Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'un kentiydi. Sihon eski Moav Kral\u0131'na kar\u015f\u0131 sava\u015fm\u0131\u015f, Arnon'a dek uzanan topraklar\u0131n\u0131 elinden alm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in ozanlar \u015f\u00f6yle diyor: \u201cHe\u015fbon'a gelin, Sihon'un kenti yeniden kurulsun Ve sa\u011flamla\u015ft\u0131r\u0131ls\u0131n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "He\u015fbon'dan ate\u015f, Sihon'un kentinden alev \u00e7\u0131kt\u0131; Moav'\u0131n Ar Kenti'ni, Arnon tepelerinin efendilerini yak\u0131p yok etti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vay sana, ey Moav! \u0130lah Kemo\u015f'un halk\u0131, yok oldun! Kemo\u015f senin o\u011fullar\u0131n\u0131n Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'a ka\u00e7mas\u0131n\u0131, K\u0131zlar\u0131n\u0131n ona tutsak olmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyemedi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Onlar\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131k; He\u015fbon Divon'a dek y\u0131k\u0131ma u\u011frad\u0131. Medeva'ya uzanan Nofah'a dek onlar\u0131 y\u0131k\u0131ma u\u011fratt\u0131k.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130srail halk\u0131 Amorlular'\u0131n \u00fclkesinde ya\u015famaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Musa Yazer'i ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in adamlar g\u00f6nderdi. Sonra \u0130srailliler Yazer \u00e7evresindeki k\u00f6yleri ele ge\u00e7irerek orada ya\u015fayan Ammonlular'\u0131 kovdular."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bundan sonra d\u00f6n\u00fcp Ba\u015fan'a do\u011fru ilerlediler. Ba\u015fan Kral\u0131 Og'la ordusu onlarla sava\u015fmak i\u00e7in Edrei'de kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cOndan korkma!\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onu da ordusuyla \u00fclkesini de senin eline teslim ettim. Amorlular'\u0131n He\u015fbon'da ya\u015fayan Kral\u0131 Sihon'a yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 ona da yapacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130srail halk\u0131 kimseyi sa\u011f b\u0131rakmadan Og'la o\u011fullar\u0131n\u0131 ve ordusunu yok etti, \u00fclkeyi ele ge\u00e7irdi."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler yollar\u0131na devam ederek Moav ovalar\u0131nda, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda, Eriha kar\u015f\u0131s\u0131nda konaklad\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sippor o\u011flu Balak \u0130srailliler'in Amorlular'a neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131 kalabal\u0131k oldu\u011fundan, Moavl\u0131lar onlardan korkarak y\u0131lg\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Midyan ileri gelenlerine, \u201c\u00d6k\u00fcz k\u0131rda nas\u0131l otu yiyip t\u00fcketirse, bu topluluk da \u00e7evremizdeki her \u015feyi yiyip bitirecek\u201d dediler. O s\u0131rada Sippor o\u011flu Balak Moav Kral\u0131'yd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Balak, Beor o\u011flu Balam'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rmak i\u00e7in ulaklar g\u00f6nderdi. Balam F\u0131rat Irma\u011f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda, Amav \u00fclkesindeki Petor'da ya\u015f\u0131yordu. Balak \u015f\u00f6yle dedi: \u201cM\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131k\u0131p yery\u00fcz\u00fcn\u00fc kaplayan bir halk yan\u0131ba\u015f\u0131ma yerle\u015fti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00fctfen gel de benden daha g\u00fc\u00e7l\u00fc olan bu halka benim i\u00e7in lanet oku. Olur ki, onlar\u0131 yener, \u00fclkeden kovar\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc senin kutsad\u0131\u011f\u0131n ki\u015finin kutsanaca\u011f\u0131n\u0131, lanetledi\u011fin ki\u015finin lanetlenece\u011fini biliyorum.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Moav ve Midyan ileri gelenleri falc\u0131l\u0131k \u00fccretini al\u0131p gittiler. Balam'a var\u0131nca Balak'\u0131n bildirisini ona ilettiler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Balam onlara, \u201cGeceyi burada ge\u00e7irin\u201d dedi, \u201cRAB'bin bana s\u00f6yleyecekleri uyar\u0131nca size yan\u0131t verece\u011fim.\u201d Bunun \u00fczerine Moav \u00f6nderleri geceyi Balam'\u0131n yan\u0131nda ge\u00e7irdiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tanr\u0131 Balam'a gelip, \u201cEvinde kalan bu adamlar kim?\u201d diye sordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Balam Tanr\u0131'y\u0131 \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cSippor o\u011flu Moav Kral\u0131 Balak bana \u015fu bildiriyi g\u00f6nderdi:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2018M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kan halk yery\u00fcz\u00fcn\u00fc kaplad\u0131. Gel de benim i\u00e7in onlara lanet oku. Olur ki, onlarla sava\u015fmaya g\u00fcc\u00fcm yeter, onlar\u0131 kovar\u0131m.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131 Balam'a, \u201cOnlarla gitme! Bu halka lanet okuma, onlar kutsanm\u0131\u015f halkt\u0131r\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sabah Balam kalkt\u0131, Balak'\u0131n \u00f6nderlerine, \u201c\u00dclkenize d\u00f6n\u00fcn. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB sizinle gelmeme izin vermiyor\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moav \u00f6nderleri d\u00f6n\u00fcp Balak'a, \u201cBalam bizimle gelmedi\u201d dediler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Balak ilk gidenlerden daha \u00e7ok ve daha sayg\u0131n ba\u015fka \u00f6nderler g\u00f6nderdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Balam'a gidip \u015f\u00f6yle dediler: \u201cSippor o\u011flu Balak diyor ki, \u2018L\u00fctfen yan\u0131ma gelmene engel olan hi\u00e7bir \u015feye izin verme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc seni fazlas\u0131yla \u00f6d\u00fcllendirece\u011fim, ne istersen yapaca\u011f\u0131m. Ne olur, gel, benim i\u00e7in bu halka lanet oku.\u2019\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Balam Balak'\u0131n ulaklar\u0131na \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cBalak saray\u0131n\u0131 alt\u0131nla, g\u00fcm\u00fc\u015fle doldurup bana verse bile, Tanr\u0131m RAB'bin buyru\u011fundan \u00f6te k\u00fc\u00e7\u00fck b\u00fcy\u00fck hi\u00e7bir \u015fey yapamam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00fctfen siz de bu gece burada kal\u0131n, RAB'bin bana ba\u015fka bir diyece\u011fi var m\u0131 \u00f6\u011freneyim.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O gece Tanr\u0131 Balam'a gelip, \u201cMadem bu adamlar seni \u00e7a\u011f\u0131rmaya gelmi\u015f, onlarla git; ancak sana ne s\u00f6ylersem onu yap\u201d dedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Balam sabah kalk\u0131p e\u015fe\u011fine palan vurdu, Moav \u00f6nderleriyle birlikte gitti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tanr\u0131 onun gidi\u015fine \u00f6fkelendi. RAB'bin mele\u011fi engel olmak i\u00e7in yoluna dikildi. Balam e\u015fe\u011fine binmi\u015fti, yan\u0131nda iki u\u015fa\u011f\u0131 vard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E\u015fek, yal\u0131n k\u0131l\u0131\u00e7 yolda durmakta olan RAB'bin mele\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, yoldan sap\u0131p tarlaya girdi. Balam yola d\u00f6nd\u00fcrmek i\u00e7in e\u015fe\u011fi d\u00f6vd\u00fc."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi iki ba\u011f\u0131n aras\u0131nda iki yan\u0131 duvarl\u0131 dar bir yolda durdu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E\u015fek RAB'bin mele\u011fini g\u00f6r\u00fcnce duvara s\u0131k\u0131\u015ft\u0131, Balam'\u0131n aya\u011f\u0131n\u0131 ezdi. Balam e\u015fe\u011fi yine d\u00f6vd\u00fc."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi ilerledi, sa\u011fa sola d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmayan dar bir yerde durdu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E\u015fek RAB'bin mele\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, Balam'\u0131n alt\u0131nda y\u0131k\u0131ld\u0131. Balam \u00f6fkelendi, de\u011fne\u011fiyle e\u015fe\u011fi d\u00f6vd\u00fc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB e\u015fe\u011fi konu\u015fturdu. E\u015fek Balam'a, \u201cSana ne yapt\u0131m ki, \u00fc\u00e7 kez beni b\u00f6yle d\u00f6vd\u00fcn?\u201d diye sordu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Balam, \u201cBenimle alay ediyorsun\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cElimde k\u0131l\u0131\u00e7 olsayd\u0131, seni hemen \u00f6ld\u00fcr\u00fcrd\u00fcm.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E\u015fek, \u201cBug\u00fcne dek hep \u00fczerine bindi\u011fin e\u015fek de\u011fil miyim ben?\u201d dedi, \u201cDaha \u00f6nce sana hi\u00e7 b\u00f6yle davrand\u0131m m\u0131?\u201d Balam, \u201cHay\u0131r\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bundan sonra RAB Balam'\u0131n g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131. Balam yal\u0131n k\u0131l\u0131\u00e7 yolda durmakta olan RAB'bin mele\u011fini g\u00f6rd\u00fc, e\u011filip y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi, \u201cNeden \u00fc\u00e7 kez e\u015fe\u011fini d\u00f6vd\u00fcn?\u201d diye sordu, \u201cBen seni engellemeye geldim. \u00c7\u00fcnk\u00fc gitti\u011fin yol seni y\u0131k\u0131ma g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E\u015fek beni g\u00f6rd\u00fc, \u00fc\u00e7 kez \u00f6n\u00fcmden sapt\u0131. E\u011fer yoldan sapmasayd\u0131, seni \u00f6ld\u00fcr\u00fcr, onu sa\u011f b\u0131rak\u0131rd\u0131m.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Balam RAB'bin mele\u011fine, \u201cG\u00fcnah i\u015fledim\u201d dedi, \u201cBeni engellemek i\u00e7in yolda dikildi\u011fini anlamad\u0131m. Uygun g\u00f6rm\u00fcyorsan \u015fimdi evime d\u00f6neyim.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi, \u201cAdamlarla git\u201d dedi, \u201cAma yaln\u0131z sana s\u00f6yleyeceklerimi s\u00f6yleyeceksin.\u201d B\u00f6ylece Balam Balak'\u0131n \u00f6nderleriyle gitti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Balak Balam'\u0131n geldi\u011fini duyunca, onu kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Arnon k\u0131y\u0131s\u0131nda, s\u0131n\u0131r\u0131n en uzak k\u00f6\u015fesindeki Moav Kenti'ne gitti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Balam'a, \u201cSeni \u00e7a\u011f\u0131rmak i\u00e7in adam g\u00f6nderdi\u011fimde neden gelmedin?\u201d dedi, \u201cSeni \u00f6d\u00fcllendirmeye g\u00fcc\u00fcm yetmez mi?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Balam, \u201c\u0130\u015fte \u015fimdi geldim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cAma ne diyebilirim ki? Ancak Tanr\u0131'n\u0131n bana buyurduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyece\u011fim.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bundan sonra Balam Balak'la yola \u00e7\u0131karak Kiryat-Husot'a gitti."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Balak s\u0131\u011f\u0131rlar, davarlar kurban etti, Balam'la yan\u0131ndaki \u00f6nderlere et g\u00f6nderdi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sabah Balak Balam'\u0131 Bamot-Baal'a \u00e7\u0131kard\u0131. Balam oradan \u0130srail halk\u0131n\u0131n bir kesimini g\u00f6rebildi."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Balam Balak'a, \u201cBurada benim i\u00e7in yedi sunak kur ve yedi bo\u011fayla yedi ko\u00e7 haz\u0131rla\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak onun dedi\u011fini yapt\u0131. Balak'la Balam her suna\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcnde birer bo\u011fayla ko\u00e7 sundular."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra Balam Balak'a, \u201cBen az \u00f6teye gidece\u011fim, sen yakmal\u0131k sununun yan\u0131nda bekle\u201d dedi, \u201cOlur ki, RAB kar\u015f\u0131ma \u00e7\u0131kar. Bana ne a\u00e7\u0131klarsa, sana bildiririm.\u201d Sonra \u00e7\u0131plak bir tepeye \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131 Balam'a g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. Balam Tanr\u0131'ya, \u201cYedi sunak kurdum, her suna\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcnde birer bo\u011fayla ko\u00e7 sundum\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB Balam'a ne s\u00f6ylemesi gerekti\u011fini bildirerek, \u201cBalak'a git, ona \u015fu haberi ilet\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6ylece Balam Balak'\u0131n yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc. Onun Moav \u00f6nderleriyle birlikte yakmal\u0131k sunusunun yan\u0131nda durdu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra \u015fu bildiriyi iletti: \u201cBalak beni Aram'dan, Moav Kral\u0131 beni do\u011fu da\u011flar\u0131ndan getirdi. \u2018Gel, benim i\u00e7in Yakup soyuna lanet oku\u2019 dedi, \u2018Gel, \u0130srail'in y\u0131k\u0131m\u0131n\u0131 dile.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n lanetlemedi\u011fini Ben nas\u0131l lanetlerim? RAB'bin y\u0131k\u0131m\u0131n\u0131 istemedi\u011fi ki\u015finin y\u0131k\u0131m\u0131n\u0131 Ben nas\u0131l isteyebilirim?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kayalar\u0131n doru\u011fundan g\u00f6r\u00fcyorum onlar\u0131, Tepelerden bak\u0131yorum onlara. Tek ba\u015f\u0131na ya\u015fayan, Uluslardan kendini soyutlayan Bir halk g\u00f6r\u00fcyorum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kim Yakup soyunun tozunu Ve \u0130srail'in d\u00f6rtte birini sayabilir? Do\u011fru ki\u015filerin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle \u00f6leyim, Sonum onlar\u0131nki gibi olsun!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Balak Balam'a, \u201cBana ne yapt\u0131n?\u201d dedi, \u201cD\u00fc\u015fmanlar\u0131ma lanet okuyas\u0131n diye seni getirdim. Oysa sen onlar\u0131 kutsad\u0131n!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Balam, \u201cBen ancak RAB'bin s\u00f6ylememi istedi\u011fi \u015feyleri s\u00f6ylemeliyim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Balak, \u201cNe olur, benimle gel\u201d dedi, \u201cOnlar\u0131 g\u00f6rebilece\u011fin ba\u015fka bir yere gidelim. Onlar\u0131n hepsini g\u00f6rmeyeceksin, bir kesimini g\u00f6receksin. Oradan onlara benim i\u00e7in lanet oku.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylece Balak Balam'\u0131 Pisga Da\u011f\u0131'ndaki G\u00f6zc\u00fcler Yaylas\u0131'na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Orada yedi sunak kurdu, her suna\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcnde birer bo\u011fayla ko\u00e7 sundu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balam Balak'a, \u201cAz \u00f6tede RAB'be dan\u0131\u015faca\u011f\u0131m, sen burada yakmal\u0131k sununun yan\u0131nda bekle\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB Balam'a g\u00f6r\u00fcnd\u00fc, ne s\u00f6ylemesi gerekti\u011fini bildirerek, \u201cBalak'a git, ona \u015fu haberi ilet\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylece Balam Balak'\u0131n yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc, onun Moav \u00f6nderleriyle birlikte yakmal\u0131k sunusunun yan\u0131nda durdu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. Balak, \u201cRAB ne dedi?\u201d diye sordu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Balam \u015fu bildiriyi iletti: \u201cEy Balak, uyan ve dinle; Ey Sippor o\u011flu, bana kulak ver."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tanr\u0131 insan de\u011fil ki, Yalan s\u00f6ylesin; \u0130nsan soyundan de\u011fil ki, D\u00fc\u015f\u00fcncesini de\u011fi\u015ftirsin. O s\u00f6yler de yapmaz m\u0131? S\u00f6z verir de yerine getirmez mi?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kutsamak i\u00e7in bana buyruk verildi; O kutsad\u0131, ben de\u011fi\u015ftiremem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yakup soyunda su\u00e7 bulunmad\u0131, Ne de \u0130srail'de k\u00f6t\u00fcl\u00fck. Tanr\u0131lar\u0131 RAB aralar\u0131ndad\u0131r, Aralar\u0131ndaki kral olarak Ad\u0131na sevin\u00e7 \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131 at\u0131yorlar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tanr\u0131 onlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131, O'nun yaban \u00f6k\u00fcz\u00fc gibi g\u00fcc\u00fc var."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yakup soyuna yap\u0131lan b\u00fcy\u00fc tutmaz; \u0130srail'e kar\u015f\u0131 falc\u0131l\u0131k etkili olmaz. \u015eimdi Yakup ve \u0130srail i\u00e7in, \u2018Tanr\u0131 neler yapt\u0131!\u2019 denecek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130\u015fte halk bir di\u015fi aslan gibi uyan\u0131yor. Av\u0131n\u0131 yiyip bitirmedik\u00e7e, \u00d6ld\u00fcr\u00fclenlerin kan\u0131n\u0131 i\u00e7medik\u00e7e rahat etmeyen aslan gibi kalk\u0131yor.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Balak, \u201cOnlara ne lanet oku, ne de onlar\u0131 kutsa!\u201d dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Balam, \u201cRAB ne derse onu yapmal\u0131y\u0131m dememi\u015f miydim sana?\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra Balak Balam'a, \u201cNe olur, gel, seni ba\u015fka bir yere g\u00f6t\u00fcreyim\u201d dedi, \u201cOlur ki, Tanr\u0131 oradan benim i\u00e7in onlara lanet okumana izin verir.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6ylece Balam'\u0131 \u00e7\u00f6le bakan Peor Da\u011f\u0131'n\u0131n tepesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Balam, \u201cBurada benim i\u00e7in yedi sunak kurup yedi bo\u011fayla yedi ko\u00e7 haz\u0131rla\u201d dedi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Balak onun dedi\u011fini yapt\u0131, her suna\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcnde birer bo\u011fayla ko\u00e7 sundu."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Balam, RAB'bin \u0130srail halk\u0131n\u0131 kutsamaktan ho\u015fnut oldu\u011funu anlay\u0131nca, \u00f6nceden yapt\u0131\u011f\u0131 gibi gidip fala ba\u015fvurmad\u0131, y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00e7\u00f6le \u00e7evirdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bakt\u0131, \u0130srail'in oymak oymak yerle\u015fti\u011fini g\u00f6rd\u00fc. Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu onun \u00fczerine inince,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fu bildiriyi iletti: \u201cBeor o\u011flu Balam, G\u00f6z\u00fc a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f olan,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6zlerini duyan, Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten'in g\u00f6r\u00fcmlerini g\u00f6ren, Yere kapanan, Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi bildiriyor:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2018Ey Yakup soyu, \u00e7ad\u0131rlar\u0131n, Ey \u0130srail, konutlar\u0131n ne g\u00fczel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yay\u0131l\u0131yorlar vadiler gibi, Irmak k\u0131y\u0131s\u0131nda bah\u00e7eler gibi, RAB'bin dikti\u011fi \u00f6d a\u011fa\u00e7lar\u0131 gibi, Su k\u0131y\u0131s\u0131ndaki sedir a\u011fa\u00e7lar\u0131 gibi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kovalar\u0131ndan sular akacak, Tohumlar\u0131 bol suyla sulanacak. Krallar\u0131 Agak'tan b\u00fcy\u00fck olacak, Krall\u0131\u011f\u0131 y\u00fcceltilecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanr\u0131 onlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131, O'nun yaban \u00f6k\u00fcz\u00fc gibi g\u00fcc\u00fc var. D\u00fc\u015fman\u0131 olan uluslar\u0131 yiyip bitirecek, Kemiklerini par\u00e7alayacak, Oklar\u0131yla onlar\u0131 de\u015fecekler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aslan gibi, di\u015fi aslan gibi Yere \u00e7\u00f6melir, yatarlar, Kim onlar\u0131 uyand\u0131rmaya cesaret edebilir? Seni kutsayan kutsans\u0131n, Seni lanetleyen lanetlensin!\u2019\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Balam'a \u00f6fkelenen Balak ellerini birbirine vurarak, \u201cD\u00fc\u015fmanlar\u0131ma lanet okuyas\u0131n diye seni \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m\u201d dedi, \u201cOysa \u00fc\u00e7 kez onlar\u0131 kutsad\u0131n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haydi, hemen evine d\u00f6n! Seni \u00f6d\u00fcllendirece\u011fimi s\u00f6ylemi\u015ftim. Ama RAB seni \u00f6d\u00fcl almaktan yoksun b\u0131rakt\u0131.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Balam \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBana g\u00f6nderdi\u011fin ulaklara, \u2018Balak saray\u0131n\u0131 alt\u0131nla, g\u00fcm\u00fc\u015fle doldurup bana verse bile, RAB'bin buyru\u011fundan \u00f6te iyi k\u00f6t\u00fc hi\u00e7bir \u015fey yapamam. Ancak RAB ne derse onu s\u00f6ylerim\u2019 dememi\u015f miydim?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130\u015fte \u015fimdi halk\u0131ma d\u00f6n\u00fcyorum. Gel, bu halk\u0131n gelecekte halk\u0131na neler yapaca\u011f\u0131n\u0131 sana bildireyim.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sonra Balam \u015fu bildiriyi iletti: \u201cBeor o\u011flu Balam, G\u00f6z\u00fc a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f olan,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6zlerini duyan, Y\u00fcceler Y\u00fccesi'nin bilgisine kavu\u015fan, Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten'in g\u00f6r\u00fcmlerini g\u00f6ren, Yere kapanan, Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi bildiriyor:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018Onu g\u00f6r\u00fcyorum, ama \u015fimdilik de\u011fil, Ona bak\u0131yorum, ama yak\u0131ndan de\u011fil. Yakup soyundan bir y\u0131ld\u0131z \u00e7\u0131kacak, \u0130srail'den bir \u00f6nder y\u00fckselecek. Moavl\u0131lar'\u0131n al\u0131nlar\u0131n\u0131, \u015eeto\u011fullar\u0131'n\u0131n ba\u015flar\u0131n\u0131 ezecek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00fc\u015fman\u0131 olan Edom ele ge\u00e7irilecek, Evet, Seir al\u0131nacak, Ama \u0130srail g\u00fc\u00e7lenecek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yakup soyundan gelen ki\u015fi \u00f6nderlik edecek, Kentte sa\u011f kalanlar\u0131 yok edecek.\u2019\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Balam Amalekliler'i g\u00f6r\u00fcnce \u015fu bildiriyi iletti: \u201cAmalek halk\u0131 uluslar aras\u0131nda birinciydi, Ama sonu y\u0131k\u0131m olacak.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kenliler'i g\u00f6r\u00fcnce de \u015fu bildiriyi iletti: \u201cYa\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z yer g\u00fcvenli, Yuvan\u0131z kayalarda kurulmu\u015f;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama, ey Kenliler, Asurlular sizi tutsak edince, Yan\u0131p yok olacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Balam bildirisini iletmeyi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cAh, bunu yapan Tanr\u0131'ysa, Kim sa\u011f kalabilir?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kittim k\u0131y\u0131lar\u0131ndan gemiler gelecek, Asur'la Ever'i dize getirecekler, Kendileri de y\u0131k\u0131ma u\u011frayacak.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bundan sonra Balam kalk\u0131p evine d\u00f6nd\u00fc, Balak da kendi yoluna gitti."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler \u015eittim'de ya\u015farken, erkekleri Moavl\u0131 kad\u0131nlarla zina etmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu kad\u0131nlar kendi ilahlar\u0131na kurban sunarken \u0130srailliler'i de \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar. \u0130srail halk\u0131 yiyeceklerden yedi ve onlar\u0131n ilahlar\u0131na tapt\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece Baal-Peor'a ba\u011fland\u0131lar. RAB bu y\u00fczden onlara \u00f6fkelendi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Musa'ya, \u201cBu halk\u0131n b\u00fct\u00fcn \u00f6nderlerini g\u00fcnd\u00fcz benim \u00f6n\u00fcmde \u00f6ld\u00fcr\u201d dedi, \u201c\u00d6yle ki, \u0130srail halk\u0131na \u00f6fkem yat\u0131\u015fs\u0131n.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Musa \u0130srail yarg\u0131\u00e7lar\u0131na, \u201cHer biriniz kendi adamlar\u0131n\u0131z aras\u0131nda Baal-Peor'a ba\u011flanm\u0131\u015f olanlar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcn\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O s\u0131rada \u0130srailli bir adam geldi, Musa'n\u0131n ve Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015finde a\u011flayan \u0130srail toplulu\u011funun g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde karde\u015fine Midyanl\u0131 bir kad\u0131n getirdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bunu g\u00f6ren K\u00e2hin Harun o\u011flu Elazar o\u011flu Pinehas topluluktan ayr\u0131l\u0131p eline bir m\u0131zrak ald\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130srailli'nin ard\u0131na d\u00fc\u015ferek \u00e7ad\u0131ra girdi ve m\u0131zra\u011f\u0131 ikisine birden saplad\u0131. M\u0131zrak hem \u0130srailli'nin, hem de Midyanl\u0131 kad\u0131n\u0131n karn\u0131n\u0131 delip ge\u00e7ti. B\u00f6ylece \u0130srail'i yok eden hastal\u0131k dindi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hastal\u0131ktan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 24 000 ki\u015fiydi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cK\u00e2hin Harun o\u011flu Elazar o\u011flu Pinehas \u0130srail halk\u0131na \u00f6fkemin dinmesine neden oldu. \u00c7\u00fcnk\u00fc o, aralar\u0131nda benim ad\u0131ma b\u00fcy\u00fck k\u0131skan\u00e7l\u0131k duydu. Bu y\u00fczden onlar\u0131 k\u0131skan\u00e7l\u0131ktan b\u00fcsb\u00fct\u00fcn yok etmedim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ona de ki, \u2018Onunla bir esenlik antla\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kendisi ve soyundan gelenler i\u00e7in kal\u0131c\u0131 bir k\u00e2hinlik antla\u015fmas\u0131 olacak bu. \u00c7\u00fcnk\u00fc o Tanr\u0131s\u0131 i\u00e7in k\u0131skan\u00e7l\u0131k duydu ve \u0130srail halk\u0131n\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatt\u0131.\u2019\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Midyanl\u0131 kad\u0131nla birlikte \u00f6ld\u00fcr\u00fclen \u0130srailli, \u015eimono\u011fullar\u0131'n\u0131n bir aile ba\u015f\u0131yd\u0131 ve ad\u0131 Salu o\u011flu Zimri'ydi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6ld\u00fcr\u00fclen kad\u0131n ise Midyanl\u0131 bir aile ba\u015f\u0131 olan Sur'un k\u0131z\u0131 Kozbi'ydi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cMidyanl\u0131lar'\u0131 d\u00fc\u015fman say ve yok et\u201d dedi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Peor olay\u0131nda ve bunun sonucunda \u00f6l\u00fcmc\u00fcl hastal\u0131k \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn \u00f6ld\u00fcr\u00fclen k\u0131zkarde\u015fleri Midyanl\u0131 \u00f6nderin k\u0131z\u0131 Kozbi olay\u0131nda kurduklar\u0131 tuzaklarla sizi aldatarak d\u00fc\u015fmanca davrand\u0131lar.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcmc\u00fcl hastal\u0131k son bulunca RAB, Musa'yla K\u00e2hin Harun o\u011flu Elazar'a, \u201c\u0130srail toplulu\u011funun ailelerine g\u00f6re say\u0131m\u0131n\u0131 yap\u0131n\u201d dedi, \u201cSava\u015fabilecek durumdaki yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkekleri say\u0131n.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Musa'yla K\u00e2hin Elazar, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n yan\u0131nda, Eriha kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Moav ovalar\u0131nda halka, \u201cRAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca, yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki erkekleri say\u0131n\u201d dediler. M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kan \u0130srailliler \u015funlard\u0131:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130srail'in ilk do\u011fan\u0131 Ruben'in soyundan gelen Rubeno\u011fullar\u0131: Hanok soyundan Hanok boyu, Pallu soyundan Pallu boyu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hesron soyundan Hesron boyu, Karmi soyundan Karmi boyu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ruben boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 43 730 ki\u015fiydi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pallu'nun o\u011flu Eliav,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eliav'\u0131n o\u011fullar\u0131 Nemuel, Datan ve Aviram'd\u0131. Bunlar toplulu\u011fun se\u00e7ti\u011fi, Musa'yla Harun'a, dolay\u0131s\u0131yla RAB'be ba\u015fkald\u0131rarak Korah'\u0131n yanda\u015flar\u0131na kat\u0131lan Datan'la Aviram'd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yer yar\u0131l\u0131p onlar\u0131 Korah'la birlikte yutunca yok oldular. Ate\u015f Korah'\u0131n iki y\u00fcz elli yanda\u015f\u0131n\u0131 yak\u0131p yok etti. B\u00f6ylece ba\u015fkalar\u0131na bir uyar\u0131 oldular."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Korah'\u0131n o\u011fullar\u0131 ise \u00f6lmedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re \u015eimono\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Nemuel soyundan Nemuel boyu, Yamin soyundan Yamin boyu, Yakin soyundan Yakin boyu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zerah soyundan Zerah boyu, \u015eaul soyundan \u015eaul boyu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015eimon boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 22 200 ki\u015fiydi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Gado\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Sefon soyundan Sefon boyu, Hagi soyundan Hagi boyu, \u015euni soyundan \u015euni boyu,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ozni soyundan Ozni boyu, Eri soyundan Eri boyu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arot soyundan Arot boyu, Areli soyundan Areli boyu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gad boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 40 500 ki\u015fiydi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yahuda'n\u0131n iki o\u011flu Er'le Onan Kenan \u00fclkesinde \u00f6lm\u00fc\u015flerdi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Yahudao\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: \u015eela soyundan \u015eela boyu, Peres soyundan Peres boyu, Zerah soyundan Zerah boyu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Peres soyundan gelenler \u015funlard\u0131: Hesron soyundan Hesron boyu, Hamul soyundan Hamul boyu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yahuda boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 76 500 ki\u015fiydi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re \u0130ssakaro\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Tola soyundan Tola boyu, Puvva soyundan Puvva boyu,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ya\u015fuv soyundan Ya\u015fuv boyu, \u015eimron soyundan \u015eimron boyu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130ssakar boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 64 300 ki\u015fiydi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Zevuluno\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Seret soyundan Seret boyu, Elon soyundan Elon boyu, Yahleel soyundan Yahleel boyu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zevulun boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 60 500 ki\u015fiydi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Yusuf'un o\u011fullar\u0131: Mana\u015f\u015fe ve Efrayim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe soyundan gelenler: Makir soyundan Makir boyu \u2013Makir Gilat'\u0131n babas\u0131yd\u0131\u2013 Gilat soyundan Gilat boyu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gilat soyundan gelenler \u015funlard\u0131: \u0130ezer soyundan \u0130ezer boyu, Helek soyundan Helek boyu,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Asriel soyundan Asriel boyu, \u015eekem soyundan \u015eekem boyu,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015eemida soyundan \u015eemida boyu, Hefer soyundan Hefer boyu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hefer o\u011flu Selofhat'\u0131n o\u011fullar\u0131 olmad\u0131; yaln\u0131z Mahla, Noa, Hogla, Milka ve Tirsa ad\u0131nda k\u0131zlar\u0131 vard\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 52 700 ki\u015fiydi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Efrayim soyundan gelenler \u015funlard\u0131: \u015eutelah soyundan \u015eutelah boyu, Beker soyundan Beker boyu, Tahan soyundan Tahan boyu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015eutelah soyundan gelenler \u015funlard\u0131: Eran soyundan Eran boyu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Efrayim boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 32 500 ki\u015fiydi. Boylar\u0131na g\u00f6re Yusuf'un soyundan gelenler bunlard\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Benyamin soyundan gelenler: Bala soyundan Bala boyu, A\u015fbel soyundan A\u015fbel boyu, Ahiram soyundan Ahiram boyu,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015eufam soyundan \u015eufam boyu, Hufam soyundan Hufam boyu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bala'n\u0131n o\u011fullar\u0131 Ard'la Naaman'd\u0131. Ard soyundan Ard boyu, Naaman soyundan Naaman boyu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Benyamin soyundan gelenler bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 45 600 ki\u015fiydi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Dan soyundan gelenler \u015funlard\u0131: \u015euham soyundan \u015euham boyu. Dan boyu buydu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hepsi \u015euham boyundand\u0131, say\u0131lar\u0131 64 400 ki\u015fiydi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re A\u015fer soyundan gelenler: Yimna soyundan Yimna boyu, Yi\u015fvi soyundan Yi\u015fvi boyu, Beria soyundan Beria boyu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Beria soyundan gelenler: Hever soyundan Hever boyu, Malkiel soyundan Malkiel boyu."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A\u015fer'in Serah ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131 vard\u0131."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A\u015fer boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 53 400 ki\u015fiydi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Naftali soyundan gelenler: Yahseel soyundan Yahseel boyu, Guni soyundan Guni boyu,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Yeser soyundan Yeser boyu, \u015eillem soyundan \u015eillem boyu."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Naftali boylar\u0131 bunlard\u0131, say\u0131lar\u0131 45 400 ki\u015fiydi."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Say\u0131lan \u0130srailliler'in toplam\u0131 601 730 erkekti."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u201cAdlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u00fclke bunlara pay olarak b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Say\u0131ca \u00e7ok olana b\u00fcy\u00fck, say\u0131ca az olana k\u00fc\u00e7\u00fck pay vereceksin. Her oyma\u011fa ki\u015fi say\u0131s\u0131na g\u00f6re pay verilecek."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ancak \u00fclke kura ile da\u011f\u0131t\u0131lacak. Herkesin pay\u0131, ata oyma\u011f\u0131n\u0131n ad\u0131na g\u00f6re olacak."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u00fc\u00e7\u00fck, b\u00fcy\u00fck her oyma\u011f\u0131n pay\u0131 kurayla da\u011f\u0131t\u0131lacak.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re say\u0131lan Levililer \u015funlard\u0131: Ger\u015fon soyundan Ger\u015fon boyu, Kehat soyundan Kehat boyu, Merari soyundan Merari boyu."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u015eunlar da Levili boylard\u0131: Livni boyu, Hevron boyu, Mahli boyu, Mu\u015fi boyu, Korah boyu. Kehat Amram'\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Amram'\u0131n kar\u0131s\u0131 M\u0131s\u0131r'da do\u011fan, Levi soyundan gelme Yokevet'ti. Amram'a Harun'u, Musa'y\u0131 ve k\u0131zkarde\u015fleri Miryam'\u0131 do\u011furdu."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Harun Nadav, Avihu, Elazar ve \u0130tamar'\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Nadav'la Avihu RAB'bin \u00f6n\u00fcnde kurallara ayk\u0131r\u0131 bir ate\u015f sunarken \u00f6ld\u00fcler."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Levililer'den say\u0131lan bir ayl\u0131k ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki b\u00fct\u00fcn erkekler 23 000 ki\u015fiydi. Bunlar \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler'le birlikte say\u0131lmad\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler aras\u0131nda onlara pay verilmemi\u015fti."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131 yan\u0131nda, Eriha kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Moav ovalar\u0131nda Musa'yla K\u00e2hin Elazar'\u0131n sayd\u0131klar\u0131 \u0130srailliler bunlard\u0131."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ancak, bu say\u0131lanlar\u0131n aras\u0131nda Musa'yla K\u00e2hin Harun'un Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nde saym\u0131\u015f oldu\u011fu \u0130srailliler'den kimse yoktu."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB o d\u00f6nemde say\u0131m\u0131 yap\u0131lan \u0130srailliler'in kesinlikle \u00e7\u00f6lde \u00f6lece\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti. Onlardan Yefunne o\u011flu Kalev'le Nun o\u011flu Ye\u015fu'dan ba\u015fka kimse sa\u011f kalmam\u0131\u015ft\u0131."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yusuf o\u011flu Mana\u015f\u015fe'nin boylar\u0131ndan Mana\u015f\u015fe o\u011flu Makir o\u011flu Gilat o\u011flu Hefer o\u011flu Selofhat'\u0131n Mahla, Noa, Hogla, Milka, Tirsa ad\u0131ndaki k\u0131zlar\u0131, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n giri\u015finde Musa'n\u0131n, K\u00e2hin Elazar'\u0131n, \u00f6nderlerin ve b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcne gelip \u015f\u00f6yle dediler:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cBabam\u0131z \u00e7\u00f6lde \u00f6ld\u00fc. RAB'be ba\u015fkald\u0131ran Korah'\u0131n yanda\u015flar\u0131 aras\u0131nda de\u011fildi. \u0130\u015flemi\u015f oldu\u011fu g\u00fcnahtan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00f6ld\u00fc. O\u011fullar\u0131 olmad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Erkek \u00e7ocu\u011fu olmad\u0131 diye babam\u0131z\u0131n ad\u0131 kendi boyu aras\u0131ndan neden yok olsun? Babam\u0131z\u0131n karde\u015fleri aras\u0131nda bize de m\u00fclk verin.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Musa onlar\u0131n davas\u0131n\u0131 RAB'be g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cSelofhat'\u0131n k\u0131zlar\u0131 do\u011fru s\u00f6yl\u00fcyor. Onlara amcalar\u0131yla birlikte miras olarak m\u00fclk verecek, babalar\u0131n\u0131n miras\u0131n\u0131 onlara aktaracaks\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018Bir adam erkek \u00e7ocu\u011fu olmadan \u00f6l\u00fcrse, miras\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131na vereceksiniz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u0131z\u0131 yoksa miras\u0131n\u0131 karde\u015flerine,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "karde\u015fleri yoksa amcalar\u0131na vereceksiniz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amcalar\u0131 da yoksa, miras\u0131n\u0131 ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu boyda kendisine en yak\u0131n akrabas\u0131na vereceksiniz. Yak\u0131n\u0131 miras\u0131 m\u00fclk edinsin. Musa'ya verdi\u011fim buyruk uyar\u0131nca, \u0130srailliler i\u00e7in kesin bir kural olacak bu.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bundan sonra RAB Musa'ya, \u201cHaavarim da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine \u00e7\u0131k, \u0130srailliler'e verece\u011fim \u00fclkeye bak\u201d dedi,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u00dclkeyi g\u00f6rd\u00fckten sonra, a\u011fabeyin Harun gibi sen de \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015facaks\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ikiniz de Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'nde buyru\u011fuma kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131n\u0131z. Topluluk sularda bana ba\u015fkald\u0131rd\u0131\u011f\u0131nda, onlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde kutsall\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00f6nemsemediniz.\u201d \u2013Bunlar Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'ndeki Kade\u015f'te Meriva sular\u0131d\u0131r.\u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa, \u201cB\u00fct\u00fcn insan ruhlar\u0131n\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB bu toplulu\u011fa bir \u00f6nder atas\u0131n\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cO ki\u015fi toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcnde y\u00fcr\u00fcs\u00fcn ve toplulu\u011fu y\u00f6netsin. \u00d6yle ki, RAB'bin toplulu\u011fu \u00e7obans\u0131z koyunlar gibi kalmas\u0131n.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB, \u201cKendisinde RAB'bin Ruhu bulunan Nun o\u011flu Ye\u015fu'yu yan\u0131na al, \u00fczerine elini koy\u201d dedi,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cOnu K\u00e2hin Elazar'la b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kar ve hepsinin \u00f6n\u00fcnde g\u00f6revlendir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlesin diye ona yetkinden ver."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00e2hin Elazar'\u0131n \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kacak; k\u00e2hin, Ye\u015fu i\u00e7in Urim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla RAB'be dan\u0131\u015facak. Bu y\u00f6ntemle Elazar Ye\u015fu'yu ve b\u00fct\u00fcn halk\u0131 y\u00f6nlendirecek.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Musa RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131. Ye\u015fu'yu K\u00e2hin Elazar'\u0131n ve b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcne g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca ellerini \u00fczerine koyarak onu g\u00f6revlendirdi."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e buyur ve de ki, \u2018Bana sunaca\u011f\u0131n\u0131z sunuyu \u2013yak\u0131lan sunu ve beni ho\u015fnut eden koku olarak sunaca\u011f\u0131n\u0131z yiyece\u011fi\u2013 belirlenen zamanda sunmaya dikkat edeceksiniz.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onlara de ki, \u2018RAB'be sunaca\u011f\u0131n\u0131z yak\u0131lan sunu \u015fudur: G\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunu olarak her g\u00fcn bir ya\u015f\u0131nda kusursuz iki erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kuzunun birini sabah, \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc ak\u015fam\u00fcst\u00fc sunun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kuzuyla birlikte tah\u0131l sunusu olarak d\u00f6rtte bir hin s\u0131kma zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda bir efa ince un sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunu, Sina Da\u011f\u0131'nda ba\u015flat\u0131lan, RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak yak\u0131lan sunudur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kuzuyla birlikte d\u00f6kmelik sunu olarak d\u00f6rtte bir hin i\u00e7ki sunacaks\u0131n\u0131z. D\u00f6kmelik sunuyu RAB i\u00e7in kutsal yerde d\u00f6keceksiniz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr kuzuyu ak\u015fam\u00fcst\u00fc, yak\u0131lan sunu ve RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak, sabahki gibi tah\u0131l sunusu ve d\u00f6kmelik sunuyla birlikte bana sunacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018\u015eabat G\u00fcn\u00fc bir ya\u015f\u0131nda kusursuz iki erkek kuzuyla birlikte tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda iki efa ince un ve onun d\u00f6kmelik sunusunu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla d\u00f6kmelik sunusu d\u0131\u015f\u0131nda, her \u015eabat G\u00fcn\u00fc sunulan yakmal\u0131k sunu budur.\u2019\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u2018Her ay\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc, RAB'be yakmal\u0131k sunu olarak iki bo\u011fa, bir ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda kusursuz yedi erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Her bo\u011fayla birlikte tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda \u00fc\u00e7 efa ince un; ko\u00e7la birlikte tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda iki efa ince un;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "her kuzuyla da tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda bir efa ince un sunacaks\u0131n\u0131z. Bu, yakmal\u0131k sunu, RAB'bi ho\u015fnut eden koku, yak\u0131lan sunu olacakt\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Her bo\u011fayla d\u00f6kmelik sunu olarak yar\u0131m hin, ko\u00e7la \u00fc\u00e7te bir hin, her kuzuyla d\u00f6rtte bir hin \u015farap sunacaks\u0131n\u0131z. Y\u0131l boyunca her Yeni Ay'da yap\u0131lacak yakmal\u0131k sunu budur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla d\u00f6kmelik sunusu d\u0131\u015f\u0131nda, RAB'be g\u00fcnah sunusu olarak bir teke sunulacak.\u2019\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u2018RAB'bin F\u0131s\u0131h kurban\u0131 birinci ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc kesilmelidir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "On be\u015finci g\u00fcn bayram olacakt\u0131r; yedi g\u00fcn mayas\u0131z ekmek yiyeceksiniz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130lk g\u00fcn kutsal toplant\u0131 d\u00fczenleyecek, g\u00fcndelik i\u015flerinizi yapmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "RAB i\u00e7in yak\u0131lan sunu, yakmal\u0131k sunu olarak iki bo\u011fa, bir ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda yedi erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z. Sunaca\u011f\u0131n\u0131z hayvanlar kusursuz olmal\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Her bo\u011fayla birlikte tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda \u00fc\u00e7 efa, ko\u00e7la onda iki efa, her kuzuyla onda bir efa ince un sunacaks\u0131n\u0131z;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "g\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in de g\u00fcnah sunusu olarak bir teke sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Her sabah sunaca\u011f\u0131n\u0131z g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuya ek olarak bunlar\u0131 da sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00f6ylece her g\u00fcn RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak yak\u0131lan yiyecek sunusunu yedi g\u00fcn sunacaks\u0131n\u0131z. Bunu g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla d\u00f6kmelik sunusuna ek olarak sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn kutsal toplant\u0131 d\u00fczenleyecek, g\u00fcndelik i\u015flerinizi yapmayacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130lk \u00fcr\u00fcnleri kutlama g\u00fcn\u00fc, Haftalar Bayram\u0131'nda RAB'be yeni tah\u0131l sunusu sundu\u011funuzda kutsal toplant\u0131 d\u00fczenleyecek, g\u00fcndelik i\u015flerinizi yapmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "RAB'bi ho\u015fnut eden koku, yakmal\u0131k sunu olarak iki bo\u011fa, bir ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda yedi erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Her bo\u011fayla birlikte tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda \u00fc\u00e7 efa, ko\u00e7la birlikte onda iki efa, her kuzuyla da onda bir efa ince un sunacaks\u0131n\u0131z;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "g\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in de bir teke sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunusuna ek olarak bunlar\u0131 d\u00f6kmelik sunuyla birlikte sunacaks\u0131n\u0131z. Sunaca\u011f\u0131n\u0131z hayvanlar kusursuz olmal\u0131.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201c\u2018Yedinci ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc kutsal toplant\u0131 d\u00fczenleyecek, g\u00fcndelik i\u015flerinizi yapmayacaks\u0131n\u0131z. O g\u00fcn sizin i\u00e7in boru \u00e7alma g\u00fcn\u00fc olacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB'bi ho\u015fnut eden koku, yakmal\u0131k sunu olarak kusursuz bir bo\u011fa, bir ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda yedi erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bo\u011fayla birlikte tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda \u00fc\u00e7 efa, ko\u00e7la birlikte onda iki efa, her kuzuyla da onda bir efa ince un sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in de g\u00fcnah sunusu olarak bir teke sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kurala g\u00f6re sunaca\u011f\u0131n\u0131z ayl\u0131k ve g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla d\u00f6kmelik sunulara, tah\u0131l sunular\u0131na ek olarak bunlar\u0131 sunacaks\u0131n\u0131z. Bunlar RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak yak\u0131lan sunulard\u0131r.\u2019\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018Yedinci ay\u0131n onuncu g\u00fcn\u00fc kutsal bir toplant\u0131 d\u00fczenleyeceksiniz. O g\u00fcn isteklerinizi denetleyecek, hi\u00e7 i\u015f yapmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB'bi ho\u015fnut eden koku, yakmal\u0131k sunu olarak bir bo\u011fa, bir ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda yedi erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z. Sunaca\u011f\u0131n\u0131z hayvanlar kusursuz olmal\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bo\u011fayla birlikte tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda \u00fc\u00e7 efa, ko\u00e7la birlikte onda iki efa,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "her kuzuyla da onda bir efa ince un sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. G\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in sunulan g\u00fcnah sunusu, g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla d\u00f6kmelik ve tah\u0131l sunular\u0131na ek olarak bunlar\u0131 da sunacaks\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u2018Yedinci ay\u0131n on be\u015finci g\u00fcn\u00fc kutsal bir toplant\u0131 d\u00fczenleyecek, g\u00fcndelik i\u015flerinizi yapmayacaks\u0131n\u0131z. Bu bayram\u0131 RAB'bin onuruna yedi g\u00fcn kutlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak yak\u0131lan sunu, yakmal\u0131k sunu olarak on \u00fc\u00e7 bo\u011fa, iki ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda on d\u00f6rt erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z. Bu hayvanlar kusursuz olmal\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Her bo\u011fayla birlikte tah\u0131l sunusu olarak zeytinya\u011f\u0131yla yo\u011frulmu\u015f onda \u00fc\u00e7 efa, her ko\u00e7la birlikte onda iki efa, her kuzuyla da onda bir efa ince un sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. Bu sunular g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunular\u0131na ve d\u00f6kmelik sunulara ek olacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130kinci g\u00fcn kusursuz on iki bo\u011fa, iki ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda on d\u00f6rt erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bo\u011fa, ko\u00e7 ve kuzularla say\u0131s\u0131na g\u00f6re istenilen tah\u0131l sunular\u0131n\u0131 ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. Bu sunular g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunular\u0131na ve d\u00f6kmelik sunulara ek olacak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201c\u2018\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn kusursuz on bir bo\u011fa, iki ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda on d\u00f6rt erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bo\u011fa, ko\u00e7 ve kuzularla say\u0131s\u0131na g\u00f6re istenilen tah\u0131l sunular\u0131n\u0131 ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. Bu sunular g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunular\u0131na ve d\u00f6kmelik sunulara ek olacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201c\u2018D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn kusursuz on bo\u011fa, iki ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda on d\u00f6rt erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bo\u011fa, ko\u00e7 ve kuzularla say\u0131s\u0131na g\u00f6re istenilen tah\u0131l sunular\u0131n\u0131 ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. Bu sunular g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunular\u0131na ve d\u00f6kmelik sunulara ek olacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201c\u2018Be\u015finci g\u00fcn kusursuz dokuz bo\u011fa, iki ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda on d\u00f6rt erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bo\u011fa, ko\u00e7 ve kuzularla say\u0131s\u0131na g\u00f6re istenilen tah\u0131l sunular\u0131n\u0131 ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. Bu sunular g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunular\u0131na ve d\u00f6kmelik sunulara ek olacak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201c\u2018Alt\u0131nc\u0131 g\u00fcn kusursuz sekiz bo\u011fa, iki ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda on d\u00f6rt erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bo\u011fa, ko\u00e7 ve kuzularla say\u0131s\u0131na g\u00f6re istenilen tah\u0131l sunular\u0131n\u0131 ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. Bu sunular g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunular\u0131na ve d\u00f6kmelik sunulara ek olacak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201c\u2018Yedinci g\u00fcn kusursuz yedi bo\u011fa, iki ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda on d\u00f6rt erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bo\u011fa, ko\u00e7 ve kuzularla say\u0131s\u0131na g\u00f6re istenilen tah\u0131l sunular\u0131n\u0131 ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. Bu sunular g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunular\u0131na ve d\u00f6kmelik sunulara ek olacak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201c\u2018Sekizinci g\u00fcn bir toplant\u0131 d\u00fczenleyecek, g\u00fcndelik i\u015flerinizi yapmayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunu, yak\u0131lan sunu, RAB'bi ho\u015fnut eden koku olarak kusursuz bir bo\u011fa, bir ko\u00e7 ve bir ya\u015f\u0131nda yedi erkek kuzu sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bo\u011fa, ko\u00e7 ve kuzularla say\u0131s\u0131na g\u00f6re istenilen tah\u0131l sunular\u0131n\u0131 ve d\u00f6kmelik sunular\u0131 sunacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "G\u00fcnah sunusu i\u00e7in bir teke sunacaks\u0131n\u0131z. Bu sunular g\u00fcnl\u00fck yakmal\u0131k sunuyla tah\u0131l sunular\u0131na ve d\u00f6kmelik sunulara ek olacak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201c\u2018Adad\u0131\u011f\u0131n\u0131z adaklar ve g\u00f6n\u00fclden verdi\u011finiz sunular\u0131n yan\u0131s\u0131ra, bayramlar\u0131n\u0131zda RAB'be yakmal\u0131k, tah\u0131l, d\u00f6kmelik ve esenlik sunular\u0131n\u0131z olarak bunlar\u0131 sunun.\u2019\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Musa RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu her \u015feyi \u0130srailliler'e anlatt\u0131."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa \u0130srail'in oymak \u00f6nderlerine \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB \u015f\u00f6yle buyurdu:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2018E\u011fer bir adam RAB'be adak adar ya da ant i\u00e7erek kendini y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck alt\u0131na sokarsa, verdi\u011fi s\u00f6z\u00fc bozmayacak, a\u011fz\u0131ndan her \u00e7\u0131kan\u0131 yerine getirecek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201c\u2018Gen\u00e7 bir kad\u0131n babas\u0131n\u0131n evindeyken RAB'be adak adar ya da kendini y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck alt\u0131na sokarsa,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "babas\u0131 da onun RAB'be adad\u0131\u011f\u0131 ada\u011f\u0131 ve kendini y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck alt\u0131na soktu\u011funu duyar, ona kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmazsa, kad\u0131n\u0131n adad\u0131\u011f\u0131 adaklar ve kendini alt\u0131na soktu\u011fu y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck ge\u00e7erli say\u0131lacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ama babas\u0131 bunlar\u0131 duydu\u011fu g\u00fcn engel olursa, kad\u0131n\u0131n adad\u0131\u011f\u0131 adaklar ve kendini alt\u0131na soktu\u011fu y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck ge\u00e7erli say\u0131lmayacak; RAB onu ba\u011f\u0131\u015flayacak, \u00e7\u00fcnk\u00fc babas\u0131 ona engel olmu\u015ftur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201c\u2018E\u011fer kad\u0131n adak adad\u0131ktan ya da d\u00fc\u015f\u00fcnmeden kendini y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck alt\u0131na soktuktan sonra evlenirse,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "kocas\u0131 da bunu duyar ve ayn\u0131 g\u00fcn ona kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmazsa, adad\u0131\u011f\u0131 adaklar ve kendini alt\u0131na soktu\u011fu y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck ge\u00e7erli say\u0131lacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama kocas\u0131 bunu duydu\u011fu g\u00fcn engel olur, kad\u0131n\u0131n adad\u0131\u011f\u0131 ada\u011f\u0131 ya da d\u00fc\u015f\u00fcnmeden kendini alt\u0131na soktu\u011fu y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ge\u00e7erli saymazsa, RAB kad\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flayacakt\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201c\u2018Dul ya da bo\u015fanm\u0131\u015f bir kad\u0131n\u0131n adad\u0131\u011f\u0131 adak, kendini y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck alt\u0131na soktu\u011fu her \u015fey ge\u00e7erli say\u0131lacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018E\u011fer bir kad\u0131n evliyken bir adak adar ya da ant i\u00e7erek kendini y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck alt\u0131na sokarsa,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "kocas\u0131 da bunu duyar, kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmaz, ona engel olmazsa, kad\u0131n\u0131n adad\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn adaklar ya da kendini alt\u0131na soktu\u011fu her y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck ge\u00e7erli say\u0131lacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama kocas\u0131 bunlar\u0131 duydu\u011fu g\u00fcn engel olursa, kad\u0131n\u0131n adad\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn adaklar ve kendini alt\u0131na soktu\u011fu y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck ge\u00e7erli say\u0131lmayacak. Kocas\u0131 ge\u00e7ersiz k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r, RAB kad\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flayacak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kocas\u0131, kad\u0131n\u0131n kendi isteklerini denetlemesi i\u00e7in adad\u0131\u011f\u0131 ada\u011f\u0131 ya da ant i\u00e7erek kendini alt\u0131na soktu\u011fu y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc onaylayabilir ya da ge\u00e7ersiz k\u0131labilir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E\u011fer kocas\u0131 bir g\u00fcn i\u00e7inde bu konuda ona kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmazsa, b\u00fct\u00fcn adaklar\u0131n\u0131 ya da y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerini onaylam\u0131\u015f olur. Onlar\u0131 duydu\u011fu g\u00fcn kad\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmamakla onaylam\u0131\u015f say\u0131l\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E\u011fer onlar\u0131 duyduktan bir s\u00fcre sonra engel olursa, kad\u0131n\u0131n su\u00e7undan kocas\u0131 sorumlu olacakt\u0131r.\u2019\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erkekle kar\u0131s\u0131, babayla evinde ya\u015fayan gen\u00e7 k\u0131z\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fki konusunda RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu kurallar bunlard\u0131r."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya, \u201cMidyanl\u0131lar'dan \u0130srailliler'in \u00f6c\u00fcn\u00fc al; sonra \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015facaks\u0131n\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Musa halka, \u201cMidyanl\u0131lar'a kar\u015f\u0131 sava\u015fmak ve onlardan RAB'bin \u00f6c\u00fcn\u00fc almak \u00fczere aran\u0131zdan adamlar silahland\u0131r\u0131n\u201d dedi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cSava\u015fa \u0130srail'in her oyma\u011f\u0131ndan bin ki\u015fi g\u00f6nderin.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130srail'in her oyma\u011f\u0131ndan biner ki\u015fi olmak \u00fczere 12 000 ki\u015fi se\u00e7ilip sava\u015fa haz\u0131rland\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa onlar\u0131 \u2013her oymaktan biner ki\u015fiyi\u2013 ve K\u00e2hin Elazar o\u011flu Pinehas'\u0131 sava\u015fa g\u00f6nderdi. Pinehas yan\u0131na kutsal yere ait baz\u0131 e\u015fyalar\u0131 ve \u00e7a\u011fr\u0131 borazanlar\u0131n\u0131 ald\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca, Midyanl\u0131lar'a sava\u015f a\u00e7\u0131p b\u00fct\u00fcn erkekleri \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ld\u00fcrd\u00fckleri aras\u0131nda be\u015f Midyan kral\u0131 \u2013Evi, Rekem, Sur, Hur ve Reva\u2013 da vard\u0131. Beor o\u011flu Balam'\u0131 da k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Midyanl\u0131 kad\u0131nlarla \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 tutsak al\u0131p b\u00fct\u00fcn hayvanlar\u0131n\u0131, s\u00fcr\u00fclerini, mallar\u0131n\u0131 ya\u011fmalad\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Midyanl\u0131lar'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn kentleri, obalar\u0131 ate\u015fe verdiler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130nsanlar\u0131, hayvanlar\u0131, ya\u011fmalanm\u0131\u015f b\u00fct\u00fcn mallar\u0131 yanlar\u0131na ald\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tutsaklarla ya\u011fmalanm\u0131\u015f mallar\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n yan\u0131nda, Eriha kar\u015f\u0131s\u0131nda, Moav ovalar\u0131ndaki ordugahta konaklayan Musa'yla K\u00e2hin Elazar'a ve \u0130srail toplulu\u011funa getirdiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa, K\u00e2hin Elazar ve toplulu\u011fun \u00f6nderleri onlar\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Musa sava\u015ftan d\u00f6nen ordu komutanlar\u0131na \u2013binba\u015f\u0131lara, y\u00fczba\u015f\u0131lara\u2013 \u00f6fkelendi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onlara, \u201cB\u00fct\u00fcn kad\u0131nlar\u0131 sa\u011f m\u0131 b\u0131rakt\u0131n\u0131z?\u201d diye \u00e7\u0131k\u0131\u015ft\u0131,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cBu kad\u0131nlar Balam'\u0131n verdi\u011fi \u00f6\u011f\u00fcde uyarak Peor olay\u0131nda \u0130srailliler'in RAB'be ihanet etmesine neden oldular. Bu y\u00fczden RAB'bin toplulu\u011fu aras\u0131nda \u00f6l\u00fcmc\u00fcl hastal\u0131k ba\u015fg\u00f6sterdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015eimdi b\u00fct\u00fcn erkek \u00e7ocuklar\u0131 ve erkekle yatm\u0131\u015f kad\u0131nlar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yaln\u0131z erkekle yatmam\u0131\u015f gen\u00e7 k\u0131zlar\u0131 kendiniz i\u00e7in sa\u011f b\u0131rak\u0131n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cAran\u0131zda birini \u00f6ld\u00fcren ya da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen birine dokunan herkes yedi g\u00fcn ordugah\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kals\u0131n. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve yedinci g\u00fcn kendinizi de tutsaklar\u0131n\u0131z\u0131 da g\u00fcnahtan ar\u0131nd\u0131racaks\u0131n\u0131z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Her giysiyi, deriden, ke\u00e7i k\u0131l\u0131ndan, tahtadan yap\u0131lm\u0131\u015f her nesneyi ar\u0131nd\u0131racaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bundan sonra K\u00e2hin Elazar, sava\u015ftan d\u00f6nen askerlere, \u201cRAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu yasan\u0131n kural\u0131 \u015fudur\u201d dedi,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cAlt\u0131n\u0131, g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc, tuncu, demiri, kalay\u0131, kur\u015funu \u2013ate\u015fe dayan\u0131kl\u0131 her nesneyi\u2013 ate\u015ften ge\u00e7ireceksiniz; ancak bundan sonra temiz say\u0131lacak. Ayr\u0131ca temizlenme suyuyla da ar\u0131nd\u0131racaks\u0131n\u0131z. Ate\u015fe dayan\u0131kl\u0131 olmayan nesneleri sudan ge\u00e7ireceksiniz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn giysilerinizi y\u0131kay\u0131n. B\u00f6ylece temiz say\u0131lacaks\u0131n\u0131z. Sonra ordugaha girebilirsiniz.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cSen, K\u00e2hin Elazar ve toplulu\u011fun aile ba\u015flar\u0131 ele ge\u00e7irilen insanlarla hayvanlar\u0131 sayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ele ge\u00e7irilenleri sava\u015fa kat\u0131lan askerlerle toplulu\u011fun geri kalan\u0131 aras\u0131nda payla\u015ft\u0131racaks\u0131n\u0131z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sava\u015fa kat\u0131lan askerlere d\u00fc\u015fen paydan \u2013insan, s\u0131\u011f\u0131r, e\u015fek, davardan\u2013 vergi olarak RAB'be be\u015f y\u00fczde bir pay ay\u0131racaks\u0131n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bu vergiyi askerlere d\u00fc\u015fen yar\u0131 paydan alacak, RAB'be arma\u011fan olarak K\u00e2hin Elazar'a vereceksin."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr \u0130srailliler'e d\u00fc\u015fen yar\u0131dan, gerek insanlardan, gerek hayvanlardan \u2013s\u0131\u011f\u0131r, e\u015fek, davardan\u2013 ellide birini al\u0131p RAB'bin Konutu'nun hizmetinden sorumlu olan Levililer'e vereceksin.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Musa'yla K\u00e2hin Elazar RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sava\u015fa kat\u0131lan askerlerin ele ge\u00e7irdiklerinden kalanlar \u015funlard\u0131: 675 000 davar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "72 000 s\u0131\u011f\u0131r,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "61 000 e\u015fek,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "erkekle yatmam\u0131\u015f 32 000 k\u0131z."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sava\u015fa kat\u0131lan askerlere d\u00fc\u015fen yar\u0131 pay da \u015fuydu: 337 500 davar,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "bunlardan RAB'be vergi olarak 675 davar verildi;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "36 000 s\u0131\u011f\u0131r, bunlardan RAB'be vergi olarak 72 s\u0131\u011f\u0131r verildi;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "30 500 e\u015fek, bunlardan RAB'be vergi olarak 61 e\u015fek verildi;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "16 000 ki\u015fi, bunlardan RAB'be vergi olarak 32 ki\u015fi verildi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Musa, RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi, RAB'be ayr\u0131lan vergiyi K\u00e2hin Elazar'a verdi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Musa'n\u0131n sava\u015fa kat\u0131lan askerlerden al\u0131p \u0130srailliler'e ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 yar\u0131 pay \u015fuydu:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Toplulu\u011fa d\u00fc\u015fen yar\u0131 pay 337 500 davar,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "36 000 s\u0131\u011f\u0131r,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "30 500 e\u015fek,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "16 000 ki\u015fi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Musa, RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi, \u0130srailliler'e d\u00fc\u015fen yar\u0131 paydan her elli ki\u015fiden ve hayvandan birini al\u0131p RAB'bin Konutu'nun hizmetinden sorumlu olan Levililer'e verdi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ordu komutanlar\u0131 \u2013binba\u015f\u0131lar ve y\u00fczba\u015f\u0131lar\u2013 Musa'ya gidip,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201cEfendimiz, y\u00f6netimimiz alt\u0131ndaki askerleri sayd\u0131k, eksik yok\u201d dediler,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte, ele ge\u00e7irdi\u011fimiz alt\u0131n e\u015fyalar\u0131 \u2013paz\u0131bentleri, bilezikleri, y\u00fcz\u00fckleri, k\u00fcpeleri, kolyeleri\u2013 getirdik. G\u00fcnahlar\u0131m\u0131z\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in bunlar\u0131 RAB'be sunuyoruz.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Musa'yla K\u00e2hin Elazar alt\u0131n\u0131, her t\u00fcr i\u015flenmi\u015f alt\u0131n e\u015fyay\u0131 onlardan ald\u0131lar."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Binba\u015f\u0131 ve y\u00fczba\u015f\u0131lardan al\u0131p RAB'be arma\u011fan olarak sunduklar\u0131 alt\u0131n\u0131n toplam a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 16 750 \u015fekeldi."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sava\u015fa kat\u0131lan her asker kendine ya\u011fmalanm\u0131\u015f maldan alm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Musa'yla K\u00e2hin Elazar binba\u015f\u0131 ve y\u00fczba\u015f\u0131lardan ald\u0131klar\u0131 alt\u0131n\u0131 \u0130srailliler i\u00e7in RAB'bin \u00f6n\u00fcnde bir an\u0131msatma sunusu olarak Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na getirdiler."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c7ok say\u0131da hayvan\u0131 olan Rubenliler'le Gadl\u0131lar Yazer ve Gilat topraklar\u0131n\u0131n hayvanlar i\u00e7in uygun bir yer oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Musa'yla K\u00e2hin Elazar'a ve toplulu\u011fun \u00f6nderlerine giderek, \u201cRAB'bin yard\u0131m\u0131yla \u0130srail halk\u0131n\u0131n ele ge\u00e7irdi\u011fi Atarot, Divon, Yazer, Nimra, He\u015fbon, Elale, Sevam, Nevo, Beon kentlerini i\u00e7eren b\u00f6lge hayvanlar i\u00e7in uygun bir yer\u201d dediler, \u201cKullar\u0131n\u0131z\u0131n da hayvanlar\u0131 var."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizden ho\u015fnut kald\u0131ysan\u0131z, bu \u00fclkeyi m\u00fclk olarak bize verin ki, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7mek zorunda kalmayal\u0131m.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Musa, \u201c\u0130srailli karde\u015fleriniz sava\u015fa giderken siz burada m\u0131 kalacaks\u0131n\u0131z?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cRAB'bin kendilerine verece\u011fi \u00fclkeye giden \u0130srailliler'in neden cesaretini k\u0131r\u0131yorsunuz?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dclkeyi ara\u015ft\u0131rs\u0131nlar diye Kade\u015f-Barnea'dan g\u00f6nderdi\u011fim babalar\u0131n\u0131z da ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E\u015fkol Vadisi'ne kadar gidip \u00fclkeyi g\u00f6rd\u00fckten sonra, RAB'bin kendilerine verece\u011fi \u00fclkeye gitmemeleri i\u00e7in \u0130srailliler'in g\u00f6z\u00fcn\u00fc korkuttular."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O g\u00fcn RAB \u00f6fkelenerek \u015f\u00f6yle ant i\u00e7ti:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2018Madem b\u00fct\u00fcn y\u00fcrekleriyle ard\u0131mca y\u00fcr\u00fcmediler, M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kanlardan yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftakilerin hi\u00e7biri \u0130brahim'e, \u0130shak'a, Yakup'a ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fim \u00fclkeyi g\u00f6rmeyecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kenaz soyundan Yefunne o\u011flu Kalev'le Nun o\u011flu Ye\u015fu'dan ba\u015fkas\u0131 oray\u0131 g\u00f6rmeyecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar b\u00fct\u00fcn y\u00fcrekleriyle ard\u0131mca y\u00fcr\u00fcd\u00fcler.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130srailliler'e \u00f6fkelenen RAB, g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapan o ku\u015fak b\u00fcsb\u00fct\u00fcn yok oluncaya dek k\u0131rk y\u0131l onlar\u0131 \u00e7\u00f6lde dola\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte, ey g\u00fcnahk\u00e2rlar soyu, babalar\u0131n\u0131z\u0131n yerine siz ge\u00e7tiniz ve RAB'bin \u0130srail'e daha \u00e7ok \u00f6fkelenmesine neden oluyorsunuz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E\u011fer O'nun ard\u0131nca y\u00fcr\u00fcmekten vazge\u00e7erseniz, b\u00fct\u00fcn bu halk\u0131 yine \u00e7\u00f6lde b\u0131rakacak; siz de bu halk\u0131n yok olmas\u0131na neden olacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gadl\u0131lar'la Rubenliler Musa'ya yakla\u015f\u0131p, \u201cBurada hayvanlar\u0131m\u0131z i\u00e7in a\u011f\u0131llar yapmam\u0131za, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z i\u00e7in yeniden kentler kurmam\u0131za izin ver\u201d dediler,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cKendimiz de hemen silahlan\u0131p \u0130srailliler'i kendilerinin olacak \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcr\u00fcnceye dek onlara \u00f6nc\u00fcl\u00fck edece\u011fiz. \u00dclke halk\u0131 y\u00fcz\u00fcnden \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z surlu kentlerde ya\u015fayacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Her \u0130srailli m\u00fclk\u00fcne kavu\u015fmadan evlerimize d\u00f6nmeyece\u011fiz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131nda onlarla birlikte m\u00fclk almayaca\u011f\u0131z, \u00e7\u00fcnk\u00fc bizim pay\u0131m\u0131z \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fu yakas\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Musa \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cBu s\u00f6ylediklerinizi yapar, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sava\u015fa gitmek \u00fczere silahlan\u0131p"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 kovuncaya dek hepiniz O'nun \u00f6n\u00fcnde \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131na silahl\u0131 olarak ge\u00e7erseniz,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fclke ele ge\u00e7irildi\u011finde d\u00f6nebilir, RAB'be ve \u0130srail'e kar\u015f\u0131 y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczden \u00f6zg\u00fcr olursunuz. RAB'bin \u00f6n\u00fcnde bu topraklar sizin olacakt\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cAma s\u00f6ylediklerinizi yapmazsan\u0131z, RAB'be kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015flemi\u015f olursunuz; g\u00fcnah\u0131n\u0131z\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekece\u011finizi bilmelisiniz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c7ocuklar\u0131n\u0131z i\u00e7in yeniden kentler kurun, davarlar\u0131n\u0131z i\u00e7in a\u011f\u0131llar yap\u0131n. Yeter ki, verdi\u011finiz s\u00f6z\u00fc yerine getirin.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gadl\u0131lar'la Rubenliler, \u201cEfendimiz, bize buyurdu\u011fun gibi yapaca\u011f\u0131z\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201c\u00c7oluk \u00e7ocu\u011fumuz, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131m\u0131zla \u00f6b\u00fcr hayvanlar\u0131m\u0131z burada, Gilat kentlerinde kalacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ama buyurdu\u011fun gibi, silahlanm\u0131\u015f olan herkes RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sava\u015fmak \u00fczere kar\u015f\u0131 yakaya ge\u00e7ecek.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Musa Gadl\u0131lar'la Rubenliler hakk\u0131nda K\u00e2hin Elazar'a, Nun o\u011flu Ye\u015fu'ya ve \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n aile ba\u015flar\u0131na buyruk verdi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle dedi: \u201cGadl\u0131lar'la Rubenliler'den silahlanm\u0131\u015f olan herkes RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sizinle birlikte \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7erse, \u00fclkeyi de ele ge\u00e7irirseniz, Gilat b\u00f6lgesini miras olarak onlara vereceksiniz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama silahlanm\u0131\u015f olarak sizinle \u0131rma\u011f\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7mezlerse, Kenan \u00fclkesinde sizinle miras alacaklar.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gadl\u0131lar'la Rubenliler, \u201cRAB'bin bize buyurdu\u011funu yapaca\u011f\u0131z\u201d dediler,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cSilahlanm\u0131\u015f olarak RAB'bin \u00f6n\u00fcnde Kenan \u00fclkesine gidece\u011fiz. Ama alaca\u011f\u0131m\u0131z m\u00fclk \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fu yakas\u0131nda olacak.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa Gadl\u0131lar'la Rubenliler'e ve Yusuf o\u011flu Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'un \u00fclkesiyle Ba\u015fan Kral\u0131 Og'un \u00fclkesini ve \u00e7evrelerindeki topraklarla kentleri verdi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gadl\u0131lar surlu Divon, Atarot, Aroer, Atrot-\u015eofan, Yazer, Yogboha, Beytnimra ve Beytharan kentlerini yeniden kurdular, davarlar\u0131 i\u00e7in a\u011f\u0131llar yapt\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": ""
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Rubenliler He\u015fbon, Elale, Kiryatayim, Nevo, Baal-Meon \u2013bu son iki ad de\u011fi\u015ftirildi\u2013 ve Sivma kentlerini yeniden kurdular. Kurduklar\u0131 kentlere yeni adlar verdiler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": ""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe o\u011flu Makir'in soyundan gelenler gidip Gilat'\u0131 ele ge\u00e7irerek, orada ya\u015fayan Amorlular'\u0131 kovdular."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "B\u00f6ylece Musa Gilat'\u0131 Mana\u015f\u015fe o\u011flu Makir'in soyundan gelenlere verdi; onlar da oraya yerle\u015ftiler."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe soyundan Yair gidip Amorlular'\u0131n yerle\u015fim birimlerini ele ge\u00e7irdi ve bunlara Havvot-Yair ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Novah da Kenat'la \u00e7evresindeki k\u00f6yleri ele ge\u00e7irerek oraya kendi ad\u0131n\u0131 verdi."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musa'yla Harun \u00f6nderli\u011finde birlikler halinde M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kan \u0130srailliler s\u0131ras\u0131yla a\u015fa\u011f\u0131daki yolculuklar\u0131 yapt\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Musa RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca s\u0131ras\u0131yla yap\u0131lan yolculuklar\u0131 kayda ge\u00e7irdi. Yap\u0131lan yolculuklar \u015funlard\u0131r:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130srailliler F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131n ertesi g\u00fcn\u00fc \u2013birinci ay\u0131n on be\u015finci g\u00fcn\u00fc\u2013 M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde zafer havas\u0131 i\u00e7inde Ramses'ten yola \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O s\u0131rada M\u0131s\u0131rl\u0131lar RAB'bin yok etti\u011fi ilk do\u011fan \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 g\u00f6m\u00fcyorlard\u0131; RAB onlar\u0131n ilahlar\u0131n\u0131 yarg\u0131lam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130srailliler Ramses'ten yola \u00e7\u0131k\u0131p Sukkot'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sukkot'tan ayr\u0131l\u0131p \u00e7\u00f6l kenar\u0131ndaki Etam'da konaklad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Etam'dan ayr\u0131l\u0131p Baal-Sefon'un do\u011fusundaki Pi-Hahirot'a d\u00f6nd\u00fcler, Migdol yak\u0131nlar\u0131nda konaklad\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pi-Hahirot'tan ayr\u0131l\u0131p denizden \u00e7\u00f6le ge\u00e7tiler. Etam \u00c7\u00f6l\u00fc'nde \u00fc\u00e7 g\u00fcn y\u00fcr\u00fcd\u00fckten sonra Mara'da konaklad\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mara'dan ayr\u0131l\u0131p on iki su kayna\u011f\u0131 ve yetmi\u015f hurma a\u011fac\u0131 olan Elim'e giderek orada konaklad\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elim'den ayr\u0131l\u0131p Kam\u0131\u015f Denizi k\u0131y\u0131s\u0131nda konaklad\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kam\u0131\u015f Denizi'nden ayr\u0131l\u0131p Sin \u00c7\u00f6l\u00fc'nde konaklad\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sin \u00c7\u00f6l\u00fc'nden ayr\u0131l\u0131p Dofka'da konaklad\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dofka'dan ayr\u0131l\u0131p Alu\u015f'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alu\u015f'tan ayr\u0131l\u0131p Refidim'de konaklad\u0131lar. Orada halk i\u00e7in i\u00e7ecek su yoktu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Refidim'den ayr\u0131l\u0131p Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nde konaklad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'nden ayr\u0131l\u0131p Kivrot-Hattaava'da konaklad\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kivrot-Hattaava'dan ayr\u0131l\u0131p Haserot'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Haserot'tan ayr\u0131l\u0131p Ritma'da konaklad\u0131lar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ritma'dan ayr\u0131l\u0131p Rimmon-Peres'te konaklad\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rimmon-Peres'ten ayr\u0131l\u0131p Livna'da konaklad\u0131lar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Livna'dan ayr\u0131l\u0131p Rissa'da konaklad\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rissa'dan ayr\u0131l\u0131p Kehelata'da konaklad\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kehelata'dan ayr\u0131l\u0131p \u015eefer Da\u011f\u0131'nda konaklad\u0131lar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015eefer Da\u011f\u0131'ndan ayr\u0131l\u0131p Harada'da konaklad\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Harada'dan ayr\u0131l\u0131p Makhelot'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Makhelot'tan ayr\u0131l\u0131p Tahat'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tahat'tan ayr\u0131l\u0131p Terah'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Terah'tan ayr\u0131l\u0131p Mitka'da konaklad\u0131lar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mitka'dan ayr\u0131l\u0131p Ha\u015fmona'da konaklad\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha\u015fmona'dan ayr\u0131l\u0131p Moserot'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Moserot'tan ayr\u0131l\u0131p Bene-Yaakan'da konaklad\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bene-Yaakan'dan ayr\u0131l\u0131p Hor-Hagidgat'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hor-Hagidgat'tan ayr\u0131l\u0131p Yotvata'da konaklad\u0131lar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yotvata'dan ayr\u0131l\u0131p Avrona'da konaklad\u0131lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Avrona'dan ayr\u0131l\u0131p Esyon-Gever'de konaklad\u0131lar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Esyon-Gever'den ayr\u0131l\u0131p Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'nde \u2013Kade\u015f'te\u2013 konaklad\u0131lar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kade\u015f'ten ayr\u0131l\u0131p Edom s\u0131n\u0131r\u0131ndaki Hor Da\u011f\u0131'nda konaklad\u0131lar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u00e2hin Harun RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca Hor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130srailliler'in M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n\u0131n k\u0131rk\u0131nc\u0131 y\u0131l\u0131, be\u015finci ay\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc orada \u00f6ld\u00fc."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hor Da\u011f\u0131'nda \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcnde Harun 123 ya\u015f\u0131ndayd\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kenan \u00fclkesinin Negev b\u00f6lgesinde ya\u015fayan Kenanl\u0131 Arat Kral\u0131 \u0130srailliler'in geldi\u011fini duydu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130srailliler Hor Da\u011f\u0131'ndan ayr\u0131l\u0131p Salmona'da konaklad\u0131lar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Salmona'dan ayr\u0131l\u0131p Punon'da konaklad\u0131lar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Punon'dan ayr\u0131l\u0131p Ovot'ta konaklad\u0131lar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ovot'tan ayr\u0131l\u0131p Moav s\u0131n\u0131r\u0131ndaki \u0130ye-Haavarim'de konaklad\u0131lar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u0130yim'den ayr\u0131l\u0131p Divon-Gad'da konaklad\u0131lar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Divon-Gad'dan ayr\u0131l\u0131p Almon-Divlatayma'da konaklad\u0131lar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Almon-Divlatayma'dan ayr\u0131l\u0131p Nevo yak\u0131nlar\u0131ndaki Haavarim da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde konaklad\u0131lar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Haavarim da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinden ayr\u0131l\u0131p \u015eeria Irma\u011f\u0131 yan\u0131nda, Eriha kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Moav ovalar\u0131nda konaklad\u0131lar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131 boyunca Beythaye\u015fimot'tan Avel-Ha\u015f\u015fittim'e kadar Moav ovalar\u0131nda konaklad\u0131lar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Orada, \u015eeria Irma\u011f\u0131 yan\u0131nda Eriha kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Moav ovalar\u0131nda RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018\u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan Kenan \u00fclkesine ge\u00e7ince,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00fclkede ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn halk\u0131 kovacaks\u0131n\u0131z. Oyma ve d\u00f6kme putlar\u0131n\u0131 yok edecek, tap\u0131nma yerlerini y\u0131kacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00dclkeyi yurt edinecek, oraya yerle\u015feceksiniz; \u00e7\u00fcnk\u00fc m\u00fclk edinesiniz diye oray\u0131 size verdim."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00dclkeyi boylar\u0131n\u0131z aras\u0131nda kurayla payla\u015facaks\u0131n\u0131z. B\u00fcy\u00fck boya b\u00fcy\u00fck pay, k\u00fc\u00e7\u00fck boya k\u00fc\u00e7\u00fck pay vereceksiniz. Kurada kime ne \u00e7\u0131karsa, oras\u0131 onun olacak. Da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 atalar\u0131n\u0131z\u0131n oymaklar\u0131na g\u00f6re yapacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u201c\u2018Ama \u00fclkede ya\u015fayanlar\u0131 kovmazsan\u0131z, orada b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131z halk g\u00f6zlerinizde kanca, b\u00f6\u011f\u00fcrlerinizde diken olacak. Ya\u015fayaca\u011f\u0131n\u0131z \u00fclkede size s\u0131k\u0131nt\u0131 verecekler."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ben de onlara yapmay\u0131 tasarlad\u0131\u011f\u0131m\u0131 size yapaca\u011f\u0131m.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018M\u00fclk olarak size d\u00fc\u015fecek Kenan \u00fclkesine girince, s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131z \u015f\u00f6yle olacak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201c\u2018G\u00fcney s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131z Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'nden Edom s\u0131n\u0131r\u0131 boyunca uzanacak. Do\u011fuda, g\u00fcney s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131z Lut G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn ucundan ba\u015flayacak,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akrep Ge\u00e7idi'nin g\u00fcneyinden Zin'e ge\u00e7ip Kade\u015f-Barnea'n\u0131n g\u00fcneyine dek uzanacak. Oradan Hasar-Addar'a ve Asmon'a,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "oradan da M\u0131s\u0131r Vadisi'ne uzanarak Akdeniz'de son bulacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201c\u2018Bat\u0131 s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131z Akdeniz ve k\u0131y\u0131s\u0131 olacak. Bat\u0131da s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131z bu olacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u2018Kuzey s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131z Akdeniz'den Hor Da\u011f\u0131'na dek uzanacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hor Da\u011f\u0131'ndan Levo-Hamat'a, oradan Sedat'a,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zifron'a do\u011fru uzanarak Hasar-Enan'da son bulacak. Kuzeyde s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131z bu olacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018Do\u011fu s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131z Hasar-Enan'dan \u015eefam'a dek uzanacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0131n\u0131r\u0131n\u0131z \u015eefam'dan Ayin'in do\u011fusundaki Rivla'ya dek inecek. Oradan Kinneret G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn do\u011fu k\u0131y\u0131s\u0131ndaki yama\u00e7lara dek uzanacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oradan \u015eeria Irma\u011f\u0131 boyunca uzanacak ve Lut G\u00f6l\u00fc'nde son bulacak. \u201c\u2018Her yandan \u00fclkenizin s\u0131n\u0131rlar\u0131 bu olacakt\u0131r.\u2019\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Musa \u0130srailliler'e, \u201cMiras olarak kurayla payla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131n\u0131z \u00fclke budur\u201d dedi, \u201cRAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca \u00fclke dokuz oymakla bir yar\u0131m oymak aras\u0131nda payla\u015ft\u0131r\u0131lacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Ruben oyma\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 ailelerle Gad oyma\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 aileler ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131 m\u00fclklerini ald\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu iki oymakla yar\u0131m oymak m\u00fclklerini Eriha'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda ald\u0131lar.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u00dclkeyi m\u00fclk olarak aran\u0131zda payla\u015ft\u0131racak adamlar \u015funlard\u0131r: K\u00e2hin Elazar ve Nun o\u011flu Ye\u015fu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dclkeyi m\u00fclk olarak payla\u015ft\u0131rmalar\u0131 i\u00e7in her oymaktan birer \u00f6nder g\u00f6revlendirin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eu adamlar\u0131 g\u00f6revlendireceksiniz: \u201cYahuda oyma\u011f\u0131ndan Yefunne o\u011flu Kalev,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015eimon oyma\u011f\u0131ndan Ammihut o\u011flu \u015eemuel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benyamin oyma\u011f\u0131ndan Kislon o\u011flu Elidat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dan oyma\u011f\u0131ndan Yogli o\u011flu \u00f6nder Bukki,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yusufo\u011fullar\u0131'ndan: Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131ndan Efot o\u011flu \u00f6nder Hanniel,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efrayim oyma\u011f\u0131ndan \u015eiftan o\u011flu \u00f6nder Kemuel,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zevulun oyma\u011f\u0131ndan Parnak o\u011flu \u00f6nder Elisafan,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan Azzan o\u011flu \u00f6nder Paltiel,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u015fer oyma\u011f\u0131ndan \u015eelomi o\u011flu \u00f6nder Ahihut,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Naftali oyma\u011f\u0131ndan Ammihut o\u011flu \u00f6nder Pedahel.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kenan \u00fclkesinde \u0130srailliler'e m\u00fclk\u00fc payla\u015ft\u0131rmalar\u0131 i\u00e7in RAB'bin g\u00f6revlendirdi\u011fi adamlar bunlard\u0131."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB \u015eeria Irma\u011f\u0131 yan\u0131nda Eriha kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Moav ovalar\u0131nda Musa'ya \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e buyruk ver, alacaklar\u0131 m\u00fclkten oturmalar\u0131 i\u00e7in Levililer'e kentler versinler. Kentlerin \u00e7evresinde otlaklar da vereceksiniz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece ya\u015famak i\u00e7in Levililer'in kentleri olacak; s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131, s\u00fcr\u00fcleri, \u00f6b\u00fcr hayvanlar\u0131 i\u00e7in otlaklar\u0131 da olacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cLevililer'e verece\u011finiz kentlerin \u00e7evresindeki otlaklar kent surundan bin ar\u015f\u0131n uzakl\u0131kta olacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kent ortada olmak \u00fczere, kent d\u0131\u015f\u0131ndan do\u011fuda iki bin ar\u015f\u0131n, g\u00fcneyde iki bin ar\u015f\u0131n, bat\u0131da iki bin ar\u015f\u0131n, kuzeyde iki bin ar\u015f\u0131n \u00f6l\u00e7eceksiniz. Bu b\u00f6lge kentler i\u00e7in otlak olacak.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cLevililer'e verece\u011finiz kentlerden alt\u0131s\u0131 s\u0131\u011f\u0131nak kent olacak; \u00f6yle ki, adam \u00f6ld\u00fcren biri oraya ka\u00e7abilsin. Ayr\u0131ca Levililer'e k\u0131rk iki kent daha vereceksiniz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Levililer'e otlaklar\u0131yla birlikte toplam k\u0131rk sekiz kent vereceksiniz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130srailliler'in m\u00fclk\u00fcnden Levililer'e verece\u011finiz kentler her oyma\u011fa d\u00fc\u015fen pay oran\u0131nda olsun. \u00c7ok kenti olan oymak \u00e7ok, az kenti olan oymak az say\u0131da kent verecek.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Musa'yla konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018\u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7ip Kenan \u00fclkesine girince,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u0131\u011f\u0131nak kentler olarak baz\u0131 kentler se\u00e7in. \u00d6yle ki, istemeyerek birini \u00f6ld\u00fcren ki\u015fi oraya ka\u00e7abilsin;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00f6\u00e7 alacak ki\u015fiden ka\u00e7\u0131p s\u0131\u011f\u0131nacak bir yeriniz olsun. B\u00f6ylece adam \u00f6ld\u00fcren ki\u015fi toplulu\u011fun \u00f6n\u00fcnde yarg\u0131lanmadan \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Verece\u011finiz bu alt\u0131 kent sizin i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kentler olacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0131\u011f\u0131nak kentlerin \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fc \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusundan, \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fc de Kenan \u00fclkesinden se\u00e7eceksiniz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu alt\u0131 kent \u0130srailliler ve aralar\u0131nda ya\u015fayan yabanc\u0131larla yerli olmayan konuklar i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kentler olacak. \u00d6yle ki, istemeyerek birini \u00f6ld\u00fcren ki\u015fi oraya ka\u00e7abilsin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u2018E\u011fer biri demir bir aletle ba\u015fka birine vurur, o ki\u015fi de \u00f6l\u00fcrse, adam katildir ve kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Birinin elinde adam \u00f6ld\u00fcrebilecek bir ta\u015f varsa, bu ta\u015fla ba\u015fka birine vurursa, o ki\u015fi de \u00f6l\u00fcrse, adam katildir ve kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ya da elinde adam \u00f6ld\u00fcrebilecek tahtadan bir alet varsa, bununla birine vurursa, o ki\u015fi de \u00f6l\u00fcrse, adam katildir ve kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6lenin \u00f6c\u00fcn\u00fc alacak ki\u015fi, katili \u00f6ld\u00fcrecektir; onunla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131nca onu \u00f6ld\u00fcrecektir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E\u011fer biri ba\u015fka birine besledi\u011fi kinden \u00f6t\u00fcr\u00fc onu iter ya da bile bile ona bir nesne f\u0131rlat\u0131rsa, o ki\u015fi de \u00f6l\u00fcrse,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ya da besledi\u011fi kinden \u00f6t\u00fcr\u00fc onu yumruklar, o ki\u015fi de \u00f6l\u00fcrse, vuran ki\u015fi kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir; katildir. \u00d6lenin \u00f6c\u00fcn\u00fc alacak ki\u015fi katille kar\u015f\u0131la\u015f\u0131nca onu \u00f6ld\u00fcrecektir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u2018E\u011fer biri bir ba\u015fkas\u0131na kin beslemedi\u011fi halde ans\u0131z\u0131n onu iter ya da istemeyerek ona bir nesne f\u0131rlat\u0131rsa,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ya da onu g\u00f6rmeden \u00fczerine \u00f6ld\u00fcrebilecek bir ta\u015f d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcrse, o ki\u015fi de \u00f6l\u00fcrse, \u00f6ld\u00fcren \u00f6lene kin beslemedi\u011finden ve ona zarar vermek istemedi\u011finden,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "topluluk adam \u00f6ld\u00fcrenle kan \u00f6c\u00fcn\u00fc alacak ki\u015fi aras\u0131nda \u015fu kurallar uyar\u0131nca karar verecek:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Topluluk adam \u00f6ld\u00fcreni kan \u00f6c\u00fc alacak ki\u015finin elinden korumal\u0131 ve ka\u00e7m\u0131\u015f oldu\u011fu s\u0131\u011f\u0131nak kente geri g\u00f6ndermeli. Ki\u015fi kutsal ya\u011fla meshedilmi\u015f ba\u015fk\u00e2hinin \u00f6l\u00fcm\u00fcne dek orada kalmal\u0131d\u0131r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201c\u2018Ama adam \u00f6ld\u00fcren ka\u00e7m\u0131\u015f oldu\u011fu s\u0131\u011f\u0131nak kentin s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 ge\u00e7er,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "kan \u00f6c\u00fc alacak ki\u015fi de onu s\u0131\u011f\u0131nak kentin s\u0131n\u0131r\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6r\u00fcr, kan \u00f6c\u00fc alacak ki\u015fi \u00f6ld\u00fcreni \u00f6ld\u00fcr\u00fcrse su\u00e7lu say\u0131lmayacakt\u0131r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc adam \u00f6ld\u00fcren, ba\u015fk\u00e2hinin \u00f6l\u00fcm\u00fcne dek s\u0131\u011f\u0131nak kentte kalmal\u0131. Ancak onun \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra kendi topra\u011f\u0131na d\u00f6nebilir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201c\u2018Bunlar ku\u015faklar boyunca ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z her yerde sizin i\u00e7in kesin kural olacakt\u0131r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201c\u2018Adam \u00f6ld\u00fcren, tan\u0131klar\u0131n tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131yla \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek, bir tek ki\u015finin tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131yla \u00f6ld\u00fcr\u00fclmeyecektir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201c\u2018\u00d6l\u00fcm\u00fc hak etmi\u015f katilin can\u0131 i\u00e7in bedel almayacaks\u0131n\u0131z; o kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecektir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201c\u2018S\u0131\u011f\u0131nak kente ka\u00e7m\u0131\u015f olan birinin ba\u015fk\u00e2hinin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nce topra\u011f\u0131na d\u00f6n\u00fcp ya\u015famas\u0131 i\u00e7in bedel almayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00fclkeyi kirletmeyeceksiniz. Kan d\u00f6kmek \u00fclkeyi kirletir. \u0130\u00e7inde kan d\u00f6k\u00fclen \u00fclke ancak kan d\u00f6kenin kan\u0131yla ba\u011f\u0131\u015flan\u0131r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201c\u2018\u0130\u00e7inde oturdu\u011funuz, benim de i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m \u00fclkeyi kirletmeyeceksiniz; \u00e7\u00fcnk\u00fc ben \u0130srailliler'in aras\u0131nda ya\u015fayan RAB'bim.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yusufo\u011fullar\u0131 boylar\u0131ndan Mana\u015f\u015fe o\u011flu Makir o\u011flu Gilat'\u0131n boyunun aile ba\u015flar\u0131 gelip Musa'ya ve \u0130srail'in aile ba\u015f\u0131 olan \u00f6nderlerine \u015f\u00f6yle dediler:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cRAB \u00fclkeyi m\u00fclk olarak kurayla \u0130srailliler aras\u0131nda payla\u015ft\u0131rmas\u0131 i\u00e7in efendimiz Musa'ya buyruk verdi. Karde\u015fimiz Selofhat'\u0131n miras\u0131n\u0131n k\u0131zlar\u0131na verilmesi i\u00e7in de buyruk verildi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E\u011fer Selofhat'\u0131n k\u0131zlar\u0131 ba\u015fka bir \u0130srail oyma\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 erkeklerle evlenirlerse, miraslar\u0131 bizim ailelerimizden al\u0131n\u0131p kocalar\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 oyma\u011f\u0131n miras\u0131na eklenecek. B\u00f6ylece kurayla bize d\u00fc\u015fen pay eksilecek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130srailliler'in \u00f6zg\u00fcrl\u00fck y\u0131l\u0131 kutland\u0131\u011f\u0131nda, k\u0131zlar\u0131n miras\u0131 kocalar\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu oyma\u011fa eklenecek. B\u00f6ylece onlar\u0131n miras\u0131 atalar\u0131m\u0131z\u0131n oyma\u011f\u0131na d\u00fc\u015fen mirastan al\u0131nacak.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Musa, RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca, \u0130srailliler'e \u015f\u00f6yle buyurdu: \u201cYusuf soyundan gelenlerin s\u00f6yledikleri do\u011frudur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB Selofhat'\u0131n k\u0131zlar\u0131 i\u00e7in \u015f\u00f6yle diyor: Selofhat'\u0131n k\u0131zlar\u0131 babalar\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu oymak ve boydan herhangi bir erkekle evlenmekte \u00f6zg\u00fcrd\u00fcrler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130srail'de miras bir oymaktan \u00f6b\u00fcr oyma\u011fa ge\u00e7meyecek. Her \u0130srailli atalar\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu oyma\u011f\u0131n miras\u0131na ba\u011fl\u0131 kalacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herhangi bir \u0130srail oyma\u011f\u0131nda miras alan k\u0131z, babas\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu oymak ve boydan biriyle evlenmelidir. \u00d6yle ki, her \u0130srailli atalar\u0131n\u0131n miras\u0131n\u0131 sahiplenebilsin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miras bir oymaktan \u00f6b\u00fcr oyma\u011fa ge\u00e7meyecek. Her \u0130srail oyma\u011f\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 mirasa ba\u011fl\u0131 kalacak.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Selofhat'\u0131n k\u0131zlar\u0131 Mahla, Tirsa, Hogla, Milka, Noa, RAB'bin Musa'ya verdi\u011fi buyruk uyar\u0131nca davranarak amcalar\u0131n\u0131n o\u011fullar\u0131yla evlendiler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yusuf o\u011flu Mana\u015f\u015fe boylar\u0131ndan erkeklerle evlendiler, dolay\u0131s\u0131yla miraslar\u0131 da babalar\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu boy ve oymakta kald\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB'bin Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u015eeria Irma\u011f\u0131 yan\u0131nda Eriha kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Moav ovalar\u0131nda \u0130srailliler'e verdi\u011fi buyruklar ve ilkeler bunlard\u0131."
                }
            }
        }
    }
}