{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Philemon",
    "book_nr": "57",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sevgili emekta\u015f\u0131m\u0131z Filimon, Mesih \u0130sa u\u011fruna tutuklu olan ben Pavlus ve karde\u015fimiz Timoteos'tan sana, k\u0131zkarde\u015fimiz Afiya'ya, birlikte m\u00fccadele verdi\u011fimiz Arhippus'a ve senin evindeki inanl\u0131lar toplulu\u011funa selam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Babam\u0131z Tanr\u0131'dan ve Rab \u0130sa Mesih'ten sizlere l\u00fctuf ve esenlik olsun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rab \u0130sa'ya olan iman\u0131n\u0131 ve b\u00fct\u00fcn kutsallara besledi\u011fin sevgiyi duyduk\u00e7a dualar\u0131mda seni an\u0131yor, Tanr\u0131m'a s\u00fcrekli \u015f\u00fckrediyorum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mesih'te sahip oldu\u011fumuz her iyili\u011fin bilincine vararak imana dayanan payda\u015fl\u0131kta etkin olman i\u00e7in dua ediyorum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sevgin benim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck sevin\u00e7 ve teselli kayna\u011f\u0131 oldu. \u00c7\u00fcnk\u00fc kutsallar\u0131n y\u00fcrekleri senin sayende ferahlad\u0131, karde\u015fim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bu nedenle, gerekeni sana buyurmaya Mesih'te b\u00fcy\u00fck cesaretim oldu\u011fu halde, \u015fimdi Mesih \u0130sa u\u011fruna tutuklu bulunan ben ya\u015fl\u0131 Pavlus sana sevgiyle rica etmeyi ye\u011fliyorum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": ""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tutuklulu\u011fum s\u0131ras\u0131nda kendisine ruhsal baba oldu\u011fum o\u011flum Onisimos'la ilgili bir ricam var. Bir zamanlar sana yarars\u0131zd\u0131; ama \u015fimdi hem sana hem de bana yararl\u0131d\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kendisini, yani can ci\u011ferimi sana geri g\u00f6nderiyorum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00fcjde'nin u\u011fruna tutuklu kald\u0131\u011f\u0131m s\u00fcrece senin yerine bana hizmet etmesi i\u00e7in onu yan\u0131mda al\u0131koymak isterdim; ama senin onay\u0131n olmadan bir \u015fey yapmak istemedim. \u00d6yle ki, yapaca\u011f\u0131n iyilik zorunluluktanm\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnmesin, g\u00f6n\u00fclden olsun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onisimos'un bir s\u00fcre senden ayr\u0131lmas\u0131 belki de onu temelli geri alman i\u00e7indi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onu art\u0131k k\u00f6le de\u011fil, k\u00f6leden \u00fcst\u00fcn, sevgili bir karde\u015f olarak geri alacaks\u0131n. O, \u00f6zellikle benim i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferlidir. Ama hem bir insan, hem de Rab'be ait biri olarak senin i\u00e7in daha da \u00e7ok sevilecek bir karde\u015ftir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu nedenle, e\u011fer beni yolda\u015f\u0131n say\u0131yorsan, kendisini beni kabul eder gibi kabul et."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sana herhangi bir haks\u0131zl\u0131k etmi\u015fse ya da bir borcu varsa, bunu benim hesab\u0131ma say."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ben Pavlus bunu kendi elimle yaz\u0131yorum, bedelini ben \u00f6derim. Senin kendi ya\u015fam\u0131n\u0131 bile bana bor\u00e7lu oldu\u011funu s\u00f6ylememe gerek yok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Evet, karde\u015f, Rab yolunda bana bir yard\u0131m\u0131n olsun. Mesih'te y\u00fcre\u011fimi ferahlat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00f6z\u00fcm\u00fc dinleyece\u011finden emin olarak ve istedi\u011fimden fazlas\u0131n\u0131 da yapaca\u011f\u0131n\u0131 bilerek sana yaz\u0131yorum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu arada bana kalabilece\u011fim bir yer haz\u0131rla. \u00c7\u00fcnk\u00fc dualar\u0131n\u0131z arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sizlere ba\u011f\u0131\u015flanaca\u011f\u0131m\u0131 umuyorum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mesih \u0130sa u\u011fruna kendisiyle birlikte tutuklu bulundu\u011fum Epafras, emekta\u015flar\u0131m Markos, Aristarhus, Dimas ve Luka sana selam ederler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rab \u0130sa Mesih'in l\u00fctfu ruhunuzla birlikte olsun."
                }
            }
        }
    }
}