{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa Mesih'in kulu, Tanr\u0131'n\u0131n M\u00fcjdesi'ni yaymak \u00fczere se\u00e7ilip el\u00e7i olmaya \u00e7a\u011fr\u0131lan ben Pavlus'tan selam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tanr\u0131, O\u011flu Rabbimiz \u0130sa Mesih'le ilgili bu M\u00fcjde'yi peygamberleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Kutsal Yaz\u0131lar'da \u00f6nceden vaat etti. Rabbimiz \u0130sa Mesih beden a\u00e7\u0131s\u0131ndan Davut'un soyundand\u0131r; kutsall\u0131k ruhu a\u00e7\u0131s\u0131ndan ise \u00f6l\u00fcmden dirilmekle Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu oldu\u011fu kudretle ilan edildi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Her ulustan insan\u0131n iman edip s\u00f6z dinlemesini sa\u011flamak i\u00e7in Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ve O'nun ad\u0131 u\u011fruna Tanr\u0131 l\u00fctfuna ve el\u00e7ilik g\u00f6revine sahip olduk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130sa Mesih'in \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015flar\u0131 olan sizler de bu uluslardans\u0131n\u0131z."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Roma'da bulunan, kutsal olmaya \u00e7a\u011fr\u0131lan b\u00fct\u00fcn sevdiklerine, Babam\u0131z Tanr\u0131'dan ve Rab \u0130sa Mesih'ten size l\u00fctuf ve esenlik olsun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130lkin hepiniz i\u00e7in \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131m'a \u015f\u00fckrediyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc iman\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada duyuruluyor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O\u011flu'nun M\u00fcjdesi'ni yaymakta b\u00fct\u00fcn varl\u0131\u011f\u0131mla kulluk etti\u011fim Tanr\u0131, sizi durmadan, her zaman dualar\u0131mda and\u0131\u011f\u0131ma tan\u0131kt\u0131r. Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fiyle sonunda bir yol bulup yan\u0131n\u0131za gelmek i\u00e7in dua ediyorum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ruh\u00e7a peki\u015fmeniz i\u00e7in size ruhsal bir arma\u011fan ula\u015ft\u0131rmak \u00fczere sizi g\u00f6rmeyi \u00e7ok istiyorum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yani, ben aran\u0131zdayken kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak birbirimizin iman\u0131yla cesaret buluruz demek istiyorum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Karde\u015fler, \u00f6teki uluslar aras\u0131nda oldu\u011fu gibi, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131n sizin aran\u0131zda da \u00fcr\u00fcn vermesi i\u00e7in yan\u0131n\u0131za gelmeyi bir\u00e7ok kez ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131m\u0131, ama \u015fimdiye dek hep engellendi\u011fimi bilmenizi istiyorum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Grekler'e ve Grek olmayanlara, bilgelere ve bilgisizlere kar\u015f\u0131 sorumlulu\u011fum var."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu nedenle Roma'da bulunan sizlere de M\u00fcjde'yi elimden geldi\u011fince bildirmek i\u00e7in sab\u0131rs\u0131zlan\u0131yorum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc M\u00fcjde'den utanm\u0131yorum. M\u00fcjde iman eden herkesin \u2013\u00f6nce Yahudiler'in, sonra Yahudi olmayanlar\u0131n\u2013 kurtulu\u015fu i\u00e7in Tanr\u0131 g\u00fcc\u00fcd\u00fcr."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n insan\u0131 aklad\u0131\u011f\u0131, M\u00fcjde'de a\u00e7\u0131klan\u0131r. Aklanma yaln\u0131z imanla olur. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi, \u201c\u0130manla aklanan ya\u015fayacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Haks\u0131zl\u0131kla ger\u00e7e\u011fe engel olan insanlar\u0131n b\u00fct\u00fcn tanr\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131na ve haks\u0131zl\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n gazab\u0131 g\u00f6kten a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6sterilmektedir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'ya ili\u015fkin bilinen ne varsa, g\u00f6zlerinin \u00f6n\u00fcndedir; Tanr\u0131 hepsini g\u00f6zlerinin \u00f6n\u00fcne sermi\u015ftir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6r\u00fcnmeyen nitelikleri \u2013sonsuz g\u00fcc\u00fc ve Tanr\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2013 d\u00fcnya yarat\u0131lal\u0131 beri O'nun yapt\u0131klar\u0131yla anla\u015f\u0131lmakta, a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fclmektedir. Bu nedenle \u00f6z\u00fcrleri yoktur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131'y\u0131 bildikleri halde O'nu Tanr\u0131 olarak y\u00fcceltmediler, O'na \u015f\u00fckretmediler. Tersine, d\u00fc\u015f\u00fcncelerinde budalal\u0131\u011fa d\u00fc\u015ft\u00fcler; anlay\u0131\u015fs\u0131z y\u00fcreklerini karanl\u0131k b\u00fcr\u00fcd\u00fc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ak\u0131ll\u0131 olduklar\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrerken ak\u0131ls\u0131z olup \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcms\u00fcz Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fi yerine \u00f6l\u00fcml\u00fc insana, ku\u015flara, d\u00f6rt ayakl\u0131lara, s\u00fcr\u00fcngenlere benzeyen putlar\u0131 ye\u011flediler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Tanr\u0131, birbirlerinin bedenlerini a\u015fa\u011f\u0131las\u0131nlar diye, onlar\u0131 y\u00fcreklerinin tutkular\u0131 i\u00e7inde ahlaks\u0131zl\u0131\u011fa teslim etti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tanr\u0131'yla ilgili ger\u00e7e\u011fin yerine yalan\u0131 koydular. Yaradan'\u0131n yerine yarat\u0131\u011fa tap\u0131p kulluk ettiler. Oysa Tanr\u0131 sonsuza dek \u00f6v\u00fclmeye lay\u0131kt\u0131r! Amin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130\u015fte b\u00f6ylece Tanr\u0131 onlar\u0131 utan\u00e7 verici tutkulara teslim etti. Kad\u0131nlar\u0131 bile do\u011fal ili\u015fki yerine do\u011fal olmayan\u0131 ye\u011flediler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ayn\u0131 \u015fekilde erkekler de kad\u0131nla do\u011fal ili\u015fkilerini b\u0131rak\u0131p birbirleri i\u00e7in \u015fehvetle yan\u0131p tutu\u015ftular. Erkekler erkeklerle utan\u00e7 verici ili\u015fkilere girdiler ve kendi bedenlerinde sap\u0131kl\u0131klar\u0131na yara\u015fan kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ald\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tanr\u0131'y\u0131 tan\u0131makta yarar g\u00f6rmedikleri i\u00e7in Tanr\u0131 onlar\u0131 yarars\u0131z d\u00fc\u015f\u00fcncelere, yak\u0131\u015f\u0131ks\u0131z davran\u0131\u015flara teslim etti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Her t\u00fcrl\u00fc haks\u0131zl\u0131k, k\u00f6t\u00fcl\u00fck, a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fck ve kinle doldular. K\u0131skan\u00e7l\u0131k, \u00f6ld\u00fcrme h\u0131rs\u0131, \u00e7eki\u015fme, hile, k\u00f6t\u00fc niyetle doludurlar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dedikoducu, yerici, Tanr\u0131'dan nefret eden, k\u00fcstah, kibirli, \u00f6v\u00fcngen, k\u00f6t\u00fcl\u00fck \u00fcreten, anne baba s\u00f6z\u00fc dinlemeyen, anlay\u0131\u015fs\u0131z, s\u00f6z\u00fcnde durmaz, sevgiden yoksun, ac\u0131mas\u0131z insanlard\u0131r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": ""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u00f6yle davrananlar\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc hak etti\u011fine ili\u015fkin Tanr\u0131 buyru\u011funu bildikleri halde, bunlar\u0131 yaln\u0131z yapmakla kalmaz, yapanlar\u0131 da onaylarlar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu nedenle sen, ey ba\u015fkas\u0131n\u0131 yarg\u0131layan insan, kim olursan ol, \u00f6zr\u00fcn yoktur. Ba\u015fkas\u0131n\u0131 yarg\u0131lad\u0131\u011f\u0131n konuda kendini mahk\u00fbm ediyorsun. \u00c7\u00fcnk\u00fc ey yarg\u0131layan sen, ayn\u0131 \u015feyleri yap\u0131yorsun."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00f6yle davrananlar\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n hakl\u0131 olarak yarg\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliriz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu gibi \u015feyleri yapanlar\u0131 yarg\u0131layan, ama ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapan ey insan, Tanr\u0131'n\u0131n yarg\u0131s\u0131ndan ka\u00e7abilece\u011fini mi san\u0131yorsun?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n s\u0131n\u0131rs\u0131z iyili\u011fini, ho\u015fg\u00f6r\u00fcs\u00fcn\u00fc, sabr\u0131n\u0131 hor mu g\u00f6r\u00fcyorsun? O'nun iyili\u011finin seni t\u00f6vbeye y\u00f6neltti\u011fini bilmiyor musun?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130nat\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n ve t\u00f6vbesiz y\u00fcre\u011fin y\u00fcz\u00fcnden Tanr\u0131'n\u0131n adil yarg\u0131s\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 gazap g\u00fcn\u00fc i\u00e7in kendine kar\u015f\u0131 gazap biriktiriyorsun."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u201cherkese, yapt\u0131klar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verecektir.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00fcrekli iyilik ederek y\u00fccelik, sayg\u0131nl\u0131k, \u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fck arayanlara sonsuz ya\u015fam verecek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bencillerin, ger\u00e7e\u011fe uymay\u0131p haks\u0131zl\u0131k pe\u015finden gidenlerin \u00fczerineyse gazap ve \u00f6fke ya\u011fd\u0131racak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fcl\u00fck eden herkese \u2013\u00f6nce Yahudi'ye, sonra Yahudi olmayana\u2013 s\u0131k\u0131nt\u0131 ve elem verecek; iyilik eden herkese \u2013yine \u00f6nce Yahudi'ye, sonra Yahudi olmayana\u2013 y\u00fccelik, sayg\u0131nl\u0131k, esenlik verecektir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 insanlar aras\u0131nda ayr\u0131m yapmaz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kutsal Yasa'y\u0131 bilmeden g\u00fcnah i\u015fleyenler Yasa olmadan da mahvolacaklar. Yasa'y\u0131 bildikleri halde g\u00fcnah i\u015fleyenlerse Yasa'yla yarg\u0131lanacaklar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 kat\u0131nda aklanacak olanlar Yasa'y\u0131 i\u015fitenler de\u011fil, yerine getirenlerdir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kutsal Yasa'dan yoksun uluslar Yasa'n\u0131n gereklerini kendiliklerinden yapt\u0131k\u00e7a, Yasa'dan habersiz olsalar bile kendi yasalar\u0131n\u0131 koymu\u015f olurlar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle Kutsal Yasa'n\u0131n gerektirdiklerinin y\u00fcreklerinde yaz\u0131l\u0131 oldu\u011funu g\u00f6sterirler. Vicdanlar\u0131 buna tan\u0131kl\u0131k eder. D\u00fc\u015f\u00fcnceleriyse onlar\u0131 ya su\u00e7lar ya da savunur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yayd\u0131\u011f\u0131m M\u00fcjde'ye g\u00f6re Tanr\u0131'n\u0131n, insanlar\u0131 gizlice yapt\u0131klar\u0131 \u015feylerden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yarg\u0131layaca\u011f\u0131 g\u00fcn b\u00f6yle olacakt\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ya sen? Kendine Yahudi diyor, Kutsal Yasa'ya dayan\u0131p Tanr\u0131'yla \u00f6v\u00fcn\u00fcyorsun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fini biliyorsun. En \u00fcst\u00fcn de\u011ferleri ay\u0131rt etmeyi Yasa'dan \u00f6\u011frenmi\u015fsin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kutsal Yasa'da bilginin ve ger\u00e7e\u011fin \u00f6z\u00fcne kavu\u015fmu\u015f olarak k\u00f6rlerin k\u0131lavuzu, karanl\u0131kta kalanlar\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131, ak\u0131ls\u0131zlar\u0131n e\u011fiticisi, \u00e7ocuklar\u0131n \u00f6\u011fretmeni oldu\u011funa inanm\u0131\u015fs\u0131n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6yleyse ba\u015fkas\u0131na \u00f6\u011fretirken, kendine de \u00f6\u011fretmez misin? \u00c7almamay\u0131 \u00f6\u011f\u00fctlerken, \u00e7alar m\u0131s\u0131n?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cZina etmeyin\u201d derken, zina eder misin? Putlardan tiksinirken, tap\u0131naklar\u0131 ya\u011fmalar m\u0131s\u0131n?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kutsal Yasa'yla \u00f6v\u00fcn\u00fcrken, Yasa'ya kar\u015f\u0131 gelerek Tanr\u0131'y\u0131 a\u015fa\u011f\u0131lar m\u0131s\u0131n?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nitekim \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201cSizin y\u00fcz\u00fcn\u00fczden uluslar aras\u0131nda Tanr\u0131'n\u0131n ad\u0131na k\u00fcfrediliyor.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kutsal Yasa'y\u0131 yerine getirirsen, s\u00fcnnetin elbet yarar\u0131 vard\u0131r. Ama Yasa'ya kar\u015f\u0131 gelirsen, s\u00fcnnetli olman\u0131n hi\u00e7bir anlam\u0131 kalmaz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu nedenle, s\u00fcnnetsizler Yasa'n\u0131n buyruklar\u0131na uyarsa, s\u00fcnnetli say\u0131lmayacak m\u0131?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sen Kutsal Yaz\u0131lar'a ve s\u00fcnnete sahip oldu\u011fun halde Yasa'y\u0131 \u00e7i\u011fnersen, bedence s\u00fcnnetli olmayan ama Yasa'ya uyan ki\u015fi seni yarg\u0131lamayacak m\u0131?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ne d\u0131\u015ftan Yahudi olan ger\u00e7ek Yahudi'dir, ne de g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fte, bedensel olan s\u00fcnnet ger\u00e7ek s\u00fcnnettir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ancak i\u00e7ten Yahudi olan Yahudi'dir. S\u00fcnnet de y\u00fcrekle ilgilidir; yaz\u0131l\u0131 yasan\u0131n de\u011fil, Ruh'un i\u015fidir. \u0130\u00e7ten Yahudi olan ki\u015fi, insanlar\u0131n de\u011fil, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6vg\u00fcs\u00fcn\u00fc kazan\u0131r."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6yleyse Yahudi'nin ne \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc var? S\u00fcnnetin yarar\u0131 nedir?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Her y\u00f6nden \u00e7oktur. \u0130lk olarak, Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6zleri Yahudiler'e emanet edilmi\u015ftir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Peki, kimi Yahudiler g\u00fcvenilmez \u00e7\u0131km\u0131\u015fsa ne olur? Onlar\u0131n g\u00fcvenilmezli\u011fi Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fini ortadan kald\u0131r\u0131r m\u0131?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kesinlikle hay\u0131r! Herkes yalanc\u0131 olsa bile, Tanr\u0131'n\u0131n do\u011fruyu s\u00f6yledi\u011fi bilinmelidir. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201c\u00d6yle ki, s\u00f6zlerinde do\u011fru \u00e7\u0131kas\u0131n Ve yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131nda davay\u0131 kazanas\u0131n.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ama bizim haks\u0131zl\u0131\u011f\u0131m\u0131z Tanr\u0131'n\u0131n adil oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kar\u0131yorsa, ne diyelim? \u0130nsanlar\u0131n diliyle konu\u015fuyorum: Gazapla cezaland\u0131ran Tanr\u0131 haks\u0131z m\u0131?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kesinlikle hay\u0131r! \u00d6yle olsa Tanr\u0131 d\u00fcnyay\u0131 nas\u0131l yarg\u0131layacak?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131'n\u0131n her zaman do\u011fruyu s\u00f6yledi\u011fi benim yalan\u0131mla y\u00fcceli\u011fi i\u00e7in daha a\u00e7\u0131k \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015fsa, ben ni\u00e7in yine bir g\u00fcnahk\u00e2r olarak yarg\u0131lan\u0131yorum?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Baz\u0131lar\u0131n\u0131n bizi k\u00f6t\u00fcleyerek, s\u00f6yledi\u011fimizi ileri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc gibi ni\u00e7in, \u201cK\u00f6t\u00fcl\u00fck yapal\u0131m da bundan iyilik \u00e7\u0131ks\u0131n\u201d demeyelim? B\u00f6ylelerinin yarg\u0131lanmas\u0131 yerindedir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015eimdi ne diyelim? Biz Yahudiler \u00f6teki uluslardan \u00fcst\u00fcn m\u00fcy\u00fcz? Elbette de\u011filiz. \u0130ster Yahudi ister Grek olsun, daha \u00f6nce herkesi g\u00fcnah\u0131n denetiminde olmakla su\u00e7lad\u0131k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cDo\u011fru kimse yok, tek ki\u015fi bile yok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Anlayan kimse yok, Tanr\u0131'y\u0131 arayan yok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hepsi sapt\u0131, T\u00fcm\u00fc yarars\u0131z oldu. \u0130yilik eden yok, tek ki\u015fi bile!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cA\u011f\u0131zlar\u0131 a\u00e7\u0131k birer mezard\u0131r. Dilleriyle aldat\u0131rlar.\u201d \u201cEngerek zehiri var dudaklar\u0131n\u0131n alt\u0131nda.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cA\u011f\u0131zlar\u0131 lanet ve ac\u0131 s\u00f6zle doludur.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cAyaklar\u0131 kan d\u00f6kmeye se\u011firtir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y\u0131k\u0131m ve dert var yollar\u0131nda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esenlik yolunu da bilmezler.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131 korkusu yoktur onlarda.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kutsal Yasa'da s\u00f6ylenenlerin her a\u011f\u0131z kapans\u0131n, b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya Tanr\u0131'ya hesap versin diye Yasa'n\u0131n y\u00f6netimi alt\u0131ndakilere s\u00f6ylendi\u011fini biliyoruz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bu nedenle Yasa'n\u0131n gereklerini yapmakla hi\u00e7 kimse Tanr\u0131 kat\u0131nda aklanmayacakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yasa sayesinde g\u00fcnah\u0131n bilincine var\u0131l\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama \u015fimdi Yasa'dan ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak Tanr\u0131'n\u0131n insan\u0131 nas\u0131l aklayaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Yasa ve peygamberler buna tan\u0131kl\u0131k ediyor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tanr\u0131 insanlar\u0131 \u0130sa Mesih'e olan imanlar\u0131yla aklar. Bunu, iman eden herkes i\u00e7in yapar. Hi\u00e7 ayr\u0131m yoktur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc herkes g\u00fcnah i\u015fledi ve Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011finden yoksun kald\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130nsanlar \u0130sa Mesih'te olan kurtulu\u015fla, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla, kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z olarak aklan\u0131rlar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tanr\u0131 Mesih'i, kan\u0131yla g\u00fcnahlar\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatan ve imanla benimsenen kurban olarak sundu. B\u00f6ylece adaletini g\u00f6sterdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc sabredip daha \u00f6nce i\u015flenmi\u015f g\u00fcnahlar\u0131 cezas\u0131z b\u0131rakt\u0131. Bunu, adil kalmak ve \u0130sa'ya iman edeni aklamak i\u00e7in \u015fimdiki zamanda kendi adaletini g\u00f6stermek amac\u0131yla yapt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d6yleyse neyle \u00f6v\u00fcnebiliriz? Hi\u00e7bir \u015feyle! Hangi ilkeye dayanarak? Yasa'y\u0131 yerine getirme ilkesine mi? Hay\u0131r, iman ilkesine."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc insan\u0131n, Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak de\u011fil, iman ederek akland\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131nday\u0131z."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yoksa Tanr\u0131 yaln\u0131z Yahudiler'in Tanr\u0131s\u0131 m\u0131? \u00d6teki uluslar\u0131n da Tanr\u0131s\u0131 de\u011fil mi? Elbet \u00f6teki uluslar\u0131n da Tanr\u0131s\u0131'd\u0131r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcnnetlileri imanlar\u0131 sayesinde, s\u00fcnnetsizleri de ayn\u0131 imanla aklayacak olan Tanr\u0131 tektir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6yleyse biz iman arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Kutsal Yasa'y\u0131 ge\u00e7ersiz mi k\u0131l\u0131yoruz? Hay\u0131r, tam tersine, Yasa'y\u0131 do\u011fruluyoruz."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eu halde soyumuzun atas\u0131 \u0130brahim'in durumu i\u00e7in ne diyelim?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E\u011fer \u0130brahim yapt\u0131\u011f\u0131 iyi i\u015flerden dolay\u0131 akland\u0131ysa, \u00f6v\u00fcnmeye hakk\u0131 vard\u0131r; ama Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde de\u011fil."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kutsal Yaz\u0131 ne diyor? \u201c\u0130brahim Tanr\u0131'ya iman etti, b\u00f6ylece aklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7al\u0131\u015fana verilen \u00fccret l\u00fctuf de\u011fil, hak say\u0131l\u0131r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ancak \u00e7al\u0131\u015fmayan, ama tanr\u0131s\u0131z\u0131 aklayana iman eden ki\u015fi iman\u0131 sayesinde aklanm\u0131\u015f say\u0131l\u0131r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nitekim, iyi i\u015flerine bakmaks\u0131z\u0131n Tanr\u0131'n\u0131n aklanm\u0131\u015f sayd\u0131\u011f\u0131 ki\u015finin mutlulu\u011funu Davut da \u015f\u00f6yle anlat\u0131r:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cNe mutlu su\u00e7lar\u0131 ba\u011f\u0131\u015flanm\u0131\u015f, G\u00fcnahlar\u0131 \u00f6rt\u00fclm\u00fc\u015f olanlara!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00fcnah\u0131 Rab taraf\u0131ndan say\u0131lmayana ne mutlu!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu mutluluk yaln\u0131z s\u00fcnnetliler i\u00e7in mi, yoksa ayn\u0131 zamanda s\u00fcnnetsizler i\u00e7in midir? Diyoruz ki, \u201c\u0130brahim, iman\u0131 sayesinde aklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hangi durumda aklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131? S\u00fcnnet olduktan sonra m\u0131, s\u00fcnnetsizken mi? S\u00fcnnetliyken de\u011fil, s\u00fcnnetsizken..."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130brahim daha s\u00fcnnetsizken imanla akland\u0131\u011f\u0131n\u0131n kan\u0131t\u0131 olarak s\u00fcnnet i\u015faretini ald\u0131. \u00d6yle ki, s\u00fcnnetsiz olduklar\u0131 halde iman edenlerin hepsinin babas\u0131 olsun, b\u00f6ylece onlar da aklanm\u0131\u015f say\u0131ls\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle atam\u0131z \u0130brahim, yaln\u0131z s\u00fcnnetli olmakla kalmayan, ama kendisi s\u00fcnnetsizken sahip oldu\u011fu iman\u0131n izinden y\u00fcr\u00fcyen s\u00fcnnetlilerin de babas\u0131 oldu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130brahim'e ve soyuna d\u00fcnyan\u0131n miras\u00e7\u0131s\u0131 olma vaadi Kutsal Yasa yoluyla de\u011fil, imandan gelen aklanma yoluyla verildi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E\u011fer Yasa'ya ba\u011fl\u0131 olanlar miras\u00e7\u0131 olursa, iman bo\u015f ve vaat ge\u00e7ersizdir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yasa, Tanr\u0131'n\u0131n gazab\u0131na yol a\u00e7ar. Ama yasan\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 yerde yasaya kar\u015f\u0131 gelmek de s\u00f6z konusu de\u011fildir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu nedenle vaat, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuna dayanmak ve \u0130brahim'in b\u00fct\u00fcn soyu i\u00e7in g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nmak \u00fczere imana ba\u011fl\u0131 k\u0131l\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130brahim'in soyu yaln\u0131z Kutsal Yasa'ya ba\u011fl\u0131 olanlar de\u011fil, ayn\u0131 zamanda \u0130brahim'in iman\u0131na sahip olanlard\u0131r. \u201cSeni bir\u00e7ok ulusun babas\u0131 yapt\u0131m\u201d diye yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi \u0130brahim, iman etti\u011fi Tanr\u0131'n\u0131n \u2013\u00f6l\u00fclere ya\u015fam veren, var olmayan\u0131 buyru\u011fuyla var eden Tanr\u0131'n\u0131n\u2013 g\u00f6z\u00fcnde hepimizin babas\u0131d\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130brahim umutsuz bir durumdayken bir\u00e7ok ulusun babas\u0131 olaca\u011f\u0131na umutla iman etti. \u201cSenin soyun b\u00f6yle olacak\u201d s\u00f6z\u00fcne g\u00fcveniyordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y\u00fcz ya\u015f\u0131na yakla\u015fm\u0131\u015fken, \u00f6l\u00fc denebilecek bedenini ve Sara'n\u0131n \u00f6l\u00fc rahmini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcnde iman\u0131 zay\u0131flamad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130mans\u0131zl\u0131k edip Tanr\u0131'n\u0131n vaadinden ku\u015fkulanmad\u0131; tersine, iman\u0131 g\u00fc\u00e7lendi ve Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n vaadini yerine getirecek g\u00fc\u00e7te oldu\u011funa t\u00fcm\u00fcyle g\u00fcvendi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in de aklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cAklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131\u201d s\u00f6z\u00fc, yaln\u0131z onun i\u00e7in de\u011fil, aklanm\u0131\u015f say\u0131lacak olan bizler \u2013Rabbimiz \u0130sa'y\u0131 \u00f6l\u00fcmden dirilten Tanr\u0131'ya iman eden bizler\u2013 i\u00e7in de yaz\u0131ld\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130sa su\u00e7lar\u0131m\u0131z i\u00e7in \u00f6l\u00fcme teslim edildi ve aklanmam\u0131z i\u00e7in diriltildi."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6ylece imanla akland\u0131\u011f\u0131m\u0131za g\u00f6re, Rabbimiz \u0130sa Mesih sayesinde Tanr\u0131'yla bar\u0131\u015fm\u0131\u015f oluyoruz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz bu l\u00fctfa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, imanla kavu\u015ftuk ve Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fine eri\u015fmek umuduyla \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yaln\u0131z bununla de\u011fil, s\u0131k\u0131nt\u0131larla da \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc biliyoruz ki, s\u0131k\u0131nt\u0131 dayanma g\u00fcc\u00fcn\u00fc, dayanma g\u00fcc\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n be\u011fenisini, Tanr\u0131'n\u0131n be\u011fenisi de umudu yarat\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Umut d\u00fc\u015f k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratmaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bize verilen Kutsal Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'n\u0131n sevgisi y\u00fcreklerimize d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Evet, biz daha \u00e7aresizken Mesih belirlenen zamanda tanr\u0131s\u0131zlar i\u00e7in \u00f6ld\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bir kimse do\u011fru insan i\u00e7in g\u00fc\u00e7 \u00f6l\u00fcr, ama iyi insan i\u00e7in belki biri \u00f6lmeyi g\u00f6ze alabilir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanr\u0131 ise bizi sevdi\u011fini \u015fununla kan\u0131tl\u0131yor: Biz daha g\u00fcnahk\u00e2rken, Mesih bizim i\u00e7in \u00f6ld\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u015fimdi O'nun kan\u0131yla akland\u0131\u011f\u0131m\u0131za g\u00f6re, O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'n\u0131n gazab\u0131ndan kurtulaca\u011f\u0131m\u0131z \u00e7ok daha kesindir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc biz Tanr\u0131'n\u0131n d\u00fc\u015fmanlar\u0131yken O\u011flu'nun \u00f6l\u00fcm\u00fc sayesinde O'nunla bar\u0131\u015ft\u0131ksa, bar\u0131\u015fm\u0131\u015f olarak O\u011flu'nun ya\u015fam\u0131yla kurtulaca\u011f\u0131m\u0131z \u00e7ok daha kesindir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yaln\u0131z bu kadar da de\u011fil, bizi \u015fimdi Tanr\u0131'yla bar\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015f olan Rabbimiz \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, Tanr\u0131'n\u0131n kendisiyle de \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00fcnah bir insan arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, \u00f6l\u00fcm de g\u00fcnah arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla d\u00fcnyaya girdi. B\u00f6ylece \u00f6l\u00fcm b\u00fct\u00fcn insanlara yay\u0131ld\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc hepsi g\u00fcnah i\u015fledi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kutsal Yasa'dan \u00f6nce de d\u00fcnyada g\u00fcnah vard\u0131; ama yasa olmay\u0131nca g\u00fcnah\u0131n hesab\u0131 tutulmaz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oysa \u00f6l\u00fcm Adem'den Musa'ya dek, gelecek Ki\u015fi'nin \u00f6rne\u011fi olan Adem'in su\u00e7una benzer bir g\u00fcnah i\u015flememi\u015f olanlar \u00fczerinde de egemendi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne var ki, Tanr\u0131'n\u0131n arma\u011fan\u0131 Adem'in su\u00e7u gibi de\u011fildir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir ki\u015finin su\u00e7u y\u00fcz\u00fcnden bir\u00e7oklar\u0131 \u00f6ld\u00fcyse, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu ve bir tek adam\u0131n, yani \u0130sa Mesih'in l\u00fctfuyla verilen ba\u011f\u0131\u015f bir\u00e7oklar\u0131 yarar\u0131na daha da \u00e7o\u011fald\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131 o tek adam\u0131n g\u00fcnah\u0131n\u0131n sonucu gibi de\u011fildir. Tek su\u00e7tan sonra verilen yarg\u0131 mahk\u00fbmiyet getirdi; oysa bir\u00e7ok su\u00e7tan sonra verilen arma\u011fan aklanmay\u0131 sa\u011flad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6l\u00fcm bir tek adam\u0131n su\u00e7u y\u00fcz\u00fcnden o tek adam arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla egemenlik s\u00fcrd\u00fcyse, Tanr\u0131'n\u0131n bol l\u00fctfunu ve aklanma ba\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131 alanlar\u0131n bir tek adam, yani \u0130sa Mesih sayesinde ya\u015famda egemenlik s\u00fcrecekleri \u00e7ok daha kesindir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130\u015fte, tek bir su\u00e7un b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n mahk\u00fbmiyetine yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 gibi, bir do\u011fruluk eylemi de b\u00fct\u00fcn insanlara ya\u015fam veren aklanmay\u0131 sa\u011flad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bir adam\u0131n s\u00f6zdinlemezli\u011fi y\u00fcz\u00fcnden nas\u0131l bir\u00e7o\u011fu g\u00fcnahk\u00e2r k\u0131l\u0131nd\u0131ysa, bir adam\u0131n s\u00f6z dinlemesiyle bir\u00e7o\u011fu da do\u011fru k\u0131l\u0131nacakt\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kutsal Yasa su\u00e7 \u00e7o\u011fals\u0131n diye araya girdi; ama g\u00fcnah\u0131n \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131 yerde Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu daha da \u00e7o\u011fald\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6yle ki, g\u00fcnah nas\u0131l \u00f6l\u00fcm yoluyla egemenlik s\u00fcrd\u00fcyse, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu da Rabbimiz \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sonsuz ya\u015fam vermek \u00fczere do\u011frulukla egemenlik s\u00fcrs\u00fcn."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne diyelim? L\u00fctuf \u00e7o\u011fals\u0131n diye g\u00fcnah i\u015flemeye devam m\u0131 edelim?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kesinlikle hay\u0131r! G\u00fcnah kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6lm\u00fc\u015f olan bizler art\u0131k nas\u0131l g\u00fcnah i\u00e7inde ya\u015far\u0131z?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mesih \u0130sa'ya vaftiz edildi\u011fimizde, hepimizin O'nun \u00f6l\u00fcm\u00fcne vaftiz edildi\u011fimizi bilmez misiniz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Baba'n\u0131n y\u00fcceli\u011fi sayesinde Mesih nas\u0131l \u00f6l\u00fcmden dirildiyse, biz de yeni bir ya\u015fam s\u00fcrmek \u00fczere vaftiz yoluyla O'nunla birlikte \u00f6l\u00fcme g\u00f6m\u00fcld\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E\u011fer O'nunkine benzer bir \u00f6l\u00fcmde O'nunla birle\u015ftiysek, O'nunkine benzer bir dirili\u015fte de O'nunla birle\u015fece\u011fiz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Art\u0131k g\u00fcnaha k\u00f6lelik etmeyelim diye, g\u00fcnahl\u0131 varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in eski yarad\u0131l\u0131\u015f\u0131m\u0131z\u0131n Mesih'le birlikte \u00e7arm\u0131ha gerildi\u011fini biliriz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6lm\u00fc\u015f ki\u015fi g\u00fcnahtan \u00f6zg\u00fcr k\u0131l\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mesih'le birlikte \u00f6lm\u00fc\u015fsek, O'nunla birlikte ya\u015fayaca\u011f\u0131m\u0131za da inan\u0131yoruz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mesih'in \u00f6l\u00fcmden dirilmi\u015f oldu\u011funu ve bir daha \u00f6lmeyece\u011fini, \u00f6l\u00fcm\u00fcn art\u0131k O'nun \u00fczerinde egemenlik s\u00fcrmeyece\u011fini biliyoruz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O'nun \u00f6l\u00fcm\u00fc g\u00fcnaha kar\u015f\u0131l\u0131k ilk ve son \u00f6l\u00fcm olmu\u015ftur. S\u00fcrmekte oldu\u011fu ya\u015fam\u0131 ise Tanr\u0131 i\u00e7in s\u00fcrmektedir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Siz de b\u00f6ylece kendinizi g\u00fcnah kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6l\u00fc, Mesih \u0130sa'da Tanr\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda diri say\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu nedenle bedenin tutkular\u0131na uymamak i\u00e7in g\u00fcnah\u0131n \u00f6l\u00fcml\u00fc bedenlerinizde egemenlik s\u00fcrmesine izin vermeyin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bedeninizin \u00fcyelerini haks\u0131zl\u0131\u011fa ara\u00e7 ederek g\u00fcnaha sunmay\u0131n. \u00d6l\u00fcmden dirilenler gibi kendinizi Tanr\u0131'ya aday\u0131n; bedeninizin \u00fcyelerini do\u011fruluk ara\u00e7lar\u0131 olarak Tanr\u0131'ya sunun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00fcnah size egemen olmayacakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kutsal Yasa'n\u0131n y\u00f6netimi alt\u0131nda de\u011fil, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu alt\u0131ndas\u0131n\u0131z."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne diyelim? Yasa'n\u0131n y\u00f6netimi alt\u0131nda de\u011fil de, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu alt\u0131nda oldu\u011fumuz i\u00e7in g\u00fcnah m\u0131 i\u015fleyelim? Kesinlikle hay\u0131r!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00f6z dinleyen k\u00f6leler gibi kendinizi kime teslim ederseniz, s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinledi\u011finiz ki\u015finin k\u00f6leleri oldu\u011funuzu bilmez misiniz? Ya \u00f6l\u00fcme g\u00f6t\u00fcren g\u00fcnah\u0131n ya da do\u011frulu\u011fa g\u00f6t\u00fcren s\u00f6zdinlerli\u011fin k\u00f6lelerisiniz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ama \u015f\u00fck\u00fcrler olsun Tanr\u0131'ya! Eskiden g\u00fcnah\u0131n k\u00f6leleri olan sizler, adand\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00f6\u011fretinin \u00f6z\u00fcne y\u00fcrekten ba\u011fland\u0131n\u0131z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00fcnahtan \u00f6zg\u00fcr k\u0131l\u0131narak do\u011frulu\u011fun k\u00f6leleri oldunuz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Do\u011fan\u0131z\u0131n g\u00fc\u00e7s\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc y\u00fcz\u00fcnden insan \u00f6l\u00e7\u00fclerine g\u00f6re konu\u015fuyorum. Bedeninizin \u00fcyelerini ahlaks\u0131zl\u0131\u011fa ve k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmak \u00fczere k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe nas\u0131l k\u00f6le olarak sundunuzsa, \u015fimdi de bu \u00fcyelerinizi kutsal olmak \u00fczere do\u011frulu\u011fa k\u00f6le olarak sunun."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sizler g\u00fcnah\u0131n k\u00f6lesiyken do\u011fruluktan \u00f6zg\u00fcrd\u00fcn\u00fcz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015eimdi utand\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015feylerden o d\u00f6nemde ne kazanc\u0131n\u0131z oldu? Onlar\u0131n sonucu \u00f6l\u00fcmd\u00fcr."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama \u015fimdi g\u00fcnahtan \u00f6zg\u00fcr k\u0131l\u0131n\u0131p Tanr\u0131'n\u0131n kullar\u0131 oldu\u011funuza g\u00f6re, kazanc\u0131n\u0131z kutsalla\u015fma ve bunun sonucu olan sonsuz ya\u015famd\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah\u0131n \u00fccreti \u00f6l\u00fcm, Tanr\u0131'n\u0131n arma\u011fan\u0131 ise Rabbimiz Mesih \u0130sa'da sonsuz ya\u015famd\u0131r."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bilmez misiniz ki, ey karde\u015fler \u2013Kutsal Yasa'y\u0131 bilenlere s\u00f6yl\u00fcyorum\u2013 Yasa insana ancak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece egemendir?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6rne\u011fin, evli kad\u0131n, kocas\u0131 ya\u015fad\u0131k\u00e7a yasayla ona ba\u011fl\u0131d\u0131r; kocas\u0131 \u00f6l\u00fcrse, onu kocas\u0131na ba\u011flayan yasadan \u00f6zg\u00fcr olur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Buna g\u00f6re kad\u0131n, kocas\u0131 ya\u015farken ba\u015fka bir erkekle ili\u015fki kurarsa, zina etmi\u015f say\u0131l\u0131r. Ama kocas\u0131 \u00f6l\u00fcrse, kad\u0131n yasadan \u00f6zg\u00fcr olur. \u015e\u00f6yle ki, ba\u015fka bir erke\u011fe var\u0131rsa, zina etmi\u015f olmaz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ayn\u0131 \u015fekilde karde\u015flerim, siz de bir ba\u015fkas\u0131na \u2013\u00f6l\u00fcmden dirilmi\u015f olan Mesih'e\u2013 varmak \u00fczere Mesih'in bedeni arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Kutsal Yasa kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ld\u00fcn\u00fcz. Bu da Tanr\u0131'n\u0131n hizmetinde verimli olmam\u0131z i\u00e7indir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc biz benli\u011fin denetimindeyken, Yasa'n\u0131n k\u0131\u015fk\u0131rtt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnah tutkular\u0131 bedenimizin \u00fcyelerinde etkindi. Bunun sonucu olarak \u00f6l\u00fcme g\u00f6t\u00fcren meyveler verdik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eimdiyse biz, daha \u00f6nce tutsa\u011f\u0131 oldu\u011fumuz Yasa kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in Yasa'dan \u00f6zg\u00fcr k\u0131l\u0131nd\u0131k. Sonu\u00e7 olarak, yaz\u0131l\u0131 yasan\u0131n eski yolunda de\u011fil, Ruh'un yeni yolunda kulluk ediyoruz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne diyelim? Kutsal Yasa g\u00fcnah m\u0131 oldu? Kesinlikle hay\u0131r! Ama Yasa olmasayd\u0131, g\u00fcnah\u0131n ne oldu\u011funu bilemezdim. Yasa, \u201cG\u00f6z dikmeyeceksin\u201d demeseydi, ba\u015fkas\u0131n\u0131n mal\u0131na g\u00f6z dikmenin ne oldu\u011funu bilemezdim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne var ki g\u00fcnah, bu buyru\u011fun verdi\u011fi f\u0131rsatla i\u00e7imde her t\u00fcrl\u00fc a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc \u00fcretti. \u00c7\u00fcnk\u00fc Kutsal Yasa olmad\u0131k\u00e7a g\u00fcnah \u00f6l\u00fcd\u00fcr."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bir zamanlar, Yasa'n\u0131n bilincinde de\u011filken diriydim. Ama buyru\u011fun bilincine vard\u0131\u011f\u0131mda g\u00fcnah dirildi, bense \u00f6ld\u00fcm. Buyruk da bana ya\u015fam getirece\u011fine, \u00f6l\u00fcm getirdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnah buyru\u011fun verdi\u011fi f\u0131rsatla beni aldatt\u0131, buyruk arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla beni \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130\u015fte b\u00f6yle, Yasa ger\u00e7ekten kutsald\u0131r. Buyruk da kutsal, do\u011fru ve iyidir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6yleyse, iyi olan bana \u00f6l\u00fcm m\u00fc getirdi? Kesinlikle hay\u0131r! Ama g\u00fcnah, g\u00fcnah olarak tan\u0131ns\u0131n diye, iyi olan\u0131n arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bana \u00f6l\u00fcm getiriyordu. \u00d6yle ki, buyruk arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla g\u00fcnah\u0131n ne denli g\u00fcnahl\u0131 oldu\u011fu anla\u015f\u0131ls\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yasa'n\u0131n ruhsal oldu\u011funu biliriz. Bense benli\u011fin denetimindeyim, k\u00f6le gibi g\u00fcnaha sat\u0131lm\u0131\u015f\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlam\u0131yorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc istedi\u011fimi yapm\u0131yorum; nefret etti\u011fim ne ise, onu yap\u0131yorum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ama istemedi\u011fimi yaparsam, Yasa'n\u0131n iyi oldu\u011funu kabul etmi\u015f olurum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6yleyse bunu art\u0131k ben de\u011fil, i\u00e7imde ya\u015fayan g\u00fcnah yap\u0131yor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130\u00e7imde, yani benli\u011fimde iyi bir \u015fey bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum. \u0130\u00e7imde iyiyi yapmaya istek var, ama g\u00fc\u00e7 yok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130stedi\u011fim iyi \u015feyi yapm\u0131yorum, istemedi\u011fim k\u00f6t\u00fc \u015feyi yap\u0131yorum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0130stemedi\u011fimi yap\u0131yorsam, bunu yapan art\u0131k ben de\u011fil, i\u00e7imde ya\u015fayan g\u00fcnaht\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bundan \u015fu kural\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yorum: Ben iyi olan\u0131 yapmak isterken, kar\u015f\u0131mda hep k\u00f6t\u00fcl\u00fck vard\u0131r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130\u00e7 varl\u0131\u011f\u0131mda Tanr\u0131'n\u0131n Yasas\u0131'ndan zevk al\u0131yorum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama bedenimin \u00fcyelerinde bamba\u015fka bir yasa g\u00f6r\u00fcyorum. Bu da akl\u0131m\u0131n onaylad\u0131\u011f\u0131 yasaya kar\u015f\u0131 sava\u015f\u0131yor ve beni bedenimin \u00fcyelerindeki g\u00fcnah yasas\u0131na tutsak ediyor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne zavall\u0131 insan\u0131m! \u00d6l\u00fcme g\u00f6t\u00fcren bu bedenden beni kim kurtaracak?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rabbimiz \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'ya \u015f\u00fck\u00fcrler olsun! Sonu\u00e7 olarak ben akl\u0131mla Tanr\u0131'n\u0131n Yasas\u0131'na, ama benli\u011fimle g\u00fcnah\u0131n yasas\u0131na kulluk ediyorum."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6ylece Mesih \u0130sa'ya ait olanlara art\u0131k hi\u00e7bir mahk\u00fbmiyet yoktur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ya\u015fam veren Ruh'un yasas\u0131, Mesih \u0130sa sayesinde beni g\u00fcnah\u0131n ve \u00f6l\u00fcm\u00fcn yasas\u0131ndan \u00f6zg\u00fcr k\u0131ld\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130nsan benli\u011finden \u00f6t\u00fcr\u00fc g\u00fc\u00e7s\u00fcz olan Kutsal Yasa'n\u0131n yapamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 Tanr\u0131 yapt\u0131. \u00d6z O\u011flu'nu g\u00fcnahl\u0131 insan benzerli\u011finde g\u00fcnah sunusu olarak g\u00f6nderip g\u00fcnah\u0131 insan benli\u011finde yarg\u0131lad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6yle ki, Yasa'n\u0131n gere\u011fi, benli\u011fe g\u00f6re de\u011fil, Ruh'a g\u00f6re ya\u015fayan bizlerde yerine gelsin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Benli\u011fe uyanlar benlikle ilgili, Ruh'a uyanlarsa Ruh'la ilgili i\u015fleri d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Benli\u011fe dayanan d\u00fc\u015f\u00fcnce \u00f6l\u00fcm, Ruh'a dayanan d\u00fc\u015f\u00fcnceyse ya\u015fam ve esenliktir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc benli\u011fe dayanan d\u00fc\u015f\u00fcnce Tanr\u0131'ya d\u00fc\u015fmand\u0131r; Tanr\u0131'n\u0131n Yasas\u0131'na boyun e\u011fmez, e\u011femez de..."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Benli\u011fin denetiminde olanlar Tanr\u0131'y\u0131 ho\u015fnut edemezler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne var ki, Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu i\u00e7inizde ya\u015f\u0131yorsa, benli\u011fin de\u011fil, Ruh'un denetimindesiniz. Ama i\u00e7inde Mesih'in Ruhu olmayan ki\u015fi Mesih'in de\u011fildir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E\u011fer Mesih i\u00e7inizdeyse, bedeniniz g\u00fcnah y\u00fcz\u00fcnden \u00f6l\u00fc olmakla birlikte, aklanm\u0131\u015f oldu\u011funuz i\u00e7in ruhunuz diridir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mesih \u0130sa'y\u0131 \u00f6l\u00fcmden dirilten Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu i\u00e7inizde ya\u015f\u0131yorsa, Mesih'i \u00f6l\u00fcmden dirilten Tanr\u0131, i\u00e7inizde ya\u015fayan Ruhu'yla \u00f6l\u00fcml\u00fc bedenlerinize de ya\u015fam verecektir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6yleyse karde\u015flerim, bor\u00e7luyuz ama, benli\u011fe g\u00f6re ya\u015famak i\u00e7in benli\u011fe bor\u00e7lu de\u011filiz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc benli\u011fe g\u00f6re ya\u015farsan\u0131z \u00f6leceksiniz; ama bedenin k\u00f6t\u00fc i\u015flerini Ruh'la \u00f6ld\u00fcr\u00fcrseniz ya\u015fayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu'yla y\u00f6netilenlerin hepsi Tanr\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131d\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc sizi yeniden korkuya s\u00fcr\u00fckleyecek k\u00f6lelik ruhunu almad\u0131n\u0131z, o\u011fulluk ruhunu ald\u0131n\u0131z. Bu ruhla, \u201cAbba, Baba!\u201d diye sesleniriz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ruh'un kendisi, bizim ruhumuzla birlikte, Tanr\u0131'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 oldu\u011fumuza tan\u0131kl\u0131k eder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E\u011fer Tanr\u0131'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131ysak, ayn\u0131 zamanda miras\u00e7\u0131y\u0131z. Mesih'le birlikte y\u00fcceltilmek \u00fczere Mesih'le birlikte ac\u0131 \u00e7ekiyorsak, Tanr\u0131'n\u0131n miras\u00e7\u0131lar\u0131y\u0131z, Mesih'le ortak miras\u00e7\u0131lar\u0131z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kan\u0131m \u015fu ki, bu an\u0131n ac\u0131lar\u0131, g\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6n\u00fcne serilecek y\u00fccelikle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmaya de\u011fmez."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yarat\u0131l\u0131\u015f, Tanr\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6zlemle bekliyor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc yarat\u0131l\u0131\u015f ama\u00e7s\u0131zl\u0131\u011fa teslim edildi. Bu da yarat\u0131l\u0131\u015f\u0131n iste\u011fiyle de\u011fil, onu ama\u00e7s\u0131zl\u0131\u011fa teslim eden Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fiyle oldu. \u00c7\u00fcnk\u00fc yarat\u0131l\u0131\u015f\u0131n, yozla\u015fmaya k\u00f6le olmaktan kurtar\u0131l\u0131p Tanr\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n y\u00fcce \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015fturulmas\u0131 umudu vard\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn yarat\u0131l\u0131\u015f\u0131n \u015fu ana dek birlikte inleyip do\u011fum a\u011fr\u0131s\u0131 \u00e7ekti\u011fini biliyoruz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yaln\u0131z yarat\u0131l\u0131\u015f de\u011fil, biz de \u2013evet Ruh'un turfandas\u0131na sahip olan bizler de\u2013 evlatl\u0131\u011fa al\u0131nmay\u0131, yani bedenlerimizin kurtulmas\u0131n\u0131 \u00f6zlemle bekleyerek i\u00e7imizden inliyoruz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu umutla kurtulduk. Ama g\u00f6r\u00fclen umut, umut de\u011fildir. G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015feyi kim umut eder?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oysa g\u00f6rmedi\u011fimize umut ba\u011flarsak, sab\u0131rla bekleyebiliriz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bunun gibi, Ruh da g\u00fc\u00e7s\u00fczl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde bize yard\u0131m eder. Ne i\u00e7in dua etmemiz gerekti\u011fini bilmeyiz, ama Ruh'un kendisi, s\u00f6zle anlat\u0131lamaz iniltilerle bizim i\u00e7in arac\u0131l\u0131k eder."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y\u00fcrekleri ara\u015ft\u0131ran Tanr\u0131, Ruh'un d\u00fc\u015f\u00fcncesinin ne oldu\u011funu bilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc Ruh, Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fi uyar\u0131nca kutsallar i\u00e7in arac\u0131l\u0131k eder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n, kendisini sevenlerle, amac\u0131 uyar\u0131nca \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015f olanlarla birlikte her durumda iyilik i\u00e7in etkin oldu\u011funu biliriz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 \u00f6nceden bildi\u011fi ki\u015fileri O\u011flu'nun benzerli\u011fine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek \u00fczere \u00f6nceden belirledi. \u00d6yle ki, O\u011ful bir\u00e7ok karde\u015f aras\u0131nda ilk do\u011fan olsun."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u00f6nceden belirledi\u011fi ki\u015fileri \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131, \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 aklad\u0131 ve aklad\u0131klar\u0131n\u0131 y\u00fcceltti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6yleyse buna ne diyelim? Tanr\u0131 bizden yanaysa, kim bize kar\u015f\u0131 olabilir?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d6z O\u011flu'nu bile esirgemeyip O'nu hepimiz i\u00e7in \u00f6l\u00fcme teslim eden Tanr\u0131, O'nunla birlikte bize her \u015feyi ba\u011f\u0131\u015flamayacak m\u0131?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n se\u00e7tiklerini kim su\u00e7layacak? Onlar\u0131 aklayan Tanr\u0131'd\u0131r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kim su\u00e7lu \u00e7\u0131karacak? \u00d6lm\u00fc\u015f, \u00fcstelik dirilmi\u015f olan Mesih \u0130sa, Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011f\u0131ndad\u0131r ve bizim i\u00e7in arac\u0131l\u0131k etmektedir."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mesih'in sevgisinden bizi kim ay\u0131rabilir? S\u0131k\u0131nt\u0131 m\u0131, elem mi, zul\u00fcm m\u00fc, a\u00e7l\u0131k m\u0131, \u00e7\u0131plakl\u0131k m\u0131, tehlike mi, k\u0131l\u0131\u00e7 m\u0131?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cSenin u\u011fruna b\u00fct\u00fcn g\u00fcn \u00f6ld\u00fcr\u00fcl\u00fcyoruz, Kasapl\u0131k koyun say\u0131l\u0131yoruz.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ama bizi sevenin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bu durumlar\u0131n hepsinde galiplerden \u00fcst\u00fcn\u00fcz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eminim ki, ne \u00f6l\u00fcm, ne ya\u015fam, ne melekler, ne y\u00f6netimler, ne \u015fimdiki ne gelecek zaman, ne g\u00fc\u00e7ler, ne y\u00fckseklik, ne derinlik, ne de yarat\u0131lm\u0131\u015f ba\u015fka bir \u015fey bizi Rabbimiz Mesih \u0130sa'da olan Tanr\u0131 sevgisinden ay\u0131rmaya yetecektir."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mesih'e ait biri olarak ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yl\u00fcyorum, yalan s\u00f6ylemiyorum. Vicdan\u0131m da s\u00f6ylediklerimi Kutsal Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla do\u011fruluyor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y\u00fcre\u011fimde b\u00fcy\u00fck bir keder, dinmeyen bir ac\u0131 var."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Karde\u015flerimin, soyda\u015flar\u0131m olan \u0130srailliler'in yerine ben kendim lanetlenip Mesih'ten uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmay\u0131 dilerdim. Evlatl\u0131\u011fa kabul edilenler, Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fini g\u00f6renler onlard\u0131r. Antla\u015fmalar, buyrulan Kutsal Yasa, tap\u0131nma d\u00fczeni, vaatler onlar\u0131nd\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck atalar onlar\u0131n atalar\u0131d\u0131r. Mesih de bedence onlardand\u0131r. O her \u015feyin \u00fczerinde h\u00fck\u00fcm s\u00fcren, sonsuza dek \u00f6v\u00fclecek Tanr\u0131'd\u0131r! Amin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fc bo\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131 demek istemiyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail soyundan gelenlerin hepsi \u0130srailli say\u0131lmaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130brahim'in soyundan olsalar bile, hepsi onun \u00e7ocuklar\u0131 de\u011fildir. Ama, \u201cSenin soyun \u0130shak'la s\u00fcrecek\u201d diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Demek ki Tanr\u0131'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 ola\u011fan yoldan do\u011fan \u00e7ocuklar de\u011fildir; \u0130brahim'in soyu say\u0131lanlar Tanr\u0131'n\u0131n vaadi uyar\u0131nca do\u011fan \u00e7ocuklard\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc vaat \u015f\u00f6yleydi: \u201cGelecek y\u0131l bu zamanda gelece\u011fim ve Sara'n\u0131n bir o\u011flu olacak.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ayr\u0131ca Rebeka bir erkekten, atam\u0131z \u0130shak'tan ikizlere gebe kalm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7ocuklar hen\u00fcz do\u011fmam\u0131\u015f, iyi ya da k\u00f6t\u00fc bir \u015fey yapmam\u0131\u015fken, Tanr\u0131 Rebeka'ya, \u201cB\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcne kulluk edecek\u201d dedi. \u00d6yle ki, Tanr\u0131'n\u0131n se\u00e7im yapmaktaki amac\u0131 yap\u0131lan i\u015flere de\u011fil, kendi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na dayanarak s\u00fcrs\u00fcn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi, \u201cYakup'u sevdim, Esav'dan ise nefret ettim.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne diyelim? Tanr\u0131 adaletsizlik mi ediyor? Kesinlikle hay\u0131r!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Musa'ya \u015f\u00f6yle diyor: \u201cMerhamet etti\u011fime merhamet edece\u011fim, Ac\u0131d\u0131\u011f\u0131ma ac\u0131yaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Demek ki bu, insan\u0131n iste\u011fine ya da \u00e7abas\u0131na de\u011fil, Tanr\u0131'n\u0131n merhametine ba\u011fl\u0131d\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanr\u0131 Kutsal Yaz\u0131'da firavuna \u015f\u00f6yle diyor: \u201cG\u00fcc\u00fcm\u00fc senin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131nla g\u00f6stermek Ve ad\u0131m\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada duyurmak i\u00e7in Seni y\u00fckselttim.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Demek ki Tanr\u0131 diledi\u011fine merhamet eder, diledi\u011finin y\u00fcre\u011fini nas\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eimdi bana, \u201c\u00d6yleyse Tanr\u0131 insan\u0131 neden h\u00e2l\u00e2 su\u00e7lu buluyor? O'nun iste\u011fine kim kar\u015f\u0131 durabilir?\u201d diyeceksin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama, ey insan, sen kimsin ki Tanr\u0131'ya kar\u015f\u0131l\u0131k veriyorsun? \u201cKendisine bi\u00e7im verilen, bi\u00e7im verene, \u2018Beni ni\u00e7in b\u00f6yle yapt\u0131n\u2019 der mi?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ya da \u00e7\u00f6mlek\u00e7inin ayn\u0131 kil y\u0131\u011f\u0131n\u0131ndan bir kab\u0131 onurlu i\u015f i\u00e7in, \u00f6tekini baya\u011f\u0131 i\u015f i\u00e7in yapmaya hakk\u0131 yok mu?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E\u011fer Tanr\u0131 gazab\u0131n\u0131 g\u00f6stermek ve g\u00fcc\u00fcn\u00fc tan\u0131tmak isterken, gazab\u0131na hedef olup mahvolmaya haz\u0131rlananlara b\u00fcy\u00fck sab\u0131rla katland\u0131ysa, ne diyelim?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y\u00fcceltmek \u00fczere \u00f6nceden haz\u0131rlay\u0131p merhamet ettiklerine y\u00fcceli\u011finin zenginli\u011fini g\u00f6stermek i\u00e7in bunu yapt\u0131ysa, ne diyelim?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yaln\u0131z Yahudiler aras\u0131ndan de\u011fil, \u00f6teki uluslar aras\u0131ndan da \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bu insanlar biziz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tanr\u0131 Ho\u015fea Kitab\u0131'nda \u015f\u00f6yle diyor: \u201cHalk\u0131m olmayana halk\u0131m, Sevgili olmayana sevgili diyece\u011fim.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cKendilerine, \u2018Siz halk\u0131m de\u011filsiniz\u2019 denilen yerde, Ya\u015fayan Tanr\u0131'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 diye adland\u0131r\u0131lacaklar.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ye\u015faya, \u0130srail i\u00e7in \u015f\u00f6yle sesleniyor: \u201c\u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n say\u0131s\u0131 Denizin kumu kadar \u00e7ok olsa da, Ancak pek az\u0131 kurtulacak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Rab yery\u00fcz\u00fcndeki yarg\u0131lama i\u015fini Tez yap\u0131p bitirecek.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ye\u015faya'n\u0131n \u00f6nceden dedi\u011fi gibi: \u201cHer \u015eeye Egemen Rab Soyumuzu s\u00fcrd\u00fcrecek birka\u00e7 ki\u015fiyi Sa\u011f b\u0131rakmam\u0131\u015f olsayd\u0131, Sodom gibi olur, Gomora'ya benzerdik.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne diyelim? Aklanma pe\u015finde olmayan uluslar aklanmaya, imandan gelen aklanmaya kavu\u015ftular."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aklanmak i\u00e7in Yasa'n\u0131n ard\u0131ndan giden \u0130srail ise Yasa'y\u0131 yerine getiremedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Neden? \u00c7\u00fcnk\u00fc imanla de\u011fil, iyi i\u015flerle olurmu\u015f gibi aklanmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar ve \u201cs\u00fcr\u00e7me ta\u015f\u0131\u201dnda s\u00fcr\u00e7t\u00fcler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201c\u0130\u015fte, Siyon'a bir s\u00fcr\u00e7me ta\u015f\u0131, Bir t\u00f6kezleme kayas\u0131 koyuyorum. O'na iman eden utand\u0131r\u0131lmayacak.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Karde\u015fler! \u0130srailliler'in kurtulmas\u0131n\u0131 y\u00fcrekten \u00f6zl\u00fcyor, bunun i\u00e7in Tanr\u0131'ya yalvar\u0131yorum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Onlara ili\u015fkin tan\u0131kl\u0131k ederim ki, Tanr\u0131 i\u00e7in gayretlidirler; ama bu bilin\u00e7li bir gayret de\u011fildir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc do\u011frulu\u011fu anlamad\u0131klar\u0131 ve kendi do\u011fruluklar\u0131n\u0131 yerle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 i\u00e7in Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc do\u011frulu\u011fa boyun e\u011fmediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oysa her iman edenin aklanmas\u0131 i\u00e7in Mesih, Kutsal Yasa'n\u0131n sonudur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Musa, Kutsal Yasa'ya dayanan do\u011frulukla ilgili \u015f\u00f6yle yaz\u0131yor: \u201cYasa'n\u0131n gereklerini yapan, onlar sayesinde ya\u015fayacakt\u0131r.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130mana dayanan do\u011fruluk ise \u015f\u00f6yle diyor: \u201cY\u00fcre\u011finde, \u2018G\u00f6\u011fe \u2013yani Mesih'i indirmeye\u2013 kim \u00e7\u0131kacak?\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ya da, \u2018Dipsiz derinliklere \u2013yani Mesih'i \u00f6l\u00fcler aras\u0131ndan \u00e7\u0131karmaya\u2013 kim inecek?\u2019 deme.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne deniyor? \u201cTanr\u0131 s\u00f6z\u00fc sana yak\u0131nd\u0131r, A\u011fz\u0131nda ve y\u00fcre\u011findedir.\u201d \u0130\u015fte duyurdu\u011fumuz iman s\u00f6z\u00fc budur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n Rab oldu\u011funu a\u011fz\u0131nla a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yler ve Tanr\u0131'n\u0131n O'nu \u00f6l\u00fcmden diriltti\u011fine y\u00fcrekten iman edersen, kurtulacaks\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc insan y\u00fcrekten iman ederek aklan\u0131r, iman\u0131n\u0131 a\u011fz\u0131yla a\u00e7\u0131klayarak kurtulur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kutsal Yaz\u0131, \u201cO'na iman eden utand\u0131r\u0131lmayacak\u201d diyor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Yahudi Grek ayr\u0131m\u0131 yoktur, ayn\u0131 Rab hepsinin Rabbi'dir. Kendisini \u00e7a\u011f\u0131ranlar\u0131n t\u00fcm\u00fcne elia\u00e7\u0131kt\u0131r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cRab'bi ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131ran herkes kurtulacak.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ama iman etmedikleri ki\u015fiyi nas\u0131l \u00e7a\u011f\u0131racaklar? Duymad\u0131klar\u0131 ki\u015fiye nas\u0131l iman edecekler? Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc yayan olmazsa, nas\u0131l duyacaklar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00f6z\u00fc yaymaya g\u00f6nderilmezlerse, s\u00f6z\u00fc nas\u0131l yayacaklar? Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201c\u0130yi haber m\u00fcjdeleyenlerin ayaklar\u0131 ne g\u00fczeldir!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne var ki, herkes M\u00fcjde'ye uymad\u0131. Ye\u015faya'n\u0131n dedi\u011fi gibi: \u201cYa Rab, verdi\u011fimiz habere kim inand\u0131?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Demek ki iman, haberi duymakla, duymak da Mesih'le ilgili s\u00f6z\u00fcn yay\u0131lmas\u0131yla olur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama soruyorum: Onlar duymad\u0131lar m\u0131? Elbet duydular. \u201cSesleri b\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fcne, S\u00f6zleri d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131na ula\u015ft\u0131.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yine soruyorum: \u0130srail anlamad\u0131 m\u0131? \u00d6nce Musa, \u201cBen sizi ulus olmayanla k\u0131skand\u0131raca\u011f\u0131m, Anlay\u0131\u015fs\u0131z bir ulusla sizi \u00f6fkelendirece\u011fim\u201d diyor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra Ye\u015faya cesaretle, \u201cAramayanlar beni buldu, Sormayanlara kendimi g\u00f6sterdim\u201d diyor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6te yandan \u0130srail i\u00e7in \u015f\u00f6yle diyor: \u201cS\u00f6z dinlemeyen, asi bir halka B\u00fct\u00fcn g\u00fcn ellerimi uzat\u0131p durdum.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6yleyse soruyorum: Tanr\u0131 kendi halk\u0131ndan y\u00fcz m\u00fc \u00e7evirdi? Kesinlikle hay\u0131r! Ben de \u0130brahim soyundan, Benyamin oyma\u011f\u0131ndan bir \u0130srailli'yim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u00f6nceden bildi\u011fi kendi halk\u0131ndan y\u00fcz \u00e7evirmedi. Yoksa \u0130lyas'la ilgili b\u00f6l\u00fcmde Kutsal Yaz\u0131'n\u0131n ne dedi\u011fini, \u0130lyas'\u0131n Tanr\u0131'ya nas\u0131l \u0130srail'den yak\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmez misiniz?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cYa Rab, senin peygamberlerini \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler, senin sunaklar\u0131n\u0131 y\u0131kt\u0131lar. Yaln\u0131z ben kald\u0131m. Beni de \u00f6ld\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n ona verdi\u011fi yan\u0131t nedir? \u201cBaal'\u0131n \u00f6n\u00fcnde diz \u00e7\u00f6kmemi\u015f yedi bin ki\u015fiyi kendime ay\u0131rd\u0131m.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ayn\u0131 \u015fekilde, \u015fimdiki d\u00f6nemde de Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla se\u00e7ilmi\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck bir topluluk vard\u0131r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E\u011fer bu, l\u00fctufla olmu\u015fsa, iyi i\u015flerle olmam\u0131\u015f demektir. Yoksa l\u00fctuf art\u0131k l\u00fctuf olmaktan \u00e7\u0131kar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonu\u00e7 ne? \u0130srail arad\u0131\u011f\u0131na kavu\u015famad\u0131, se\u00e7ilmi\u015f olanlar ise kavu\u015ftular. Geriye kalanlar\u0131nsa y\u00fcrekleri nas\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cTanr\u0131 onlara uyu\u015fukluk ruhu verdi; Bug\u00fcne dek g\u00f6rmeyen g\u00f6zler, duymayan kulaklar verdi.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Davut da \u015f\u00f6yle diyor: \u201cSofralar\u0131 onlara tuzak, Kapan, t\u00f6kez ve ceza olsun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6zleri karars\u0131n, g\u00f6remesinler. Bellerini hep iki b\u00fckl\u00fcm et!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6yleyse soruyorum: \u0130srailliler, bir daha kalkmamak \u00fczere mi sendeleyip d\u00fc\u015ft\u00fcler? Kesinlikle hay\u0131r! Ama onlar\u0131n su\u00e7u y\u00fcz\u00fcnden \u00f6teki uluslara kurtulu\u015f verildi; \u00f6yle ki, \u0130srailliler onlara imrensin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E\u011fer \u0130srailliler'in su\u00e7u d\u00fcnyaya zenginlik, bozgunu uluslara zenginlik getirdiyse, b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck bir zenginlik getirecektir!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6teki uluslardan olan sizlere s\u00f6yl\u00fcyorum: Uluslara el\u00e7i olarak g\u00f6nderildi\u011fim i\u00e7in g\u00f6revimi y\u00fcce sayar\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle belki soyda\u015flar\u0131m\u0131 imrendirip baz\u0131lar\u0131n\u0131 kurtar\u0131r\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n reddedilmesi d\u00fcnyan\u0131n Tanr\u0131'yla bar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131ysa, kabul edilmeleri \u00f6l\u00fcmden ya\u015fama ge\u00e7i\u015f de\u011fil de nedir?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hamurun ilk par\u00e7as\u0131 kutsalsa, t\u00fcm\u00fc kutsald\u0131r; k\u00f6k kutsalsa, dallar da kutsald\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ama zeytin a\u011fac\u0131n\u0131n baz\u0131 dallar\u0131 kesildiyse ve sen yaban\u0131l bir zeytin filiziyken onlar\u0131n yerine a\u015f\u0131lan\u0131p a\u011fac\u0131n semiz k\u00f6k\u00fcne ortak oldunsa, o dallara kar\u015f\u0131 \u00f6v\u00fcnme. E\u011fer \u00f6v\u00fcn\u00fcyorsan, unutma ki, sen k\u00f6k\u00fc ta\u015f\u0131m\u0131yorsun, k\u00f6k seni ta\u015f\u0131yor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O zaman, \u201cBen a\u015f\u0131lanay\u0131m diye dallar kesildi\u201d diyeceksin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Do\u011fru, onlar imans\u0131zl\u0131k y\u00fcz\u00fcnden kesildiler. Sense imanla yerinde duruyorsun. B\u00f6b\u00fcrlenme, kork!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 as\u0131l dallar\u0131 esirgemediyse, seni de esirgemeyecektir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Onun i\u00e7in Tanr\u0131'n\u0131n iyili\u011fini de sertli\u011fini de g\u00f6r. O, d\u00fc\u015fenlere kar\u015f\u0131 serttir; ama O'nun iyili\u011fine ba\u011fl\u0131 kal\u0131rsan, sana iyi davran\u0131r. Yoksa sen de kesilip at\u0131l\u0131rs\u0131n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130mans\u0131zl\u0131kta direnmezlerse, \u0130srailliler de \u00f6z a\u011faca a\u015f\u0131lanacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n onlar\u0131 eski yerlerine a\u015f\u0131lamaya g\u00fcc\u00fc vard\u0131r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E\u011fer sen do\u011fal yap\u0131s\u0131 yaban\u0131l zeytin a\u011fac\u0131ndan kesilip do\u011faya ayk\u0131r\u0131 olarak cins zeytin a\u011fac\u0131na a\u015f\u0131land\u0131nsa, as\u0131l dallar\u0131n \u00f6z zeytin a\u011fac\u0131na a\u015f\u0131lanacaklar\u0131 \u00e7ok daha kesindir!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Karde\u015fler, bilgi\u00e7li\u011fe kap\u0131lmaman\u0131z i\u00e7in \u015fu s\u0131rdan habersiz kalman\u0131z\u0131 istemem: \u0130srailliler'den bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u00fcre\u011fi, \u00f6teki uluslardan kurtulacaklar\u0131n say\u0131s\u0131 tamamlan\u0131ncaya dek duyars\u0131z kalacakt\u0131r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sonunda b\u00fct\u00fcn \u0130srail kurtulacakt\u0131r. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cKurtar\u0131c\u0131 Siyon'dan gelecek, Yakup'un soyundan tanr\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131 uzakla\u015ft\u0131racak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Onlar\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 kald\u0131raca\u011f\u0131m zaman Kendileriyle yapaca\u011f\u0131m antla\u015fma budur.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130srailliler M\u00fcjde'yi reddederek sizin u\u011frunuza Tanr\u0131'ya d\u00fc\u015fman oldular; ama Tanr\u0131'n\u0131n se\u00e7imine g\u00f6re, atalar\u0131 sayesinde sevilmektedirler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n arma\u011fanlar\u0131 ve \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 geri al\u0131namaz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bir zamanlar Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemeyen sizler \u015fimdi \u0130srailliler'in s\u00f6zdinlemezli\u011finin sonucu merhamete kavu\u015ftunuz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bunun gibi, \u0130srailliler de, sizin kavu\u015ftu\u011funuz merhametle merhamete eri\u015fmek i\u00e7in \u015fimdi s\u00f6z dinlemez oldular."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131, merhametini herkese g\u00f6stermek i\u00e7in herkesi s\u00f6zdinlemezli\u011fin tutsa\u011f\u0131 k\u0131ld\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n zenginli\u011fi ne b\u00fcy\u00fck, bilgeli\u011fi ve bilgisi ne derindir! O'nun yarg\u0131lar\u0131 ne denli ak\u0131l ermez, yollar\u0131 ne denli anla\u015f\u0131lmazd\u0131r!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cRab'bin d\u00fc\u015f\u00fcncesini kim bilebildi? Ya da kim O'nun \u00f6\u011f\u00fct\u00e7\u00fcs\u00fc olabildi?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cKim Tanr\u0131'ya bir \u015fey verdi ki, Kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 O'ndan isteyebilsin?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Her \u015feyin kayna\u011f\u0131 O'dur; her \u015fey O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ve O'nun i\u00e7in var oldu. O'na sonsuza dek y\u00fccelik olsun! Amin."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6yleyse karde\u015flerim, Tanr\u0131'n\u0131n merhameti ad\u0131na size yalvar\u0131r\u0131m: Bedenlerinizi diri, kutsal, Tanr\u0131'y\u0131 ho\u015fnut eden birer kurban olarak sunun. Ruhsal tap\u0131nman\u0131z budur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu \u00e7a\u011f\u0131n gidi\u015fine uymay\u0131n; bunun yerine, Tanr\u0131'n\u0131n iyi, be\u011fenilir ve yetkin iste\u011finin ne oldu\u011funu ay\u0131rt edebilmek i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fcncenizin yenilenmesiyle de\u011fi\u015fin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n bana ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131 l\u00fctufla hepinize s\u00f6yl\u00fcyorum: Kimse kendisine gere\u011finden \u00e7ok de\u011fer vermesin. Herkes Tanr\u0131'n\u0131n kendisine verdi\u011fi iman \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcne g\u00f6re d\u00fc\u015f\u00fcncelerinde sa\u011fduyulu olsun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bir bedende ayr\u0131 ayr\u0131 i\u015flevleri olan \u00e7ok say\u0131da \u00fcyemiz oldu\u011fu gibi, \u00e7ok say\u0131da olan bizler de Mesih'te tek bir bedeniz ve birbirimizin \u00fcyeleriyiz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n bize ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131 l\u00fctfa g\u00f6re, ayr\u0131 ayr\u0131 ruhsal arma\u011fanlar\u0131m\u0131z vard\u0131r. Birinin arma\u011fan\u0131 peygamberlikse, iman\u0131 oran\u0131nda peygamberlik etsin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hizmetse, hizmet etsin. \u00d6\u011fretmekse, \u00f6\u011fretsin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6\u011f\u00fct veren, \u00f6\u011f\u00fctte bulunsun. Ba\u011f\u0131\u015fta bulunan, bunu c\u00f6mert\u00e7e yaps\u0131n. Y\u00f6neten, gayretle y\u00f6netsin. Merhamet eden, bunu g\u00fcler y\u00fczle yaps\u0131n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sevginiz ikiy\u00fczl\u00fc olmas\u0131n. K\u00f6t\u00fcl\u00fckten tiksinin, iyili\u011fe ba\u011flan\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Birbirinize karde\u015flik sevgisiyle ba\u011fl\u0131 olun. Birbirinize sayg\u0131 g\u00f6stermekte yar\u0131\u015f\u0131n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gayretiniz eksilmesin. Ruhta ate\u015fli olun. Rab'be kulluk edin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Umudunuzla sevinin. S\u0131k\u0131nt\u0131ya dayan\u0131n. Kendinizi duaya verin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130htiya\u00e7 i\u00e7inde olan kutsallara yard\u0131m edin. Konuksever olmay\u0131 ama\u00e7 edinin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Size zulmedenler i\u00e7in iyilik dileyin. \u0130yilik dileyin, lanet etmeyin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sevinenlerle sevinin, a\u011flayanlarla a\u011flay\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Birbirinizle ayn\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncede olun. B\u00f6b\u00fcrlenmeyin; tersine, hor g\u00f6r\u00fclenlerle arkada\u015fl\u0131k edin. Bilgi\u00e7lik taslamay\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe k\u00f6t\u00fcl\u00fckle kar\u015f\u0131l\u0131k vermeyin. Herkesin g\u00f6z\u00fcnde iyi olan\u0131 yapmaya dikkat edin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00fcmk\u00fcnse, elinizden geldi\u011fince herkesle bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fay\u0131n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sevgili karde\u015fler, kimseden \u00f6\u00e7 almay\u0131n; bunu Tanr\u0131'n\u0131n gazab\u0131na b\u0131rak\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201cRab diyor ki, \u2018\u00d6\u00e7 benimdir, ben kar\u015f\u0131l\u0131k verece\u011fim.\u2019\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama, \u201cD\u00fc\u015fman\u0131n ac\u0131km\u0131\u015fsa doyur, Susam\u0131\u015fsa su ver. Bunu yapmakla onu utanca bo\u011fars\u0131n.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe yenilme, k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc iyilikle yen."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herkes, ba\u015ftaki y\u00f6netime ba\u011fl\u0131 olsun. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'dan olmayan y\u00f6netim yoktur. Var olanlar Tanr\u0131 taraf\u0131ndan kurulmu\u015ftur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu nedenle, y\u00f6netime kar\u015f\u0131 direnen, Tanr\u0131 buyru\u011funa kar\u015f\u0131 gelmi\u015f olur. Kar\u015f\u0131 gelenler yarg\u0131lan\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130yilik edenler de\u011fil, k\u00f6t\u00fcl\u00fck edenler y\u00f6neticilerden korkmal\u0131d\u0131r. Y\u00f6netimden korkmamak ister misin, \u00f6yleyse iyi olan\u0131 yap, y\u00f6netimin \u00f6vg\u00fcs\u00fcn\u00fc kazan\u0131rs\u0131n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00f6netim, senin iyili\u011fin i\u00e7in Tanr\u0131'ya hizmet etmektedir. Ama k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yaparsan, kork! Y\u00f6netim, k\u0131l\u0131c\u0131 bo\u015f yere ta\u015f\u0131m\u0131yor; k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapan\u0131n \u00fczerine Tanr\u0131'n\u0131n gazab\u0131n\u0131 salan \u00f6\u00e7 al\u0131c\u0131 olarak Tanr\u0131'ya hizmet ediyor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in, yaln\u0131z Tanr\u0131'n\u0131n gazab\u0131 nedeniyle de\u011fil, vicdan nedeniyle de y\u00f6netime ba\u011fl\u0131 olmak gerekir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vergi \u00f6demenizin nedeni de budur. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00f6neticiler Tanr\u0131'n\u0131n bu ama\u00e7 i\u00e7in gayretle \u00e7al\u0131\u015fan hizmetk\u00e2rlar\u0131d\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herkese hakk\u0131n\u0131 verin: Vergi hakk\u0131 olana vergi, g\u00fcmr\u00fck hakk\u0131 olana g\u00fcmr\u00fck, sayg\u0131 hakk\u0131 olana sayg\u0131, onur hakk\u0131 olana onur verin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Birbirinizi sevmekten ba\u015fka hi\u00e7 kimseye bir \u015fey bor\u00e7lu olmay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015fkalar\u0131n\u0131 seven, Kutsal Yasa'y\u0131 yerine getirmi\u015f olur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cZina etmeyeceksin, adam \u00f6ld\u00fcrmeyeceksin, \u00e7almayacaks\u0131n, ba\u015fkas\u0131n\u0131n mal\u0131na g\u00f6z dikmeyeceksin\u201d buyruklar\u0131 ve bundan ba\u015fka ne buyruk varsa, \u015fu s\u00f6zde \u00f6zetlenmi\u015ftir: \u201cKom\u015funu kendin gibi seveceksin.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Seven ki\u015fi kom\u015fusuna k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmez. Bu nedenle sevmek Kutsal Yasa'y\u0131 yerine getirmektir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunu, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman\u0131n bilincinde olarak yap\u0131n. Art\u0131k sizin i\u00e7in uykudan uyanma saati gelmi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fu anda kurtulu\u015fumuz ilk iman etti\u011fimiz zamankinden daha yak\u0131nd\u0131r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gece ilerledi, g\u00fcnd\u00fcz yakla\u015ft\u0131. Bunun i\u00e7in karanl\u0131\u011f\u0131n i\u015flerini \u00fczerimizden at\u0131p \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n silahlar\u0131n\u0131 ku\u015fanal\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kendimizi \u00e7\u0131lg\u0131nca e\u011flenceye ve sarho\u015flu\u011fa, ahlaks\u0131zl\u0131\u011fa ve sefahate, \u00e7eki\u015fmeye ve k\u0131skan\u00e7l\u0131\u011fa kapt\u0131rmayal\u0131m. G\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda oldu\u011fu gibi, sayg\u0131n bir ya\u015fam s\u00fcrelim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rab \u0130sa Mesih'i ku\u015fan\u0131n. Benli\u011finizin tutkular\u0131na uymay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130man\u0131 zay\u0131f olan\u0131 aran\u0131za kabul edin, ama tart\u0131\u015fmal\u0131 konulara girmeyin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Biri her \u015feyi yiyebilece\u011fine inan\u0131r; iman\u0131 zay\u0131f olansa yaln\u0131z sebze yer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Her \u015feyi yiyen, yemeyeni hor g\u00f6rmesin. Her \u015feyi yemeyen, yiyeni yarg\u0131lamas\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 onu kabul etmi\u015ftir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sen kimsin ki, ba\u015fkas\u0131n\u0131n kulunu yarg\u0131l\u0131yorsun? Kulu hakl\u0131 \u00e7\u0131karan da haks\u0131z \u00e7\u0131karan da efendisidir. Kul hakl\u0131 \u00e7\u0131kacakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc Rab'bin onu hakl\u0131 \u00e7\u0131karmaya g\u00fcc\u00fc vard\u0131r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kimi bir g\u00fcn\u00fc ba\u015fka bir g\u00fcnden \u00fcst\u00fcn sayar, kimi her g\u00fcn\u00fc bir sayar. Herkesin kendi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne tam g\u00fcveni olsun."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Belli bir g\u00fcn\u00fc kutlayan, Rab i\u00e7in kutlar. Her \u015feyi yiyen, Tanr\u0131'ya \u015f\u00fckrederek Rab i\u00e7in yer. Baz\u0131 \u015feyleri yemeyen de Rab i\u00e7in yemez ve Tanr\u0131'ya \u015f\u00fckreder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hi\u00e7birimiz kendimiz i\u00e7in ya\u015famay\u0131z, hi\u00e7birimiz de kendimiz i\u00e7in \u00f6lmeyiz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ya\u015farsak Rab i\u00e7in ya\u015far\u0131z; \u00f6l\u00fcrsek Rab i\u00e7in \u00f6l\u00fcr\u00fcz. \u00d6yleyse, ya\u015fasak da \u00f6lsek de Rab'be aitiz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mesih hem \u00f6l\u00fclerin hem ya\u015fayanlar\u0131n Rabbi olmak \u00fczere \u00f6l\u00fcp dirildi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sen neden karde\u015fini yarg\u0131l\u0131yorsun? Ya sen, karde\u015fini neden k\u00fc\u00e7\u00fcms\u00fcyorsun? Tanr\u0131'n\u0131n yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fc \u00f6n\u00fcne hepimiz \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cRab \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in her diz \u00f6n\u00fcmde \u00e7\u00f6kecek, Her dil Tanr\u0131 oldu\u011fumu a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yleyecek.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylece her birimiz kendi ad\u0131na Tanr\u0131'ya hesap verecektir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onun i\u00e7in, art\u0131k birbirimizi yarg\u0131lamayal\u0131m. Bunun yerine, hi\u00e7bir karde\u015fin yoluna s\u00fcr\u00e7me ya da t\u00f6kezleme ta\u015f\u0131 koymamaya kararl\u0131 olun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rab \u0130sa'ya ait biri olarak kesinlikle biliyorum ki, hi\u00e7bir \u015fey kendili\u011finden murdar de\u011fildir. Ama bir \u015feyi murdar sayan i\u00e7in o \u015fey murdard\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yedi\u011fin bir \u015fey y\u00fcz\u00fcnden karde\u015fin incinmi\u015fse, art\u0131k sevgi yolunda y\u00fcr\u00fcm\u00fcyorsun demektir. Mesih'in, u\u011fruna \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc karde\u015fini yediklerinle mahvetme!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Size g\u00f6re iyi olan\u0131n k\u00f6t\u00fclenmesine f\u0131rsat vermeyin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi, yiyecek i\u00e7ecek sorunu de\u011fil, do\u011fruluk, esenlik ve Kutsal Ruh'ta sevin\u00e7tir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mesih'e bu yolda hizmet eden, Tanr\u0131'y\u0131 ho\u015fnut eder, insanlar\u0131n da be\u011fenisini kazan\u0131r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6yleyse kendimizi esenlik getiren ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 geli\u015fmemizi sa\u011flayan i\u015flere verelim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yiyecek u\u011fruna Tanr\u0131'n\u0131n i\u015fini bozma! Her yiyecek temizdir, ama yedikleriyle ba\u015fkas\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00e7mesine yol a\u00e7an ki\u015fi k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmi\u015f olur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Et yememen, \u015farap i\u00e7memen, karde\u015finin s\u00fcr\u00e7mesine yol a\u00e7acak bir \u015fey yapmaman iyidir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu konulardaki inanc\u0131n\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde kendine sakla. Onaylad\u0131\u011f\u0131 \u015feyden \u00f6t\u00fcr\u00fc kendini yarg\u0131lamayan ki\u015fi ne mutludur!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama bir yiyecekten ku\u015fkulanan ki\u015fi onu yerse yarg\u0131lan\u0131r; \u00e7\u00fcnk\u00fc imanla yemiyor. \u0130mana dayanmayan her \u015fey g\u00fcnaht\u0131r."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130man\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc olan bizler, kendimizi ho\u015fnut etmeye de\u011fil, g\u00fc\u00e7s\u00fczlerin zay\u0131fl\u0131klar\u0131n\u0131 y\u00fcklenmeye bor\u00e7luyuz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Her birimiz kom\u015fusunu ruh\u00e7a geli\u015ftirmek i\u00e7in kom\u015fusunun iyili\u011fini g\u00f6zeterek onu ho\u015fnut etsin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mesih bile kendini ho\u015fnut etmeye \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cSana edilen hakaretlere ben u\u011frad\u0131m.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6nceden ne yaz\u0131ld\u0131ysa, bize \u00f6\u011fretmek i\u00e7in, sab\u0131rla ve Kutsal Yaz\u0131lar'\u0131n verdi\u011fi cesaretle umudumuz olsun diye yaz\u0131ld\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sab\u0131r ve cesaret kayna\u011f\u0131 olan Tanr\u0131'n\u0131n, sizleri Mesih \u0130sa'n\u0131n iste\u011fine uygun olarak ayn\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncede birle\u015ftirmesini dilerim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6yle ki, Rabbimiz \u0130sa Mesih'in Tanr\u0131s\u0131'n\u0131 ve Babas\u0131'n\u0131 birlik i\u00e7inde hep bir a\u011f\u0131zdan y\u00fcceltesiniz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu nedenle, Mesih sizi kabul etti\u011fi gibi, Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fi i\u00e7in birbirinizi kabul edin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc diyorum ki Mesih, Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcvenilir oldu\u011funu g\u00f6stermek i\u00e7in Yahudiler'in hizmetk\u00e2r\u0131 oldu. \u00d6yle ki, atalar\u0131m\u0131za verilen s\u00f6zler do\u011frulans\u0131n ve \u00f6teki uluslar merhameti i\u00e7in Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltsin. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cBunun i\u00e7in uluslar aras\u0131nda sana \u015f\u00fckredece\u011fim, Ad\u0131n\u0131 ilahilerle \u00f6vece\u011fim.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": ""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yine deniyor ki, \u201cEy uluslar, O'nun halk\u0131yla birlikte sevinin!\u201d Ve, \u201cEy b\u00fct\u00fcn uluslar, Rab'be \u00f6vg\u00fcler sunun! Ey b\u00fct\u00fcn halklar, O'nu y\u00fcceltin!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ye\u015faya da \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u0130\u015fay'\u0131n K\u00f6k\u00fc ortaya \u00e7\u0131kacak, Uluslara egemen olmak \u00fczere y\u00fckselecek. Uluslar O'na umut ba\u011flayacak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Umut kayna\u011f\u0131 olan Tanr\u0131, Kutsal Ruh'un g\u00fcc\u00fcyle umutla dolup ta\u015fman\u0131z i\u00e7in iman ya\u015fam\u0131n\u0131zda sizleri tam bir sevin\u00e7 ve esenlikle doldursun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Size gelince, karde\u015flerim, iyilikle dolu, her bilgiyle donanm\u0131\u015f oldu\u011funuzdan ben eminim. Ayr\u0131ca, birbirinize \u00f6\u011f\u00fct verebilecek durumdas\u0131n\u0131z."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yine de Tanr\u0131'n\u0131n bana ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131 l\u00fctufla baz\u0131 noktalar\u0131 yeniden an\u0131msatmak i\u00e7in size yazma cesaretini g\u00f6sterdim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ben Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla uluslar yarar\u0131na Mesih \u0130sa'n\u0131n hizmetk\u00e2r\u0131 oldum. Tanr\u0131'n\u0131n M\u00fcjdesi'ni bir k\u00e2hin olarak yaymaktay\u0131m. \u00d6yle ki uluslar, Kutsal Ruh'la kutsal k\u0131l\u0131narak Tanr\u0131'y\u0131 ho\u015fnut eden bir sunu olsun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in Mesih \u0130sa'ya ait biri olarak Tanr\u0131'ya verdi\u011fim hizmetle \u00f6v\u00fcnebilirim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uluslar\u0131n s\u00f6z dinlemesi i\u00e7in Mesih'in benim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131mla, s\u00f6zle ve eylemle, mucizeler ve harikalar yaratan g\u00fc\u00e7le, Kutsal Ruh'un g\u00fcc\u00fcyle yapt\u0131klar\u0131ndan ba\u015fka \u015feyden s\u00f6z etmeye cesaret edemem. Yeru\u015falim'den ba\u015flay\u0131p \u0130llirikum b\u00f6lgesine kadar dola\u015farak Mesih'in M\u00fcjdesi'ni eksiksiz duyurdum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": ""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n att\u0131\u011f\u0131 temel \u00fczerine in\u015fa etmemek i\u00e7in M\u00fcjde'yi Mesih'in ad\u0131n\u0131n duyulmad\u0131\u011f\u0131 yerlerde yaymay\u0131 ama\u00e7 edindim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cO'ndan habersiz olanlar g\u00f6recekler. Duymam\u0131\u015f olanlar anlayacaklar.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130\u015fte bu y\u00fczden yan\u0131n\u0131za gelmem ka\u00e7 kez engellendi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015eimdiyse bu y\u00f6relerde art\u0131k yapaca\u011f\u0131m bir \u015fey kalmad\u0131\u011f\u0131ndan, y\u0131llard\u0131r da yan\u0131n\u0131za gelmeyi arzulad\u0131\u011f\u0131mdan, \u0130spanya'ya giderken size u\u011frar\u0131m. Yol \u00fczerinde sizi g\u00f6r\u00fcp bir s\u00fcre arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131za doyduktan sonra beni oraya u\u011furlayaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 umar\u0131m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ama \u015fimdi kutsallara bir hizmet i\u00e7in Yeru\u015falim'e gidiyorum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Makedonya ve Ahaya'da bulunanlar, Yeru\u015falim'deki kutsallar aras\u0131nda yoksul olanlar i\u00e7in yard\u0131m toplamay\u0131 uygun g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Evet, uygun g\u00f6rd\u00fcler. Ger\u00e7ekte onlara yard\u0131m bor\u00e7lular. Uluslar, onlar\u0131n ruhsal bereketlerine ortak olduklar\u0131na g\u00f6re, maddesel bereketlerle onlara hizmet etmeye bor\u00e7lular."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bu i\u015fi bitirip sa\u011flanan yard\u0131m\u0131 onlara ula\u015ft\u0131rd\u0131ktan sonra size u\u011frayaca\u011f\u0131m, sonra da \u0130spanya'ya gidece\u011fim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yan\u0131n\u0131za geldi\u011fimde, Mesih'in bereketinin dolulu\u011fuyla gelece\u011fimi biliyorum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Karde\u015fler, Rabbimiz \u0130sa Mesih ve Ruh'un sevgisi ad\u0131na size yalvar\u0131yorum, benim i\u00e7in Tanr\u0131'ya dua ederek u\u011fra\u015f\u0131ma kat\u0131l\u0131n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yahudiye'deki imans\u0131zlardan kurtulmam i\u00e7in ve Yeru\u015falim'e olan hizmetimin kutsallarca kabul edilmesi i\u00e7in dua edin."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d6yle ki, Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fiyle sevin\u00e7le yan\u0131n\u0131za gelip sizlerle g\u00f6nl\u00fcm\u00fc ferahlatay\u0131m."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Esenlik veren Tanr\u0131 hepinizle birlikte olsun! Amin."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kenhere'deki kilisenin g\u00f6revlisi olan k\u0131zkarde\u015fimiz Fibi'yi size sal\u0131k veririm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kutsallara yara\u015f\u0131r bi\u00e7imde onu Rab'bin ad\u0131na kabul edin. Herhangi bir ihtiyac\u0131 olursa, kendisine yard\u0131m edin. \u00c7\u00fcnk\u00fc o, ben dahil, bir\u00e7oklar\u0131na destek sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mesih \u0130sa yolunda emekta\u015flar\u0131m olan Priska ve Akvila'ya selam edin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Onlar benim u\u011fruma ya\u015famlar\u0131n\u0131 tehlikeye att\u0131lar. Yaln\u0131z ben de\u011fil, \u00f6teki uluslar\u0131n b\u00fct\u00fcn kiliseleri de onlara minnettard\u0131r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onlar\u0131n evindeki inanl\u0131lar toplulu\u011funa da selam s\u00f6yleyin. Asya \u0130li'nden Mesih'e ilk iman eden sevgili karde\u015fim Epenetus'a selam edin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sizin i\u00e7in \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olan Meryem'e selam s\u00f6yleyin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mesih'in el\u00e7ileri aras\u0131nda tan\u0131nm\u0131\u015f ve benden \u00f6nce Mesih'e inanm\u0131\u015f olan soyda\u015flar\u0131m ve hapishane arkada\u015flar\u0131m Andronikus'la Yunya'ya selam edin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rab'be ait olan sevgili karde\u015fim Ampliatus'a selam s\u00f6yleyin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mesih yolunda emekta\u015f\u0131m\u0131z olan Urbanus'a ve sevgili karde\u015fim Stakis'e selam edin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mesih'in be\u011fenisini kazanm\u0131\u015f olan Apellis'e selam s\u00f6yleyin. Aristobulus'un ev halk\u0131ndan olanlara selam edin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Soyda\u015f\u0131m Herodion'a selam s\u00f6yleyin. Narkis'in ev halk\u0131ndan Rab'be ait olanlara selam s\u00f6yleyin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rab'bin hizmetinde \u00e7al\u0131\u015fan Trifena'yla Trifosa'ya selam edin. Rab'bin hizmetinde \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olan sevgili Persis'e selam s\u00f6yleyin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rab'bin se\u00e7kin kulu olan Rufus'a ve bana da annelik etmi\u015f olan annesine selam edin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Asinkritus, Flegon, Hermes, Patrovas, Hermas ve yanlar\u0131ndaki karde\u015flere selam edin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Filologus'la Yulya'ya, Nereus'la k\u0131zkarde\u015fine, Olimpas'la yanlar\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn kutsallara selam edin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Birbirinizi kutsal \u00f6p\u00fc\u015fle selamlay\u0131n. Mesih'in b\u00fct\u00fcn kiliseleri size selam ederler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Karde\u015fler, size yalvar\u0131r\u0131m, ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00f6\u011fretiye kar\u015f\u0131 gelerek ayr\u0131l\u0131klara ve sapmalara neden olanlara dikkat edin, onlardan sak\u0131n\u0131n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6yle ki\u015filer Rabbimiz Mesih'e de\u011fil, kendi midelerine kulluk ediyorlar. Saf ki\u015filerin y\u00fcreklerini kula\u011f\u0131 ok\u015fayan tatl\u0131 s\u00f6zlerle aldat\u0131yorlar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00f6zdinlerli\u011finizi herkes duydu, bu nedenle sizin ad\u0131n\u0131za seviniyorum. \u0130yilik konusunda bilge, k\u00f6t\u00fcl\u00fck konusunda deneyimsiz olman\u0131z\u0131 isterim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esenlik veren Tanr\u0131 \u00e7ok ge\u00e7meden \u015eeytan'\u0131 ayaklar\u0131n\u0131z\u0131n alt\u0131nda ezecektir. Rabbimiz \u0130sa'n\u0131n l\u00fctfu sizinle birlikte olsun."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Emekta\u015f\u0131m Timoteos, soyda\u015flar\u0131mdan Lukius, Yason ve Sosipater size selam ederler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mektubu yaz\u0131ya ge\u00e7iren ben Tertius, Rab'be ait biri olarak size selamlar\u0131m\u0131 g\u00f6nderirim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ben Pavlus'a ve b\u00fct\u00fcn inanl\u0131lar toplulu\u011funa konukseverlik eden Gayus size selam eder. Kent haznedar\u0131 Erastus'un ve Kuartus karde\u015fin size selamlar\u0131 var."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tanr\u0131, duyurdu\u011fum M\u00fcjde ve \u0130sa Mesih'le ilgili bildiri uyar\u0131nca, sonsuz \u00e7a\u011flardan beri sakl\u0131 tutulan s\u0131rr\u0131 a\u00e7\u0131klayan vahiy uyar\u0131nca sizi ruh\u00e7a peki\u015ftirecek g\u00fc\u00e7tedir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O s\u0131r \u015fimdi ayd\u0131nl\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f ve \u00f6ncesiz Tanr\u0131'n\u0131n buyru\u011funa g\u00f6re peygamberlerin yaz\u0131lar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131n iman ederek s\u00f6z dinlemesi i\u00e7in bildirilmi\u015ftir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bilge olan tek Tanr\u0131'ya \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sonsuza dek y\u00fccelik olsun! Amin."
                }
            }
        }
    }
}