{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Darius'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131n\u0131n sekizinci ay\u0131nda RAB \u0130ddo o\u011flu Berekya o\u011flu Peygamber Zekeriya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cRAB atalar\u0131n\u0131za \u00e7ok \u00f6fkelendi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu nedenle halka de ki, Her \u015eeye Egemen RAB b\u00f6yle diyor: \u2018Her \u015eeye Egemen RAB, bana d\u00f6n\u00fcn\u2019 diyor; \u2018Ben de size d\u00f6nerim diyor Her \u015eeye Egemen RAB."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atalar\u0131n\u0131z gibi davranmay\u0131n! \u00d6nceki peygamberler, Her \u015eeye Egemen RAB k\u00f6t\u00fc yollar\u0131n\u0131zdan ve k\u00f6t\u00fc uygulamalar\u0131n\u0131zdan d\u00f6n\u00fcn diyor, diyerek onlar\u0131 uyard\u0131lar. Ne var ki, onlar dinlemediler, bana ald\u0131r\u0131\u015f etmediler. B\u00f6yle diyor RAB."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hani atalar\u0131n\u0131z nerede? Peygamberler de sonsuza kadar m\u0131 ya\u015far?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Peygamber kullar\u0131ma buyurdu\u011fum s\u00f6zler ve kurallar atalar\u0131n\u0131za ula\u015fmad\u0131 m\u0131?\u2019 \u201cOnlar da d\u00f6n\u00fcp, \u2018Her \u015eeye Egemen RAB yollar\u0131m\u0131za ve uygulamalar\u0131m\u0131za bakarak bizim i\u00e7in ne d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcyse aynen yapt\u0131\u2019 dediler.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Darius'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131nda, on birinci ay olan \u015eevat ay\u0131n\u0131n yirmi d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc RAB \u0130ddo o\u011flu Berekya o\u011flu Peygamber Zekeriya'ya g\u00f6r\u00fcmlerle seslendi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gece vadideki mersin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n aras\u0131nda k\u0131z\u0131l ata binmi\u015f bir adam g\u00f6rd\u00fcm. Arkas\u0131nda k\u0131z\u0131l, kula ve beyaz atlar vard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cEfendim, bunlar ne?\u201d diye sordum. Benimle konu\u015fan melek, \u201cBunlar\u0131n ne oldu\u011funu sana g\u00f6sterece\u011fim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mersin a\u011fa\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda duran adam da, \u201cBunlar d\u00fcnyay\u0131 dola\u015fmak i\u00e7in RAB'bin g\u00f6nderdikleridir\u201d diye a\u00e7\u0131klad\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mersin a\u011fa\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda duran RAB'bin mele\u011fine, \u201cD\u00fcnyay\u0131 dola\u015ft\u0131k\u201d dediler, \u201c\u0130\u015fte b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya esenlik ve g\u00fcvenlik i\u00e7inde!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB'bin mele\u011fi, \u201cEy Her \u015eeye Egemen RAB, yetmi\u015f y\u0131ld\u0131r \u00f6fkelendi\u011fin Yeru\u015falim'den ve Yahuda kentlerinden sevecenli\u011fini ne zamana dek esirgeyeceksin?\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB benimle konu\u015fan mele\u011fi tatl\u0131, avutucu s\u00f6zlerle yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine benimle konu\u015fan melek, \u201c\u015eunu duyur!\u201d dedi, \u201cHer \u015eeye Egemen RAB, \u2018Yeru\u015falim ve Siyon i\u00e7in b\u00fcy\u00fck k\u0131skan\u00e7l\u0131k duyuyorum\u2019 diyor,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2018Tasas\u0131z uluslara ise \u00e7ok \u00f6fkeliyim; \u00e7\u00fcnk\u00fc ben biraz \u00f6fkelenmi\u015ftim, onlarsa k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe k\u00f6t\u00fcl\u00fck katt\u0131lar.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cOnun i\u00e7in RAB, \u2018Yeru\u015falim'e sevecenlikle d\u00f6nece\u011fim\u2019 diyor, \u2018Tap\u0131na\u011f\u0131m orada yeniden kurulacak ve Yeru\u015falim \u00fczerine \u00f6l\u00e7\u00fc ipi \u00e7ekilecek!\u2019 B\u00f6yle diyor Her \u015eeye Egemen RAB."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u015eunu da duyur: Her \u015eeye Egemen RAB, \u2018Kentlerim yine bollukla dolup ta\u015facak\u2019 diyor, \u2018Ben RAB, Siyon'u yine avutaca\u011f\u0131m, Yeru\u015falim'i yine se\u00e7ece\u011fim.\u2019\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra g\u00f6zlerimi kald\u0131r\u0131p bakt\u0131m, d\u00f6rt boynuz vard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Benimle konu\u015fan mele\u011fe, \u201cBunlar ne?\u201d diye sordum. Melek, \u201cBunlar Yahuda, \u0130srail ve Yeru\u015falim halk\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tm\u0131\u015f olan boynuzlard\u0131r\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra RAB bana d\u00f6rt usta g\u00f6sterdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cBunlar ne yapmaya geliyor?\u201d diye sordum. Melek, \u201c\u015eu boynuzlar Yahuda halk\u0131n\u0131 \u00f6yle da\u011f\u0131tt\u0131 ki, kimse ba\u015f\u0131n\u0131 kald\u0131ramad\u0131\u201d dedi, \u201cBu ustalar da Yahuda halk\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tmak i\u00e7in boynuz kald\u0131ran uluslar\u0131 y\u0131ld\u0131r\u0131p boynuzlar\u0131n\u0131 yere \u00e7almaya geldiler.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sonra g\u00f6zlerimi kald\u0131r\u0131p bakt\u0131m, elinde \u00f6l\u00e7\u00fc ipi tutan bir adam vard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cNereye gidiyorsun?\u201d diye sordum. Adam, \u201cYeru\u015falim'i \u00f6l\u00e7meye, geni\u015fli\u011finin, uzunlu\u011funun ne kadar oldu\u011funu \u00f6\u011frenmeye gidiyorum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Benimle konu\u015fan melek yan\u0131mdan ayr\u0131l\u0131nca ba\u015fka bir melek onu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6nceki mele\u011fe \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKo\u015f, o gence de ki, i\u00e7inde bar\u0131nacak say\u0131s\u0131z insan ve hayvandan \u00f6t\u00fcr\u00fc Yeru\u015falim sursuz bir kent olacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "RAB, \u2018Ben kendim onun \u00e7evresinde ate\u015ften sur ve i\u00e7indeki g\u00f6rkem olaca\u011f\u0131m\u2019 diyor.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB, \u201cHaydi! Haydi! Kuzey \u00fclkesinden ka\u00e7\u0131n!\u201d diyor, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc sizi g\u00f6\u011f\u00fcn d\u00f6rt buca\u011f\u0131na da\u011f\u0131tt\u0131m.\u201d B\u00f6yle diyor RAB."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cBabil'de oturan Siyon halk\u0131, haydi ka\u00e7\u0131p kurtul!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Her \u015eeye Egemen RAB beni onurland\u0131rd\u0131 ve sizi ya\u011fmalam\u0131\u015f uluslara \u015fu haberle g\u00f6nderdi: \u201cSize dokunan g\u00f6zbebe\u011fime dokunmu\u015f olur\u201d diyor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cElimi onlara kar\u015f\u0131 kald\u0131raca\u011f\u0131m, k\u00f6leleri onlar\u0131 ya\u011fmalayacak.\u201d O zaman siz de beni Her \u015eeye Egemen RAB'bin g\u00f6nderdi\u011fini anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB, \u201cEy Siyon k\u0131z\u0131, sevin\u00e7le ba\u011f\u0131r! \u00c7\u00fcnk\u00fc aran\u0131zda ya\u015famaya geliyorum\u201d diyor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O g\u00fcn bir\u00e7ok ulus RAB'be ba\u011flanacak, O'nun halk\u0131 olacak. O zaman RAB aran\u0131zda ya\u015fayacak, siz de beni Her \u015eeye Egemen RAB'bin g\u00f6nderdi\u011fini anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB kutsal topraklarda Yahuda'y\u0131 kendi pay\u0131 olarak miras edinecek ve Yeru\u015falim'i yine se\u00e7ecek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ey insanlar, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sessiz durun! RAB kutsal konutundan kalkm\u0131\u015f geliyor!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB, mele\u011finin \u00f6n\u00fcnde duran Ba\u015fk\u00e2hin Ye\u015fu'yu ve onu su\u00e7lamak i\u00e7in sa\u011f\u0131nda duran \u015eeytan'\u0131 bana g\u00f6sterdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi \u015eeytan'a, \u201cRAB seni azarlas\u0131n, ey \u015eeytan!\u201d dedi, \u201cYeru\u015falim'i se\u00e7en RAB seni azarlas\u0131n! Bu adam ate\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan yar\u0131 yanm\u0131\u015f odun par\u00e7as\u0131 de\u011fil mi?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ye\u015fu mele\u011fin \u00f6n\u00fcnde \u00e7ok kirli giysiler i\u00e7inde duruyordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Melek \u00f6n\u00fcndeki meleklere, \u201c\u00dczerinden kirli giysileri \u00e7\u0131kar\u0131n\u201d dedi. Sonra Ye\u015fu'ya, \u201cBak, su\u00e7unu kald\u0131rd\u0131m. Sana bayraml\u0131k giysiler giydirece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ben de Ye\u015fu'nun ba\u015f\u0131na temiz bir sar\u0131k sarmalar\u0131n\u0131 s\u00f6yledim. Ba\u015f\u0131na temiz bir sar\u0131k sar\u0131p onu giydirdiler. RAB'bin mele\u011fi de onun yan\u0131nda duruyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonra RAB'bin mele\u011fi Ye\u015fu'yu uyard\u0131:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cHer \u015eeye Egemen RAB diyor ki, \u2018E\u011fer yollar\u0131mda y\u00fcr\u00fcr, verdi\u011fim g\u00f6revleri yerine getirirsen, tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131 sen y\u00f6netecek, avlular\u0131m\u0131 sen koruyacaks\u0131n. Sana burada duranlar\u0131n aras\u0131na kat\u0131l\u0131p huzuruma \u00e7\u0131kma ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131n\u0131 verece\u011fim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Ey Ba\u015fk\u00e2hin Ye\u015fu, sen ve \u00f6n\u00fcnde oturan k\u00e2hin arkada\u015flar\u0131n, dinleyin! \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar gelecek olaylar\u0131n \u00f6nbelirtisidir. Dal ad\u0131ndaki kulumu ortaya \u00e7\u0131kar\u0131yorum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ye\u015fu'nun \u00f6n\u00fcne koydu\u011fum ta\u015fa bak\u0131n! O tek ta\u015f\u0131n yedi g\u00f6z\u00fc var; onun \u00fczerine bir yaz\u0131t oyaca\u011f\u0131m\u2019 diyor Her \u015eeye Egemen RAB, \u2018Bir g\u00fcnde bu \u00fclkenin g\u00fcnah\u0131n\u0131 kald\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O g\u00fcn her biriniz kom\u015fusunu asmas\u0131n\u0131n, incir a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131nda oturmaya \u00e7a\u011f\u0131racak.\u2019 B\u00f6yle diyor Her \u015eeye Egemen RAB.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benimle konu\u015fan melek yine geldi ve uykudan uyand\u0131r\u0131r gibi beni uyand\u0131rd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cNe g\u00f6r\u00fcyorsun?\u201d diye sordu. \u201cSom alt\u0131n bir kandillik g\u00f6r\u00fcyorum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131m, \u201cTepesinde zeytinya\u011f\u0131 i\u00e7in bir tas, \u00fczerinde yedi kandil, kandillerde yedi\u015fer oluk var."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ayr\u0131ca kandilli\u011fin yan\u0131nda, biri zeytinya\u011f\u0131 tas\u0131n\u0131n sa\u011f\u0131nda, \u00f6b\u00fcr\u00fc solunda iki zeytin a\u011fac\u0131 da var.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benimle konu\u015fan mele\u011fe, \u201cBunlar\u0131n anlam\u0131 nedir, efendim?\u201d diye sordum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Melek, \u201cBunlar\u0131n anlam\u0131n\u0131 bilmiyor musun?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. \u201cHay\u0131r, efendim\u201d dedim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB Zerubbabil'e, \u2018G\u00fc\u00e7le kuvvetle de\u011fil, ancak benim Ruhum'la ba\u015faracaks\u0131n\u2019 diyor. B\u00f6yle diyor Her \u015eeye Egemen RAB."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sen kim oluyorsun, ey ulu da\u011f? Zerubbabil'in \u00f6n\u00fcnde bir d\u00fczl\u00fck olacaks\u0131n! O tap\u0131na\u011f\u0131n son ta\u015f\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131rken, halk da, \u2018Ne g\u00fczel, ne g\u00fczel!\u2019 diye ba\u011f\u0131racak.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB bana yine seslendi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cBu tap\u0131na\u011f\u0131n temelini Zerubbabil'in elleri att\u0131, tap\u0131na\u011f\u0131 tamamlayacak olan da onun elleridir. O zaman beni size Her \u015eeye Egemen RAB'bin g\u00f6nderdi\u011fini anlayacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cK\u00fc\u00e7\u00fck i\u015fleri yapma g\u00fcn\u00fcn\u00fc kim k\u00fc\u00e7\u00fcms\u00fcyor? \u0130nsanlar Zerubbabil'in elinde \u00e7ek\u00fcl\u00fc g\u00f6r\u00fcnce sevinecekler. \u2013\u201cBu yedi kandil RAB'bin b\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fcnde dola\u015fan g\u00f6zleridir.\u201d\u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mele\u011fe, \u201cKandilli\u011fin sa\u011f\u0131ndaki ve solundaki bu iki zeytin a\u011fac\u0131 nedir?\u201d diye sordum,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cAlt\u0131n gibi ya\u011f ak\u0131tan iki alt\u0131n olu\u011fun yan\u0131ndaki bu iki zeytin dal\u0131 nedir?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cBunlar\u0131n anlam\u0131n\u0131 bilmiyor musun?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. \u201cHay\u0131r, efendim\u201d dedim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Melek, \u201cBunlar b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n Rabbi'ne hizmet eden, zeytinya\u011f\u0131yla kutsanm\u0131\u015f iki ki\u015fidir\u201d diye a\u00e7\u0131klad\u0131."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00f6zlerimi yine kald\u0131r\u0131p bak\u0131nca, u\u00e7an bir tomar g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Melek, \u201cNe g\u00f6r\u00fcyorsun?\u201d diye sordu. \u201cU\u00e7an bir tomar g\u00f6r\u00fcyorum. Uzunlu\u011fu yirmi, geni\u015fli\u011fi on ar\u015f\u0131n\u201d diye yan\u0131tlad\u0131m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Melek, \u201cB\u00fct\u00fcn \u00fclkeye ya\u011facak lanettir bu\u201d dedi, \u201cTomar\u0131n bir yan\u0131na yaz\u0131lanlar uyar\u0131nca, h\u0131rs\u0131zl\u0131k eden herkes s\u00f6k\u00fcl\u00fcp at\u0131lacak; \u00f6b\u00fcr yan\u0131na yaz\u0131lanlar uyar\u0131nca da yalan yere ant i\u00e7enler kovulacak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB, \u2018Lanet ya\u011fd\u0131raca\u011f\u0131m\u2019 diyor, \u2018H\u0131rs\u0131z\u0131n ve benim ad\u0131mla yalan yere ant i\u00e7enin evi \u00fczerine lanet ya\u011facak. Ve lanet o evin \u00fczerinde kalacak; kerestesiyle, ta\u015flar\u0131yla birlikte evin t\u00fcm\u00fcn\u00fc yok edecek.\u2019\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra benimle konu\u015fan melek yakla\u015f\u0131p, \u201cG\u00f6zlerini kald\u0131r\u201d dedi, \u201cOrtaya \u00e7\u0131kan \u015fu nesnenin ne oldu\u011funa bak.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cNedir?\u201d diye sordum. \u201cBir \u00f6l\u00e7\u00fc kab\u0131\u201d dedi, sonra ekledi: \u201cBu, b\u00fct\u00fcn \u00fclke halk\u0131n\u0131n su\u00e7udur.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Derken kur\u015fun kapak kald\u0131r\u0131ld\u0131. Kab\u0131n i\u00e7inde bir kad\u0131n oturuyordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Melek, \u201c\u0130\u015fte bu k\u00f6t\u00fcl\u00fckt\u00fcr!\u201d diyerek kad\u0131n\u0131 gerisingeri \u00f6l\u00e7\u00fc kab\u0131na itip kur\u015fun kapa\u011f\u0131 yerine koydu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00f6zlerimi kald\u0131r\u0131p bak\u0131nca, r\u00fczgarda u\u00e7arak yakla\u015fan iki kad\u0131n g\u00f6rd\u00fcm. Leylek kanatlar\u0131na benzeyen kanatlar\u0131 vard\u0131. Kab\u0131 yerle g\u00f6k aras\u0131na kald\u0131rd\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Benimle konu\u015fan mele\u011fe, \u201cKab\u0131 nereye g\u00f6t\u00fcr\u00fcyorlar?\u201d diye sordum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cKad\u0131n i\u00e7in bir ev yapmak \u00fczere \u015einar topraklar\u0131na\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cEv haz\u0131r olunca kap oraya, yerine konulacak.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yine g\u00f6zlerimi kald\u0131r\u0131p bakt\u0131m, iki tun\u00e7 da\u011f\u0131n aras\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p gelen d\u00f6rt sava\u015f arabas\u0131 g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Birinci sava\u015f arabas\u0131n\u0131n k\u0131z\u0131l, ikincisinin siyah,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcn\u00fcn beyaz, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fcn\u00fcn benekli atlar\u0131 vard\u0131. Atlar\u0131n hepsi g\u00fc\u00e7l\u00fcyd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benimle konu\u015fan mele\u011fe, \u201cBunlar ne, efendim?\u201d diye sordum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Melek \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBunlar b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n Rabbi'ne hizmet ettikleri yerden \u00e7\u0131kan g\u00f6\u011f\u00fcn d\u00f6rt ruhudur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Siyah atlar\u0131n \u00e7ekti\u011fi sava\u015f arabas\u0131 b\u00f6lgenin kuzeyine, beyaz atlar\u0131nki bat\u0131ya, benekli atlar\u0131nki de g\u00fcneye do\u011fru gidiyor.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yola \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc atlar yery\u00fcz\u00fcn\u00fc dola\u015fmak \u00fczere gitmek istiyorlard\u0131. Melek, \u201cGidin, yery\u00fcz\u00fcn\u00fc dola\u015f\u0131n!\u201d deyince, gidip yery\u00fcz\u00fcn\u00fc dola\u015ft\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra melek bana seslendi: \u201cBak, b\u00f6lgenin kuzeyine gidenler, orada \u00f6fkemi yat\u0131\u015ft\u0131rd\u0131lar.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cArma\u011fanlar\u0131 s\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nenlerden \u2013Babil'den gelen Helday, Toviya ve Yedaya'dan\u2013 al ve ayn\u0131 g\u00fcn Sefanya o\u011flu Yo\u015fiya'n\u0131n evine git."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ald\u0131\u011f\u0131n alt\u0131nla g\u00fcm\u00fc\u015ften bir ta\u00e7 yaparak Yehosadak o\u011flu Ba\u015fk\u00e2hin Ye\u015fu'nun ba\u015f\u0131na tak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ona Her \u015eeye Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor de: \u2018\u0130\u015fte Dal ad\u0131ndaki adam! Bulundu\u011fu yerde filizlenecek ve RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131 kuracak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Evet, RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131 kuracak olan odur. G\u00f6rkemle ku\u015fanacak, taht\u0131nda oturup egemenlik s\u00fcrecek. Taht\u0131nda oturan k\u00e2hin olacak. \u0130kisi aras\u0131nda tam bir uyum olacak.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Helday'\u0131n, Toviya'n\u0131n, Yedaya'n\u0131n, Sefanya o\u011flu Yo\u015fiya'n\u0131n an\u0131s\u0131na ta\u00e7 RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na konulacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uzaktakiler de gelip RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n yap\u0131m\u0131nda \u00e7al\u0131\u015facak. B\u00f6ylece beni size Her \u015eeye Egemen RAB'bin g\u00f6nderdi\u011fini anlayacaks\u0131n\u0131z. Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin s\u00f6z\u00fcne \u00f6zenle uyarsan\u0131z b\u00fct\u00fcn bunlar ger\u00e7ekle\u015fecektir.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral Darius'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131n\u0131n dokuzuncu ay\u0131 olan Kislev ay\u0131n\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc RAB Zekeriya'ya seslendi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beytel halk\u0131, Her \u015eeye Egemen RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki k\u00e2hinlerle peygamberlere, \u201cY\u0131llard\u0131r yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi be\u015finci ay oru\u00e7 tutup a\u011flayal\u0131m m\u0131?\u201d diye sormu\u015f ve RAB'be yalvarmalar\u0131 i\u00e7in Sareser'i, Regem-Melek'i ve adamlar\u0131n\u0131 g\u00f6ndermi\u015fti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB bana dedi ki,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn \u00fclke halk\u0131na ve k\u00e2hinlere sor: \u2018Yetmi\u015f y\u0131ld\u0131r be\u015finci ve yedinci aylarda oru\u00e7 tutup d\u00f6v\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde ger\u00e7ekten benim i\u00e7in mi oru\u00e7 tuttunuz?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yiyip i\u00e7erken kendiniz i\u00e7in yiyip i\u00e7miyor muydunuz?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yeru\u015falim'le \u00e7evresindeki kentler g\u00f6nen\u00e7 i\u00e7inde ya\u015farken, Negev ve \u015eefela insanlarla doluyken, RAB'bin \u00f6nceki peygamberler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zler bunlar de\u011fil mi?\u2019\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB Zekeriya'ya yine seslendi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cHer \u015eeye Egemen RAB diyor ki, \u2018Ger\u00e7ek adaletle yarg\u0131lay\u0131n; birbirinize sevgi ve sevecenlik g\u00f6sterin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dul kad\u0131na, \u00f6ks\u00fcze, yabanc\u0131ya, yoksula bask\u0131 yapmay\u0131n. Y\u00fcre\u011finizde birbirinize kar\u015f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fck tasarlamay\u0131n.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cAma atalar\u0131m\u0131z dinlemek istemediler; inatla s\u0131rtlar\u0131n\u0131 \u00e7evirdiler, duymamak i\u00e7in kulaklar\u0131n\u0131 t\u0131kad\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kutsal Yasa'y\u0131 ve Her \u015eeye Egemen RAB'bin kendi Ruhu'yla g\u00f6nderdi\u011fi, \u00f6nceki peygamberler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla iletti\u011fi s\u00f6zleri dinlememek i\u00e7in y\u00fcreklerini ta\u015f gibi sertle\u015ftirdiler. Bu y\u00fczden Her \u015eeye Egemen RAB onlara \u00e7ok \u00f6fkelendi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201c\u2018Madem ben \u00e7a\u011f\u0131r\u0131nca dinlemediler\u2019 diyor Her \u015eeye Egemen RAB, \u2018Onlar \u00e7a\u011f\u0131r\u0131nca, ben de onlar\u0131 dinlemeyece\u011fim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Onlar\u0131 tan\u0131mad\u0131klar\u0131 uluslar\u0131n aras\u0131na f\u0131rt\u0131na gibi da\u011f\u0131tt\u0131m. Geride b\u0131rakt\u0131klar\u0131 \u00fclke \u00f6yle \u0131ss\u0131z kald\u0131 ki, oraya kimse gidip gelemez oldu. G\u00fczelim \u00fclkeyi viraneye \u00e7evirdiler.\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB bana yine seslendi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB, \u201cSiyon i\u00e7in b\u00fcy\u00fck k\u0131skan\u00e7l\u0131k duyuyorum\u201d diyor, \u201cEvet, onu \u015fiddetle k\u0131skan\u0131yorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Siyon'a d\u00f6necek ve Yeru\u015falim'de oturaca\u011f\u0131m. Yeru\u015falim'e Sad\u0131k Kent, Her \u015eeye Egemen RAB'bin da\u011f\u0131na Kutsal Da\u011f denecek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201c\u0130lerlemi\u015f ya\u015flar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc ellerinde bastonlar\u0131yla ya\u015fl\u0131 erkeklerle kad\u0131nlar yine Yeru\u015falim meydanlar\u0131nda oturacaklar. Kentin meydanlar\u0131 orada oynayan erkek ve k\u0131z \u00e7ocuklarla dolacak.\u201d B\u00f6yle diyor Her \u015eeye Egemen RAB."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB diyor ki, \u201cO g\u00fcnlerde s\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nen halk\u0131n g\u00f6z\u00fcnde bu olanaks\u0131z olsa da, benim g\u00f6z\u00fcmde de b\u00f6yle mi olmal\u0131?\u201d B\u00f6yle diyor Her \u015eeye Egemen RAB."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cHalk\u0131m\u0131 do\u011fudaki, bat\u0131daki \u00fclkelerden kurtar\u0131p geri getirece\u011fim. Yeru\u015falim'de ya\u015fayacak, halk\u0131m olacaklar; ben de onlar\u0131n sad\u0131k ve adil Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m.\u201d B\u00f6yle diyor Her \u015eeye Egemen RAB."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cHer \u015eeye Egemen RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n kurulmas\u0131 i\u00e7in temel at\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda orada bulunan peygamberlerin bu g\u00fcnlerde s\u00f6yledi\u011fi s\u00f6zleri duyan sizler y\u00fcreklenin!\u201d diyor Her \u015eeye Egemen RAB,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcnlerden \u00f6nce insan ya da hayvan i\u00e7in \u00fccret yoktu. D\u00fc\u015fman y\u00fcz\u00fcnden hi\u00e7 kimse g\u00fcvenlik i\u00e7inde gidip gelemiyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc herkesi birbirine d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama \u015fimdi s\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nen bu halka ge\u00e7mi\u015f g\u00fcnlerde davrand\u0131\u011f\u0131m gibi davranmayaca\u011f\u0131m.\u201d B\u00f6yle diyor Her \u015eeye Egemen RAB,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cEkilen tohum verimli olacak; asma \u00fcz\u00fcm, toprak \u00fcr\u00fcn, g\u00f6kler \u00e7iy verecek. Bunlar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc s\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nen bu halka m\u00fclk olarak verece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sizi kurtaraca\u011f\u0131m, ey Yahuda ve \u0130srail halk\u0131. Siz uluslar aras\u0131nda nas\u0131l lanet konusu olduysan\u0131z, \u015fimdi de bereket kayna\u011f\u0131 olacaks\u0131n\u0131z. Korkmay\u0131n, y\u00fcrekli olun!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201cAtalar\u0131n\u0131z beni \u00f6fkelendirdi\u011finde ba\u015f\u0131n\u0131za felaket getirmeyi tasarlad\u0131m ve vazge\u00e7medim\u201d diyor Her \u015eeye Egemen RAB,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi de Yeru\u015falim ve Yahuda halk\u0131na yine iyilik yapmay\u0131 tasarlad\u0131m. Korkmay\u0131n!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yapman\u0131z gerekenler \u015funlard\u0131r: Birbirinize ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yleyin, kent kap\u0131lar\u0131n\u0131zda esenli\u011fi sa\u011flayan ger\u00e7ek adaletle yarg\u0131lay\u0131n,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "y\u00fcre\u011finizde birbirinize kar\u015f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fck tasarlamay\u0131n, yalan yere ant i\u00e7mekten tiksinin. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben b\u00fct\u00fcn bunlardan nefret ederim.\u201d B\u00f6yle diyor RAB."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB bana yine seslendi:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB diyor ki, \u201cD\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci, yedinci ve onuncu aylar\u0131n oru\u00e7lar\u0131 Yahuda halk\u0131 i\u00e7in sevin\u00e7, co\u015fku dolu mutlu bayramlar olacak. Bu nedenle ger\u00e7e\u011fi ve esenli\u011fi sevin.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB diyor ki, \u201cDaha bir\u00e7ok halk, bir\u00e7ok kentte ya\u015fayanlar gelecek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bir kentte ya\u015fayanlar ba\u015fka kente gidip, \u2018RAB'be yalvarmak, Her \u015eeye Egemen RAB'be y\u00f6nelmek i\u00e7in hemen yola \u00e7\u0131kal\u0131m. Ben de gidece\u011fim\u2019 diyecekler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB'be y\u00f6nelmek, O'na yalvarmak i\u00e7in \u00e7ok say\u0131da halkla bir\u00e7ok ulus Yeru\u015falim'e gelecek.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Her \u015eeye Egemen RAB diyor ki, \u201cO g\u00fcnlerde her dil ve ulustan on ki\u015fi bir Yahudi'nin ete\u011finden tutup, \u2018\u0130zin verin, sizinle gidelim. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n sizinle oldu\u011funu duyduk\u2019 diyecekler.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildiri: RAB'bin s\u00f6z\u00fc Hadrak \u00fclkesine ve \u015eam Kenti'ne y\u00f6neliktir. \u00c7\u00fcnk\u00fc insanlar\u0131n, \u00f6zellikle b\u00fct\u00fcn \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc RAB'be \u00e7evrilidir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu s\u00f6z Hadrak s\u0131n\u0131r\u0131ndaki Hama'ya, \u00c7ok becerikli olmas\u0131na kar\u015f\u0131n Sur ve Sayda kentlerine de y\u00f6neliktir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sur kendine bir kale yapt\u0131; Toprak kadar g\u00fcm\u00fc\u015f Ve sokaktaki \u00e7amur kadar alt\u0131n biriktirdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ama Rab onun mal varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 al\u0131p g\u00f6t\u00fcrecek; Denizdeki g\u00fcc\u00fcn\u00fc yok edecek Ve ate\u015f kenti yiyip bitirecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fkelon bunu g\u00f6r\u00fcnce korkacak; Gazze ac\u0131dan k\u0131vranacak, Ekron da \u00f6yle, \u00e7\u00fcnk\u00fc umudu s\u00f6necek. Gazze kral\u0131n\u0131 yitirecek, A\u015fkelon \u0131ss\u0131z kalacak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u015fdot'ta melez bir halk oturacak, Filistliler'in gururunu k\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u011f\u0131zlar\u0131ndan kan\u0131 al\u0131nmam\u0131\u015f eti, Di\u015flerinin aras\u0131ndan yasak yiyecekleri alaca\u011f\u0131m. Sa\u011f kalanlar Tanr\u0131m\u0131z'a ba\u011flanacak Ve Yahuda oyma\u011f\u0131nda bir boy say\u0131lacak. Ekron Yevuslular gibi olacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ak\u0131n eden ordulara kar\u015f\u0131 Evimin \u00e7evresinde ordugah kuraca\u011f\u0131m. Hi\u00e7bir k\u0131y\u0131c\u0131 Bir daha halk\u0131m\u0131n \u00fczerinden ge\u00e7meyecek, \u00c7\u00fcnk\u00fc art\u0131k halk\u0131m\u0131 ben g\u00f6zetiyorum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ey Siyon k\u0131z\u0131, sevin\u00e7le co\u015f! Sevin\u00e7 \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131 at, ey Yeru\u015falim k\u0131z\u0131! \u0130\u015fte kral\u0131n! O adil kurtar\u0131c\u0131 ve al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fcd\u00fcr. E\u015fe\u011fe, evet, s\u0131paya, E\u015fek yavrusuna binmi\u015f sana geliyor!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sava\u015f arabalar\u0131n\u0131 Efrayim'den, Atlar\u0131 Yeru\u015falim'den uzakla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131m. Sava\u015f yaylar\u0131 k\u0131r\u0131lacak. Kral\u0131n\u0131z uluslara bar\u0131\u015f\u0131 duyuracak, Onun egemenli\u011fi bir denizden bir denize, F\u0131rat'tan yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn u\u00e7lar\u0131na dek uzanacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Size gelince, Sizinle yapt\u0131\u011f\u0131m kurban kan\u0131yla y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmi\u015f antla\u015fma uyar\u0131nca, S\u00fcrg\u00fcndeki halk\u0131n\u0131z\u0131 Susuz \u00e7ukurdan \u00e7\u0131kar\u0131p \u00f6zg\u00fcr k\u0131laca\u011f\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kalenize d\u00f6n\u00fcn, Ey siz, umut s\u00fcrg\u00fcnleri! Bug\u00fcn bildiriyorum ki, Size yitirdi\u011finizin iki kat\u0131n\u0131 verece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yahuda'y\u0131 yay\u0131m\u0131 gerer gibi gerece\u011fim Ve Efrayim'i ok gibi ona dolduraca\u011f\u0131m. O\u011fullar\u0131n\u0131 Grekler'e kar\u015f\u0131 uyand\u0131raca\u011f\u0131m, ey Siyon Ve seni bir sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131 gibi yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O zaman RAB halk\u0131n\u0131n \u00fczerinde g\u00f6r\u00fcnecek, Oku \u015fim\u015fek gibi \u00e7akacak. Egemen RAB boru \u00e7alacak Ve g\u00fcney f\u0131rt\u0131nalar\u0131yla ilerleyecek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onlar\u0131 Her \u015eeye Egemen RAB koruyacak. D\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 yok edecek Ve sapan ta\u015flar\u0131yla yenecekler. \u015earap i\u00e7mi\u015f gibi i\u00e7ip g\u00fcrleyecek Ve kurban kan\u0131 serpmekte kullan\u0131lan \u00e7anaklar gibi suna\u011f\u0131n k\u00f6\u015felerine dolacaklar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O g\u00fcn Tanr\u0131lar\u0131 RAB S\u00fcr\u00fcs\u00fc olan halk\u0131n\u0131 kurtaracak. O'nun \u00fclkesinde ta\u00e7 m\u00fccevherleri gibi parlayacaklar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 ve g\u00fczel olacaklar! Delikanl\u0131lar tah\u0131lla, Gen\u00e7 k\u0131zlar yeni \u015farapla g\u00fc\u00e7lenecek."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130lkbaharda RAB'den ya\u011fmur dileyin. O'dur ya\u011fmur bulutlar\u0131n\u0131 olu\u015fturan. \u0130nsanlara ya\u011fmur sa\u011fanaklar\u0131 Ve herkese tarlada ot verir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Oysa aile putlar\u0131ndan al\u0131nan yan\u0131tlar bo\u015ftur, Falc\u0131lar yalan g\u00f6r\u00fcmler g\u00f6r\u00fcr Ve ger\u00e7ek yan\u0131 olmayan d\u00fc\u015fler anlatarak Bo\u015funa avuturlar. Bu y\u00fczden halk s\u00fcr\u00fc gibi da\u011f\u0131n\u0131k, S\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ekiyor, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7oban yok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u00d6fkem \u00e7obanlara kar\u015f\u0131 alevlendi, \u00d6nderleri cezaland\u0131raca\u011f\u0131m. Her \u015eeye Egemen RAB kendi s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc, Yahuda halk\u0131n\u0131 kay\u0131racak. G\u00f6rkemli sava\u015f at\u0131 gibi yapacak onlar\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6\u015fe ta\u015f\u0131, \u00c7ad\u0131r kaz\u0131\u011f\u0131, Sava\u015f yay\u0131 Ve b\u00fct\u00fcn \u00f6nderler Yahuda'dan \u00e7\u0131kacak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sava\u015fta d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 sokaklardaki \u00e7amurda \u00e7i\u011fneyen yi\u011fitler gibi olacaklar. RAB onlarla oldu\u011fu i\u00e7in Sava\u015facak ve atl\u0131lar\u0131 utand\u0131racaklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cYahuda halk\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirece\u011fim, Yusuf soyunu kurtar\u0131p S\u00fcrg\u00fcnden geri getirece\u011fim. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlara ac\u0131yorum. Sanki onlar\u0131 reddetmemi\u015fim gibi olacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bim ve onlar\u0131 yan\u0131tlayaca\u011f\u0131m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efrayimliler yi\u011fitler gibi olacaklar, \u015earap i\u00e7mi\u015f gibi y\u00fcrekleri co\u015facak. \u00c7ocuklar\u0131 bunu g\u00f6r\u00fcp ne\u015felenecek, Y\u00fcrekleri RAB'de sevin\u00e7 bulacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cIsl\u0131k \u00e7al\u0131p onlar\u0131 toplayaca\u011f\u0131m, Onlar\u0131 kesinlikle kurtaraca\u011f\u0131m. Eskiden oldu\u011fu gibi Yine \u00e7o\u011falacaklar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Onlar\u0131 halklar aras\u0131na da\u011f\u0131tt\u0131msa da, Uzak \u00fclkelerde beni an\u0131msayacaklar; \u00c7ocuklar\u0131yla birlikte sa\u011f kalacak ve geri d\u00f6necekler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Onlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan geri getirecek, Asur'dan toplayaca\u011f\u0131m; Gilat'a, L\u00fcbnan'a getirece\u011fim. Onlara yeterince yer bulunmayacak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0131k\u0131nt\u0131 denizinden ge\u00e7ecekler, Denizin dalgalar\u0131 yat\u0131\u015facak, Nil'in b\u00fct\u00fcn derinlikleri kuruyacak. Asur'un gururu ala\u015fa\u011f\u0131 edilecek, M\u0131s\u0131r'\u0131n krall\u0131k asas\u0131 elinden al\u0131nacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Halk\u0131m\u0131 kendi g\u00fcc\u00fcmle g\u00fc\u00e7lendirece\u011fim, Ad\u0131ma lay\u0131k bir ya\u015fam s\u00fcrd\u00fcrecekler.\u201d B\u00f6yle diyor RAB."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ey L\u00fcbnan, kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7 ki, Ate\u015f sedir a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131 yak\u0131p yok etsin!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ey \u00e7am a\u011fac\u0131, hayk\u0131r! Sedir a\u011fac\u0131 y\u0131k\u0131ld\u0131, Ulu a\u011fa\u00e7lar yok oldu! Hayk\u0131r\u0131n, ey Ba\u015fan me\u015feleri, G\u00fcr orman\u0131n a\u011fa\u00e7lar\u0131 devrildi!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c7obanlar\u0131n hayk\u0131r\u0131\u015f\u0131n\u0131 duy, \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fczelim otlaklar\u0131 yok oldu! Gen\u00e7 aslanlar\u0131n k\u00fckremesini dinle, \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131ndaki a\u011fa\u00e7l\u0131k yok oldu!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131m RAB, \u201cKesime ayr\u0131lm\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcy\u00fc sen g\u00fct\u201d diyor,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cS\u00fcr\u00fcy\u00fc sat\u0131n alanlar koyunlar\u0131 kesiyor ama cezalar\u0131n\u0131 \u00e7ekmiyorlar. Koyunlar\u0131 satanlar da, \u2018Tanr\u0131'ya \u00f6vg\u00fcler olsun, zengin oldum!\u2019 diyorlar. \u00c7obanlar kendi s\u00fcr\u00fclerine ac\u0131m\u0131yor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00fclkede ya\u015fayan halka art\u0131k ac\u0131mayaca\u011f\u0131m\u201d diyor RAB, \u201cHerkesi kendi kom\u015fusunun ve kral\u0131n\u0131n eline teslim edece\u011fim. \u00dclkeyi ezecekler, ben de halk\u0131 ellerinden kurtarmayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine kesime ayr\u0131lm\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00f6zellikle ezilenlerini g\u00fctt\u00fcm. Elime iki de\u011fnek ald\u0131m; birine \u201cL\u00fctuf\u201d, \u00f6tekine \u201cBirlik\u201d ad\u0131n\u0131 koydum. B\u00f6ylece s\u00fcr\u00fcy\u00fc g\u00fctmeye ba\u015flad\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bir ayda \u00fc\u00e7 \u00e7oban\u0131 ba\u015f\u0131mdan savd\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben s\u00fcr\u00fcden b\u0131km\u0131\u015ft\u0131m, s\u00fcr\u00fc de benden tiksinmi\u015fti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00fcr\u00fcye, \u201cArt\u0131k sizi g\u00fctmeyece\u011fim. \u00d6len \u00f6ls\u00fcn, kesilen kesilsin, geri kalanlar da birbirinin etini yesin\u201d dedim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sonra \u201cL\u00fctuf\u201d ad\u0131ndaki de\u011fne\u011fimi ald\u0131m ve b\u00fct\u00fcn uluslarla yapm\u0131\u015f oldu\u011fum antla\u015fmay\u0131 bozmak i\u00e7in k\u0131rd\u0131m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f6ylece antla\u015fma o g\u00fcn bozuldu. Beni g\u00f6zleyen s\u00fcr\u00fcn\u00fcn ezilenleri RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fcn yerine geldi\u011fini anlad\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Onlara, \u201cUygun g\u00f6r\u00fcrseniz \u00fccretimi \u00f6deyin, yoksa bo\u015f verin\u201d dedim. Onlar da \u00fccret olarak bana otuz g\u00fcm\u00fc\u015f verdiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB bana, \u201c\u00c7\u00f6mlek\u00e7iye at\u201d dedi. B\u00f6ylece bana bi\u00e7tikleri y\u00fcksek de\u011ferin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olan otuz g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc al\u0131p RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki \u00e7\u00f6mlek\u00e7iye att\u0131m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sonra Yahuda ile \u0130srail aras\u0131ndaki karde\u015fli\u011fi bozmak i\u00e7in \u201cBirlik\u201d ad\u0131ndaki \u00f6teki de\u011fne\u011fimi k\u0131rd\u0131m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB bana, \u201cSen yine ak\u0131ls\u0131z bir \u00e7oban gibi donat kendini\u201d dedi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201c\u00dclkeye \u00f6yle bir \u00e7oban atayaca\u011f\u0131m ki, yitiklere bakmayacak, da\u011f\u0131lm\u0131\u015flar\u0131 aramayacak, yaral\u0131lar\u0131 iyile\u015ftirmeyecek, sa\u011flamlar\u0131 beslemeyecek. Ancak semiz koyunlar\u0131n etini yiyecek, t\u0131rnaklar\u0131n\u0131 koparacak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cS\u00fcr\u00fcy\u00fc terk eden de\u011fersiz \u00e7oban\u0131n vay haline! K\u0131l\u0131\u00e7 kolunu ve sa\u011f g\u00f6z\u00fcn\u00fc vursun! Kolu tamamen kurusun, Sa\u011f g\u00f6z\u00fc k\u00f6r olsun!\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildiri: \u0130\u015fte RAB'bin \u0130srail'e ili\u015fkin s\u00f6zleri. G\u00f6kleri geren, yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn temelini atan, insan\u0131n i\u00e7indeki ruha bi\u00e7im veren RAB \u015f\u00f6yle diyor:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cYeru\u015falim'i \u00e7evredeki b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 sersemleten bir k\u00e2se yapaca\u011f\u0131m. Yeru\u015falim gibi Yahuda da ku\u015fatma alt\u0131na al\u0131nacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O g\u00fcn Yeru\u015falim'i b\u00fct\u00fcn halklar i\u00e7in a\u011f\u0131r bir ta\u015f yapaca\u011f\u0131m. Onu kald\u0131rmaya yeltenen herkes a\u011f\u0131r yaralanacak. Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131 Yeru\u015falim'e kar\u015f\u0131 birle\u015fecek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O g\u00fcn her at\u0131 deh\u015fete d\u00fc\u015f\u00fcrecek, her atl\u0131y\u0131 \u00e7\u0131lg\u0131na d\u00f6nd\u00fcrece\u011fim. Yahuda halk\u0131n\u0131 g\u00f6zetece\u011fim, ama \u00f6b\u00fcr halklar\u0131n b\u00fct\u00fcn atlar\u0131n\u0131 k\u00f6r edece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O zaman Yahuda \u00f6nderleri, \u2018Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131s\u0131 RAB'be g\u00fcvenen Yeru\u015falim halk\u0131 g\u00fc\u00e7 kayna\u011f\u0131m\u0131zd\u0131r\u2019 diye d\u00fc\u015f\u00fcnecekler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcn Yahuda \u00f6nderlerini odunlar\u0131n ortas\u0131nda yanan bir mangal gibi, ekin demetleri aras\u0131nda alev alev yanan bir me\u015fale gibi yapaca\u011f\u0131m. Sa\u011fda solda, \u00e7evredeki b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 yak\u0131p yok edecekler. Yeru\u015falim ise sapasa\u011flam yerinde duracak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cBen RAB \u00f6nce \u00e7ad\u0131rlarda oturan Yahuda halk\u0131n\u0131 kurtaraca\u011f\u0131m. \u00d6yle ki, Davut soyuyla Yeru\u015falim'de oturanlar Yahuda'dan daha \u00e7ok onura kavu\u015fmas\u0131n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ben RAB o g\u00fcn Yeru\u015falim'de oturanlar\u0131 koruyaca\u011f\u0131m. B\u00f6ylece aralar\u0131ndaki en g\u00fc\u00e7s\u00fcz ki\u015fi Davut gibi, Davut soyu da Tanr\u0131 gibi, kendilerine \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden RAB'bin mele\u011fi gibi olacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O g\u00fcn Yeru\u015falim'e sald\u0131ran b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131 yok etmeye ba\u015flayaca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cDavut soyuyla Yeru\u015falim'de oturanlar\u0131n \u00fczerine l\u00fctuf ve yakar\u0131\u015f ruhunu d\u00f6kece\u011fim. Bana, yani de\u015ftiklerine bakacaklar; biricik o\u011flu i\u00e7in yas tutan biri gibi yas tutacak, ilk o\u011flu i\u00e7in ac\u0131 \u00e7eken biri gibi ac\u0131 \u00e7ekecekler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O g\u00fcn Yeru\u015falim'de tutulan yas, Megiddo Ovas\u0131'nda, Hadat-Rimmon'da tutulan yas gibi b\u00fcy\u00fck olacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dclkede her boy kendi i\u00e7inde yas tutacak: Davut, Natan, Levi, \u015eimi boyundan ve geri kalan boylardan aileler. Her boyun erkekleri ayr\u0131, kad\u0131nlar\u0131 ayr\u0131 yas tutacak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcn Davut soyunu ve Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar\u0131 g\u00fcnahtan ve ruhsal kirlilikten ar\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in bir p\u0131nar a\u00e7\u0131lacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O g\u00fcn \u00fclkeden putlar\u0131n adlar\u0131n\u0131 kald\u0131raca\u011f\u0131m, bir daha an\u0131lmayacaklar\u201d diyor Her \u015eeye Egemen RAB, \u201cSahte peygamberleri de, kirli ruhu da \u00fclkeden uzakla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Biri yine peygamberlik edecek olursa, \u00f6z annesiyle babas\u0131, \u2018\u00d6leceksin, \u00e7\u00fcnk\u00fc RAB'bin ad\u0131yla yalan s\u00f6yl\u00fcyorsun\u2019 diyecekler. Peygamberlik etti\u011finde de \u00f6z annesi babas\u0131 onun bedenini de\u015fecekler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cO g\u00fcn her peygamber peygamberlik ederken g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fcmden utanacak; insanlar\u0131 aldatmak i\u00e7in \u00e7uldan giysi giymeyecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2018Ben peygamber de\u011filim, \u00e7ift\u00e7iyim. Gen\u00e7li\u011fimden beri hep tarlada \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m\u2019 diyecek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Biri, \u2018Ba\u011fr\u0131ndaki bu yaralar ne?\u2019 diye sordu\u011funda da, \u2018Bunlar dostlar\u0131m\u0131n evinde ald\u0131\u011f\u0131m yaralar\u2019 diye yan\u0131tlayacak.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cUyan, ey k\u0131l\u0131\u00e7! \u00c7oban\u0131ma, yak\u0131n\u0131ma kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7\u201d Diyor Her \u015eeye Egemen RAB. \u201c\u00c7oban\u0131 vur da Koyunlar darmada\u011f\u0131n olsun. Ben de elimi k\u00fc\u00e7\u00fcklere kar\u015f\u0131 kald\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u00fclkede\u201d diyor RAB, \u201cHalk\u0131n \u00fc\u00e7te ikisi vurulup \u00f6lecek, \u00dc\u00e7te biri sa\u011f kalacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kalan \u00fc\u00e7te birini ate\u015ften ge\u00e7irece\u011fim, Onlar\u0131 g\u00fcm\u00fc\u015f gibi ar\u0131taca\u011f\u0131m, Alt\u0131n gibi s\u0131nayaca\u011f\u0131m. Beni ad\u0131mla \u00e7a\u011f\u0131racaklar, Ben de onlara kar\u015f\u0131l\u0131k verece\u011fim, \u2018Bunlar benim halk\u0131m\u2019 diyece\u011fim. Onlar da, \u2018Tanr\u0131m\u0131z RAB'dir\u2019 diyecekler.\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130\u015fte RAB'bin g\u00fcn\u00fc geliyor! Ey Yeru\u015falim halk\u0131, senden ya\u011fmalanan mal g\u00f6zlerinin \u00f6n\u00fcnde payla\u015f\u0131lacak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yeru\u015falim'e kar\u015f\u0131 sava\u015fmalar\u0131 i\u00e7in b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131 bir araya getirece\u011fim. Kent ele ge\u00e7irilecek, evler ya\u011fmalanacak, kad\u0131nlar\u0131n \u0131rz\u0131na ge\u00e7ilecek. Kentte ya\u015fayanlar\u0131n yar\u0131s\u0131 s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilecek, geri kalanlar kentte kalacak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra RAB, sava\u015f zamanlar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 gibi, gidip bu uluslara kar\u015f\u0131 sava\u015facak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O g\u00fcn O'nun ayaklar\u0131 Yeru\u015falim'in do\u011fusundaki Zeytin Da\u011f\u0131'n\u0131n \u00fczerinde duracak. Zeytin Da\u011f\u0131 do\u011fuya ve bat\u0131ya do\u011fru ortadan yar\u0131l\u0131p \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir vadi olu\u015fturacak. Da\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131 kuzeye, \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131 g\u00fcneye \u00e7ekilecek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yar\u0131lan da\u011f\u0131m\u0131n olu\u015fturdu\u011fu vadiden ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z, \u00e7\u00fcnk\u00fc vadi Asal'a dek uzanacak. Yahuda Kral\u0131 Uzziya d\u00f6neminde depremden nas\u0131l ka\u00e7t\u0131ysan\u0131z, \u00f6yle ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z. O zaman Tanr\u0131m RAB b\u00fct\u00fcn kutsallarla birlikte gelecek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O g\u00fcn \u0131\u015f\u0131k olmayacak, \u0131\u015f\u0131k veren cisimler kararacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6zel bir g\u00fcn, yaln\u0131z RAB'bin bildi\u011fi bir g\u00fcn olacak. Gece de g\u00fcnd\u00fcz de olmayacak. Gece ayd\u0131nl\u0131k olacak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O g\u00fcn Yeru\u015falim'in i\u00e7inden diri sular akacak. Yaz k\u0131\u015f sular\u0131n yar\u0131s\u0131 Lut G\u00f6l\u00fc'ne, \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131 Akdeniz'e akacak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n kral\u0131 olacak. O g\u00fcn yaln\u0131z RAB, yaln\u0131z O'nun ad\u0131 kalacak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u00fclke Geva'dan Yeru\u015falim'in g\u00fcneyindeki Rimmon'a dek Arava Ovas\u0131 gibi olacak. Ama Yeru\u015falim y\u00fckseltilecek ve Benyamin Kap\u0131s\u0131'ndan ilk kap\u0131ya, K\u00f6\u015fe Kap\u0131s\u0131'na, Hananel Kulesi'nden kral\u0131n \u00fcz\u00fcm s\u0131kma \u00e7ukurlar\u0131na dek yerli yerinde duracak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130nsanlar oraya yerle\u015fip g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015fayacak. Yeru\u015falim bir daha y\u0131k\u0131ma u\u011framayacak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yeru\u015falim'e kar\u015f\u0131 sava\u015fan b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 RAB \u015fu belayla cezaland\u0131racak: Daha sa\u011fken bedenleri, g\u00f6zleri, dilleri \u00e7\u00fcr\u00fcyecek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O g\u00fcn RAB insanlar\u0131 b\u00fcy\u00fck deh\u015fete d\u00fc\u015f\u00fcrecek. Herkes yan\u0131ndakinin elini yakalayacak, birbirlerine sald\u0131racaklar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yahudal\u0131lar da Yeru\u015falim'de sava\u015facak. \u00c7evredeki b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131n serveti, \u00e7ok miktarda alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, giysi toplanacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00fc\u015fman ordugahlar\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn hayvanlar da \u2013at, kat\u0131r, deve, e\u015fek\u2013 benzer bir belaya \u00e7arpt\u0131r\u0131lacak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yeru\u015falim'e sald\u0131ran uluslardan sa\u011f kalanlar\u0131n hepsi Her \u015eeye Egemen RAB olan Kral'a tap\u0131nmak ve \u00c7ardak Bayram\u0131'n\u0131 kutlamak i\u00e7in y\u0131ldan y\u0131la Yeru\u015falim'e gidecekler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yery\u00fcz\u00fc halklar\u0131ndan hangisi Her \u015eeye Egemen RAB olan Kral'a tap\u0131nmak i\u00e7in Yeru\u015falim'e gitmezse, \u00fclkesine ya\u011fmur ya\u011fmayacak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar bunlara kat\u0131l\u0131p Yeru\u015falim'e gitmezlerse, RAB onlar\u0131 da \u00c7ardak Bayram\u0131'n\u0131 kutlamak i\u00e7in Yeru\u015falim'e gitmeyen b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131n ba\u015f\u0131na getirdi\u011fi ayn\u0131 belayla cezaland\u0131racak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a ve \u00c7ardak Bayram\u0131'n\u0131 kutlamak i\u00e7in Yeru\u015falim'e gitmeyen b\u00fct\u00fcn uluslara verilecek ceza budur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O g\u00fcn atlar\u0131n \u00e7\u0131ng\u0131raklar\u0131 \u00fczerine, \u201cRAB'be adanm\u0131\u015ft\u0131r\u201d diye yaz\u0131lacak. RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki kazanlar da suna\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcndeki \u00e7anaklar gibi olacak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yeru\u015falim ve Yahuda'da her kazan Her \u015eeye Egemen RAB'be adanacak. Kurban kesmeye gelenler bu kazanlar\u0131 kurban etini pi\u015firmek i\u00e7in kullanacaklar. O g\u00fcn Her \u015eeye Egemen RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda art\u0131k t\u00fcccar bulunmayacak."
                }
            }
        }
    }
}