{
    "version": "BLP",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introducci\u00f3n (1,1-26) La promesa del Esp\u00edritu Santo - Querido Te\u00f3filo: En mi primer libro me ocup\u00e9 de lo que hizo y ense\u00f1\u00f3 Jes\u00fas desde sus comienzos"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hasta el d\u00eda en que subi\u00f3 al cielo, una vez que, bajo la acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo, dio las oportunas instrucciones a los ap\u00f3stoles que hab\u00eda elegido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A estos mismos ap\u00f3stoles se present\u00f3 despu\u00e9s de su muerte y les dio pruebas abundantes de que estaba vivo, apareci\u00e9ndoseles durante cuarenta d\u00edas y habl\u00e1ndoles del reino de Dios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Con ocasi\u00f3n de una comida que tuvo con ellos, les orden\u00f3: \u2014 No os march\u00e9is de Jerusal\u00e9n; esperad a que el Padre cumpla la promesa de que os habl\u00e9;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "porque Juan bautizaba con agua, pero vosotros ser\u00e9is bautizados con el Esp\u00edritu Santo dentro de pocos d\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La ascensi\u00f3n de Jes\u00fas - Los que lo acompa\u00f1aban le preguntaron: \u2014 Se\u00f1or, \u00bfvas a restablecer ahora el reino de Israel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014 No es cosa vuestra saber la fecha o el momento que el Padre se ha reservado fijar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vosotros recibir\u00e9is la fuerza del Esp\u00edritu Santo que descender\u00e1 sobre vosotros y os capacitar\u00e1 para que deis testimonio de m\u00ed en Jerusal\u00e9n, en toda Judea, en Samar\u00eda y hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n de la tierra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y, dicho esto, lo vieron elevarse, hasta que una nube lo arrebat\u00f3 de su vista."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Estaban a\u00fan contemplando sin pesta\u00f1ear c\u00f3mo se alejaba en el cielo, cuando dos personajes vestidos de blanco se presentaron ante ellos"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y les dijeron: \u2014 Galileos, \u00bfqu\u00e9 hac\u00e9is ah\u00ed plantados mirando al cielo? Estad seguros de que el mismo Jes\u00fas que ha sido arrebatado de junto a vosotros para subir al cielo, igual que lo hab\u00e9is visto ir al cielo, volver\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elecci\u00f3n del sucesor de Judas - Regresaron entonces a Jerusal\u00e9n desde el llamado monte de los Olivos, lugar cercano a la ciudad, de la que distaba el trayecto que se permit\u00eda recorrer en s\u00e1bado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando llegaron, subieron al piso en que se alojaban; eran Pedro, Juan, Santiago, Andr\u00e9s, Felipe, Tom\u00e1s, Bartolom\u00e9, Mateo, Santiago hijo de Alfeo, Sim\u00f3n el Zelote y Judas, hijo de Santiago."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos estos, junto con las mujeres, con Mar\u00eda la madre de Jes\u00fas y con los hermanos de este, oraban constantemente en \u00edntima armon\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uno de aquellos d\u00edas, Pedro, puesto en pie en medio de los hermanos, que formaban un grupo de unas ciento veinte personas, habl\u00f3 como sigue:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2014 Hermanos, ten\u00eda que cumplirse lo que el Esp\u00edritu Santo anunci\u00f3 de antemano en la Escritura por medio de David, referente a Judas, el gu\u00eda de los que detuvieron a Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Era uno de los nuestros y hab\u00eda tomado parte en nuestra tarea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero despu\u00e9s, con el producto de su delito, compr\u00f3 un campo, se tir\u00f3 de cabeza desde lo alto y revent\u00f3 por medio, desparram\u00e1ndose todas sus entra\u00f1as."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Este suceso se divulg\u00f3 entre todos los habitantes de Jerusal\u00e9n, por lo cual llamaron a aquel lugar, en su propio idioma, Hac\u00e9ldama, es decir \u201ccampo de sangre\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Todo esto est\u00e1 escrito en el libro de los Salmos: Que su mansi\u00f3n se vuelva un desierto y no haya quien habite en ella. Y tambi\u00e9n: Que otro ocupe su cargo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se impone, por tanto, que alguno de los hombres que nos acompa\u00f1aron durante todo el tiempo en que Jes\u00fas, el Se\u00f1or, se encontraba entre nosotros,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "desde los d\u00edas en que Juan bautizaba hasta que fue arrebatado de nuestro lado, se agregue a nuestro grupo para ser con nosotros testigo de su resurrecci\u00f3n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed que propusieron a dos: a Jos\u00e9, llamado Barsab\u00e1s, y apodado &quot;el Justo&quot;, y a Mat\u00edas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Luego hicieron esta oraci\u00f3n: \u201cSe\u00f1or, t\u00fa que conoces a todos en lo \u00edntimo de su ser, manifiesta a cu\u00e1l de estos dos has escogido"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "para que ocupe, en este ministerio apost\u00f3lico, el puesto del que reneg\u00f3 Judas para irse al lugar que le correspond\u00eda\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A continuaci\u00f3n echaron suertes, y le toc\u00f3 a Mat\u00edas, quien fue agregado al grupo de los otros once ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I.\u2014 TESTIGOS EN JERUSAL\u00c9N (2,1\u20148,3) Venida del Esp\u00edritu Santo - Al llegar el d\u00eda de Pentecost\u00e9s continuaban todos reunidos en el mismo sitio."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De pronto, un estruendo que proced\u00eda del cielo y avanzaba como un hurac\u00e1n invadi\u00f3 la casa en que estaban congregados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vieron luego una especie de lenguas de fuego que se repart\u00edan y se posaban sobre cada uno de ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El Esp\u00edritu Santo los llen\u00f3 a todos, y en seguida se pusieron a hablar en distintos idiomas seg\u00fan el Esp\u00edritu Santo les conced\u00eda expresarse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se hallaban entonces hospedados en Jerusal\u00e9n jud\u00edos devotos llegados de todas las regiones de la tierra, los cuales,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "al o\u00edr el estruendo, acudieron en masa y quedaron perplejos, pues cada uno o\u00eda hablar a los ap\u00f3stoles en su idioma nativo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tan estupefactos y maravillados estaban, que dec\u00edan: \u2014 \u00bfNo son galileos todos los que est\u00e1n hablando?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo es que cada uno de nosotros los o\u00edmos expresarse en nuestro propio idioma nativo?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entre nosotros hay partos, medos y elamitas; los hay que residen en Mesopotamia, en Judea y Capadocia, en el Ponto, en la provincia de Asia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en Frigia y en Panfilia, en Egipto y en la regi\u00f3n de Libia que limita con Cirene; hay visitantes romanos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hay jud\u00edos y pros\u00e9litos, cretenses y \u00e1rabes. Pues bien, todos y cada uno los o\u00edmos referir en nuestro propio idioma, las cosas portentosas de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que, llenos de estupefacci\u00f3n, se dec\u00edan unos a otros con asombro: \u2014 \u00bfQu\u00e9 significa esto?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otros, en cambio, se burlaban y dec\u00edan que estaban borrachos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Discurso de Pedro - Pedro entonces tom\u00f3 la palabra y, en nombre propio y de sus once compa\u00f1eros, les habl\u00f3 de esta manera: \u2014 Jud\u00edos y todos los que resid\u00eds en Jerusal\u00e9n, prestad atenci\u00f3n a mis palabras a ver si os queda claro lo siguiente:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estos no est\u00e1n borrachos como vosotros supon\u00e9is pues s\u00f3lo son las nueve de la ma\u00f1ana."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lo que sucede es que se est\u00e1 cumpliendo lo anunciado por el profeta Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En los \u00faltimos d\u00edas, dice Dios, conceder\u00e9 mi Esp\u00edritu a todo mortal: vuestros hijos y vuestras hijas hablar\u00e1n inspirados por m\u00ed; vuestros j\u00f3venes tendr\u00e1n revelaciones y vuestros ancianos so\u00f1ar\u00e1n cosas extraordinarias."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A los que me sirven, tanto hombres como mujeres, otorgar\u00e9 en aquellos d\u00edas mi Esp\u00edritu, y hablar\u00e1n inspirados por m\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har\u00e9 prodigios en el cielo y milagros en la tierra: sangre, fuego y vapor humeante."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Antes que llegue el d\u00eda del Se\u00f1or, grande y glorioso, el sol se convertir\u00e1 en tinieblas y la luna en sangre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y todo el que invoque al Se\u00f1or, obtendr\u00e1 la salvaci\u00f3n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Escuchad esto, israelitas: Jes\u00fas de Nazaret fue el hombre a quien Dios aval\u00f3 ante vosotros con los milagros, prodigios y se\u00f1ales que, como bien sab\u00e9is, Dios realiz\u00f3 entre vosotros a trav\u00e9s de Jes\u00fas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dios lo entreg\u00f3 conforme a un plan proyectado y conocido de antemano, y vosotros, vali\u00e9ndoos de no creyentes, lo clavasteis en una cruz y lo matasteis."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero Dios lo ha resucitado, libr\u00e1ndolo de las garras de la muerte. Y es que no era posible que la muerte dominase a aquel"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a quien se refiere David cuando dice: Sent\u00eda constantemente al Se\u00f1or junto a m\u00ed, ya que est\u00e1 a mi lado para impedir que caiga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso se alegra mi coraz\u00f3n, canta gozosa mi lengua y hasta mi cuerpo rebosa de esperanza."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque no me abandonar\u00e1s al poder del abismo ni permitir\u00e1s que tu elegido se corrompa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Me has ense\u00f1ado el camino que conduce a la vida y tu presencia me llenar\u00e1 de alegr\u00eda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hermanos, voy a hablaros con franqueza: a nadie se le oculta que nuestro antepasado David muri\u00f3 y fue enterrado; es m\u00e1s, su tumba se conserva todav\u00eda entre nosotros."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero como era profeta y sab\u00eda que Dios le hab\u00eda prometido solemnemente que un descendiente de su misma sangre hab\u00eda de sucederle en el trono,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "previ\u00f3 la resurrecci\u00f3n del Mes\u00edas cuando anunci\u00f3 que ni lo abandonar\u00eda al poder del abismo ni su cuerpo se corromper\u00eda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pues bien, a este, que es Jes\u00fas, Dios lo ha resucitado, y todos nosotros somos testigos de ello."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El poder de Dios lo ha exaltado y \u00e9l, habiendo recibido del Padre el Esp\u00edritu Santo prometido, lo ha repartido en abundancia, como est\u00e1is viendo y oyendo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David no ascendi\u00f3 al cielo; sin embargo, dice: Dijo el Se\u00f1or a mi Se\u00f1or: \u201cSi\u00e9ntate a mi derecha"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hasta que yo ponga a tus enemigos por estrado de tus pies\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Por consiguiente, sepa con seguridad todo Israel que Dios ha constituido Se\u00f1or y Mes\u00edas a este mismo Jes\u00fas a quien vosotros hab\u00e9is crucificado."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Los primeros convertidos - Estas palabras les llegaron hasta el fondo del coraz\u00f3n; as\u00ed que dijeron a Pedro y a los dem\u00e1s ap\u00f3stoles: \u2014 \u00bfQu\u00e9 debemos hacer, hermanos?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pedro les contest\u00f3: \u2014 Convert\u00edos y que cada uno de vosotros se bautice en el nombre de Jesucristo, a fin de obtener el perd\u00f3n de vuestros pecados. Entonces recibir\u00e9is, como don de Dios, el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Porque la promesa os corresponde a vosotros y a vuestros hijos, e incluso a todos los extranjeros que reciban la llamada del Se\u00f1or, nuestro Dios."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Con estas y otras muchas razones los instaba y animaba, diciendo: \u2014 Poneos a salvo de este mundo corrupto."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Los que aceptaron con agrado la invitaci\u00f3n se bautizaron, y aquel d\u00eda se unieron a los ap\u00f3stoles alrededor de tres mil personas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vida de la primera comunidad cristiana - Todos se manten\u00edan constantes a la hora de escuchar la ense\u00f1anza de los ap\u00f3stoles, de compartir lo que ten\u00edan, de partir el pan* y de participar en la oraci\u00f3n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Todo el mundo estaba impresionado a la vista de los numerosos prodigios y se\u00f1ales realizados por los ap\u00f3stoles."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En cuanto a los creyentes, viv\u00edan todos de mutuo acuerdo y todo lo compart\u00edan."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hasta vend\u00edan las propiedades y bienes, y repart\u00edan el dinero entre todos seg\u00fan la necesidad de cada cual."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A diario acud\u00edan al Templo con constancia y en \u00edntima armon\u00eda, en familia part\u00edan el pan y compart\u00edan juntos el alimento con sencillez y alegr\u00eda sinceras."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alababan a Dios, y toda la gente los miraba con simpat\u00eda. Por su parte, el Se\u00f1or aumentaba cada d\u00eda el grupo de los que estaban en camino de salvaci\u00f3n."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Juan curan a un cojo de nacimiento - Un d\u00eda en que Pedro y Juan fueron al Templo para la oraci\u00f3n de media tarde,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "se encontraron con un lisiado de nacimiento, que estaba junto a la puerta del Templo llamada \u201cHermosa\u201d. Lo llevaban cada d\u00eda y lo pon\u00edan all\u00ed para que pidiese limosna a las personas que entraban en el Templo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al ver que Pedro y Juan iban a entrar, les pidi\u00f3 una limosna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro y Juan clavaron su mirada en \u00e9l, y Pedro le dijo: \u2014 M\u00edranos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El cojo los mir\u00f3 con atenci\u00f3n, esperando que le dieran algo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedro entonces le dijo: \u2014 No tengo plata ni oro, pero te dar\u00e9 lo que poseo: en nombre de Jes\u00fas de Nazaret, comienza a andar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y, tom\u00e1ndolo de la mano derecha, hizo que se incorporase. Al instante se fortalecieron sus piernas y sus tobillos,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "se puso en pie de un salto y comenz\u00f3 a andar. Luego entr\u00f3 con ellos en el Templo por su propio pie, saltando y alabando a Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todos los que lo vieron andar y alabar a Dios,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "al reconocer en \u00e9l al mendigo que se sentaba junto a la puerta Hermosa del Templo, quedaron at\u00f3nitos y asombrados por lo que le hab\u00eda sucedido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Discurso de Pedro en el p\u00f3rtico del Templo - Como aquel hombre no se separaba de Pedro y de Juan, todo el pueblo, lleno de asombro, se congreg\u00f3 en tropel alrededor de ellos en el p\u00f3rtico que llaman \u201cde Salom\u00f3n\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pedro, al ver esto, habl\u00f3 as\u00ed al pueblo: \u2014 Israelitas, \u00bfpor qu\u00e9 os sorprend\u00e9is de este suceso? \u00bfPor qu\u00e9 nos mir\u00e1is como si hubiera sido nuestro poder o nuestra religiosidad lo que ha hecho andar a este hombre?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El Dios de Abrah\u00e1n, de Isaac y de Jacob, el Dios de nuestros antepasados, ha colmado de honor a Jes\u00fas, su siervo, a quien, por cierto, vosotros mismos entregasteis a las autoridades y rechazasteis ante Pilato cuando ya este hab\u00eda decidido ponerlo en libertad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rechazasteis al santo y al justo, para pedir a cambio la libertad de un asesino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matasteis as\u00ed al autor de la vida; pero Dios lo ha resucitado, y nosotros somos testigos de ello."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pues bien, por creer en Jes\u00fas se le han fortalecido las piernas a este hombre que est\u00e1is viendo y que vosotros conoc\u00e9is. La fe en Jes\u00fas le ha devuelto totalmente la salud, como pod\u00e9is comprobar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No obstante, hermanos, s\u00e9 que tanto vosotros como vuestros dirigentes actuasteis por ignorancia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero Dios cumpl\u00eda de este modo lo que hab\u00eda anunciado por medio de los profetas en lo que se refiere a los sufrimientos que su Mes\u00edas hab\u00eda de padecer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por tanto, convert\u00edos y volved a Dios, para que vuestros pecados os sean borrados."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed har\u00e1 venir el Se\u00f1or una era de tranquilidad, y enviar\u00e1 de nuevo al Mes\u00edas que previamente os hab\u00eda destinado, es decir, a Jes\u00fas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero ahora es preciso que Jes\u00fas permanezca en el cielo hasta que llegue el momento en que todo sea restaurado, seg\u00fan declar\u00f3 Dios en \u00e9poca precedente por medio de sus santos profetas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ya Mois\u00e9s dijo al respecto: El Se\u00f1or, vuestro Dios, os va a suscitar un profeta de entre vosotros mismos, como hizo conmigo. Ten\u00e9is que prestar atenci\u00f3n a todo lo que os diga,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pues quien no haga caso a ese profeta ser\u00e1 arrancado del pueblo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n todos los profetas, de Samuel en adelante, pronosticaron los acontecimientos actuales."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Y vosotros sois los herederos de los profetas y de la alianza que Dios estableci\u00f3 con vuestros antepasados cuando dijo a Abrah\u00e1n: Tu descendencia ser\u00e1 fuente de bendici\u00f3n para toda la humanidad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "As\u00ed que Dios, despu\u00e9s de resucitar a su siervo, os lo ha enviado primero a vosotros a fin de que se os convierta en bendici\u00f3n y todos y cada uno os apart\u00e9is del mal."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Juan ante el Consejo Supremo - A\u00fan estaban Pedro y Juan hablando al pueblo, cuando se presentaron all\u00ed los sacerdotes, el jefe de la guardia del Templo y los saduceos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estaban contrariados, porque los ap\u00f3stoles segu\u00edan instruyendo al pueblo y proclamaban que la resurrecci\u00f3n de entre los muertos se hab\u00eda realizado ya en la persona de Jes\u00fas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed que los detuvieron y, en vista de que era ya tarde, los metieron en la c\u00e1rcel hasta el d\u00eda siguiente."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero muchos de los que hab\u00edan escuchado el discurso de Pedro abrazaron la fe, por lo que el n\u00famero de creyentes varones alcanz\u00f3 la cifra de unos cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, se reunieron en Jerusal\u00e9n las autoridades, los ancianos y los maestros de la ley."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estaban presentes An\u00e1s, que era sumo sacerdote, Caif\u00e1s, Juan, Alejandro y todos los miembros de la clase sacerdotal dirigente."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hicieron comparecer a Pedro y a Juan, y les preguntaron: \u2014 \u00bfCon qu\u00e9 poder y en nombre de qui\u00e9n hab\u00e9is hecho esto?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro, lleno del Esp\u00edritu Santo, les respondi\u00f3: \u2014 Jefes del pueblo y ancianos:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hoy ha sido curado un enfermo, y se nos pregunta qui\u00e9n lo ha curado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pues bien, hab\u00e9is de saber, tanto vosotros como todo el pueblo israelita, que este hombre se encuentra ahora sano ante vuestros ojos gracias a Jes\u00fas de Nazaret, a quien vosotros crucificasteis y a quien Dios ha resucitado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9l es la piedra rechazada por vosotros los constructores, pero que ha resultado ser la piedra principal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ning\u00fan otro puede salvarnos, pues en la tierra no existe ninguna otra persona a quien Dios haya constituido autor de nuestra salvaci\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando vieron la seguridad con que se expresaban Pedro y Juan, que eran hombres sin cultura y sin instrucci\u00f3n, no sal\u00edan de su asombro. Por una parte, no pod\u00edan menos de reconocer que Pedro y Juan hab\u00edan sido compa\u00f1eros de Jes\u00fas;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "por otra, all\u00ed estaba de pie, junto a ellos, el hombre que hab\u00eda sido curado. As\u00ed que, no sabiendo c\u00f3mo replicarles,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "les ordenaron salir de la sala del Consejo y se pusieron a deliberar entre ellos:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2014 \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con estos hombres? Est\u00e1 claro para todos los habitantes de Jerusal\u00e9n que, efectivamente, se ha realizado un milagro manifiesto por mediaci\u00f3n de ellos; es algo que no podemos negar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sin embargo, para evitar que esto siga propag\u00e1ndose entre el pueblo, vamos a advertirles, bajo amenaza, que no hablen m\u00e1s a nadie de tal individuo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed que los llamaron y les prohibieron terminantemente que hablaran de Jes\u00fas o ense\u00f1aran en su nombre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero Pedro y Juan les respondieron: \u2014 \u00bfOs parece justo delante de Dios que os obedezcamos a vosotros antes que a \u00e9l?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por nuestra parte, no podemos dejar de hablar de lo que hemos visto y o\u00eddo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tras amenazarlos de nuevo, los dejaron libres. La verdad es que no hallaban forma de castigarlos sin enfrentarse con el pueblo, pues todos alababan a Dios por lo ocurrido;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "adem\u00e1s, el milagro de la curaci\u00f3n se hab\u00eda realizado en un hombre de m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Oraci\u00f3n un\u00e1nime de los creyentes - En cuanto fueron puestos en libertad, Pedro y Juan se reunieron con los suyos y les contaron lo que los jefes de los sacerdotes y los ancianos les hab\u00edan dicho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al enterarse, todos elevaron un\u00e1nimes esta oraci\u00f3n a Dios: \u2014 Se\u00f1or nuestro, t\u00fa has creado el cielo, la tierra, el mar y todo lo que hay en ellos;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "t\u00fa, por medio del Esp\u00edritu Santo, pusiste en boca de David, tu servidor y nuestro antepasado, estas palabras: \u00bfPor qu\u00e9 se alborotan las naciones y hacen planes in\u00fatiles los pueblos?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Los reyes de la tierra se han aliado y los poderosos se han confabulado en contra del Se\u00f1or y de su ungido."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y realmente es cierto que, en esta ciudad, Pilato y Herodes se confabularon con los extranjeros y el pueblo israelita en contra de Jes\u00fas, tu santo servidor y Mes\u00edas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Llevaron as\u00ed a cabo todo lo que tu poder y tu voluntad hab\u00edan decidido de antemano que sucediese."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahora, Se\u00f1or, mira c\u00f3mo nos amenazan y concede a tus servidores anunciar tu mensaje con plena libertad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pon en juego tu poder, para que en el nombre de Jes\u00fas, tu santo servidor, se produzcan curaciones, se\u00f1ales milagrosas y prodigios."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Apenas terminaron de orar, tembl\u00f3 el lugar donde estaban reunidos y todos quedaron llenos del Esp\u00edritu Santo. As\u00ed pudieron luego proclamar el mensaje de Dios con plena libertad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Compartir bienes - El grupo de los creyentes estaba totalmente compenetrado en un mismo sentir y pensar, y ninguno consideraba de su exclusiva propiedad los bienes que pose\u00eda, sino que todos los disfrutaban en com\u00fan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles, por su parte, daban testimonio de la resurrecci\u00f3n de Jes\u00fas, el Se\u00f1or, con toda firmeza, y se los miraba con gran simpat\u00eda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nadie entre los creyentes carec\u00eda de nada, pues los que eran due\u00f1os de haciendas o casas las vend\u00edan y entregaban el producto de la venta,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "poni\u00e9ndolo a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles para que estos lo distribuyeran conforme a la necesidad de cada uno."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tal fue el caso de Jos\u00e9, un chipriota de la tribu de Lev\u00ed, a quien los ap\u00f3stoles llamaban Bernab\u00e9, que significa \u201cel que trae consuelo\u201d;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "vendi\u00f3 un terreno de su propiedad, trajo el importe y lo puso a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anan\u00edas y Safira - Pero un hombre llamado Anan\u00edas, junto con su mujer, de nombre Safira, vendi\u00f3 una finca"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y, de acuerdo con la esposa, retuvo una parte del precio y puso lo restante a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedro le dijo: \u2014 Anan\u00edas, \u00bfpor qu\u00e9 has permitido que Satan\u00e1s te convenciera para mentir al Esp\u00edritu Santo, guardando para ti parte del precio de la finca?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tuya era antes de venderla y, una vez vendida, tuyo era el producto de la venta. \u00bfC\u00f3mo se te ha ocurrido hacer una cosa semejante? No has mentido a los hombres sino a Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Escuchar Anan\u00edas estas palabras y caer muerto al suelo fue todo uno, por lo que cuantos lo oyeron quedaron sobrecogidos de temor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En seguida se acercaron unos j\u00f3venes, amortajaron el cad\u00e1ver y lo llevaron a enterrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Unas tres horas m\u00e1s tarde lleg\u00f3 su mujer, que ignoraba lo sucedido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro le pregunt\u00f3: \u2014 Dime, \u00bfes este el valor total de la finca que vendisteis? Ella contest\u00f3: \u2014 S\u00ed, ese es."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro le replic\u00f3: \u2014 \u00bfPor qu\u00e9 os hab\u00e9is confabulado para provocar al Esp\u00edritu del Se\u00f1or? Escucha, ya se oyen a la puerta los pasos de los que vuelven de enterrar a tu marido; ahora te llevar\u00e1n a ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Al instante cay\u00f3 a sus pies y expir\u00f3. Cuando entraron los j\u00f3venes, era ya cad\u00e1ver; as\u00ed que se la llevaron y la enterraron junto a su marido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como resultado de esto, la Iglesia entera y todos los que llegaron a saberlo quedaron sobrecogidos de temor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles realizan milagros - Eran muchos los milagros y prodigios que se produc\u00edan entre el pueblo por medio de los ap\u00f3stoles. Los fieles, por su parte, se reun\u00edan todos formando una pi\u00f1a en el p\u00f3rtico de Salom\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero nadie m\u00e1s se atrev\u00eda a juntarse con ellos, aunque el pueblo los ten\u00eda en gran estima."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sin embargo, pronto fueron multitud los hombres y mujeres que creyeron en el Se\u00f1or."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Incluso sacaban a los enfermos a la calle y los pon\u00edan en lechos y camillas para que, al pasar Pedro, por lo menos su sombra tocara a alguno de ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De los pueblos pr\u00f3ximos a Jerusal\u00e9n acud\u00edan tambi\u00e9n muchedumbres de gentes llevando enfermos y personas atormentadas por esp\u00edritus malignos, y todos eran curados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Persecuci\u00f3n contra los ap\u00f3stoles - Entonces, el sumo sacerdote y todos los de su partido, que era el de los saduceos, ciegos de furor,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "apresaron a los ap\u00f3stoles y los metieron en la c\u00e1rcel p\u00fablica."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero un \u00e1ngel del Se\u00f1or abri\u00f3 por la noche la puerta de la prisi\u00f3n y los hizo salir dici\u00e9ndoles:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2014 Id y anunciad al pueblo, en medio del Templo, todo lo referente a esta forma de vida."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O\u00eddo este mandato, se dirigieron de ma\u00f1ana al Templo, donde empezaron a ense\u00f1ar. Entre tanto, llegaron el sumo sacerdote y los de su partido, convocaron al Consejo Supremo y al pleno de los dirigentes israelitas, y mandaron traer de la c\u00e1rcel a los presos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fueron los guardias, pero no encontraron a los ap\u00f3stoles en la prisi\u00f3n; as\u00ed que se volvieron e informaron del hecho"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "con estas palabras: \u2014 Hemos hallado la c\u00e1rcel cuidadosamente cerrada, y a los vigilantes en su puesto ante la puerta; pero al abrirla no hemos encontrado a nadie dentro."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cuando el jefe de la guardia del Templo y los jefes de los sacerdotes escucharon la noticia, quedaron perplejos y se preguntaban qu\u00e9 habr\u00eda podido suceder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hasta que alguien lleg\u00f3 con esta informaci\u00f3n: \u2014 Los hombres que metisteis en la c\u00e1rcel est\u00e1n en el Templo, tan tranquilos, ense\u00f1ando al pueblo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fue entonces el jefe de la guardia con sus hombres y trajeron a los ap\u00f3stoles, aunque sin violencia, por temor a ser apedreados por el pueblo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Una vez introducidos a la presencia del Consejo Supremo, el sumo sacerdote procedi\u00f3 a interrogarlos:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014 Os ten\u00edamos terminantemente prohibido ense\u00f1ar en nombre de ese. Pero resulta que hab\u00e9is infestado Jerusal\u00e9n con vuestra ense\u00f1anza, y encima quer\u00e9is hacernos responsables de la muerte de ese hombre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pedro y los otros ap\u00f3stoles respondieron: \u2014 Debemos obedecer a Dios antes que a los hombres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El Dios de nuestros antepasados ha resucitado a Jes\u00fas, a quien vosotros matasteis colg\u00e1ndolo en un madero."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha sido Dios quien lo ha elevado a la m\u00e1xima dignidad y lo ha constituido jefe y salvador, para ofrecer a la naci\u00f3n israelita la ocasi\u00f3n de convertirse y de alcanzar el perd\u00f3n de los pecados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y nosotros somos testigos de ello junto con el Esp\u00edritu Santo, que Dios ha concedido a quienes lo obedecen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Los miembros del Consejo perdieron los estribos al o\u00edr esto y quer\u00edan matarlos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero hab\u00eda en el Consejo un fariseo llamado Gamaliel, doctor en la ley y muy respetado por todo el pueblo; este tom\u00f3 la palabra, mand\u00f3 que sacasen de la sala durante unos instantes a los detenidos"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "y dijo a los presentes: \u2014 Israelitas, reflexionad bien sobre lo que os propon\u00e9is hacer con estos hombres."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hace poco apareci\u00f3 un tal Teudas pretendiendo ser alguien importante, y logr\u00f3 reunir unos cuatrocientos adeptos. Pero lo mataron y todos sus seguidores se dispersaron y quedaron reducidos a la nada."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Despu\u00e9s de \u00e9l, durante la \u00e9poca del censo, apareci\u00f3 Judas, el galileo, y arrastr\u00f3 a una buena parte del pueblo tras de s\u00ed; pero cuando tambi\u00e9n a \u00e9l lo mataron, todos sus partidarios se esfumaron."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por eso, en esta ocasi\u00f3n, mi consejo es que no os met\u00e1is con estos hombres y que los dej\u00e9is en paz. Porque si los mueve un prop\u00f3sito o inter\u00e9s humano, fracasar\u00e1n;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "pero, si es Dios quien los mueve, no podr\u00e9is acabar con ellos. Y pudiera ser que estuvierais luchando contra Dios. Ellos aceptaron su consejo;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "as\u00ed que llamaron a los ap\u00f3stoles, los azotaron y les prohibieron terminantemente hablar sobre Jes\u00fas. Despu\u00e9s los soltaron."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles salieron del Consejo llenos de alegr\u00eda por haber sido considerados dignos de sufrir por Jes\u00fas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y, tanto en el Templo como por las casas, continuaron d\u00eda tras d\u00eda ense\u00f1ando y proclamando la buena noticia de que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de los siete - Por entonces, al crecer extraordinariamente el n\u00famero de los disc\u00edpulos, surgi\u00f3 un conflicto entre los creyentes de procedencia griega y los de origen hebreo. Aquellos se quejaban de que estos \u00faltimos no atend\u00edan debidamente a las viudas de su grupo cuando distribu\u00edan el sustento diario."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los doce ap\u00f3stoles reunieron entonces al conjunto de los disc\u00edpulos y les dijeron: \u2014 No conviene que nosotros dejemos de proclamar el mensaje de Dios para ocuparnos en servir a las mesas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por tanto, hermanos, escoged entre vosotros a siete hombres de buena reputaci\u00f3n, que est\u00e9n llenos de Esp\u00edritu Santo y de sabidur\u00eda, y les encomendaremos esta misi\u00f3n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed podremos nosotros dedicarnos a la oraci\u00f3n y a la proclamaci\u00f3n del mensaje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toda la comunidad acept\u00f3 de buen grado esta propuesta, y escogieron a Esteban, hombre lleno de fe y del Esp\u00edritu Santo, y a Felipe, Pr\u00f3coro, Nicanor, Tim\u00f3n, P\u00e1rmenas y Nicol\u00e1s, un pros\u00e9lito de Antioqu\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los presentaron a los ap\u00f3stoles, quienes, haciendo oraci\u00f3n por ellos, les impusieron las manos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El mensaje de Dios se extend\u00eda y el n\u00famero de disc\u00edpulos aumentaba considerablemente en Jerusal\u00e9n. Incluso fueron muchos los sacerdotes que abrazaron la fe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detenci\u00f3n de Esteban - El favor y el poder de Dios estaban plenamente con Esteban, que realizaba milagros y prodigios entre el pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero unos miembros de la sinagoga llamada \u201cde los libertos\u201d, a la que pertenec\u00edan tambi\u00e9n oriundos de Cirene y Alejandr\u00eda, as\u00ed como de Cilicia y de la provincia de Asia, empezaron a discutir con \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Al no poder hacer frente a la sabidur\u00eda y al esp\u00edritu con que se expresaba,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sobornaron a unos individuos para que manifestaran que le hab\u00edan o\u00eddo pronunciar blasfemias contra Mois\u00e9s y contra Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De este modo consiguieron soliviantar al pueblo, a los ancianos y a los maestros de la ley, los cuales, saliendo al encuentro de Esteban, lo apresaron y lo condujeron ante el Consejo Supremo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al mismo tiempo presentaron testigos falsos que declararon: \u2014 Este hombre est\u00e1 siempre hablando contra este santo lugar y contra la ley."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le hemos o\u00eddo decir que el tal Jes\u00fas de Nazaret va a destruirlo y a cambiar las tradiciones que nos leg\u00f3 Mois\u00e9s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Todos los presentes en el Consejo fijaron entonces sus ojos en Esteban y vieron que su rostro parec\u00eda el de un \u00e1ngel."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Discurso de Esteban - El sumo sacerdote pregunt\u00f3 a Esteban: \u2014 \u00bfEs eso cierto?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esteban respondi\u00f3: \u2014 Hermanos israelitas y dirigentes de nuestra naci\u00f3n, escuchadme: Dios se apareci\u00f3 en el esplendor de su gloria a Abrah\u00e1n, nuestro padre, cuando a\u00fan se hallaba en Mesopotamia, antes de establecerse en Jar\u00e1n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y le dijo: Deja tu tierra y a tu familia y dir\u00edgete al pa\u00eds que yo te se\u00f1ale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sali\u00f3 Abrah\u00e1n de Caldea y se instal\u00f3 en Jar\u00e1n. Desde all\u00ed, cuando muri\u00f3 su padre, Dios lo traslad\u00f3 a este pa\u00eds en el cual habit\u00e1is ahora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sin embargo, no le entreg\u00f3 ni siquiera un palmo de tierra en herencia, pero s\u00ed prometi\u00f3 entreg\u00e1rsela en propiedad a \u00e9l y a sus descendientes, aun cuando Abrah\u00e1n todav\u00eda no ten\u00eda hijos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al mismo tiempo, Dios le manifest\u00f3 que sus descendientes residir\u00edan en el extranjero, donde por espacio de cuatrocientos a\u00f1os se ver\u00edan reducidos a la esclavitud y maltratados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aunque tambi\u00e9n le dijo Dios: Someter\u00e9 a juicio a la naci\u00f3n que los esclavice, y despu\u00e9s saldr\u00e1n de ella y me rendir\u00e1n culto en este lugar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A continuaci\u00f3n hizo con \u00e9l un pacto que fue sellado por la circuncisi\u00f3n. Por eso Abrah\u00e1n circuncid\u00f3 a su hijo Isaac una semana despu\u00e9s de nacer; lo mismo hizo Isaac con Jacob, y este con sus doce hijos, los patriarcas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Posteriormente, los hijos de Jacob tuvieron envidia de Jos\u00e9 y lo vendieron como esclavo con destino a Egipto. Pero Jos\u00e9 gozaba de la protecci\u00f3n de Dios"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y sali\u00f3 con bien de todas las circunstancias adversas. M\u00e1s a\u00fan, Dios le concedi\u00f3 sabidur\u00eda e hizo que se granjeara la simpat\u00eda del fara\u00f3n, rey de Egipto, quien lo nombr\u00f3 gobernador de Egipto y jefe de toda la casa real."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1s tarde, el hambre acos\u00f3 a Egipto y a todo el pa\u00eds cananeo, y la situaci\u00f3n lleg\u00f3 a ser tan grave, que nuestros antepasados carecieron del sustento necesario."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al tener noticia Jacob de que en Egipto hab\u00eda reservas de trigo, envi\u00f3 all\u00e1 una primera vez a nuestros antepasados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando fueron por segunda vez, Jos\u00e9 se dio a conocer a sus hermanos, y el fara\u00f3n conoci\u00f3 la ascendencia de Jos\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces, Jos\u00e9 envi\u00f3 a buscar a Jacob, su padre, y a toda su familia, que se compon\u00eda de setenta y cinco personas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed fue como Jacob se traslad\u00f3 a Egipto, donde \u00e9l y nuestros antepasados murieron."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Con el tiempo, llevaron sus restos a Siqu\u00e9n y les dieron sepultura en la tumba que Abrah\u00e1n hab\u00eda comprado all\u00ed a los hijos de Emmor pagando el precio correspondiente."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entre tanto, seg\u00fan se aproximaba el tiempo en que Dios cumplir\u00eda la promesa que hab\u00eda hecho a Abrah\u00e1n, el pueblo iba creciendo y multiplic\u00e1ndose en Egipto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero subi\u00f3 al trono de Egipto un nuevo rey que no hab\u00eda conocido a Jos\u00e9;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "un rey que actu\u00f3 p\u00e9rfidamente contra nuestra raza y fue cruel con nuestros antepasados, oblig\u00e1ndolos a dejar abandonados a sus ni\u00f1os reci\u00e9n nacidos para que no sobrevivieran."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En esa \u00e9poca naci\u00f3 Mois\u00e9s, que era un ni\u00f1o muy hermoso. Durante tres meses fue criado en su casa paterna;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "luego tuvieron que dejarlo abandonado, pero la hija del fara\u00f3n lo adopt\u00f3 y lo cri\u00f3 como si fuera su propio hijo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "As\u00ed que Mois\u00e9s recibi\u00f3 una s\u00f3lida instrucci\u00f3n en todas las disciplinas de la ciencia egipcia, y se hizo respetar tanto por sus palabras como por sus obras."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al cumplir los cuarenta a\u00f1os, decidi\u00f3 Mois\u00e9s ponerse en contacto con los israelitas, sus hermanos de raza."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al ver entonces que un egipcio maltrataba a uno de ellos, se apresur\u00f3 a defenderlo y, para vengar al oprimido, mat\u00f3 al egipcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se imaginaba que sus hermanos comprender\u00edan que Dios iba a libertarlos vali\u00e9ndose de \u00e9l, pero ellos no lo entendieron as\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, quiso intervenir en una reyerta entre israelitas, para apaciguar a los contendientes. Pero al decirles: \u201c\u00bfC\u00f3mo est\u00e1is pele\u00e1ndoos, si sois hermanos?\u201d,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "el agresor le replic\u00f3 diciendo: \u201c\u00bfQui\u00e9n te ha nombrado jefe y juez nuestro?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bfEs que quieres matarme tambi\u00e9n a m\u00ed, como hiciste ayer con el egipcio?\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Estas palabras hicieron que Mois\u00e9s huyera y viviera exiliado en Madi\u00e1n, donde lleg\u00f3 a ser padre de dos hijos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pasaron cuarenta a\u00f1os y, estando Mois\u00e9s en el desierto del monte Sina\u00ed, se le apareci\u00f3 un \u00e1ngel en medio de las llamas de una zarza que estaba ardiendo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mois\u00e9s se sorprendi\u00f3 al contemplar tal aparici\u00f3n y, al acercarse para observar m\u00e1s de cerca, oy\u00f3 al Se\u00f1or, que dec\u00eda:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yo soy el Dios de tus antepasados, el Dios de Abrah\u00e1n, Isaac y Jacob. Temblando de miedo, Mois\u00e9s ni siquiera se atrev\u00eda a mirar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El Se\u00f1or entonces le dijo: Desc\u00e1lzate, porque el lugar donde est\u00e1s es tierra santa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "He comprobado c\u00f3mo mi pueblo sufre en Egipto, he escuchado sus lamentos y me dispongo a librarlos. As\u00ed que ahora prep\u00e1rate, pues voy a enviarte a Egipto."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De manera que el mismo Mois\u00e9s al que los israelitas hab\u00edan rechazado dici\u00e9ndole: \u201c\u00bfQui\u00e9n te ha nombrado jefe y juez?\u201d, fue el enviado por Dios como jefe y libertador, por medio del \u00e1ngel que se le apareci\u00f3 en la zarza."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fue Mois\u00e9s quien sac\u00f3 a los israelitas de Egipto, realizando milagros y prodigios a lo largo de cuarenta a\u00f1os, tanto en el mismo Egipto como en el mar Rojo y en el desierto."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fue tambi\u00e9n Mois\u00e9s quien dijo a los israelitas: Dios har\u00e1 surgir de entre vosotros un profeta como yo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fue \u00e9l, en fin, quien en la asamblea del desierto sirvi\u00f3 de intermediario entre el \u00e1ngel que le hablaba en el monte Sina\u00ed y nuestros antepasados, y quien recibi\u00f3 palabras de vida con el encargo de transmit\u00edrnoslas."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pero nuestros antepasados no quisieron obedecerle; lo rechazaron y, volviendo el pensamiento a Egipto,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "dijeron a Aar\u00f3n: Haznos dioses que nos gu\u00eden en nuestro caminar, pues no sabemos qu\u00e9 ha sido de ese Mois\u00e9s, el que nos sac\u00f3 de Egipto."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fue entonces cuando se fabricaron un \u00eddolo en forma de becerro, le ofrecieron sacrificios y celebraron una fiesta solemne en honor de algo que hab\u00edan hecho con sus propias manos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "As\u00ed que Dios se apart\u00f3 de ellos y permiti\u00f3 que se entregasen al culto de los astros, como est\u00e1 escrito en el libro de los profetas: Pueblo de Israel, \u00bfen honor de qui\u00e9n fueron las v\u00edctimas y sacrificios que ofrecisteis durante cuarenta a\u00f1os en el desierto? No ciertamente en mi honor,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "sino que llevasteis en procesi\u00f3n la tienda-santuario del dios Moloc y el emblema en forma de estrella de Ref\u00e1n , a quien convertisteis en vuestro dios; im\u00e1genes todas ellas que hicisteis para rendirles culto. Por eso, os deportar\u00e9 m\u00e1s all\u00e1 de Babilonia."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nuestros antepasados ten\u00edan en el desierto la Tienda del testimonio, que fue construida conforme al modelo que hab\u00eda visto Mois\u00e9s cuando Dios le habl\u00f3."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fueron tambi\u00e9n nuestros antepasados quienes la recibieron y quienes, acaudillados por Josu\u00e9, la introdujeron en el pa\u00eds que ocuparon cuando Dios expuls\u00f3 a los paganos delante de ellos. Y as\u00ed continuaron las cosas hasta la \u00e9poca de David."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Por su parte, David, que gozaba del favor de Dios, solicit\u00f3 proporcionar un santuario a la estirpe de Jacob."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sin embargo, fue Salom\u00f3n quien lo construy\u00f3;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "aunque debe quedar claro que el Alt\u00edsimo no habita en edificios construidos por manos humanas, como dice el profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mi trono es el cielo, dice el Se\u00f1or, y la tierra, el estrado de mis pies. \u00bfPor qu\u00e9 quer\u00e9is edificarme un santuario o un lugar que me sirva de morada?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00bfNo soy yo el creador de todas estas cosas?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Vosotros, gente testaruda, de coraz\u00f3n empedernido y o\u00eddos sordos, siempre hab\u00e9is ofrecido resistencia al Esp\u00edritu Santo. Como vuestros antepasados, as\u00ed sois vosotros."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00bfHubo alg\u00fan profeta al que no persiguieran vuestros antepasados? Ellos mataron a los que predijeron la venida del \u00fanico justo a quien ahora vosotros hab\u00e9is entregado y asesinado."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00a1Vosotros que recibisteis la ley por mediaci\u00f3n de \u00e1ngeles, pero que nunca la hab\u00e9is cumplido!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Lapidaci\u00f3n de Esteban - Estas palabras desataron su c\u00f3lera, y se recom\u00edan de rabia contra Esteban."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Pero \u00e9l, lleno del Esp\u00edritu Santo y con la mirada fija en el cielo, vio la gloria de Dios y a Jes\u00fas de pie junto a Dios."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u2014 Escuchadme \u2014dijo\u2014, veo el cielo abierto y al Hijo del hombre de pie junto a Dios."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Hechos un puro grito, no quisieron escuchar nada m\u00e1s y se arrojaron en masa sobre \u00e9l."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Lo sacaron fuera de la ciudad y comenzaron a apedrearlo. Los que participaban en el hecho confiaron sus ropas al cuidado de un joven llamado Saulo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Esteban, por su parte, oraba con estas palabras mientras era apedreado: \u2014 Se\u00f1or Jes\u00fas, acoge mi esp\u00edritu."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Luego dobl\u00f3 las rodillas y clam\u00f3 en alta voz: \u2014 \u00a1Se\u00f1or, no les tomes en cuenta este pecado! Y, sin decir m\u00e1s, expir\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulo estaba all\u00ed, dando su aprobaci\u00f3n a la muerte de Esteban. Persecuci\u00f3n de la Iglesia - Aquel mismo d\u00eda se desat\u00f3 una violenta persecuci\u00f3n contra la iglesia de Jerusal\u00e9n. Todos los fieles, a excepci\u00f3n de los ap\u00f3stoles, se dispersaron por las regiones de Judea y Samar\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Unos hombres piadosos enterraron el cuerpo de Esteban y lloraron sentidamente su muerte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mientras tanto, Saulo asolaba la Iglesia: irrump\u00eda en las casas, apresaba a hombres y mujeres y los met\u00eda en la c\u00e1rcel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "II.\u2014 TESTIGOS EN JUDEA Y SAMAR\u00cdA (8,4\u201412,25) Evangelizaci\u00f3n de Samar\u00eda (8,4-40) Felipe en Samar\u00eda - Los disc\u00edpulos que tuvieron que dispersarse iban de pueblo en pueblo anunciando el mensaje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felipe, en concreto, lleg\u00f3 a la ciudad de Samar\u00eda y les predicaba al Mes\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La gente en masa escuchaba con atenci\u00f3n a Felipe, pues hab\u00edan o\u00eddo hablar de los milagros que realizaba y ahora los estaban viendo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hubo muchos casos de esp\u00edritus malignos que abandonaron a sus v\u00edctimas lanzando alaridos; y numerosos paral\u00edticos y cojos fueron tambi\u00e9n curados,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de manera que la ciudad se llen\u00f3 de alegr\u00eda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sim\u00f3n, el mago - Desde hac\u00eda tiempo, se encontraba en la ciudad un hombre llamado Sim\u00f3n, que practicaba la magia y ten\u00eda asombrada a toda la poblaci\u00f3n de Samar\u00eda. Se las daba de persona importante"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y gozaba de una gran audiencia tanto entre los peque\u00f1os como entre los mayores. \u201cEse hombre \u2014dec\u00edan\u2014 es la personificaci\u00f3n del poder divino: eso que se llama el Gran Poder\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y lo escuchaban encandilados, porque durante mucho tiempo los hab\u00eda tenido asombrados con su magia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero cuando Felipe les anunci\u00f3 el mensaje acerca del reino de Dios y de la persona de Jesucristo, hombres y mujeres abrazaron la fe y se bautizaron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Incluso el propio Sim\u00f3n crey\u00f3 y, una vez bautizado, ni por un momento se apartaba de Felipe; contemplaba los milagros y los portentosos prodigios que realizaba y no sal\u00eda de su asombro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro y Juan en Samar\u00eda - Cuando los ap\u00f3stoles que estaban en Jerusal\u00e9n se enteraron de que Samar\u00eda hab\u00eda acogido favorablemente el mensaje de Dios, enviaron all\u00e1 a Pedro y a Juan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Llegaron estos y oraron por los samaritanos para que recibieran el Esp\u00edritu Santo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pues a\u00fan no hab\u00eda descendido sobre ninguno de ellos; \u00fanicamente hab\u00edan sido bautizados en el nombre de Jes\u00fas, el Se\u00f1or."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Les impusieron, pues, las manos y recibieron el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al ver Sim\u00f3n que cuando los ap\u00f3stoles impon\u00edan las manos se impart\u00eda el Esp\u00edritu, les ofreci\u00f3 dinero,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "diciendo: \u2014 Concededme tambi\u00e9n a m\u00ed el poder de que, cuando imponga las manos a alguno, reciba el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2014 \u00a1Al infierno t\u00fa y tu dinero! \u2014le contest\u00f3 Pedro\u2014. \u00bfC\u00f3mo has podido imaginar que el don de Dios es un objeto de compraventa?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No es posible que recibas ni tengas parte en este don, pues Dios ve que tus intenciones son torcidas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arrepi\u00e9ntete del mal que has hecho y pide al Se\u00f1or que, si es posible, te perdone el haber abrigado tal pensamiento."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Veo que la envidia te corroe y la maldad te tiene encadenado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sim\u00f3n respondi\u00f3: \u2014 Orad por m\u00ed al Se\u00f1or para que nada de lo que hab\u00e9is dicho me suceda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Una vez que Pedro y Juan cumplieron su misi\u00f3n de testigos y proclamaron el mensaje del Se\u00f1or, emprendieron el regreso a Jerusal\u00e9n, anunciando de paso la buena noticia en muchas poblaciones samaritanas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felipe y el ministro de la reina de Etiop\u00eda - Un \u00e1ngel del Se\u00f1or dio a Felipe estas instrucciones: \u2014 Ponte en camino y dir\u00edgete hacia el sur por la ruta que va desde Jerusal\u00e9n hasta Gaza, la ruta del desierto."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Felipe parti\u00f3 sin p\u00e9rdida de tiempo. A poco divis\u00f3 a un hombre, que result\u00f3 ser un eunuco et\u00edope, alto funcionario de Candace, reina de Etiop\u00eda, de cuyo tesoro era administrador general. Hab\u00eda venido en peregrinaci\u00f3n a Jerusal\u00e9n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "y ahora, ya de regreso, iba sentado en su carro leyendo el libro del profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El Esp\u00edritu dijo a Felipe: \u2014 Adel\u00e1ntate y ac\u00e9rcate a ese carro."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Felipe corri\u00f3 hacia el carro y, al o\u00edr que su ocupante le\u00eda al profeta Isa\u00edas, le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfEntiendes lo que est\u00e1s leyendo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El et\u00edope respondi\u00f3: \u2014 \u00bfC\u00f3mo puedo entenderlo si nadie me lo explica? E invit\u00f3 a Felipe a subir al carro y sentarse a su lado."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El pasaje de la Escritura que estaba leyendo era este: Como oveja fue llevado al sacrificio; y como cordero que no abre la boca ante el esquilador, tampoco \u00e9l despeg\u00f3 sus labios."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Por ser humilde no se le hizo justicia. Nadie hablar\u00e1 de su descendencia, porque fue arrancado del mundo de los vivos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El et\u00edope pregunt\u00f3 a Felipe: \u2014 Dime, por favor, \u00bfde qui\u00e9n habla el profeta, de s\u00ed mismo o de otro?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Felipe tom\u00f3 la palabra y, partiendo de este pasaje de la Escritura, le anunci\u00f3 la buena noticia de Jes\u00fas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Prosiguieron su camino y, al llegar a un lugar donde hab\u00eda agua, dijo el et\u00edope: \u2014 Mira, aqu\u00ed hay agua. \u00bfHay alg\u00fan impedimento para bautizarme?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El et\u00edope mand\u00f3 parar el carro; bajaron ambos al agua y Felipe lo bautiz\u00f3."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Apenas salieron del agua, el Esp\u00edritu del Se\u00f1or arrebat\u00f3 a Felipe, y el et\u00edope no volvi\u00f3 a verlo, pero sigui\u00f3 su camino lleno de alegr\u00eda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Felipe, a su vez, se encontr\u00f3 en Azoto, circunstancia que aprovech\u00f3 para anunciar la buena noticia en las ciudades por las que fue pasando hasta llegar a Cesarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo irrumpe en escena (9,1-31) Encuentro de Pablo con Jes\u00fas - Entre tanto, Saulo, que segu\u00eda respirando amenazas de muerte contra los disc\u00edpulos del Se\u00f1or, se dirigi\u00f3 al sumo sacerdote"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y le pidi\u00f3 cartas de presentaci\u00f3n para las sinagogas de Damasco. Su intenci\u00f3n era conducir presos a Jerusal\u00e9n a cuantos seguidores del nuevo camino del Se\u00f1or encontrara, tanto hombres como mujeres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se hallaba en ruta hacia Damasco, a punto ya de llegar, cuando de pronto un resplandor celestial lo deslumbr\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cay\u00f3 a tierra y oy\u00f3 una voz que dec\u00eda: \u2014 Sa\u00fal, Sa\u00fal, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014 \u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or? \u2014pregunt\u00f3 Saulo\u2014. \u2014 Soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues \u2014respondi\u00f3 la voz\u2014."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Anda, lev\u00e1ntate y entra en la ciudad. All\u00ed recibir\u00e1s instrucciones sobre lo que debes hacer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sus compa\u00f1eros de viaje se hab\u00edan quedado mudos de estupor. O\u00edan la voz, pero no ve\u00edan a nadie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulo se levant\u00f3 del suelo y, cuando abri\u00f3 los ojos, no pod\u00eda ver. As\u00ed que lo llevaron de la mano a Damasco,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "donde pas\u00f3 tres d\u00edas privado de la vista, sin comer y sin beber."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saulo y Anan\u00edas - Resid\u00eda en Damasco un disc\u00edpulo llamado Anan\u00edas. En una visi\u00f3n oy\u00f3 que el Se\u00f1or lo llamaba: \u2014 \u00a1Anan\u00edas! \u2014 Aqu\u00ed estoy, Se\u00f1or \u2014respondi\u00f3\u2014."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El Se\u00f1or le dijo: \u2014 Vete r\u00e1pidamente a casa de Judas, en la calle Recta, y pregunta por un tal Saulo de Tarso. Ahora est\u00e1 orando"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y acaba de tener una visi\u00f3n en la que un hombre llamado Anan\u00edas entra en su casa y le toca los ojos con las manos para que recobre la vista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2014 Se\u00f1or \u2014contest\u00f3 Anan\u00edas\u2014, muchas personas me han hablado acerca de ese hombre y del da\u00f1o que ha causado a tus fieles en Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y aqu\u00ed mismo tiene plenos poderes de los jefes de los sacerdotes para prender a todos los que te invocan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014 T\u00fa vete \u2014replic\u00f3 el Se\u00f1or\u2014, porque he sido yo quien ha elegido a ese hombre como instrumento para que anuncie mi nombre a todas las naciones, a sus gobernantes y al pueblo de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yo mismo le mostrar\u00e9 lo que habr\u00e1 de sufrir por mi causa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anan\u00edas parti\u00f3 inmediatamente y tan pronto como entr\u00f3 en la casa, toc\u00f3 con sus manos los ojos de Saulo y le dijo: \u2014 Hermano Saulo, Jes\u00fas, el Se\u00f1or, el mismo que se te apareci\u00f3 cuando ven\u00edas por el camino, me ha enviado para que recobres la vista y quedes lleno del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De repente cayeron de sus ojos una especie de escamas y recuper\u00f3 la vista. A continuaci\u00f3n fue bautizado,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "tom\u00f3 alimento y recobr\u00f3 fuerzas. Saulo proclama el mensaje en Damasco - Saulo se qued\u00f3 alg\u00fan tiempo con los disc\u00edpulos que resid\u00edan en Damasco,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "y bien pronto empez\u00f3 a proclamar en las sinagogas que Jes\u00fas era el Hijo de Dios."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos los que lo o\u00edan comentaban llenos de asombro: \u2014 \u00bfNo es este el que en Jerusal\u00e9n persegu\u00eda con sa\u00f1a a los creyentes? \u00bfY no ha venido aqu\u00ed expresamente para llevarlos presos ante los jefes de los sacerdotes?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Saulo se crec\u00eda m\u00e1s y m\u00e1s y, con argumentos irrefutables, demostraba a los jud\u00edos de Damasco que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alg\u00fan tiempo despu\u00e9s, los jud\u00edos se propusieron matar a Saulo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero alguien lo puso al corriente de tales prop\u00f3sitos y, aunque los jud\u00edos vigilaban d\u00eda y noche las puertas de la ciudad con intenci\u00f3n de asesinarlo,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "los disc\u00edpulos de Saulo lo descolgaron una noche por la muralla, metido dentro de un cesto."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saulo en Jerusal\u00e9n - Cuando Saulo lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n, trat\u00f3 de unirse al grupo de los disc\u00edpulos; pero todos lo miraban con recelo, pues no acababan de creer que fuera uno de ellos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces, Bernab\u00e9 lo tom\u00f3 consigo y lo present\u00f3 a los ap\u00f3stoles. Les cont\u00f3 c\u00f3mo Saulo hab\u00eda visto al Se\u00f1or en su viaje hacia Damasco, de qu\u00e9 manera le hab\u00eda hablado el Se\u00f1or y con qu\u00e9 valent\u00eda hab\u00eda hablado en Damasco acerca de Jes\u00fas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A partir de entonces, Saulo se mov\u00eda libremente por Jerusal\u00e9n en compa\u00f1\u00eda de los ap\u00f3stoles, y hablaba sin miedo acerca del Se\u00f1or."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pero pronto entr\u00f3 en pol\u00e9mica con los jud\u00edos de lengua griega, que comenzaron a tramar planes para matarlo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Al enterarse, los hermanos lo escoltaron hasta Cesarea y despu\u00e9s lo encaminaron a Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sumario - La Iglesia goz\u00f3 de un per\u00edodo de paz en toda Judea, Galilea y Samar\u00eda. Fueron d\u00edas en que, impulsada por el Esp\u00edritu Santo y plenamente fiel al Se\u00f1or, iba consolid\u00e1ndose y extendi\u00e9ndose cada vez m\u00e1s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Actividad misionera de Pedro (9,32\u201412,25) Pedro sana a Eneas - Pedro, que recorr\u00eda incansable todos los lugares, fue tambi\u00e9n a visitar a los fieles de Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "All\u00ed encontr\u00f3 a un hombre llamado Eneas, a quien la par\u00e1lisis ten\u00eda postrado en cama desde hac\u00eda ocho a\u00f1os."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pedro le dijo: \u2014 Eneas, Jesucristo va a curarte; lev\u00e1ntate y haz tu cama. Eneas se levant\u00f3 inmediatamente."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y cuando los habitantes de Lida y de toda la llanura de Sar\u00f3n lo vieron sano, se convirtieron al Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Resurrecci\u00f3n de Tabita - Hab\u00eda en Jope una mujer creyente llamada Tabita, nombre que significa \u201cGacela\u201d. Se dedicaba por entero a hacer buenas obras y a socorrer a los necesitados."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero uno de aquellos d\u00edas cay\u00f3 enferma y muri\u00f3. Lavaron su cad\u00e1ver y lo depositaron en la habitaci\u00f3n del piso de arriba."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos de Jope, ciudad pr\u00f3xima a Lida, se enteraron de que Pedro se hallaba en esta \u00faltima ciudad y enviaron urgentemente dos hombres con este ruego: \u2014 Ven a nuestra ciudad sin p\u00e9rdida de tiempo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pedro parti\u00f3 con ellos en seguida. Al llegar a Jope le hicieron subir a la habitaci\u00f3n donde estaba la difunta. All\u00ed se vio rodeado de viudas que, anegadas en l\u00e1grimas, le mostraban los vestidos y mantos que Gacela les hac\u00eda cuando estaba con ellas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro hizo salir a todos y, arrodill\u00e1ndose, se puso a orar. Se acerc\u00f3 despu\u00e9s al cad\u00e1ver y dijo: \u2014 \u00a1Tabita, lev\u00e1ntate! Ella abri\u00f3 los ojos y, al ver a Pedro, se incorpor\u00f3 en el lecho."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9l la tom\u00f3 de la mano y la ayud\u00f3 a ponerse en pie; llam\u00f3 luego a las viudas y a los fieles, y se la present\u00f3 con vida."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "La noticia corri\u00f3 por toda Jope, y fueron muchos los que creyeron en el Se\u00f1or."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pedro se qued\u00f3 una temporada en Jope, en casa de un tal Sim\u00f3n, que era curtidor."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La visi\u00f3n del romano Cornelio - Viv\u00eda en Cesarea un romano llamado Cornelio, capit\u00e1n del batall\u00f3n que llevaba el nombre de \u201cel It\u00e1lico\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era hombre religioso y, junto con su familia, rend\u00eda culto al Dios verdadero. Ayudaba generosamente con sus limosnas al pueblo necesitado y oraba a Dios continuamente."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un d\u00eda, sobre las tres de la tarde, tuvo una visi\u00f3n en la que vio claramente a un \u00e1ngel de Dios que se dirigi\u00f3 a \u00e9l y le dijo: \u2014 \u00a1Cornelio!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atemorizado, mir\u00f3 fijamente al \u00e1ngel y le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQu\u00e9 quieres, Se\u00f1or? El \u00e1ngel le contest\u00f3: \u2014 Dios ha tomado en consideraci\u00f3n tus oraciones y tus limosnas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por tanto, env\u00eda en seguida alguien a Jope que haga venir aqu\u00ed a un tal Sim\u00f3n, a quien se conoce tambi\u00e9n como Pedro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Actualmente est\u00e1 hospedado en casa de otro Sim\u00f3n, un curtidor que vive junto al mar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apenas sali\u00f3 el \u00e1ngel que le hab\u00eda hablado, Cornelio llam\u00f3 a dos criados y a uno de sus soldados asistentes que era hombre religioso,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "los puso en antecedentes de todo lo ocurrido y los mand\u00f3 a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La visi\u00f3n de Pedro - Al d\u00eda siguiente, mientras los enviados iban a\u00fan de camino, ya cerca de la ciudad, Pedro subi\u00f3 a la terraza para orar a eso del mediod\u00eda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De pronto, sinti\u00f3 hambre y quiso comer algo. Estaban prepar\u00e1ndoselo, cuando cay\u00f3 en \u00e9xtasis"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y vio que el cielo se abr\u00eda y que algo as\u00ed como un enorme lienzo descend\u00eda, colgado de sus cuatro puntas, y se posaba sobre la tierra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hab\u00eda en \u00e9l toda clase de cuadr\u00fapedos, reptiles y aves."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y oy\u00f3 una voz que le dec\u00eda: \u2014 \u00a1Anda, Pedro, mata y come!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2014 De ninguna manera, Se\u00f1or \u2014respondi\u00f3 Pedro\u2014. Jam\u00e1s he comido nada profano o impuro."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La voz se oy\u00f3 por segunda vez: \u2014 Lo que Dios ha purificado, no lo consideres t\u00fa profano."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Esto se repiti\u00f3 hasta tres veces y, a continuaci\u00f3n, aquel objeto fue subido al cielo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Estaba Pedro perplejo pregunt\u00e1ndose qu\u00e9 significado tendr\u00eda la visi\u00f3n, cuando los enviados de Cornelio, tras averiguar d\u00f3nde estaba la casa de Sim\u00f3n, se presentaron a la puerta"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y preguntaron en voz alta: \u2014 \u00bfSe aloja aqu\u00ed Sim\u00f3n, al que llaman Pedro?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entonces el Esp\u00edritu dijo a Pedro, que segu\u00eda pregunt\u00e1ndose intrigado por el sentido de la visi\u00f3n: \u2014 Ah\u00ed abajo hay tres hombres que te buscan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Baja en seguida y acomp\u00e1\u00f1alos. No tengas ning\u00fan reparo, porque los he enviado yo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro baj\u00f3 al encuentro de aquellos hombres y les dijo: \u2014 Yo soy el que busc\u00e1is. \u00bfA qu\u00e9 se debe vuestra visita?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2014 Venimos de parte del capit\u00e1n Cornelio \u2014respondieron\u2014. Es un hombre recto que rinde culto al verdadero Dios y a quien todos los jud\u00edos aprecian de veras. Un \u00e1ngel de Dios le ha indicado que te haga llegar a su casa para o\u00edr lo que tengas que decirle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pedro los invit\u00f3 a pasar la noche all\u00ed y, al d\u00eda siguiente, se puso en camino con ellos, acompa\u00f1ado por algunos hermanos de Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pedro en casa de Cornelio - Un d\u00eda despu\u00e9s llegaron a Cesarea, donde Cornelio estaba ya esper\u00e1ndolos junto con sus familiares y amigos \u00edntimos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando lleg\u00f3 Pedro, sali\u00f3 a recibirlo y se postr\u00f3 a sus pies en actitud de adoraci\u00f3n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2014 Ponte de pie \u2014le dijo Pedro mientras lo ayudaba a levantarse\u2014, pues tambi\u00e9n yo soy simplemente un hombre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entraron en la casa conversando y Pedro dijo a las numerosas personas que encontr\u00f3 reunidas all\u00ed:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014 Como sab\u00e9is, a un jud\u00edo le est\u00e1 prohibido relacionarse con extranjeros o entrar en sus casas. Pero Dios me ha hecho comprender que a nadie debo considerar profano o impuro."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por eso, no tuve inconveniente en venir cuando me llamasteis. Deseo saber por qu\u00e9 raz\u00f3n me hab\u00e9is hecho venir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Entonces Cornelio respondi\u00f3: \u2014 Hace cuatro d\u00edas, a esta misma hora, estaba yo aqu\u00ed en mi casa ocupado en la oraci\u00f3n de la tarde, cuando, de pronto, se present\u00f3 ante m\u00ed un hombre vestido con una t\u00fanica resplandeciente."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Me dijo: \u201cCornelio, Dios ha escuchado tu oraci\u00f3n y ha tenido en cuenta tu generosidad con los pobres."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Por tanto, env\u00eda a alguien a Jope para que haga venir a Sim\u00f3n, a quien se conoce tambi\u00e9n como Pedro; se hospeda en casa de otro Sim\u00f3n, un curtidor que vive junto al mar\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De modo que mand\u00e9 en seguida a buscarte, y t\u00fa te has dignado venir. Aqu\u00ed, pues, nos tienes a todos, en presencia de Dios, dispuestos a escuchar todo cuanto el Se\u00f1or te haya encargado decirnos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Discurso de Pedro - Pedro tom\u00f3 entonces la palabra y se expres\u00f3 en estos t\u00e9rminos: \u2014 Ahora comprendo verdaderamente que para Dios no existen favoritismos."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Toda persona, sea de la naci\u00f3n que sea, si es fiel a Dios y se porta rectamente, goza de su estima."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fue Dios quien dirigi\u00f3 su mensaje a los israelitas y les anunci\u00f3 la buena noticia de la paz por medio de Jesucristo, que es el Se\u00f1or de todos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hablo \u2014ya sab\u00e9is\u2014 de lo acaecido a lo largo y ancho de todo el pa\u00eds jud\u00edo, comenzando por Galilea, despu\u00e9s que Juan proclam\u00f3 su bautismo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De c\u00f3mo Dios ungi\u00f3 a Jes\u00fas de Nazaret con el Esp\u00edritu Santo y lo llen\u00f3 de poder; de c\u00f3mo Jes\u00fas pas\u00f3 por todas partes haciendo el bien y curando a todos los que padec\u00edan oprimidos por el diablo, porque Dios estaba con \u00e9l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Y nosotros somos testigos de todo lo que hizo en territorio jud\u00edo, especialmente en Jerusal\u00e9n. Despu\u00e9s lo mataron colg\u00e1ndolo de un madero."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pero Dios lo resucit\u00f3 al tercer d\u00eda y le permiti\u00f3 aparecerse,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "no a todo el pueblo, sino a nosotros los que fuimos escogidos de antemano por Dios como testigos y tuvimos ocasi\u00f3n de comer y beber con Jes\u00fas despu\u00e9s que resucit\u00f3 de la muerte."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pues bien, Jes\u00fas ha sido quien nos ha mandado anunciar su mensaje al pueblo y proclamar que Dios lo ha constituido juez de vivos y muertos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Y los profetas, por su parte, testifican un\u00e1nimemente que todo el que crea en \u00e9l alcanzar\u00e1, por su medio, el perd\u00f3n de los pecados."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tambi\u00e9n los no jud\u00edos reciben el Esp\u00edritu Santo - Todav\u00eda estaba Pedro exponiendo estas razones, cuando el Esp\u00edritu Santo descendi\u00f3 sobre todos los que o\u00edan el mensaje."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Los creyentes jud\u00edos que hab\u00edan llegado con Pedro estaban sorprendidos de que tambi\u00e9n sobre los no jud\u00edos se derramase el don del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Los o\u00edan, en efecto, hablar en idiomas desconocidos y proclamar la grandeza de Dios. Pedro dijo entonces:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u2014 \u00bfPuede negarse el bautismo a estas personas que han recibido, como nosotros, el Esp\u00edritu Santo?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Seguidamente dispuso que fueran bautizados en el nombre de Jesucristo. Ellos, por su parte, le rogaron que se quedara all\u00ed algunos d\u00edas."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Informe de Pedro a la iglesia de Jerusal\u00e9n - Los ap\u00f3stoles y los fieles de origen jud\u00edo se enteraron de que los no jud\u00edos hab\u00edan recibido tambi\u00e9n el mensaje de Dios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed que, cuando Pedro subi\u00f3 a Jerusal\u00e9n, les falt\u00f3 tiempo a los partidarios de la circuncisi\u00f3n para echarle en cara en tono acusador:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014 \u00a1Has entrado en casa de incircuncisos y hasta has comido con ellos!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro comenz\u00f3 entonces a relatarles detalladamente y desde el principio lo ocurrido."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014 Estaba yo orando en Jope \u2014les dijo\u2014 cuando ca\u00ed en \u00e9xtasis y tuve una visi\u00f3n. Vi algo as\u00ed como un enorme lienzo que descend\u00eda del cielo colgado de sus cuatro puntas y que llegaba hasta m\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al mirarlo con detenimiento, comprob\u00e9 que conten\u00eda cuadr\u00fapedos, fieras, reptiles y aves."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En esto o\u00ed una voz que me dec\u00eda: \u201c\u00a1Anda, Pedro, mata y come!\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u00a1De ninguna manera, Se\u00f1or \u2014respond\u00ed\u2014, pues jam\u00e1s entr\u00f3 en mi boca nada profano o impuro!\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La voz replic\u00f3 por segunda vez desde el cielo: \u201cNo consideres t\u00fa profano lo que Dios ha purificado\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esto ocurri\u00f3 por tres veces, y despu\u00e9s todo volvi\u00f3 al cielo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ese mismo momento llegaron tres hombres a la casa donde me encontraba. Ven\u00edan a buscarme desde Cesarea,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y el Esp\u00edritu me hab\u00eda dicho que los acompa\u00f1ara sin ning\u00fan reparo. Mis seis acompa\u00f1antes, aqu\u00ed presentes, entraron conmigo en casa de aquel hombre,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "que nos refiri\u00f3 c\u00f3mo en su propia casa se le hab\u00eda aparecido un \u00e1ngel para decirle: \u201cEnv\u00eda a alguien a Jope y haz venir a Sim\u00f3n, a quien tambi\u00e9n se conoce como Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9l te hablar\u00e1 de algo que puede ser tu salvaci\u00f3n y la de tu familia\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apenas comenc\u00e9 a hablarles, descendi\u00f3 sobre ellos el Esp\u00edritu Santo, como lo hizo sobre nosotros al principio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Record\u00e9 entonces que el Se\u00f1or hab\u00eda dicho: \u201cJuan bautizaba con agua, pero vosotros ser\u00e9is bautizados con el Esp\u00edritu Santo\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por consiguiente, si Dios les concedi\u00f3 el mismo don que a nosotros que hemos cre\u00eddo en Jesucristo el Se\u00f1or, \u00bfqui\u00e9n era yo para oponerme a Dios?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Estas razones hicieron callar a los oyentes, que alabaron a Dios y comentaron: \u2014 \u00a1As\u00ed que Dios ha concedido tambi\u00e9n a los no jud\u00edos la oportunidad de convertirse para alcanzar la vida eterna!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La iglesia de Antioqu\u00eda - Los creyentes que se hab\u00edan dispersado a ra\u00edz de la persecuci\u00f3n desencadenada en el caso de Esteban, llegaron hasta Fenicia, Chipre y Antioqu\u00eda, anunciando el mensaje \u00fanicamente a los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero algunos creyentes de Chipre y Cirene viajaron a Antioqu\u00eda y anunciaron tambi\u00e9n a los griegos la buena nueva de Jes\u00fas, el Se\u00f1or."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El Se\u00f1or estaba con ellos, y un buen n\u00famero de personas abrazaron la fe y se convirtieron al Se\u00f1or."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando esta noticia lleg\u00f3 a o\u00eddos de la iglesia de Jerusal\u00e9n, enviaron a Bernab\u00e9 a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al llegar este y ver el resultado de la gracia de Dios, se llen\u00f3 de alegr\u00eda, y animaba a todos a permanecer en constante fidelidad al Se\u00f1or."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No en vano Bernab\u00e9 era hombre cabal, de fe acendrada y lleno del Esp\u00edritu Santo. Y fueron muchos los que all\u00ed se unieron al Se\u00f1or."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bernab\u00e9 march\u00f3 despu\u00e9s a Tarso en busca de Saulo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando lo encontr\u00f3, lo llev\u00f3 consigo a Antioqu\u00eda. Y a lo largo de todo un a\u00f1o trabajaron los dos juntos en aquella iglesia, instruyendo en la fe a un buen n\u00famero de personas. Fue precisamente en Antioqu\u00eda donde por primera vez se llam\u00f3 \u201ccristianos\u201d a los disc\u00edpulos [de Jes\u00fas]."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por aquellos d\u00edas llegaron a Antioqu\u00eda unos hermanos de Jerusal\u00e9n que ten\u00edan el don de profec\u00eda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Uno de ellos llamado Agabo, impulsado por el Esp\u00edritu, anunci\u00f3 que iba a sobrevenir una gran escasez en el mundo entero (la cual, en efecto, tuvo lugar durante el reinado de Claudio)."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Decidieron, pues, los fieles, conforme a las posibilidades de cada uno, enviar ayuda para atender a las necesidades de los hermanos residentes en Judea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y as\u00ed lo hicieron, y remitieron dicha ayuda a los dirigentes por conducto de Bernab\u00e9 y Saulo."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Martirio de Santiago y encarcelamiento de Pedro - Por aquellos d\u00edas, el rey Herodes hizo apresar a algunos miembros de la Iglesia con intenci\u00f3n de torturarlos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orden\u00f3 la ejecuci\u00f3n de Santiago, el hermano de Juan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al comprobar la satisfacci\u00f3n que con ello hab\u00eda causado a los jud\u00edos, se propuso encarcelar a Pedro en fecha que coincidi\u00f3 con las fiestas de Pascua."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Una vez capturado, encomend\u00f3 su custodia a cuatro piquetes, compuesto cada uno por cuatro soldados, con el prop\u00f3sito de juzgarlo p\u00fablicamente despu\u00e9s de la Pascua."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mientras Pedro permanec\u00eda bajo custodia en la c\u00e1rcel, la Iglesia rogaba fervientemente a Dios por \u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedro es liberado - La noche anterior al d\u00eda en que Herodes se propon\u00eda someterlo a juicio p\u00fablico, Pedro dorm\u00eda entre dos soldados, atado con dos cadenas, mientras unos centinelas custodiaban la puerta de la c\u00e1rcel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De repente apareci\u00f3 un \u00e1ngel del Se\u00f1or y un resplandor inund\u00f3 la celda. El \u00e1ngel toc\u00f3 a Pedro en el costado, para despertarlo, y le dijo: \u2014 \u00a1R\u00e1pido, lev\u00e1ntate! Y al instante cayeron las cadenas de sus mu\u00f1ecas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El \u00e1ngel volvi\u00f3 a hablarle: \u2014 Aj\u00fastate el cintur\u00f3n y c\u00e1lzate. Hecho esto, le dijo: \u2014 Ponte la capa y s\u00edgueme."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro fue tras \u00e9l, sin saber con certeza si lo del \u00e1ngel era o no real; a \u00e9l le parec\u00eda todo un sue\u00f1o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pasaron el primer puesto de guardia, luego el segundo y, por fin, llegaron a la puerta de hierro que daba a la calle, la cual se abri\u00f3 sola ante ellos. Ya en el exterior, caminaron un trecho y, sin m\u00e1s, el \u00e1ngel desapareci\u00f3 de su lado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedro entonces volvi\u00f3 en s\u00ed y exclam\u00f3: \u2014 Ahora me doy cuenta de que el Se\u00f1or ha enviado su \u00e1ngel para librarme de las garras de Herodes y de la trama organizada contra m\u00ed por el pueblo jud\u00edo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de orientarse, se encamin\u00f3 hacia la casa de Mar\u00eda, la madre de Juan, por sobrenombre Marcos, donde hab\u00eda muchas personas reunidas en oraci\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Llam\u00f3 a la puerta principal; una joven sirviente llamada Rode se acerc\u00f3 a ver qui\u00e9n era"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y, al reconocer la voz de Pedro, se puso tan alegre que, en lugar de abrir la puerta, corri\u00f3 al interior para avisar que Pedro estaba en el zagu\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014 \u00a1Est\u00e1s loca! \u2014le respondieron\u2014. Como ella insist\u00eda en que era cierto, comentaron: \u2014 Debe de ser su \u00e1ngel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras tanto, Pedro continuaba llamando. Cuando al fin abrieron y vieron que era \u00e9l, quedaron at\u00f3nitos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9l les hizo se\u00f1as de que guardaran silencio y les refiri\u00f3 c\u00f3mo el Se\u00f1or le hab\u00eda sacado de la c\u00e1rcel. Y concluy\u00f3 diciendo: \u2014 Comunic\u00e1dselo a Santiago y a los otros hermanos. Seguidamente parti\u00f3 hacia otro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No fue peque\u00f1a la confusi\u00f3n que hubo al d\u00eda siguiente entre los soldados respecto al paradero de Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes dio \u00f3rdenes de buscarlo; y como no hubo manera de dar con \u00e9l, someti\u00f3 a interrogatorio a los guardias y mand\u00f3 ejecutarlos. Se traslad\u00f3 despu\u00e9s de Judea a Cesarea, donde pas\u00f3 alg\u00fan tiempo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Muerte de Herodes - Herodes estaba sumamente irritado con los habitantes de Tiro y Sid\u00f3n. No obstante, estos resolvieron, de com\u00fan acuerdo, entrevistarse con \u00e9l, para lo cual obtuvieron el apoyo de Blasto, el mayordomo del rey. Buscaban con ello llegar a una soluci\u00f3n pac\u00edfica, pues su pa\u00eds era abastecido por el de Herodes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En la fecha fijada para la audiencia, Herodes, vestido de sus m\u00e1ximas galas reales, ocup\u00f3 su lugar en la tribuna y pronunci\u00f3 un discurso ante sus s\u00fabditos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La plebe grit\u00f3 exaltada: \u2014 \u00a1No es un hombre sino un dios el que habla!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En aquel mismo instante, un \u00e1ngel del Se\u00f1or lo hiri\u00f3 de grave enfermedad por haberse arrogado el honor que corresponde a Dios, y muri\u00f3 comido por gusanos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 regresan de Jerusal\u00e9n - Entre tanto, el mensaje de Dios se divulgaba y penetraba por doquier."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En cuanto a Bernab\u00e9 y a Saulo, cumplida su misi\u00f3n, regresaron de Jerusal\u00e9n llevando consigo a Juan Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "III.\u2014 TESTIGOS HASTA LOS CONFINES DE LA TIERRA (13\u201428) Primer viaje misionero de Pablo y Bernab\u00e9 (13,1\u201414,28) Bernab\u00e9 y Pablo enviados a misionar - Hab\u00eda en la iglesia de Antioqu\u00eda varios profetas y maestros; a saber, Bernab\u00e9, Sime\u00f3n, apodado el Negro; Lucio de Cirene, Mana\u00e9n, hermano de leche del tetrarca Herodes, y Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un d\u00eda de ayuno, mientras celebraban el culto al Se\u00f1or, dijo el Esp\u00edritu Santo: \u2014 Apartadme a Bernab\u00e9 y a Saulo para la tarea que les he encomendado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces, despu\u00e9s de haber ayunado y haber hecho oraci\u00f3n, les impusieron las manos y los despidieron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Anuncio de la buena nueva en Chipre - Investidos de esta misi\u00f3n por el Esp\u00edritu Santo, Bernab\u00e9 y Saulo llegaron a Seleucia, donde se embarcaron rumbo a Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A su llegada a Salamina comenzaron a proclamar el mensaje de Dios en las sinagogas jud\u00edas. Como colaborador llevaban a Juan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Recorrieron toda la isla hasta Pafos. All\u00ed se encontraron con un mago jud\u00edo llamado Barjes\u00fas, que se hac\u00eda pasar por profeta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pertenec\u00eda al s\u00e9quito de Sergio Paulo, el proc\u00f3nsul, hombre inteligente que hab\u00eda mandado llamar a Bernab\u00e9 y a Saulo con el deseo de o\u00edr el mensaje de Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pronto se les opuso Elimas, el mago (tal es el significado de su nombre), intentando apartar de la fe al proc\u00f3nsul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por lo cual, Saulo, conocido tambi\u00e9n por Pablo, lleno del Esp\u00edritu Santo, lo mir\u00f3 fijamente"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y le dijo: \u2014 \u00a1Embaucador, embustero redomado, engendro del diablo, enemigo del bien! \u00bfHasta cu\u00e1ndo vas a falsear la verdad limpia y llana del Se\u00f1or?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pues mira, el Se\u00f1or va a castigarte: te dejar\u00e1 ciego y durante alg\u00fan tiempo no ver\u00e1s la luz del sol. Dicho y hecho: Elimas qued\u00f3 sumido en la m\u00e1s completa oscuridad y se mov\u00eda a tientas buscando una mano que lo guiara."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando el proc\u00f3nsul vio lo ocurrido, no dud\u00f3 en abrazar la fe, profundamente impresionado por lo que se le hab\u00eda ense\u00f1ado acerca del Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Antioqu\u00eda de Pisidia - Pablo y sus compa\u00f1eros se dirigieron por mar desde Pafos hasta Perge, ciudad de Panfilia. Pero Juan se separ\u00f3 all\u00ed de ellos y regres\u00f3 a Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Desde Perge continuaron su viaje hasta llegar a Antioqu\u00eda de Pisidia. El s\u00e1bado entraron en la sinagoga y se sentaron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Despu\u00e9s de la lectura de la ley y los profetas, los jefes de la sinagoga los invitaron a intervenir: \u2014 Hermanos \u2014les dijeron\u2014, si ten\u00e9is alg\u00fan mensaje que comunicar a los asistentes, pod\u00e9is hablar ahora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Discurso de Pablo - Pablo se levant\u00f3 y, haciendo con la mano adem\u00e1n de silencio, comenz\u00f3 as\u00ed: \u2014 Escuchadme, israelitas, y vosotros los que, sin serlo, rend\u00eds culto a Dios."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El Dios del pueblo de Israel escogi\u00f3 a nuestros antepasados, engrandeci\u00f3 a este pueblo durante su estancia en Egipto y lo sac\u00f3 de all\u00ed con su gran poder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los soport\u00f3 durante cerca de cuarenta a\u00f1os en el desierto,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y aniquil\u00f3 siete naciones en el territorio de Cana\u00e1n con el fin de entreg\u00e1rselo como herencia a los israelitas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Todo esto dur\u00f3 unos cuatrocientos cincuenta a\u00f1os. Despu\u00e9s los gui\u00f3 por medio de caudillos hasta la \u00e9poca del profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Luego solicitaron un rey y Dios les dio a Sa\u00fal, hijo de Cis. Era Sa\u00fal miembro de la tribu de Benjam\u00edn, y rein\u00f3 durante cuarenta a\u00f1os."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Despu\u00e9s Dios lo destituy\u00f3 y les puso como rey a David, acerca del cual manifest\u00f3: He encontrado que David, hijo de Jes\u00e9, es un hombre de mi agrado, que cumplir\u00e1 todo cuanto quiero."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y Dios, de acuerdo con su promesa, hizo surgir de su linaje un salvador para Israel, Jes\u00fas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Previamente Juan, como precursor, proclam\u00f3 un bautismo que sirviera como se\u00f1al de conversi\u00f3n para todo el pueblo israelita."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00f3ximo ya el final de su carrera, dec\u00eda Juan: \u201c\u00bfQui\u00e9n pens\u00e1is que soy? Por supuesto no el que esper\u00e1is, pues ni siquiera soy digno de desatar el calzado a quien viene despu\u00e9s de m\u00ed\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hermanos, los que sois descendientes de Abrah\u00e1n y los que, sin serlo, viven entre vosotros rindiendo culto a Dios: ved que a nosotros se nos ha confiado este mensaje de salvaci\u00f3n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los ciudadanos de Jerusal\u00e9n y sus gobernantes no reconocieron a Jes\u00fas y lo condenaron, cumpliendo as\u00ed los anuncios de los profetas, que todos los s\u00e1bados se leen en la sinagoga."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y sin hallar en \u00e9l causa alguna de muerte, lo entregaron a Pilato para que mandara ajusticiarlo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y cuando llevaron a cabo todo lo que estaba escrito sobre \u00e9l, lo bajaron del madero y lo depositaron en un sepulcro."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero Dios lo resucit\u00f3 triunfante de la muerte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9l despu\u00e9s se apareci\u00f3 durante un buen n\u00famero de d\u00edas a quienes lo hab\u00edan acompa\u00f1ado desde Galilea a Jerusal\u00e9n. Ellos son ahora sus testigos ante el pueblo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En cuanto a nosotros, estamos aqu\u00ed para anunciaros la buena nueva referente a la promesa que Dios hizo a nuestros antepasados,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "y que ahora ha cumplido en favor de nosotros, sus hijos, resucitando a Jes\u00fas, como est\u00e1 escrito en el salmo segundo: T\u00fa eres mi hijo; hoy te he engendrado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Que Dios lo resucit\u00f3 triunfante de la muerte, de modo que jam\u00e1s pueda ya experimentar la corrupci\u00f3n, est\u00e1 as\u00ed afirmado en la Escritura: Os cumplir\u00e9 las firmes promesas que hice a David."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y en otro lugar lo confirma: No permitir\u00e1s que tu fiel servidor sufra la corrupci\u00f3n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Por lo que respecta a David, despu\u00e9s de haber estado al servicio del plan de Dios durante su vida, falleci\u00f3, se reuni\u00f3 con sus antepasados y experiment\u00f3 la corrupci\u00f3n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero aquel a quien Dios resucit\u00f3, no experiment\u00f3 la corrupci\u00f3n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Y deb\u00e9is saber, hermanos, que gracias a \u00e9l se os anuncia hoy el perd\u00f3n de los pecados. Por la ley de Mois\u00e9s no ten\u00edais posibilidad alguna de recuperar la amistad divina;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "pero ahora, todo el que cree en \u00e9l puede recuperar esa amistad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Por tal raz\u00f3n, cuidad de que no se cumpla en vosotros aquella predicci\u00f3n prof\u00e9tica:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00a1Contemplad esto, engre\u00eddos, y que el estupor os haga desaparecer! Voy a realizar una obra tal en vuestro tiempo, que no la creer\u00e9is cuando os la cuenten."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Los jud\u00edos rechazan el mensaje mientras los paganos lo acogen - Cuando Pablo y Bernab\u00e9 sal\u00edan de la sinagoga, fueron invitados a volver el s\u00e1bado siguiente para seguir hablando de estos mismos temas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Se disolvi\u00f3 as\u00ed la reuni\u00f3n; pero muchos jud\u00edos y pros\u00e9litos practicantes continuaron en compa\u00f1\u00eda de Pablo y Bernab\u00e9, que trataban de convencerlos con sus exhortaciones a que permaneciesen fieles al don recibido de Dios."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "El s\u00e1bado siguiente se congreg\u00f3 casi toda la ciudad para escuchar el mensaje del Se\u00f1or."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Pero al ver los jud\u00edos tal multitud, se llenaron de envidia y trataban de contrarrestar con insultos los razonamientos de Pablo."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En vista de ello, Pablo y Bernab\u00e9 les dijeron sin miramientos: \u2014 Era nuestro deber anunciaros primero a vosotros el mensaje de Dios. Pero ya que lo rechaz\u00e1is y vosotros mismos os descalific\u00e1is para la vida eterna, nos dedicaremos de lleno a los no jud\u00edos."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "As\u00ed nos lo ha indicado el Se\u00f1or: Te he puesto como luz de las naciones y como portador de salvaci\u00f3n para el mundo entero."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Cuando los no jud\u00edos oyeron esto, se alegraron sobremanera y no cesaban de alabar el mensaje del Se\u00f1or. Y todos los que estaban destinados a la vida eterna abrazaron la fe."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "El mensaje del Se\u00f1or se extendi\u00f3 por toda aquella regi\u00f3n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos excitaron los \u00e1nimos de las damas piadosas y distinguidas, as\u00ed como de los altos personajes de la ciudad, y organizaron una persecuci\u00f3n contra Pablo y Bernab\u00e9 hasta conseguir arrojarlos de su territorio."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Estos, a su vez, sacudieron contra ellos el polvo de sus pies en se\u00f1al de protesta y emprendieron la marcha hacia Iconio,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "en tanto que los disc\u00edpulos quedaban muy gozosos y llenos del Esp\u00edritu Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Iconio - En Iconio acudieron tambi\u00e9n a la sinagoga jud\u00eda y hablaron con tal persuasi\u00f3n, que fueron muy numerosos tanto los jud\u00edos como los griegos que se convirtieron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos, reacios a dejarse convencer, soliviantaron a los no jud\u00edos, tratando de enemistarlos con los hermanos creyentes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No obstante, Pablo y Bernab\u00e9 permanecieron all\u00ed por alg\u00fan tiempo hablando resueltamente acerca del Se\u00f1or, quien confirmaba el mensaje de bendici\u00f3n con las se\u00f1ales milagrosas y los prodigios que realizaba por medio de ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed las cosas, se dividi\u00f3 la poblaci\u00f3n en dos bandos: uno era partidario de los jud\u00edos; el otro, de los ap\u00f3stoles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero jud\u00edos y no jud\u00edos se confabularon, en connivencia con las autoridades, para maltratar y apedrear a Pablo y Bernab\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estos, al enterarse de lo que tramaban, huyeron a Listra y Derbe, ciudades de Licaonia, y a la regi\u00f3n vecina,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "donde igualmente anunciaron la buena nueva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Listra - Hab\u00eda en Listra un tullido, cojo de nacimiento, que nunca hab\u00eda podido valerse de sus pies."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estaba escuchando con atenci\u00f3n las palabras de Pablo, cuando este fij\u00f3 su mirada en \u00e9l y percibi\u00f3 que ten\u00eda bastante fe para ser sanado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le dijo entonces en voz alta: \u2014 \u00a1Lev\u00e1ntate y ponte derecho sobre tus pies! \u00c9l dio un salto y ech\u00f3 a andar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuando la gente vio lo que Pablo hab\u00eda hecho, comenz\u00f3 a gritar en su idioma lica\u00f3nico: \u2014 \u00a1Los dioses han bajado a nosotros en forma humana!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Llamaron Zeus a Bernab\u00e9 y Hermes a Pablo, por ser el portavoz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En esto, el sacerdote de Zeus, cuyo templo estaba a la entrada de la ciudad, llev\u00f3 ante las puertas de la ciudad toros adornados con guirnaldas y, en uni\u00f3n de la muchedumbre, quer\u00eda ofrecerles un sacrificio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero al darse cuenta de ello, los ap\u00f3stoles Bernab\u00e9 y Pablo rasgaron sus vestidos en se\u00f1al de desaprobaci\u00f3n y corrieron hacia la multitud gritando:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014 \u00bfQu\u00e9 vais a hacer? \u00a1Somos hombres mortales como vosotros! Hemos venido a anunciaros la buena noticia para que dej\u00e9is esas vanas pr\u00e1cticas y os convirt\u00e1is al Dios vivo, que cre\u00f3 el cielo, la tierra, el mar y todo lo que contienen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9l permiti\u00f3 en \u00e9pocas pasadas que todas las naciones siguieran su propio camino;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aunque, en verdad, no sin dejarles muestras palpables de su bondad. \u00c9l os ha enviado desde el cielo lluvias abundantes y tiempo favorable a las cosechas, os ha saciado de alimentos y ha colmado de alegr\u00eda vuestros corazones."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Estas palabras les sirvieron, aunque a duras penas, para evitar que la multitud les ofreciera un sacrificio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Llegaron, sin embargo, algunos jud\u00edos de Antioqu\u00eda de Pisidia y de Iconio, que lograron ganarse a la muchedumbre, hasta el punto de que apedrearon a Pablo y lo sacaron fuera de la ciudad, d\u00e1ndolo por muerto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero, cuando los disc\u00edpulos se juntaron en torno a \u00e9l, se levant\u00f3 y regres\u00f3 a la ciudad. Al d\u00eda siguiente march\u00f3 con Bernab\u00e9 hacia Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Regreso a Antioqu\u00eda de Siria - Despu\u00e9s de haber anunciado la buena nueva en aquella ciudad y de haber hecho muchos disc\u00edpulos, volvieron a Listra, Iconio y Antioqu\u00eda de Pisidia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "animando de paso a los creyentes y exhort\u00e1ndolos a permanecer firmes en la fe: \u201cPara entrar en el reino de Dios \u2014les advert\u00edan\u2014 nos es necesario pasar por muchos sufrimientos\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nombraron tambi\u00e9n dirigentes en cada iglesia y, haciendo oraci\u00f3n y ayuno, los encomendaron al Se\u00f1or, en quien hab\u00edan depositado su fe."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atravesaron luego Pisidia y llegaron a Panfilia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Anunciaron el mensaje en Perge y bajaron a Atal\u00eda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se embarcaron all\u00ed para Antioqu\u00eda de Siria, donde los hab\u00edan confiado a la protecci\u00f3n de Dios para la misi\u00f3n que acababan de cumplir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A su llegada, reunieron en asamblea a la iglesia e informaron ampliamente de todo lo que Dios hab\u00eda realizado por mediaci\u00f3n de ellos y de c\u00f3mo se hab\u00eda mostrado favorable a que tambi\u00e9n los no jud\u00edos abrazasen la fe."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 pasaron all\u00ed una buena temporada con los dem\u00e1s disc\u00edpulos"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asamblea de Jerusal\u00e9n (15,1-35) Conflicto en Antioqu\u00eda de Siria - Por aquel entonces llegaron algunos de Judea que trataban de imponer a los hermanos esta ense\u00f1anza: \u2014 Si no os circuncid\u00e1is conforme a la prescripci\u00f3n de Mois\u00e9s, no podr\u00e9is salvaros."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esto origin\u00f3 graves conflictos y discusiones al opon\u00e9rseles Pablo y Bernab\u00e9. Se decidi\u00f3 entonces que Pablo, Bernab\u00e9 y algunos otros fueran a Jerusal\u00e9n para consultar con los ap\u00f3stoles y dem\u00e1s dirigentes acerca de este asunto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Provistos, pues, de lo necesario por la iglesia de Antioqu\u00eda, atravesaron Fenicia y Samar\u00eda, refiriendo c\u00f3mo tambi\u00e9n los no jud\u00edos se convert\u00edan, noticia esta que caus\u00f3 gran alegr\u00eda a todos los hermanos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Llegados a Jerusal\u00e9n, fueron recibidos por la iglesia, los ap\u00f3stoles y dem\u00e1s dirigentes, a quienes comunicaron todo lo que el Se\u00f1or hab\u00eda hecho por medio de ellos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero algunos miembros del partido fariseo que hab\u00edan abrazado la fe intervinieron para decir: \u2014 A los no jud\u00edos debe imponerse como obligatoria la circuncisi\u00f3n, as\u00ed como la observancia de la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Reuni\u00f3n en Jerusal\u00e9n - Los ap\u00f3stoles y los dem\u00e1s dirigentes se reunieron en asamblea para examinar esta cuesti\u00f3n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s de un largo debate, tom\u00f3 Pedro la palabra y les dijo: \u2014 Sab\u00e9is, hermanos, que hace tiempo me escogi\u00f3 Dios entre vosotros para que anuncie tambi\u00e9n el mensaje de la buena nueva a los no jud\u00edos, de modo que puedan abrazar la fe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y Dios, que conoce el coraz\u00f3n humano, ha mostrado que los acepta al concederles el Esp\u00edritu Santo lo mismo que a nosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No ha hecho ninguna diferencia entre ellos y nosotros y ha purificado sus corazones por la fe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed pues, \u00bfpor qu\u00e9 quer\u00e9is ahora poner a prueba a Dios, imponiendo a los creyentes una carga que ni vuestros antepasados ni nosotros mismos hemos podido soportar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No ha de ser as\u00ed, pues estamos seguros de que es la gracia de Jes\u00fas, el Se\u00f1or, la que nos salva tanto a nosotros como a ellos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toda la asamblea guard\u00f3 silencio y se dispuso a escuchar la narraci\u00f3n que Bernab\u00e9 y Pablo hicieron de los prodigios y milagros que Dios hab\u00eda realizado por su conducto entre los no jud\u00edos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al finalizar su relato, intervino Santiago para decir: \u2014 Atendedme, hermanos:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sim\u00f3n ha contado c\u00f3mo, desde el principio, Dios se ha preocupado de los no jud\u00edos, escogiendo entre ellos un pueblo para s\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esto concuerda con las declaraciones de los profetas, pues la Escritura dice:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto volver\u00e9 y reconstruir\u00e9 la derruida casa de David. Reconstruir\u00e9 sus ruinas y la pondr\u00e9 de nuevo en pie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Buscar\u00e1n as\u00ed al Se\u00f1or los que hayan quedado, junto con las naciones todas que han sido consagradas a m\u00ed. As\u00ed lo dice el Se\u00f1or que realiza todas estas cosas,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "por \u00e9l conocidas desde tiempo inmemorial."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por esta raz\u00f3n \u2014continu\u00f3 Santiago\u2014, estimo que no deben imponerse restricciones innecesarias a los que, no siendo jud\u00edos, se convierten a Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero ha de indic\u00e1rseles por escrito que se abstengan de contaminarse con los \u00eddolos, as\u00ed como de toda clase de inmoralidad sexual, de alimentarse de sangre y de comer carne de animales ahogados."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque en esas mismas ciudades hay desde hace ya mucho tiempo quienes leen y proclaman la ley de Mois\u00e9s en las sinagogas todos los s\u00e1bados."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Declaraci\u00f3n del Concilio - Entonces los ap\u00f3stoles y los dem\u00e1s dirigentes, con la aprobaci\u00f3n de toda la Iglesia, decidieron escoger algunos de entre ellos y enviarlos a Antioqu\u00eda junto con Pablo y Bernab\u00e9. Eligieron a dos hombres de prestigio entre los hermanos: Judas Barsab\u00e1 y Silas,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a quienes encomendaron entregar esta carta: \u201cLos ap\u00f3stoles y los dem\u00e1s hermanos dirigentes env\u00edan saludos a sus hermanos no jud\u00edos de Antioqu\u00eda, Siria y Cilicia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hemos tenido conocimiento de que algunos de aqu\u00ed, sin autorizaci\u00f3n por nuestra parte, os han inquietado y preocupado con sus ense\u00f1anzas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por tal motivo hemos resuelto por unanimidad escoger unos delegados y envi\u00e1roslos junto con nuestros queridos Bernab\u00e9 y Pablo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "quienes se han dedicado por entero a la causa de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Os enviamos, pues, a Judas y a Silas, que os trasmitir\u00e1n de viva voz lo que os decimos en esta carta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Es decisi\u00f3n del Esp\u00edritu Santo, y tambi\u00e9n nuestra, no imponeros otras obligaciones, aparte de estas que juzgamos imprescindibles:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "abstenerse de lo que haya sido sacrificado a los \u00eddolos, no comer carne de animales ahogados, no alimentarse de sangre, y no cometer ninguna clase de inmoralidad sexual. Har\u00e9is bien en prescindir de todo esto. Quedad con Dios\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Los delegados informan a la iglesia de Antioqu\u00eda - Los delegados se pusieron en camino y llegaron a Antioqu\u00eda, donde reunieron a la comunidad y entregaron la misiva."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "La lectura de su contenido proporcion\u00f3 a todos gran alegr\u00eda y consuelo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas y Silas, que pose\u00edan el don de profec\u00eda, conversaron largamente con los hermanos con el fin de animarlos y fortalecerlos espiritualmente."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Despu\u00e9s de pasar con ellos alg\u00fan tiempo, fueron despedidos con mucho afecto por los hermanos y regresaron al punto de partida."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En cuanto a Pablo y Bernab\u00e9, permanecieron en Antioqu\u00eda, ense\u00f1ando y proclamando, junto con otros muchos, el mensaje del Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Segundo viaje misionero de Pablo (15,36\u201418,22) Pablo y Bernab\u00e9 se separan - Pasado alg\u00fan tiempo, dijo Pablo a Bernab\u00e9: \u2014 Deber\u00edamos volver a todas las ciudades en las que anunciamos el mensaje del Se\u00f1or, para visitar a los hermanos y ver c\u00f3mo marchan."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bernab\u00e9 quer\u00eda que Juan Marcos los acompa\u00f1ara."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pablo, sin embargo, opin\u00f3 que no deb\u00edan llevar en su compa\u00f1\u00eda a quien los hab\u00eda abandonado en Panfilia renunciando a colaborar con ellos en la tarea apost\u00f3lica."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Esto provoc\u00f3 entre ambos tan fuerte discusi\u00f3n, que llegaron a separarse. Bernab\u00e9 tom\u00f3 consigo a Marcos y se embarc\u00f3 para Chipre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pablo, por su parte, escogi\u00f3 como compa\u00f1ero a Silas y, una vez que los hermanos le encomendaron a la protecci\u00f3n del Se\u00f1or, emprendi\u00f3 la marcha."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Inici\u00f3 su recorrido por Siria y Cilicia, donde confirm\u00f3 en la fe a las iglesias."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Encuentro con Timoteo - Lleg\u00f3 luego a Derbe y a Listra. En esta ciudad conoci\u00f3 a un creyente llamado Timoteo. Su padre era griego y su madre una jud\u00eda convertida al cristianismo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los hermanos de Listra y de Iconio ten\u00edan un buen concepto de \u00e9l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y Pablo quiso tenerle como compa\u00f1ero de viaje; as\u00ed que, en consideraci\u00f3n a los jud\u00edos que habitaban en aquella regi\u00f3n, lo circuncid\u00f3, pues todos sab\u00edan que su padre era griego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Al recorrer las distintas ciudades, comunicaban a los creyentes las decisiones tomadas por los ap\u00f3stoles y dem\u00e1s dirigentes en Jerusal\u00e9n, y les recomendaban que las acatasen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Con el paso de los d\u00edas, las iglesias se fortalec\u00edan en la fe y aumentaban en n\u00famero."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un macedonio se aparece en visi\u00f3n a Pablo - El Esp\u00edritu Santo les impidi\u00f3 anunciar el mensaje en la provincia de Asia, por lo cual atravesaron las regiones de Frigia y Galacia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Al llegar a la frontera de Misia, tuvieron intenci\u00f3n de entrar en Bitinia, pero el Esp\u00edritu de Jes\u00fas no se lo permiti\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dejaron entonces a un lado Misia y descendieron hasta Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aquella noche tuvo Pablo una visi\u00f3n: de pie ante \u00e9l hab\u00eda un macedonio, que le suplicaba: \u2014 \u00a1Ven a Macedonia y ay\u00fadanos!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No bien tuvo esta visi\u00f3n, hicimos los preparativos para marchar a Macedonia, pues est\u00e1bamos convencidos de que Dios nos llamaba para anunciar all\u00ed la buena nueva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Llegada a Filipos y conversi\u00f3n de Lidia - Tomamos el barco en Troas y navegamos hasta Samotracia. Al d\u00eda siguiente zarpamos para Ne\u00e1polis,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y de all\u00ed nos dirigimos a Filipos, colonia romana, y ciudad de primer orden en el distrito de Macedonia. Nos detuvimos unos d\u00edas en Filipos,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y el s\u00e1bado salimos de la ciudad y nos encaminamos a la orilla del r\u00edo donde ten\u00edamos entendido que se reun\u00edan los jud\u00edos para orar. All\u00ed tomamos asiento y entablamos conversaci\u00f3n con algunas mujeres que hab\u00edan acudido."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una de ellas, llamada Lidia, proced\u00eda de Tiatira y se dedicaba al negocio de la p\u00farpura; era, adem\u00e1s, una mujer que rend\u00eda culto al verdadero Dios. Mientras se hallaba escuchando, el Se\u00f1or toc\u00f3 su coraz\u00f3n para que aceptara las explicaciones de Pablo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se bautiz\u00f3, pues, con toda su familia, y nos hizo esta invitaci\u00f3n: \u2014 Si consider\u00e1is sincera mi fe en el Se\u00f1or, os ruego que veng\u00e1is a alojaros en mi casa. Su insistencia nos oblig\u00f3 a aceptar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Encarcelamiento de Pablo y Silas en Filipos - Un d\u00eda, cuando nos dirig\u00edamos al lugar de oraci\u00f3n, nos sali\u00f3 al encuentro una joven esclava pose\u00edda por un esp\u00edritu de adivinaci\u00f3n. Las predicciones que hac\u00eda reportaban cuantiosas ganancias a sus amos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La joven comenz\u00f3 a seguirnos, a Pablo y a nosotros, gritando: \u2014 \u00a1Estos hombres sirven al Dios Alt\u00edsimo y os anuncian el camino de salvaci\u00f3n!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hizo esto durante muchos d\u00edas, hasta que Pablo, ya harto, se enfrent\u00f3 con el esp\u00edritu y le dijo: \u2014 \u00a1En nombre de Jesucristo, te ordeno que salgas de ella! Decir esto y abandonarla el esp\u00edritu, fue todo uno."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero al ver los amos de la joven que sus esperanzas de lucro se hab\u00edan esfumado, echaron mano a Pablo y a Silas y los arrastraron hasta la plaza p\u00fablica, ante las autoridades."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "All\u00ed, ante los magistrados, presentaron esta acusaci\u00f3n: \u2014 Estos hombres han tra\u00eddo el desorden a nuestra ciudad. Son jud\u00edos"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "y est\u00e1n introduciendo costumbres que, como romanos que somos, no podemos aceptar ni practicar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El populacho se amotin\u00f3 contra ellos, y los magistrados ordenaron que los desnudaran y los azotaran."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despu\u00e9s de azotarlos con ganas, los metieron en la c\u00e1rcel y encomendaron al carcelero que los mantuviera bajo estricta vigilancia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ante tal orden, el carcelero los meti\u00f3 en la celda m\u00e1s profunda de la prisi\u00f3n y les sujet\u00f3 los pies en el cepo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pablo y Silas liberados - Hacia la media noche, Pablo y Silas estaban orando y cantando alabanzas a Dios, mientras los otros presos escuchaban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Repentinamente, un violento temblor de tierra sacudi\u00f3 los cimientos de la prisi\u00f3n. Se abrieron de golpe todas las puertas y se soltaron las cadenas de todos los presos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El carcelero se despert\u00f3 y, al ver las puertas de la prisi\u00f3n abiertas de par en par, desenvain\u00f3 su espada con intenci\u00f3n de suicidarse, pues daba por supuesto que los presos se hab\u00edan fugado."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pablo, entonces, le dijo a voz en grito: \u2014 \u00a1No te hagas ning\u00fan da\u00f1o, que estamos todos aqu\u00ed!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El carcelero pidi\u00f3 una luz, corri\u00f3 hacia el interior y, temblando de miedo, se ech\u00f3 a los pies de Pablo y Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Los llev\u00f3 luego al exterior y les pregunt\u00f3: \u2014 Se\u00f1ores, \u00bfqu\u00e9 debo hacer para salvarme?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Le respondieron: \u2014 Cree en Jes\u00fas, el Se\u00f1or, y t\u00fa y tu familia alcanzar\u00e9is la salvaci\u00f3n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Luego les explicaron a \u00e9l y a todos sus familiares el mensaje del Se\u00f1or."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El carcelero, por su parte, a pesar de lo avanzado de la noche, les lav\u00f3 las heridas y a continuaci\u00f3n se hizo bautizar con todos los suyos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Los introdujo seguidamente en su casa y les sirvi\u00f3 de comer. Y junto con toda su familia, celebr\u00f3 con gran alegr\u00eda el haber cre\u00eddo en Dios."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al llegar la ma\u00f1ana, los magistrados enviaron a los guardias con estas instrucciones para el carcelero: \u201cDeja en libertad a esos hombres\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El carcelero fue sin demora a comunicar a Pablo: \u2014 Los magistrados han ordenado que se os ponga en libertad. As\u00ed que pod\u00e9is salir y marchar en paz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero Pablo dijo a los guardias: \u2014 Ellos nos han hecho azotar en p\u00fablico sin juicio previo, y eso que somos ciudadanos romanos. Despu\u00e9s nos han metido en la c\u00e1rcel. \u00bfY ahora pretenden que salgamos a hurtadillas? \u00a1Ni mucho menos! \u00a1Que vengan ellos a sacarnos!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Los guardias transmitieron estas palabras a los magistrados, quienes, alarmados al saber que se trataba de ciudadanos romanos,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "vinieron a presentarles sus excusas. En seguida los condujeron fuera y les suplicaron que abandonaran la ciudad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Una vez que salieron de la c\u00e1rcel, se encaminaron a casa de Lidia. Y despu\u00e9s de entrevistarse con los hermanos y confortarlos en la fe, partieron de all\u00ed."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Evangelizaci\u00f3n de Tesal\u00f3nica - Pasaron por Anf\u00edpolis y Apolonia y llegaron a Tesal\u00f3nica, donde hab\u00eda una sinagoga jud\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Siguiendo su costumbre, Pablo asisti\u00f3 a sus reuniones, y durante tres s\u00e1bados consecutivos departi\u00f3 con ellos,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "explic\u00e1ndoles y demostr\u00e1ndoles, con base en las Escrituras, que el Mes\u00edas hab\u00eda de padecer y resucitar de entre los muertos . Y a\u00f1ad\u00eda: \u2014 El Mes\u00edas no es otro que Jes\u00fas, a quien yo os anuncio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Algunos jud\u00edos se convencieron y se unieron a Pablo y a Silas, y lo mismo hicieron muchos griegos que rend\u00edan culto al verdadero Dios, junto con numerosas damas distinguidas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos, movidos por la envidia, reclutaron unos cuantos maleantes callejeros que alborotaron a la poblaci\u00f3n y provocaron un tumulto en la ciudad. Se aglomeraron ante la casa de Jas\u00f3n con el prop\u00f3sito de conducir a Pablo y a Silas ante la asamblea popular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como no los encontraron, llevaron a rastras a Jas\u00f3n y a algunos otros hermanos ante los magistrados, diciendo a gritos: \u2014 \u00a1Esos individuos que han revolucionado el mundo entero, tambi\u00e9n se han presentado aqu\u00ed!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00a1Jas\u00f3n los ha hospedado en su casa y no hacen m\u00e1s que desafiar las leyes del emperador y afirman que hay otro rey, Jes\u00fas!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Estas palabras alarmaron a la gente y a los magistrados;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "as\u00ed que exigieron a Jas\u00f3n y a los dem\u00e1s que depositasen una fianza para dejarlos en libertad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo y Silas en Berea - Al caer la noche, sin m\u00e1s dilaci\u00f3n, los hermanos encaminaron a Pablo y a Silas hacia Berea. Llegados all\u00ed, no tardaron en acudir a la sinagoga jud\u00eda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Berea, los jud\u00edos eran de mejor talante que los de Tesal\u00f3nica, y recibieron el mensaje con gran inter\u00e9s, estudiando asiduamente las Escrituras para comprobar si las cosas eran realmente as\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Muchos de ellos creyeron, e incluso entre los no jud\u00edos hubo un gran n\u00famero de se\u00f1oras distinguidas y de hombres que abrazaron la fe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero cuando los jud\u00edos de Tesal\u00f3nica se enteraron de que Pablo estaba anunciando el mensaje de Dios en Berea, fueron all\u00e1 para incitar y alborotar a la plebe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As\u00ed que, sin p\u00e9rdida de tiempo, los hermanos condujeron a Pablo hasta la costa; Silas y Timoteo se quedaron en Berea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los que acompa\u00f1aban a Pablo lo escoltaron hasta Atenas y regresaron con el encargo de que Silas y Timoteo se reuniesen cuanto antes con \u00e9l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo en Atenas - Mientras esperaba en Atenas a Silas y a Timoteo, Pablo se sent\u00eda exasperado al ver la ciudad sumida en la idolatr\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Conversaba en la sinagoga con los jud\u00edos y con los que, sin serlo, rend\u00edan culto al Dios verdadero; y lo mismo hac\u00eda diariamente en la plaza mayor con los transe\u00fantes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tambi\u00e9n entraron en contacto con \u00e9l algunos fil\u00f3sofos epic\u00fareos y estoicos. Unos preguntaban: \u2014 \u00bfQu\u00e9 podr\u00e1 decir este charlat\u00e1n? Otros, bas\u00e1ndose en que anunciaba la buena nueva de Jes\u00fas y de la resurrecci\u00f3n, comentaban: \u2014 Parece ser un propagandista de dioses extranjeros."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "As\u00ed que, sin m\u00e1s miramientos, lo llevaron al Are\u00f3pago y le preguntaron: \u2014 \u00bfPuede saberse qu\u00e9 nueva doctrina es esta que ense\u00f1as?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pues nos est\u00e1s martilleando los o\u00eddos con extra\u00f1as ideas y queremos saber qu\u00e9 significa todo esto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(T\u00e9ngase en cuenta que todos los atenienses, y tambi\u00e9n los residentes extranjeros, no se ocupaban m\u00e1s que de charlar sobre las \u00faltimas novedades)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Discurso de Pablo en el Are\u00f3pago - Pablo, erguido en el centro del Are\u00f3pago, tom\u00f3 la palabra y se expres\u00f3 as\u00ed: \u2014 Atenienses: resulta a todas luces evidente que sois muy religiosos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lo prueba el hecho de que, mientras deambulaba por la ciudad contemplando vuestros monumentos sagrados, he encontrado un altar con esta inscripci\u00f3n: \u201cAl dios desconocido\u201d. Pues al que vosotros ador\u00e1is sin conocerlo, a ese os vengo a anunciar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Es el Dios que ha creado el universo y todo lo que en \u00e9l existe; siendo como es el Se\u00f1or de cielos y tierra, no habita en templos construidos por hombres"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ni tiene necesidad de ser honrado por humanos, pues es \u00e9l quien imparte a todos vida, aliento y todo lo dem\u00e1s."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9l ha hecho que, a partir de uno solo, las m\u00e1s diversas razas humanas pueblen la superficie entera de la tierra, determinando las \u00e9pocas concretas y los lugares exactos en que deb\u00edan habitar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y esto para ver si, aunque fuese a tientas, pudieran encontrar a Dios, que realmente no est\u00e1 muy lejos de cada uno de nosotros."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00e9l, efectivamente, vivimos, nos movemos y existimos, como bien dijeron algunos de vuestros poetas: \u201cEstirpe suya somos\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Siendo, pues, estirpe de Dios, no debemos suponer que la divinidad tenga alg\u00fan parecido con esas im\u00e1genes de oro, plata o m\u00e1rmol, que son labradas por el arte y la inspiraci\u00f3n humana."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y aunque es verdad que Dios no ha tomado en cuenta los tiempos en que reinaba la ignorancia, ahora dirige un aviso a todos los humanos, dondequiera que est\u00e9n, para que se conviertan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y ya tiene fijado el d\u00eda en que ha de juzgar con toda justicia al mundo; a tal fin ha designado a un hombre, a quien ha dado su aprobaci\u00f3n delante de todos al resucitarlo triunfante de la muerte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cuando oyeron hablar de resurrecci\u00f3n de muertos, unos lo tomaron a burla. Y otros dijeron: \u2014 \u00a1Ya nos hablar\u00e1s de ese tema en otra ocasi\u00f3n!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "As\u00ed que Pablo abandon\u00f3 la reuni\u00f3n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sin embargo, hubo quienes se unieron a \u00e9l y abrazaron la fe; entre ellos, Dionisio, que era miembro del Are\u00f3pago; una mujer llamada D\u00e1maris y algunos otros."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en Corinto - A ra\u00edz de esto, Pablo parti\u00f3 de Atenas y se dirigi\u00f3 a Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Encontr\u00f3 all\u00ed a un jud\u00edo llamado \u00c1quila, natural del Ponto, y a su esposa Priscila. Hab\u00edan venido de Italia cuando el emperador Claudio orden\u00f3 salir de Roma a todos los jud\u00edos. Pablo entr\u00f3 en contacto con ellos"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y, como era de su mismo oficio, se aloj\u00f3 en su casa, y trabajaron asociados. Su oficio era fabricar tiendas de campa\u00f1a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos los s\u00e1bados, interven\u00eda Pablo en la sinagoga e intentaba convencer tanto a jud\u00edos como a no jud\u00edos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al llegar Silas y Timoteo de Macedonia, Pablo se dedic\u00f3 totalmente al anuncio del mensaje, dando testimonio ante los jud\u00edos de que no hab\u00eda m\u00e1s Mes\u00edas que Jes\u00fas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero como los jud\u00edos no dejaban de llevarle la contraria y de insultarlo, sacudi\u00f3 su capa ante ellos en se\u00f1al de protesta y les advirti\u00f3: \u2014 Vosotros sois los responsables de cuanto os suceda. Mi conciencia est\u00e1 limpia de culpa; a partir de ahora, me dedicar\u00e9 a los no jud\u00edos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dicho esto, se retir\u00f3 de all\u00ed y entr\u00f3 en casa de uno de los que, sin ser jud\u00edos, rend\u00edan culto al verdadero Dios, un tal Ticio Justo, que viv\u00eda junto a la sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por entonces, Crispo, el jefe de la sinagoga, crey\u00f3 en el Se\u00f1or junto con toda su familia. Tambi\u00e9n creyeron y se bautizaron muchos corintios que escucharon el mensaje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cierta noche, dijo el Se\u00f1or a Pablo en una visi\u00f3n: \u2014 No tengas ning\u00fan temor. Sigue anunciando la buena nueva sin que nada te haga callar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yo estoy contigo, y nadie te atacar\u00e1 ni te causar\u00e1 da\u00f1o; adem\u00e1s hay muchos en esta ciudad que est\u00e1n destinados a formar parte de mi pueblo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed que Pablo se qued\u00f3 all\u00ed un a\u00f1o y medio exponi\u00e9ndoles el mensaje de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Comparecencia ante Gali\u00f3n - Pero siendo Gali\u00f3n proc\u00f3nsul de Acaya, los jud\u00edos la emprendieron juntos contra Pablo y lo condujeron ante los tribunales"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "con esta acusaci\u00f3n: \u2014 Este individuo induce a la gente a rendir a Dios un culto que va contra la ley."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pablo iba a intervenir, cuando Gali\u00f3n respondi\u00f3 a los jud\u00edos: \u2014 Si se tratara de un crimen o de un delito grave, os prestar\u00eda la atenci\u00f3n que requiriera el caso."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero si todo es cuesti\u00f3n de palabras y de discusiones sobre particularidades de vuestra ley, solucionadlo vosotros mismos. Yo no quiero ser juez de tales asuntos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y, sin m\u00e1s, los ech\u00f3 del tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Agarraron entonces entre todos a S\u00f3stenes, el jefe de la sinagoga, y le dieron de palos ante el mism\u00edsimo tribunal. Pero Gali\u00f3n permaneci\u00f3 imperturbable, sin hacer ning\u00fan caso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Regreso a Antioqu\u00eda - Pablo se qued\u00f3 todav\u00eda en Corinto durante bastante tiempo. Despu\u00e9s se despidi\u00f3 de los hermanos y se embarc\u00f3 para Siria junto con Priscila y \u00c1quila. En C\u00e9ncreas se hab\u00eda rapado la cabeza para cumplir una promesa que hab\u00eda hecho."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Al llegar a \u00c9feso, Pablo se separ\u00f3 de sus acompa\u00f1antes, entr\u00f3 en la sinagoga y estuvo discutiendo con los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le rogaron estos que se quedara por m\u00e1s tiempo, pero \u00e9l se neg\u00f3,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "aunque les dijo al despedirse: \u2014 Si Dios quiere, volver\u00e9 a visitaros. Zarp\u00f3, pues, de \u00c9feso,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hizo escala en Cesarea para acercarse a saludar a la iglesia y prosigui\u00f3 luego su viaje hasta Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tercer viaje misionero de Pablo (18,23\u201421,16) Apolo en \u00c9feso - Al cabo de una temporada en Antioqu\u00eda, se puso otra vez en camino, y recorri\u00f3 sucesivamente las regiones de Galacia y Frigia, confortando en la fe a todos los disc\u00edpulos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lleg\u00f3 por entonces a \u00c9feso un jud\u00edo llamado Apolo, natural de Alejandr\u00eda, hombre elocuente y muy versado en las Escrituras."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hab\u00eda sido iniciado en el camino del Se\u00f1or y, lleno de entusiasmo, hablaba y ense\u00f1aba con esmero los temas concernientes a Jes\u00fas, aunque no conoc\u00eda m\u00e1s bautismo que el de Juan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Comenz\u00f3, pues, a ense\u00f1ar con decisi\u00f3n en la sinagoga; pero cuando lo escucharon Priscila y \u00c1quila, lo tomaron consigo y le expusieron con mayor exactitud todo lo referente al camino de Dios."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Al manifestar \u00e9l su deseo de ir a Acaya, los hermanos apoyaron tal decisi\u00f3n y escribieron a los disc\u00edpulos de aquella provincia para que lo acogieran con cari\u00f1o. Una vez all\u00ed, fue de gran ayuda para quienes por gracia de Dios eran ya creyentes;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "con s\u00f3lidos argumentos refutaba en p\u00fablico a los jud\u00edos demostr\u00e1ndoles, con las Escrituras en la mano, que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Actividad de Pablo en \u00c9feso - Durante la estancia de Apolo en Corinto, Pablo estuvo recorriendo las regiones interiores del Asia Menor. Cuando finalmente lleg\u00f3 a \u00c9feso, encontr\u00f3 all\u00ed a un grupo de disc\u00edpulos"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a quienes pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfRecibisteis el Esp\u00edritu Santo cuando abrazasteis la fe? \u2014 Ni siquiera hemos o\u00eddo hablar del Esp\u00edritu Santo \u2014le respondieron\u2014."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014 Entonces, \u00bfqu\u00e9 bautismo hab\u00e9is recibido? \u2014pregunt\u00f3 Pablo\u2014. \u2014 El bautismo de Juan \u2014contestaron\u2014."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pablo les explic\u00f3: \u2014 Juan bautizaba como se\u00f1al de conversi\u00f3n, e invitaba a la gente a creer en el que hab\u00eda de venir despu\u00e9s de \u00e9l, es decir, en Jes\u00fas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, se bautizaron en el nombre de Jes\u00fas, el Se\u00f1or."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Acto seguido, cuando Pablo les impuso las manos, descendi\u00f3 el Esp\u00edritu Santo sobre ellos y comenzaron a expresarse en un lenguaje misterioso y a hablar en nombre de Dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En total eran unas doce personas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Durante tres meses estuvo Pablo asistiendo a la sinagoga, donde hablaba sobre el reino de Dios con firme convicci\u00f3n y con argumentos persuasivos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero como algunos se obstinaban en no creer y, adem\u00e1s, trataban de desprestigiar ante la asamblea el nuevo camino del Se\u00f1or, Pablo decidi\u00f3 apartarse de ellos y formar un grupo aparte con los disc\u00edpulos, a quienes instru\u00eda a diario en un aula de la escuela de Tirano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esta situaci\u00f3n se prolong\u00f3 por dos a\u00f1os, de modo que todos los habitantes de la provincia de Asia, tanto jud\u00edos como no jud\u00edos, tuvieron ocasi\u00f3n de escuchar el mensaje del Se\u00f1or."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dios realizaba extraordinarios milagros por medio de Pablo,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hasta el punto de que el simple contacto con los pa\u00f1uelos y otras prendas usadas por Pablo bastaba para curar a los enfermos o expulsar a los esp\u00edritus malignos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los siete exorcistas, hijos de Esceva - Hab\u00eda all\u00ed entonces unos exorcistas itinerantes jud\u00edos que tambi\u00e9n se serv\u00edan del nombre de Jes\u00fas, el Se\u00f1or, en sus exorcismos sobre los pose\u00eddos de esp\u00edritus malignos. La f\u00f3rmula que utilizaban era esta: \u201c\u00a1Os conjuro por Jes\u00fas, a quien Pablo anuncia!\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los que as\u00ed actuaban eran siete hijos de un jud\u00edo llamado Esceva, jefe de los sacerdotes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero el esp\u00edritu maligno les respondi\u00f3: \u2014 Conozco a Jes\u00fas y s\u00e9 qui\u00e9n es Pablo. Pero \u00bfqui\u00e9nes sois vosotros?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De pronto, el poseso se abalanz\u00f3 sobre ellos y, domin\u00e1ndolos a todos, los maltrat\u00f3 con tal violencia que tuvieron que huir de aquella casa desnudos y maltrechos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto se supo en todos los barrios de \u00c9feso, tanto por parte de jud\u00edos como de no jud\u00edos, con lo que el temor se apoder\u00f3 de todos, aumentando sobremanera el prestigio de Jes\u00fas, el Se\u00f1or."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muchos de los nuevos creyentes no dudaron en reconocer p\u00fablicamente sus anteriores pr\u00e1cticas supersticiosas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y un buen n\u00famero de personas que se hab\u00edan dedicado a la magia recogieron sus libros y los quemaron a la vista de todos. Un c\u00e1lculo aproximado del valor de aquellos libros arroj\u00f3 la cifra de cincuenta mil monedas de plata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tal era la fuerza arrolladora con que se extend\u00eda e impon\u00eda el mensaje del Se\u00f1or."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La revuelta de los orfebres efesinos - As\u00ed las cosas, se propuso Pablo visitar Macedonia y Acaya, para continuar luego hasta Jerusal\u00e9n. Se dec\u00eda a s\u00ed mismo: \u201cDespu\u00e9s que llegue all\u00ed, tendr\u00e9 tambi\u00e9n que visitar Roma\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Envi\u00f3, por tanto, a Macedonia a dos de sus ayudantes, Timoteo y Erasto, mientras \u00e9l se qued\u00f3 alg\u00fan tiempo m\u00e1s en la provincia de Asia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por aquellas fechas se origin\u00f3 un serio mot\u00edn popular a causa del nuevo camino del Se\u00f1or."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cierto orfebre llamado Demetrio fabricaba reproducciones en plata del templo de Artemisa, con lo cual facilitaba cuantiosas ganancias a los artesanos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Reuni\u00f3 el tal Demetrio a estos y a los dem\u00e1s obreros del ramo y les dijo: \u2014 Compa\u00f1eros, ya sab\u00e9is que nuestro bienestar depende de nuestro oficio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y seguro que habr\u00e9is visto y o\u00eddo c\u00f3mo ese individuo, Pablo, ha logrado convencer a multitud de gente, no s\u00f3lo en \u00c9feso, sino en casi toda la provincia de Asia, que no pueden ser dioses los que fabricamos con nuestras manos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esto no solamente trae consigo el riesgo de desacreditar nuestra profesi\u00f3n, sino de que se pierda el respeto al templo de nuestra gran diosa Artemisa y cese el culto que actualmente se rinde a su divina grandeza en toda la provincia de Asia y en el mundo entero."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al o\u00edr estas palabras, enardecidos de furia, comenzaron a gritar: \u2014 \u00a1Viva la Artemisa de \u00c9feso!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La agitaci\u00f3n conmovi\u00f3 a la ciudad entera, que se precipit\u00f3 en masa hacia el teatro, arrastrando consigo a Gayo y a Aristarco, los dos macedonios compa\u00f1eros de Pablo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Este quiso presentarse ante la muchedumbre amotinada, pero se lo impidieron los disc\u00edpulos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Incluso algunos amigos suyos, que ostentaban altos cargos en la provincia de Asia, le enviaron aviso para disuadirlo de que hiciera acto de presencia en el teatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mientras tanto, el desconcierto reinaba entre la multitud. Unos gritaban una cosa; otros, otra. Pero la mayor parte de ellos ignoraban para qu\u00e9 se hab\u00edan congregado."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Algunos de los presentes animaron a un tal Alejandro para que hablara en nombre de los jud\u00edos. Alejandro pidi\u00f3 silencio haciendo se\u00f1as con la mano de que deseaba hablar al pueblo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero al advertir que era jud\u00edo, todos a una se pusieron a gritar: \u2014 \u00a1Viva la Artemisa de \u00c9feso! Y as\u00ed estuvieron gritando durante casi dos horas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hasta que el secretario de la ciudad consigui\u00f3 calmar a la muchedumbre y se expres\u00f3 as\u00ed: \u2014 Efesios, nadie desconoce que a la ciudad de \u00c9feso le ha sido encomendada la custodia del templo de la gran Artemisa y de su imagen venida del cielo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Como esto es innegable, conviene que os apacig\u00fc\u00e9is antes de cometer cualquier barbaridad."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Estos hombres que hab\u00e9is tra\u00eddo, ni son sacr\u00edlegos ni han insultado a nuestra diosa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por tal raz\u00f3n, si Demetrio y sus artesanos creen tener motivo para querellarse contra alguien, para eso est\u00e1n los tribunales y los proc\u00f3nsules. Que cada uno presente all\u00ed sus respectivas demandas."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Y si ten\u00e9is alguna otra demanda que presentar, tambi\u00e9n debe ser tramitada por curso legal en la asamblea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A decir verdad, corremos el riesgo de ser acusados de sedici\u00f3n por lo que hoy ha sucedido, pues no existe motivo razonable para explicar este tumulto. Y dicho esto, disolvi\u00f3 la reuni\u00f3n."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visita a Macedonia y a Grecia - Cuando se aplac\u00f3 el alboroto, Pablo mand\u00f3 llamar a los disc\u00edpulos para infundirles \u00e1nimo. Despu\u00e9s se despidi\u00f3 de ellos y parti\u00f3 para Macedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Recorri\u00f3 aquella regi\u00f3n, confortando a los fieles con abundantes exhortaciones, y finalmente lleg\u00f3 a Grecia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "donde pas\u00f3 tres meses. Cuando estaba a punto de embarcar para Siria, supo que los jud\u00edos hab\u00edan organizado un complot contra \u00e9l; as\u00ed que decidi\u00f3 regresar por Macedonia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lo acompa\u00f1aban S\u00f3pater, hijo de Pirro y natural de Berea; los tesalonicenses Aristarco y Segundo, Gayo de Derbe y Timoteo; y tambi\u00e9n T\u00edquico y Tr\u00f3fimo, oriundos de la provincia de Asia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estos se nos adelantaron y nos esperaron en Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nosotros, despu\u00e9s de la fiesta de la Pascua, tomamos el barco en Filipos, y a los cinco d\u00edas nos unimos a ellos en Troas, donde pasamos una semana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Resurrecci\u00f3n del joven Eutiquio en Troas - El primer d\u00eda de la semana nos reunimos para partir el pan. Pablo se puso a hablarles y, como ten\u00eda que marcharse al d\u00eda siguiente, se extendi\u00f3 en su charla hasta la medianoche."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Multitud de l\u00e1mparas alumbraban la habitaci\u00f3n en que nos hall\u00e1bamos congregados en la parte superior de la casa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sentado en el antepecho de la ventana estaba un joven llamado Eutiquio, quien, como se alargaba la pl\u00e1tica de Pablo, comenz\u00f3 a dormirse. Vencido ya completamente por el sue\u00f1o, cay\u00f3 desde el tercer piso abajo. Cuando lo recogieron, estaba muerto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo baj\u00f3 r\u00e1pidamente y se tendi\u00f3 sobre \u00e9l. Lo tom\u00f3 luego en sus brazos y les dijo: \u2014 \u00a1No os preocup\u00e9is, est\u00e1 vivo!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Subi\u00f3 otra vez y continu\u00f3 con el partimiento del pan; y, una vez que hubo comido, prolong\u00f3 su charla hasta el amanecer. Concluido todo, se march\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En cuanto al muchacho, lo llevaron vivo, y todos se sintieron muy consolados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viaje desde Troas a Mileto - Como Pablo hab\u00eda decidido hacer el viaje por tierra, nosotros zarpamos con tiempo suficiente rumbo a As\u00f3n con el fin de recogerlo all\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando se nos uni\u00f3 en As\u00f3n, subi\u00f3 a bordo con nosotros y navegamos hasta Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zarpando de all\u00ed, al d\u00eda siguiente pasamos a la altura de Qu\u00edo y llegamos a Samos un d\u00eda despu\u00e9s. Navegamos un d\u00eda m\u00e1s y arribamos a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo no quiso hacer escala en \u00c9feso para evitar demorarse en la provincia de Asia, pues le urg\u00eda estar en Jerusal\u00e9n, a ser posible, el d\u00eda de Pentecost\u00e9s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo se despide en Mileto de los dirigentes de la Iglesia - No obstante, desde Mileto Pablo mand\u00f3 llamar a los dirigentes de la iglesia de \u00c9feso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando estuvieron a su lado, les dijo: \u2014 Conoc\u00e9is perfectamente la conducta que he observado entre vosotros desde el primer d\u00eda de mi llegada a la provincia de Asia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "He servido al Se\u00f1or con toda humildad, en medio de las angustias y pruebas que me sobrevinieron a causa de las maquinaciones de los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nada he callado que pudiera seros de utilidad, y no he dejado de anunciaros el mensaje y de ense\u00f1aros en p\u00fablico y en privado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "He instado a jud\u00edos y no jud\u00edos a convertirse a Dios y a creer en Jes\u00fas, nuestro Se\u00f1or."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahora, como veis, me dirijo a Jerusal\u00e9n impelido por el Esp\u00edritu, sin saber a ciencia cierta lo que all\u00ed me acontecer\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eso s\u00ed, el Esp\u00edritu Santo me asegura que no hay ciudad en la que no me esperen prisiones y sufrimientos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por lo que a mi vida respecta, en nada la aprecio. S\u00f3lo aspiro a terminar mi carrera y a culminar la tarea que me encomend\u00f3 Jes\u00fas, el Se\u00f1or: proclamar la buena noticia de que Dios nos ha dispensado su favor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ahora s\u00e9 que ninguno de vosotros, entre quienes pas\u00e9 anunciando el reino de Dios, volver\u00e1 a verme m\u00e1s."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso, quiero hoy declarar ante vosotros que tengo la conciencia limpia en relaci\u00f3n con lo que os pueda suceder."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nada he callado de cuanto deb\u00eda anunciaros sobre el plan de Dios."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cuidad de vosotros mismos y de todo el reba\u00f1o sobre el que os ha puesto el Esp\u00edritu Santo como vigilantes. Pastoread la Iglesia que el Se\u00f1or adquiri\u00f3 con el sacrificio de su propia vida."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e9 que despu\u00e9s de mi partida se introducir\u00e1n entre vosotros lobos feroces que no tendr\u00e1n compasi\u00f3n del reba\u00f1o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De entre vuestras mismas filas surgir\u00e1n individuos que propagar\u00e1n falsas doctrinas y arrastrar\u00e1n a los disc\u00edpulos tras de s\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vigilad, por tanto, y recordad que durante tres a\u00f1os no ces\u00e9 de aconsejar d\u00eda y noche, incluso con l\u00e1grimas, a cada uno de vosotros."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ahora os encomiendo a Dios y a su mensaje de amor; un mensaje que tiene fuerza para que todos los consagrados a Dios crezcan en la fe y alcancen la herencia prometida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "No he apetecido ni dinero ni vestidos de nadie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bien sab\u00e9is que, trabajando con mis propias manos, he ganado mi sustento y el de mis compa\u00f1eros."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Os he demostrado as\u00ed en todo momento que es preciso trabajar para socorrer a los necesitados, teniendo presente aquella m\u00e1xima de Jes\u00fas, el Se\u00f1or: \u201cM\u00e1s dicha trae el dar que el recibir\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cuando Pablo termin\u00f3 de hablar, se puso de rodillas, junto con todos los dem\u00e1s, y or\u00f3."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Todos lloraban desconsoladamente y abrazaban y besaban a Pablo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El pensar que, seg\u00fan hab\u00eda dicho, no volver\u00edan a verlo, les part\u00eda el coraz\u00f3n. Seguidamente, lo acompa\u00f1aron hasta el barco."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viaje de Pablo a Jerusal\u00e9n - Despu\u00e9s de separarnos de los hermanos, nos embarcamos y, sin torcer el rumbo, llegamos a Cos. Al d\u00eda siguiente tocamos Rodas, y de all\u00ed fuimos a Patara"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "donde encontramos un barco que part\u00eda para Fenicia. Tomamos pasaje en \u00e9l y zarpamos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nos aproximamos luego a Chipre, que dejamos a babor, para continuar rumbo a Siria. Poco despu\u00e9s arribamos a Tiro, donde la nave deb\u00eda descargar sus mercanc\u00edas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "All\u00ed encontramos algunos disc\u00edpulos y nos quedamos durante una semana en su compa\u00f1\u00eda. Impulsados por el Esp\u00edritu Santo, los hermanos de Tiro aconsejaban a Pablo que desistiera de su viaje a Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero, pasados aquellos d\u00edas, nos dispusimos a seguir nuestra ruta. Todos ellos, con sus mujeres y sus hijos, nos acompa\u00f1aron hasta las afueras de la ciudad. All\u00ed, puestos de rodillas en la playa, oramos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tras intercambiar saludos de despedida, subimos a bordo de la nave, y ellos regresaron a sus casas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De Tiro nos dirigimos a Tolemaida donde pusimos fin a nuestra traves\u00eda. Saludamos all\u00ed a los hermanos y pasamos un d\u00eda con ellos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Marchamos al d\u00eda siguiente a Cesarea y fuimos a ver a Felipe, el evangelista, que era uno de los siete, y nos hospedamos en su casa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ten\u00eda Felipe cuatro hijas solteras que pose\u00edan el don de profec\u00eda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El profeta Agabo - Llev\u00e1bamos ya varios d\u00edas en Cesarea, cuando lleg\u00f3 de Judea un profeta llamado Agabo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vino a vernos, tom\u00f3 el cintur\u00f3n de Pablo, se at\u00f3 con \u00e9l los pies y las manos y dijo: \u2014 Esto dice el Esp\u00edritu Santo: \u201cAs\u00ed atar\u00e1n los jud\u00edos en Jerusal\u00e9n al due\u00f1o de este cintur\u00f3n. Despu\u00e9s lo entregar\u00e1n en manos de extranjeros\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, tanto los creyentes de la localidad como nosotros rogamos a Pablo que no fuera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero \u00e9l respondi\u00f3: \u2014 \u00bfPor qu\u00e9 me desanim\u00e1is con vuestro llanto? Estoy dispuesto no s\u00f3lo a dejarme encadenar, sino a morir en Jerusal\u00e9n por la causa de Jes\u00fas, el Se\u00f1or."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y, como no hab\u00eda manera de disuadirlo, dejamos de insistir, diciendo resignados: \u2014 \u00a1Que se haga la voluntad del Se\u00f1or!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Unos d\u00edas m\u00e1s tarde, preparamos nuestro equipaje y nos dirigimos a Jerusal\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nos acompa\u00f1aron algunos disc\u00edpulos de Cesarea, quienes nos prepararon alojamiento en casa de Mnas\u00f3n, un antiguo creyente chipriota."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo arrestado en Jerusal\u00e9n (21,17\u201423,22) Visita de Pablo a Santiago - Cuando llegamos a Jerusal\u00e9n, los hermanos nos recibieron con alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente fuimos con Pablo a visitar a Santiago. Asistieron a la reuni\u00f3n todos los dirigentes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pablo los salud\u00f3 y a continuaci\u00f3n les refiri\u00f3 detalladamente todo lo que Dios hab\u00eda llevado a cabo entre los no jud\u00edos por su ministerio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ellos alabaron a Dios al o\u00edr esto, pero al mismo tiempo dijeron a Pablo: \u2014 Como ves, hermano, millares de jud\u00edos son ahora creyentes. Y todos siguen siendo fieles observantes de la ley."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por otra parte, les han informado que t\u00fa induces a todos los jud\u00edos residentes en el extranjero a abandonar la ley de Mois\u00e9s y que les aconsejas que no circunciden a sus hijos ni observen nuestras tradiciones."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 hacer en tal situaci\u00f3n? Porque, sin duda, se enterar\u00e1n de que has llegado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lo mejor es que sigas este consejo que te damos. Est\u00e1n con nosotros cuatro hombres obligados a\u00fan a cumplir una promesa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ll\u00e9valos contigo, participa con ellos en el ritual de la purificaci\u00f3n y paga lo que les cueste raparse la cabeza. Todos sabr\u00e1n as\u00ed que los rumores que circulan acerca de ti carecen de fundamento, y que t\u00fa mismo observas y cumples fielmente la ley."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En lo concerniente a los no jud\u00edos que han abrazado la fe, en su d\u00eda les comunicamos por escrito nuestra decisi\u00f3n, a saber, que se abstengan de comer carne ofrecida a los \u00eddolos o procedente de animales ahogados, y que se abstengan tambi\u00e9n de alimentarse de sangre y de cometer cualquier clase de inmoralidad sexual."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tom\u00f3, pues, Pablo consigo a aquellos hombres, y al siguiente d\u00eda inici\u00f3 con ellos la ceremonia de la purificaci\u00f3n. Despu\u00e9s entr\u00f3 en el Templo para fijar la fecha en que, una vez terminado el per\u00edodo de la purificaci\u00f3n, deb\u00eda ofrecerse un sacrificio por cada uno de ellos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Detenci\u00f3n de Pablo en el Templo - A punto de cumplirse los siete d\u00edas, unos jud\u00edos de la provincia de Asia vieron a Pablo en el Templo y, amotinando a la gente, se abalanzaron sobre \u00e9l"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mientras gritaban: \u2014 \u00a1Israelitas, ayudadnos! \u00a1Este es el individuo que va por todas partes difamando nuestra naci\u00f3n, nuestra ley y este sagrado recinto! Por si fuera poco, ha introducido extranjeros en el Templo, profanando as\u00ed este santo lugar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Es que hab\u00edan visto antes a Pablo andar por la ciudad en compa\u00f1\u00eda de Tr\u00f3fimo, de \u00c9feso, y supon\u00edan que tambi\u00e9n lo hab\u00eda llevado al Templo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "La ciudad entera se alborot\u00f3; y la gente acudi\u00f3 en masa. Agarraron a Pablo, lo sacaron fuera del Templo y cerraron sus puertas inmediatamente."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Estaban dispuestos a matarlo, cuando lleg\u00f3 al comandante de la guarnici\u00f3n la noticia de que toda Jerusal\u00e9n estaba alborotada."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Al momento moviliz\u00f3 un grupo de soldados y oficiales y corri\u00f3 a cargar contra los agitadores. A la vista del comandante y sus soldados, la gente dej\u00f3 de golpear a Pablo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Se adelant\u00f3 luego el comandante, arrest\u00f3 a Pablo y dio orden de atarlo con dos cadenas. Pregunt\u00f3 despu\u00e9s qui\u00e9n era y qu\u00e9 hab\u00eda hecho."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero entre aquella masa, unos gritaban una cosa, y otros, otra. As\u00ed que, al no poder el comandante conseguir alg\u00fan dato cierto en medio de aquel tumulto, orden\u00f3 conducir a Pablo a la fortaleza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cuando llegaron a la escalinata, la multitud estaba tan enardecida, que los soldados tuvieron que llevar en volandas a Pablo;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "detr\u00e1s, el pueblo en masa vociferaba sin cesar: \u2014 \u00a1M\u00e1talo!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Autodefensa de Pablo - Estaban ya a punto de introducirlo en el interior de la fortaleza, cuando Pablo dijo al comandante: \u2014 \u00bfPuedo hablar un momento contigo? \u2014 \u00bfSabes hablar griego? \u2014le dijo extra\u00f1ado el comandante\u2014."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Entonces, \u00bfno eres t\u00fa el egipcio que hace unos d\u00edas provoc\u00f3 una revuelta y se fue al desierto con cuatro mil guerrilleros?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2014 Yo soy jud\u00edo \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014, natural de Tarso de Cilicia, una ciudad importante. Te ruego que me permitas hablar al pueblo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Concedido el permiso, Pablo se situ\u00f3 en lo alto de la escalinata e hizo con la mano un adem\u00e1n para conseguir la atenci\u00f3n del pueblo. Se hizo un profundo silencio y Pablo comenz\u00f3 a hablar en arameo:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u2014 Hermanos israelitas y dirigentes de nuestra naci\u00f3n, escuchad lo que ahora voy a alegar ante vosotros en mi defensa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Al o\u00edr que se expresaba en arameo, prestaron m\u00e1s atenci\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014 Soy jud\u00edo \u2014afirm\u00f3 Pablo\u2014; nac\u00ed en Tarso de Cilicia, pero me he educado en esta ciudad. Mi maestro fue Gamaliel, quien me instruy\u00f3 con esmero en la ley de nuestros antepasados. Siempre he mostrado un celo ardiente por Dios, igual que vosotros hoy."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "He perseguido a muerte a los seguidores de este nuevo camino del Se\u00f1or, apresando y metiendo en la c\u00e1rcel a hombres y mujeres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ello pueden dar testimonio el sumo sacerdote y todo el Consejo de Ancianos, pues de ellos recib\u00ed cartas para nuestros correligionarios jud\u00edos de Damasco, adonde me dirig\u00eda con el prop\u00f3sito de apresar a los creyentes que all\u00ed hubiera y traerlos encadenados a Jerusal\u00e9n para ser castigados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pablo relata su vocaci\u00f3n - Iba, pues, de camino cuando, cerca ya de Damasco, hacia el mediod\u00eda, me envolvi\u00f3 de repente una luz deslumbrante que proced\u00eda del cielo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00ed al suelo y escuch\u00e9 una voz, que me dec\u00eda: \u201cSa\u00fal, Sa\u00fal, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d, \u2014pregunt\u00e9\u2014. \u201cSoy Jes\u00fas de Nazaret, a quien t\u00fa persigues\u201d, \u2014me contest\u00f3\u2014."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mis acompa\u00f1antes vieron la luz, pero no oyeron la voz del que me hablaba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yo pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQu\u00e9 debo hacer, Se\u00f1or?\u201d. El Se\u00f1or me dijo: \u201cLev\u00e1ntate y vete a Damasco. All\u00ed te dir\u00e1n lo que se te ha encargado realizar\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como el fulgor de aquella luz me hab\u00eda dejado ciego, mis acompa\u00f1antes me condujeron de la mano hasta Damasco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hab\u00eda all\u00ed un hombre llamado Anan\u00edas, fiel cumplidor de la ley y muy estimado por todos los residentes jud\u00edos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Este vino a mi encuentro y, poni\u00e9ndose a mi lado, me dijo: \u201cHermano Sa\u00fal, recobra la vista\u201d. Al instante recobr\u00e9 la vista y pude verlo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Anan\u00edas, por su parte, a\u00f1adi\u00f3: \u201cEl Dios de nuestros antepasados te ha escogido para manifestarte su voluntad, para que vieras al Justo y oyeras su propia voz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque debes ser su testigo ante todos de cuanto has o\u00eddo y presenciado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No pierdas tiempo ahora; anda, baut\u00edzate y lib\u00e9rate de tus pecados invocando el nombre del Se\u00f1or\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mi regreso a Jerusal\u00e9n, un d\u00eda en que estaba orando en el Templo tuve un \u00e9xtasis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi al Se\u00f1or, que me dec\u00eda: \u201cDate prisa. Sal en seguida de Jerusal\u00e9n, pues no van a aceptar tu testimonio sobre m\u00ed\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cSe\u00f1or \u2014respond\u00ed\u2014, ellos saben que yo soy el que iba por las sinagogas para encarcelar y torturar a tus creyentes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Incluso cuando mataron a Esteban, tu testigo, all\u00ed estaba yo presente aprobando el proceder y cuidando la ropa de quienes lo mataban\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or me contest\u00f3: \u201cPonte en camino, pues voy a enviarte a las m\u00e1s remotas naciones\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo y el comandante romano - Hasta aqu\u00ed todos hab\u00edan escuchado con atenci\u00f3n; pero en ese momento comenzaron a gritar: \u2014 \u00a1Fuera con \u00e9l! \u00a1No merece vivir!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Como no dejaban de vociferar, de agitar sus mantos y de arrojar polvo al aire,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "el comandante mand\u00f3 que metieran a Pablo en la fortaleza y lo azotasen, a ver si confesaba y de esa forma era posible averiguar la raz\u00f3n del griter\u00edo contra \u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando lo estaban amarrando con las correas, Pablo dijo al oficial all\u00ed presente: \u2014 \u00bfTen\u00e9is derecho a azotar a un ciudadano romano sin juzgarlo previamente?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, el oficial fue a informar al comandante: \u2014 Cuidado con lo que vas a hacer; ese hombre es ciudadano romano."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El comandante lleg\u00f3 junto a Pablo y le pregunt\u00f3: \u2014 Dime, \u00bferes t\u00fa ciudadano romano? \u2014 S\u00ed \u2014contest\u00f3 Pablo\u2014."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014 A m\u00ed me ha costado una fortuna adquirir esa ciudadan\u00eda \u2014afirm\u00f3 el comandante\u2014. \u2014 Pues yo la tengo por nacimiento \u2014contest\u00f3 Pablo\u2014."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Al momento se apartaron de \u00e9l los que iban a someterlo a tortura, y el propio comandante tuvo miedo al saber que hab\u00eda mandado encadenar a un ciudadano romano."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo ante el Consejo Supremo - El comandante se propuso saber con certeza cu\u00e1les eran los cargos que presentaban los jud\u00edos contra Pablo. As\u00ed que al d\u00eda siguiente mand\u00f3 que lo desatasen y dio orden de convocar a los jefes de los sacerdotes y al Consejo Supremo ante los que hizo comparecer a Pablo."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Con la mirada fija en los miembros del Consejo, dijo Pablo: \u2014 Hermanos: hasta el presente me he comportado siempre ante Dios con conciencia enteramente limpia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A esto, Anan\u00edas, el sumo sacerdote, orden\u00f3 a los ujieres que golpearan a Pablo en la boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pero este le dijo: \u2014 \u00a1Dios es quien te golpear\u00e1 a ti, grand\u00edsimo hip\u00f3crita! Est\u00e1s sentado ah\u00ed para juzgarme conforme a la ley, \u00bfy conculcas la ley mandando que me golpeen?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2014 \u00bfTe atreves a insultar al sumo sacerdote de Dios? \u2014preguntaron los asistentes\u2014."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014 Hermanos \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014, ignoraba que fuera el sumo sacerdote; efectivamente, la Escritura ordena: No maldecir\u00e1s al jefe de tu pueblo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como Pablo sab\u00eda que entre los presentes unos eran fariseos y otros saduceos, proclam\u00f3 en medio del Consejo: \u2014 Hermanos, soy fariseo, nacido y educado como fariseo. Y ahora se me juzga porque espero la resurrecci\u00f3n de los muertos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esta afirmaci\u00f3n provoc\u00f3 un conflicto entre fariseos y saduceos, y se dividi\u00f3 la asamblea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(T\u00e9ngase en cuenta que los saduceos niegan que haya resurrecci\u00f3n, \u00e1ngeles y esp\u00edritus, mientras que los fariseos creen en todo eso)."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La controversia tom\u00f3 grandes proporciones, hasta que algunos maestros de la ley, miembros del partido fariseo, afirmaron rotundamente: \u2014 No hallamos culpa en este hombre. Puede que un esp\u00edritu o un \u00e1ngel le haya hablado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como el conflicto se agravaba, el comandante empez\u00f3 a temer que descuartizaran a Pablo; orden\u00f3, pues, a los soldados que bajaran a sacarlo de all\u00ed y que lo llevaran a la fortaleza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Durante la noche siguiente, el Se\u00f1or se apareci\u00f3 a Pablo y le dijo: \u2014 Ten buen \u00e1nimo; has sido mi testigo en Jerusal\u00e9n y habr\u00e1s de serlo tambi\u00e9n en Roma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Complot contra Pablo - Al amanecer, los jud\u00edos tramaron un complot, jurando no probar bocado ni beber nada hasta haber dado muerte a Pablo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eran m\u00e1s de cuarenta las personas que participaban en esta conjuraci\u00f3n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se presentaron despu\u00e9s ante los jefes de los sacerdotes y dem\u00e1s dirigentes y les comunicaron: \u2014 Hemos jurado solemnemente no probar absolutamente nada hasta que matemos a Pablo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Resta ahora que vosotros, con la anuencia del Consejo, solicit\u00e9is del comandante que os entregue a Pablo con el pretexto de examinar su causa m\u00e1s detenidamente. Nosotros nos encargaremos de eliminarlo en cuanto llegue."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero el hijo de la hermana de Pablo se enter\u00f3 del complot y logr\u00f3 entrar en la fortaleza para poner a Pablo sobre aviso."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo llam\u00f3 en seguida a un oficial y le dijo: \u2014 Lleva a este muchacho ante el comandante, pues tiene algo que comunicarle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El oficial tom\u00f3 al muchacho y lo present\u00f3 al comandante con estas palabras: \u2014 Pablo, el preso, me ha llamado para pedirme que te traiga a este muchacho. Tiene algo que decirte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El comandante lo tom\u00f3 de la mano, lo llev\u00f3 aparte y le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQu\u00e9 quieres decirme?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El muchacho se explic\u00f3 as\u00ed: \u2014 Los jud\u00edos han acordado pedirte que ma\u00f1ana lleves a Pablo ante el Consejo Supremo con la excusa de obtener datos m\u00e1s precisos sobre \u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero no les creas, pues m\u00e1s de cuarenta de ellos van a tenderle una emboscada y han jurado solemnemente no comer ni beber hasta matarlo. Ya est\u00e1n preparados y s\u00f3lo esperan tu respuesta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El comandante despidi\u00f3 al muchacho, advirti\u00e9ndole: \u2014 No digas a nadie que me has informado sobre este asunto."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo prisionero en Cesarea del Mar (23,23\u201426,32) Pablo en Cesarea ante el gobernador F\u00e9lix - Seguidamente llam\u00f3 a dos oficiales y les dio estas instrucciones: \u2014 Hay que salir para Cesarea a partir de las nueve de la noche. Tened preparada al efecto una escolta compuesta por doscientos soldados de infanter\u00eda, setenta de caballer\u00eda y doscientos lanceros."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Preparad tambi\u00e9n cabalgadura para Pablo y llevadlo sano y salvo ante F\u00e9lix, el gobernador."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Entre tanto, \u00e9l escribi\u00f3 una carta en los siguientes t\u00e9rminos:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cDe Claudio Lisias al excelent\u00edsimo gobernador F\u00e9lix. Salud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El hombre que te env\u00edo fue apresado por los jud\u00edos. Cuando estaban a punto de matarlo, intervine militarmente y lo libr\u00e9, pues tuve conocimiento de que era ciudadano romano."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Queriendo luego averiguar en qu\u00e9 se basaban las denuncias formuladas contra \u00e9l, hice que compareciera ante su Consejo Supremo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "He sacado la conclusi\u00f3n de que le hacen cargos sobre cuestiones relativas a su ley, pero ninguna acusaci\u00f3n hay por la que deba morir o ser encarcelado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "No obstante, al recibir informes de que se preparaba un complot contra \u00e9l, he decidido envi\u00e1rtelo r\u00e1pidamente, a la vez que he puesto en conocimiento de sus acusadores que deben formular sus demandas ante ti\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De acuerdo con las \u00f3rdenes recibidas, la escolta tom\u00f3 a su cargo a Pablo y lo condujo de noche hasta Ant\u00edpatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, los dem\u00e1s soldados regresaron a la fortaleza, dejando que prosiguieran con Pablo los de caballer\u00eda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A su llegada a Cesarea, estos hicieron entrega de la carta al gobernador y dejaron a Pablo en sus manos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Le\u00eddo el mensaje, el gobernador pregunt\u00f3 a Pablo de qu\u00e9 provincia era; al saber que proced\u00eda de Cilicia, le dijo:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u2014 Te interrogar\u00e9 cuando lleguen tus acusadores. A continuaci\u00f3n mand\u00f3 custodiar a Pablo en el palacio de Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Proceso contra Pablo - Cinco d\u00edas m\u00e1s tarde lleg\u00f3 Anan\u00edas, el sumo sacerdote, acompa\u00f1ado por algunos otros dirigentes y por un abogado llamado T\u00e9rtulo, y presentaron ante el gobernador su denuncia contra Pablo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando este compareci\u00f3, T\u00e9rtulo procedi\u00f3 a la acusaci\u00f3n. \u2014 Se\u00f1or gobernador \u2014dijo\u2014: la paz duradera que actualmente disfrutamos, a ti te la debemos y a las reformas llevadas a cabo por tu sabia administraci\u00f3n en favor de este pueblo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En todo tiempo y lugar, excelent\u00edsimo se\u00f1or, sentimos un vivo agradecimiento por los beneficios recibidos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "No quiero importunarte demasiado; te ruego \u00fanicamente que tengas a bien prestar atenci\u00f3n por un instante, con tu habitual bondad, a nuestra demanda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hemos llegado a descubrir que este hombre es peor que la peste. Se dedica a fomentar la discordia entre los jud\u00edos de todo el Imperio, adem\u00e1s de ser el cabecilla de la secta de los nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha intentado incluso profanar el Templo, y por eso lo hemos apresado. [Hemos querido juzgarlo seg\u00fan nuestra ley,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pero intervino Lisias, el comandante, quien nos lo ha arrebatado por la fuerza"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y ha ordenado que sus acusadores se presenten ante ti]. T\u00fa mismo puedes interrogarlo y comprobar la veracidad de todas nuestras acusaciones."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los jud\u00edos apoyaron la acusaci\u00f3n y declararon que era exacta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo se defiende ante F\u00e9lix - A una se\u00f1al del gobernador, Pablo hizo uso de la palabra en estos t\u00e9rminos: \u2014 El saber que desde hace a\u00f1os vienes administrando justicia a este nuestro pueblo, me anima a presentar mi defensa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hace \u00fanicamente doce d\u00edas que llegu\u00e9 a Jerusal\u00e9n para rendir culto a Dios, como puedes verificar por ti mismo;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y nadie ha podido encontrarme enzarzado en discusiones con alguien en el Templo o promoviendo disturbios en las sinagogas o en las calles de la ciudad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No pueden presentarte prueba alguna de los cargos que me hacen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No obstante, reconozco que soy seguidor de este nuevo camino del Se\u00f1or que ellos consideran sectario; pienso que as\u00ed rindo culto al Dios de mis antepasados, aceptando todo lo que est\u00e1 escrito en la ley y en los escritos de los profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mantengo la esperanza, que comparten tambien mis oponentes, de que Dios har\u00e1 resucitar tanto a los buenos como a los malos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por esta raz\u00f3n me esfuerzo en guardar siempre limpia mi conciencia ante Dios y ante los hombres."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tras una ausencia de varios a\u00f1os, regres\u00e9 a Jerusal\u00e9n para traer un donativo a los de mi naci\u00f3n y para ofrecer sacrificios."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si me encontraron en el Templo, fue porque hab\u00eda participado en una ceremonia de purificaci\u00f3n; y no estaba amotinando a nadie ni causando desorden de ninguna clase."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sin embargo, hab\u00eda all\u00ed algunos jud\u00edos de la provincia de Asia que, si en realidad tuvieran cargos contra m\u00ed, tendr\u00edan que ser ellos quienes formularan la denuncia en tu presencia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y si no, que estos que est\u00e1n aqu\u00ed digan qu\u00e9 delito me encontraron cuando comparec\u00ed ante el Consejo Supremo;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "todo se reduce a una declaraci\u00f3n que hice ante ellos en estos t\u00e9rminos: \u201cEstoy siendo juzgado hoy por vosotros porque espero la resurrecci\u00f3n de los muertos\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9lix, que pose\u00eda informaci\u00f3n de primera mano acerca de aquel nuevo camino del Se\u00f1or, suspendi\u00f3 la vista de la causa, diciendo: \u2014 Cuando venga Lisias, el comandante, decidir\u00e9 sobre este vuestro asunto."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Orden\u00f3 luego al oficial que mantuviera en prisi\u00f3n a Pablo, aunque con cierta libertad y sin impedirle ser asistido por sus allegados."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pablo contin\u00faa en prisi\u00f3n - Pocos d\u00edas despu\u00e9s se present\u00f3 F\u00e9lix acompa\u00f1ado de Drusila, su esposa, que era jud\u00eda. Mand\u00f3 llamar a Pablo y lo oy\u00f3 hablar acerca de la fe en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando toc\u00f3 el tema de la rectitud de conducta, del dominio de s\u00ed mismo y del juicio venidero, F\u00e9lix se atemoriz\u00f3 y exclam\u00f3: \u2014 Puedes retirarte. Ya te llamar\u00e9 cuando lo crea oportuno."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Con frecuencia hac\u00eda venir a Pablo para conversar con \u00e9l, pero la verdadera raz\u00f3n era que esperaba recibir alg\u00fan dinero de Pablo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Al cabo de dos a\u00f1os, Porcio Festo sucedi\u00f3 en el cargo a F\u00e9lix, y este dej\u00f3 preso a Pablo para congraciarse con los jud\u00edos."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apelaci\u00f3n al emperador - A los tres d\u00edas de entrar en funciones como gobernador de la provincia, Festo se traslad\u00f3 de Cesarea a Jerusal\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Una vez all\u00ed, se presentaron ante \u00e9l los jefes de los sacerdotes y las m\u00e1s destacadas personalidades jud\u00edas para formular sus demandas contra Pablo. Le rogaron,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "como favor especial, que dispusiera el traslado de Pablo a Jerusal\u00e9n, con la intenci\u00f3n de preparar una emboscada y matarlo en el camino."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero Festo respondi\u00f3 que Pablo deb\u00eda seguir custodiado en Cesarea y que \u00e9l mismo iba a regresar all\u00ed pronto."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014 Que vuestros dirigentes me acompa\u00f1en a Cesarea y presenten acusaci\u00f3n contra ese hombre, si es que ha cometido alg\u00fan delito."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festo pas\u00f3 ocho o diez d\u00edas entre ellos y despu\u00e9s regres\u00f3 a Cesarea. Al d\u00eda siguiente ocup\u00f3 su puesto en el tribunal y orden\u00f3 que hicieran comparecer a Pablo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando este se present\u00f3, los jud\u00edos llegados de Jerusal\u00e9n lo acosaron imput\u00e1ndole muchas y graves culpas, de las cuales no pod\u00edan presentar pruebas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo, a su vez, se defendi\u00f3 diciendo: \u2014 No he cometido delito alguno ni contra la ley jud\u00eda, ni contra el Templo, ni contra el emperador."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Festo, que deseaba granjearse el favor de los jud\u00edos, dijo entonces a Pablo: \u2014 \u00bfQuieres ir a Jerusal\u00e9n para que yo juzgue all\u00ed tu causa?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo respondi\u00f3: \u2014 Apelo al tribunal del emperador, que es donde debo ser juzgado. No he cometido ning\u00fan delito contra los jud\u00edos, como t\u00fa bien sabes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si verdaderamente soy culpable y he cometido alguna acci\u00f3n que me haga reo de muerte, no me niego a morir. Pero si los cargos que se me hacen carecen de fundamento, nadie puede entregarme a los jud\u00edos. Apelo, pues, al emperador."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festo cambi\u00f3 impresiones con sus consejeros y respondi\u00f3: \u2014 Al emperador has apelado, al emperador ir\u00e1s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pablo ante Agripa y Berenice - Transcurridos unos d\u00edas, llegaron a Cesarea el rey Agripa y Berenice para saludar a Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como se quedaron all\u00ed bastantes d\u00edas, Festo tuvo tiempo de referir al rey el asunto de Pablo. \u2014 Aqu\u00ed hay un hombre \u2014dijo\u2014 a quien F\u00e9lix dej\u00f3 preso."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando fui a Jerusal\u00e9n, los jefes de los sacerdotes y los dem\u00e1s dirigentes jud\u00edos presentaron una denuncia contra \u00e9l y pidieron su condena."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les contest\u00e9 que no es norma legal romana condenar a un acusado sin previo careo con sus acusadores y sin darle oportunidad para defenderse de los cargos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vinieron entonces aqu\u00ed y, al d\u00eda siguiente, sin demora alguna, ocup\u00e9 mi puesto en el tribunal y orden\u00e9 que trajeran a ese hombre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero cuando los acusadores tomaron la palabra, no presentaron cargo alguno de los que yo esperaba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Todo se reduc\u00eda a ciertas discrepancias concernientes a su religi\u00f3n y acerca de un tal Jes\u00fas, que est\u00e1 muerto y del que Pablo afirma que vive."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No sabiendo c\u00f3mo proseguir el desarrollo de la causa, pregunt\u00e9 a Pablo si estaba dispuesto a ir a Jerusal\u00e9n para que se instruyera all\u00ed el proceso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pablo, entonces, interpuso apelaci\u00f3n, solicitando permanecer bajo custodia en espera del fallo de su Majestad imperial. As\u00ed que he ordenado que se le custodie hasta que pueda enviarlo al emperador. Agripa dijo a Festo:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2014 Desear\u00eda o\u00edr a ese hombre yo mismo. \u2014 Ma\u00f1ana tendr\u00e1s ocasi\u00f3n \u2014contest\u00f3 Festo\u2014."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente llegaron Agripa y Berenice con un fastuoso cortejo, y entraron en la sala de la audiencia en compa\u00f1\u00eda de altos jefes militares y de las m\u00e1s destacadas personalidades de la ciudad. A una orden de Festo, condujeron all\u00ed a Pablo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A continuaci\u00f3n, Festo se expres\u00f3 de este modo: \u2014 Rey Agripa y se\u00f1ores todos presentes entre nosotros: ah\u00ed ten\u00e9is al hombre por cuya causa han venido a m\u00ed multitud de jud\u00edos, tanto aqu\u00ed como en Jerusal\u00e9n, pidi\u00e9ndome a gritos su cabeza."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sin embargo, me consta que no ha cometido ning\u00fan crimen por el cual merezca la muerte. Pero como ha apelado a su Majestad imperial, he decidido envi\u00e1rselo a \u00e9l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahora bien, no existiendo una causa concreta de la que pueda yo informar por escrito al emperador, he querido que comparezca ante vosotros, y particularmente ante ti, rey Agripa, a fin de que, como resultado de este interrogatorio, pueda yo escribir algo al respecto."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y es que me parece absurdo enviar un preso sin especificar los cargos que pesan sobre \u00e9l."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Defensa ante Agripa - Agripa dijo entonces a Pablo: \u2014 Tienes permiso para hablar en tu defensa. Pablo hizo un gesto con la mano e inici\u00f3 su defensa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2014 Rey Agripa: soy feliz al tener ocasi\u00f3n de defenderme hoy ante ti de todos los cargos que me imputan los jud\u00edos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nadie mejor que t\u00fa, que eres un experto conocedor de todas las costumbres y cuestiones jud\u00edas. Te ruego, pues, que me escuches con paciencia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos los jud\u00edos saben que, desde mi primera juventud, mi vida ha transcurrido en medio de mi pueblo, en Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Me conocen desde hace tiempo y lo suficiente como para dar fe, si quieren, de que he ajustado mi vida a las directrices del partido fariseo, el m\u00e1s estricto de nuestra religi\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahora, sin embargo, estoy siendo procesado porque espero en la promesa que Dios hizo a nuestros antepasados;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "promesa cuyo cumplimiento aguardan esperanzadas nuestras doce tribus, mientras rinden culto a Dios d\u00eda y noche sin cesar. Por tener esta esperanza, me acusan los jud\u00edos, rey Agripa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfOs parece a vosotros incre\u00edble que Dios resucite a los muertos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Es cierto que yo mismo cre\u00ed mi deber combatir por todos los medios lo referente a Jes\u00fas de Nazaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed actu\u00e9 en Jerusal\u00e9n, donde, autorizado por los jefes de los sacerdotes, encarcel\u00e9 a muchos fieles y di mi voto para que los condenaran a muerte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Recorr\u00eda tambi\u00e9n a menudo todas las sinagogas, e intentaba hacerlos abjurar a fuerza de torturas. Mi sa\u00f1a contra ellos lleg\u00f3 a tal extremo, que los persegu\u00ed hasta en las ciudades extranjeras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pablo relata de nuevo su vocaci\u00f3n - Esta es la raz\u00f3n por la que fui comisionado por los jefes de los sacerdotes para ir con plenos poderes a Damasco."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Me hallaba en camino, majestad, cuando a eso del mediod\u00eda vi una luz del cielo m\u00e1s brillante que el sol, cuyo resplandor nos envolvi\u00f3 a m\u00ed y a mis compa\u00f1eros de viaje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos ca\u00edmos al suelo, y yo escuch\u00e9 una voz que me dec\u00eda en arameo: \u201cSa\u00fal, Sa\u00fal, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues? Te va a resultar duro dar coces contra el aguij\u00f3n\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d. Y el Se\u00f1or respondi\u00f3: \u201cSoy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anda, lev\u00e1ntate y ponte en pie; me he aparecido a ti para hacerte mi servidor y para que des testimonio de haberme visto y de lo que a\u00fan tengo que mostrarte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yo te librar\u00e9 del pueblo jud\u00edo y tambi\u00e9n de las naciones extranjeras, a las que he de enviarte"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "para que les abras los ojos del entendimiento, les hagas pasar de las tinieblas a la luz y del imperio de Satan\u00e1s a Dios. De este modo, por medio de la fe en m\u00ed, alcanzar\u00e1n el perd\u00f3n de los pecados y la herencia que corresponde a los que Dios ha consagrado para s\u00ed\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pablo, testigo de Jes\u00fas como Mes\u00edas - Yo, pues, rey Agripa, no desobedec\u00ed aquella visi\u00f3n celestial,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ",sino que me dirig\u00ed en primer lugar a los habitantes de Damasco, y luego a los de Jerusal\u00e9n, a los de todo el pa\u00eds jud\u00edo y a los de las naciones extranjeras, proclamando la necesidad de convertirse, de volver a Dios y de observar una conducta propia de gente convertida."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por esta raz\u00f3n me detuvieron los jud\u00edos, cuando estaba yo en el Templo, y trataron luego de asesinarme."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero he contado con la protecci\u00f3n de Dios hasta el presente, y no ceso de dar testimonio a peque\u00f1os y grandes, afirmando \u00fanicamente lo que tanto los profetas como Mois\u00e9s predijeron que hab\u00eda de ocurrir:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a saber, que el Mes\u00edas ten\u00eda que padecer, pero que ser\u00eda el primero en resucitar de la muerte para anunciar la luz tanto al pueblo jud\u00edo como a las dem\u00e1s naciones."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Agripa es invitado a creer - Estaba Pablo ocupado en el desarrollo de su defensa, cuando intervino Festo dici\u00e9ndole en voz alta: \u2014 \u00a1Pablo, est\u00e1s loco; el mucho estudio te hace desvariar!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2014 No estoy loco, nobil\u00edsimo Festo \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014. Los argumentos que presento son verdaderos y razonables."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El rey est\u00e1 versado en estos temas, y a \u00e9l puedo hablarle con plena confianza. Tengo la convicci\u00f3n de que no desconoce ning\u00fan detalle de todas estas cosas, ya que han acontecido a la vista de todos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bfAcaso, rey Agripa, no crees en lo que dijeron los profetas? Estoy seguro de que s\u00ed crees."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014 \u00a1Por poco me convences para que me haga cristiano! \u2014contest\u00f3 Agripa\u2014."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2014 \u00a1Por poco o por mucho \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014, ruego a Dios que no s\u00f3lo t\u00fa, sino todos los que hoy me escuchan, lleguen a ser lo que yo soy, a excepci\u00f3n de estas cadenas!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En este momento se levant\u00f3 el rey, junto con el gobernador, Berenice y toda la concurrencia."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mientras se retiraban, comentaban entre s\u00ed: \u2014 Este hombre no ha hecho nada que merezca la muerte o la prisi\u00f3n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y Agripa dijo a Festo: \u2014 Bien podr\u00eda ser puesto en libertad, de no haber apelado al emperador."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo trasladado a Roma (27,1\u201428,31) Pablo embarca para Roma - Cuando se decidi\u00f3 que deb\u00edamos embarcar para Italia, entregaron a Pablo, con algunos otros prisioneros, a la custodia de un oficial llamado Julio, que era capit\u00e1n de la compa\u00f1\u00eda denominada \u201cAugusta\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Subimos a bordo de un barco de Adramitio que part\u00eda rumbo a las costas de la provincia de Asia, y nos hicimos a la mar. Nos acompa\u00f1aba Aristarco, un macedonio de Tesal\u00f3nica."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente hicimos escala en Sid\u00f3n, y Julio, que trataba a Pablo con amabilidad, le permiti\u00f3 visitar a sus amigos y recibir sus atenciones."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zarpamos de Sid\u00f3n y, como los vientos nos eran contrarios, navegamos al abrigo de la costa chipriota."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Continuamos nuestra traves\u00eda, navegando ya por alta mar frente a Cilicia y Panfilia, hasta que alcanzamos Mira, en Licia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All\u00ed encontr\u00f3 el oficial un buque alejandrino que hac\u00eda la ruta de Italia y nos hizo transbordar a \u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s de muchos d\u00edas de lento navegar, llegamos a duras penas a la altura de Cnido. Pero como el viento no nos permit\u00eda aproximarnos, buscamos el abrigo de la isla de Creta, navegando hacia el cabo Salm\u00f3n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando lo doblamos, seguimos costeando con dificultad hasta llegar a un punto llamado Buenos Puertos, cerca de la ciudad de Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hab\u00edamos perdido mucho tiempo y resultaba peligroso continuar navegando, pues estaba ya entrado el oto\u00f1o. As\u00ed que Pablo aconsejaba:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2014 Se\u00f1ores, opino que proseguir viaje ahora es arriesgado y puede acarrear graves da\u00f1os, no s\u00f3lo a la nave y a su cargamento, sino tambi\u00e9n a nosotros mismos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pero el oficial confiaba m\u00e1s en el criterio del capit\u00e1n y del patr\u00f3n del barco que en el de Pablo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Como, adem\u00e1s, el puerto no era apropiado para invernar, la mayor\u00eda se inclin\u00f3 por hacerse a la mar y tratar de llegar a Fenice, un puerto de Creta orientado al sudoeste y al noroeste, para pasar all\u00ed el invierno."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La tempestad - Comenz\u00f3 a soplar entonces una ligera brisa del sur, por lo que pensaron que el proyecto era realizable; as\u00ed que levaron anclas y fueron costeando Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero muy pronto se desencaden\u00f3 un viento huracanado procedente de la isla, el llamado Euroaquil\u00f3n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Incapaz la nave de hacer frente a un viento que la arrastraba sin remedio, nos dejamos ir a la deriva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pasamos a sotavento de Cauda, una peque\u00f1a isla a cuyo abrigo logramos con muchos esfuerzos recuperar el control del bote salvavidas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Una vez izado a bordo, ci\u00f1eron el casco del buque con cables de refuerzo y, por temor a encallar en los bancos de arena de la Sirte, soltaron el ancla flotante y continuaron a la deriva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, como arreciaba el temporal, los marineros comenzaron a aligerar la carga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y al tercer d\u00eda tuvieron que arrojar al mar, con sus propias manos, el aparejo de la nave."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El sol y las estrellas permanecieron ocultos durante muchos d\u00edas y, como la tempestad no disminu\u00eda, perdimos toda esperanza de salvarnos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hac\u00eda tiempo que nadie a bordo probaba bocado; as\u00ed que Pablo se puso en medio de todos y dijo: \u2014 Compa\u00f1eros, deber\u00edais haber atendido mi consejo y no haber zarpado de Creta. As\u00ed hubi\u00e9ramos evitado esta desastrosa situaci\u00f3n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De todos modos, os recomiendo ahora que no perd\u00e1is el \u00e1nimo, porque ninguno de vosotros perecer\u00e1, aunque el buque s\u00ed se hundir\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pues anoche se me apareci\u00f3 un \u00e1ngel del Dios a quien pertenezco y sirvo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y me dijo: \u201cNo temas, Pablo. Has de comparecer ante el emperador, y Dios te ha concedido tambi\u00e9n la vida de tus compa\u00f1eros de navegaci\u00f3n\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por tanto, amigos, cobrad \u00e1nimo, pues conf\u00edo en Dios, y s\u00e9 que ocurrir\u00e1 tal como se me ha dicho."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sin duda, iremos a parar a alguna isla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A eso de la media noche del d\u00eda en que se cumpl\u00edan las dos semanas de navegar a la deriva por el Adri\u00e1tico, los marineros barruntaron que nos aproxim\u00e1bamos a tierra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lanzaron entonces la sonda, y hallaron que hab\u00eda veinte brazas de fondo; poco despu\u00e9s volvieron a lanzarla, y hab\u00eda quince brazas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por temor a que pudi\u00e9ramos encallar en alg\u00fan arrecife, largaron cuatro anclas por la popa, mientras esperaban con ansia que llegara el amanecer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "La tripulaci\u00f3n intent\u00f3 abandonar el barco, y arriaron el bote salvavidas con el pretexto de largar algunas anclas por la proa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pero Pablo dijo al oficial y a los soldados: \u2014 Si estos no permanecen a bordo, no podr\u00e9is salvaros vosotros."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Entonces, los soldados cortaron los cabos del bote y lo dejaron perderse."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En tanto amanec\u00eda, rog\u00f3 Pablo a todos que tomaran alg\u00fan alimento: \u2014 Hoy hace catorce d\u00edas \u2014les dijo\u2014 que est\u00e1is en espera angustiosa y en ayunas, sin haber probado bocado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Os aconsejo, pues, que com\u00e1is algo, que os vendr\u00e1 bien para vuestra salud; por lo dem\u00e1s, ni un cabello de vuestra cabeza se perder\u00e1."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dicho esto, Pablo tom\u00f3 un pan y despu\u00e9s de dar gracias a Dios delante de todos, lo parti\u00f3 y se puso a comer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Los dem\u00e1s se sintieron entonces m\u00e1s animados, y tambi\u00e9n tomaron alimento."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En el barco est\u00e1bamos en total doscientas setenta y seis personas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Una vez satisfechos, arrojaron el trigo al mar para aligerar la nave."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El naufragio - Lleg\u00f3 el d\u00eda, y los marineros no pudieron reconocer el lugar. Pero distinguieron una ensenada con su playa, y trataron de ver si era posible que la nave recalase all\u00ed."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "As\u00ed pues, soltaron las anclas y las dejaron irse al fondo; aflojaron luego las amarras de los timones, izaron la vela de proa e, impulsados por el viento, se dirigieron a la playa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pero tocaron en un banco de arena entre dos corrientes y el barco encall\u00f3. La proa qued\u00f3 clavada e inm\u00f3vil, en tanto que la popa era destrozada por los golpes del mar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Entonces, los soldados resolvieron matar a los presos para evitar que alguno de ellos escapara a nado."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pero el oficial, queriendo salvar la vida de Pablo, les impidi\u00f3 llevar a cabo su prop\u00f3sito. Orden\u00f3 que quienes supieran nadar saltaran los primeros por la borda y ganaran la orilla;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "en cuanto a los dem\u00e1s, unos lo har\u00edan sobre tablones flotantes y otros sobre restos del buque. De esta forma todos logramos llegar a tierra sanos y salvos."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en la isla de Malta - Una vez a salvo, supimos que la isla se llamaba Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los isle\u00f1os nos trataron con una solicitud poco com\u00fan; y como llov\u00eda sin parar y hac\u00eda fr\u00edo, encendieron una hoguera y nos invitaron a todos a calentarnos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo hab\u00eda recogido tambi\u00e9n una brazada de le\u00f1a; al arrojarla a la hoguera, una v\u00edbora, huyendo de las llamas, hizo presa en su mano."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando los isle\u00f1os vieron al reptil colgando de la mano de Pablo, se dijeron unos a otros: \u2014 Este hombre es realmente un asesino; aunque se ha librado de la tempestad, la justicia divina no permite que viva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pablo, sin embargo, se sacudi\u00f3 el reptil arroj\u00e1ndolo al fuego y no experiment\u00f3 da\u00f1o alguno."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esperaban los isle\u00f1os que se hinchara o que cayera muerto de repente. Pero, despu\u00e9s de un largo rato sin que nada le aconteciese, cambiaron de opini\u00f3n y exclamaron: \u2014 \u00a1Es un dios!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cerca de aquel lugar hab\u00eda una finca que pertenec\u00eda a Publio, el gobernador de la isla, quien se hizo cargo de nosotros y nos hosped\u00f3 durante tres d\u00edas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se daba la circunstancia de que el padre de Publio estaba en cama aquejado por unas fiebres y disenter\u00eda. Pablo fue a visitarlo y, despu\u00e9s de orar, le impuso las manos y lo cur\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A la vista de esto, acudieron tambi\u00e9n los dem\u00e1s enfermos de la isla, y Pablo los cur\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fueron muchas las muestras de aprecio que nos dispensaron los isle\u00f1os que, al hacernos de nuevo a la mar, nos suministraron todo lo necesario."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Llegada a Roma - Al cabo de tres meses zarpamos en un buque alejandrino que ten\u00eda por ense\u00f1a a C\u00e1stor y P\u00f3lux y que hab\u00eda invernado en aquella isla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Llegamos a Siracusa, donde hicimos escala por tres d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De all\u00ed continuamos hasta Regio bordeando la costa. Al otro d\u00eda sopl\u00f3 el viento del sur, por lo que, despu\u00e9s de dos singladuras, arribamos a Pozzuoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En esta ciudad encontramos a algunos hermanos que nos invitaron a pasar una semana con ellos. Seguidamente nos encaminamos hacia Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los hermanos, que hab\u00edan recibido noticias de nuestra llegada, salieron a nuestro encuentro al Foro de Apio y a Tres Tabernas. Y cuando Pablo los vio, dio gracias a Dios y se sinti\u00f3 reconfortado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Al llegar a Roma, recibi\u00f3 Pablo autorizaci\u00f3n para residir en un domicilio particular, con un soldado que lo vigilara."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo anuncia el mensaje en Roma - Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, Pablo convoc\u00f3 a todos los dirigentes jud\u00edos y, cuando estaban reunidos, les dijo: \u2014 Hermanos, nunca he sido traidor a nuestro pueblo o a nuestras tradiciones. Sin embargo, estoy preso porque los jud\u00edos me entregaron en Jerusal\u00e9n a las autoridades romanas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Estas, despu\u00e9s de haberme interrogado, quisieron soltarme, pues no hab\u00eda contra m\u00ed cargo alguno merecedor de la pena capital."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero como los jud\u00edos insistieron en sus acusaciones, tuve que apelar al emperador, sin desear por ning\u00fan concepto acusar de algo a mi pueblo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esta es la raz\u00f3n por la que os he llamado; quer\u00eda veros y hablaros, pues precisamente por causa de la esperanza de Israel llevo yo estas cadenas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Los presentes le contestaron: \u2014 No hemos recibido carta alguna respecto a ti desde Judea, ni ha venido ning\u00fan hermano a traernos malos informes sobre ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero desear\u00edamos que nos expusieras tus ideas, pues en cuanto a esa secta, lo \u00fanico que sabemos es que en todas partes encuentra oposici\u00f3n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fijaron, pues, una entrevista con \u00e9l y acudieron muchos a su residencia. Desde la ma\u00f1ana hasta la tarde estuvo exponi\u00e9ndoles el reino de Dios y, bas\u00e1ndose en la ley de Mois\u00e9s y en los escritos prof\u00e9ticos, trat\u00f3 de convencerlos acerca de Jes\u00fas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sus argumentos persuadieron a algunos; otros, sin embargo, rehusaron creer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se dispon\u00edan ya a salir, sin haberse puesto de acuerdo entre ellos mismos, cuando Pablo les dirigi\u00f3 estas palabras: \u2014 Con raz\u00f3n dijo el Esp\u00edritu Santo a vuestros antepasados por medio del profeta Isa\u00edas:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve a decir a este pueblo: \u201cEscuchar\u00e9is, pero no entender\u00e9is; mirar\u00e9is, pero no ver\u00e9is\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque el coraz\u00f3n de este pueblo est\u00e1 embotado. Son duros de o\u00eddo y tienen cerrados los ojos para no ver, ni o\u00edr, ni entender, ni convertirse a m\u00ed para que yo los cure."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sabed, pues \u2014a\u00f1adi\u00f3 Pablo\u2014, que el mensaje salvador de Dios ha sido ofrecido a los no jud\u00edos; ellos s\u00ed que le prestar\u00e1n atenci\u00f3n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "[Al pronunciar Pablo estas palabras, los jud\u00edos se marcharon discutiendo entre s\u00ed acaloradamente]."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo vivi\u00f3 dos a\u00f1os enteros en una casa alquilada por \u00e9l mismo, y all\u00ed recib\u00eda a cuantos iban a visitarlo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pod\u00eda anunciar el reino de Dios sin impedimento y ense\u00f1ar con plena libertad cuanto se refiere a Jesucristo, el Se\u00f1or."
                }
            }
        }
    }
}