{
    "version": "BLP",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I.\u2014 INTRODUCCI\u00d3N HIST\u00d3RICA (1\u20142) El banquete de Asuero - Esta historia sucedi\u00f3 en los d\u00edas en que el reino de Asuero se extend\u00eda sobre ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y su trono real se hallaba establecido en la ciudadela de Susa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En el tercer a\u00f1o de su reinado ofreci\u00f3 un banquete a todos sus oficiales y altos funcionarios. Los jefes del ej\u00e9rcito de los Persas y los Medos, los nobles y los gobernadores de las provincias se dieron cita all\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Durante muchos d\u00edas, m\u00e1s de ciento ochenta, hizo ostentaci\u00f3n de las riquezas de su reino y del magn\u00edfico esplendor de su grandeza."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pasado ese tiempo, el rey ofreci\u00f3 en el patio de los jardines reales un banquete de siete d\u00edas al que invit\u00f3 a toda la poblaci\u00f3n, ricos y pobres por igual, que se hallaba en la ciudadela de Susa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cortinas blancas y violetas, atadas con cordones de lino blanco y p\u00farpura violeta a unas anillas de plata, pend\u00edan de columnas de m\u00e1rmol blanco; sobre un pavimento de mosaico realizado con malaquita, alabastro, n\u00e1car y m\u00e1rmoles de colores, hab\u00eda divanes de oro y plata."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En copas de oro de las m\u00e1s diversas formas se serv\u00eda el vino real, el cual corr\u00eda a raudales, como cab\u00eda esperar de la generosidad de un rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Todos los invitados pod\u00edan beber cuanto quisieran, pues los sirvientes hab\u00edan recibido la orden del rey de servir a cada cual lo que deseara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tambi\u00e9n la reina Vasti ofreci\u00f3 un banquete a las mujeres en el palacio del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La reina Vasti cae en desgracia - El s\u00e9ptimo d\u00eda, alegre por el vino, el rey orden\u00f3 a Maum\u00e1n, Bizt\u00e1, Jarbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s \u2014los siete eunucos que serv\u00edan personalmente al rey\u2014,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que trajeran a su presencia a la reina Vasti, luciendo la corona real, para que el pueblo y los principales del reino pudieran admirar la belleza de la reina, pues era realmente hermosa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero cuando los eunucos comunicaron a la reina Vasti la orden del rey, esta se neg\u00f3 a ir. El rey se enfureci\u00f3 much\u00edsimo, mont\u00f3 en c\u00f3lera,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y consult\u00f3 a los entendidos en leyes, porque era frecuente que los asuntos reales se tratasen con los expertos en leyes y en derecho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ellos, los m\u00e1s allegados al rey eran Carsen\u00e1, Setar, Tarsis, Mares, Marsen\u00e1 y Mamuc\u00e1n, los siete altos oficiales de Persia y Media, que ocupaban los puestos m\u00e1s importantes del reino y formaban parte del consejo real."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El rey les pregunt\u00f3: \u2014 Seg\u00fan la ley, \u00bfqu\u00e9 ha de hacerse con la reina Vasti por haber desobedecido la orden del rey enviada a trav\u00e9s de los eunucos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En presencia del rey y del consejo real, Mamuc\u00e1n respondi\u00f3: \u2014 La reina Vasti no ha ofendido tan solo al rey, sino tambi\u00e9n a todas las autoridades y a todos los s\u00fabditos de las provincias del rey Asuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque cuando las mujeres sepan lo que ha hecho la reina Vasti perder\u00e1n el respeto a sus maridos. Dir\u00e1n: \u201cEl rey Asuero mand\u00f3 venir a su presencia a la reina Vasti, y ella no acudi\u00f3\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y a partir de hoy, cuando las mujeres de la nobleza de Persia y Media se enteren de la conducta de la reina, responder\u00e1n a los oficiales del rey del mismo modo; les faltar\u00e1n al respeto y habr\u00e1 problemas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por lo tanto, si le parece bien al rey, promulgue con car\u00e1cter irrevocable un decreto real que se inscriba en la legislaci\u00f3n de persas y medos en estos t\u00e9rminos: \u201cLa reina Vasti no podr\u00e1 presentarse nunca m\u00e1s ante el rey Asuero. Su t\u00edtulo de reina se conferir\u00e1 a otra mujer m\u00e1s digna que ella\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando este decreto real sea conocido en todo tu vasto imperio, todas las mujeres respetar\u00e1n a sus maridos, independientemente de su condici\u00f3n social."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La propuesta agrad\u00f3 al rey y a sus oficiales; as\u00ed que el rey llev\u00f3 a cabo la sugerencia de Mamuc\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Envi\u00f3 cartas por todas las provincias del reino, a cada provincia seg\u00fan su escritura y a cada pueblo seg\u00fan su lengua, ordenando que el marido fuese el se\u00f1or de su casa y que en ella se hablase la lengua del marido."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Buscando una reina - Despu\u00e9s de alg\u00fan tiempo, el rey Asuero, con el \u00e1nimo ya calmado, pens\u00f3 en Vasti, en lo que esta hab\u00eda hecho y en lo que se hab\u00eda decretado contra ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces los consejeros del rey le hicieron esta propuesta: \u2014 Estar\u00eda bien buscar para el rey muchachas v\u00edrgenes y hermosas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El rey puede nombrar delegados en cada una de las provincias de su reino, con el encargo de reunir a todas esas j\u00f3venes v\u00edrgenes y hermosas en el har\u00e9n de la ciudadela de Susa; luego ser\u00e1n puestas al cuidado de Hegeo, el eunuco real guardi\u00e1n del har\u00e9n, quien les proporcionar\u00e1 cosm\u00e9ticos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La muchacha que m\u00e1s agrade al rey puede ocupar el puesto de Vasti. La propuesta agrad\u00f3 al rey, y se llev\u00f3 a cabo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En la ciudadela de Susa viv\u00eda un jud\u00edo llamado Mardoqueo, hijo de Ja\u00edr y descendiente de Sime\u00ed y de Quis, de la tribu de Benjam\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era uno de los muchos que el rey Nabucodonosor de Babilonia hab\u00eda llevado cautivos de Jerusal\u00e9n junto con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo ten\u00eda a su cargo a una prima, hu\u00e9rfana de padre y madre, llamada Hadas\u00e1 \u2014es decir, Ester\u2014. Al morir sus padres, Mardoqueo la hab\u00eda adoptado como hija suya. La joven era hermosa y atractiva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando se promulgaron la orden y el edicto del rey, muchas j\u00f3venes fueron reunidas en la ciudadela de Susa y puestas al cuidado de Hegeo. Ester tambi\u00e9n fue llevada al palacio real y confiada a Hegeo, guardi\u00e1n de las mujeres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La joven agrad\u00f3 mucho a Hegeo y se gan\u00f3 su favor, por lo que pronto le proporcion\u00f3 cremas de belleza y alimentos, y puso a su disposici\u00f3n siete doncellas escogidas de lo mejor de la corte real, traslad\u00e1ndola junto con las doncellas al mejor lugar del har\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester, siguiendo el consejo que Mardoqueo le hab\u00eda dado, no quiso revelar cu\u00e1l era su raza ni a qu\u00e9 familia pertenec\u00eda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cada d\u00eda, Mardoqueo paseaba frente al patio del har\u00e9n para saber c\u00f3mo le iba a Ester y c\u00f3mo la trataban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ahora bien, seg\u00fan la costumbre del har\u00e9n, para poder presentarse ante el rey Asuero, cada muchacha deb\u00eda completar un tratamiento de belleza de doce meses. En los primeros seis meses el tratamiento se realizaba con aceite de mirra, y los seis meses restantes con b\u00e1lsamos y otros cosm\u00e9ticos femeninos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al finalizar, la muchacha ya estaba lista para presentarse ante el rey; al tal efecto, se le permit\u00eda llevar consigo del har\u00e9n al palacio real todo lo que quisiera."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iba al palacio real por la noche y, a la ma\u00f1ana siguiente, se la trasladaba a un segundo har\u00e9n, en donde quedaba al cuidado de Saasgaz, el eunuco real encargado de las concubinas. Y no volv\u00eda a presentarse ante el rey, a no ser que \u00e9l la deseara y la mandara llamar expresamente."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando a Ester, la joven que Mardoqueo hab\u00eda adoptado y que era hija de su t\u00edo Abijail, le lleg\u00f3 el turno de presentarse ante el rey, ella no pidi\u00f3 nada fuera de lo aconsejado por Hegeo, eunuco real guardi\u00e1n del har\u00e9n. Ester cautivaba a todo aquel que la ve\u00eda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Llevaron, pues, a Ester al palacio real para presentarla ante el rey Asuero, en el d\u00e9cimo mes, es decir, el mes de T\u00e9bet, del s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le gust\u00f3 Ester al rey m\u00e1s que las otras mujeres, y ella se gan\u00f3 su cari\u00f1o y su afecto m\u00e1s que todas las dem\u00e1s muchachas hasta el punto que el rey la coron\u00f3 y la proclam\u00f3 reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Despu\u00e9s, en honor de Ester, el rey ofreci\u00f3 un gran banquete a todos sus oficiales y altos funcionarios; rebaj\u00f3 los impuestos a las provincias y reparti\u00f3 regalos como corresponde a un rey generoso."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueo descubre un complot contra el rey - Cuando Ester pas\u00f3 al segundo har\u00e9n con las otras j\u00f3venes, Mardoqueo se hallaba sentado a la puerta del palacio real."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester segu\u00eda sin revelar cu\u00e1l era su raza ni a qu\u00e9 familia pertenec\u00eda, siguiendo el consejo de Mardoqueo, pues ella segu\u00eda obedeci\u00e9ndole como cuando estaba bajo su tutela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por aquellos d\u00edas, estando Mardoqueo sentado a la puerta del palacio real, Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos de la guardia real que custodiaban la puerta, descontentos con el rey Asuero, planeaban un atentado contra \u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Al enterarse Mardoqueo del plan, se lo hizo saber a Ester, y esta se lo comunic\u00f3 al rey de parte de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El asunto fue investigado, y cuando se descubri\u00f3 que era cierto, los dos eunucos fueron ahorcados. De todo esto qued\u00f3 constancia al ser anotado, en presencia del rey, en las cr\u00f3nicas del reino."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "II.\u2014 PROYECTO DE AM\u00c1N PARA EXTERMINAR A LOS JUD\u00cdOS (3\u20145) Mardoqueo y Am\u00e1n - Alg\u00fan tiempo despu\u00e9s, el rey Asuero elev\u00f3 a un alto cargo a Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de la regi\u00f3n de Agag, d\u00e1ndole preeminencia sobre el resto de los oficiales como \u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A su paso, todos los servidores del palacio se arrodillaban e inclinaban la cabeza ante \u00e9l, porque as\u00ed lo hab\u00eda ordenado el rey. Pero Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba la cabeza a su paso."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces los guardias reales que custodiaban la puerta del palacio le preguntaron a Mardoqueo: \u2014 Y t\u00fa, \u00bfpor qu\u00e9 desobedeces el mandato real?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y como todos los d\u00edas le preguntaban lo mismo, y \u00e9l no les hac\u00eda caso, lo denunciaron a Am\u00e1n, para ver si val\u00edan sus excusas, pues les hab\u00eda declarado que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al comprobar Am\u00e1n que Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba la cabeza a su paso, mont\u00f3 en c\u00f3lera."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y al saber que Mardoqueo era jud\u00edo, decidi\u00f3 no solo castigarlo a \u00e9l, sino exterminar con \u00e9l a todos los de su raza, a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en el reino de Asuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El decreto real contra los jud\u00edos - Para determinar el d\u00eda y el mes, se celebr\u00f3 ante Am\u00e1n en el primer mes, que es el mes de Nis\u00e1n, del a\u00f1o duod\u00e9cimo del reinado de Asuero, el sorteo llamado \u201cpur\u201d. Y la suerte cay\u00f3 en el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y dijo Am\u00e1n al rey Asuero: \u2014 Entre todos los pueblos que forman las provincias de tu imperio existe uno que vive separado y disperso; se rige por leyes diferentes a las de los otros pueblos y no obedece las leyes del rey. No creo que convenga al rey tolerarlos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por lo tanto, si al rey le parece bien, emita un decreto para exterminarlos, y yo contribuir\u00e9 con diez mil talentos de plata a la hacienda real para realizar esta labor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo y se lo dio a Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de la regi\u00f3n de Agag, enemigo de los jud\u00edos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "diciendo: \u2014 Puedes quedarte con la plata, y haz con ese pueblo lo que mejor te parezca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El d\u00eda trece del mes primero fueron convocados los secretarios reales. Estos redactaron en la escritura de cada provincia y en la lengua de cada pueblo, todo lo que Am\u00e1n ordenaba a los s\u00e1trapas reales, a los gobernadores de cada una de las provincias y a los jefes de cada pueblo. Todo se escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero y se sell\u00f3 con el anillo real."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Luego, los mensajeros llevaron estos documentos a todas las provincias del reino con la orden de destruir, matar y exterminar en un solo d\u00eda, el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir el mes de Adar, a todos los jud\u00edos, j\u00f3venes y ancianos, ni\u00f1os y mujeres, y de apoderarse de todos sus bienes"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El texto de este edicto deb\u00eda ser promulgado como ley en todas las provincias y en todos los pueblos a fin de que estuvieran preparados para ese d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los mensajeros partieron de inmediato con la orden real. El edicto se hizo p\u00fablico tambi\u00e9n en la ciudadela de Susa. Y mientras el rey y Am\u00e1n se dedicaban a banquetear, en la ciudad de Susa reinaba la consternaci\u00f3n."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester y su pueblo - Cuando Mardoqueo se enter\u00f3 de lo ocurrido, se rasg\u00f3 la ropa, se visti\u00f3 de sayal y se ech\u00f3 ceniza por encima y sali\u00f3 a la calle gritando con enorme angustia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed lleg\u00f3 hasta la entrada del palacio real, pero no pudo pasar porque estaba prohibido entrar vestido de esa manera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En cada provincia adonde llegaban el edicto y la orden real, llegaba tambi\u00e9n la aflicci\u00f3n para los jud\u00edos, quienes manifestaban su dolor ayunando, llorando y gimiendo. Muchos se vest\u00edan de sayal y se tend\u00edan sobre ceniza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando las doncellas y los eunucos contaron a Ester lo que estaba sucediendo, la reina qued\u00f3 consternada y envi\u00f3 ropas a Mardoqueo para que se las pusiera en lugar del sayal, pero \u00e9l no acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ester llam\u00f3 entonces a Atac, un eunuco real que estaba a su servicio, y le orden\u00f3 que fuese a ver a Mardoqueo para averiguar qu\u00e9 le pasaba y por qu\u00e9 actuaba de aquel modo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atac fue a hablar con Mardoqueo que estaba en la plaza de la ciudad, delante del palacio real,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y Mardoqueo le puso al tanto de lo que estaba ocurriendo; tambi\u00e9n mencion\u00f3 lo de la cantidad de plata que Am\u00e1n hab\u00eda ofrecido donar a la hacienda real a cambio de exterminar a los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adem\u00e1s le dio una copia del edicto de exterminio que se hab\u00eda promulgado en Susa, para que se lo mostrara a Ester y la informase de lo que estaba ocurriendo, pidi\u00e9ndole que se presentase ante el rey a fin de implorar clemencia para su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atac regres\u00f3 e inform\u00f3 a Ester de lo que Mardoqueo le hab\u00eda dicho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester, entonces, dio a Atac este recado para Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2014 Todos los servidores del rey y los habitantes de las provincias de su reino saben que existe una ley que condena a muerte a todos los hombres y mujeres que entren en el patio interior sin haber sido llamados por el rey, a no ser que el rey extienda su cetro de oro hacia esa persona y le salve la vida. En cuanto a m\u00ed, hace ya treinta d\u00edas que no he sido reclamada por el rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo recibi\u00f3 la respuesta de Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "le envi\u00f3 a su vez este mensaje: \u2014 No pienses que por estar en palacio est\u00e1s a salvo de la suerte que vamos a correr todos los jud\u00edos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si no te atreves a interceder en una situaci\u00f3n como esta, el consuelo y la liberaci\u00f3n de los jud\u00edos vendr\u00e1 de otra parte, pero t\u00fa y toda tu familia morir\u00e9is. \u00a1Qui\u00e9n sabe si no has llegado a ser reina para mediar en una situaci\u00f3n como esta!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y Ester respondi\u00f3 a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2014 Re\u00fane a todos los jud\u00edos de Susa y ayunad por m\u00ed, sin comer ni beber durante tres d\u00edas con sus noches. Mis doncellas y yo ayunaremos igualmente y luego me presentar\u00e9 ante el rey, aunque sea en contra de la ley; y si por ello tengo que morir, morir\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo se fue a cumplir todas las indicaciones dadas por Ester."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester se presenta ante el rey - Pasados los tres d\u00edas, Ester se puso sus vestiduras reales y entr\u00f3 en el patio interior del palacio, que era visible desde el sal\u00f3n del trono. All\u00ed estaba el rey sentado en su trono real, frente a la puerta de entrada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando el rey vio a Ester en el patio le agrad\u00f3 su compa\u00f1\u00eda y extendi\u00f3 hacia ella el cetro de oro que llevaba en la mano. Entonces Ester se acerc\u00f3 y toc\u00f3 la punta del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El rey pregunt\u00f3 a Ester: \u2014 \u00bfQu\u00e9 te ocurre reina Ester? \u00a1Dime lo que deseas, y lo tendr\u00e1s; aunque sea la mitad de mi reino!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014 Si al rey le parece bien, venga hoy acompa\u00f1ado de Am\u00e1n al banquete que he preparado en su honor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey entonces orden\u00f3 que viniese Am\u00e1n inmediatamente para aceptar la invitaci\u00f3n de Ester. As\u00ed pues, el rey y Am\u00e1n asistieron al banquete que Ester hab\u00eda organizado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Llegado el momento de brindar el rey pregunt\u00f3 a Ester: \u2014 \u00a1Dime lo que deseas, y lo tendr\u00e1s; aunque sea la mitad de mi reino!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014 Mi petici\u00f3n y mi deseo son que,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si me he ganado el favor del rey y si le agrada cumplir mi deseo y acceder a mi petici\u00f3n, asista tambi\u00e9n ma\u00f1ana, acompa\u00f1ado de Am\u00e1n, a otro banquete que le voy a ofrecer en su honor, y entonces le responder\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El odio de Am\u00e1n contra Mardoqueo - Am\u00e1n sali\u00f3 aquel d\u00eda contento y de buen humor, pero cuando vio a la entrada del palacio a Mardoqueo que no se levantaba ni mostraba signo alguno de respeto a su paso, Am\u00e1n mont\u00f3 en c\u00f3lera contra \u00e9l;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "se contuvo, sin embargo, y se fue a casa. Luego mand\u00f3 llamar a sus amigos y a Zeres, su mujer,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y les habl\u00f3 de sus cuantiosas riquezas y de sus muchos hijos, y de c\u00f3mo el rey le hab\u00eda honrado poni\u00e9ndole por encima de sus oficiales y altos funcionarios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014 Yo soy el \u00fanico a quien la reina Ester ha invitado al banquete que ha dado en honor del rey. Es m\u00e1s, tambi\u00e9n me ha invitado a acompa\u00f1ar al rey ma\u00f1ana a otro banquete."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero todo esto no significa nada para m\u00ed, mientras vea a ese jud\u00edo, Mardoqueo, sentado a la puerta del palacio real."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces su esposa Zeres y sus amigos le dijeron: \u2014 \u00bfPor qu\u00e9 no mandas construir una horca de veinticinco metros de altura, y por la ma\u00f1ana le pides al rey que cuelgue en ella a Mardoqueo? As\u00ed ir\u00e1s feliz al banquete con el rey. La sugerencia agrad\u00f3 a Am\u00e1n que mand\u00f3 construir la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "III.\u2014 LA LIBERACI\u00d3N (6,1\u20149,19) El rey honra a Mardoqueo - Aquella noche, como el rey estaba desvelado, mando que le trajeran el libro de los anales de la historia nacional para que se lo leyesen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00e9l encontraron escrito que Mardoqueo hab\u00eda delatado a Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos de la guardia real, que hab\u00edan planeado atentar contra el rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El rey pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQu\u00e9 honor o reconocimiento se concedi\u00f3 a Mardoqueo por esto? Los cortesanos a su servicio respondieron: \u2014 No se le concedi\u00f3 ninguno."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces el rey pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio? Am\u00e1n acababa de entrar en el patio exterior del palacio para solicitar al rey que ordenara colgar a Mardoqueo en la horca que le estaba preparando."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los cortesanos le respondieron: \u2014 Es Am\u00e1n el que est\u00e1 en el patio. \u2014 \u00a1Hacedlo pasar! \u2014orden\u00f3 el rey\u2014."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n hubo entrado, el rey le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQu\u00e9 se puede hacer por una persona a quien el rey desea honrar? Am\u00e1n dijo para s\u00ed: \u201c\u00bfA qui\u00e9n va a querer el rey honrar sino a m\u00ed?\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que respondi\u00f3 al rey: \u2014 Para esa persona a la que el rey quiere honrar"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "habr\u00eda que mandar traer vestiduras reales, de las que usa su majestad, un caballo de los que monta el rey, y un distintivo real para su cabeza."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La vestidura y el caballo se entregar\u00edan a uno de los m\u00e1s dignos funcionarios reales, para que \u00e9l mismo vista a la persona a la que el rey quiere honrar; luego la pasear\u00e1 a caballo por la plaza de la ciudad, pregonando ante ella: \u201c\u00a1As\u00ed se agasaja a quien el rey quiere honrar!\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces dijo el rey a Am\u00e1n: \u2014 Vete de inmediato, toma las vestiduras y el caballo, como acabas de sugerir, y haz eso mismo con Mardoqueo, el jud\u00edo que est\u00e1 sentado a la puerta del palacio real. No descuides ning\u00fan detalle de lo que has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed pues, Am\u00e1n tom\u00f3 las vestiduras y el caballo, visti\u00f3 a Mardoqueo y lo pase\u00f3 a caballo por la plaza de la ciudad, pregonando ante \u00e9l: \u201c\u00a1As\u00ed se agasaja a quien el rey quiere honrar!\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s, mientras Mardoqueo volv\u00eda a la puerta real, Am\u00e1n se dirigi\u00f3 a su casa entristecido y tap\u00e1ndose la cara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am\u00e1n cont\u00f3 a Zeres, su mujer, y a todos sus amigos lo que hab\u00eda sucedido. Zeres y sus consejeros le dijeron: \u2014 Si ese Mardoqueo, ante el cual est\u00e1s empezando a caer, es de raza jud\u00eda, no podr\u00e1s vencerlo. Sin duda que acabar\u00e1s fracasando."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Humillaci\u00f3n y muerte de Am\u00e1n - A\u00fan estaban hablando con Am\u00e1n, cuando llegaron los eunucos reales para acompa\u00f1arle inmediatamente al banquete que ofrec\u00eda Ester."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El rey Asuero y Am\u00e1n asistieron al banquete de la reina Ester,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y tambi\u00e9n en este segundo d\u00eda, durante el brindis, dijo el rey a Ester: \u2014 \u00a1Dime lo que deseas, y lo tendr\u00e1s; aunque sea la mitad de mi reino!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La reina Ester respondi\u00f3: \u2014 Si me he ganado el favor del rey, y si esto le parece bien, mi petici\u00f3n y mi deseo es que el rey me conceda mi vida y la de mi pueblo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pues mi pueblo y yo hemos sido vendidos para ser exterminados, asesinados, aniquilados. Si hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos y esclavas, me habr\u00eda callado, pues este no ser\u00eda un motivo tan serio como para molestar al rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey Asuero le pregunt\u00f3 a la reina Ester: \u2014 \u00bfQui\u00e9n es y d\u00f3nde est\u00e1 el que ha concebido tal cosa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2014 \u00a1El enemigo y adversario es ese miserable de Am\u00e1n! \u2014respondi\u00f3 Ester\u2014. Am\u00e1n, entonces, qued\u00f3 aterrado ante el rey y la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey, por su parte, se levant\u00f3 enfurecido del banquete y sali\u00f3 al jard\u00edn del palacio. Mientras tanto, Am\u00e1n, d\u00e1ndose cuenta de que el rey seguramente lo iba a condenar a muerte, se qued\u00f3 implorando a la reina Ester que le perdonara la vida."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el rey regres\u00f3 del jard\u00edn del palacio y entr\u00f3 en la sala del banquete se encontr\u00f3 a Am\u00e1n reclinado sobre el div\u00e1n donde Ester estaba recostada. Al ver esto, el rey exclam\u00f3: \u2014 \u00a1Adem\u00e1s te atreves a abusar de la reina en mi propia casa! Enseguida cubrieron la cabeza de Am\u00e1n, pues las palabras pronunciadas por el rey ya lo hab\u00edan sentenciado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y Jarbon\u00e1, uno de los eunucos reales, dijo: \u2014 En la casa de Am\u00e1n est\u00e1 preparada una horca de veinticinco metros de altura, que \u00e9l mand\u00f3 levantar para Mardoqueo, aquel que denunci\u00f3 la conspiraci\u00f3n contra el rey. \u2014 \u00a1Pues colgadlo en ella! \u2014orden\u00f3 el rey\u2014."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y Am\u00e1n fue colgado en la horca que \u00e9l hab\u00eda dispuesto para Mardoqueo, con lo que la ira del rey se aplac\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Triunfo de los jud\u00edos - Ese mismo d\u00eda el rey Asuero dio a la reina Ester las posesiones de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos, y Mardoqueo fue presentado al rey, porque ya Ester le hab\u00eda revelado el parentesco que los un\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El rey se quit\u00f3 el anillo que hab\u00eda recobrado de Am\u00e1n y se lo dio a Mardoqueo a quien Ester nombr\u00f3 administrador de las posesiones que hab\u00edan sido de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volvi\u00f3 luego Ester a interceder ante el rey; ech\u00e1ndose a sus pies y llorando le suplic\u00f3 que anulase los perversos planes ideados por Am\u00e1n, de Agag, contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando el rey extendi\u00f3 hacia Ester el cetro de oro, ella se levant\u00f3, y de pie ante el rey"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dijo: \u2014 Si me he ganado el favor del rey y cree que mi petici\u00f3n es justa, si est\u00e1 contento conmigo, haga revocar por escrito los decretos que mand\u00f3 redactar Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, para exterminar a los jud\u00edos de todas las provincias del reino."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque no puedo soportar la tragedia que se cierne sobre mi pueblo. \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda contemplar el exterminio de los de mi raza?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces el rey Asuero les dijo a Ester y a Mardoqueo, el jud\u00edo: \u2014 Mirad, he mandado ahorcar a Am\u00e1n por sus maquinaciones contra los jud\u00edos, y sus posesiones ya est\u00e1n en manos de Ester."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero un decreto escrito en mi nombre y sellado con mi anillo es irrevocable. As\u00ed pues, redactad ahora, en mi nombre, otro decreto en favor de los jud\u00edos, como vosotros consider\u00e9is m\u00e1s adecuado y selladlo con mi anillo real."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inmediatamente se llam\u00f3 a los escribas reales. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, es decir, el mes de Siv\u00e1n. Todo lo que orden\u00f3 Mardoqueo fue puesto por escrito para los jud\u00edos, los s\u00e1trapas reales, los gobernadores y los altos funcionarios de las ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, en la escritura de cada provincia y en la lengua de cada pueblo. A los jud\u00edos tambi\u00e9n se les escribi\u00f3 en su escritura y lengua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Los decretos se escribieron en nombre del rey Asuero, se sellaron con el anillo real y se enviaron por medio de mensajeros reales, que montaban veloces corceles de las caballerizas reales."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El edicto real conced\u00eda permiso a los jud\u00edos, en cualquier ciudad donde estuvieran, a organizarse y defenderse, a destruir y matar, aniquilar y apoderarse de los bienes de toda la gente armada, de cualquier pueblo o provincia que los atacase, sin respetar a mujeres ni a ni\u00f1os."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Para llevar todo esto a cabo en todas las provincias del rey Asuero se fijo una fecha: el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El texto de este edicto deb\u00eda ser promulgado como una ley en todas las provincias, y dado a conocer en cada pueblo a fin de que los jud\u00edos estuvieran preparados ese d\u00eda para vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los mensajeros, seg\u00fan la orden real, partieron de inmediato montando veloces corceles de las caballerizas reales. El decreto se promulg\u00f3 tambi\u00e9n en la ciudad de Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueo sali\u00f3 del palacio real con vestiduras regias de color violeta y blanco, con una gran corona de oro y un manto de lino fino de color p\u00farpura. En la ciudad de Susa se escucharon gritos de alegr\u00eda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pues para los jud\u00edos fue tiempo de luz y alegr\u00eda, de fiesta y triunfo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En cada provincia y en cada ciudad, a medida que iba llegando el decreto real, los jud\u00edos se llenaban de alegr\u00eda y felicidad, y celebraban fiestas y banquetes. Muchos habitantes del pa\u00eds se hicieron jud\u00edos por miedo a ellos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Los jud\u00edos destruyen a sus enemigos - El d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar, d\u00eda en el que deb\u00eda ejecutarse el decreto real, cuando los enemigos de los jud\u00edos esperaban dominarlos, cambiaron las tornas y fueron los jud\u00edos quienes les dominaron a ellos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En todas las provincias del rey Asuero los jud\u00edos se organizaron en sus ciudades para plantar cara a aquellos que buscaban exterminarlos. Y nadie se atrevi\u00f3 a enfrentarse a los jud\u00edos, porque les ten\u00edan miedo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Los jefes de las provincias, los s\u00e1trapas, los gobernantes y altos funcionarios reales se pusieron del lado jud\u00edo por miedo a Mardoqueo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pues este era ya un personaje importante en el palacio real, su fama se extend\u00eda por todas las provincias y cada d\u00eda era m\u00e1s poderoso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los jud\u00edos hicieron con sus enemigos lo que quisieron; los pasaron a filo de espada, los masacraron y acabaron con ellos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tan solo en la ciudadela de Susa mataron y aniquilaron a quinientas personas;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "acabaron tambi\u00e9n con Parsandat\u00e1, Dalf\u00f3n, Aspat\u00e1,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porat\u00e1, Adal\u00eda, Aridat\u00e1,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmast\u00e1, Arisay, Ariday y Jezat\u00e1,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "que eran los diez hijos de Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, enemigo de los jud\u00edos. Los mataron, pero no saquearon sus bienes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aquel mismo d\u00eda, al conocer el rey el n\u00famero de los que hab\u00edan perecido en la ciudadela de Susa,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "dijo a la reina Ester: \u2014 Si solo en Susa los jud\u00edos han matado y aniquilado a quinientas personas, adem\u00e1s de los diez hijos de Am\u00e1n \u00a1qu\u00e9 no habr\u00e1n hecho en el resto de las provincias del reino! \u00a1Dime si quieres algo m\u00e1s, y te lo dar\u00e9; si deseas algo m\u00e1s, lo tendr\u00e1s!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014 Si al rey le parece bien, permita que se prorrogue hasta ma\u00f1ana el edicto que era v\u00e1lido s\u00f3lo para hoy, de forma que los jud\u00edos de Susa puedan colgar en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey orden\u00f3 que as\u00ed se hiciera. Se promulg\u00f3 un edicto en Susa, y colgaron en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos de Susa se volvieron a organizar el d\u00eda catorce del mes de Adar, y dieron muerte all\u00ed a trescientas personas m\u00e1s, pero tampoco saquearon sus bienes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los restantes jud\u00edos que viv\u00edan en las otras provincias del reino, se organizaron tambi\u00e9n para defenderse y librarse de sus enemigos; mataron a setenta y cinco mil de ellos, pero no saquearon sus bienes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar. El d\u00eda catorce los jud\u00edos descansaron y lo dedicaron a festejarlo con alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En cambio, los jud\u00edos de Susa descansaron y lo festejaron con alegr\u00eda el d\u00eda quince, pues los d\u00edas trece y catorce hab\u00edan estado defendi\u00e9ndose."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Esta es la raz\u00f3n por la que los jud\u00edos que viven en zonas rurales \u2014los que viven en aldeas\u2014 celebran con alegres festejos el d\u00eda catorce del mes de Adar intercambi\u00e1ndose regalos unos con otros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "IV.\u2014 INSTITUCI\u00d3N DE LA FIESTA DE PURIM (9,20\u201410,3) La fiesta de Purim - Mardoqueo consign\u00f3 estas cosas por escrito y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos de todas las provincias del rey Asuero, tanto a las pr\u00f3ximas como a las lejanas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ordenaba en ellas que cada a\u00f1o se celebrasen los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "como los d\u00edas en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos, y como el mes en que su aflicci\u00f3n se transform\u00f3 en alegr\u00eda y su dolor en fiesta. Por eso deb\u00edan celebrarlos con festejos alegres e intercambiando regalos unos con otros, y dando limosna a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los jud\u00edos convirtieron en costumbre este festejo que Mardoqueo hab\u00eda ordenado por escrito y que ellos hab\u00edan comenzado a celebrar;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pues Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, el enemigo de los jud\u00edos, hab\u00eda maquinado un plan para exterminarlos llevando a cabo un sorteo llamado \u201cpur\u201d, para determinar cu\u00e1ndo vejarlos y aniquilarlos:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sucedi\u00f3, sin embargo, que cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, este orden\u00f3 por escrito que el perverso plan maquinado por Am\u00e1n contra los jud\u00edos recayese sobre su cabeza, con lo que Am\u00e1n y sus hijos fueron colgados en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por tal raz\u00f3n, a estos d\u00edas se los llam\u00f3 \u201cpurim\u201d, de la palabra \u201cpur\u201d. De acuerdo con el contenido de aquella carta, y a la vista de lo que les hab\u00eda sucedido,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos se comprometieron de manera irrevocable, ellos, sus descendientes y los pros\u00e9litos, a celebrar anualmente esos dos d\u00edas, seg\u00fan lo dispuesto en aquel escrito y en la fecha indicada."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Estos d\u00edas deb\u00edan ser conmemorados y celebrados de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, en cada familia, en cada provincia y en cada ciudad. Y estos d\u00edas de los \u201cpurim\u201d no deb\u00edan dejar de festejarse entre los jud\u00edos ni deb\u00eda desaparecer su recuerdo en las generaciones venideras."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La reina Ester, hija de Abijail, y Mardoqueo, el jud\u00edo, escribieron urgiendo el cumplimiento de la segunda carta referente a la fiesta de Purim;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "as\u00ed que enviaron cartas a todos los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del rey Asuero dese\u00e1ndoles paz y seguridad"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "y ratificando las fechas indicadas de los d\u00edas de Purim, seg\u00fan lo ordenado por Mardoqueo, el jud\u00edo, y la reina Ester, tal y como se hab\u00edan comprometido ellos mismos y sus descendientes; a\u00f1ad\u00edan, adem\u00e1s, algunas cl\u00e1usulas sobre ayunos y lamentaciones."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Las instrucciones sobre c\u00f3mo celebrar la fiesta de Purim fueron dadas por Ester, y todo fue consignado por escrito."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elogio a Mardoqueo - El rey Asuero impuso un tributo a los habitantes del interior y de las regiones mar\u00edtimas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Las gestas heroicas del rey y su valor, as\u00ed como el relato detallado de la alta dignidad que el rey confiri\u00f3 a Mardoqueo se hallan registrados en las cr\u00f3nicas de los reyes de Persia y Media."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mardoqueo, el jud\u00edo, fue la m\u00e1xima autoridad despu\u00e9s del rey Asuero. Los jud\u00edos lo consideraban un gran hombre, y fue muy estimado por todos sus compatriotas; \u00e9l procur\u00f3 el bienestar de su pueblo y trabaj\u00f3 para que los de su raza disfrutaran de paz."
                }
            }
        }
    }
}