{
    "version": "BLP",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introducci\u00f3n (1,1-51) Pr\u00f3logo teol\u00f3gico - 1318 En el principio ya exist\u00eda la Palabra; y la Palabra estaba junto a Dios y era Dios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ya en el principio estaba junto a Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todo fue hecho por medio de ella y nada se hizo sin contar con ella. Cuanto fue hecho"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "era ya vida en ella, y esa vida era luz para la humanidad;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "luz que resplandece en las tinieblas y que las tinieblas no han podido sofocar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vino un hombre llamado Juan, enviado por Dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vino como testigo, para dar testimonio de la luz, a fin de que todos creyeran por medio de \u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No era \u00e9l la luz, sino testigo de la luz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La verdadera luz, la que ilumina a toda la humanidad, estaba llegando al mundo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En el mundo estaba [la Palabra] y, aunque el mundo fue hecho por medio de ella, el mundo no la reconoci\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vino a los suyos y los suyos no la recibieron;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pero a cuantos la recibieron y creyeron en ella, les concedi\u00f3 el llegar a ser hijos de Dios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Estos son los que nacen no por generaci\u00f3n natural, por impulso pasional o porque el ser humano lo desee, sino que tienen por Padre a Dios."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y la Palabra se encarn\u00f3 y habit\u00f3 entre nosotros; y vimos su gloria, la que le corresponde como Hijo \u00fanico del Padre, lleno de gracia y de verdad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Juan dio testimonio de \u00e9l proclamando: \u201cEste es aquel de quien yo dije: el que viene despu\u00e9s de m\u00ed es superior a m\u00ed porque exist\u00eda antes que yo\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En efecto, de su plenitud todos hemos recibido bendici\u00f3n tras bendici\u00f3n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque la ley fue dada por medio de Mois\u00e9s, pero la gracia y la verdad nos vinieron por medio de Jesucristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Dios nadie lo vio jam\u00e1s; el Hijo \u00fanico, que es Dios y vive en \u00edntima uni\u00f3n con el Padre, nos lo ha dado a conocer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Testimonio de Juan el Bautista - Los jud\u00edos de Jerusal\u00e9n enviaron una comisi\u00f3n de sacerdotes y levitas para preguntar a Juan qui\u00e9n era \u00e9l. Y este fue su testimonio,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "un testimonio tajante y sin reservas: \u2014 Yo no soy el Mes\u00edas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ellos le preguntaron: \u2014 Entonces, \u00bfqu\u00e9? \u00bfEres acaso El\u00edas? Juan respondi\u00f3: \u2014 Tampoco soy El\u00edas. \u2014 \u00bfEres, entonces, el profeta que esperamos? Contest\u00f3: \u2014 No."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ellos le insistieron: \u2014 Pues, \u00bfqui\u00e9n eres? Debemos dar una respuesta a los que nos han enviado. Dinos algo sobre ti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Juan, aplic\u00e1ndose las palabras del profeta Isa\u00edas, contest\u00f3: \u2014 Yo soy la voz del que proclama en el desierto: \u201c\u00a1 Allanad el camino del Se\u00f1or!\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Los miembros de la comisi\u00f3n, que eran fariseos,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "lo interpelaron diciendo: \u2014 Si t\u00fa no eres el Mes\u00edas, ni El\u00edas, ni el profeta esperado, \u00bfqu\u00e9 t\u00edtulos tienes para bautizar?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Juan les respondi\u00f3: \u2014 Yo bautizo con agua, pero en medio de vosotros hay uno a quien no conoc\u00e9is;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "uno que viene despu\u00e9s de m\u00ed, aunque yo ni siquiera soy digno de desatar la correa de su calzado."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Esto ocurri\u00f3 en Betania, al otro lado del Jord\u00e1n, donde Juan estaba bautizando."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas, Cordero de Dios - Al d\u00eda siguiente, Juan vio a Jes\u00fas que se acercaba a \u00e9l, y dijo: \u2014 Ah\u00ed ten\u00e9is al Cordero de Dios que quita el pecado del mundo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A \u00e9l me refer\u00eda yo cuando dije: \u201cDespu\u00e9s de m\u00ed viene uno que es superior a m\u00ed, porque \u00e9l ya exist\u00eda antes que yo\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni yo mismo sab\u00eda qui\u00e9n era, pero Dios me encomend\u00f3 bautizar con agua precisamente para que \u00e9l tenga ocasi\u00f3n de darse a conocer a Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y Juan prosigui\u00f3 su testimonio diciendo: \u2014 He visto que el Esp\u00edritu bajaba del cielo como una paloma y permanec\u00eda sobre \u00e9l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni yo mismo sab\u00eda qui\u00e9n era, pero el que me envi\u00f3 a bautizar con agua me dijo: \u201cAquel sobre quien veas que baja el Esp\u00edritu y permanece sobre \u00e9l, ese es quien ha de bautizar con Esp\u00edritu Santo\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Y, puesto que yo lo he visto, testifico que este es el Hijo de Dios."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Los primeros disc\u00edpulos - Al d\u00eda siguiente, de nuevo estaba Juan con dos de sus disc\u00edpulos"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "y, al ver a Jes\u00fas que pasaba por all\u00ed, dijo: \u2014 Ah\u00ed ten\u00e9is al Cordero de Dios."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Los dos disc\u00edpulos, que se lo oyeron decir, fueron en pos de Jes\u00fas,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "quien al ver que lo segu\u00edan, les pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQu\u00e9 busc\u00e1is? Ellos contestaron: \u2014 Rab\u00ed (que significa \u201cMaestro\u201d), \u00bfd\u00f3nde vives? \u00c9l les respondi\u00f3:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2014 Venid a verlo. Se fueron, pues, con \u00e9l, vieron d\u00f3nde viv\u00eda y pasaron con \u00e9l el resto de aquel d\u00eda. Eran como las cuatro de la tarde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Uno de los dos que hab\u00edan escuchado a Juan y hab\u00edan seguido a Jes\u00fas era Andr\u00e9s, el hermano de Sim\u00f3n Pedro."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Lo primero que hizo Andr\u00e9s fue ir en busca de su hermano Sim\u00f3n para decirle: \u2014 Hemos hallado al Mes\u00edas (palabra que quiere decir \u201cCristo\u201d)."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y se lo present\u00f3 a Jes\u00fas, quien, fijando en \u00e9l la mirada, le dijo: \u2014 T\u00fa eres Sim\u00f3n, hijo de Juan; en adelante te llamar\u00e1s Cefas (es decir, Pedro)."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Felipe y Natanael - Al d\u00eda siguiente, Jes\u00fas decidi\u00f3 partir para Galilea. Encontr\u00f3 a Felipe y le dijo: \u2014 S\u00edgueme."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Felipe, que era de Betsaida, el pueblo de Andr\u00e9s y Pedro,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "se encontr\u00f3 con Natanael y le dijo: \u2014 Hemos hallado a aquel de quien escribi\u00f3 Mois\u00e9s en el Libro de la Ley y del que hablaron tambi\u00e9n los profetas: Jes\u00fas, hijo de Jos\u00e9 y natural de Nazaret."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Natanael exclam\u00f3: \u00bfEs que puede salir algo bueno de Nazaret? Felipe le contest\u00f3: \u2014 Ven y ver\u00e1s."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Al ver Jes\u00fas que Natanael ven\u00eda a su encuentro, coment\u00f3: \u2014 Ah\u00ed ten\u00e9is a un verdadero israelita en quien no cabe falsedad."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Natanael le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfDe qu\u00e9 me conoces? Jes\u00fas respondi\u00f3: \u2014 Antes que Felipe te llamara, ya te hab\u00eda visto yo cuando estabas debajo de la higuera."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Natanael exclam\u00f3: \u2014 Maestro, t\u00fa eres el Hijo de Dios, t\u00fa eres el rey de Israel."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jes\u00fas le dijo: \u2014 \u00bfTe basta para creer el haberte dicho que te vi debajo de la higuera? \u00a1Cosas mucho m\u00e1s grandes has de ver!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014 Os aseguro que ver\u00e9is c\u00f3mo se abren los cielos y los \u00e1ngeles de Dios suben y bajan sobre el Hijo del hombre."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I.\u2014 EL LIBRO DE LOS SIGNOS (2\u201412) Primer signo (2,1\u20144,42) Una boda en Can\u00e1 de Galilea - Tres d\u00edas despu\u00e9s tuvo lugar una boda en Can\u00e1 de Galilea. La madre de Jes\u00fas estaba invitada a la boda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y lo estaban tambi\u00e9n Jes\u00fas y sus disc\u00edpulos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se termin\u00f3 el vino, y la madre de Jes\u00fas se lo hizo saber a su hijo: \u2014 No les queda vino."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas le respondi\u00f3: \u2014 \u00a1Mujer! \u00bfQu\u00e9 tiene que ver eso con nosotros? Mi hora no ha llegado todav\u00eda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero ella dijo a los que estaban sirviendo: \u2014 Haced lo que \u00e9l os diga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hab\u00eda all\u00ed seis tinajas de piedra, de las que utilizaban los jud\u00edos para sus ritos purificatorios, con una capacidad de entre setenta y cien litros cada una."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas dijo a los que serv\u00edan: \u2014 Llenad las tinajas de agua. Y las llenaron hasta arriba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Una vez llenas, Jes\u00fas les dijo: \u2014 Sacad ahora un poco y llev\u00e1dselo al organizador del banquete. As\u00ed lo hicieron,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y en cuanto el organizador del banquete prob\u00f3 el nuevo vino, sin saber su procedencia (s\u00f3lo lo sab\u00edan los sirvientes que lo hab\u00edan sacado), llam\u00f3 al novio y le dijo:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2014 Todo el mundo sirve al principio el vino de mejor calidad, y cuando los invitados han bebido en abundancia, se saca el corriente. T\u00fa, en cambio, has reservado el mejor vino para \u00faltima hora."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jes\u00fas hizo este primer milagro en Can\u00e1 de Galilea. Manifest\u00f3 as\u00ed su gloria y sus disc\u00edpulos creyeron en \u00e9l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto, baj\u00f3 a Cafarna\u00fan acompa\u00f1ado por su madre, sus hermanos y sus disc\u00edpulos. Y permanecieron all\u00ed unos cuantos d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jes\u00fas y el Templo (Mt 21,12-13; Mc 11,15-17; Lc 19,45-46) - Estaba ya pr\u00f3xima la fiesta jud\u00eda de la Pascua, y Jes\u00fas subi\u00f3 a Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Encontr\u00f3 el Templo lleno de gente que vend\u00eda bueyes, ovejas y palomas, y de cambistas de monedas sentados detr\u00e1s de sus mesas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hizo entonces un l\u00e1tigo con cuerdas y ech\u00f3 fuera del Templo a todos, junto con sus ovejas y sus bueyes. Tir\u00f3 tambi\u00e9n al suelo las monedas de los cambistas y volc\u00f3 sus mesas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y a los vendedores de palomas les dijo: \u2014 Quitad eso de ah\u00ed. No convirt\u00e1is en un mercado la casa de mi Padre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Al verlo, sus disc\u00edpulos se acordaron de aquellas palabras de la Escritura: El celo por tu casa me consumir\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los jud\u00edos, por su parte, lo increparon diciendo: \u2014 \u00bfCon qu\u00e9 se\u00f1al nos demuestras que puedes hacer esto?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014 Destruid este Templo, y en tres d\u00edas yo lo levantar\u00e9 de nuevo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Los jud\u00edos le replicaron: \u2014 Cuarenta y seis a\u00f1os cost\u00f3 construir este Templo, \u00bfy t\u00fa piensas reconstruirlo en tres d\u00edas?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero el templo de que hablaba Jes\u00fas era su propio cuerpo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por eso, cuando resucit\u00f3, sus disc\u00edpulos recordaron esto que hab\u00eda dicho, y creyeron en la Escritura y en las palabras que Jes\u00fas hab\u00eda pronunciado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas conoce la intimidad de cada uno - Mientras Jes\u00fas permaneci\u00f3 en Jerusal\u00e9n durante la fiesta de la Pascua, fueron muchos los que vieron los milagros que hac\u00eda, y creyeron en \u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero Jes\u00fas no las ten\u00eda todas consigo, pues los conoc\u00eda a todos perfectamente."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Como tampoco necesitaba que nadie le informara sobre nadie, conociendo como conoc\u00eda la intimidad de cada persona."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conversaci\u00f3n con Nicodemo - Un miembro del partido de los fariseos, llamado Nicodemo, persona relevante entre los jud\u00edos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fue una noche a ver a Jes\u00fas y le dijo: \u2014 Maestro, sabemos que Dios te ha enviado para ense\u00f1arnos; nadie, en efecto, puede realizar los milagros que t\u00fa haces si Dios no est\u00e1 con \u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jes\u00fas le respondi\u00f3: \u2014 Pues yo te aseguro que s\u00f3lo el que nazca de nuevo podr\u00e1 alcanzar el reino de Dios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nicodemo repuso: \u2014 \u00bfC\u00f3mo es posible que alguien ya viejo vuelva a nacer? \u00bfAcaso puede volver a entrar en el seno materno para nacer de nuevo?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 Te aseguro que nadie puede entrar en el reino de Dios si no nace del agua y del Esp\u00edritu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lo que nace de la carne es carnal; lo que nace del Esp\u00edritu es espiritual."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No te cause, pues, tanta sorpresa si te he dicho que deb\u00e9is nacer de nuevo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El viento sopla donde quiere; oyes su rumor, pero no sabes ni de d\u00f3nde viene ni a d\u00f3nde va. Lo mismo sucede con el que nace del Esp\u00edritu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nicodemo pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfC\u00f3mo puede ser eso?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas le respondi\u00f3: \u2014 \u00a1C\u00f3mo! \u00bfT\u00fa eres maestro en Israel e ignoras estas cosas?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te aseguro que nosotros hablamos de lo que sabemos y damos testimonio de lo que hemos visto; con todo, vosotros rechaz\u00e1is nuestro testimonio."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Si os hablo de cosas terrenas y no me cre\u00e9is, \u00bfc\u00f3mo me creer\u00e9is cuando os hable de las cosas del cielo?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nadie ha subido al cielo, excepto el que baj\u00f3 de all\u00ed, es decir, el Hijo del hombre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lo mismo que Mois\u00e9s levant\u00f3 la serpiente de bronce en el desierto, el Hijo del hombre tiene que ser levantado en alto,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "para que todo el que crea en \u00e9l tenga vida eterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanto am\u00f3 Dios al mundo, que no dud\u00f3 en entregarle a su Hijo \u00fanico, para que todo el que crea en \u00e9l no perezca, sino tenga vida eterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pues no envi\u00f3 Dios a su Hijo para dictar sentencia de condenaci\u00f3n contra el mundo, sino para que por medio de \u00e9l se salve el mundo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El que cree en el Hijo no ser\u00e1 condenado; en cambio, el que no cree en \u00e9l, ya est\u00e1 condenado por no haber cre\u00eddo en el Hijo \u00fanico de Dios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La causa de esta condenaci\u00f3n est\u00e1 en que, habiendo venido la luz al mundo, los seres humanos prefirieron las tinieblas a la luz, pues su conducta era mala."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En efecto, todos los que se comportan mal, detestan y rehuyen la luz, por miedo a que su conducta quede al descubierto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En cambio, los que act\u00faan conforme a la verdad buscan la luz para que aparezca con toda claridad que es Dios quien inspira sus acciones."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nuevo testimonio del Bautista - Despu\u00e9s de esto, Jes\u00fas fue con sus disc\u00edpulos a la regi\u00f3n de Judea. Se detuvo all\u00ed alg\u00fan tiempo con ellos y bautizaba a la gente."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Juan estaba tambi\u00e9n bautizando en Ain\u00f3n, cerca de Sal\u00edn; hab\u00eda en aquel lugar agua en abundancia y la gente acud\u00eda a bautizarse,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pues Juan a\u00fan no hab\u00eda sido encarcelado."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Surgi\u00f3 entonces una discusi\u00f3n entre los disc\u00edpulos de Juan y un jud\u00edo acerca de los ritos purificatorios."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Con este motivo se acercaron a Juan y le dijeron: \u2014 Maestro, el que estaba contigo en la otra orilla del Jord\u00e1n y en cuyo favor diste testimonio, ahora est\u00e1 bautizando y todos se van tras \u00e9l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Juan respondi\u00f3: \u2014 El ser humano s\u00f3lo puede recibir lo que Dios quiera darle."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vosotros mismos sois testigos de lo que yo dije entonces: \u201cNo soy el Mes\u00edas; simplemente he sido enviado como su precursor.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La esposa pertenece al esposo. En cuanto al amigo del esposo, el que est\u00e1 junto a \u00e9l, lo escucha y se alegra extraordinariamente al o\u00edr la voz del esposo. Por eso, en este momento mi alegr\u00eda se ha colmado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9l debe brillar cada vez m\u00e1s, mientras yo he de ir quedando en la sombra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El que viene de Dios - El que viene de lo alto est\u00e1 por encima de todos. El que tiene su origen en la tierra es terreno y habla de las cosas de la tierra; el que viene del cielo est\u00e1 por encima de todos"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "y da testimonio de lo que ha visto y o\u00eddo; sin embargo, nadie acepta su testimonio."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El que acepta su testimonio reconoce que Dios dice la verdad."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque, cuando habla aquel a quien Dios ha enviado, es Dios mismo quien habla, ya que Dios le ha comunicado plenamente su Esp\u00edritu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "El Padre ama al Hijo y ha puesto todas las cosas en sus manos."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El que cree en el Hijo, tiene vida eterna; pero quien no cree en \u00e9l, no experimentar\u00e1 esa vida, sino que est\u00e1 bajo el peso de la ira de Dios."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jes\u00fas y la Samaritana - Se enter\u00f3 Jes\u00fas de que los fariseos supieron que cada vez aumentaba m\u00e1s el n\u00famero de sus seguidores y que bautizaba incluso m\u00e1s que Juan,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "aunque de hecho no era el mismo Jes\u00fas quien bautizaba, sino sus disc\u00edpulos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed que sali\u00f3 de Judea y regres\u00f3 a Galilea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y como ten\u00eda que atravesar Samar\u00eda,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "lleg\u00f3 a un pueblo de esa regi\u00f3n llamado Sicar, cerca del terreno que Jacob dio a su hijo Jos\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All\u00ed se encontraba el pozo de Jacob. Jes\u00fas, fatigado del camino, se sent\u00f3 junto al pozo. Era cerca de mediod\u00eda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y en esto, llega una mujer samaritana a sacar agua. Jes\u00fas le dice: \u2014 Dame de beber."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos hab\u00edan ido al pueblo a comprar comida."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La mujer samaritana le contesta: \u2014 \u00a1C\u00f3mo! \u00bfNo eres t\u00fa jud\u00edo? \u00bfY te atreves a pedirme de beber a m\u00ed que soy samaritana? (Es que los jud\u00edos y los samaritanos no se trataban)."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas le responde: \u2014 Si conocieras el don de Dios y qui\u00e9n es el que te dice: \u201cdame de beber\u201d, ser\u00edas t\u00fa la que me pedir\u00edas de beber, y yo te dar\u00eda agua viva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2014 Pero Se\u00f1or \u2014replica la mujer\u2014, no tienes con qu\u00e9 sacar el agua y el pozo es hondo. \u00bfD\u00f3nde tienes ese agua viva?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jacob, nuestro antepasado, nos dej\u00f3 este pozo, del que bebi\u00f3 \u00e9l mismo, sus hijos y sus ganados. \u00bfAcaso te consideras de mayor categor\u00eda que \u00e9l?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jes\u00fas le contesta: \u2014 Todo el que bebe de esta agua volver\u00e1 a tener sed;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en cambio, el que beba del agua que yo quiero darle, nunca m\u00e1s volver\u00e1 a tener sed sino que esa agua se convertir\u00e1 en su interior en un manantial capaz de dar vida eterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Exclama entonces la mujer: \u2014 Se\u00f1or, dame de esa agua; as\u00ed ya no volver\u00e9 a tener sed ni tendr\u00e9 que venir aqu\u00ed a sacar agua."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jes\u00fas le dice: \u2014 Vete a tu casa, llama a tu marido y vuelve ac\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ella le contesta: \u2014 No tengo marido. \u2014 Es cierto \u2014reconoce Jes\u00fas\u2014; no tienes marido."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Has tenido cinco y ese con el que ahora vives no es tu marido. En esto has dicho la verdad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le responde la mujer: \u2014 Se\u00f1or, veo que eres profeta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nuestros antepasados rindieron culto a Dios en este monte; en cambio, vosotros los jud\u00edos dec\u00eds que el lugar para dar culto a Dios es Jerusal\u00e9n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas le contesta: \u2014 Cr\u00e9eme, mujer, est\u00e1 llegando el momento en que para dar culto al Padre, no tendr\u00e9is que subir a este monte ni ir a Jerusal\u00e9n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vosotros los samaritanos rend\u00eds culto a algo que desconoc\u00e9is; nosotros s\u00ed lo conocemos, ya que la salvaci\u00f3n viene de los jud\u00edos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Est\u00e1 llegando el momento, mejor dicho, ha llegado ya, en que los verdaderos adoradores rendir\u00e1n culto al Padre en esp\u00edritu y en verdad, porque estos son los adoradores que el Padre quiere."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dios es esp\u00edritu, y quienes le rinden culto deben hacerlo en esp\u00edritu y en verdad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La mujer le dice: \u2014 Yo s\u00e9 que el Mes\u00edas (es decir, el Cristo) est\u00e1 por llegar; cuando venga nos lo ense\u00f1ar\u00e1 todo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas, entonces, le manifiesta: \u2014 El Mes\u00edas soy yo, el mismo que est\u00e1 hablando contigo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El verdadero alimento - En ese momento llegaron los disc\u00edpulos y se sorprendieron al ver a Jes\u00fas hablando con una mujer; pero ninguno se atrevi\u00f3 a preguntarle qu\u00e9 quer\u00eda de ella o de qu\u00e9 estaban hablando."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "La mujer, por su parte, dej\u00f3 all\u00ed el c\u00e1ntaro, regres\u00f3 al pueblo y dijo a la gente:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2014 Venid a ver a un hombre que me ha adivinado todo lo que he hecho. \u00bfSer\u00e1 el Mes\u00edas?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ellos salieron del pueblo y fueron a ver a Jes\u00fas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mientras tanto, los disc\u00edpulos le insist\u00edan: \u2014 Maestro, come."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pero \u00e9l les dijo: \u2014 Yo me alimento de un manjar que vosotros no conoc\u00e9is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos comentaban entre s\u00ed: \u2014 \u00bfSer\u00e1 que alguien le ha tra\u00eddo comida?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas les explic\u00f3: \u2014 Mi alimento es hacer la voluntad del que me ha enviado y llevar a cabo sus planes."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bfNo dec\u00eds vosotros que todav\u00eda faltan cuatro meses para la cosecha? Pues fijaos: los sembrados est\u00e1n ya maduros para la recolecci\u00f3n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El que trabaja en la recolecci\u00f3n recibe su salario y recoge el fruto con destino a la vida eterna; de esta suerte, se alegran juntos el que siembra y el que hace la recolecci\u00f3n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Con lo que se cumple el proverbio: \u201cUno es el que siembra y otro el que cosecha\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yo os env\u00edo a recolectar algo que no hab\u00e9is labrado; otros trabajaron y vosotros os benefici\u00e1is de su trabajo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Muchos de los habitantes de aquel pueblo creyeron en Jes\u00fas movidos por el testimonio de la samaritana, que aseguraba: \u2014 Me ha adivinado todo lo que he hecho."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Por eso, los samaritanos, cuando llegaron a donde estaba Jes\u00fas, le insist\u00edan en que se quedara con ellos. Y en efecto, se qued\u00f3 all\u00ed dos d\u00edas,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "de manera que fueron muchos m\u00e1s los que creyeron en \u00e9l por sus propias palabras."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "As\u00ed que dec\u00edan a la mujer: \u2014 Ya no creemos en \u00e9l por lo que t\u00fa nos has dicho, sino porque nosotros mismos hemos escuchado sus palabras, y estamos convencidos de que \u00e9l es verdaderamente el salvador del mundo."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Segundo signo (4,43-54) Jes\u00fas cura al hijo de un funcionario real (Mt 8,5-13; Lc 7,1-10) - Pasados dos d\u00edas, Jes\u00fas parti\u00f3 de Samar\u00eda camino de Galilea."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "El mismo Jes\u00fas hab\u00eda declarado que un profeta no es bien considerado en su propia patria."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Cuando lleg\u00f3 a Galilea, los galileos le dieron la bienvenida, pues tambi\u00e9n ellos hab\u00edan estado en Jerusal\u00e9n por la fiesta de la Pascua y hab\u00edan visto todo lo que Jes\u00fas hab\u00eda hecho en aquella ocasi\u00f3n."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jes\u00fas visit\u00f3 de nuevo Can\u00e1 de Galilea, donde hab\u00eda convertido el agua en vino. Se encontraba all\u00ed un oficial de la corte que ten\u00eda el hijo enfermo en Cafarna\u00fan."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Cuando se enter\u00f3 de que Jes\u00fas hab\u00eda llegado a Galilea procedente de Judea, acudi\u00f3 a \u00e9l y le suplic\u00f3 que bajara a su casa para curar a su hijo, que estaba a punto de morir."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jes\u00fas lo rega\u00f1\u00f3: \u2014 S\u00f3lo cre\u00e9is si veis milagros y prodigios."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Pero el oficial insist\u00eda: \u2014 Se\u00f1or, ven pronto, antes que muera mi hijo."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jes\u00fas le dijo: \u2014 Vuelve a tu casa; tu hijo est\u00e1 ya bien. Aquel hombre crey\u00f3 lo que Jes\u00fas le hab\u00eda dicho y se fue."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Cuando regresaba a casa, le salieron al encuentro sus criados para comunicarle que su hijo estaba curado."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c9l les pregunt\u00f3 a qu\u00e9 hora hab\u00eda comenzado la mejor\u00eda. Los criados le dijeron: \u2014 Ayer, a la una de la tarde, se le quit\u00f3 la fiebre."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "El padre comprob\u00f3 que esa fue precisamente la hora en que Jes\u00fas le dijo: \u201cTu hijo est\u00e1 bien\u201d, y creyeron en Jes\u00fas \u00e9l y todos los suyos."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Este segundo milagro lo hizo Jes\u00fas cuando volvi\u00f3 de Judea a Galilea."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tercer signo (5,1-47) El paral\u00edtico de Betzata - Despu\u00e9s de esto, Jes\u00fas subi\u00f3 a Jerusal\u00e9n con motivo de una fiesta jud\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hay en Jerusal\u00e9n, cerca de la puerta llamada de las Ovejas, un estanque conocido con el nombre hebreo de Betzata, que tiene cinco soportales."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En estos soportales hab\u00eda una multitud de enfermos recostados en el suelo: ciegos, cojos y paral\u00edticos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hab\u00eda entre ellos un hombre que llevaba enfermo treinta y ocho a\u00f1os."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas, al verlo all\u00ed tendido y sabiendo que llevaba tanto tiempo, le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQuieres curarte?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El enfermo le contest\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, no tengo a nadie que me meta en el estanque una vez que el agua ha sido agitada. Cuando llego, ya otro se me ha adelantado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces Jes\u00fas le orden\u00f3: \u2014 Lev\u00e1ntate, recoge tu camilla y vete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En aquel mismo instante, el enfermo qued\u00f3 curado, recogi\u00f3 su camilla y comenz\u00f3 a andar. Pero aquel d\u00eda era s\u00e1bado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed que los jud\u00edos dijeron al que hab\u00eda sido curado: \u2014 Hoy es s\u00e1bado y est\u00e1 prohibido que cargues con tu camilla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9l respondi\u00f3: \u2014 El que me cur\u00f3 me dijo que recogiera mi camilla y me fuera."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ellos le preguntaron: \u2014 \u00bfQui\u00e9n es ese hombre que te dijo que recogieras tu camilla y te fueras?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero el que hab\u00eda sido curado no lo sab\u00eda, pues Jes\u00fas hab\u00eda desaparecido entre la muchedumbre all\u00ed reunida."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Poco despu\u00e9s, Jes\u00fas se encontr\u00f3 con \u00e9l en el Templo y le dijo: \u2014 Ya ves que has sido curado; no vuelvas a pecar para que no te suceda algo peor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se march\u00f3 aquel hombre e hizo saber a los jud\u00edos que era Jes\u00fas quien lo hab\u00eda curado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y como Jes\u00fas no se privaba de hacer tales cosas en s\u00e1bado, los jud\u00edos no dejaban de perseguirlo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero \u00e9l les replicaba diciendo: \u2014 Mi Padre no cesa nunca de trabajar, y lo mismo hago yo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esta afirmaci\u00f3n provoc\u00f3 en los jud\u00edos un mayor deseo de matarlo, porque no s\u00f3lo no respetaba el s\u00e1bado, sino que adem\u00e1s dec\u00eda que Dios era su propio Padre, haci\u00e9ndose as\u00ed igual a Dios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La autoridad del Hijo - Jes\u00fas, entonces, se dirigi\u00f3 a ellos diciendo: \u2014 Yo os aseguro que el Hijo no puede hacer nada por su propia cuenta; \u00e9l hace \u00fanicamente lo que ve hacer al Padre. Lo que hace el Padre, eso hace tambi\u00e9n el Hijo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pues el Padre ama al Hijo y le hace part\u00edcipe de todas sus obras. Y le har\u00e1 part\u00edcipe de cosas mayores todav\u00eda, de modo que vosotros mismos quedar\u00e9is maravillados."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque as\u00ed como el Padre resucita a los muertos, d\u00e1ndoles vida, as\u00ed tambi\u00e9n el Hijo da vida a los que quiere."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El Padre no juzga a nadie; todo el poder de juzgar se lo ha dado al Hijo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y quiere que todos den al Hijo el mismo honor que dan al Padre. El que no honra al Hijo, tampoco honra al Padre que lo ha enviado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yo os aseguro que el que acepta mi palabra y cree en el que me ha enviado, tiene vida eterna; no ser\u00e1 condenado, sino que ha pasado ya de la muerte a la vida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Os aseguro que est\u00e1 llegando el momento, mejor dicho, ha llegado ya, en que los muertos oir\u00e1n la voz del Hijo de Dios, y los que la oigan volver\u00e1n a la vida."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pues lo mismo que el Padre tiene la vida en s\u00ed mismo, tambi\u00e9n le concedi\u00f3 al Hijo el tenerla,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "y le dio autoridad para juzgar, porque es el Hijo del hombre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "No os admir\u00e9is de lo que estoy diciendo, porque llegar\u00e1 el momento en que todos los muertos oir\u00e1n su voz"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "y saldr\u00e1n de las tumbas. Los que hicieron el bien, para una resurrecci\u00f3n de vida; los que obraron el mal, para una resurrecci\u00f3n de condena."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Testigos a favor de Jes\u00fas - Yo no puedo hacer nada por mi propia cuenta. Conforme el Padre me dicta, as\u00ed juzgo. Mi juicio es justo, porque no pretendo actuar seg\u00fan mis deseos, sino seg\u00fan los deseos del que me ha enviado."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Si me presentara como testigo de m\u00ed mismo, mi testimonio carecer\u00eda de valor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Es otro el que testifica a mi favor, y yo s\u00e9 que su testimonio a mi favor es plenamente v\u00e1lido."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vosotros mismos enviasteis una comisi\u00f3n a preguntar a Juan, y \u00e9l dio testimonio a favor de la verdad."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Y no es que yo tenga necesidad de testimonios humanos; si digo esto, es para que vosotros pod\u00e1is salvaros."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Juan el Bautista era como una l\u00e1mpara encendida que alumbraba; y vosotros estuvisteis dispuestos a alegraros por breve tiempo con su luz."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pero yo tengo a mi favor un testimonio de mayor valor que el de Juan: las obras que el Padre me encarg\u00f3 llevar a feliz t\u00e9rmino, y que yo ahora realizo, son las que dan testimonio a mi favor de que el Padre me ha enviado."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tambi\u00e9n habla a mi favor el Padre que me envi\u00f3, aunque vosotros nunca hab\u00e9is o\u00eddo su voz ni hab\u00e9is visto su rostro."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "No hab\u00e9is acogido su palabra como lo prueba el hecho de que no hab\u00e9is cre\u00eddo a su enviado."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Estudi\u00e1is las Escrituras pensando que contienen vida eterna; pues bien, precisamente las Escrituras dan testimonio a mi favor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A pesar de ello, vosotros no quer\u00e9is aceptarme para obtener esa vida."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Yo no busco honores humanos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Adem\u00e1s, os conozco muy bien y s\u00e9 que no am\u00e1is a Dios."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Yo he venido de parte de mi Padre, pero vosotros no me acept\u00e1is; en cambio, aceptar\u00edais a cualquier otro que viniera en nombre propio."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo vais a creer, si s\u00f3lo os preocup\u00e1is de recibir honores los unos de los otros y no os interes\u00e1is por el verdadero honor, que viene del Dios \u00fanico?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Por lo dem\u00e1s, no pens\u00e9is que voy a ser yo quien os acuse ante mi Padre; os acusar\u00e1 Mois\u00e9s, el mismo Mois\u00e9s en quien ten\u00e9is puesta vuestra esperanza."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9l escribi\u00f3 acerca de m\u00ed; por eso, si creyerais a Mois\u00e9s, tambi\u00e9n me creer\u00edais a m\u00ed."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Pero si no cre\u00e9is lo que \u00e9l escribi\u00f3, \u00bfc\u00f3mo vais a creer lo que yo digo?"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuarto signo (6,1-15) La multiplicaci\u00f3n de los panes (Mt 14,13-21; Mc 6,34-44; Lc 9,10-17) - Despu\u00e9s de esto, Jes\u00fas pas\u00f3 a la otra orilla del lago de Galilea (o de Tiber\u00edades)."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lo segu\u00eda mucha gente, porque ve\u00edan los milagros que hac\u00eda con los enfermos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jes\u00fas subi\u00f3 a un monte y se sent\u00f3 all\u00ed con sus disc\u00edpulos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Estaba pr\u00f3xima la Pascua, fiesta principal de los jud\u00edos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al alzar Jes\u00fas la mirada y ver aquella gran multitud que acud\u00eda a \u00e9l, dijo a Felipe: \u2014 \u00bfD\u00f3nde podr\u00edamos comprar pan para que puedan comer todos estos?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dijo esto para ver su reacci\u00f3n, pues \u00e9l ya sab\u00eda lo que iba a hacer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felipe le respondi\u00f3: \u2014 Aunque se gastase uno el salario de m\u00e1s de medio a\u00f1o, no alcanzar\u00eda para que cada uno de estos probase un bocado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Otro de sus disc\u00edpulos, Andr\u00e9s, el hermano de Sim\u00f3n Pedro, intervino diciendo:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2014 Aqu\u00ed hay un muchacho que tiene cinco panes de cebada y dos peces; pero \u00bfqu\u00e9 es esto para tanta gente?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas dijo entonces: \u2014 Haced que se sienten todos. Se sentaron todos sobre la hierba, que era muy abundante en aquel lugar. Eran unos cinco mil hombres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jes\u00fas tom\u00f3 los panes y, despu\u00e9s de dar gracias a Dios, los distribuy\u00f3 entre los que estaban sentados. Y lo mismo hizo con los peces, hasta que se hartaron."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando quedaron satisfechos, Jes\u00fas dijo a sus disc\u00edpulos: \u2014 Recoged lo que ha sobrado, para que no se pierda nada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lo hicieron as\u00ed, y con lo que sobr\u00f3 a quienes comieron de los cinco panes de cebada, llenaron doce cestos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La gente, por su parte, al ver aquel milagro, comentaba: \u2014 Este hombre tiene que ser el profeta que iba a venir al mundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se dio cuenta Jes\u00fas de que pretend\u00edan llev\u00e1rselo para proclamarlo rey, y se retir\u00f3 de nuevo al monte \u00e9l solo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quinto signo (6,16\u20148,59) Jes\u00fas camina sobre el agua (Mt 14,22-27; Mc 6,45-52) - A la ca\u00edda de la tarde, los disc\u00edpulos de Jes\u00fas bajaron al lago,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "subieron a una barca y emprendieron la traves\u00eda hacia Cafarna\u00fan. Era ya de noche y Jes\u00fas a\u00fan no los hab\u00eda alcanzado."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De pronto se levant\u00f3 un viento fuerte que alborot\u00f3 el lago."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Habr\u00edan remado unos cinco o seis kil\u00f3metros, cuando vieron a Jes\u00fas que caminaba sobre el lago y se acercaba a la barca. Les entr\u00f3 mucho miedo,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pero Jes\u00fas les dijo: \u2014 Soy yo. No teng\u00e1is miedo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Entonces quisieron subirlo a bordo, pero en seguida la barca toc\u00f3 tierra en el lugar al que se dirig\u00edan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La gente busca a Jes\u00fas - Al d\u00eda siguiente, la gente que continuaba al otro lado del lago advirti\u00f3 que all\u00ed solamente hab\u00eda estado atracada una barca y que Jes\u00fas no se hab\u00eda embarcado en ella con sus disc\u00edpulos, sino que estos hab\u00edan partido solos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Llegaron entre tanto de la ciudad de Tiber\u00edades unas barcas y atracaron cerca del lugar en que la gente hab\u00eda comido el pan cuando el Se\u00f1or pronunci\u00f3 la acci\u00f3n de gracias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al darse cuenta de que ni Jes\u00fas ni sus disc\u00edpulos estaban all\u00ed, subieron a las barcas y se dirigieron a Cafarna\u00fan en busca de Jes\u00fas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Discurso sobre el pan de vida - Los que buscaban a Jes\u00fas lo encontraron al otro lado y le preguntaron: \u2014 Maestro, \u00bfcu\u00e1ndo llegaste aqu\u00ed?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014 Estoy seguro de que me busc\u00e1is no por los milagros que hab\u00e9is visto, sino porque comisteis pan hasta saciaros."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deber\u00edais preocuparos no tanto por el alimento transitorio, cuanto por el duradero, el que da vida eterna. Este es el alimento que os dar\u00e1 el Hijo del hombre, a quien Dios Padre ha acreditado con su sello."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ellos le preguntaron: \u2014 \u00bfQu\u00e9 debemos hacer para portarnos como Dios quiere?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas respondi\u00f3: \u2014 Lo que Dios espera de vosotros es que cre\u00e1is en su enviado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ellos replicaron: \u2014 \u00bfCu\u00e1les son tus credenciales para que creamos en ti? \u00bfQu\u00e9 es lo que t\u00fa haces?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nuestros antepasados comieron el man\u00e1 en el desierto, como dice la Escritura: Les dio a comer pan del cielo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jes\u00fas les respondi\u00f3: \u2014 Yo os aseguro que no fue Mois\u00e9s el que os dio pan del cielo. Mi Padre es quien os da el verdadero pan del cielo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El pan que Dios da, baja del cielo y da vida al mundo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Entonces le pidieron: \u2014 Se\u00f1or, danos siempre de ese pan."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014 Yo soy el pan de la vida. El que viene a m\u00ed, jam\u00e1s tendr\u00e1 hambre; el que cree en m\u00ed, jam\u00e1s tendr\u00e1 sed."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pero vosotros, como ya os he dicho, no cre\u00e9is a pesar de haber visto."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Todo aquel que el Padre me conf\u00eda vendr\u00e1 a m\u00ed, y yo no rechazar\u00e9 al que venga a m\u00ed."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Porque yo he bajado del cielo, no para hacer lo que yo deseo, sino lo que desea el que me ha enviado."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Y lo que desea el que me ha enviado es que yo no pierda a ninguno de los que \u00e9l me ha confiado, sino que los resucite en el \u00faltimo d\u00eda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mi Padre quiere que todos los que vean al Hijo y crean en \u00e9l, tengan vida eterna; yo, por mi parte, los resucitar\u00e9 en el \u00faltimo d\u00eda."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Los jud\u00edos comenzaron a criticar a Jes\u00fas porque hab\u00eda dicho que \u00e9l era \u201cel pan que ha bajado del cielo\u201d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dec\u00edan: \u2014 \u00bfNo es este Jes\u00fas, el hijo de Jos\u00e9? Conocemos a su padre y a su madre. \u00bfC\u00f3mo se atreve a decir que ha bajado del cielo?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jes\u00fas replic\u00f3: \u2014 Dejad ya de criticar entre vosotros."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nadie puede creer en m\u00ed si no se lo concede el Padre que me envi\u00f3; yo, por mi parte, lo resucitar\u00e9 en el \u00faltimo d\u00eda."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En los libros prof\u00e9ticos est\u00e1 escrito: Todos ser\u00e1n adoctrinados por Dios. Todo el que escucha al Padre y recibe su ense\u00f1anza, cree en m\u00ed."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Esto no significa que alguien haya visto al Padre. Solamente aquel que ha venido de Dios, ha visto al Padre."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Os aseguro que quien cree, tiene vida eterna."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Yo soy el pan de la vida."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Vuestros antepasados comieron el man\u00e1 en el desierto y, sin embargo, murieron."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Este, en cambio, es el pan que ha bajado del cielo para que, quien lo coma, no muera."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Yo soy el pan vivo que ha bajado del cielo. El que coma de este pan vivir\u00e1 para siempre. Y el pan que yo voy a dar es mi carne, entregada para que el mundo tenga vida."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Esto suscit\u00f3 una fuerte discusi\u00f3n entre los jud\u00edos, que se preguntaban: \u2014 \u00bfC\u00f3mo puede este darnos a comer su carne?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jes\u00fas les dijo: \u2014 Os aseguro que, si no com\u00e9is la carne del Hijo del hombre y no beb\u00e9is su sangre, no tendr\u00e9is vida en vosotros."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "El que come mi carne y bebe mi sangre, tiene vida eterna, y yo lo resucitar\u00e9 en el \u00faltimo d\u00eda."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Porque mi carne es verdadera comida y mi sangre es verdadera bebida."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "El que come mi carne y bebe mi sangre, permanece en m\u00ed, y yo en \u00e9l."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "El Padre, que me ha enviado, posee la vida y yo vivo gracias a \u00e9l; as\u00ed tambi\u00e9n, el que me coma vivir\u00e1 gracias a m\u00ed."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Este es el pan que ha bajado del cielo, y que no es como el que comieron los antepasados y murieron; el que come de este pan vivir\u00e1 para siempre."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Todo esto lo ense\u00f1\u00f3 Jes\u00fas en la sinagoga de Cafarna\u00fan."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Palabras de vida eterna - Al o\u00edr esto, muchos de los que segu\u00edan a Jes\u00fas dijeron: \u2014 Esta ense\u00f1anza es inadmisible. \u00bfQui\u00e9n puede aceptarla?"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jes\u00fas se dio cuenta de que muchos de sus seguidores criticaban su ense\u00f1anza, y les dijo: \u2014 \u00bfSe os hace duro aceptar esto?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Pues \u00bfqu\u00e9 ocurrir\u00eda si vieseis al Hijo del hombre subir a donde estaba antes?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Es el esp\u00edritu el que da vida; la carne no sirve para nada. Las palabras que os he dicho son esp\u00edritu y vida."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Pero algunos de vosotros no creen. Es que Jes\u00fas sab\u00eda desde el principio qui\u00e9nes eran los que no cre\u00edan y qui\u00e9n era el que lo iba a traicionar."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014 Por eso os he dicho que nadie puede creer en m\u00ed si no se lo concede mi Padre."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Desde entonces, muchos disc\u00edpulos suyos se volvieron atr\u00e1s y ya no andaban con \u00e9l."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Jes\u00fas pregunt\u00f3 a los Doce: \u2014 \u00bfTambi\u00e9n vosotros quer\u00e9is dejarme?"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Sim\u00f3n Pedro le respondi\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, \u00bfa qui\u00e9n ir\u00edamos? S\u00f3lo tus palabras dan vida eterna."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Nosotros creemos y sabemos que t\u00fa eres el Santo de Dios."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Jes\u00fas replic\u00f3: \u2014 \u00bfNo os eleg\u00ed yo a los Doce? Sin embargo, uno de vosotros es un diablo."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Se refer\u00eda a Judas, hijo de Sim\u00f3n Iscariote. Porque Judas, que era uno de los Doce, lo iba a traicionar."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La fiesta de las Chozas - Pas\u00f3 alg\u00fan tiempo, y Jes\u00fas segu\u00eda recorriendo Galilea. Evitaba andar por Judea, porque los jud\u00edos buscaban una ocasi\u00f3n para matarlo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando ya estaba cerca la fiesta jud\u00eda de las Chozas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sus hermanos le dijeron: \u2014 Deber\u00edas salir de aqu\u00ed e ir a Judea, para que tus seguidores puedan ver tambi\u00e9n all\u00ed las obras que haces."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nadie que pretenda darse a conocer act\u00faa secretamente. Si en realidad haces cosas tan extraordinarias, date a conocer al mundo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y es que ni siquiera sus hermanos cre\u00edan en \u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas les dijo: \u2014 Todav\u00eda no ha llegado mi hora; para vosotros, en cambio, cualquier tiempo es apropiado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El mundo no tiene motivos para odiaros; a m\u00ed, en cambio, me odia porque pongo de manifiesto la malicia de sus obras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Subid vosotros a la fiesta. Yo no voy a esta fiesta pues a\u00fan no ha llegado mi hora."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dicho esto, se qued\u00f3 en Galilea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1s tarde, cuando sus hermanos hab\u00edan subido a la fiesta, acudi\u00f3 tambi\u00e9n Jes\u00fas; pero no p\u00fablicamente, sino de inc\u00f3gnito."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Los jud\u00edos lo buscaban entre los asistentes a la fiesta y se preguntaban: \u2014 \u00bfD\u00f3nde estar\u00e1 ese hombre?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n entre la gente todo eran comentarios en torno a \u00e9l. Unos dec\u00edan: \u2014 Es un hombre bueno. Otros replicaban: \u2014 De bueno, nada; lo que hace es enga\u00f1ar a la gente."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nadie, sin embargo, se atrev\u00eda a hablar de \u00e9l p\u00fablicamente por miedo a los jud\u00edos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jes\u00fas ense\u00f1a en el Templo - Mediada ya la fiesta, Jes\u00fas se present\u00f3 en el Templo y se puso a ense\u00f1ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos, sorprendidos, se preguntaban: \u2014 \u00bfC\u00f3mo es posible que este hombre sepa tantas cosas sin haber estudiado?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014 La doctrina que yo ense\u00f1o no es m\u00eda; es de aquel que me ha enviado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El que est\u00e1 dispuesto a hacer la voluntad del que me ha enviado, podr\u00e1 comprobar si lo que yo ense\u00f1o es cosa de Dios o si hablo por cuenta propia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El que habla por su cuenta, lo que va buscando es su propio honor. En cambio, quien solamente busca el honor de aquel que lo envi\u00f3, es un hombre sincero y no hay falsedad en \u00e9l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bfNo fue Mois\u00e9s quien os dio la ley? Sin embargo, ninguno de vosotros la cumple. \u00bfPor qu\u00e9 quer\u00e9is matarme?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La gente le contest\u00f3: \u2014 \u00a1T\u00fa tienes un demonio dentro! \u00bfQui\u00e9n intenta matarte?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas replic\u00f3: \u2014 He realizado una obra y todos os hab\u00e9is quedado sorprendidos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pues bien, Mois\u00e9s os impuso el rito de la circuncisi\u00f3n (aunque en realidad no proviene de Mois\u00e9s, sino de los patriarcas) y, para cumplirlo, circuncid\u00e1is aunque sea en s\u00e1bado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Si, pues, circuncid\u00e1is incluso en s\u00e1bado para no quebrantar una ley impuesta por Mois\u00e9s, \u00bfpor qu\u00e9 os indign\u00e1is tanto contra m\u00ed que he curado por completo a una persona en s\u00e1bado?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No deb\u00e9is juzgar seg\u00fan las apariencias; deb\u00e9is juzgar con rectitud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Discusiones sobre Jes\u00fas - As\u00ed que algunos habitantes de Jerusal\u00e9n comentaban: \u2014 \u00bfNo es este al que desean matar?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Resulta que est\u00e1 hablando en p\u00fablico y nadie le dice ni una palabra. \u00bfSer\u00e1 que nuestros jefes han reconocido que verdaderamente se trata del Mes\u00edas?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pero cuando aparezca el Mes\u00edas, nadie sabr\u00e1 de d\u00f3nde viene; en cambio, s\u00ed sabemos de d\u00f3nde viene este."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A lo que Jes\u00fas, que estaba ense\u00f1ando en el Templo, replic\u00f3: \u2014 \u00bfDe manera que me conoc\u00e9is y sab\u00e9is de d\u00f3nde soy? Sin embargo, yo no he venido por mi propia cuenta, sino que he sido enviado por aquel que es veraz y a quien vosotros no conoc\u00e9is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yo s\u00ed lo conozco, porque de \u00e9l vengo y es \u00e9l quien me ha enviado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Intentaron entonces prenderlo, pero nadie se atrevi\u00f3 a ponerle la mano encima, porque todav\u00eda no hab\u00eda llegado su hora."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mucha gente crey\u00f3 en \u00e9l y comentaba: \u2014 Cuando venga el Mes\u00edas, \u00bfhar\u00e1 acaso, m\u00e1s milagros que los que este hace?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Intentan arrestar a Jes\u00fas - Lleg\u00f3 a o\u00eddos de los fariseos lo que la gente comentaba sobre Jes\u00fas y, puestos de acuerdo con los jefes de los sacerdotes, enviaron a los guardias del Templo con orden de apresarlo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pero Jes\u00fas les dijo: \u2014 Todav\u00eda estar\u00e9 con vosotros un poco de tiempo; despu\u00e9s volver\u00e9 al que me envi\u00f3."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Me buscar\u00e9is, pero no me encontrar\u00e9is, porque no podr\u00e9is ir a donde yo he de estar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Los jud\u00edos comentaban entre s\u00ed: \u2014 \u00bfA d\u00f3nde pensar\u00e1 ir este para que nosotros no seamos capaces de encontrarlo? \u00bfTendr\u00e1 intenci\u00f3n de ir con los jud\u00edos que viven dispersos entre los griegos, con el fin de anunciar a los griegos su mensaje?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 habr\u00e1 querido decir con esas palabras: \u201cMe buscar\u00e9is, pero no me encontrar\u00e9is, porque no podr\u00e9is ir a donde yo he de estar\u201d?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "El agua viva del Esp\u00edritu - El \u00faltimo d\u00eda, el m\u00e1s solemne de la fiesta, Jes\u00fas, puesto en pie, proclam\u00f3 en alta voz: \u2014 Si alguien tiene sed que venga a m\u00ed y que beba"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "el que cree en m\u00ed. La Escritura dice que de sus entra\u00f1as brotar\u00e1n r\u00edos de agua viva."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dec\u00eda esto refiri\u00e9ndose al Esp\u00edritu que hab\u00edan de recibir los que creyeran en \u00e9l. El Esp\u00edritu, en efecto, no se hab\u00eda hecho presente todav\u00eda, porque Jes\u00fas a\u00fan no hab\u00eda sido glorificado."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Diversidad de opiniones sobre Jes\u00fas - Algunos de los que estaban escuchando estas palabras afirmaban: \u2014 Seguro que este es el profeta esperado."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Otros dec\u00edan: \u2014 Este es el Mes\u00edas. Otros, por el contrario, replicaban: \u2014 \u00bfPero es que el Mes\u00edas puede venir de Galilea?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00bfNo afirma la Escritura que el Mes\u00edas tiene que ser de la familia de David y de Bel\u00e9n, el pueblo de David?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "As\u00ed que la gente andaba dividida por causa de Jes\u00fas."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Algunos quer\u00edan prenderlo, pero nadie se atrevi\u00f3 a ponerle la mano encima."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Y como los guardias del Templo se volvieron sin \u00e9l, los jefes de los sacerdotes y los fariseos les preguntaron: \u2014 \u00bfPor qu\u00e9 no lo hab\u00e9is tra\u00eddo?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Los guardias contestaron: \u2014 Nadie ha hablado jam\u00e1s como este hombre."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Los fariseos replicaron: \u2014 \u00bfTambi\u00e9n vosotros os hab\u00e9is dejado seducir?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00bfAcaso alguno de nuestros jefes o de los fariseos ha cre\u00eddo en \u00e9l?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Lo que ocurre es que todos estos que no conocen la ley son unos malditos."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Pero uno de ellos, Nicodemo, que con anterioridad hab\u00eda acudido a Jes\u00fas, intervino y dijo:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u2014 \u00bfPermite nuestra ley condenar a alguien sin una audiencia previa para saber lo que ha hecho?"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Los otros le replicaron: \u2014 \u00bfTambi\u00e9n t\u00fa eres de Galilea? Examina las Escrituras y ver\u00e1s que de Galilea no ha salido jam\u00e1s un profeta."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "[ Terminada la discusi\u00f3n, cada uno se march\u00f3 a su casa."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La mujer sorprendida en adulterio - Jes\u00fas, por su parte, se fue al monte de los Olivos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Por la ma\u00f1ana temprano volvi\u00f3 al Templo, y toda la gente se reuni\u00f3 en torno a \u00e9l. Se sent\u00f3 y comenz\u00f3 a ense\u00f1arles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En esto, los maestros de la ley y los fariseos se presentaron con una mujer que hab\u00eda sido sorprendida en adulterio. La pusieron en medio"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y plantearon a Jes\u00fas esta cuesti\u00f3n: \u2014 Maestro, esta mujer ha sido sorprendida en flagrante adulterio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En la ley nos manda Mois\u00e9s que demos muerte a pedradas a tales mujeres. T\u00fa, \u00bfqu\u00e9 dices?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le plantearon la cuesti\u00f3n para ponerlo a prueba y encontrar as\u00ed un motivo de acusaci\u00f3n contra \u00e9l. Jes\u00fas se inclin\u00f3 y se puso a escribir con el dedo en el suelo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Como ellos insist\u00edan en preguntar, Jes\u00fas se incorpor\u00f3 y les dijo: \u2014 El que de vosotros est\u00e9 sin pecado que tire la primera piedra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dicho esto, se inclin\u00f3 de nuevo y sigui\u00f3 escribiendo en el suelo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O\u00edr las palabras de Jes\u00fas y escabullirse uno tras otro, comenzando por los m\u00e1s viejos, todo fue uno. Jes\u00fas se qued\u00f3 solo, con la mujer all\u00ed en medio."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se incorpor\u00f3 y le pregunt\u00f3: \u2014 Mujer, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n todos esos? \u00bfNinguno te conden\u00f3?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ella le contest\u00f3: \u2014 Ninguno, Se\u00f1or. Jes\u00fas le dijo: \u2014 Tampoco yo te condeno. Vete y en adelante no vuelvas a pecar.]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jes\u00fas, luz del mundo - Jes\u00fas se dirigi\u00f3 de nuevo a los jud\u00edos y les dijo: \u2014 Yo soy la luz del mundo. El que me sigue no caminar\u00e1 en tinieblas, sino que tendr\u00e1 la luz de la vida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los fariseos le replicaron: \u2014 Est\u00e1s declarando como testigo en tu propia causa; por tanto, tu testimonio carece de valor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014 Aun cuando yo testifique a mi favor, mi testimonio es v\u00e1lido, porque s\u00e9 de d\u00f3nde vengo y a d\u00f3nde voy. Vosotros, en cambio, no sab\u00e9is ni de d\u00f3nde vengo ni a d\u00f3nde voy."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vosotros juzg\u00e1is con criterios mundanos. Yo no quiero juzgar a nadie"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "y, cuando lo hago, mi juicio es v\u00e1lido, porque no estoy yo solo; conmigo est\u00e1 el Padre que me envi\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En vuestra ley est\u00e1 escrito que el testimonio coincidente de dos testigos es v\u00e1lido."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pues bien, a mi testimonio se une el que da a mi favor el Padre que me envi\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ellos le preguntaron: \u2014 \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 tu padre? Contest\u00f3 Jes\u00fas: \u2014 Ni me conoc\u00e9is a m\u00ed ni a mi Padre; si me conocierais a m\u00ed, conocer\u00edais tambi\u00e9n a mi Padre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jes\u00fas hizo estas manifestaciones cuando estaba ense\u00f1ando en el Templo, en el lugar donde se encontraban los cofres de las ofrendas. Pero nadie se atrevi\u00f3 a echarle mano porque todav\u00eda no hab\u00eda llegado su hora."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No pod\u00e9is ir a donde yo voy - Jes\u00fas volvi\u00f3 a decirles: \u2014 Yo me voy. Me buscar\u00e9is, pero morir\u00e9is en vuestro pecado; y a donde yo voy, vosotros no pod\u00e9is ir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Los jud\u00edos comentaban entre s\u00ed: \u2014 \u00bfPensar\u00e1 suicidarse, y por eso dice: \u201cA donde yo voy vosotros no pod\u00e9is ir\u201d?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas aclar\u00f3: \u2014 Vosotros pertenec\u00e9is a este mundo de abajo; yo pertenezco al de arriba. Vosotros sois de este mundo; yo no."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por eso os he dicho que morir\u00e9is en vuestros pecados. Porque si no cre\u00e9is que \u201cyo soy\u201d, morir\u00e9is en vuestros pecados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Los jud\u00edos le preguntaron entonces: \u2014 Pero \u00bfqui\u00e9n eres t\u00fa? Jes\u00fas les respondi\u00f3: \u2014 \u00bfNo es eso lo que os vengo diciendo desde el principio?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tengo muchas cosas que decir de vosotros, y muchas que condenar. Pero lo que digo al mundo es lo que o\u00ed al que me envi\u00f3, y \u00e9l dice la verdad."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ellos no cayeron en la cuenta de que les estaba hablando del Padre;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "as\u00ed que Jes\u00fas a\u00f1adi\u00f3: \u2014 Cuando levant\u00e9is en alto al Hijo del hombre, entonces reconocer\u00e9is que \u201cyo soy\u201d y que no hago nada por mi propia cuenta; lo que aprend\u00ed del Padre, eso ense\u00f1o."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El que me envi\u00f3 est\u00e1 conmigo y no me ha dejado solo, porque yo hago siempre lo que le agrada."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Al o\u00edrlo hablar as\u00ed, muchos creyeron en \u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "La verdad que libera - Dirigi\u00e9ndose a los jud\u00edos que hab\u00edan cre\u00eddo en \u00e9l, dijo Jes\u00fas: \u2014 Si os manten\u00e9is fieles a mi mensaje, ser\u00e9is verdaderamente mis disc\u00edpulos,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "conocer\u00e9is la verdad y la verdad os har\u00e1 libres."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ellos le replicaron: \u2014 Nosotros somos descendientes de Abrah\u00e1n y nunca hemos sido esclavos de nadie; \u00bfqu\u00e9 significa eso de que \u201cseremos libres\u201d?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2014 Yo os aseguro \u2014les contest\u00f3 Jes\u00fas\u2014 que todo el que comete pecado es esclavo del pecado."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y el esclavo no forma parte de la familia de modo permanente; el hijo, por el contrario, es siempre miembro de la familia."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Por eso, si el Hijo os da la libertad, ser\u00e9is verdaderamente libres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ya s\u00e9 que sois descendientes de Abrah\u00e1n. Sin embargo, quer\u00e9is matarme porque mi mensaje no os entra en la cabeza."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yo hablo de lo que he contemplado estando con el Padre; vosotros, en cambio, hac\u00e9is lo que hab\u00e9is aprendido de vuestro padre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vuestro padre es el diablo - Ellos replicaron: \u2014 Nuestro padre es Abrah\u00e1n. Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014 Si fueseis de verdad hijos de Abrah\u00e1n, har\u00edais lo que \u00e9l hizo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pero vosotros quer\u00e9is matarme porque os he dicho la verdad que aprend\u00ed de Dios mismo. No fue eso lo que hizo Abrah\u00e1n."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vosotros hac\u00e9is las obras de vuestro padre. Ellos le contestaron: \u2014 Nosotros no somos hijos ileg\u00edtimos. Nuestro padre es \u00fanicamente Dios."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jes\u00fas les dijo: \u2014 Si Dios fuera vuestro Padre, me amar\u00edais a m\u00ed, porque yo he venido de Dios y aqu\u00ed estoy. No he venido por mi propia cuenta, sino que \u00e9l me ha enviado."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Si no entend\u00e9is lo que yo digo, es porque no quer\u00e9is aceptar mi mensaje."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vuestro padre es el diablo e intent\u00e1is complacerle en sus deseos. \u00c9l fue un asesino desde el principio y no se mantuvo en la verdad. Por eso no tiene nada que ver con la verdad. Cuando miente, habla de lo que tiene dentro, porque es mentiroso y padre de la mentira."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Por eso, no me cre\u00e9is a m\u00ed que digo la verdad."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n de vosotros ser\u00eda capaz de demostrar que yo he cometido pecado? Pues bien, si os digo la verdad, \u00bfpor qu\u00e9 no me cre\u00e9is?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "El que es de Dios acepta las palabras de Dios; pero como vosotros no sois hijos de Dios, por eso no las acept\u00e1is."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jes\u00fas y Abrah\u00e1n - Los jud\u00edos le contestaron: \u2014 Con raz\u00f3n decimos nosotros que eres samaritano y que tienes un demonio dentro."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jes\u00fas respondi\u00f3: \u2014 Yo no tengo ning\u00fan demonio; lo que hago es honrar a mi Padre; vosotros, en cambio, me deshonr\u00e1is a m\u00ed."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Yo no vivo preocupado por mi propio honor. Hay uno que se preocupa de eso, y a \u00e9l le corresponde juzgar."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Os aseguro que el que acepta mi mensaje, jam\u00e1s morir\u00e1."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, los jud\u00edos le dijeron: \u2014 Ahora estamos seguros de que est\u00e1s endemoniado. Abrah\u00e1n muri\u00f3, los profetas murieron, \u00bfy t\u00fa dices que quien acepta tu mensaje jam\u00e1s morir\u00e1?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00bfAcaso eres t\u00fa m\u00e1s que nuestro padre Abrah\u00e1n? Tanto \u00e9l como los profetas murieron. \u00bfPor qui\u00e9n te tienes t\u00fa?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jes\u00fas respondi\u00f3: \u2014 Si yo me alabara a m\u00ed mismo, mi alabanza carecer\u00eda de valor. Pero el que me alaba es mi Padre; el mismo de quien vosotros dec\u00eds que es vuestro Dios."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "En realidad no lo conoc\u00e9is; yo, en cambio, lo conozco, y si dijera que no lo conozco, ser\u00eda tan mentiroso como vosotros. Pero yo lo conozco y cumplo sus mandatos."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Abrah\u00e1n, vuestro padre, se alegr\u00f3 con la esperanza de ver mi d\u00eda; lo vio y se alegr\u00f3."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Los jud\u00edos le replicaron: \u2014 \u00bfDe modo que t\u00fa, que a\u00fan no tienes cincuenta a\u00f1os, has visto a Abrah\u00e1n?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jes\u00fas les respondi\u00f3: \u2014 Os aseguro que antes de que Abrah\u00e1n naciera, existo yo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Intentaron, entonces, apedrearlo; pero Jes\u00fas se escondi\u00f3 y sali\u00f3 del Templo."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sexto signo (9\u201410) El ciego de nacimiento - Iba Jes\u00fas de camino cuando vio a un hombre ciego de nacimiento."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sus disc\u00edpulos le preguntaron: \u2014 Maestro, \u00bfqui\u00e9n tiene la culpa de que haya nacido ciego este hombre? \u00bfSus pecados o los de sus padres?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jes\u00fas respondi\u00f3: \u2014 Ni sus propios pecados ni los de sus padres tienen la culpa; naci\u00f3 as\u00ed para que el poder de Dios resplandezca en \u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mientras es de d\u00eda debemos realizar lo que nos ha encomendado el que me envi\u00f3; cuando llega la noche, nadie puede trabajar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mientras estoy en el mundo, yo soy la luz del mundo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dicho esto, escupi\u00f3 en el suelo, hizo un poco de lodo y lo extendi\u00f3 sobre los ojos del ciego."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s le dijo: \u2014 Ahora vete y l\u00e1vate en el estanque de Silo\u00e9 (palabra que significa \u201cenviado\u201d). El ciego fue, se lav\u00f3 y, cuando regres\u00f3, ya ve\u00eda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sus vecinos y todos cuantos lo hab\u00edan visto antes pidiendo limosna, comentaban: \u2014 \u00bfNo es este el que se sentaba por aqu\u00ed y ped\u00eda limosna?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Unos dec\u00edan: \u2014 S\u00ed, es el mismo. Otros, en cambio, opinaban: \u2014 No es \u00e9l, sino uno que se le parece. Pero el propio interesado aseguraba: \u2014 Soy yo mismo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ellos le preguntaron: \u2014 \u00bfY c\u00f3mo has conseguido ver?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9l les contest\u00f3: \u2014 Ese hombre que se llama Jes\u00fas hizo un poco de lodo con su saliva, me lo extendi\u00f3 sobre los ojos y me dijo: \u201cVete y l\u00e1vate en el estanque de Silo\u00e9\u201d. Fui, me lav\u00e9 y comenc\u00e9 a ver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le preguntaron: \u2014 \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1 ahora ese hombre? Respondi\u00f3: \u2014 No lo s\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los fariseos investigan el caso - Llevaron ante los fariseos al hombre que hab\u00eda sido ciego,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pues el d\u00eda en que Jes\u00fas hab\u00eda hecho lodo con su saliva y le hab\u00eda dado la vista era s\u00e1bado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y volvieron a preguntarle c\u00f3mo hab\u00eda conseguido ver. \u00c9l les contest\u00f3: \u2014 Extendi\u00f3 un poco de lodo sobre mis ojos, me lav\u00e9 y ahora veo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Algunos de los fariseos dijeron: \u2014 No puede tratarse de un hombre de Dios, pues no respeta el s\u00e1bado. Otros, en cambio, se preguntaban: \u2014 \u00bfC\u00f3mo puede un hombre hacer tales prodigios si es pecador? Esto provoc\u00f3 la divisi\u00f3n entre ellos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces volvieron a preguntar al que hab\u00eda sido ciego: \u2014 Puesto que te ha hecho ver, \u00bfqu\u00e9 opinas t\u00fa sobre ese hombre? Respondi\u00f3: \u2014 Creo que es un profeta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los jud\u00edos se resist\u00edan a admitir que aquel hombre hubiera estado ciego y hubiese comenzado a ver. As\u00ed que llamaron a sus padres"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y les preguntaron: \u2014 \u00bfEs este vuestro hijo, del que dec\u00eds que naci\u00f3 ciego? \u00bfC\u00f3mo se explica que ahora vea?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Los padres respondieron: \u2014 Sabemos que este es nuestro hijo y que naci\u00f3 ciego."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00f3mo es que ahora ve, no lo sabemos; tampoco sabemos qui\u00e9n le ha dado la vista. Pregunt\u00e1dselo a \u00e9l; tiene edad suficiente para responder por s\u00ed mismo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Los padres contestaron as\u00ed por miedo a los jud\u00edos, pues estos hab\u00edan tomado la decisi\u00f3n de expulsar de la sinagoga a todos los que reconocieran que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por eso dijeron: \u201cPregunt\u00e1dselo a \u00e9l, que ya tiene edad suficiente\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Los fariseos llamaron por segunda vez al que hab\u00eda sido ciego y le dijeron: \u2014 Nosotros sabemos que ese hombre es pecador. Recon\u00f3celo t\u00fa tambi\u00e9n delante de Dios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A lo que respondi\u00f3 el interpelado: \u2014 Yo no s\u00e9 si es pecador. Lo \u00fanico que s\u00e9 es que yo antes estaba ciego y ahora veo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Volvieron a preguntarle: \u2014 \u00bfQu\u00e9 fue lo que hizo contigo? \u00bfC\u00f3mo te dio la vista?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9l les contest\u00f3: \u2014 Ya os lo he dicho y no me hab\u00e9is hecho caso; \u00bfpara qu\u00e9 quer\u00e9is o\u00edrlo otra vez? \u00bfO es que quer\u00e9is tambi\u00e9n vosotros haceros disc\u00edpulos suyos?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Los fariseos reaccionaron con insultos y le replicaron: \u2014 Disc\u00edpulo de ese hombre lo ser\u00e1s t\u00fa; nosotros lo somos de Mois\u00e9s."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nosotros sabemos que a Mois\u00e9s le habl\u00f3 Dios; en cuanto a este, ni siquiera sabemos de d\u00f3nde es."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9l contest\u00f3: \u2014 \u00a1Eso es lo verdaderamente sorprendente! Resulta que a m\u00ed me ha dado la vista, y vosotros ni siquiera sab\u00e9is de d\u00f3nde es."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Todo el mundo sabe que Dios no escucha a los pecadores; en cambio, escucha a todo aquel que lo honra y cumple su voluntad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jam\u00e1s se ha o\u00eddo decir de alguien que haya dado la vista a un ciego de nacimiento."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Si este hombre no viniese de Dios, nada habr\u00eda podido hacer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ellos replicaron: \u2014 \u00bfEs que pretendes darnos lecciones a nosotros, t\u00fa, que de pies a cabeza naciste envuelto en pecado? Y lo expulsaron de la sinagoga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ceguera espiritual de los jud\u00edos - Lleg\u00f3 a o\u00eddos de Jes\u00fas la noticia de que lo hab\u00edan expulsado de la sinagoga, y, haci\u00e9ndose el encontradizo con \u00e9l, le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfCrees en el Hijo del hombre? Respondi\u00f3 el interpelado:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u2014 Dime qui\u00e9n es, Se\u00f1or, para que crea en \u00e9l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jes\u00fas le dijo: \u2014 Lo est\u00e1s viendo; es el mismo que habla contigo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El hombre dijo: \u2014 Creo, Se\u00f1or. Y se postr\u00f3 ante \u00e9l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Entonces exclam\u00f3 Jes\u00fas: \u2014 Yo he venido a este mundo para hacer justicia: para dar vista a los ciegos y para privar de ella a los que se hacen la ilusi\u00f3n de ver."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, algunos fariseos que estaban a su lado le preguntaron: \u2014 \u00bfQuieres decir que tambi\u00e9n nosotros estamos ciegos?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jes\u00fas respondi\u00f3: \u2014 Si aceptarais ser ciegos, no habr\u00eda pecado en vosotros; pero como presum\u00eds de ver, vuestro pecado es patente."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alegor\u00eda del pastor y el reba\u00f1o - Os aseguro que quien no entra por la puerta en el aprisco de las ovejas, sino por cualquier otra parte, es un ladr\u00f3n y un salteador."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El pastor de las ovejas entra por la puerta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A este, el guarda le abre la puerta y las ovejas reconocen su voz; \u00e9l las llama por su propio nombre y las hace salir fuera del aprisco."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando ya han salido todas, camina delante de ellas y las ovejas siguen sus pasos, pues lo reconocen por la voz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En cambio, nunca siguen a un extra\u00f1o, sino que huyen de \u00e9l, porque su voz les resulta desconocida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas les puso este ejemplo, pero ellos no comprendieron su significado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas, el buen pastor - Entonces Jes\u00fas les dijo: \u2014 Os aseguro que yo soy la puerta del aprisco."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Todos los que se presentaron antes de m\u00ed eran ladrones y salteadores. Por eso, las ovejas no les hicieron ning\u00fan caso."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yo soy la puerta verdadera. Todo el que entre en el aprisco por esta puerta, estar\u00e1 a salvo; entrar\u00e1 y saldr\u00e1 libremente y siempre encontrar\u00e1 su pasto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El ladr\u00f3n s\u00f3lo viene para robar, matar y destruir. Yo he venido para que todos tengan vida, y la tengan abundante."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yo soy el buen pastor. El buen pastor se desvive por las ovejas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En cambio, el asalariado, que no es verdadero pastor ni propietario de las ovejas, cuando ve venir al lobo, las abandona y huye, dejando que el lobo haga estragos en unas y ahuyente a las otras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y es que, al ser asalariado, las ovejas lo traen sin cuidado."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yo soy el buen pastor y conozco a mis ovejas y ellas me conocen a m\u00ed,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "del mismo modo que el Padre me conoce a m\u00ed y yo conozco al Padre. Y doy mi vida por las ovejas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tengo todav\u00eda otras ovejas que no est\u00e1n en este aprisco a las que tambi\u00e9n debo atraer; escuchar\u00e1n mi voz y habr\u00e1 un solo reba\u00f1o bajo la gu\u00eda de un solo pastor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El Padre me ama porque yo entrego mi vida, aunque la recuperar\u00e9 de nuevo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nadie me la quita por la fuerza; soy yo quien libremente la doy. Tengo poder para darla y para volver a recuperarla; y esta es la misi\u00f3n que debo cumplir por encargo de mi Padre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Estas palabras de Jes\u00fas fueron la causa de una nueva divisi\u00f3n de opiniones entre los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Muchos dec\u00edan: \u2014 Est\u00e1 pose\u00eddo de un demonio y ha perdido el juicio; \u00bfpor qu\u00e9 le prest\u00e1is atenci\u00f3n?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Otros, en cambio, replicaban: \u2014 Sus palabras no son precisamente las de un endemoniado. \u00bfPodr\u00eda un demonio dar la vista a los ciegos?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Los jud\u00edos rechazan a Jes\u00fas - Se celebraba aquellos d\u00edas la fiesta que conmemoraba la dedicaci\u00f3n del Templo. Era invierno"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "y Jes\u00fas estaba paseando por el p\u00f3rtico de Salom\u00f3n, dentro del recinto del Templo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se le acercaron entonces los jud\u00edos, se pusieron a su alrededor y le dijeron: \u2014 \u00bfHasta cu\u00e1ndo vas a tenernos en vilo? Si eres el Mes\u00edas, d\u00ednoslo claramente de una vez."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jes\u00fas les respondi\u00f3: \u2014 Os lo he dicho y no me hab\u00e9is cre\u00eddo. Mis credenciales son las obras que yo hago por la autoridad recibida de mi Padre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vosotros, sin embargo, no me cre\u00e9is, porque no sois ovejas de mi reba\u00f1o."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mis ovejas reconocen mi voz, yo las conozco y ellas me siguen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yo les doy vida eterna, jam\u00e1s perecer\u00e1n y nadie podr\u00e1 arrebat\u00e1rmelas;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "como no pueden arrebat\u00e1rselas a mi Padre que, con su soberano poder, me las ha confiado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El Padre y yo somos uno."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Intentaron otra vez los jud\u00edos apedrear a Jes\u00fas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pero \u00e9l les dijo: \u2014 Muchas obras buenas he hecho ante vosotros en virtud del poder de mi Padre; \u00bfpor cu\u00e1l de ellas quer\u00e9is apedrearme?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Le contestaron: \u2014 No queremos apedrearte por ninguna obra buena, sino por haber blasfemado, ya que t\u00fa, siendo un hombre como los dem\u00e1s, pretendes hacerte pasar por Dios."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas les replic\u00f3: \u2014 \u00bfNo est\u00e1 escrito en vuestra ley que Dios dijo: Vosotros sois dioses?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Si, pues, la ley llama dioses a aquellos a quienes fue dirigido el mensaje de Dios y, por otra parte, lo que dice la Escritura no puede ponerse en duda,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bfcon qu\u00e9 derecho me acus\u00e1is de blasfemia a m\u00ed, que he sido elegido por el Padre para ser enviado al mundo, por haber dicho que soy Hijo de Dios?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Si no realizo las obras de mi Padre, no me cre\u00e1is;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pero, si las realizo, fiaos de ellas, aunque no quer\u00e1is fiaros de m\u00ed. De este modo conocer\u00e9is y os convencer\u00e9is de que el Padre est\u00e1 en m\u00ed, y yo en el Padre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A la vista de estos discursos, los jud\u00edos intentaron, una vez m\u00e1s, apresar a Jes\u00fas; pero \u00e9l se les escap\u00f3 de las manos."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jes\u00fas se fue de nuevo al otro lado del Jord\u00e1n, al lugar donde tiempo atr\u00e1s hab\u00eda estado bautizando Juan, y se qued\u00f3 all\u00ed."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Acud\u00eda a \u00e9l mucha gente, y dec\u00edan: \u2014 Cierto que Juan no hizo ning\u00fan milagro, pero todo lo que dijo acerca de este era verdad."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y fueron muchos los que en aquella regi\u00f3n creyeron en \u00e9l."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e9ptimo signo (11\u201412) Muerte y resurrecci\u00f3n de L\u00e1zaro - Un hombre llamado L\u00e1zaro hab\u00eda ca\u00eddo enfermo. Era natural de Betania, el pueblo de Mar\u00eda y de su hermana Marta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Mar\u00eda, hermana de L\u00e1zaro, el enfermo, era la misma que derram\u00f3 perfume sobre los pies del Se\u00f1or y se los sec\u00f3 con sus cabellos.)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Las hermanas de L\u00e1zaro mandaron a Jes\u00fas este recado: \u2014 Se\u00f1or, tu amigo est\u00e1 enfermo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas, al enterarse, dijo: \u2014 Esta enfermedad no terminar\u00e1 en la muerte, sino que tiene como finalidad manifestar la gloria de Dios; por medio de ella resplandecer\u00e1 la gloria del Hijo de Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jes\u00fas ten\u00eda una gran amistad con Marta, con su hermana Mar\u00eda y con L\u00e1zaro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sin embargo, a pesar de haberse enterado de que L\u00e1zaro estaba enfermo, continu\u00f3 en aquel lugar otro par de d\u00edas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pasado este tiempo, dijo a sus disc\u00edpulos: \u2014 Vamos otra vez a Judea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos exclamaron: \u2014 Maestro, hace bien poco que los jud\u00edos intentaron apedrearte; \u00bfc\u00f3mo es posible que quieras volver all\u00e1?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jes\u00fas respondi\u00f3: \u2014 \u00bfNo es cierto que es de d\u00eda durante doce horas? Si uno camina mientras es de d\u00eda, no tropezar\u00e1 porque la luz de este mundo ilumina su camino."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En cambio, si uno anda de noche, tropezar\u00e1 ya que le falta la luz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014 Nuestro amigo L\u00e1zaro se ha dormido, pero yo voy a despertarlo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos comentaron: \u2014 Se\u00f1or, si se ha dormido, quiere decir que se recuperar\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cre\u00edan ellos que Jes\u00fas se refer\u00eda al sue\u00f1o natural, pero \u00e9l hablaba de la muerte de L\u00e1zaro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces Jes\u00fas se expres\u00f3 claramente: \u2014 L\u00e1zaro ha muerto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y me alegro por vosotros de no haber estado all\u00ed, porque as\u00ed tendr\u00e9is un motivo m\u00e1s para creer. Vamos, pues, all\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tom\u00e1s, apodado \u201cel Mellizo\u201d, dijo a los otros disc\u00edpulos: \u2014 \u00a1Vamos tambi\u00e9n nosotros y muramos con \u00e9l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas, vida y resurrecci\u00f3n de los muertos - A su llegada, Jes\u00fas se encontr\u00f3 con que L\u00e1zaro hab\u00eda sido sepultado hac\u00eda ya cuatro d\u00edas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Como Betania est\u00e1 muy cerca de Jerusal\u00e9n \u2014unos dos kil\u00f3metros y medio\u2014,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "muchos jud\u00edos hab\u00edan ido a visitar a Marta y a Mar\u00eda para darles el p\u00e9same por la muerte de su hermano."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En cuanto Marta se enter\u00f3 de que Jes\u00fas llegaba, le sali\u00f3 al encuentro. Mar\u00eda, por su parte, se qued\u00f3 en casa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta dijo a Jes\u00fas: \u2014 Se\u00f1or, si hubieras estado aqu\u00ed, no habr\u00eda muerto mi hermano."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero aun as\u00ed, yo s\u00e9 que todo lo que pidas a Dios, \u00e9l te lo conceder\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 Tu hermano resucitar\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Marta replic\u00f3: \u2014 S\u00e9 muy bien que volver\u00e1 a la vida al fin de los tiempos, cuando tenga lugar la resurrecci\u00f3n de los muertos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jes\u00fas entonces le dijo: \u2014 Yo soy la resurrecci\u00f3n y la vida. El que cree en m\u00ed, aunque muera, vivir\u00e1;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "y ninguno de los que viven y tienen fe en mi morir\u00e1 para siempre. \u00bfCrees esto?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Marta contest\u00f3: \u2014 S\u00ed, Se\u00f1or; yo creo que t\u00fa eres el Mes\u00edas, el Hijo de Dios, que hab\u00eda de venir al mundo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e1grimas de Jes\u00fas ante la tumba - Dicho esto, Marta fue a llamar a su hermana Mar\u00eda y le dijo al o\u00eddo: \u2014 El Maestro est\u00e1 aqu\u00ed y pregunta por ti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mar\u00eda se levant\u00f3 r\u00e1pidamente y sali\u00f3 al encuentro de Jes\u00fas,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "que no hab\u00eda entrado todav\u00eda en el pueblo, sino que estaba a\u00fan en el lugar en que Marta se hab\u00eda encontrado con \u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Los jud\u00edos que estaban en casa con Mar\u00eda, consol\u00e1ndola, al ver que se levantaba y sal\u00eda muy de prisa, la siguieron, pensando que ir\u00eda a la tumba de su hermano para llorar all\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cuando Mar\u00eda lleg\u00f3 al lugar donde estaba Jes\u00fas y lo vio, se arroj\u00f3 a sus pies y exclam\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, si hubieras estado aqu\u00ed, no habr\u00eda muerto mi hermano."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jes\u00fas, al verla llorar a ella y a los jud\u00edos que la acompa\u00f1aban, lanz\u00f3 un suspiro y, profundamente emocionado,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfD\u00f3nde lo hab\u00e9is sepultado? Ellos contestaron: \u2014 Ven a verlo, Se\u00f1or."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jes\u00fas se ech\u00f3 a llorar,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "y los jud\u00edos all\u00ed presentes comentaban: \u2014 Bien se ve que lo quer\u00eda de verdad."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero algunos dijeron: \u2014 Y este, que dio vista al ciego, \u00bfno podr\u00eda haber hecho algo para evitar la muerte de su amigo?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "L\u00e1zaro vuelve a la vida - Jes\u00fas, de nuevo profundamente emocionado, se acerc\u00f3 a la tumba. Era una cueva cuya entrada estaba tapada con una piedra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jes\u00fas les orden\u00f3: \u2014 Quitad la piedra. Marta, la hermana del difunto, le advirti\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, tiene que oler ya, pues lleva sepultado cuatro d\u00edas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 \u00bfNo te he dicho que, si tienes fe, ver\u00e1s la gloria de Dios?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Quitaron, pues, la piedra y Jes\u00fas, mirando al cielo, exclam\u00f3: \u2014 Padre, te doy gracias porque me has escuchado."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Yo s\u00e9 que me escuchas siempre; si me expreso as\u00ed, es por los que est\u00e1n aqu\u00ed, para que crean que t\u00fa me has enviado."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dicho esto, exclam\u00f3 con voz potente: \u2014 \u00a1L\u00e1zaro, sal afuera!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Y sali\u00f3 el muerto con las manos y los pies ligados con vendas, y la cara envuelta en un sudario. Jes\u00fas les dijo: \u2014 Quitadle las vendas y dejadlo andar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Deciden matar a Jes\u00fas - Al ver lo que hab\u00eda hecho Jes\u00fas, muchos de los jud\u00edos que hab\u00edan ido a visitar a Mar\u00eda creyeron en \u00e9l."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Otros, sin embargo, fueron a contar a los fariseos lo que Jes\u00fas acababa de hacer."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Entonces, los jefes de los sacerdotes y los fariseos convocaron una reuni\u00f3n urgente del Consejo Supremo donde acordaron: \u2014 Es necesario tomar alguna medida ya que este hombre est\u00e1 haciendo muchas cosas sorprendentes."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Si dejamos que contin\u00fae as\u00ed, todo el mundo va a creer en \u00e9l, con lo que las autoridades romanas tendr\u00e1n que intervenir y destruir\u00e1n nuestro Templo y nuestra naci\u00f3n."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Uno de ellos llamado Caif\u00e1s, que era el sumo sacerdote aquel a\u00f1o, se explic\u00f3 as\u00ed: \u2014 Si fuerais perspicaces,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "os dar\u00edais cuenta de que es preferible que muera un solo hombre por el pueblo a que toda la naci\u00f3n sea destruida."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En realidad, Caif\u00e1s no hizo esta propuesta por su propia cuenta, sino que, por ocupar el cargo de sumo sacerdote aquel a\u00f1o, anunci\u00f3 en nombre de Dios que Jes\u00fas iba a morir por la naci\u00f3n."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Y no solamente por la naci\u00f3n jud\u00eda, sino para conseguir la uni\u00f3n de todos los hijos de Dios que se hallaban dispersos."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A partir de aquel momento, tomaron el acuerdo de dar muerte a Jes\u00fas."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Por este motivo, Jes\u00fas dej\u00f3 de andar p\u00fablicamente entre los jud\u00edos. Abandon\u00f3 la regi\u00f3n de Judea y se encamin\u00f3 a un pueblo llamado Efra\u00edn, cercano al desierto. All\u00ed se qued\u00f3 con sus disc\u00edpulos durante alg\u00fan tiempo."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Estaba pr\u00f3xima la fiesta jud\u00eda de la Pascua. Ya antes de la fiesta era mucha la gente que sub\u00eda a Jerusal\u00e9n desde las distintas regiones del pa\u00eds para cumplir los ritos de la purificaci\u00f3n."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Como buscaban a Jes\u00fas, se preguntaban unos a otros al encontrarse en el Templo: \u2014 \u00bfQu\u00e9 os parece? \u00bfVendr\u00e1 o no vendr\u00e1 a la fiesta?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Los jefes de los sacerdotes y los fariseos hab\u00edan dado \u00f3rdenes terminantes de que, si alguien sab\u00eda donde se encontraba Jes\u00fas, les informara para apresarlo."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Unci\u00f3n de Jes\u00fas en Betania (Mt 26,6-13; Mc 14,3-9) - Seis d\u00edas antes de la Pascua lleg\u00f3 Jes\u00fas a Betania, donde viv\u00eda L\u00e1zaro, el mismo a quien hab\u00eda resucitado de entre los muertos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ofrecieron all\u00ed una cena en honor de Jes\u00fas. Marta serv\u00eda la mesa y L\u00e1zaro era uno de los comensales."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mar\u00eda tom\u00f3 un frasco de perfume muy caro \u2014casi medio litro de nardo puro\u2014 y lo derram\u00f3 sobre los pies de Jes\u00fas; despu\u00e9s los sec\u00f3 con sus cabellos. La casa entera se llen\u00f3 de la fragancia de aquel perfume."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces Judas Iscariote, el disc\u00edpulo que iba a traicionar a Jes\u00fas, se quej\u00f3 diciendo:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014 Ese perfume ha debido costar el equivalente al jornal de todo un a\u00f1o. \u00bfPor qu\u00e9 no se ha vendido y se ha repartido el importe entre los pobres?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En realidad, a \u00e9l los pobres lo tra\u00edan sin cuidado; dijo esto porque era ladr\u00f3n y, como ten\u00eda a su cargo la bolsa del dinero, robaba de lo que depositaban en ella."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas le dijo: \u2014 \u00a1D\u00e9jala en paz! Esto lo ten\u00eda guardado con miras a mi sepultura."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adem\u00e1s, a los pobres los tendr\u00e9is siempre con vosotros; a m\u00ed en cambio, no siempre me tendr\u00e9is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tambi\u00e9n L\u00e1zaro debe morir - Un gran n\u00famero de jud\u00edos se enter\u00f3 de que Jes\u00fas estaba en Betania, y fueron all\u00e1, no s\u00f3lo atra\u00eddos por Jes\u00fas, sino tambi\u00e9n para ver a L\u00e1zaro, a quien Jes\u00fas hab\u00eda resucitado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Los jefes de los sacerdotes tomaron entonces la decisi\u00f3n de eliminar tambi\u00e9n a L\u00e1zaro,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pues, por su causa, muchos jud\u00edos se alejaban de ellos y cre\u00edan en Jes\u00fas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entrada triunfal en Jerusal\u00e9n (Mt 21,1-11; Mc 11,1-11; Lc 19,28-40) - Al d\u00eda siguiente, muchos de los que hab\u00edan acudido a la fiesta, al enterarse de que Jes\u00fas se acercaba a Jerusal\u00e9n,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "cortaron ramos de palmera y salieron a su encuentro gritando: \u2014 \u00a1Viva! \u00a1Bendito el que viene en nombre del Se\u00f1or! \u00a1Bendito sea el rey de Israel!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jes\u00fas encontr\u00f3 a mano un asno y mont\u00f3 sobre \u00e9l. As\u00ed lo hab\u00eda predicho la Escritura:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No temas, Jerusal\u00e9n; mira, tu rey viene a ti montado sobre un asno."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sus disc\u00edpulos no entendieron entonces el significado de este gesto; solamente despu\u00e9s, cuando Jes\u00fas fue glorificado, recordaron que aquello que hab\u00edan hecho con Jes\u00fas ya estaba escrito de antemano sobre \u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y la gente que estaba con \u00e9l cuando resucit\u00f3 a L\u00e1zaro y mand\u00f3 que saliera del sepulcro, contaba tambi\u00e9n lo que hab\u00eda visto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed que una multitud, impresionada por el relato del milagro, sali\u00f3 en masa al encuentro de Jes\u00fas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En vista de ello, los fariseos comentaban entre s\u00ed: \u2014 Ya veis que no conseguimos nada; todo el mundo lo sigue."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Unos griegos quieren ver a Jes\u00fas - Entre los que hab\u00edan llegado a Jerusal\u00e9n para dar culto a Dios con ocasi\u00f3n de la fiesta, se encontraban algunos griegos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Estos se acercaron a Felipe, el de Betsaida de Galilea, y le dijeron: \u2014 Se\u00f1or, quisi\u00e9ramos ver a Jes\u00fas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felipe se lo dijo a Andr\u00e9s, y los dos juntos se lo notificaron a Jes\u00fas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas les dijo: \u2014 Ha llegado la hora en que el Hijo del hombre va a ser glorificado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Os aseguro que si un grano de trigo no cae en tierra y muere, seguir\u00e1 siendo un \u00fanico grano. Pero si muere, producir\u00e1 fruto abundante."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quien vive preocupado solamente por su vida, terminar\u00e1 por perderla; en cambio, quien no se apegue a ella en este mundo, la conservar\u00e1 para la vida eterna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Si alguien quiere servirme, que me siga. Correr\u00e1 la misma suerte que yo. Y todo el que me sirva ser\u00e1 honrado por mi Padre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jes\u00fas habla de su muerte - Me encuentro ahora profundamente turbado; pero \u00bfacaso pedir\u00e9 al Padre que me libre de este trance? \u00a1Si precisamente he venido para vivir esta hora!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Padre, glorifica tu nombre. Entonces se oy\u00f3 una voz venida del cielo: \u2014 Ya lo he glorificado y volver\u00e9 a glorificarlo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De la multitud que estaba all\u00ed presente y que oy\u00f3 la voz, unos pensaban que hab\u00eda sido un trueno, y otros, que le hab\u00eda hablado un \u00e1ngel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jes\u00fas aclar\u00f3: \u2014 Esa voz no hablaba para m\u00ed, sino para que la oyerais vosotros."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Es ahora cuando este mundo va a ser condenado; es ahora cuando el que tiraniza a este mundo va a ser vencido."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y cuando yo haya sido elevado sobre la tierra, atraer\u00e9 a todos hacia m\u00ed."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Con esta afirmaci\u00f3n, Jes\u00fas quiso dar a entender la forma de muerte que le esperaba."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "La gente replic\u00f3: \u2014 Nuestra ley nos ense\u00f1a que el Mes\u00edas no morir\u00e1 nunca. \u00bfC\u00f3mo dices t\u00fa que el Hijo del hombre tiene que ser elevado sobre la tierra? \u00bfQui\u00e9n es ese Hijo del hombre?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jes\u00fas les respondi\u00f3: \u2014 Todav\u00eda est\u00e1 la luz entre vosotros, pero no por mucho tiempo. Mientras ten\u00e9is luz, caminad para que no os sorprendan las tinieblas. Porque el que camina en la oscuridad no sabe a d\u00f3nde se dirige."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mientras ten\u00e9is luz, creed en ella para que la luz oriente vuestra vida. Despu\u00e9s de decir esto, Jes\u00fas se retir\u00f3, escondi\u00e9ndose de ellos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jes\u00fas, signo de contradicci\u00f3n - A pesar de haber visto con sus propios ojos los grandes milagros que Jes\u00fas hab\u00eda hecho, no cre\u00edan en \u00e9l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "As\u00ed se cumpli\u00f3 lo dicho por el profeta Isa\u00edas: Se\u00f1or, \u00bfqui\u00e9n ha cre\u00eddo nuestro mensaje? \u00bfA qui\u00e9n ha sido manifestado el poder del Se\u00f1or?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El mismo Isa\u00edas hab\u00eda indicado la raz\u00f3n de su falta de fe:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dios ha oscurecido sus ojos y endurecido su coraz\u00f3n, de tal manera que sus ojos no ven y su inteligencia no comprende; as\u00ed que no se vuelven a m\u00ed para que yo los cure."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isa\u00edas dijo esto porque hab\u00eda visto la gloria de Jes\u00fas, y por eso hablaba de \u00e9l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A pesar de todo, fueron muchos, incluso entre los jefes jud\u00edos, los que creyeron en Jes\u00fas. Pero no se atrev\u00edan a manifestarlo p\u00fablicamente, porque tem\u00edan que los fariseos los expulsaran de la sinagoga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Apreciaban m\u00e1s tener una buena reputaci\u00f3n ante la gente, que tenerla ante Dios."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Juzgados por el mensaje de Jes\u00fas - Jes\u00fas, entonces, proclam\u00f3: \u2014 El que cree en m\u00ed, no solamente cree en m\u00ed, sino tambi\u00e9n en el que me ha enviado;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "y al verme a m\u00ed, ve tambi\u00e9n al que me ha enviado."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Yo soy luz y he venido al mundo para que todo el que cree en m\u00ed no siga en las tinieblas."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "No ser\u00e9 yo quien condene al que escuche mis palabras y no haga caso de ellas, porque yo no he venido para condenar al mundo, sino para salvarlo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Quien me rechaza y no acepta mis palabras tiene ya quien lo juzgue: mi propio mensaje lo condenar\u00e1 en el \u00faltimo d\u00eda."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Porque yo no hablo por mi cuenta; el Padre, que me ha enviado, es quien me ha ordenado lo que debo decir y ense\u00f1ar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Yo s\u00e9 que sus mandamientos contienen vida eterna. Por eso, yo ense\u00f1o lo que me ha dicho el Padre."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "II.\u2014 LIBRO DE LA PASI\u00d3N Y DE LA GLORIA (13\u201420) Jes\u00fas lava los pies a sus disc\u00edpulos - Antes de la fiesta de la Pascua, sabiendo Jes\u00fas que le hab\u00eda llegado la hora de dejar este mundo para ir al Padre y habiendo amado a los suyos que estaban en el mundo, llev\u00f3 su amor hasta el fin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se hab\u00edan puesto a cenar y el diablo hab\u00eda metido ya en la cabeza de Judas Iscariote, hijo de Sim\u00f3n, la idea de traicionar a Jes\u00fas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Con plena conciencia de haber venido de Dios y de que ahora volv\u00eda a \u00e9l, y perfecto conocedor de la plena autoridad que el Padre le hab\u00eda dado,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas interrumpi\u00f3 la cena, se quit\u00f3 el manto, tom\u00f3 una toalla y se la ci\u00f1\u00f3 a la cintura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despu\u00e9s ech\u00f3 agua en una palangana y se puso a lavar los pies de los disc\u00edpulos y a sec\u00e1rselos con la toalla que llevaba a la cintura."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando le lleg\u00f3 la vez a Sim\u00f3n Pedro, este le dijo: \u2014 Se\u00f1or, \u00bfvas a lavarme los pies t\u00fa a m\u00ed?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 Lo que estoy haciendo, no puedes comprenderlo ahora; llegar\u00e1 el tiempo en que lo entiendas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro insisti\u00f3: \u2014 Jam\u00e1s permitir\u00e9 que me laves los pies. Jes\u00fas le respondi\u00f3: \u2014 Si no me dejas que te lave, no podr\u00e1s seguir cont\u00e1ndote entre los m\u00edos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le dijo entonces Sim\u00f3n Pedro: \u2014 Se\u00f1or, no s\u00f3lo los pies; l\u00e1vame tambi\u00e9n las manos y la cabeza."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero Jes\u00fas le replic\u00f3: \u2014 El que se ha ba\u00f1ado y est\u00e1 completamente limpio, s\u00f3lo necesita lavarse los pies. Y vosotros est\u00e1is limpios, aunque no todos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jes\u00fas sab\u00eda muy bien qui\u00e9n iba a traicionarlo; por eso a\u00f1adi\u00f3: \u201cNo todos est\u00e1is limpios.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Una vez que termin\u00f3 de lavarles los pies, se puso de nuevo el manto, volvi\u00f3 a sentarse a la mesa y les pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfComprend\u00e9is lo que acabo de hacer con vosotros?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vosotros me llam\u00e1is Maestro y Se\u00f1or, y ten\u00e9is raz\u00f3n, porque efectivamente lo soy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pues bien, si yo, vuestro Maestro y Se\u00f1or, os he lavado los pies, lo mismo deb\u00e9is hacer vosotros unos con otros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os he dado ejemplo para que os port\u00e9is como yo me he portado con vosotros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Os aseguro que el siervo no puede ser mayor que su amo; ni el enviado, superior a quien lo envi\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si comprend\u00e9is estas cosas y las pon\u00e9is en pr\u00e1ctica ser\u00e9is dichosos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No me refiero ahora a todos vosotros; yo s\u00e9 muy bien a qui\u00e9nes he elegido. Pero debe cumplirse la Escritura: El que comparte el pan conmigo se ha vuelto contra m\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Os digo estas cosas ahora, antes que sucedan, para que, cuando sucedan, cre\u00e1is que \u201cyo soy\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Os aseguro que todo el que reciba al que yo env\u00ede, me recibe a m\u00ed mismo, y al recibirme a m\u00ed, recibe al que me envi\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas predice la traici\u00f3n de Judas (Mt 26,20-25; Mc 14,17-21; Lc 22,21-23) - Despu\u00e9s de decir esto, Jes\u00fas se sinti\u00f3 profundamente conmovido y declar\u00f3 \u2014 Os aseguro que uno de vosotros va a traicionarme."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos se miraban unos a otros pregunt\u00e1ndose a qui\u00e9n se referir\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Uno de ellos, el disc\u00edpulo a quien Jes\u00fas tanto quer\u00eda, estaba recostado al lado de Jes\u00fas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sim\u00f3n Pedro le hizo se\u00f1as para que le preguntara a qui\u00e9n se refer\u00eda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El disc\u00edpulo, inclin\u00e1ndose hacia Jes\u00fas, le pregunt\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, \u00bfqui\u00e9n es?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 Aquel para quien yo moje un bocado de pan y se lo d\u00e9, ese es. Lo moj\u00f3 y se lo dio a Judas, hijo de Sim\u00f3n Iscariote."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y, tras el bocado, entr\u00f3 en \u00e9l Satan\u00e1s. Jes\u00fas le dijo: \u2014 Lo que vas a hacer, hazlo cuanto antes."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ninguno de los comensales entendi\u00f3 por qu\u00e9 Jes\u00fas le dijo esto."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Como Judas era el depositario de la bolsa, algunos pensaron que le encargaba comprar lo necesario para la fiesta o que diera algo a los pobres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Judas tom\u00f3 el bocado de pan y sali\u00f3 inmediatamente. Era de noche."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El mandamiento nuevo - Apenas sali\u00f3 Judas, dijo Jes\u00fas: \u2014 Ahora va a manifestarse la gloria del Hijo del hombre, y Dios va a ser glorificado en \u00e9l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y si Dios va a ser glorificado en \u00e9l, Dios, a su vez, glorificar\u00e1 al Hijo del hombre. Y va a hacerlo muy pronto."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hijos m\u00edos, ya no estar\u00e9 con vosotros por mucho tiempo. Me buscar\u00e9is, pero os digo lo mismo que ya dije a los jud\u00edos: a donde yo voy vosotros no pod\u00e9is venir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Os doy un mandamiento nuevo: Amaos unos a otros; como yo os he amado, as\u00ed tambi\u00e9n amaos los unos a los otros."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vuestro amor mutuo ser\u00e1 el distintivo por el que todo el mundo os reconocer\u00e1 como disc\u00edpulos m\u00edos."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jes\u00fas predice la negaci\u00f3n de Pedro - Sim\u00f3n Pedro le pregunt\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, \u00bfa d\u00f3nde vas? Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 A donde yo voy, t\u00fa no puedes seguirme ahora; alg\u00fan d\u00eda lo har\u00e1s."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pedro insisti\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, \u00bfpor qu\u00e9 no puedo seguirte ahora? Estoy dispuesto a dar mi vida por ti."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jes\u00fas le dijo: \u2014 \u00bfDe modo que est\u00e1s dispuesto a dar tu vida por m\u00ed? Te aseguro que antes que el gallo cante, me habr\u00e1s negado tres veces."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jes\u00fas, camino, verdad y vida - No est\u00e9is angustiados. Confiad en Dios y confiad tambi\u00e9n en m\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En la casa de mi Padre hay lugar para todos; de no ser as\u00ed, ya os lo habr\u00eda dicho; ahora voy a prepararos ese lugar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Una vez que me haya ido y os haya preparado el lugar, volver\u00e9 y os llevar\u00e9 conmigo, para que pod\u00e1is estar donde est\u00e9 yo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y ya sab\u00e9is el camino para ir a donde yo voy."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tom\u00e1s replic\u00f3: \u2014 Pero, Se\u00f1or, no sabemos a d\u00f3nde vas, \u00bfc\u00f3mo vamos a saber el camino?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas le dijo: \u2014 Yo soy el camino, la verdad y la vida. Nadie puede llegar hasta el Padre si no es por m\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Si me conoc\u00e9is a m\u00ed, conocer\u00e9is tambi\u00e9n a mi Padre, a quien en realidad ya desde ahora conoc\u00e9is y hab\u00e9is visto."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces intervino Felipe: \u2014 Se\u00f1or, mu\u00e9stranos al Padre; con eso nos conformamos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 Llevo tanto tiempo viviendo con vosotros, \u00bfy a\u00fan no me conoces, Felipe? El que me ve a m\u00ed, ve al Padre. Y si es as\u00ed, \u00bfc\u00f3mo me pides que os muestre al Padre?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bfNo crees que yo estoy en el Padre y el Padre en m\u00ed? Lo que yo os he ense\u00f1ado no ha sido por mi propia cuenta. Es el Padre quien realiza sus obras viviendo en m\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deb\u00e9is creerme cuando afirmo que yo estoy en el Padre y el Padre est\u00e1 en m\u00ed. Dad cr\u00e9dito, al menos, a las obras que hago."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os aseguro que el que crea en m\u00ed har\u00e1 tambi\u00e9n lo que yo hago, e incluso cosas mayores. Porque yo me voy al Padre"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y todo lo que pid\u00e1is en mi nombre os lo conceder\u00e9, para que en el Hijo se manifieste la gloria del Padre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lo que pid\u00e1is en mi nombre, yo os lo conceder\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La promesa del Esp\u00edritu - Si me am\u00e1is, cumplir\u00e9is mis mandamientos;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "yo, por mi parte, rogar\u00e9 al Padre para que os env\u00ede otro Abogado que est\u00e9 siempre con vosotros:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "el Esp\u00edritu de la verdad a quien los que son del mundo no pueden recibir porque no lo ven ni lo conocen; vosotros, en cambio, s\u00ed lo conoc\u00e9is, porque vive en vosotros y est\u00e1 en medio de vosotros."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No os dejar\u00e9 hu\u00e9rfanos; volver\u00e9 a estar con vosotros."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Los que son del mundo dejar\u00e1n de verme dentro de poco; pero vosotros seguir\u00e9is vi\u00e9ndome, porque la vida que yo tengo la tendr\u00e9is tambi\u00e9n vosotros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando llegue aquel d\u00eda, comprender\u00e9is que yo estoy en mi Padre; vosotros en m\u00ed y yo en vosotros."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El que acepta mis mandamientos y los cumple, es el que me ama de verdad; y el que me ama ser\u00e1 amado por mi Padre, y tambi\u00e9n yo lo amar\u00e9 y me manifestar\u00e9 a \u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judas, no el Iscariote, sino el otro, le pregunt\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, \u00bfcu\u00e1l es la raz\u00f3n de manifestarte s\u00f3lo a nosotros y no a los que son del mundo?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 El que me ama de verdad se mantendr\u00e1 fiel a mi mensaje; mi Padre lo amar\u00e1, y mi Padre y yo vendremos a \u00e9l y haremos en \u00e9l nuestra morada."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por el contrario, el que no me ama no se mantiene fiel a mi mensaje. Y este mensaje que os transmito no es m\u00edo; es del Padre que me envi\u00f3."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Os he dicho todo esto durante el tiempo de mi permanencia entre vosotros."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero el Abogado, el Esp\u00edritu Santo, a quien el Padre enviar\u00e1 en mi nombre, har\u00e1 que record\u00e9is cuanto yo os he ense\u00f1ado y os lo explicar\u00e1 todo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Os dejo la paz, mi paz os doy. Una paz que no es la que el mundo da. No viv\u00e1is angustiados ni teng\u00e1is miedo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ya hab\u00e9is o\u00eddo lo que os he dicho: \u201cMe voy, pero volver\u00e9 a estar con vosotros\u201d. Si de verdad me am\u00e1is, deb\u00e9is alegraros de que vaya al Padre, porque el Padre es mayor que yo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Os lo he dicho ahora, por adelantado, para que, cuando suceda, no dud\u00e9is en creer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ya no hablar\u00e9 mucho con vosotros, porque se acerca el que tiraniza a este mundo. Cierto que no tiene ning\u00fan poder sobre m\u00ed;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pero tiene que ser as\u00ed para demostrar al mundo que yo amo al Padre y que cumplo fielmente la misi\u00f3n que me encomend\u00f3. Levantaos. V\u00e1monos de aqu\u00ed."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jes\u00fas, la vid verdadera - Yo soy la vid verdadera y mi Padre es el vi\u00f1ador."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El Padre corta todos mis sarmientos improductivos y poda los sarmientos que dan fruto para que produzcan todav\u00eda m\u00e1s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vosotros ya est\u00e1is limpios, gracias al mensaje que os he comunicado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Permaneced unidos a m\u00ed, como yo lo estoy a vosotros. Ning\u00fan sarmiento puede producir fruto por s\u00ed mismo sin estar unido a la vid; lo mismo os ocurrir\u00e1 a vosotros si no permanec\u00e9is unidos a m\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yo soy la vid; vosotros, los sarmientos. El que permanece unido a m\u00ed, como yo estoy unido a \u00e9l, produce mucho fruto, porque separados de m\u00ed nada pod\u00e9is hacer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El que no permanece unido a m\u00ed, es arrojado fuera, como se hace con el sarmiento improductivo que se seca; luego, estos sarmientos se amontonan y son arrojados al fuego para que ardan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Si permanec\u00e9is unidos a m\u00ed y mi mensaje permanece en vosotros, pedid lo que quer\u00e1is y lo obtendr\u00e9is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La gloria de mi Padre se manifiesta en que produzc\u00e1is fruto en abundancia y os hag\u00e1is disc\u00edpulos m\u00edos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los aut\u00e9nticos disc\u00edpulos - Como el Padre me ama a m\u00ed, as\u00ed os amo yo a vosotros. Permaneced en mi amor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero s\u00f3lo permanecer\u00e9is en mi amor si cumpl\u00eds mis mandamientos, lo mismo que yo he cumplido los mandamientos de mi Padre y permanezco en su amor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Os he dicho esto para que particip\u00e9is en mi alegr\u00eda y vuestra alegr\u00eda sea completa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi mandamiento es este: que os am\u00e9is los unos a los otros como yo os he amado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El amor supremo consiste en dar la vida por los amigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vosotros sois mis amigos si hac\u00e9is lo que yo os mando."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En adelante, ya no os llamar\u00e9 siervos, porque el siervo no est\u00e1 al tanto de los secretos de su amo. A vosotros os llamo amigos, porque os he dado a conocer todo lo que o\u00ed a mi Padre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No me elegisteis vosotros a m\u00ed; fui yo quien os eleg\u00ed a vosotros. Y os he destinado para que os pong\u00e1is en camino y deis fruto abundante y duradero. As\u00ed, el Padre os dar\u00e1 todo lo que le pid\u00e1is en mi nombre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lo que yo os mando es que os am\u00e9is los unos a los otros."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El mundo y los disc\u00edpulos de Jes\u00fas - Si el mundo os odia, sabed que primero me odi\u00f3 a m\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si pertenecierais al mundo, el mundo os amar\u00eda como cosa propia. Pero como no pertenec\u00e9is al mundo, sino que yo os eleg\u00ed y os saqu\u00e9 de \u00e9l, por eso el mundo os odia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Recordad lo que os he dicho: \u201cNing\u00fan siervo es superior a su amo\u201d. Como me han perseguido a m\u00ed, os perseguir\u00e1n tambi\u00e9n a vosotros; y en la medida en que han puesto en pr\u00e1ctica mi mensaje, tambi\u00e9n pondr\u00e1n en pr\u00e1ctica el vuestro."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y todo lo que hagan contra vosotros por mi causa, lo har\u00e1n porque no conocen a aquel que me envi\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Si yo no hubiese venido o no les hubiera hablado, no ser\u00edan culpables; pero ahora ya no tienen disculpa por su pecado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El que me odia a m\u00ed, odia tambi\u00e9n a mi Padre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Si yo no hubiera realizado ante ellos cosas que nadie ha realizado, no ser\u00edan culpables; pero han visto esas cosas y, a pesar de todo, siguen odi\u00e1ndonos a mi Padre y a m\u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero as\u00ed se cumple lo que ya estaba escrito en su ley: Me han odiado sin motivo alguno."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nueva promesa del Esp\u00edritu y anuncio de persecuciones - Cuando venga el Abogado que os enviar\u00e9 desde el Padre, el Esp\u00edritu de la verdad que procede del Padre, \u00e9l dar\u00e1 testimonio en mi favor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n vosotros ser\u00e9is mis testigos, pues no en balde hab\u00e9is estado conmigo desde el principio."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os he dicho todo esto para que no sucumb\u00e1is en la prueba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque os expulsar\u00e1n de la sinagoga. M\u00e1s a\u00fan, llegar\u00e1 un momento en que os quitar\u00e1n la vida, convencidos de que con ello rinden culto a Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y har\u00e1n eso con vosotros porque no conocen ni al Padre ni a m\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os lo digo de antemano para que, cuando suceda, record\u00e9is que ya os lo hab\u00eda anunciado. La acci\u00f3n del Esp\u00edritu - Al principio no quise deciros nada de esto, porque estaba yo con vosotros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero ahora que vuelvo al que me envi\u00f3, \u00bfpor qu\u00e9 ninguno de vosotros me pregunta: \u201ca d\u00f3nde vas\u201d?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eso s\u00ed, al anunciaros estas cosas, la tristeza se ha apoderado de vosotros."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sin embargo, la verdad es que os conviene que yo me vaya. Porque si yo no me voy, el Abogado no vendr\u00e1 a vosotros; pero, si me voy, os lo enviar\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando \u00e9l venga demostrar\u00e1 a los que son del mundo d\u00f3nde hay pecado, d\u00f3nde un camino hacia la salvaci\u00f3n y d\u00f3nde una condena."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El pecado est\u00e1 en que ellos no creen en m\u00ed;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "el camino hacia la salvaci\u00f3n est\u00e1 en que yo me voy al Padre y ya no me ver\u00e9is;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y la condena est\u00e1 en que el que tiraniza a este mundo ya ha sido condenado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tendr\u00eda que deciros muchas cosas m\u00e1s, pero no podr\u00edais entenderlas ahora."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando venga el Esp\u00edritu de la verdad, os guiar\u00e1 para que pod\u00e1is entender la verdad completa. No hablar\u00e1 por su propia cuenta, sino que dir\u00e1 \u00fanicamente lo que ha o\u00eddo y os anunciar\u00e1 las cosas que han de suceder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9l me honrar\u00e1 a m\u00ed, porque todo lo que os d\u00e9 a conocer lo recibir\u00e1 de m\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Todo lo que el Padre tiene es tambi\u00e9n m\u00edo; por eso os he dicho que \u201ctodo lo que el Esp\u00edritu os d\u00e9 a conocer, lo recibir\u00e1 de m\u00ed\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tristeza y alegr\u00eda - [A\u00f1adi\u00f3 Jes\u00fas:] \u2014 Dentro de poco ya no me ver\u00e9is, pero poco despu\u00e9s volver\u00e9is a verme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ante estas palabras, algunos de sus disc\u00edpulos comentaban entre s\u00ed: \u2014 \u00bfQu\u00e9 significa eso que acaba de decirnos: \u201cDentro de poco ya no me ver\u00e9is, pero poco despu\u00e9s volver\u00e9is a verme\u201d; y eso otro: \u201cPorque me voy al Padre\u201d?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y a\u00f1ad\u00edan: \u2014 No entendemos qu\u00e9 quiere decir con ese \u201cdentro de poco\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas se dio cuenta de que estaban deseando una aclaraci\u00f3n, y les dijo: \u2014 Est\u00e1is intrigados por lo que acabo de deciros: \u201cDentro de poco ya no me ver\u00e9is, pero poco despu\u00e9s volver\u00e9is a verme\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Os aseguro que vosotros llorar\u00e9is y gemir\u00e9is, mientras que los del mundo se alegrar\u00e1n; vosotros estar\u00e9is tristes, pero vuestra tristeza se convertir\u00e1 en alegr\u00eda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cuando una mujer va a dar a luz, siente angustia, porque le ha llegado la hora; pero, cuando el ni\u00f1o ha nacido, su alegr\u00eda le hace olvidar el sufrimiento pasado y es enteramente feliz por haber tra\u00eddo un ser humano al mundo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n vosotros; de momento est\u00e1is tristes, pero yo volver\u00e9 a veros y de nuevo os alegrar\u00e9is con una alegr\u00eda que nadie podr\u00e1 quitaros."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuando llegue ese d\u00eda, ya no tendr\u00e9is necesidad de preguntarme nada. Os aseguro que el Padre os conceder\u00e1 todo lo que le pid\u00e1is en mi nombre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hasta ahora no hab\u00e9is pedido nada en mi nombre. Pedid y recibir\u00e9is, para que vuestra alegr\u00eda sea completa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jes\u00fas y el Padre - Hasta ahora os he hablado en lenguaje figurado; pero llega el momento en que no recurrir\u00e9 m\u00e1s a este lenguaje, sino que os hablar\u00e9 del Padre en forma clara y directa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando llegue ese d\u00eda, vosotros mismos presentar\u00e9is vuestras s\u00faplicas al Padre en mi nombre. Y no ser\u00e9 yo quien interceda ante el Padre por vosotros,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pues el mismo Padre os ama porque vosotros me am\u00e1is a m\u00ed y hab\u00e9is cre\u00eddo que yo he venido de Dios."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sal\u00ed del Padre y vine al mundo; ahora dejo el mundo para volver al Padre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos le dijeron: \u2014 Cierto, ahora nos hablas claramente y no en lenguaje figurado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ahora estamos seguros de que lo sabes todo y no necesitas que nadie te pregunte; por eso creemos que has venido de Dios."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014 \u00bfAhora cre\u00e9is?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pues mirad, se acerca el momento, mejor dicho, ha llegado ya, en que cada uno de vosotros se dispersar\u00e1 por su lado y me dejar\u00e9is solo. Aunque yo no estoy solo, porque el Padre est\u00e1 conmigo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Os he dicho todo esto para que, unidos a m\u00ed, encontr\u00e9is paz. En el mundo tendr\u00e9is sufrimientos; pero \u00a1\u00e1nimo!, yo he vencido al mundo."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Plegaria de Jes\u00fas por los suyos - Despu\u00e9s de decir todo esto, Jes\u00fas levant\u00f3 los ojos al cielo y exclam\u00f3: \u2014 Padre, ha llegado la hora. Glorifica a tu Hijo, para que tu Hijo te glorifique a ti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00fa le has dado autoridad sobre todas las criaturas; que \u00e9l d\u00e9 ahora vida eterna a todos los que t\u00fa le has confiado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y la vida eterna consiste en que te reconozcan a ti como \u00fanico Dios verdadero, y a Jesucristo como tu enviado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yo he manifestado tu gloria aqu\u00ed, en este mundo, llevando a cabo la obra que me encomendaste."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ahora, pues, Padre, h\u00f3nrame en tu presencia con aquella gloria que ya compart\u00eda contigo antes que el mundo existiera."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te he dado a conocer a quienes me confiaste sac\u00e1ndolos del mundo. Eran tuyos; t\u00fa me los confiaste, y han obedecido tu mensaje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ahora han comprendido que todo lo que me confiaste es tuyo;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "yo les he entregado la ense\u00f1anza que t\u00fa me entregaste y la han recibido. Saben, adem\u00e1s, con absoluta certeza que yo he venido de ti y han cre\u00eddo que fuiste t\u00fa quien me enviaste."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yo te ruego por ellos. No te ruego por los del mundo, sino por los que t\u00fa me confiaste, ya que son tuyos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todo lo m\u00edo es tuyo y todo lo tuyo es m\u00edo, y en ellos resplandece mi gloria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Desde ahora, ya no estar\u00e9 en el mundo; pero ellos se quedan en el mundo, mientras que yo voy a ti. Protege con tu poder, Padre santo, a los que me has confiado, para que vivan unidos, como vivimos unidos nosotros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mientras estaba con ellos en el mundo, yo mismo cuidaba con tu poder a los que me confiaste. Los guard\u00e9 de tal manera, que ninguno de ellos se ha perdido, fuera del que ten\u00eda que perderse en cumplimiento de la Escritura."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ahora voy a ti y digo estas cosas mientras todav\u00eda estoy en el mundo para que ellos puedan compartir plenamente mi alegr\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yo les he confiado tu mensaje, pero el mundo los odia, porque no son del mundo, como yo tampoco soy del mundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No te pido que los saques del mundo, sino que los libres del mal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Como yo no pertenezco al mundo, tampoco ellos pertenecen al mundo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Haz que se consagren a ti por medio de la verdad; tu mensaje es la verdad."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yo los he enviado al mundo, como t\u00fa me enviaste a m\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por ellos yo me consagro para que tambi\u00e9n ellos sean consagrados por medio de la verdad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y no te ruego s\u00f3lo por ellos; te ruego tambi\u00e9n por todos los que han de creer en m\u00ed por medio de su mensaje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Te pido que todos vivan unidos. Como t\u00fa, Padre, est\u00e1s en m\u00ed y yo en ti, que tambi\u00e9n ellos est\u00e9n en nosotros. De este modo el mundo creer\u00e1 que t\u00fa me has enviado."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yo les he comunicado la gloria con que t\u00fa me has glorificado, de manera que sean uno, como lo somos nosotros."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Como t\u00fa vives en m\u00ed, vivo yo en ellos para que alcancen la uni\u00f3n perfecta y as\u00ed el mundo reconozca que t\u00fa me has enviado y que los amas a ellos como me amas a m\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Es mi deseo, Padre, que todos estos que t\u00fa me has confiado est\u00e9n conmigo y contemplen mi gloria, la que me diste antes de que el mundo existiese."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Padre justo, el mundo no te ha conocido; pero yo te conozco, y todos estos han llegado a conocer que t\u00fa me has enviado."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Les he dado a conocer qui\u00e9n eres, y continuar\u00e9 d\u00e1ndoselo a conocer, para que el amor que t\u00fa me tienes se manifieste en ellos y yo mismo viva en ellos."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arresto de Jes\u00fas (Mt 26,47-56; Mc 14,43-50; Lc 22,47-53) - Dicho esto, sali\u00f3 Jes\u00fas acompa\u00f1ado de sus disc\u00edpulos, pasaron al otro lado del torrente Cedr\u00f3n y entraron en un huerto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Este lugar era bien conocido de Judas, el traidor, ya que Jes\u00fas acud\u00eda frecuentemente a \u00e9l con sus disc\u00edpulos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed pues, Judas tom\u00f3 consigo un destacamento de soldados y guardias puestos a su disposici\u00f3n por los jefes de los sacerdotes y los fariseos, y se dirigi\u00f3 a aquel lugar. Adem\u00e1s de las armas, llevaban antorchas y faroles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas, que sab\u00eda perfectamente todo lo que iba a sucederle, sali\u00f3 a su encuentro y les pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfA qui\u00e9n busc\u00e1is?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellos le contestaron: \u2014 A Jes\u00fas de Nazaret. Jes\u00fas les dijo: \u2014 Yo soy. Judas, el traidor, estaba con ellos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al decirles Jes\u00fas: \u201cYo soy\u201d, se echaron atr\u00e1s y cayeron en tierra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas les pregunt\u00f3 otra vez: \u2014 \u00bfA qui\u00e9n busc\u00e1is? Ellos repitieron: \u2014 A Jes\u00fas de Nazaret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jes\u00fas les dijo: \u2014 Ya os he dicho que soy yo. Por tanto, si me busc\u00e1is a m\u00ed, dejad que estos se vayan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "(As\u00ed se cumpli\u00f3 lo que \u00e9l mismo hab\u00eda dicho: \u201cNo he perdido a ninguno de los que me confiaste\u201d)."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Sim\u00f3n Pedro, que ten\u00eda una espada, la desenvain\u00f3 e hiri\u00f3 con ella a un criado del sumo sacerdote, cort\u00e1ndole la oreja derecha. (Este criado se llamaba Malco)."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pero Jes\u00fas dijo a Pedro: \u2014 Envaina la espada. \u00bfEs que no he de beber esta copa de amargura que el Padre me ha destinado?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La tropa, con su comandante al frente, y los guardias jud\u00edos arrestaron a Jes\u00fas y lo maniataron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jes\u00fas llevado ante An\u00e1s - Llevaron primero a Jes\u00fas a casa de An\u00e1s, que era suegro de Caif\u00e1s, el sumo sacerdote de aquel a\u00f1o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "(Este Caif\u00e1s era el que hab\u00eda dado a los jud\u00edos aquel consejo: \u201cEs conveniente que muera un solo hombre por el pueblo\u201d)."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Primera negaci\u00f3n de Pedro (Mt 26,69-70; Mc 14,66-68; Lc 22,54b-57) - Sim\u00f3n Pedro y otro disc\u00edpulo se fueron detr\u00e1s de Jes\u00fas. Este disc\u00edpulo, que era conocido del sumo sacerdote, entr\u00f3 al mismo tiempo que Jes\u00fas en la mansi\u00f3n del sumo sacerdote."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pedro, en cambio, tuvo que quedarse afuera, a la puerta, hasta que sali\u00f3 el otro disc\u00edpulo, el conocido del sumo sacerdote, habl\u00f3 con la portera y consigui\u00f3 que lo dejaran entrar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero la criada que hac\u00eda de portera se fij\u00f3 en Pedro y le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfNo eres t\u00fa de los disc\u00edpulos de ese hombre? Pedro contest\u00f3: \u2014 No, no lo soy."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Como hac\u00eda fr\u00edo, los criados y los guardias hab\u00edan encendido una hoguera y estaban all\u00ed de pie, calent\u00e1ndose. Tambi\u00e9n Pedro se qued\u00f3 de pie junto a ellos, calent\u00e1ndose."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "An\u00e1s interroga a Jes\u00fas - El sumo sacerdote interrog\u00f3 a Jes\u00fas sobre sus disc\u00edpulos y sobre su ense\u00f1anza."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jes\u00fas le respondi\u00f3: \u2014 Yo he hablado siempre en p\u00fablico a todo el mundo. He ense\u00f1ado en las sinagogas y en el Templo, donde se re\u00fanen todos los jud\u00edos. No he ense\u00f1ado nada clandestinamente."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bfA qu\u00e9 viene este interrogatorio? Pregunta a mis oyentes; ellos te informar\u00e1n sobre lo que he dicho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Al o\u00edr esta respuesta, uno de los guardias que estaban junto a Jes\u00fas le dio una bofetada, al tiempo que lo increpaba: \u2014 \u00bfC\u00f3mo te atreves a contestar as\u00ed al sumo sacerdote?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas le replic\u00f3: \u2014 Si he hablado mal, demu\u00e9strame en qu\u00e9; pero si he hablado bien, \u00bfpor qu\u00e9 me pegas?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jes\u00fas llevado ante Caif\u00e1s y nueva negaci\u00f3n de Pedro (Mt 26,57.71-75; Mc 14,53.69-72; Lc 22,54a.58-62) - Entonces An\u00e1s envi\u00f3 a Jes\u00fas atado a Caif\u00e1s, el sumo sacerdote,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mientras Sim\u00f3n Pedro segu\u00eda all\u00ed de pie, calent\u00e1ndose. Alguien le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfNo eres t\u00fa tambi\u00e9n uno de los disc\u00edpulos de ese hombre? Pedro lo neg\u00f3 diciendo: \u2014 No, no lo soy."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero uno de los criados del sumo sacerdote, pariente de aquel a quien Pedro cort\u00f3 la oreja, le replic\u00f3: \u2014 \u00bfC\u00f3mo que no? \u00a1Yo mismo te vi en el huerto con \u00e9l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pedro volvi\u00f3 a negarlo. Y en aquel momento cant\u00f3 un gallo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jes\u00fas ante Pilato (Mt 27,1-2.11-14; Mc 15,1-5; Lc 23,1-5) - Condujeron a Jes\u00fas de casa de Caif\u00e1s al palacio del gobernador. Era muy de ma\u00f1ana. Los jud\u00edos no entraron en el palacio para no contraer una impureza legal que les habr\u00eda impedido participar en la cena de Pascua."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por eso tuvo que salir Pilato para preguntarles: \u2014 \u00bfDe qu\u00e9 acus\u00e1is a este hombre?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ellos le contestaron: \u2014 Si no fuese un criminal, no te lo habr\u00edamos entregado."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pilato les dijo: \u2014 Muy bien, llev\u00e1oslo y juzgadlo seg\u00fan vuestra ley. Los jud\u00edos replicaron: \u2014 Nosotros no tenemos autoridad para dar muerte a nadie."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y es que ten\u00eda que cumplirse lo que Jes\u00fas hab\u00eda anunciado sobre la clase de muerte que iba a sufrir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entonces Pilato volvi\u00f3 a entrar en su palacio, mand\u00f3 traer a Jes\u00fas y le pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfEres t\u00fa el rey de los jud\u00edos?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Contest\u00f3 Jes\u00fas: \u2014 \u00bfMe haces esa pregunta por tu cuenta o te la han sugerido otros?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pilato replic\u00f3: \u2014 \u00bfAcaso soy yo jud\u00edo? Son los de tu propia naci\u00f3n y los jefes de los sacerdotes los que te han entregado a m\u00ed. \u00bfQu\u00e9 es lo que has hecho?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jes\u00fas respondi\u00f3: \u2014 Mi reino no es de este mundo. Si lo fuera, mis servidores habr\u00edan luchado para librarme de los jud\u00edos. Pero no, mi reino no es de este mundo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilato insisti\u00f3: \u2014 Entonces, \u00bferes rey? Jes\u00fas le respondi\u00f3: \u2014 Soy rey, como t\u00fa dices. Y mi misi\u00f3n consiste en dar testimonio de la verdad. Precisamente para eso nac\u00ed y para eso vine al mundo. Todo el que ama la verdad escucha mi voz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pilato repuso: \u2014 \u00bfY qu\u00e9 es la verdad? Jes\u00fas y Barrab\u00e1s (Mt 27,15-17.20-21; Mc 15,6-11; Lc 23,17-19) - Dicho esto, Pilato sali\u00f3 de nuevo y dijo a los jud\u00edos: \u2014 Yo no encuentro delito alguno en este hombre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pero como ten\u00e9is la costumbre de que durante la fiesta de la Pascua os ponga en libertad a un preso, \u00bfquer\u00e9is que deje en libertad al rey de los jud\u00edos?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ellos, entonces, se pusieron de nuevo a gritar: \u2014 \u00a1No, a ese no! \u00a1Deja en libertad a Barrab\u00e1s! (El tal Barrab\u00e1s era un bandido)."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jes\u00fas condenado a muerte (Mt 27,30-31; Mc 15,12-20; Lc 23,20-25) - As\u00ed pues, Pilato se hizo cargo del asunto y mand\u00f3 que azotaran a Jes\u00fas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los soldados trenzaron una corona de espinas y se la pusieron en la cabeza. Le echaron tambi\u00e9n sobre los hombros un manto de p\u00farpura"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y, acerc\u00e1ndose a \u00e9l, dec\u00edan: \u2014 \u00a1Viva el rey de los jud\u00edos! Y le daban bofetadas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sali\u00f3 de nuevo Pilato y les dijo: \u2014 Mirad, os lo voy a presentar para dejar claro que no encuentro delito alguno en \u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sali\u00f3, pues, Jes\u00fas llevando la corona de espinas y el manto de p\u00farpura. Pilato les dijo: \u2014 \u00a1Este es el hombre!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al ver a Jes\u00fas, los jefes de los sacerdotes y sus esbirros comenzaron a gritar: \u2014 \u00a1Crucif\u00edcalo! \u00a1Crucif\u00edcalo! Pilato insisti\u00f3: \u2014 Tomadlo vosotros y crucificadlo; yo no encuentro delito alguno en \u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Los jud\u00edos replicaron: \u2014 Nosotros tenemos una ley, y seg\u00fan ella debe morir, porque ha querido hacerse pasar por Hijo de Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Pilato sinti\u00f3 a\u00fan m\u00e1s temor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entr\u00f3 de nuevo en el palacio y pregunt\u00f3 a Jes\u00fas: \u2014 \u00bfDe d\u00f3nde eres t\u00fa? Jes\u00fas ni siquiera le contest\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pilato le dijo: \u2014 \u00bfC\u00f3mo? \u00bfTe niegas a contestarme? \u00bfEs que no sabes que tengo autoridad tanto para dejarte en libertad como para hacerte crucificar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jes\u00fas le respondi\u00f3: \u2014 No tendr\u00edas autoridad alguna sobre m\u00ed si Dios no te la hubiera concedido; por eso, el que me ha entregado a ti es mucho m\u00e1s culpable que t\u00fa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Desde ese momento, Pilato intentaba por todos los medios poner a Jes\u00fas en libertad. Pero los jud\u00edos le gritaban: \u2014 Si lo pones en libertad, no eres amigo del emperador. El que pretende ser rey se enfrenta al emperador."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Pilato mand\u00f3 sacar fuera a Jes\u00fas y se sent\u00f3 en el tribunal, en el lugar conocido con el nombre de \u201cEnlosado\u201d, que en la lengua de los jud\u00edos se llama \u201cG\u00e1bata\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Era el d\u00eda de preparaci\u00f3n de la Pascua, hacia el mediod\u00eda. Pilato dijo a los jud\u00edos: \u2014 \u00a1Aqu\u00ed ten\u00e9is a vuestro rey!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero ellos comenzaron a gritar: \u2014 \u00a1Qu\u00edtalo de en medio! \u00a1Crucif\u00edcalo! Pilato insisti\u00f3: \u2014 \u00bfC\u00f3mo voy a crucificar a vuestro rey? Pero los jefes de los sacerdotes replicaron: \u2014 Nuestro \u00fanico rey es el emperador romano."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "As\u00ed que, al fin, Pilato se lo entreg\u00f3 para que lo crucificaran. Crucifixi\u00f3n de Jes\u00fas (Mt 27,32-44; Mc 15,21-32; Lc 23,26-43) - Tomaron, pues, a Jes\u00fas"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "que, cargando con su propia cruz, se encamin\u00f3 hacia el llamado \u201clugar de la Calavera\u201d (que en la lengua de los jud\u00edos se conoce como \u201cG\u00f3lgota\u201d)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "All\u00ed lo crucificaron, y con \u00e9l crucificaron tambi\u00e9n a otros dos, uno a cada lado y Jes\u00fas en medio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilato mand\u00f3 poner sobre la cruz un letrero con esta inscripci\u00f3n: \u201cJes\u00fas de Nazaret, el rey de los jud\u00edos.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La inscripci\u00f3n fue le\u00edda por muchos jud\u00edos, porque el lugar donde Jes\u00fas hab\u00eda sido crucificado estaba cerca de la ciudad. Adem\u00e1s, el texto estaba escrito en hebreo, lat\u00edn y griego."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "As\u00ed que los jefes de los sacerdotes se presentaron a Pilato y le dijeron: \u2014 No pongas: \u201cEl rey de los jud\u00edos\u201d sino: \u201cEste hombre dijo: Yo soy el rey de los jud\u00edos\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Pilato les contest\u00f3: \u2014 Que quede escrito lo que yo mand\u00e9 escribir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los soldados, una vez que terminaron de crucificar a Jes\u00fas, tomaron sus ropas e hicieron con ellas cuatro lotes, uno para cada soldado. Se quedaron tambi\u00e9n con la t\u00fanica, pero como era una t\u00fanica sin costuras, tejida de una sola pieza de arriba a abajo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "llegaron a este acuerdo: \u2014 No debemos partirla; lo que procede es sortearla para ver a qui\u00e9n le toca. As\u00ed se cumpli\u00f3 el pasaje de la Escritura que dice: Dividieron entre ellos mis ropas y echaron a suertes mi t\u00fanica. Esto fue lo que hicieron los soldados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La madre de Jes\u00fas y el disc\u00edpulo amado - Junto a la cruz de Jes\u00fas estaban su madre, Mar\u00eda la mujer de Cleof\u00e1s, que era hermana de su madre, y Mar\u00eda Magdalena."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas, al ver a su madre y, junto a ella, al disc\u00edpulo a quien tanto quer\u00eda, dijo a su madre: \u2014 Mujer, ah\u00ed tienes a tu hijo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Despu\u00e9s dijo al disc\u00edpulo: \u2014 Ah\u00ed tienes a tu madre. Y desde aquel momento, el disc\u00edpulo la acogi\u00f3 en su casa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Muerte de Jes\u00fas (Mt 27,48-50; Mc 15, 36-37; Lc 23,46) - Despu\u00e9s de esto, plenamente consciente de que todo hab\u00eda llegado a su fin, para que se cumpliese la Escritura, Jes\u00fas exclam\u00f3: \u2014 Tengo sed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Empaparon una esponja en vinagre, la colocaron en la punta de una ca\u00f1a de hisopo y se la acercaron a la boca."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jes\u00fas prob\u00f3 el vinagre y dijo: \u2014 Todo est\u00e1 cumplido. Inclin\u00f3, entonces, la cabeza y expir\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "La lanzada en el costado - Era el d\u00eda de preparaci\u00f3n y los jud\u00edos no quer\u00edan que los cuerpos de los ajusticiados quedaran en la cruz aquel s\u00e1bado, porque en \u00e9l se celebraba una fiesta muy solemne. Por eso, pidieron a Pilato que ordenase quebrar las piernas de los crucificados y retirarlos de all\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fueron los soldados y quebraron las piernas de los dos que hab\u00edan sido crucificados con Jes\u00fas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pero cuando se acercaron a Jes\u00fas, al comprobar que ya hab\u00eda muerto, no le quebraron las piernas,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "sino que uno de los soldados le abri\u00f3 el costado de una lanzada, y al punto brot\u00f3 de \u00e9l sangre y agua."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "El que lo vio da testimonio de ello y su testimonio es verdadero y est\u00e1 seguro de que habla con verdad para que tambi\u00e9n vosotros cre\u00e1is."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Porque todo esto ocurri\u00f3 para que se cumpliese la Escritura que dice: No le quebrar\u00e1n ning\u00fan hueso."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n la otra Escritura que dice: Mirar\u00e1n al que traspasaron."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sepultura de Jes\u00fas (Mt 27,57-61; Mc 15,42-47; Lc 23,50-56) - Despu\u00e9s de esto, Jos\u00e9 de Arimatea, que era disc\u00edpulo de Jes\u00fas, aunque lo manten\u00eda en secreto por miedo a los jud\u00edos, solicit\u00f3 de Pilato el permiso para hacerse cargo del cuerpo de Jes\u00fas. Pilato se lo concedi\u00f3, y \u00e9l se hizo cargo del cuerpo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tambi\u00e9n vino Nicodemo, el que con anterioridad hab\u00eda ido de noche a entrevistarse con Jes\u00fas, trayendo unas cien libras de una mezcla de mirra y \u00e1loe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Entre ambos se llevaron el cuerpo de Jes\u00fas y lo envolvieron con vendas de lino bien empapadas en los aromas, seg\u00fan acostumbraban hacer los jud\u00edos para sepultar a sus muertos."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cerca del lugar donde Jes\u00fas fue crucificado hab\u00eda un huerto, y en el huerto, un sepulcro nuevo en el que nadie hab\u00eda sido sepultado."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y como el sepulcro estaba cerca y era para los jud\u00edos el d\u00eda de preparaci\u00f3n, depositaron all\u00ed el cuerpo de Jes\u00fas."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El sepulcro vac\u00edo (Mt 28,1.8; Mc 16,1-4.7; Lc 24,1-39.12) - El primer d\u00eda de la semana, muy de ma\u00f1ana, antes incluso de amanecer, Mar\u00eda Magdalena fue al sepulcro y vio que estaba quitada la piedra que tapaba la entrada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Volvi\u00f3 entonces corriendo adonde estaban Pedro y el otro disc\u00edpulo a quien Jes\u00fas tanto quer\u00eda y les dijo: \u2014 Se han llevado del sepulcro al Se\u00f1or y no sabemos d\u00f3nde lo han puesto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedro y el otro disc\u00edpulo salieron inmediatamente hacia el sepulcro."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iban corriendo los dos juntos, pero el otro disc\u00edpulo corri\u00f3 m\u00e1s deprisa que Pedro y lleg\u00f3 primero al sepulcro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se asom\u00f3 al interior y vio las vendas de lino en el suelo; pero no entr\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Despu\u00e9s, tras sus huellas, lleg\u00f3 Sim\u00f3n Pedro y entr\u00f3 en el sepulcro. Vio las vendas de lino en el suelo"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y vio tambi\u00e9n el pa\u00f1o que hab\u00edan colocado alrededor de la cabeza de Jes\u00fas. S\u00f3lo que el pa\u00f1o no estaba en el suelo con las vendas, sino bien doblado y colocado aparte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces entr\u00f3 tambi\u00e9n el otro disc\u00edpulo, el que hab\u00eda llegado primero al sepulcro; vio y crey\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y es que hasta entonces no hab\u00edan entendido la Escritura, seg\u00fan la cual Jes\u00fas ten\u00eda que resucitar triunfante de la muerte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Despu\u00e9s, los disc\u00edpulos regresaron a casa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aparici\u00f3n a Mar\u00eda Magdalena (Mc 16,9-11) - Mar\u00eda se hab\u00eda quedado fuera, llorando junto al sepulcro. Sin cesar de llorar, se asom\u00f3 al interior del sepulcro"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y vio dos \u00e1ngeles vestidos de blanco, sentados en el lugar donde hab\u00eda estado el cuerpo de Jes\u00fas, uno a la cabecera y otro a los pies."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los \u00e1ngeles le preguntaron: \u2014 Mujer, \u00bfpor qu\u00e9 lloras? Ella contest\u00f3: \u2014 Porque se han llevado a mi Se\u00f1or y no s\u00e9 d\u00f3nde lo han puesto."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Volvi\u00f3 entonces la vista atr\u00e1s, y vio a Jes\u00fas que estaba all\u00ed, pero no lo reconoci\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jes\u00fas le pregunt\u00f3: \u2014 Mujer, \u00bfpor qu\u00e9 lloras? \u00bfA qui\u00e9n est\u00e1s buscando? Ella, creyendo que era el jardinero, le contest\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, si te lo has llevado t\u00fa, dime d\u00f3nde lo has puesto y yo misma ir\u00e9 a recogerlo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces Jes\u00fas la llam\u00f3 por su nombre: \u2014 \u00a1Mar\u00eda! Ella se volvi\u00f3 y exclam\u00f3 en arameo: \u2014 \u00a1Rabbon\u00ed! (que quiere decir \u201cMaestro\u201d)."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas le dijo: \u2014 No me retengas, porque todav\u00eda no he ido a mi Padre. Anda, ve y diles a mis hermanos que voy a mi Padre, que es tambi\u00e9n vuestro Padre; a mi Dios, que es tambi\u00e9n vuestro Dios."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mar\u00eda Magdalena fue a donde estaban los disc\u00edpulos y les anunci\u00f3: \u2014 He visto al Se\u00f1or y esto es lo que me ha encargado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas se aparece a los disc\u00edpulos (Lc 24,36-49) - Aquel mismo primer d\u00eda de la semana, al anochecer, estaban reunidos los disc\u00edpulos en una casa, con las puertas bien cerradas por miedo a los jud\u00edos. Se present\u00f3 Jes\u00fas en medio de ellos y les dijo: \u2014 La paz est\u00e9 con vosotros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dicho lo cual les ense\u00f1\u00f3 las manos y el costado. Los disc\u00edpulos se llenaron de alegr\u00eda al ver al Se\u00f1or."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas volvi\u00f3 a decirles: \u2014 La paz est\u00e9 con vosotros. Como el Padre me envi\u00f3 a m\u00ed, as\u00ed os env\u00edo yo a vosotros."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sopl\u00f3 entonces sobre ellos y les dijo: \u2014 Recibid el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A quienes perdon\u00e9is los pecados, les quedar\u00e1n perdonados; a quienes no se los perdon\u00e9is, les quedar\u00e1n sin perdonar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jes\u00fas y Tom\u00e1s - Tom\u00e1s, uno del grupo de los doce, a quien llamaban \u201cel Mellizo\u201d, no estaba con ellos cuando se les present\u00f3 Jes\u00fas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "As\u00ed que le dijeron los otros disc\u00edpulos: \u2014 Hemos visto al Se\u00f1or. A lo que Tom\u00e1s contest\u00f3: \u2014 Si no veo en sus manos la se\u00f1al de los clavos; m\u00e1s a\u00fan, si no meto mi dedo en la se\u00f1al dejada por los clavos y mi mano en la herida del costado, no lo creer\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ocho d\u00edas despu\u00e9s, se hallaban tambi\u00e9n reunidos en casa los disc\u00edpulos, y Tom\u00e1s con ellos. Aunque ten\u00edan las puertas bien cerradas, Jes\u00fas se present\u00f3 all\u00ed en medio y les dijo: \u2014 La paz est\u00e9 con vosotros."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Despu\u00e9s dijo a Tom\u00e1s: \u2014 Trae aqu\u00ed tu dedo y mira mis manos; trae tu mano y m\u00e9tela en la herida de mi costado. Y no seas incr\u00e9dulo, sino creyente."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tom\u00e1s contest\u00f3: \u2014 \u00a1Se\u00f1or m\u00edo y Dios m\u00edo!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas le dijo: \u2014 \u00bfCrees porque has visto? \u00a1Dichosos los que crean sin haber visto!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Finalidad del evangelio - Jes\u00fas hizo en presencia de sus disc\u00edpulos otros muchos milagros que no han sido recogidos en este libro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Estos han sido narrados para que cre\u00e1is que Jes\u00fas es el Mes\u00edas, el Hijo de Dios, y para que, creyendo, teng\u00e1is vida por medio de \u00e9l."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conclusi\u00f3n (21,1-25) Aparici\u00f3n junto al lago - Poco despu\u00e9s, se apareci\u00f3 Jes\u00fas de nuevo a sus disc\u00edpulos junto al lago de Tiber\u00edades. El hecho ocurri\u00f3 as\u00ed:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "estaban juntos Sim\u00f3n Pedro, Tom\u00e1s \u201cel Mellizo\u201d, Natanael el de Can\u00e1 de Galilea, los hijos de Zebedeo y otros dos disc\u00edpulos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedro les dijo: \u2014 Me voy a pescar. Los otros le contestaron: \u2014 Vamos tambi\u00e9n nosotros contigo. Salieron, pues, y subieron a la barca; pero aquella noche no lograron pescar nada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ya amanec\u00eda cuando se present\u00f3 Jes\u00fas a la orilla del lago, aunque los disc\u00edpulos no lo reconocieron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jes\u00fas les dijo: \u2014 Muchachos, \u00bfhab\u00e9is pescado algo? Ellos contestaron: \u2014 No."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9l les dijo: \u2014 Echad la red al lado derecho de la barca y encontrar\u00e9is pescado. As\u00ed lo hicieron, y la red se llen\u00f3 de tal cantidad de peces, que apenas pod\u00edan moverla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El disc\u00edpulo a quien Jes\u00fas tanto quer\u00eda dijo entonces a Pedro: \u2014 \u00a1Es el Se\u00f1or! Al o\u00edr Sim\u00f3n Pedro que era el Se\u00f1or, se puso la t\u00fanica (pues estaba s\u00f3lo con la ropa de pescar) y se lanz\u00f3 al agua."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Los otros disc\u00edpulos, como la distancia que los separaba de tierra era s\u00f3lo de unos cien metros, llegaron a la orilla en la barca, arrastrando la red llena de peces."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cuando llegaron a tierra, vieron un buen rescoldo de brasas, con un pescado sobre ellas, y pan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas les dijo: \u2014 Traed algunos de los peces que acab\u00e1is de pescar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sim\u00f3n Pedro subi\u00f3 a la barca y sac\u00f3 a tierra la red llena de peces; en total eran ciento cincuenta y tres peces grandes. Y, a pesar de ser tantos, no se rompi\u00f3 la red."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jes\u00fas les dijo: \u2014 Acercaos y comed. A ninguno de los disc\u00edpulos se le ocurri\u00f3 preguntar: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres t\u00fa?\u201d, porque sab\u00edan muy bien que era el Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jes\u00fas, por su parte, se acerc\u00f3, tom\u00f3 el pan y se lo reparti\u00f3; y lo mismo hizo con los peces."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Esta fue la tercera vez que Jes\u00fas se apareci\u00f3 a sus disc\u00edpulos despu\u00e9s de haber resucitado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jes\u00fas y Pedro - Terminada la comida, Jes\u00fas pregunt\u00f3 a Pedro: \u2014 Sim\u00f3n, hijo de Juan, \u00bfme amas m\u00e1s que estos? Pedro le contest\u00f3: \u2014 S\u00ed, Se\u00f1or, t\u00fa sabes que te quiero. Jes\u00fas le dijo: \u2014 Apacienta mis corderos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jes\u00fas volvi\u00f3 a preguntarle: \u2014 Sim\u00f3n, hijo de Juan, \u00bfme amas? Pedro respondi\u00f3: \u2014 S\u00ed, Se\u00f1or, t\u00fa sabes que te quiero. Jes\u00fas le dijo: \u2014 Cuida de mis ovejas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por tercera vez le pregunt\u00f3 Jes\u00fas: \u2014 Sim\u00f3n, hijo de Juan, \u00bfme quieres? Pedro se entristeci\u00f3 al o\u00edr que le preguntaba por tercera vez si lo quer\u00eda, y contest\u00f3: \u2014 Se\u00f1or, t\u00fa lo sabes todo, t\u00fa sabes que te quiero. Entonces Jes\u00fas le dijo: \u2014 Apacienta mis ovejas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014 Te aseguro que cuando eras m\u00e1s joven, t\u00fa mismo te ajustabas la t\u00fanica con el cintur\u00f3n e ibas a donde quer\u00edas; pero, cuando seas viejo, tendr\u00e1s que extender los brazos y ser\u00e1 otro quien te atar\u00e1 y te conducir\u00e1 a donde no quieras ir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas se expres\u00f3 en estos t\u00e9rminos para indicar la clase de muerte con la que Pedro dar\u00eda gloria a Dios. Acto seguido dijo: \u2014 S\u00edgueme."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El disc\u00edpulo amado - Pedro se volvi\u00f3 y vio que detr\u00e1s de ellos ven\u00eda el disc\u00edpulo a quien Jes\u00fas tanto quer\u00eda, el mismo que en la cena se hab\u00eda recostado sobre el pecho de Jes\u00fas y le hab\u00eda preguntado: \u201cSe\u00f1or, \u00bfqui\u00e9n es el que va a traicionarte?\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al verlo, Pedro pregunt\u00f3 a Jes\u00fas: \u2014 Se\u00f1or, y este, \u00bfqu\u00e9 suerte correr\u00e1?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jes\u00fas le contest\u00f3: \u2014 Si yo quiero que \u00e9l quede hasta que yo vuelva, \u00bfa ti qu\u00e9? T\u00fa s\u00edgueme."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Estas palabras dieron pie para que entre los hermanos circulase el rumor de que este disc\u00edpulo no iba a morir. Sin embargo, Jes\u00fas no dijo a Pedro que este disc\u00edpulo no morir\u00eda; simplemente dijo: \u201cSi yo quiero que \u00e9l quede hasta que yo vuelva, \u00bfa ti qu\u00e9?\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Conclusi\u00f3n - Este disc\u00edpulo es el mismo que da testimonio de todas estas cosas y las ha escrito. Y nosotros sabemos que dice la verdad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jes\u00fas hizo adem\u00e1s otras muchas cosas; tantas que, si se intentara ponerlas por escrito una por una, pienso que ni en el mundo entero cabr\u00edan los libros que podr\u00edan escribirse."
                }
            }
        }
    }
}