{
    "version": "RVC",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La promesa del Esp\u00edritu Santo - Estimado Te\u00f3filo, en mi primer tratado habl\u00e9 acerca de todo lo que Jes\u00fas comenz\u00f3 a hacer y a ense\u00f1ar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hasta el d\u00eda en que fue recibido en el cielo, despu\u00e9s de que por medio del Esp\u00edritu Santo, les dio mandamientos a los ap\u00f3stoles que hab\u00eda escogido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Despu\u00e9s de su muerte, se les present\u00f3 vivo y, con muchas pruebas que no admiten duda, se les apareci\u00f3 durante cuarenta d\u00edas y les habl\u00f3 acerca del reino de Dios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mientras estaban juntos, les mand\u00f3 que no se fueran de Jerusal\u00e9n, sino que les dijo: \u00abEsperen la promesa del Padre, la cual ustedes oyeron de m\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Como saben, Juan bautiz\u00f3 con agua, pero dentro de algunos d\u00edas ustedes ser\u00e1n bautizados con el Esp\u00edritu Santo.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La ascensi\u00f3n - Entonces los que estaban reunidos con \u00e9l le preguntaron: \u00abSe\u00f1or, \u00bfvas a devolverle a Israel el reino en este tiempo?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y \u00e9l les respondi\u00f3: \u00abNo les toca a ustedes saber el tiempo ni el momento, que son del dominio del Padre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero cuando venga sobre ustedes el Esp\u00edritu Santo recibir\u00e1n poder, y ser\u00e1n mis testigos en Jerusal\u00e9n, en Judea, en Samaria, y hasta lo \u00faltimo de la tierra.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haber dicho esto, ellos lo vieron elevarse y ser recibido por una nube, que lo ocult\u00f3 de sus ojos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mientras miraban al cielo y ve\u00edan c\u00f3mo \u00e9l se alejaba, dos varones vestidos de blanco se pusieron junto a ellos"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y les dijeron: \u00abVarones galileos, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1n mirando al cielo? Este mismo Jes\u00fas, que ustedes han visto irse al cielo, vendr\u00e1 de la misma manera que lo vieron desaparecer.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elecci\u00f3n del sucesor de Judas - Entonces los ap\u00f3stoles volvieron a Jerusal\u00e9n desde el monte del Olivar, que dista de Jerusal\u00e9n poco m\u00e1s de un kil\u00f3metro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando llegaron a Jerusal\u00e9n, subieron al aposento alto, donde se hallaban Pedro, Jacobo, Juan, Andr\u00e9s, Felipe, Tom\u00e1s, Bartolom\u00e9, Mateo, Jacobo hijo de Alfeo, Sim\u00f3n el Zelote y Judas, el hermano de Jacobo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos ellos oraban y rogaban a Dios continuamente, en uni\u00f3n de las mujeres, de Mar\u00eda la madre de Jes\u00fas, y de sus hermanos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uno de esos d\u00edas Pedro se puso de pie, en medio de los hermanos (que estaban reunidos y eran como ciento veinte), y dijo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abHermanos m\u00edos, ten\u00eda que cumplirse la Escritura, donde por boca de David se dice que el Esp\u00edritu Santo habl\u00f3 acerca de Judas, el que gui\u00f3 a los que prendieron a Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nosotros lo consider\u00e1bamos como uno de los nuestros, porque era parte de este ministerio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Con lo que le pagaron por su iniquidad, Judas compr\u00f3 un campo; pero se cay\u00f3 de cabeza y su cuerpo se revent\u00f3 por la mitad, y todas sus entra\u00f1as se derramaron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Como esto lo supieron todos los habitantes de Jerusal\u00e9n, aquel campo se llama Ac\u00e9ldama, que en su lengua quiere decir \u201cCampo de sangre\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En el libro de los Salmos est\u00e1 escrito: \u00bbQue su habitaci\u00f3n quede desierta; que nadie viva all\u00ed, y que otro tome su oficio."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bbSe hace necesario que, de aquellos que nos acompa\u00f1aron todo el tiempo en que el Se\u00f1or Jes\u00fas estuvo entre nosotros,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "desde que Juan bautizaba hasta el d\u00eda en que el Se\u00f1or subi\u00f3 al cielo, uno de ellos se nos una para ser testigo de su resurrecci\u00f3n.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entonces se\u00f1alaron a Jos\u00e9, llamado Barsab\u00e1s, que ten\u00eda por sobrenombre \u00abel Justo\u00bb, y a Mat\u00edas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y en su oraci\u00f3n dijeron: \u00abSe\u00f1or, t\u00fa conoces todos los corazones. Mu\u00e9stranos a cu\u00e1l de los dos has escogido,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "para que tome la parte de este ministerio y apostolado, de la que Judas cay\u00f3 por su transgresi\u00f3n para irse a donde le correspond\u00eda.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y lo echaron a la suerte, y \u00e9sta recay\u00f3 en Mat\u00edas. Y a partir de entonces fue contado entre los once ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La llegada del Esp\u00edritu Santo - Cuando lleg\u00f3 el d\u00eda de Pentecost\u00e9s, todos ellos estaban juntos y en el mismo lugar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De repente, un estruendo como de un fuerte viento vino del cielo, y sopl\u00f3 y llen\u00f3 toda la casa donde se encontraban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces aparecieron unas lenguas como de fuego, que se repartieron y fueron a posarse sobre cada uno de ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos ellos fueron llenos del Esp\u00edritu Santo, y comenzaron a hablar en otras lenguas, seg\u00fan el Esp\u00edritu los llevaba a expresarse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En aquel tiempo viv\u00edan en Jerusal\u00e9n jud\u00edos piadosos, que ven\u00edan de todas las naciones conocidas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al escucharse aquel estruendo, la multitud se junt\u00f3, y se ve\u00edan confundidos porque los o\u00edan hablar en su propia lengua."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estaban at\u00f3nitos y maravillados, y dec\u00edan: \u00abF\u00edjense: \u00bfacaso no son galileos todos estos que est\u00e1n hablando?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo es que los o\u00edmos hablar en nuestra lengua materna?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aqu\u00ed hay partos, medos, elamitas, y los que habitamos en Mesopotamia, Judea, Capadocia, el Ponto y Asia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Est\u00e1n los de Frigia y Panfilia, los de Egipto y los de las regiones de \u00c1frica que est\u00e1n m\u00e1s all\u00e1 de Cirene. Tambi\u00e9n est\u00e1n los romanos que viven aqu\u00ed, tanto jud\u00edos como pros\u00e9litos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y cretenses y \u00e1rabes, \u00a1y todos los escuchamos hablar en nuestra lengua acerca de las maravillas de Dios!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos ellos estaban at\u00f3nitos y perplejos, y se dec\u00edan unos a otros: \u00ab\u00bfY esto qu\u00e9 significa?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero otros se burlaban, y dec\u00edan: \u00ab\u00a1Est\u00e1n borrachos!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Primer discurso de Pedro - Entonces Pedro se puso de pie, junto con los otros once, y con potente voz dijo: \u00abVarones jud\u00edos, y ustedes, habitantes todos de Jerusal\u00e9n, sepan esto, y entiendan bien mis palabras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Contra lo que ustedes suponen, estos hombres no est\u00e1n borrachos, pues apenas son las nueve de la ma\u00f1ana."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1s bien, esto es lo que dijo el profeta Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbDios ha dicho: En los \u00faltimos d\u00edas derramar\u00e9 de mi Esp\u00edritu sobre toda la humanidad. Los hijos y las hijas de ustedes profetizar\u00e1n; sus j\u00f3venes tendr\u00e1n visiones y sus ancianos tendr\u00e1n sue\u00f1os."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En esos d\u00edas derramar\u00e9 de mi Esp\u00edritu sobre mis siervos y mis siervas, y tambi\u00e9n profetizar\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har\u00e9 prodigios en el cielo, y en la tierra se ver\u00e1n se\u00f1ales de sangre, de fuego y de vapor de humo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El sol se oscurecer\u00e1, la luna se pondr\u00e1 roja como sangre, antes de que llegue el d\u00eda del Se\u00f1or y se muestre en toda su grandeza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y todo el que invoque el nombre del Se\u00f1or ser\u00e1 salvo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbVarones israelitas, escuchen mis palabras: Jes\u00fas nazareno, que fue el var\u00f3n que Dios aprob\u00f3 entre ustedes por las maravillas, prodigios y se\u00f1ales que hizo por medio de \u00e9l, como ustedes mismos lo saben,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "fue entregado conforme al plan determinado y el conocimiento anticipado de Dios, y ustedes lo aprehendieron y lo mataron por medio de hombres inicuos, crucific\u00e1ndolo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero Dios lo levant\u00f3, liber\u00e1ndolo de los lazos de la muerte, porque era imposible que la muerte lo venciera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De \u00e9l dice David: Siempre ve\u00eda al Se\u00f1or ante m\u00ed. \u00c9l est\u00e1 a mi derecha, y nada me perturbar\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso mi coraz\u00f3n se alegr\u00f3, y mi lengua cant\u00f3 llena de gozo. Mi cuerpo descansar\u00e1 en la esperanza,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque no dejar\u00e1s mi alma en el Hades, ni permitir\u00e1s que tu Santo se corrompa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Me hiciste conocer los caminos de la vida, y me llenar\u00e1s de gozo con tu presencia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbVarones hermanos, podemos afirmar, sin temor a equivocarnos, que nuestro patriarca David muri\u00f3 y fue sepultado, y que hoy sabemos d\u00f3nde est\u00e1 su sepulcro entre nosotros."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "David era profeta, y sab\u00eda que Dios le hab\u00eda jurado que de su linaje humano saldr\u00eda el Cristo, que se sentar\u00eda en su trono."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Esto lo vio antes de que sucediera, y habl\u00f3 de la resurrecci\u00f3n de Cristo y de que su alma no se quedar\u00eda en el Hades, ni su cuerpo se corromper\u00eda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pues a este Jes\u00fas Dios lo resucit\u00f3, y de eso todos nosotros somos testigos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Y como \u00e9l fue exaltado por la diestra de Dios, recibi\u00f3 del Padre la promesa del Esp\u00edritu Santo, y ha derramado esto que ahora est\u00e1n viendo y oyendo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David mismo no subi\u00f3 a los cielos, pero s\u00ed dice: \u00bbDijo el Se\u00f1or a mi Se\u00f1or: Si\u00e9ntate a mi derecha,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hasta que yo ponga a tus enemigos por estrado de tus pies."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bbS\u00e9palo bien todo el pueblo de Israel, que a este Jes\u00fas, a quien ustedes crucificaron, Dios lo ha hecho Se\u00f1or y Cristo.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, todos sintieron un profundo remordimiento en su coraz\u00f3n, y les dijeron a Pedro y a los otros ap\u00f3stoles: \u00abHermanos, \u00bfqu\u00e9 debemos hacer?\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Y Pedro les dijo: \u00abArrepi\u00e9ntanse, y baut\u00edcense todos ustedes en el nombre de Jesucristo, para que sus pecados les sean perdonados. Entonces recibir\u00e1n el don del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Porque la promesa es para ustedes y para sus hijos, para todos los que est\u00e1n lejos, y para todos aquellos a quienes el Se\u00f1or nuestro Dios llame.\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Y con muchas otras palabras les hablaba y los animaba. Les dec\u00eda: \u00abP\u00f3nganse a salvo de esta generaci\u00f3n perversa.\u00bb"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fue as\u00ed como los que recibieron su palabra fueron bautizados, y ese d\u00eda se a\u00f1adieron como tres mil personas,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "las cuales se manten\u00edan fieles a las ense\u00f1anzas de los ap\u00f3stoles y en el mutuo compa\u00f1erismo, en el partimiento del pan y en las oraciones."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "La vida de los primeros cristianos - Al ver las muchas maravillas y se\u00f1ales que los ap\u00f3stoles hac\u00edan, todos se llenaban de temor,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "y todos los que hab\u00edan cre\u00eddo se manten\u00edan unidos y lo compart\u00edan todo;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "vend\u00edan sus propiedades y posesiones, y todo lo compart\u00edan entre todos, seg\u00fan las necesidades de cada uno."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Todos los d\u00edas se reun\u00edan en el templo, y part\u00edan el pan en las casas, y com\u00edan juntos con alegr\u00eda y sencillez de coraz\u00f3n,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "mientras alababan a Dios y brindaban ayuda a todo el pueblo. Y cada d\u00eda el Se\u00f1or a\u00f1ad\u00eda a la iglesia a los que hab\u00edan de ser salvos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Curaci\u00f3n de un cojo - Un d\u00eda, Pedro y Juan sub\u00edan juntos al templo. Eran las tres de la tarde, es decir, el momento de la oraci\u00f3n,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y vieron all\u00ed a un hombre cojo de nacimiento. Todos los d\u00edas era puesto a la entrada del templo, en la puerta llamada \u00abla Hermosa\u00bb, para pedirles limosna a los que entraban en el templo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuando el cojo vio que Pedro y Juan estaban por entrar, les rog\u00f3 que le dieran limosna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces Pedro, que estaba con Juan, fij\u00f3 la mirada en el cojo y le dijo: \u00ab\u00a1M\u00edranos!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El cojo se les qued\u00f3 mirando, porque esperaba que ellos le dieran algo,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pero Pedro le dijo: \u00abNo tengo oro ni plata, pero de lo que tengo te doy. En el nombre de Jesucristo de Nazaret, \u00a1lev\u00e1ntate y anda!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y tom\u00e1ndolo de la mano derecha, lo levant\u00f3, \u00a1y al momento se le afirmaron los pies y los tobillos!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El cojo se puso en pie de un salto, y se ech\u00f3 a andar; luego entr\u00f3 con ellos en el templo, mientras saltaba y alababa a Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todo el pueblo lo vio andar y alabar a Dios,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y lo reconoc\u00edan como el cojo que se sentaba a pedir limosna a la entrada del templo, en la puerta \u00abla Hermosa\u00bb, y se quedaban admirados y asombrados por lo que le hab\u00eda sucedido al cojo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Discurso de Pedro en el p\u00f3rtico de Salom\u00f3n - Mientras el cojo que hab\u00eda sido sanado no soltaba a Pedro ni a Juan, todo el pueblo fue al p\u00f3rtico llamado \u00abde Salom\u00f3n\u00bb, y sin salir de su asombro se acerc\u00f3 a ellos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando Pedro los vio, les dijo: \u00abVarones israelitas, \u00bfqu\u00e9 es lo que les asombra? \u00bfPor qu\u00e9 nos ven como si por nuestro poder o piedad hubi\u00e9ramos hecho que este hombre camine?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El Dios de Abrah\u00e1n, de Isaac y de Jacob, que es el Dios de nuestros antepasados, ha glorificado a su Hijo Jes\u00fas, a quien ustedes entregaron y negaron delante de Pilato, cuando \u00e9ste ya hab\u00eda resuelto ponerlo en libertad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero ustedes negaron al Santo y Justo, y pidieron que se les entregara un homicida."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fue as\u00ed como mataron al Autor de la vida, a quien Dios resucit\u00f3 de los muertos. De eso nosotros somos testigos,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "y por la fe en su nombre, a este hombre que ustedes ven y conocen, Dios lo ha restablecido; por la fe en Jes\u00fas, Dios lo ha sanado completamente en presencia de ustedes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbHermanos, yo s\u00e9 que tanto ustedes como sus gobernantes lo negaron por ignorancia,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pero Dios cumpli\u00f3 de esta manera lo que ya hab\u00eda anunciado por medio de todos sus profetas, es decir, que su Cristo ten\u00eda que padecer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por lo tanto, arrepi\u00e9ntanse y vu\u00e9lvanse a Dios, para que sus pecados les sean perdonados"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "y Dios haga venir sobre ustedes tiempos de alivio y les env\u00ede a Cristo Jes\u00fas, que ya les fue anunciado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Es necesario que el cielo reciba a Jes\u00fas hasta el momento en que todas las cosas sean restauradas, lo cual Dios ya ha anunciado desde los tiempo antiguos por medio de sus santos profetas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque Mois\u00e9s dijo: \u201cEl Se\u00f1or su Dios les levantar\u00e1 un profeta de entre sus hermanos, como me levant\u00f3 a m\u00ed. Ustedes deben atender a todo lo que \u00e9l les diga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Todo aquel que no escuche a ese profeta, ser\u00e1 eliminado del pueblo.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque todos los profetas, a partir de Samuel, han hablado de estos d\u00edas y los han anunciado."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ustedes son los descendientes de los profetas; son herederos del pacto que Dios hizo con nuestros antepasados, cuando le prometi\u00f3 a Abrah\u00e1n: \u201cEn tu simiente ser\u00e1n bendecidas todas las naciones de la tierra.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando Dios resucit\u00f3 a su Hijo, en primer lugar lo envi\u00f3 a ustedes para bendecirlos, y para que cada uno de ustedes se convierta de su maldad.\u00bb"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Juan ante el concilio - Mientras hablaban as\u00ed con el pueblo, se les vinieron encima los sacerdotes, el jefe de la guardia del templo, y los saduceos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estaban resentidos porque ense\u00f1aban y anunciaban la resurrecci\u00f3n de entre los muertos en Jes\u00fas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "as\u00ed que los aprehendieron y los echaron en la c\u00e1rcel hasta el d\u00eda siguiente, porque ya era tarde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero muchos de los que hab\u00edan o\u00eddo sus palabras, creyeron; y contados solamente los varones eran como cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente se reunieron en Jerusal\u00e9n los gobernantes, los ancianos, los escribas,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el sumo sacerdote An\u00e1s, Caif\u00e1s, Juan y Alejandro, y todos los familiares de los sumos sacerdotes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pusieron en medio de ellos a Pedro y Juan, y les preguntaron: \u00ab\u00bfCon qu\u00e9 autoridad, o en nombre de qui\u00e9n hacen ustedes esto?\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces Pedro, lleno del Esp\u00edritu Santo, les dijo: \u00abGobernantes y ancianos del pueblo:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ya que hoy se nos interroga acerca del beneficio otorgado a un hombre enfermo, y de c\u00f3mo fue sanado,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sepan todos ustedes, y todo el pueblo de Israel, que este hombre est\u00e1 sano en presencia de ustedes gracias al nombre de Jesucristo de Nazaret, a quien ustedes crucificaron y a quien Dios resucit\u00f3 de los muertos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este Jes\u00fas es la piedra que ustedes, los edificadores, rechazaron, y que no obstante ha llegado a ser la piedra angular."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ning\u00fan otro hay salvaci\u00f3n, porque no se ha dado a la humanidad ning\u00fan otro nombre bajo el cielo mediante el cual podamos alcanzar la salvaci\u00f3n.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al ver el valor de Pedro y de Juan, y como sab\u00edan que ellos eran gente del pueblo y sin mucha preparaci\u00f3n, se maravillaron al reconocer que hab\u00edan estado con Jes\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y al ver junto a ellos al hombre que hab\u00eda sido sanado, no pudieron decir nada en su contra,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pero les ordenaron que salieran del concilio para poder dialogar entre s\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y se preguntaban: \u00ab\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con estos hombres? Tenemos que admitir que lo que han hecho es una se\u00f1al innegable. Esto es evidente para todos los que viven en Jerusal\u00e9n, y no lo podemos negar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sin embargo, para que esto no se divulgue m\u00e1s entre el pueblo, vamos a amenazarlos para que, desde hoy, no le hablen a nadie acerca de este nombre.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces los llamaron y les advirtieron que no deb\u00edan volver a hablar ni ense\u00f1ar acerca del nombre de Jes\u00fas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero Pedro y Juan les respondieron: \u00abJuzguen ustedes: \u00bfEs justo delante de Dios obedecerlos a ustedes antes que a \u00e9l?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque nosotros no podemos dejar de hablar acerca de lo que hemos visto y o\u00eddo.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Entonces ellos los dejaron en libertad, no sin antes amenazarlos, pues no hallaron ning\u00fan modo de castigarlos. Y es que tem\u00edan al pueblo, porque todos glorificaban a Dios por lo sucedido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Y el hombre que hab\u00eda sido sanado milagrosamente ten\u00eda m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los creyentes piden confianza y valor - Una vez que fueron puestos en libertad, ellos se fueron con los suyos y les contaron todo lo que los principales sacerdotes y los ancianos les hab\u00edan dicho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al o\u00edrlos, todos juntos elevaron sus voces a Dios y dijeron: \u00abSoberano Se\u00f1or, t\u00fa creaste el cielo y la tierra, y el mar y todo lo que hay en ellos;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "t\u00fa, Padre nuestro, por medio del Esp\u00edritu Santo dijiste en labios de tu siervo David: \u00bb\u00bfPor qu\u00e9 se amotinan las gentes, y los pueblos piensan cosas vanas?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Los reyes de la tierra se reunieron, y los pr\u00edncipes se confabularon, contra el Se\u00f1or, y contra su Cristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbEs un hecho que Herodes y Poncio Pilato, junto con los no jud\u00edos y el pueblo de Israel, se reunieron en esta ciudad en contra de tu santo Hijo y ungido, Jes\u00fas,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "para hacer todo lo que, por tu poder y voluntad, ya hab\u00edas determinado que sucediera."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahora, Se\u00f1or, mira sus amenazas, y concede a estos siervos tuyos proclamar tu palabra sin ning\u00fan temor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Extiende tambi\u00e9n tu mano, y permite que se hagan sanidades y se\u00f1ales y prodigios en el nombre de tu santo Hijo Jes\u00fas.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cuando terminaron de orar, el lugar donde estaban congregados se sacudi\u00f3, y todos fueron llenos del Esp\u00edritu Santo y proclamaban la palabra de Dios sin ning\u00fan temor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La vida comunitaria - Todos los que hab\u00edan cre\u00eddo eran de un mismo sentir y de un mismo pensar. Ninguno reclamaba como suyo nada de lo que pose\u00eda, sino que todas las cosas las ten\u00edan en com\u00fan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Y los ap\u00f3stoles daban un testimonio poderoso de la resurrecci\u00f3n del Se\u00f1or Jes\u00fas, y la gracia de Dios sobreabundaba en todos ellos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Y no hab\u00eda entre ellos ning\u00fan necesitado, porque todos los que pose\u00edan terrenos o casas, los vend\u00edan, y el dinero de lo vendido lo llevaban"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "y lo pon\u00edan en manos de los ap\u00f3stoles, y \u00e9ste era repartido seg\u00fan las necesidades de cada uno."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fue as\u00ed como Jos\u00e9, un levita de Chipre, a quien los ap\u00f3stoles apodaban Bernab\u00e9 (que significa, Hijo de consolaci\u00f3n),"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "vendi\u00f3 un terreno de su propiedad y entreg\u00f3 a los ap\u00f3stoles el dinero de la venta."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anan\u00edas y Safira - Pero un hombre que se llamaba Anan\u00edas, junto con Safira, su mujer, vendi\u00f3 un terreno"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y, con el consentimiento de ella, sustrajo algo del dinero que recibi\u00f3; as\u00ed que llev\u00f3 s\u00f3lo una parte y la entreg\u00f3 a los ap\u00f3stoles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces Pedro le dijo: \u00abAnan\u00edas, \u00bfpor qu\u00e9 le permitiste a Satan\u00e1s que entrara en ti para mentirle al Esp\u00edritu Santo y sustraer parte de tu dinero?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfAcaso el terreno no era tuyo? Y, si lo vend\u00edas, \u00bfacaso no era tuyo el dinero? \u00bfPor qu\u00e9 decidiste hacer esto? No les has mentido a los hombres, sino a Dios.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al o\u00edr Anan\u00edas estas palabras, cay\u00f3 muerto. Y a todos los que se enteraron les entr\u00f3 mucho miedo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entonces los j\u00f3venes se levantaron, lo envolvieron, lo sacaron y lo sepultaron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Como tres horas m\u00e1s tarde, entr\u00f3 su mujer sin saber lo que hab\u00eda sucedido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y Pedro le dijo: \u00abDime: \u00bfvendieron ustedes el terreno en ese precio?\u00bb Y ella respondi\u00f3: \u00abS\u00ed, en ese precio.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro le dijo entonces: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 se pusieron de acuerdo para poner a prueba al Esp\u00edritu del Se\u00f1or? \u00a1Mira!, aqu\u00ed vienen los que fueron a sepultar a tu marido, y ellos te sacar\u00e1n tambi\u00e9n a ti.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Al instante, ella cay\u00f3 muerta a los pies de Pedro, y cuando entraron los j\u00f3venes y la hallaron muerta, la sacaron y la sepultaron junto a su marido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Esto hizo que toda la iglesia y todos los que supieron esto se llenaran de mucho miedo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se\u00f1ales y maravillas en abundancia - Dios hac\u00eda muchas se\u00f1ales y prodigios entre el pueblo por medio de los ap\u00f3stoles, y todos ellos se reun\u00edan sin falta en el p\u00f3rtico de Salom\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ninguno del pueblo se atrev\u00eda a juntarse con ellos, aunque el pueblo los elogiaba mucho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los hombres y mujeres que cre\u00edan en el Se\u00f1or iban aumentando en n\u00famero,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "y en sus camas y lechos sacaban a los enfermos a la calle, para que al pasar Pedro por lo menos su sombra cayera sobre alguno de ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aun de las ciudades vecinas ven\u00edan muchos a Jerusal\u00e9n, y tra\u00edan a sus enfermos y a los atormentados por esp\u00edritus inmundos, y todos eran sanados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro y Juan son perseguidos - El sumo sacerdote y todos los que estaban de su parte, es decir, los de la secta de los saduceos, reaccionaron llenos de celos"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y aprehendieron a los ap\u00f3stoles y los echaron a la c\u00e1rcel del pueblo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero en la noche un \u00e1ngel del Se\u00f1or lleg\u00f3 y abri\u00f3 las puertas de la c\u00e1rcel. Cuando ellos salieron, el \u00e1ngel les dijo:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00abVayan al templo y anuncien al pueblo todas las ense\u00f1anzas acerca de esta vida.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Luego de o\u00edr esto, entraron en el templo por la ma\u00f1ana y se pusieron a ense\u00f1ar. Mientras tanto, el sumo sacerdote y los que estaban de su parte se reunieron para convocar al concilio y a todos los ancianos del pueblo de Israel, y al mismo tiempo mandaron traer de la c\u00e1rcel a los ap\u00f3stoles;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pero como al llegar los alguaciles no los encontraron, regresaron y dijeron:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00abCuando llegamos a la c\u00e1rcel, \u00e9sta ten\u00eda todos los candados puestos y los guardias estaban afuera, frente a las puertas; pero al abrir la c\u00e1rcel, vimos que all\u00ed adentro no hab\u00eda nadie.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, el sumo sacerdote, el jefe de la guardia del templo y los principales sacerdotes no lograban entender en qu\u00e9 parar\u00eda todo esto."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero lleg\u00f3 otro y les dijo: \u00abEscuchen: los hombres que ustedes metieron a la c\u00e1rcel, est\u00e1n ahora en el templo, impartiendo ense\u00f1anzas al pueblo.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Entonces el jefe de la guardia se fue con los alguaciles y los aprehendi\u00f3, aunque sin violencia, porque tem\u00edan que el pueblo los apedreara."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando los llevaron y los presentaron ante el concilio, el sumo sacerdote les dijo:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00ab\u00bfAcaso no les dimos \u00f3rdenes estrictas de no ense\u00f1ar en ese nombre? Ahora han llenado a Jerusal\u00e9n de su doctrina, y quieren culparnos de la muerte de ese hombre.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pedro y los ap\u00f3stoles respondieron: \u00abEs necesario obedecer a Dios antes que a los hombres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El Dios de nuestros antepasados resucit\u00f3 a Jes\u00fas, el mismo al que ustedes mataron y colgaron de un madero."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pero Dios, por su poder, lo ha exaltado y sentado a su derecha como Pr\u00edncipe y Salvador, dando a Israel la oportunidad de arrepentirse y de que sean perdonados sus pecados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De esto somos testigos nosotros, y tambi\u00e9n el Esp\u00edritu Santo, que Dios ha dado a quienes lo obedecen.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, ellos se enfurecieron tanto que quer\u00edan matarlos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Entonces Gamaliel, un fariseo que era doctor de la ley y a quien todo el pueblo respetaba, se levant\u00f3 ante el concilio y orden\u00f3 que sacaran por un momento a los ap\u00f3stoles;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "luego dijo: \u00abVarones israelitas, piensen bien en lo que van a hacer con estos hombres."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hace ya alg\u00fan tiempo, se levant\u00f3 Teudas, quien se jactaba de ser alguien, y logr\u00f3 que se le uniera un grupo como de cuatrocientos hombres; pero lo mataron, y todos los que lo segu\u00edan fueron dispersados y exterminados."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Despu\u00e9s, cuando se hizo el censo, se levant\u00f3 Judas el galileo y logr\u00f3 que muchos del pueblo lo siguieran. Pero tambi\u00e9n lo mataron, y todos los que lo segu\u00edan fueron dispersados."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por eso les digo ahora: Olv\u00eddense de estos hombres. D\u00e9jenlos. Porque si esto que hacen es de car\u00e1cter humano, se desvanecer\u00e1;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "pero si es de Dios, no lo podr\u00e1n destruir. \u00a1No vaya a ser que ustedes se encuentren luchando contra Dios!\u00bb Todos estuvieron de acuerdo con \u00e9l,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "as\u00ed que llamaron a los ap\u00f3stoles y, despu\u00e9s de azotarlos, les advirtieron que no siguieran hablando en el nombre de Jes\u00fas y los pusieron en libertad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles salieron del concilio felices de haber sido dignos de sufrir por causa del Nombre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y todos los d\u00edas, no dejaban de ense\u00f1ar y de anunciar en el templo y por las casas las buenas noticias acerca de Cristo Jes\u00fas."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de siete di\u00e1conos - En aquellos d\u00edas el n\u00famero de los disc\u00edpulos iba en aumento, pero tambi\u00e9n comenzaron las murmuraciones de los griegos en contra de los hebreos, pues se quejaban de que en la distribuci\u00f3n diaria de ayuda las viudas de los griegos no eran bien atendidas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces los doce convocaron a todos los disc\u00edpulos y les dijeron: \u00abNo est\u00e1 bien que desatendamos la proclamaci\u00f3n de la palabra de Dios por atender a las mesas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, busquen entre todos ustedes a siete varones de buen testimonio, que est\u00e9n llenos del Esp\u00edritu Santo y de sabidur\u00eda, para que se encarguen de este trabajo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed nosotros podremos continuar orando y proclamando la palabra.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Esta propuesta fue del agrado de todos los creyentes, y eligieron a Esteban, que era un var\u00f3n lleno de fe y del Esp\u00edritu Santo, y a Felipe, Pr\u00f3coro, Nicanor, Tim\u00f3n, Parmenas y Nicol\u00e1s, un pros\u00e9lito de Antioqu\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Luego los llevaron ante los ap\u00f3stoles, y oraron por ellos y les impusieron las manos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Conforme crec\u00eda el conocimiento de la palabra del Se\u00f1or, se multiplicaba tambi\u00e9n el n\u00famero de los disc\u00edpulos en Jerusal\u00e9n, y aun muchos de los sacerdotes llegaron a creer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arresto de Esteban - Como Esteban estaba lleno de la gracia y del poder de Dios, realizaba grandes prodigios y se\u00f1ales entre el pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero unos que eran de la sinagoga llamada \u00abde los libertos\u00bb, y otros que eran de Cirene, Alejandr\u00eda, Cilicia y Asia, se pusieron a discutir con Esteban;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pero como no pudieron superar la sabidur\u00eda y el Esp\u00edritu que Dios le daba,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sobornaron a otros para que dijeran que hab\u00edan o\u00eddo a Esteban blasfemar contra Mois\u00e9s y contra Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De esa manera soliviantaron al pueblo, a los ancianos y a los escribas, los cuales se lanzaron contra \u00e9l y, con lujo de violencia, lo llevaron ante el concilio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los testigos falsos que presentaron, dijeron: \u00abEste hombre no deja de blasfemar contra este lugar santo y contra la ley."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le hemos o\u00eddo decir que ese Jes\u00fas de Nazaret destruir\u00e1 este lugar, y que cambiar\u00e1 las costumbres que nos dio Mois\u00e9s.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces todos los que estaban sentados en el concilio se fijaron bien en Esteban, y vieron que su rostro parec\u00eda el de un \u00e1ngel."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Defensa y muerte de Esteban - El sumo sacerdote le pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfEs verdad lo que se dice?\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y Esteban respondi\u00f3: \u00abEsc\u00fachenme, padres y hermanos: El Dios de la gloria se le apareci\u00f3 a nuestro padre Abrah\u00e1n mucho tiempo antes de que \u00e9ste viviera en Jar\u00e1n, cuando a\u00fan estaba en Mesopotamia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y le dijo: \u201cDeja tu tierra y tu parentela, y ven a la tierra que te voy a mostrar.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces Abrah\u00e1n dej\u00f3 la tierra de los caldeos y se fue a vivir en Jar\u00e1n; y cuando muri\u00f3 su padre, Dios lo trajo a esta tierra, donde ustedes viven ahora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y aunque no le dio siquiera un poco de terreno donde poner el pie, le prometi\u00f3 que esa tierra se la dar\u00eda a su descendencia, a pesar de que \u00e9l no ten\u00eda ning\u00fan hijo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tambi\u00e9n le dijo Dios que sus descendientes vivir\u00edan cuatrocientos a\u00f1os en otras tierras, como extranjeros, y que all\u00ed los esclavizar\u00edan y los tratar\u00edan muy mal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pero a\u00f1adi\u00f3: \u201cYo juzgar\u00e9 a la naci\u00f3n que los har\u00e1 esclavos, y despu\u00e9s de eso saldr\u00e1n y me servir\u00e1n en este lugar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Luego le dio el pacto de la circuncisi\u00f3n. Y Abrah\u00e1n fue padre de Isaac, y lo circuncid\u00f3 al octavo d\u00eda. El hijo de Isaac fue Jacob; y Jacob fue el padre de los doce patriarcas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero ellos, por envidia, vendieron a Jos\u00e9, y \u00e9l fue llevado a Egipto. Pero Dios estaba con \u00e9l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "as\u00ed que lo libr\u00f3 de todos sus sufrimientos y le dio sabidur\u00eda para congraciarse ante el fara\u00f3n, rey de Egipto, quien lo nombr\u00f3 gobernador de su pa\u00eds y de su casa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ese tiempo se desat\u00f3 una hambruna en toda la tierra de Egipto y de Cana\u00e1n, que trajo un gran sufrimiento. Y nuestros padres tampoco ten\u00edan qu\u00e9 comer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero cuando Jacob supo que en Egipto hab\u00eda trigo, mand\u00f3 por primera vez a nuestros padres a comprarlo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La segunda vez, Jos\u00e9 les revel\u00f3 a sus hermanos qui\u00e9n era \u00e9l, y el Fara\u00f3n lleg\u00f3 a saber de d\u00f3nde proven\u00eda Jos\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Luego, Jos\u00e9 mand\u00f3 que llevaran a Egipto a su padre Jacob y a toda su familia, que eran setenta y cinco personas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed fue como Jacob lleg\u00f3 a Egipto, donde muri\u00f3. All\u00ed tambi\u00e9n murieron nuestros padres,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pero luego sus restos fueron trasladados a Siqu\u00e9n y puestos en el sepulcro que Abrah\u00e1n hab\u00eda comprado a los hijos de Jamor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbCuando se fue acercando el tiempo de la promesa que Dios le hizo a Abrah\u00e1n, el pueblo creci\u00f3 y se multiplic\u00f3 en Egipto,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hasta que subi\u00f3 al trono otro rey, que no hab\u00eda conocido a Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Este rey fue astuto y cruel con nuestro pueblo; maltrat\u00f3 a nuestros padres para que murieran sus ni\u00f1os y no se propagaran."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por ese tiempo naci\u00f3 Mois\u00e9s, ni\u00f1o que agrad\u00f3 a Dios. Durante tres meses lo criaron sus padres,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pero cuando estaba en peligro de morir, la hija del fara\u00f3n lo recogi\u00f3 y lo cri\u00f3 como a su propio hijo;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "lo educ\u00f3 en la sabidur\u00eda de los egipcios, y \u00e9l lleg\u00f3 a tener poder por sus conocimientos y por lo que hac\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbCuando Mois\u00e9s cumpli\u00f3 cuarenta a\u00f1os, sinti\u00f3 deseos de visitar a sus hermanos israelitas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "As\u00ed lo hizo. Pero al ver que un egipcio maltrataba a uno de ellos, hiri\u00f3 al egipcio para vengar el maltrato a su hermano."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mois\u00e9s cre\u00eda que los israelitas sab\u00edan que Dios los liberar\u00eda por medio de \u00e9l; pero ellos no lo entendieron as\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, vio que unos de ellos re\u00f1\u00edan, y queriendo ponerlos en paz les dijo: \u201cUstedes son hermanos; \u00bfpor qu\u00e9 se maltratan?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pero uno de ellos le dijo: \u201c\u00bfY qui\u00e9n te ha nombrado nuestro gobernador y juez?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bfAcaso quieres matarme, como lo hiciste ayer con el egipcio?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Mois\u00e9s huy\u00f3 a la tierra de Madi\u00e1n, y all\u00ed vivi\u00f3 como extranjero, y se cas\u00f3 y tuvo dos hijos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbDespu\u00e9s de cuarenta a\u00f1os, un \u00e1ngel se le apareci\u00f3 en el desierto del monte Sina\u00ed, entre las llamas de una zarza que ard\u00eda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mois\u00e9s se qued\u00f3 maravillado de esa visi\u00f3n, y se acerc\u00f3 para observar bien. Entonces oy\u00f3 la voz del Se\u00f1or, que le dec\u00eda:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cYo soy el Dios de tus padres. Soy el Dios de Abrah\u00e1n, de Isaac y de Jacob.\u201d Mois\u00e9s temblaba de miedo y no se atrev\u00eda a mirar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or a\u00f1adi\u00f3: \u201cDesc\u00e1lzate los pies, porque est\u00e1s pisando un lugar sagrado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "He estado viendo la aflicci\u00f3n que sufre mi pueblo en Egipto, y s\u00e9 c\u00f3mo gime. Por eso he venido a librarlos. Prep\u00e1rate, porque voy a enviarte a Egipto.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbA este Mois\u00e9s, a quien los israelitas rechazaron al preguntarle: \u201c\u00bfQui\u00e9n te ha nombrado nuestro gobernador juez?\u201d, fue a quien Dios mismo envi\u00f3 como gobernador y libertador por medio del \u00e1ngel que se le apareci\u00f3 en la zarza."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Y Mois\u00e9s liber\u00f3 a los israelitas al realizar prodigios y se\u00f1ales durante cuarenta a\u00f1os en Egipto, en el Mar Rojo y en el desierto."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fue este mismo Mois\u00e9s quien dijo a los israelitas: \u201cDios har\u00e1 que surja entre los hermanos de ustedes un profeta, como me hizo surgir a m\u00ed.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9ste es el mismo Mois\u00e9s que estuvo en el desierto con todo el pueblo y con nuestros padres, y que en el monte Sina\u00ed les comunicaba lo que el \u00e1ngel le dec\u00eda. Fue \u00e9l quien recibi\u00f3 las palabras de vida que deb\u00eda comunicarnos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pero nuestros padres no quisieron obedecerlo. Al contrario, lo rechazaron porque en su coraz\u00f3n quer\u00edan volver a Egipto."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Por eso le dijeron a Aar\u00f3n: \u201cHaz unos dioses que nos gu\u00eden, porque no sabemos que le sucedi\u00f3 a Mois\u00e9s, el que nos sac\u00f3 de Egipto.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fue as\u00ed como se hicieron un \u00eddolo con forma de becerro, y a la hechura de sus manos le ofrecieron sacrificios y le hicieron fiesta."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Entonces Dios se apart\u00f3 de ellos, y los entreg\u00f3 a rendir culto a los astros que ve\u00edan en el cielo. As\u00ed est\u00e1 escrito en el libro de los profetas: \u00bb\u201cIsraelitas, \u00bfacaso en el desierto me ofrecieron ofrendas y sacrificios durante cuarenta a\u00f1os?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201dLejos de eso, llevaron el tabern\u00e1culo de Moloc y la estrella de su dios Ref\u00e1n. \u00a1\u00c9sas fueron las im\u00e1genes que se hicieron para adorarlas! Por eso los llevar\u00e9 m\u00e1s all\u00e1 de Babilonia.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00bbNuestros padres tuvieron en el desierto el tabern\u00e1culo del testimonio, que Dios mismo orden\u00f3 cuando le dijo a Mois\u00e9s que lo hiciera conforme al modelo que le hab\u00eda mostrado."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Y ellos lo recibieron y lo introdujeron con Josu\u00e9 cuando tomaron posesi\u00f3n de la tierra de las naciones, a las que Dios arroj\u00f3 de la presencia de nuestros padres. Y el tabern\u00e1culo estuvo con ellos hasta los d\u00edas de David."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "David fue del agrado del Se\u00f1or y quiso edificarle un tabern\u00e1culo al Dios de Jacob,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "pero fue Salom\u00f3n quien lo edific\u00f3,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "aunque es verdad que el Alt\u00edsimo no habita en templos hechos por manos humanas. Porque el profeta dice:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00bb\u201cAs\u00ed dice el Se\u00f1or: El cielo es mi trono, y la tierra es el estrado de mis pies. \u00bfQu\u00e9 casa pueden edificarme? \u00bfEn qu\u00e9 lugar pueden hacerme descansar?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00bfAcaso no soy yo quien hizo todo esto?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00bb\u00a1Pero ustedes son duros de cabeza, de coraz\u00f3n y de o\u00eddos! \u00a1Siempre se oponen al Esp\u00edritu Santo! \u00a1Son iguales que sus padres!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00bfA qu\u00e9 profeta no persiguieron? Mataron a los que antes hab\u00edan anunciado la venida del Justo, el mismo a quien ustedes entregaron y mataron."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ustedes, que recibieron la ley por medio de \u00e1ngeles, no la obedecieron.\u00bb"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Cuando ellos oyeron a Esteban decir esto, se enfurecieron tanto que hasta les rechinaban los dientes."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Pero Esteban, lleno del Esp\u00edritu Santo, levant\u00f3 los ojos al cielo y vio la gloria de Dios, y a Jes\u00fas a su derecha."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Dijo entonces: \u00abVeo los cielos abiertos, y que el Hijo del Hombre est\u00e1 a la derecha de Dios.\u00bb"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Pero ellos, lanzando un fuerte grito, se taparon los o\u00eddos y arremetieron contra Esteban,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "y lo sacaron de la ciudad y lo apedrearon. Los testigos falsos pusieron sus ropas a los pies de un joven que se llamaba Saulo,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "y mientras lo apedreaban, Esteban rogaba: \u00abSe\u00f1or Jes\u00fas, recibe mi esp\u00edritu.\u00bb"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Luego cay\u00f3 de rodillas y clam\u00f3 con fuerte voz: \u00abSe\u00f1or, no les tomes en cuenta este pecado.\u00bb Y dicho esto, muri\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulo persigue a la iglesia - Saulo estuvo de acuerdo con la muerte de Esteban, y ese d\u00eda se desat\u00f3 una gran persecuci\u00f3n contra la iglesia que estaba en Jerusal\u00e9n, y muchos se dispersaron por las tierras de Judea y de Samaria, menos los ap\u00f3stoles."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y mientras que unos hombres piadosos levantaron a Esteban y lo enterraron y lloraron mucho por \u00e9l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulo hac\u00eda destrozos en la iglesia: entraba a las casas, y arrastraba a hombres y mujeres y los llevaba a la c\u00e1rcel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Predicaci\u00f3n del evangelio en Samaria - Mientras tanto, los que se hab\u00edan dispersado iban por todas partes anunciando el evangelio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fue as\u00ed como Felipe lleg\u00f3 a la ciudad de Samaria, y all\u00ed les predicaba a Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toda la gente escuchaba con atenci\u00f3n lo que les dec\u00eda Felipe, y o\u00edan y ve\u00edan los milagros que hac\u00eda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Muchos de los que ten\u00edan esp\u00edritus malignos eran sanados, y los esp\u00edritus sal\u00edan de ellos lanzando fuertes gritos; tambi\u00e9n muchos de los cojos y paral\u00edticos quedaban sanos,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y hab\u00eda una gran alegr\u00eda en toda la ciudad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hab\u00eda en Samaria un hombre llamado Sim\u00f3n, que antes hab\u00eda practicado la magia, y con ella enga\u00f1aba a la gente, pues les hac\u00eda creer que era muy poderoso."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos, desde el m\u00e1s peque\u00f1o hasta el m\u00e1s grande, lo escuchaban con mucha atenci\u00f3n y dec\u00edan que era el gran poder de Dios,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pues con sus artes m\u00e1gicas hab\u00eda captado su atenci\u00f3n y por mucho tiempo los hab\u00eda enga\u00f1ado;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pero muchos hombres y mujeres se bautizaron cuando creyeron a Felipe y a las buenas noticias que les anunciaba del reino de Dios y del nombre de Jesucristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Incluso el mismo Sim\u00f3n crey\u00f3 y se bautiz\u00f3, y siempre andaba con Felipe; y lleno de asombro ve\u00eda las se\u00f1ales y los grandes milagros que Felipe hac\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles que estaban en Jerusal\u00e9n se enteraron de que en Samaria se hab\u00eda recibido la palabra de Dios, y enviaron a Pedro y a Juan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando \u00e9stos llegaron, oraron por ellos para que recibieran el Esp\u00edritu Santo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "porque el Esp\u00edritu a\u00fan no hab\u00eda descendido sobre ninguno de ellos, ya que s\u00f3lo hab\u00edan sido bautizados en el nombre de Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En cuanto les impusieron las manos, recibieron el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y al ver Sim\u00f3n que el Esp\u00edritu Santo se recib\u00eda por la imposici\u00f3n de manos de los ap\u00f3stoles, les ofreci\u00f3 dinero"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y les dijo: \u00abDenme tambi\u00e9n a m\u00ed este poder, para que cuando yo imponga las manos sobre cualquier persona, \u00e9sta reciba el Esp\u00edritu Santo.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Pedro le dijo: \u00abQue tu dinero perezca contigo, si crees que el don de Dios puede comprarse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00fa no tienes nada que ver en este asunto, porque en tu interior no eres recto con Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arrepi\u00e9ntete de tu maldad, y ruega a Dios. Tal vez te perdone por ese mal pensamiento."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por lo que veo, est\u00e1s en manos de la amargura y la maldad.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sim\u00f3n respondi\u00f3: \u00abRueguen por m\u00ed al Se\u00f1or, para que no me sobrevenga nada de lo que han dicho.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haber testificado y proclamado la palabra de Dios, ellos volvieron a Jerusal\u00e9n, y en muchas poblaciones de los samaritanos anunciaron el evangelio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felipe y el et\u00edope - Un \u00e1ngel del Se\u00f1or le habl\u00f3 a Felipe, y le dijo: \u00abPrep\u00e1rate para ir al desierto del sur, por el camino que va de Jerusal\u00e9n a Gaza.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Felipe obedeci\u00f3 y fue. En el camino vio a un et\u00edope eunuco, funcionario de la Candace, reina de Etiop\u00eda. Era el administrador de todos sus tesoros, y hab\u00eda venido a Jerusal\u00e9n para adorar;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "y ahora iba de regreso en su carro, leyendo al profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El Esp\u00edritu le dijo a Felipe: \u00abAc\u00e9rcate y j\u00fantate a ese carro.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando Felipe se acerc\u00f3 y lo oy\u00f3 leer al profeta Isa\u00edas, le pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfEntiendes lo que lees?\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El et\u00edope le respondi\u00f3: \u00ab\u00bfY c\u00f3mo voy a entender, si nadie me ense\u00f1a?\u00bb Y le rog\u00f3 a Felipe que subiera al carro y se sentara con \u00e9l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El pasaje de la Escritura que le\u00eda era \u00e9ste: \u00abComo oveja fue llevado a la muerte, como cordero delante de sus trasquiladores se callar\u00e1 y no abrir\u00e1 su boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sufrir\u00e1 la c\u00e1rcel, el juicio y la muerte; \u00bfy qui\u00e9n entonces contar\u00e1 su historia, si \u00e9l ser\u00e1 arrancado por completo de este mundo de los vivientes?\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El eunuco le pregunt\u00f3 a Felipe: \u00abTe ruego que me digas: \u00bfDe qui\u00e9n habla el profeta? \u00bfHabla de s\u00ed mismo, o de alg\u00fan otro?\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Entonces Felipe le empez\u00f3 a explicar a partir de la escritura que le\u00eda, y le habl\u00f3 tambi\u00e9n de las buenas noticias de Jes\u00fas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En el camino encontraron agua, y el eunuco dijo: \u00abAqu\u00ed hay agua; \u00bfhay algo que me impida ser bautizado?\u00bb["
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Felipe le dijo: \u00abSi crees de todo coraz\u00f3n, puedes ser bautizado.\u00bb Y el eunuco respondi\u00f3: \u00abCreo que Jesucristo es el Hijo de Dios.\u00bb]"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Y el eunuco mand\u00f3 detener el carro, y ambos descendieron al agua y Felipe lo bautiz\u00f3."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cuando salieron del agua, el Esp\u00edritu del Se\u00f1or se llev\u00f3 a Felipe y el eunuco no volvi\u00f3 a verlo, pero sigui\u00f3 su camino lleno de gozo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mientras tanto, Felipe se encontr\u00f3 en Azoto, y all\u00ed anunci\u00f3 el evangelio en todas las ciudades, hasta que lleg\u00f3 a Cesarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conversi\u00f3n de Saulo - Saulo a\u00fan lanzaba amenazas de muerte contra los disc\u00edpulos del Se\u00f1or cuando fue a ver al sumo sacerdote."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed le pidi\u00f3 cartas para las sinagogas de Damasco para que, en caso de hallar a hombres o mujeres de este Camino, los pudiera llevar presos a Jerusal\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pero sucedi\u00f3 que de pronto en el camino, ya cerca de Damasco, lo rode\u00f3 un poderoso haz de luz que ven\u00eda del cielo"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y que lo hizo rodar por tierra, mientras o\u00eda una voz que le dec\u00eda: \u00abSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y \u00e9l contest\u00f3: \u00ab\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u00bb Y la voz le dijo: \u00abYo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues. [Dura cosa te es dar de coces contra el aguij\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9l, temblando de temor, dijo: \u201cSe\u00f1or, \u00bfqu\u00e9 quieres que yo haga?\u201d Y el Se\u00f1or le dijo:] Lev\u00e1ntate y entra en la ciudad. All\u00ed se te dir\u00e1 lo que debes hacer.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Los acompa\u00f1antes de Saulo se quedaron at\u00f3nitos, porque o\u00edan la voz pero no ve\u00edan a nadie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulo se levant\u00f3 y, cuando abri\u00f3 los ojos, ya no pod\u00eda ver, as\u00ed que de la mano lo llevaron a Damasco,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y all\u00ed estuvo tres d\u00edas sin poder ver, y tampoco comi\u00f3 ni bebi\u00f3 nada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Damasco hab\u00eda un disc\u00edpulo llamado Anan\u00edas, que hab\u00eda tenido una visi\u00f3n en la que el Se\u00f1or lo llamaba por su nombre. Anan\u00edas hab\u00eda respondido: \u00abAqu\u00ed me tienes, Se\u00f1or.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El Se\u00f1or le dijo: \u00abLev\u00e1ntate y ve a la calle llamada \u201cDerecha\u201d; all\u00ed, en la casa de Judas, busca a un hombre llamado Saulo, que es de Tarso y est\u00e1 orando."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saulo ha tenido una visi\u00f3n, en la que vio que un var\u00f3n llamado Anan\u00edas entraba y le impon\u00eda las manos, con lo que le hac\u00eda recobrar la vista.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Anan\u00edas respondi\u00f3: \u00abPero, Se\u00f1or, he sabido que este hombre ha tratado muy mal a tus santos en Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tambi\u00e9n s\u00e9 que los principales sacerdotes le han dado autoridad para aprehender a todos los que invocan tu nombre.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y el Se\u00f1or le dijo: \u00abVe all\u00e1, porque \u00e9l es para m\u00ed un instrumento escogido. \u00c9l va a llevar mi nombre a las naciones, a los reyes y a los hijos de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yo le voy a mostrar todo lo que tiene que sufrir por causa de mi nombre.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anan\u00edas fue y, una vez dentro de la casa, le impuso las manos y le dijo: \u00abHermano Saulo, el Se\u00f1or Jes\u00fas, que se te apareci\u00f3 en el camino por donde ven\u00edas, me ha enviado para que recobres la vista y seas lleno del Esp\u00edritu Santo.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al momento, de los ojos de Saulo cay\u00f3 algo que parec\u00edan escamas, y \u00e9ste recibi\u00f3 la vista. Luego que se levant\u00f3, fue bautizado;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y despu\u00e9s de comer recobr\u00f3 las fuerzas y durante algunos d\u00edas se qued\u00f3 con los disc\u00edpulos que estaban en Damasco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saulo predica en Damasco - Enseguida Pablo comenz\u00f3 a predicar en las sinagogas, donde afirmaba que Jes\u00fas era el Hijo de Dios."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos los que lo o\u00edan predicar se quedaban at\u00f3nitos, y dec\u00edan: \u00ab\u00bfAcaso no es \u00e9ste el que exterminaba en Jerusal\u00e9n a los que invocaban el nombre de Jes\u00fas? \u00bfNo es verdad que vino ac\u00e1 para aprehenderlos y llevarlos ante los principales sacerdotes?\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Saulo iba cobrando m\u00e1s fuerza, y confund\u00eda a los jud\u00edos que viv\u00edan en Damasco al demostrarles que Jes\u00fas era el Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saulo escapa de los jud\u00edos - Despu\u00e9s de alg\u00fan tiempo los jud\u00edos se reunieron en consejo y resolvieron matarlo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "as\u00ed que d\u00eda y noche hac\u00edan guardia a la entrada de la ciudad para matarlo. Pero Pablo se enter\u00f3 de sus planes,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "y una noche los disc\u00edpulos lo pusieron dentro de una canasta y lo bajaron por la muralla de la ciudad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saulo en Jerusal\u00e9n - Cuando Saulo lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n, tuvo la intenci\u00f3n de reunirse con los disc\u00edpulos; pero todos le ten\u00edan miedo porque no cre\u00edan que fuera uno de ellos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces Bernab\u00e9 se encarg\u00f3 de llevar a Saulo ante los ap\u00f3stoles, y all\u00ed les cont\u00f3 c\u00f3mo Saulo hab\u00eda visto al Se\u00f1or en el camino, c\u00f3mo hab\u00eda hablado con \u00e9l, y con qu\u00e9 valor hab\u00eda predicado en Damasco en el nombre de Jes\u00fas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Desde entonces Pablo pudo quedarse en Jerusal\u00e9n con los ap\u00f3stoles, y entraba y sal\u00eda de la ciudad,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "y hablaba con los griegos y debat\u00eda con ellos, pero \u00e9stos trataban de matarlo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando los hermanos supieron esto, lo llevaron hasta Cesarea y lo enviaron a Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mientras tanto, las iglesias en toda Judea, Galilea y Samaria viv\u00edan en paz y eran edificadas en el temor del Se\u00f1or, y su n\u00famero iba en aumento por la fuerza del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Curaci\u00f3n de Eneas - Pedro visitaba a todos los hermanos, as\u00ed que tambi\u00e9n visit\u00f3 a los santos que viv\u00edan en Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "All\u00ed hab\u00eda un hombre llamado Eneas, que ten\u00eda ocho a\u00f1os de estar en cama, pues era paral\u00edtico."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Cuando Pedro lo vio, le dijo: \u00abEneas, Jesucristo te ha sanado. Lev\u00e1ntate y arr\u00e9glate.\u00bb Y Eneas se levant\u00f3 enseguida."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al ver esto, los habitantes de Lida y de Sar\u00f3n se convirtieron al Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Resurrecci\u00f3n de Dorcas - En Jope hab\u00eda una disc\u00edpula llamada Tabit\u00e1, es decir, Dorcas. Tabit\u00e1 siempre hac\u00eda muchas buenas obras y ayudaba mucho a la gente pobre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero sucedi\u00f3 que en esos d\u00edas se enferm\u00f3 y muri\u00f3. Entonces lavaron su cad\u00e1ver, y luego lo pusieron en una sala."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Como Lida estaba cerca de Jope, los disc\u00edpulos supieron que Pedro estaba all\u00ed; entonces enviaron a dos hombres para pedirle que fuera a Jope urgentemente."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pedro se levant\u00f3 y se fue con ellos. Cuando lleg\u00f3, lo llevaron a la sala. All\u00ed, todas las viudas lo rodearon y, mientras lloraban, le mostraron las t\u00fanicas y los vestidos que Dorcas hab\u00eda hecho cuando viv\u00eda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Entonces Pedro pidi\u00f3 que salieran todos; luego se puso de rodillas y, dirigi\u00e9ndose al cuerpo, or\u00f3 y dijo: \u00abTabit\u00e1, \u00a1lev\u00e1ntate!\u00bb Ella abri\u00f3 los ojos y, cuando vio a Pedro, se puso de pie."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pedro le dio la mano y la levant\u00f3; luego llam\u00f3 a los santos y a las viudas, y les entreg\u00f3 viva a Tabit\u00e1."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Esto lleg\u00f3 a saberse en toda Jope, y muchos creyeron en el Se\u00f1or."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Durante muchos d\u00edas Pedro se qued\u00f3 en Jope, en la casa de un curtidor llamado Sim\u00f3n."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Cornelio - En Cesarea viv\u00eda un hombre llamado Cornelio; que era centuri\u00f3n del regimiento conocido como \u00abItaliano\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cornelio era un hombre piadoso y temeroso de Dios, lo mismo que toda su familia, pues ayudaba mucho a la gente con dinero y siempre oraba a Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un d\u00eda, como a las tres de la tarde, Cornelio tuvo una visi\u00f3n, en la que claramente vio que un \u00e1ngel de Dios entraba en donde \u00e9l estaba y le hablaba por su nombre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cornelio mir\u00f3 fijamente al \u00e1ngel y, con mucho temor, le pregunt\u00f3: \u00abSe\u00f1or, \u00bfqu\u00e9 se te ofrece?\u00bb Y el \u00e1ngel le respondi\u00f3: \u00abDios ha escuchado tus oraciones, y la ayuda que has dado a otros la ha recibido como una ofrenda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Env\u00eda a tus hombres a Jope, y haz que venga Sim\u00f3n, al que tambi\u00e9n se le conoce como Pedro,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "que est\u00e1 hosped\u00e1ndose en casa de Sim\u00f3n el curtidor, quien vive junto al mar.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En cuanto se fue el \u00e1ngel que hab\u00eda hablado con Cornelio, \u00e9ste llam\u00f3 a dos de sus criados y a uno de sus asistentes, que era un soldado piadoso,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y luego de contarles lo sucedido los envi\u00f3 a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, como al mediod\u00eda, mientras ellos iban acerc\u00e1ndose a la ciudad, Pedro subi\u00f3 a la azotea para orar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De pronto le dio mucha hambre, y pidi\u00f3 de comer. Mientras le preparaban algo, cay\u00f3 en \u00e9xtasis"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y vio que el cielo se abr\u00eda, y que de \u00e9l descend\u00eda algo semejante a un gran lienzo, atado por las cuatro puntas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dentro del lienzo hab\u00eda toda clase de cuadr\u00fapedos, reptiles y aves."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces oy\u00f3 una voz que le dec\u00eda: \u00abPedro: lev\u00e1ntate, mata y come.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro respondi\u00f3: \u00abNo, Se\u00f1or, porque nunca he comido nada que sea com\u00fan o impuro.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por segunda vez la voz le dijo: \u00abLo que Dios ha limpiado, no lo llames com\u00fan.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Esto se repiti\u00f3 tres veces. Despu\u00e9s el lienzo fue recogido y llevado inmediatamente al cielo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mientras Pedro no lograba entender el significado de la visi\u00f3n que hab\u00eda tenido, los hombres que Cornelio hab\u00eda enviado llegaron a la puerta, y preguntaban por la casa de Sim\u00f3n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Llamaron y preguntaron si all\u00ed se estaba hospedando Sim\u00f3n, al que tambi\u00e9n se le conoc\u00eda como Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y mientras Pedro meditaba en la visi\u00f3n, el Esp\u00edritu le dijo: \u00abTres hombres te buscan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed que baja a verlos, y no dudes en ir con ellos, porque yo los he enviado.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro baj\u00f3 entonces a donde estaban los hombres enviados por Cornelio, y les dijo: \u00abYo soy el que ustedes buscan. \u00bfPor qu\u00e9 han venido?\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ellos le dijeron: \u00abCornelio, el centuri\u00f3n, es un hombre justo y temeroso de Dios. Todos los jud\u00edos hablan bien de \u00e9l. Un \u00e1ngel le dio instrucciones de que vayas a su casa, para que \u00e9l escuche tus palabras.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entonces Pedro los hizo pasar y los hosped\u00f3, y al d\u00eda siguiente se fue con ellos y con algunos de los hermanos de Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cuando llegaron a Cesarea, Cornelio ya los estaba esperando y hab\u00eda llamado a sus parientes y amigos m\u00e1s \u00edntimos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En cuanto Pedro entr\u00f3, Cornelio sali\u00f3 a recibirlo y, arrodill\u00e1ndose delante \u00e9l, le rindi\u00f3 honor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero Pedro le dijo: \u00abLev\u00e1ntate. Yo mismo soy un hombre, como t\u00fa.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mientras hablaba con \u00e9l, Pedro entr\u00f3 y se encontr\u00f3 con que ya se hab\u00edan reunidos muchas personas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Entonces les dijo: \u00abComo ustedes saben, para un jud\u00edo es muy repugnante juntarse o acercarse a un extranjero, Pero Dios me ha hecho ver que no puedo llamar a nadie gente com\u00fan o impura."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por eso, cuando me llamaron vine sin replicar. Pero ahora les pregunto: \u00bfPara qu\u00e9 me han hecho venir?\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cornelio le dijo: \u00abHace cuatro d\u00edas, como a esta hora, es decir, a las tres de la tarde, yo estaba orando en mi casa. De pronto, vi que delante de m\u00ed estaba un var\u00f3n vestido con ropas resplandecientes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ese var\u00f3n me dijo: \u201cCornelio, Dios ha escuchado tus oraciones, y la ayuda que has dado a otros la ha recibido como una ofrenda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Env\u00eda a tus hombres a Jope, y haz que venga Sim\u00f3n, al que tambi\u00e9n se le conoce como Pedro. Est\u00e1 hospedado en casa de Sim\u00f3n el curtidor, junto al mar.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "As\u00ed que los mand\u00e9 por ti; y has hecho bien en venir. Como puedes ver, aqu\u00ed estamos en la presencia de Dios para o\u00edr todo lo que Dios te ha mandado decirnos.\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Entonces Pedro empez\u00f3 a hablar, y dijo: \u00abEn verdad comprendo ahora que Dios no hace acepci\u00f3n de personas,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sino que a \u00e9l le agrada todo aquel que le teme y hace justicia, sea de la naci\u00f3n que sea."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dios envi\u00f3 un mensaje a los hijos de Israel, y en \u00e9l les anunciaba las buenas noticias de la paz por medio de Jesucristo, que es el Se\u00f1or de todos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ustedes bien saben que, despu\u00e9s del bautismo que predic\u00f3 Juan, este mensaje se divulg\u00f3 por toda Judea, a partir de Galilea."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ese mensaje dice que Dios ungi\u00f3 a Jes\u00fas de Nazaret con el Esp\u00edritu Santo y con poder, y que \u00e9l anduvo haciendo el bien y sanando a todos los que estaban oprimidos por el diablo, porque Dios estaba con \u00e9l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nosotros somos testigos de todo lo que Jes\u00fas hizo en Judea y en Jerusal\u00e9n. Pero lo mataron, colg\u00e1ndolo de un madero."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sin embargo, Dios lo resucit\u00f3 al tercer d\u00eda, y permiti\u00f3 que muchos lo vieran."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pero no lo vio todo el pueblo, sino s\u00f3lo aquellos testigos que Dios hab\u00eda elegido de antemano, es decir, nosotros, los que comimos y bebimos con \u00e9l despu\u00e9s de que \u00e9l resucit\u00f3 de entre los muertos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9l mismo nos mand\u00f3 a predicar al pueblo, y a dar testimonio de que Dios lo ha nombrado Juez de los vivos y de los muertos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Acerca de \u00e9l dicen los profetas que todos los que crean en su nombre recibir\u00e1n el perd\u00f3n de sus pecados.\u00bb"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mientras Pedro les hablaba as\u00ed, el Esp\u00edritu Santo cay\u00f3 sobre todos los que lo escuchaban."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Los jud\u00edos circuncidados que hab\u00edan acompa\u00f1ado a Pedro estaban at\u00f3nitos de que tambi\u00e9n los no jud\u00edos recibieran el don del Esp\u00edritu Santo,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "pues los o\u00edan hablar en lenguas y magnificar a Dios."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Entonces Pedro dijo: \u00ab\u00bfHay alg\u00fan impedimento para que no sean bautizadas en agua estas personas, que tambi\u00e9n han recibido el Esp\u00edritu Santo, como nosotros?\u00bb"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Y mand\u00f3 bautizarlos en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas. Entonces le rogaron que se quedara con ellos algunos d\u00edas m\u00e1s."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Informe de Pedro a la iglesia de Jerusal\u00e9n - Los ap\u00f3stoles y los hermanos que estaban en Judea supieron que tambi\u00e9n los no jud\u00edos hab\u00edan recibido la palabra de Dios,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "as\u00ed que cuando Pedro subi\u00f3 a Jerusal\u00e9n, los que practicaban la circuncisi\u00f3n comenzaron a discutir con \u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le dijeron: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 entraste en la casa de gente no jud\u00eda, y comiste all\u00ed?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro comenz\u00f3 entonces a contarles detalladamente lo que hab\u00eda sucedido. Les dijo:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00abMientras yo estaba orando en Jope, entr\u00e9 en \u00e9xtasis y tuve una visi\u00f3n. Vi que del cielo bajaba hacia m\u00ed un gran lienzo, atado por las cuatro puntas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me fij\u00e9 bien, y vi que all\u00ed hab\u00eda cuadr\u00fapedos, fieras, reptiles y aves."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O\u00ed adem\u00e1s una voz que me dec\u00eda: \u201cPedro, lev\u00e1ntate, mata y come.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yo respond\u00ed: \u201cNo, Se\u00f1or, porque nunca he comido nada que sea com\u00fan o impuro.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero desde el cielo la voz me dijo la segunda vez: \u201cLo que Dios ha limpiado, no lo llames t\u00fa impuro.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esto se repiti\u00f3 tres veces, despu\u00e9s de lo cual el lienzo fue llevado de nuevo al cielo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ese momento llegaron a la casa donde yo estaba, tres hombres que desde Cesarea hab\u00edan venido por m\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El Esp\u00edritu me dijo que no dudara y los acompa\u00f1ara, as\u00ed que estos seis hermanos fueron conmigo, y entramos en casa de un var\u00f3n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "que nos cont\u00f3 que en su casa hab\u00eda visto un \u00e1ngel, que le dijo: \u201cEnv\u00eda algunos de tus hombres a Jope, y haz que venga Sim\u00f3n, al que tambi\u00e9n se le conoce como Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9l te dir\u00e1 c\u00f3mo t\u00fa y todos los de tu casa pueden ser salvados.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apenas hab\u00eda comenzado a hablar cuando el Esp\u00edritu Santo se manifest\u00f3 sobre ellos, como al principio se manifest\u00f3 en nosotros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces me acord\u00e9 de las palabras del Se\u00f1or, cuando dijo: \u201cCiertamente, Juan bautiz\u00f3 con agua; pero ustedes ser\u00e1n bautizados con el Esp\u00edritu Santo.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pues si Dios les concedi\u00f3 a ellos el mismo don que a nosotros, que hemos cre\u00eddo en el Se\u00f1or Jesucristo, \u00bfqui\u00e9n soy yo para oponerme a Dios?\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, ellos se callaron y glorificaron a Dios. Dec\u00edan: \u00ab\u00a1As\u00ed que Dios tambi\u00e9n les ha concedido a los no jud\u00edos la oportunidad de arrepentirse para que tengan vida!\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La iglesia en Antioqu\u00eda - Mientras tanto, los que hab\u00edan sido dispersados por la persecuci\u00f3n que se desat\u00f3 por causa de Esteban, llegaron hasta Fenicia, Chipre y Antioqu\u00eda, y hablaban de las buenas noticias solamente a los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero hab\u00eda all\u00ed unos varones de Chipre y de Cirene, que al entrar en Antioqu\u00eda hab\u00edan hablado tambi\u00e9n a los griegos acerca de las buenas noticias del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y con la ayuda del Se\u00f1or un gran n\u00famero de personas crey\u00f3 y se convirti\u00f3 al Se\u00f1or."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Como esto lleg\u00f3 a o\u00eddos de la iglesia en Jerusal\u00e9n, enviaron a Bernab\u00e9 hasta Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y cuando \u00e9l lleg\u00f3 y constat\u00f3 la bondad de Dios, se alegr\u00f3 mucho y exhort\u00f3 a todos a permanecer fieles al Se\u00f1or, con todo el fervor de su coraz\u00f3n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bernab\u00e9 era un hombre bueno, lleno de fe y del Esp\u00edritu Santo, as\u00ed que una gran multitud se agreg\u00f3 para seguir al Se\u00f1or."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s de eso, Bernab\u00e9 se fue a Tarso para buscar a Saulo, y cuando lo encontr\u00f3 lo llev\u00f3 a Antioqu\u00eda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Durante todo un a\u00f1o se congregaron con la iglesia y ense\u00f1aron a mucha gente. Y fue all\u00ed en Antioqu\u00eda en donde a los disc\u00edpulos de Jes\u00fas se les llam\u00f3 cristianos por primera vez."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por aquellos d\u00edas, unos profetas salieron de Jerusal\u00e9n para visitar Antioqu\u00eda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Uno de ellos, llamado Agabo, se levant\u00f3 para anunciar la hambruna que estaba por llegar a toda la tierra, y que el Esp\u00edritu le hab\u00eda dado a saber. Esto sucedi\u00f3 en los d\u00edas del emperador Claudio."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entonces los disc\u00edpulos acordaron socorrer a los hermanos que viv\u00edan en Judea, seg\u00fan lo que cada uno tuviera,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "y por medio de Bernab\u00e9 y de Saulo enviaron ayuda a los ancianos."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Muerte de Jacobo; encarcelamiento de Pedro - Por eso mismos d\u00edas el rey Herodes mand\u00f3 aprehender a algunos miembros de la iglesia para maltratarlos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Jacobo, hermano de Juan, lo mat\u00f3 a filo de espada"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y al ver que esto agrad\u00f3 a los jud\u00edos, mand\u00f3 aprehender tambi\u00e9n a Pedro, en la fiesta de los panes sin levadura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Luego lo encarcel\u00f3 y lo entreg\u00f3 a cuatro grupos de soldados, para que lo vigilaran. Cada grupo estaba compuesto de cuatro soldados, y Herodes ten\u00eda la intenci\u00f3n de presentarlo ante el pueblo despu\u00e9s de la pascua."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mientras que Pedro era bien vigilado en la c\u00e1rcel, en la iglesia se oraba constantemente a Dios por \u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedro es librado de la c\u00e1rcel - La noche en que Herodes lo iba a sacar, Pedro estaba durmiendo entre dos soldados, sujeto con dos cadenas, y frente a la puerta hab\u00eda tambi\u00e9n guardias que vigilaban la c\u00e1rcel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De pronto una luz ilumin\u00f3 la c\u00e1rcel y apareci\u00f3 un \u00e1ngel del Se\u00f1or, el cual toc\u00f3 a Pedro en el costado para despertarlo, y le dijo: \u00ab\u00a1De prisa, lev\u00e1ntate!\u00bb Y al instante las cadenas se le cayeron de las manos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces el \u00e1ngel le dijo: \u00abRecoge tu ropa y \u00e1tate las sandalias; envu\u00e9lvete en tu manto y s\u00edgueme.\u00bb Y Pedro obedeci\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Salieron de la celda y Pedro lo sigui\u00f3, aunque cre\u00eda que lo que el \u00e1ngel hac\u00eda era una visi\u00f3n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pasaron la primera y la segunda guardia, y al llegar a la puerta de hierro que daba a la ciudad, \u00a1\u00e9sta se abri\u00f3 por s\u00ed misma! Una vez afuera, cruzaron una calle y luego el \u00e1ngel desapareci\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Entonces Pedro volvi\u00f3 en s\u00ed, y dijo: \u00abAhora me doy cuenta de que en verdad el Se\u00f1or envi\u00f3 su \u00e1ngel para librarme de Herodes y de todo lo que el pueblo jud\u00edo esperaba hacer.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mientras pensaba as\u00ed, lleg\u00f3 a casa de Mar\u00eda, la madre de Juan, a quien todos conoc\u00edan como Marcos. Muchos hermanos se hab\u00edan reunido all\u00ed para orar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando Pedro llam\u00f3 a la puerta del patio, una muchacha llamada Rode sali\u00f3 a ver quien llamaba,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y al reconocer la voz de Pedro se puso tan alegre que no abri\u00f3, sino que corri\u00f3 a decir que Pedro estaba a la puerta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ellos le dijeron que estaba loca. Pero ante su insistencia, ellos dijeron: \u00ab\u00a1Ha de ser su \u00e1ngel!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras tanto, Pedro segu\u00eda llamando; as\u00ed que cuando abrieron y lo vieron, se quedaron at\u00f3nitos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero Pedro les hizo se\u00f1as con la mano para que callaran, y entonces les cont\u00f3 c\u00f3mo el Se\u00f1or lo hab\u00eda sacado de la c\u00e1rcel. Y a\u00f1adi\u00f3: \u00abDigan esto a Jacobo y a los hermanos.\u00bb Luego sali\u00f3, y se fue a otro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando amaneci\u00f3, hubo mucho alboroto entre los soldados, pues no sab\u00edan qu\u00e9 hab\u00eda pasado con Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes lo busc\u00f3 y, como no lo hall\u00f3, hizo interrogar a los guardias y luego orden\u00f3 que los mataran. Pedro, por su parte, sali\u00f3 de Judea y se fue a Cesarea, donde se qued\u00f3."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Muerte de Herodes - Herodes estaba muy enojado con los habitantes de Tiro y de Sid\u00f3n, pero ellos se pusieron de acuerdo y sobornaron al camarero mayor del rey, un hombre llamado Blasto, para que los llevara ante \u00e9l; y es que quer\u00edan llegar a un arreglo amistoso, pues sus abastos los recib\u00edan a trav\u00e9s del territorio del rey."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El d\u00eda convenido, Herodes lleg\u00f3 vestido con sus ropas reales y se sent\u00f3 en el trono para dirigirles un discurso formal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El pueblo estaba muy emocionado y lo aclamaba a grandes gritos: \u00ab\u00a1Queremos voz de Dios, y no voz de un hombre!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En ese momento, un \u00e1ngel del Se\u00f1or lo hiri\u00f3 porque no le dio la gloria a Dios, y Herodes muri\u00f3 agusanado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mientras tanto, la palabra del Se\u00f1or segu\u00eda extendi\u00e9ndose y multiplic\u00e1ndose."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando Bernab\u00e9 y Saulo cumplieron su servicio, volvieron de Jerusal\u00e9n y se llevaron con ellos a Juan, tambi\u00e9n conocido como Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bernab\u00e9 y Saulo comienzan su primer viaje misionero - En la iglesia de Antioqu\u00eda eran profetas y maestros Bernab\u00e9 y Sim\u00f3n, al que llamaban Niger; Lucio de Cirene; Mana\u00e9n, que se hab\u00eda criado con el tetrarca Herodes, y Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como ellos serv\u00edan al Se\u00f1or y ayunaban siempre, el Esp\u00edritu Santo dijo: \u00abAp\u00e1rtenme a Bernab\u00e9 y a Saulo, porque los he llamado para un importante trabajo.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y as\u00ed, despu\u00e9s de que todos ayunaron y oraron, les impusieron las manos y los despidieron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles predican en Chipre - Bernab\u00e9 y Saulo fueron llevados por el Esp\u00edritu Santo a Seleucia, y de all\u00ed navegaron a Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al llegar a Salamina, comenzaron a predicar la palabra de Dios en las sinagogas de los jud\u00edos. Juan iba con ellos y les ayudaba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Luego atravesaron toda la isla, hasta llegar a Pafos, donde hab\u00eda un mago y falso profeta jud\u00edo, llamado Bar Jes\u00fas,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "que estaba con el proc\u00f3nsul Sergio Paulo, quien era un var\u00f3n muy prudente. Sergio Paulo mand\u00f3 llamar a Bernab\u00e9 y a Saulo, porque deseaba o\u00edr la palabra de Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero el mago Elimas (que as\u00ed se traduce su nombre), se lo imped\u00eda y procuraba apartar de la fe al proc\u00f3nsul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como Saulo, o sea, Pablo, estaba lleno del Esp\u00edritu Santo, fij\u00f3 la mirada en el mago"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y dijo: \u00ab\u00a1Eres un hijo del diablo! \u00a1Est\u00e1s lleno de mentira y de maldad, y eres enemigo de la justicia! \u00bfCu\u00e1ndo dejar\u00e1s de trastornar los caminos rectos del Se\u00f1or?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pon atenci\u00f3n, porque la mano del Se\u00f1or est\u00e1 en tu contra y vas a quedarte ciego; no podr\u00e1s ver el sol por alg\u00fan tiempo.\u00bb Y al instante qued\u00f3 completamente ciego; y caminaba en c\u00edrculos, buscando alguien que lo llevara de la mano."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando el proc\u00f3nsul vio lo que hab\u00eda sucedido, qued\u00f3 maravillado de la ense\u00f1anza del Se\u00f1or y crey\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 en Antioqu\u00eda de Pisidia - Despu\u00e9s de que zarparon de Pafos, Pablo y sus compa\u00f1eros arribaron a Perge de Panfilia; all\u00ed Juan se apart\u00f3 de ellos y volvi\u00f3 a Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De Perge, siguieron a Antioqu\u00eda de Pisidia; y un d\u00eda de reposo entraron en la sinagoga del lugar y se sentaron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Despu\u00e9s de la lectura de la ley y de los profetas, los principales de la sinagoga les dijeron: \u00abHermanos, si tienen alguna ense\u00f1anza o exhortaci\u00f3n para el pueblo, los escuchamos.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces Pablo se levant\u00f3 y, luego de hacerles una se\u00f1al para que guardaran silencio, dijo: \u00abEsc\u00fachenme ustedes, varones israelitas, y todos los que temen a Dios:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El Dios de Israel eligi\u00f3 a nuestros padres y enalteci\u00f3 a su pueblo, y aunque ellos vivieron en Egipto como extranjeros, Dios los sac\u00f3 de all\u00ed con gran despliegue de poder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Durante unos cuarenta a\u00f1os los toler\u00f3 en el desierto;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y despu\u00e9s de destruir a siete naciones en Cana\u00e1n, les dio esas tierras por herencia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuatrocientos cincuenta a\u00f1os despu\u00e9s, fueron gobernados por jueces hasta que lleg\u00f3 el profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1s tarde pidieron un rey, y Dios les dio a Sa\u00fal hijo de Cis, de la tribu de Benjam\u00edn, quien los gobern\u00f3 durante cuarenta a\u00f1os."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando Dios le quit\u00f3 el trono a Sa\u00fal, puso como rey a David, de quien dijo: \u201cMe agrada David, el hijo de Yes\u00e9, porque s\u00e9 que \u00e9l cumplir\u00e1 los planes que yo tengo.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De acuerdo con su promesa, Dios levant\u00f3 de la descendencia de David un salvador para Israel, que es Jes\u00fas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes de que Jes\u00fas viniera, Juan predic\u00f3 el bautismo de arrepentimiento a todo el pueblo de Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando Juan estaba por terminar su obra, pregunt\u00f3: \u201c\u00bfQui\u00e9n creen ustedes que soy yo? No soy el que esperan. Pero despu\u00e9s de m\u00ed viene uno, del que no soy digno de desatar las correas de su calzado.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbUstedes, hermanos descendientes de Abrah\u00e1n, y todos ustedes, los que honran a Dios, este mensaje de salvaci\u00f3n ha sido enviado a nosotros."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los habitantes de Jerusal\u00e9n y sus gobernantes no reconocieron a Jes\u00fas ni lo que dijeron los profetas, lo cual se lee en los d\u00edas de reposo, pero dieron cumplimiento a esas palabras al condenar a Jes\u00fas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y aunque no encontraron en \u00e9l nada que mereciera su muerte, le pidieron a Pilato que lo matara."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cuando se cumpli\u00f3 todo lo que estaba escrito acerca de \u00e9l, lo bajaron del madero y lo sepultaron."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero Dios lo resucit\u00f3 de los muertos,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "y durante muchos d\u00edas Jes\u00fas se apareci\u00f3 a los que lo hab\u00edan acompa\u00f1ado desde Galilea hasta Jerusal\u00e9n. Y ellos son ahora sus testigos ante el pueblo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nosotros tambi\u00e9n les anunciamos a ustedes las buenas noticias de la promesa que Dios hizo a nuestros padres:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dios la ha cumplido en sus hijos, es decir, en nosotros, al resucitar a Jes\u00fas. As\u00ed est\u00e1 escrito en el salmo segundo, que dice: \u201cT\u00fa eres mi hijo. Hoy te he engendrado.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En cuanto a levantarlo de entre los muertos, para que su cuerpo no llegara a corromperse, se dijo as\u00ed: \u201cYo les cumplir\u00e9 fielmente a ustedes las santas promesas que le hice a David.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n se dice en otro salmo: \u201cNo permitir\u00e1s que el cuerpo de tu escogido se corrompa.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Es un hecho que, por la voluntad de Dios, David sirvi\u00f3 a su generaci\u00f3n y, cuando muri\u00f3, se fue a reunir con sus padres; pero su cuerpo se corrompi\u00f3."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sin embargo, el cuerpo de Jes\u00fas no se corrompi\u00f3, porque Dios lo resucit\u00f3."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hermanos, quiero que sepan que les estamos anunciando el perd\u00f3n de sus pecados por medio de Jes\u00fas."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "La ley de Mois\u00e9s no pudo justificarles todos esos pecados, pero en Jes\u00fas queda justificado todo aquel que cree en \u00e9l."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tengan, pues, cuidado de que no les sobrevenga lo que anunciaron los profetas:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cUstedes, que todo lo desprecian, \u00a1as\u00f3mbrense y desaparezcan! En los d\u00edas de ustedes har\u00e9 algo tan grande que no podr\u00e1n creerlo, aunque alguien se lo explique.\u201d\u00bb"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Cuando ellos salieron de la sinagoga, les rogaron que el siguiente d\u00eda de reposo volvieran a hablarles de estas cosas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Luego se despidi\u00f3 a la congregaci\u00f3n, y muchos jud\u00edos y conversos piadosos siguieron a Pablo y a Bernab\u00e9, y ellos siguieron habl\u00e1ndoles y anim\u00e1ndolos a mantenerse en la gracia de Dios."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "El siguiente d\u00eda de reposo casi todos los habitantes de la ciudad se reunieron para o\u00edr la palabra de Dios,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "pero cuando los jud\u00edos vieron tanta gente, se llenaron de celos y rebat\u00edan lo que Pablo dec\u00eda, y lo contradec\u00edan y lo maldec\u00edan."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Entonces Pablo y Bernab\u00e9 les dijeron con toda franqueza: \u00abEstamos seguros de que era necesario que ustedes fueran los primeros en escuchar la palabra de Dios. Pero como ustedes la rechazan y no se consideran dignos de recibir la vida eterna, ahora vamos a predicarles a los que no son jud\u00edos."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9sa es la orden que el Se\u00f1or nos dio, cuando dijo: \u00bb\u201cTe he puesto como luz para las naciones, para que lleves salvaci\u00f3n hasta los confines de la tierra.\u201d\u00bb"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Cuando los que no eran jud\u00edos oyeron esto, se alegraron y glorificaron la palabra del Se\u00f1or, y todos los que estaban destinados a recibir la vida eterna creyeron."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Y la palabra del Se\u00f1or se difund\u00eda por toda aquella provincia."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos instigaron a las mujeres piadosas y distinguidas, y a los principales de la ciudad, para que iniciaran una persecuci\u00f3n en contra de Pablo y Bernab\u00e9; as\u00ed que los expulsaron de su territorio."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ellos, por su parte, al salir de la ciudad se sacudieron el polvo de los pies en se\u00f1al de protesta, y se fueron a Iconio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Y los disc\u00edpulos estaban gozosos y llenos del Esp\u00edritu Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 en Iconio - Cuando llegaron a Iconio, siguiendo su costumbre entraron en la sinagoga de los jud\u00edos; y era tal la convicci\u00f3n con que hablaban que una gran multitud de jud\u00edos y de griegos crey\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que no quisieron creer, da\u00f1aron el \u00e1nimo de los que no eran jud\u00edos y los azuzaron contra los hermanos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A pesar de eso, Bernab\u00e9 y Pablo se quedaron all\u00ed mucho tiempo, y hablaban sin ning\u00fan temor y confiados en el Se\u00f1or, que por su bondad y misericordia les concedi\u00f3 hacer milagros prodigiosos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La gente de la ciudad estaba dividida, porque unos apoyaban a los jud\u00edos y otros a los ap\u00f3stoles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces jud\u00edos y no jud\u00edos, y sus gobernantes, se juntaron con la intenci\u00f3n de hacerles da\u00f1o a los ap\u00f3stoles y apedrearlos;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pero ellos se dieron cuenta y huyeron a Listra y Derbe, ciudades de Licaonia, y de all\u00ed fueron a todas las regiones cercanas,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "donde predicaban el evangelio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo es apedreado en Listra - En Listra hab\u00eda un hombre lisiado de nacimiento; no pod\u00eda mover los pies ni hab\u00eda caminado jam\u00e1s. Estaba sentado,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "escuchando a Pablo; y cuando Pablo lo vio a los ojos, comprendi\u00f3 que ten\u00eda fe para ser sanado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Pablo levant\u00f3 la voz y le dijo: \u00abLev\u00e1ntate, y ap\u00f3yate sobre tus pies.\u00bb Y aquel hombre dio un salto y comenz\u00f3 a caminar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Al ver la gente lo que Pablo hab\u00eda hecho, comenz\u00f3 a gritar en lengua lica\u00f3nica: \u00abLos dioses han bajado en forma de hombres, y nos est\u00e1n visitando.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Bernab\u00e9 lo llamaron J\u00fapiter, y como Pablo era el que hablaba, a \u00e9l lo llamaron Mercurio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El sacerdote de J\u00fapiter, que oficiaba en el templo que estaba frente a la ciudad, llev\u00f3 hasta las puertas toros y guirnaldas, y les quer\u00eda ofrecer sacrificios junto con la muchedumbre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando Bernab\u00e9 y Pablo se enteraron de esto, se rasgaron la ropa y corrieron entre la multitud, y a gritos dijeron:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00abAmigos, \u00bfpor qu\u00e9 hacen esto? Nosotros somos unos simples mortales, lo mismo que ustedes. Hemos venido a decirles que se vuelvan al Dios de la vida, al creador del cielo, la tierra y el mar, y de todo lo que hay en ellos, y que se aparten de todo esto, que para nada sirve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En el pasado, Dios permiti\u00f3 que la gente anduviera por sus propios caminos,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aunque no dej\u00f3 de manifestar su poder al enviarnos toda clase de bienes, pues del cielo nos viene la lluvia, que hace fructificar la tierra para nuestro sustento y alegr\u00eda.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando ellos dijeron esto, casi les fue imposible impedir que la multitud les ofreciera sacrificio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En ese momento llegaron de Antioqu\u00eda y de Iconio unos jud\u00edos que persuadieron a la multitud para que apedreara a Pablo; despu\u00e9s de eso lo arrastraron y lo llevaron fuera de la ciudad, pues cre\u00edan que estaba muerto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero los disc\u00edpulos lo protegieron, y Pablo se levant\u00f3 y entr\u00f3 en la ciudad, y al d\u00eda siguiente sali\u00f3 con Bernab\u00e9 para Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Despu\u00e9s de anunciar el evangelio en aquella ciudad y de hacer muchos disc\u00edpulos, los dos regresaron a Listra, a Iconio y a Antioqu\u00eda,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "y all\u00ed infund\u00edan \u00e1nimo a los disc\u00edpulos y los alentaban a mantener la fe. Les dec\u00edan: \u00abPara entrar en el reino de Dios nos es necesario pasar por muchas tribulaciones.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tambi\u00e9n nombraron ancianos en cada iglesia, y luego de orar y ayunar los encomendaron al Se\u00f1or, en quien hab\u00edan cre\u00eddo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El regreso a Antioqu\u00eda de Siria - Luego de pasar por Pisidia, llegaron a Panfilia;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "despu\u00e9s predicaron el evangelio en Perge, y se fueron a Atalia;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "de all\u00ed navegaron hasta Antioqu\u00eda, en donde los hab\u00edan encomendado a Dios para que hicieran la obra que ya hab\u00edan cumplido."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando llegaron, reunieron a la iglesia y narraron las grandes cosas que Dios hab\u00eda hecho con ellos, y c\u00f3mo hab\u00eda abierto la puerta de la fe para que los no jud\u00edos entraran por ella."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y all\u00ed se quedaron mucho tiempo con los disc\u00edpulos."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El concilio en Jerusal\u00e9n - De Judea llegaron algunos que ense\u00f1aban a los hermanos que, si no se circuncidaban seg\u00fan el rito de Mois\u00e9s, no pod\u00edan ser salvos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como Pablo y Bernab\u00e9 tuvieron una fuerte discusi\u00f3n con ellos, se acord\u00f3 que los dos y algunos otros fueran a Jerusal\u00e9n para tratar esta cuesti\u00f3n con los ap\u00f3stoles y los ancianos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Como hab\u00edan sido enviados por la iglesia, pasaron por Fenicia y Samaria, y all\u00ed hablaron de la conversi\u00f3n de los no jud\u00edos, lo cual hizo que todos los hermanos se alegraran mucho."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando llegaron a Jerusal\u00e9n, fueron recibidos por la iglesia, los ap\u00f3stoles y los ancianos, y all\u00ed contaron todo lo que Dios hab\u00eda hecho con ellos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero algunos creyentes de la secta de los fariseos, que estaban all\u00ed, se opusieron a ellos y dijeron: \u00abEs necesario circuncidarlos, y mandarles que cumplan con la ley de Mois\u00e9s.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles y los ancianos se reunieron para tratar este asunto,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y luego de mucho discutir, Pedro se levant\u00f3 y les dijo: \u00abQueridos hermanos, ustedes saben que hace alg\u00fan tiempo Dios determin\u00f3 que yo mismo proclamara a los no jud\u00edos el mensaje del evangelio, para que creyeran."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y Dios, que conoce los corazones, los confirm\u00f3 y les dio el Esp\u00edritu Santo, lo mismo que a nosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dios no hizo ninguna diferencia entre ellos y nosotros, sino que por la fe purific\u00f3 sus corazones."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 ponen a prueba a Dios, al imponer sobre los disc\u00edpulos una carga que ni nuestros padres ni nosotros hemos podido llevar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lo que creemos es que, por la bondad del Se\u00f1or Jes\u00fas, seremos salvos lo mismo que ellos.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al o\u00edr que Bernab\u00e9 y Pablo contaban las grandes se\u00f1ales y maravillas que Dios hab\u00eda realizado por medio de ellos entre los no jud\u00edos, toda la multitud guard\u00f3 silencio;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y cuando terminaron de hablar, Jacobo respondi\u00f3 y dijo: \u00abHermanos, esc\u00fachenme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sim\u00f3n nos ha contado c\u00f3mo Dios visit\u00f3 a los no jud\u00edos por primera vez, para a\u00f1adirlos al pueblo que cree en su nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Las palabras de los profetas concuerdan en esto, pues est\u00e1 escrito:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bb\u201cDespu\u00e9s de esto volver\u00e9, y reedificar\u00e9 el ca\u00eddo tabern\u00e1culo de David; reparar\u00e9 sus ruinas y lo volver\u00e9 a levantar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "para que el resto de la humanidad busque al Se\u00f1or, y tambi\u00e9n todas las naciones que invocan mi nombre.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00bbEsto lo dice el Se\u00f1or. Lo ha dado a conocer desde los tiempos antiguos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbMi consejo es que no inquieten a los no jud\u00edos para que se conviertan a Dios,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "sino que los instruyan para que se aparten de la idolatr\u00eda, del libertinaje sexual, del comer carne de animales ahogados, y de comer sangre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Mois\u00e9s no le falta quien lo predique en las sinagogas, cada d\u00eda de reposo, en cada ciudad y desde los tiempos antiguos.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A los ap\u00f3stoles, a los ancianos y a toda la iglesia, les pareci\u00f3 buena idea elegir de entre ellos a algunos hermanos, y eligieron a Judas, tambi\u00e9n conocido como Barsab\u00e1s, y a Silas, pues sobresal\u00edan entre los dem\u00e1s hermanos, y los enviaron a Antioqu\u00eda con Pablo y Bernab\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por conducto de ellos enviaron un escrito: \u00abLos ap\u00f3stoles y los ancianos, a nuestros hermanos no jud\u00edos en Antioqu\u00eda, Siria y Cilicia. Reciban nuestros saludos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hemos sabido que algunos hermanos que estaban con nosotros, a quienes no les dimos ninguna orden, los han perturbado e inquietado a ustedes con sus ense\u00f1anzas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hemos llegado al acuerdo, que nos parece bien, de elegir a algunos hermanos y enviarlos a ustedes con nuestros amados hermanos Bernab\u00e9 y Pablo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ellos han expuesto su vida por causa del nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "As\u00ed que con ellos van Judas y Silas, quienes en sus propias palabras les dir\u00e1n esto mismo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al Esp\u00edritu Santo y a nosotros nos ha parecido bien no imponerles ninguna otra carga, sino s\u00f3lo esto que necesitan saber:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "que deben abstenerse de comer lo que se ha sacrificado a los \u00eddolos, de comer sangre o la carne de animales ahogados, y del libertinaje sexual. Har\u00e1n bien en evitar estas cosas. Que est\u00e9n muy bien.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando los hermanos que fueron enviados llegaron a Antioqu\u00eda, reunieron a la congregaci\u00f3n y entregaron la carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cuando los hermanos terminaron de leerla, se alegraron por el consuelo recibido."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Como Judas y Silas tambi\u00e9n eran profetas, con mucho afecto fraternal consolaron y confirmaron en la fe a los hermanos,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "y despu\u00e9s de haber pasado un tiempo con ellos, los hermanos los despidieron en paz, para que regresaran con quienes los hab\u00edan enviado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Silas prefiri\u00f3 quedarse all\u00ed,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "as\u00ed que Pablo y Bernab\u00e9 continuaron ense\u00f1ando la palabra del Se\u00f1or en Antioqu\u00eda, y anunciando el evangelio a muchos m\u00e1s."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pablo se separa de Bernab\u00e9 y comienza su segundo viaje misionero - Algunos d\u00edas despu\u00e9s, Pablo le dijo a Bernab\u00e9: \u00abVolvamos a visitar a los hermanos en las ciudades donde hemos anunciado la palabra del Se\u00f1or, para ver c\u00f3mo est\u00e1n.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bernab\u00e9 quer\u00eda que los acompa\u00f1ara Juan, que tambi\u00e9n era conocido como Marcos,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pero Pablo no estuvo de acuerdo porque Juan se hab\u00eda separado de ellos en Panfilia y no hab\u00eda trabajado con ellos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tan grande fue el desacuerdo entre ellos, que terminaron por separarse: Bernab\u00e9 tom\u00f3 a Marcos y se embarc\u00f3 a Chipre,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "pero Pablo escogi\u00f3 a Silas. Los hermanos lo encomendaron a la bendici\u00f3n del Se\u00f1or,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "y a su paso por Siria y Cilicia fue confirmando a las iglesias."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timoteo acompa\u00f1a a Pablo y a Silas - Despu\u00e9s, Pablo lleg\u00f3 a Derbe y a Listra. All\u00ed hab\u00eda un disc\u00edpulo llamado Timoteo, que era hijo de una jud\u00eda cristiana y de padre griego."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los hermanos que estaban en Listra y en Iconio hablaban muy bien de \u00e9l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "as\u00ed que Pablo quiso que Timoteo lo acompa\u00f1ara. Para evitar problemas con los jud\u00edos que hab\u00eda en aquellos lugares, Pablo hizo que Timoteo se circuncidara, pues todos sab\u00edan que su padre era griego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando ellos pasaban por las ciudades, entregaban las reglas que los ap\u00f3stoles y los ancianos en Jerusal\u00e9n hab\u00edan acordado que se pusieran en pr\u00e1ctica."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y as\u00ed las iglesias eran confirmadas en la fe, y su n\u00famero aumentaba cada d\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La visi\u00f3n del var\u00f3n macedonio - Como el Esp\u00edritu Santo no les permiti\u00f3 proclamar la palabra en Asia, ellos se limitaron a atravesar Frigia y la provincia de Galacia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando llegaron a Misia, intentaron ir a Bitinia, pero el Esp\u00edritu tampoco se lo permiti\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces dejaron de lado a Misia y llegaron a Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "All\u00ed, una noche Pablo tuvo una visi\u00f3n, en la que ve\u00eda ante \u00e9l a un var\u00f3n macedonio, que suplicante le dec\u00eda: \u00abPasa a Macedonia, y ay\u00fadanos.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Despu\u00e9s de que Pablo tuvo la visi\u00f3n, enseguida nos dispusimos a partir hacia Macedonia, pues est\u00e1bamos seguros de que Dios nos estaba llamando a anunciarles el evangelio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En la c\u00e1rcel de Filipos - Nos embarcamos en Troas, y fuimos directamente a Samotracia; al d\u00eda siguiente proseguimos a Ne\u00e1polis,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y de all\u00ed fuimos a Filipos, que es una colonia y la ciudad principal de la provincia de Macedonia; en esa ciudad estuvimos algunos d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un d\u00eda de reposo salimos de la ciudad y llegamos al r\u00edo, donde se hac\u00eda la oraci\u00f3n; all\u00ed nos sentamos y trabamos conversaci\u00f3n con las mujeres all\u00ed reunidas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entre las que nos o\u00edan estaba una mujer llamada Lidia, que vend\u00eda telas de p\u00farpura en la ciudad de Tiatira. Lidia adoraba a Dios, y el Se\u00f1or toc\u00f3 su coraz\u00f3n para que diera cabida a lo que Pablo dec\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando ella y su familia fueron bautizadas, suplicante nos dijo: \u00abSi ustedes consideran que soy fiel al Se\u00f1or, vengan a mi casa y hosp\u00e9dense all\u00ed.\u00bb Y nos sentimos obligados a quedarnos all\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero sucedi\u00f3 que, mientras nos dirig\u00edamos al lugar de oraci\u00f3n, una joven adivina sali\u00f3 a nuestro encuentro; por su capacidad de adivinaci\u00f3n, ella era para sus amos una fuente de muchas ganancias."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La joven ven\u00eda tras nosotros, y a voz en cuello gritaba: \u00abEstos hombres son siervos del Dios Alt\u00edsimo, y les anuncian el camino de salvaci\u00f3n.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esto lo repiti\u00f3 durante muchos d\u00edas; pero Pablo se molest\u00f3 mucho y, finalmente, se dio vuelta y le dijo a ese esp\u00edritu: \u00ab\u00a1En el nombre de Jesucristo, te ordeno que salgas de ella!\u00bb Y al instante el esp\u00edritu la abandon\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero al ver sus amos que iban a perder sus ganancias, aprehendieron a Pablo y a Silas, y los presentaron ante las autoridades, en la plaza p\u00fablica."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "All\u00ed, ante los magistrados, dijeron: \u00abEstos jud\u00edos andan alborotando a nuestra ciudad,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "y ense\u00f1an costumbres que nosotros, como romanos, no podemos aceptar ni practicar.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La gente se agolp\u00f3 contra ellos; los magistrados les rasgaron las ropas, y ordenaron que se les azotara con varas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despu\u00e9s de darles muchos azotes, los arrojaron en la c\u00e1rcel y le ordenaron al carcelero que los mantuviera constantemente vigilados."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al recibir esta orden, el carcelero los meti\u00f3 hasta el \u00faltimo calabozo, y les sujet\u00f3 los pies en el cepo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A la medianoche, Pablo y Silas oraban y cantaban himnos a Dios, mientras los presos los escuchaban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De pronto hubo un terremoto, tan violento que los cimientos de la c\u00e1rcel se estremecieron. Al instante se abrieron todas las puertas, y las cadenas de todos se soltaron."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El carcelero despert\u00f3, y cuando vio abiertas las puertas de la c\u00e1rcel, sac\u00f3 su espada y quiso matarse, pues pensaba que los presos hab\u00edan huido."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pero con fuerte voz Pablo le dijo: \u00ab\u00a1No te hagas ning\u00fan da\u00f1o, que todos estamos aqu\u00ed!\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entonces el carcelero pidi\u00f3 una luz y, temblando de miedo, corri\u00f3 hacia dentro y se ech\u00f3 a los pies de Pablo y de Silas;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "luego los sac\u00f3 y les pregunt\u00f3: \u00abSe\u00f1ores, \u00bfqu\u00e9 debo hacer para salvarme?\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ellos le dijeron: \u00abCree en el Se\u00f1or Jesucristo, y se salvar\u00e1n t\u00fa y tu familia.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y les hablaron de la palabra del Se\u00f1or a \u00e9l y a toda su familia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A esas horas de la noche el carcelero los tom\u00f3 y les lav\u00f3 las heridas, y luego \u00e9l y toda su familia fueron bautizados;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "despu\u00e9s los llev\u00f3 a su casa y les sirvi\u00f3 de comer, y \u00e9l y toda su casa se alegraron mucho de haber cre\u00eddo en Dios."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, los magistrados enviaron unos alguaciles a decirle: \u00abSuelta a esos hombres.\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El carcelero le dijo a Pablo: \u00abLos magistrados mandan a decir que los deje libres; as\u00ed que salgan y v\u00e1yanse tranquilos.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero Pablo dijo: \u00abDespu\u00e9s de que nos azotaron p\u00fablicamente, nos echaron en la c\u00e1rcel sin una sentencia judicial, \u00bfahora nos van a liberar en secreto? \u00a1De ninguna manera! Nosotros somos ciudadanos romanos. \u00a1Que vengan ellos mismos a sacarnos!\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Los alguaciles fueron a decir a los magistrados lo que Pablo hab\u00eda dicho; y \u00e9stos se asustaron al enterarse de que eran ciudadanos romanos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Entonces fueron a la c\u00e1rcel, y con ruegos les pidieron que salieran y se fueran de la ciudad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Al salir de la c\u00e1rcel, se dirigieron a la casa de Lidia y, luego de ver a los hermanos, los consolaron y se fueron."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El alboroto en Tesal\u00f3nica - Despu\u00e9s de pasar por Anf\u00edpolis y Apolonia, llegaron a Tesal\u00f3nica, donde hab\u00eda una sinagoga jud\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pablo fue entonces a la sinagoga, como era su costumbre, y durante tres d\u00edas de reposo debati\u00f3 con ellos. Con base en las Escrituras,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "les aclar\u00f3 y explic\u00f3 que era necesario que Cristo padeciera y resucitara de los muertos. Les dec\u00eda: \u00abJes\u00fas, a quien yo les anuncio, es el Cristo.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Algunos de ellos creyeron y se unieron a Pablo y a Silas, lo mismo que muchos griegos piadosos y numerosas mujeres nobles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que no creyeron se llenaron de envidia, as\u00ed que lograron reunir a una turba de vagos y maleantes, y comenzaron a alborotar la ciudad, y en su b\u00fasqueda de Pablo Y Silas irrumpieron en la casa de Jas\u00f3n, pues quer\u00edan expulsarlos del pueblo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como no los hallaron, llevaron a Jas\u00f3n y a algunos hermanos ante las autoridades de la ciudad, mientras gritaban: \u00ab\u00a1Esos que est\u00e1n trastornando el mundo entero, ya han llegado ac\u00e1!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jas\u00f3n los ha recibido, y todos sus seguidores desobedecen los decretos de C\u00e9sar. Dicen que hay otro rey, y que se llama Jes\u00fas.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, el pueblo y las autoridades de la ciudad se alborotaron:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pero Jas\u00f3n respondi\u00f3 por ellos, y los dejaron en libertad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo y Silas en Berea - Esa misma noche, los hermanos enviaron a Pablo y Silas hasta Berea. Y cuando \u00e9stos llegaron all\u00e1, entraron en la sinagoga de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9stos eran m\u00e1s nobles que los de Tesal\u00f3nica, pues recibieron la palabra con mucha atenci\u00f3n, y todos los d\u00edas examinaban las Escrituras para ver si era cierto lo que se les anunciaba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entre los que creyeron, hab\u00eda distinguidas mujeres griegas y un buen n\u00famero de hombres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando los jud\u00edos de Tesal\u00f3nica supieron que tambi\u00e9n en Berea Pablo anunciaba la palabra de Dios, fueron all\u00e1 para alborotar a las multitudes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero de inmediato los hermanos enviaron a Pablo al mar, mientras Silas y Timoteo se quedaban all\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los encargados de trasladar a Pablo lo llevaron a Atenas; y a Silas y a Timoteo les ordenaron que se reunieran con \u00e9l tan pronto como pudieran, y as\u00ed lo hicieron."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo en Atenas - Mientras Pablo los esperaba en Atenas, su esp\u00edritu se enardeci\u00f3 al ver que la ciudad estaba entregada a la idolatr\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por eso en la sinagoga discut\u00eda con los jud\u00edos y con hombres piadosos, y tambi\u00e9n con todos los que a diario acud\u00edan a la plaza."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Algunos fil\u00f3sofos de los epic\u00fareos y de los estoicos discut\u00edan con \u00e9l. Unos preguntaban: \u00ab\u00bfDe qu\u00e9 habla este parlanch\u00edn?\u00bb Y otros dec\u00edan: \u00abEs alguien que habla de dioses extranjeros.\u00bb Y es que les hablaba del evangelio de Jes\u00fas, y de la resurrecci\u00f3n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entonces lo tomaron, lo llevaron al Are\u00f3pago y le dijeron: \u00ab\u00bfNos puedes explicar qu\u00e9 es esta nueva ense\u00f1anza de la que hablas?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque esto suena extra\u00f1o en nuestros o\u00eddos. Nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 significa todo esto.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Y es que a todos los atenienses y extranjeros que all\u00ed viv\u00edan, no les interesaba nada que no fuera decir o escuchar cosas novedosas.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo se puso entonces en medio del Are\u00f3pago, y dijo: \u00abVarones atenienses, he observado que ustedes son muy religiosos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque al pasar y observar sus santuarios, hall\u00e9 un altar con esta inscripci\u00f3n: \u00abAl Dios no conocido\u00bb. Pues al Dios que ustedes adoran sin conocerlo, es el Dios que yo les anuncio."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El Dios que hizo el mundo y todo lo que en \u00e9l hay, es el Se\u00f1or del cielo y de la tierra. No vive en templos hechos por manos humanas,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ni necesita que nadie le sirva, porque a \u00e9l no le hace falta nada, pues \u00e9l es quien da vida y aliento a todos y a todo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De un solo hombre hizo a todo el g\u00e9nero humano, para que habiten sobre la faz de la tierra, y les ha prefijado sus tiempos precisos y sus l\u00edmites para vivir,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "a fin de que busquen a Dios, y puedan encontrarlo, aunque sea a tientas. Pero lo cierto es que \u00e9l no est\u00e1 lejos de cada uno de nosotros,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "porque en \u00e9l vivimos, y nos movemos, y somos. Ya algunos poetas entre ustedes lo han dicho: \u201cPorque somos linaje suyo.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Puesto que somos linaje de Dios, no podemos pensar que la Divinidad se asemeje al oro o a la plata, o a la piedra o a esculturas art\u00edsticas, ni que proceda de la imaginaci\u00f3n humana."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dios, que ha pasado por alto esos tiempos de ignorancia, ahora quiere que todos, en todas partes, se arrepientan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Porque \u00e9l ha establecido un d\u00eda en que, por medio de aquel var\u00f3n que escogi\u00f3 y que resucit\u00f3 de los muertos, juzgar\u00e1 al mundo con justicia.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cuando los all\u00ed presentes oyeron hablar de la resurrecci\u00f3n de los muertos, unos se burlaban, y otros dec\u00edan: \u00abYa te oiremos hablar de esto en otra ocasi\u00f3n.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entonces Pablo se retir\u00f3 de en medio de ellos;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pero algunos le creyeron y se unieron a \u00e9l. Entre ellos estaba Dionisio, que era miembro del are\u00f3pago, una mujer llamada D\u00e1maris, y otros m\u00e1s."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en Corinto - Despu\u00e9s de esto, Pablo sali\u00f3 de Atenas y se fue a Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed se encontr\u00f3 con un jud\u00edo que se llamaba Aquila, nacido en el Ponto, y que hab\u00eda llegado recientemente de Italia junto con Priscila, su mujer, porque Claudio hab\u00eda ordenado que todos los jud\u00edos salieran de Roma. Pablo fue a verlos"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y se qued\u00f3 con ellos para que trabajaran juntos, pues tanto ellos como \u00e9l fabricaban tiendas de campa\u00f1a;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y todos los d\u00edas de reposo debat\u00eda en la sinagoga y lograba persuadir a jud\u00edos y a griegos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Silas y Timoteo llegaron de Macedonia, Pablo estaba totalmente dedicado a la predicaci\u00f3n de la palabra, y les probaba a los jud\u00edos que Jes\u00fas era el Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero como ellos se opon\u00edan y blasfemaban, Pablo se molest\u00f3 mucho y les dijo: \u00abQue su propia sangre recaiga sobre ustedes. Yo no tengo nada de qu\u00e9 avergonzarme. Desde ahora, me voy a predicar a los no jud\u00edos.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Al salir de all\u00ed, se fue a la casa de Ticio Justo, un hombre que honraba a Dios y que viv\u00eda junto a la sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispo, que era el jefe de la sinagoga, crey\u00f3 en el Se\u00f1or junto con toda su familia; y muchos de los corintios que o\u00edan a Pablo tambi\u00e9n creyeron y fueron bautizados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Una noche, mientras Pablo dorm\u00eda, el Se\u00f1or le dijo en una visi\u00f3n: \u00abNo temas. Habla y no calles,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "porque yo estoy contigo. Nadie podr\u00e1 hacerte da\u00f1o, porque en esta ciudad cuento con mucho pueblo.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo se qued\u00f3 all\u00ed un a\u00f1o y seis meses, y les ense\u00f1aba la palabra de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando Gali\u00f3n era proc\u00f3nsul de Acaya, los jud\u00edos que estaban en contra de Pablo se pusieron de acuerdo y lo llevaron ante el tribunal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "All\u00ed dijeron: \u00abEste hombre persuade al pueblo a que honre a Dios, aun en contra de nuestra ley.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando Pablo comenz\u00f3 a hablar, Gali\u00f3n les dijo: \u00abSi ustedes los jud\u00edos acusaran a este hombre de alg\u00fan agravio o de un crimen muy grave, yo les aseguro que atender\u00eda el caso, como corresponde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero como esto es cuesti\u00f3n de palabras y nombres, y de su propia ley, v\u00e9anlo ustedes mismos. Yo no quiero meterme en sus cosas.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y los ech\u00f3 del tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces se lanzaron sobre S\u00f3stenes, que era el jefe de la sinagoga, y lo golpearon delante del tribunal, pero eso a Gali\u00f3n no le import\u00f3 nada."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pablo se qued\u00f3 all\u00ed muchos d\u00edas, pero despu\u00e9s se despidi\u00f3 de los hermanos y se embarc\u00f3 a Siria. Con \u00e9l se fueron Priscila y Aquila. En Cencrea, Pablo se rap\u00f3 la cabeza debido a un voto que hab\u00eda hecho."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cuando llegaron a \u00c9feso, Pablo los dej\u00f3 y entr\u00f3 luego a la sinagoga, donde empez\u00f3 a debatir con los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9stos le rogaban que se quedara con ellos m\u00e1s tiempo, pero \u00e9l no acept\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al despedirse, les dijo: \u00abSi es la voluntad de Dios, volver\u00e9 a ustedes.\u00bb Y zarp\u00f3 de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo regresa a Antioqu\u00eda. Comienza su tercer viaje misionero - Cuando desembarc\u00f3 en Cesarea, fue a saludar a la iglesia; despu\u00e9s de eso regres\u00f3 a Antioqu\u00eda"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "y estuvo all\u00ed alg\u00fan tiempo, pero luego se fue y recorri\u00f3 la regi\u00f3n de Galacia, y luego la de Frigia, para confirmar a todos los disc\u00edpulos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolos predica en \u00c9feso - Por esos d\u00edas lleg\u00f3 a \u00c9feso un jud\u00edo de Alejandr\u00eda, que se llamaba Apolos. Era muy elocuente, y ten\u00eda un s\u00f3lido conocimiento de las Escrituras;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "adem\u00e1s, hab\u00eda sido instruido en el camino del Se\u00f1or, y con esp\u00edritu fervoroso hablaba y ense\u00f1aba con precisi\u00f3n todo lo concerniente al Se\u00f1or. Pero s\u00f3lo conoc\u00eda el bautismo de Juan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apolos comenz\u00f3 a hablar en la sinagoga sin ning\u00fan temor, pero cuando Priscila y Aquila lo oyeron, lo llamaron aparte y le expusieron con todo detalle el camino de Dios."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apolos quer\u00eda ir a Acaya, y los hermanos lo animaron; escribieron a los disc\u00edpulos de all\u00e1 para que lo recibieran y, cuando \u00e9l lleg\u00f3, fue de mucho provecho para los que, por la gracia de Dios, hab\u00edan cre\u00eddo,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pues con mucha vehemencia refutaba en p\u00fablico a los jud\u00edos, y con las Escrituras les demostraba que Jes\u00fas era el Cristo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en \u00c9feso - Mientras Apolos estaba en Corinto, Pablo estuvo recorriendo las regiones altas. Y sucedi\u00f3 que, cuando lleg\u00f3 a \u00c9feso, se encontr\u00f3 con algunos disc\u00edpulos"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y les pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfUstedes recibieron el Esp\u00edritu Santo cuando creyeron en el Se\u00f1or Jes\u00fas?\u00bb Y ellos respondieron: \u00abNo, \u00a1ni siquiera hab\u00edamos o\u00eddo hablar del Esp\u00edritu Santo!\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo les pregunt\u00f3 entonces: \u00ab\u00bfPues qu\u00e9 ense\u00f1anza recibieron al ser bautizados?\u00bb Y ellos respondieron: \u00abLa del bautismo de Juan.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pablo les dijo: \u00abEl bautismo de Juan ense\u00f1aba el arrepentimiento. Le dec\u00eda al pueblo que ten\u00eda que creer en el que vendr\u00eda despu\u00e9s de \u00e9l, es decir, en Jes\u00fas.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, pidieron ser bautizados en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando Pablo les impuso las manos sobre la cabeza, el Esp\u00edritu Santo vino sobre ellos, y empezaron a hablar en lenguas y a profetizar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eran doce hombres en total."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Durante tres meses Pablo estuvo yendo a la sinagoga, y all\u00ed predicaba sin ning\u00fan temor, y trataba de convencer a sus oyentes acerca del reino de Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero algunos de ellos no creyeron, y delante de toda la gente hablaron mal del Camino. Entonces Pablo junt\u00f3 a unos disc\u00edpulos y se apart\u00f3 de ellos; pero todos los d\u00edas debat\u00eda en la escuela de Tiranno."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esto se prolong\u00f3 durante dos a\u00f1os, as\u00ed que muchos de los jud\u00edos y griegos que viv\u00edan en la provincia de Asia llegaron a o\u00edr la palabra del Se\u00f1or."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dios, por medio de Pablo, hac\u00eda milagros tan extraordinarios"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "que muchos le llevaban los pa\u00f1os o delantales de los enfermos, y las enfermedades desaparec\u00edan y la gente quedaba libre de esp\u00edritus malignos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andaban por ah\u00ed algunos jud\u00edos exorcistas, que intentaban invocar el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas sobre los que ten\u00edan esp\u00edritus malignos. Les dec\u00edan: \u00abEn el nombre de Jes\u00fas, a quien Pablo predica, les ordenamos salir.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los que hac\u00edan esto eran los siete hijos de un jud\u00edo llamado Esceva, que era jefe de los sacerdotes;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pero el esp\u00edritu maligno les respondi\u00f3: \u00abYo s\u00e9 qui\u00e9n es Jes\u00fas, y s\u00e9 tambi\u00e9n qui\u00e9n es Pablo; pero ustedes, \u00bfqui\u00e9nes son?\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dicho esto, el hombre que ten\u00eda el esp\u00edritu malo se arroj\u00f3 sobre ellos; y los derrib\u00f3 con tanta fuerza que los hizo huir desnudos y heridos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto lo supieron todos los habitantes de \u00c9feso, tanto jud\u00edos como griegos, y les entr\u00f3 mucho temor, pero magnificaban el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muchos de los que hab\u00edan cre\u00eddo ven\u00edan y confesaban sus malas pr\u00e1cticas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De igual manera, muchos de los que practicaban la magia llevaron sus libros y los quemaron delante de todos. \u00a1Y el precio de esos libros era de cincuenta mil piezas de plata!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y fue as\u00ed como la palabra del Se\u00f1or fue extendi\u00e9ndose y difundi\u00e9ndose con mucha fuerza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cuando Pablo vio esto, le pareci\u00f3 que luego de visitar Macedonia y Acaya deb\u00eda ir a Jerusal\u00e9n. Dec\u00eda: \u00abDespu\u00e9s de estar all\u00ed, tengo que ir a Roma y ver qu\u00e9 pasa all\u00e1.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Envi\u00f3 entonces a Macedonia a Timoteo y Erasto, que eran dos de sus ayudantes, pero \u00e9l se qued\u00f3 por alg\u00fan tiempo en Asia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El alboroto en \u00c9feso - Por esos d\u00edas hubo un gran disturbio por causa de las ense\u00f1anzas del Camino."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Resulta que un platero llamado Demetrio hac\u00eda r\u00e9plicas en plata del templo de la diosa Diana, con lo cual ganaban mucho dinero los art\u00edfices."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Demetrio reuni\u00f3 a los obreros y les dijo: \u00abAmigos m\u00edos, ustedes saben que este oficio es para nosotros una buena fuente de ingresos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero como han visto y sabido, Pablo ha persuadido a mucha gente de que no son dioses los que hacemos con nuestras manos. De esto ha convencido a mucha gente, no s\u00f3lo en \u00c9feso sino en casi toda Asia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esto no s\u00f3lo desacredita y pone en peligro nuestro negocio, sino tambi\u00e9n al templo de la gran diosa Diana, que es venerada en toda la provincia de Asia y en el mundo entero. \u00a1Esto la despoja de su divinidad y majestad!\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cuando los artesanos oyeron esto, se llenaron de ira y gritaron: \u00ab\u00a1Grande es Diana de los efesios!\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La ciudad entera se llen\u00f3 de confusi\u00f3n, as\u00ed que todos se fueron al teatro y se llevaron a rastras a Gayo y Aristarco, los compa\u00f1eros macedonios de Pablo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo intent\u00f3 enfrentarse al pueblo, pero los disc\u00edpulos no lo dejaron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tambi\u00e9n algunas de las autoridades de Asia, que eran sus amigos, le enviaron un mensaje, en el que le rogaban que no se presentara en el teatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Era tal la confusi\u00f3n entre la concurrencia que unos gritaban una cosa, y otros, otra; aunque la mayor\u00eda no sab\u00eda para qu\u00e9 se hab\u00edan reunido."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De entre la multitud, los jud\u00edos sacaron a empujones a un tal Alejandro, que a se\u00f1as pidi\u00f3 silencio, pues quer\u00eda presentar su defensa ante el pueblo;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pero cuando supieron que era jud\u00edo, todos a una voz gritaron durante casi dos horas: \u00ab\u00a1Grande es Diana de los efesios!\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Una vez que la multitud se apacigu\u00f3, el escribano dijo: \u00abVarones efesios, \u00bfqui\u00e9n no sabe que la ciudad de \u00c9feso es guardiana del templo de la gran diosa Diana, y de la imagen que cay\u00f3 del cielo?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Esto nadie lo puede contradecir. Lo que ustedes deben hacer es calmarse y no actuar con precipitaci\u00f3n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han tra\u00eddo ustedes a estos hombres, que no han profanado ni ofendido a nuestra diosa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Si Demetrio y sus art\u00edfices tienen motivo de queja contra alguno, tenemos tribunales, y tambi\u00e9n proc\u00f3nsules. Ante ellos pueden presentar su acusaci\u00f3n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Y si tienen alguna otra demanda, eso puede resolverse en una asamblea legalmente constituida."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Por sucesos como el de hoy, corremos el riesgo de que se nos acuse de sedici\u00f3n, ya que nada justifica una reuni\u00f3n como \u00e9sta.\u00bb"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dicho esto, el escribano disolvi\u00f3 la asamblea."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viaje de Pablo a Macedonia y a Grecia - Una vez que se calm\u00f3 el alboroto, Pablo llam\u00f3 a los disc\u00edpulos y, luego de animarlos y abrazarlos, se despidi\u00f3 de ellos y se fue a Macedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Despu\u00e9s de recorrer aquellas regiones y de animar a los hermanos con largos discursos, se dirigi\u00f3 a Grecia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "donde estuvo tres meses. Pero como los jud\u00edos le tendieron una emboscada cuando \u00e9l estaba por embarcarse rumbo a Siria, decidi\u00f3 regresar por Macedonia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lo acompa\u00f1aron S\u00f3pater de Berea, Aristarco y Segundo, de Tesal\u00f3nica; Gayo, de Derbe; Timoteo, y T\u00edquico y Tr\u00f3fimo, de Asia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero ellos se adelantaron y nos esperaron en Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nosotros salimos de Filipos en barco, despu\u00e9s de la fiesta de los panes sin levadura, y cinco d\u00edas despu\u00e9s nos reunimos con ellos en Troas. All\u00ed nos quedamos siete d\u00edas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visita de despedida de Pablo en Troas - El primer d\u00eda de la semana los disc\u00edpulos se reunieron para partir el pan, y Pablo estuvo ense\u00f1\u00e1ndoles. Pero como ten\u00eda que salir al d\u00eda siguiente, alarg\u00f3 su discurso hasta la medianoche."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En el aposento alto donde se hab\u00edan reunido hab\u00eda muchas l\u00e1mparas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un joven que se llamaba Eutico estaba sentado en la ventana del tercer piso. Como Pablo se extendi\u00f3 demasiado en su predicaci\u00f3n, a Eutico lo venci\u00f3 el sue\u00f1o y se cay\u00f3, as\u00ed que cuando lo levantaron estaba muerto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Pablo baj\u00f3 y se ech\u00f3 sobre \u00e9l, lo abraz\u00f3 y dijo: \u00abNo se alarmen. Est\u00e1 vivo.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Despu\u00e9s volvi\u00f3 a subir, y parti\u00f3 el pan y comi\u00f3; luego sigui\u00f3 hablando hasta que amaneci\u00f3, y entonces se fue."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Para consuelo de todos, al joven se lo llevaron vivo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viaje de Troas a Mileto - Nosotros nos embarcamos antes, y navegamos hasta As\u00f3n, donde ten\u00edamos que recoger a Pablo, pues \u00e9l hab\u00eda decidido ir all\u00e1 por tierra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando se reuni\u00f3 con nosotros en As\u00f3n, subi\u00f3 a bordo y nos fuimos a Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Partimos de all\u00ed, y al d\u00eda siguiente est\u00e1bamos frente a Qu\u00edo. Al otro d\u00eda tocamos puerto en Samos, y un d\u00eda despu\u00e9s llegamos a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo se apresuraba porque, de ser posible, quer\u00eda estar en Jerusal\u00e9n el d\u00eda de Pentecost\u00e9s, as\u00ed que hab\u00eda decidido pasar de largo a \u00c9feso y no detenerse en Asia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Discurso de despedida de Pablo en Mileto - Desde Mileto Pablo envi\u00f3 un mensaje a los ancianos de la iglesia de \u00c9feso, para que se reunieran con \u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando los ancianos llegaron, les dijo: \u00abUstedes saben c\u00f3mo me he comportado todo el tiempo, desde el primer d\u00eda que entr\u00e9 en Asia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saben que he servido al Se\u00f1or con toda humildad y con muchas l\u00e1grimas, y que he sido puesto a prueba por las intrigas de los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tambi\u00e9n saben que no me he negado a serles \u00fatil, y que en p\u00fablico y en las casas he anunciado y ense\u00f1ado"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a los jud\u00edos y a los no jud\u00edos que deben volverse a Dios, y tener fe en nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahora voy a Jerusal\u00e9n, llevado por el Esp\u00edritu, pero no s\u00e9 lo que all\u00e1 me espera,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a no ser lo que el Esp\u00edritu Santo me ha confirmado en todas las ciudades, de que me esperan c\u00e1rceles y tribulaciones."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero eso a m\u00ed no me preocupa, pues no considero mi vida de mucho valor, con tal de que pueda terminar con gozo mi carrera y el ministerio que el Se\u00f1or Jes\u00fas me encomend\u00f3, de hablar del evangelio y de la gracia de Dios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yo s\u00e9 que no me volver\u00e1 a ver ninguno de ustedes, entre quienes he estado proclamando el reino de Dios;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "por lo tanto, puedo asegurarles que estoy limpio de la sangre de todos,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pues no me he negado a anunciarles el plan de Dios."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yo les ruego que piensen en ustedes mismos, y que velen por el reba\u00f1o sobre el cual el Esp\u00edritu Santo los ha puesto como obispos, para que cuiden de la iglesia del Se\u00f1or, que el gan\u00f3 por su propia sangre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yo s\u00e9 bien que despu\u00e9s de mi partida vendr\u00e1n lobos rapaces, que no perdonar\u00e1n al reba\u00f1o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aun entre ustedes mismos, algunos se levantar\u00e1n y con sus mentiras arrastrar\u00e1n tras de s\u00ed a los disc\u00edpulos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Por lo tanto, mant\u00e9nganse atentos y recuerden que noche y d\u00eda, durante tres a\u00f1os, con l\u00e1grimas en los ojos siempre he aconsejado a cada uno de ustedes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ahora los encomiendo a Dios y a su palabra de bondad, la cual puede edificarlos y darles la herencia prometida con todos los que han sido santificados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nunca he codiciado la plata ni el oro ni el vestido de nadie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bien saben ustedes que mis manos me han servido para ganar lo que nos faltaba a m\u00ed y a los que est\u00e1n conmigo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Siempre les ense\u00f1\u00e9, y ustedes lo aprendieron, que a los necesitados se les ayuda trabajando como he trabajado yo, y recordando las palabras del Se\u00f1or Jes\u00fas, que dijo: \u201cHay m\u00e1s bendici\u00f3n en dar que en recibir.\u201d\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dicho esto, Pablo se puso de rodillas y or\u00f3 con ellos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Todos comenzaron a llorar y, ech\u00e1ndose al cuello de Pablo, lo besaron,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pues les doli\u00f3 mucho el que dijera que no lo volver\u00edan a ver. Despu\u00e9s de eso, lo acompa\u00f1aron hasta el barco."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viaje de Pablo a Jerusal\u00e9n - Despu\u00e9s de despedirnos de ellos, zarpamos y nos fuimos directamente a Cos, y al d\u00eda siguiente a Rodas, y de all\u00ed continuamos a P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed dimos con un barco que se dirig\u00eda a Fenicia, as\u00ed que nos embarcamos en \u00e9l y zarpamos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Del lado izquierdo pudimos ver Chipre, pero seguimos navegando hacia Siria y arribamos a Tiro, porque el barco ten\u00eda que descargar all\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Como all\u00ed encontramos a los disc\u00edpulos, nos quedamos con ellos siete d\u00edas. Ellos, por medio del Esp\u00edritu, le dec\u00edan a Pablo que no fuera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cumplidos los siete d\u00edas, salimos de la ciudad, y todos nos acompa\u00f1aron con sus mujeres y sus hijos. En la playa nos pusimos de rodillas y oramos,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "luego nos abrazamos unos a otros, y subimos al barco. Ellos, por su parte, volvieron a sus casas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nosotros seguimos navegando. Salimos de Tiro y arribamos a Tolemaida; all\u00ed saludamos a los hermanos y nos quedamos con ellos un d\u00eda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, salimos y nos dirigimos a Cesarea; all\u00ed nos hospedamos en casa de Felipe el evangelista, que era uno de los siete"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y que ten\u00eda cuatro hijas doncellas que profetizaban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Durante los d\u00edas que all\u00ed permanecimos, un profeta llamado Agabo lleg\u00f3 de Judea,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pues ven\u00eda a vernos. Agabo tom\u00f3 el cinto de Pablo, se at\u00f3 con \u00e9l las manos y los pies, y dijo: \u00abEl Esp\u00edritu Santo ha dicho: \u201cAs\u00ed atar\u00e1n los jud\u00edos en Jerusal\u00e9n al due\u00f1o de este cinto, y lo entregar\u00e1n a los no jud\u00edos.\u201d\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, nosotros y los de Cesarea le rogamos a Pablo que no fuera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero Pablo respondi\u00f3: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 lloran? \u00a1Se me parte el coraz\u00f3n! Por el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas, yo estoy dispuesto no s\u00f3lo a que me aten, sino a que me maten en Jerusal\u00e9n.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como no pudimos convencerlo, dejamos de insistir y le dijimos: \u00ab\u00a1Que se haga la voluntad del Se\u00f1or!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00edas despu\u00e9s hicimos los preparativos y subimos a Jerusal\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Algunos de los disc\u00edpulos de Cesarea nos acompa\u00f1aron; consigo llevaron a Mnas\u00f3n, un antiguo disc\u00edpulo de Chipre, en cuya casa nos hospedar\u00edamos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arresto de Pablo en el templo - Cuando llegamos a Jerusal\u00e9n, los hermanos nos recibieron con mucho gozo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente entramos con Pablo en casa de Jacobo. All\u00ed estaban reunidos todos los ancianos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Despu\u00e9s de saludarlos, Pablo les habl\u00f3 de su ministerio, y con mucho detalle les cont\u00f3 lo que Dios hab\u00eda hecho entre los no jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando ellos lo oyeron, glorificaron a Dios y le dijeron: \u00abHermano Pablo, ya hemos visto cu\u00e1ntos miles de jud\u00edos han cre\u00eddo, todos ellos celosos de la ley."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lo que aqu\u00ed se ha sabido es que a los jud\u00edos que est\u00e1n entre los no jud\u00edos los ense\u00f1as a renegar de las ense\u00f1anzas de Mois\u00e9s, y que les dices que no circunciden a sus hijos ni observen nuestras costumbres."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 dices a esto? Seguramente ya se sabe que has venido,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "as\u00ed que te recomendamos hacer lo siguiente: Hay entre nosotros cuatro hombres que est\u00e1n obligados a cumplir un voto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ve y purif\u00edcate con ellos, y paga para que les rasuren la cabeza. As\u00ed todos comprender\u00e1n que no es cierto lo que supieron acerca de ti, y que tambi\u00e9n t\u00fa obedeces la ley."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En cuanto a los creyentes no jud\u00edos, nosotros ya les hemos escrito y les recomendamos que no observen nada de esto, sino que se abstengan solamente de comer lo que se sacrifica a los \u00eddolos, que no coman sangre ni animales ahogados, ni incurran en libertinaje sexual.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pablo tom\u00f3 consigo a aquellos hombres, y al d\u00eda siguiente se purific\u00f3 con ellos y entr\u00f3 en el templo para dar a conocer los d\u00edas cuando se cumplir\u00eda la purificaci\u00f3n y se presentar\u00eda la ofrenda por cada uno de ellos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando estaban por cumplirse los siete d\u00edas, unos jud\u00edos de la provincia de Asia lo vieron en el templo, as\u00ed que alborotaron a toda la multitud y lo aprehendieron,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "al tiempo que gritaban: \u00ab\u00a1Varones israelitas, vengan a ayudarnos! \u00c9ste es el hombre que por todas partes anda esparciendo sus ense\u00f1anzas en contra del pueblo, de la ley y de este lugar. Y no s\u00f3lo eso, sino que ha metido a unos griegos en el templo, con lo que ha profanado este santo lugar.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y es que en la ciudad ya hab\u00edan visto a Pablo con Tr\u00f3fimo, el de \u00c9feso, y pensaban que Pablo lo hab\u00eda metido en el templo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "As\u00ed que hab\u00eda mucha inquietud en toda la ciudad; la gente se agolp\u00f3 y se apoder\u00f3 de Pablo, y entre todos lo sacaron del templo a rastras, y enseguida cerraron las puertas,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pues quer\u00edan matarlo. Pero se dio aviso al tribuno de la compa\u00f1\u00eda, de que hab\u00eda mucho alboroto en la ciudad de Jerusal\u00e9n,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "y \u00e9ste tom\u00f3 soldados y centuriones, y se fue tras ellos. Cuando la gente vio al tribuno y a los soldados, dej\u00f3 de golpear a Pablo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entonces lleg\u00f3 el tribuno y lo aprehendi\u00f3, y orden\u00f3 que lo encadenaran; luego le pregunt\u00f3 qui\u00e9n era y qu\u00e9 hab\u00eda hecho."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Entre la multitud, unos gritaban una cosa, y otros, otra; y como a causa del alboroto el tribuno no pod\u00eda entender nada con claridad, mand\u00f3 que lo llevaran a la fortaleza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al llegar a las gradas, los soldados tuvieron que llevarlo en vilo, pues la multitud estaba muy violenta,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "y todo el pueblo que ven\u00eda detr\u00e1s gritaba: \u00ab\u00a1M\u00e1tenlo!\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Defensa de Pablo ante el pueblo - Cuando estaban por meter a Pablo en la fortaleza, \u00e9ste le dijo al tribuno: \u00ab\u00bfMe permites decirte algo?\u00bb Y el tribuno respondi\u00f3: \u00ab\u00bfSabes griego?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bfAcaso no eres t\u00fa aquel egipcio sedicioso, que hace poco se sublev\u00f3 y llev\u00f3 al desierto a cuatro mil sicarios?\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pablo le dijo: \u00abNo. Soy jud\u00edo, y nac\u00ed en Tarso de Cilicia, que no es una ciudad insignificante. Te ruego que me permitas hablar al pueblo.\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El tribuno se lo permiti\u00f3. Entonces Pablo, de pie en las gradas, hizo una se\u00f1al con la mano al pueblo, para que se callaran. En cuanto hubo silencio, les dijo en arameo:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00abPadres y hermanos m\u00edos, escuchen ahora lo que tengo que decir en mi defensa.\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Al o\u00edr que les hablaba en lengua aramea, todos guardaron silencio. Pablo sigui\u00f3 diciendo:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abYo soy jud\u00edo. Nac\u00ed en Tarso de Cilicia, pero me criaron en esta ciudad, donde Gamaliel me instruy\u00f3 con total apego a la ley de nuestros antepasados. El celo por Dios que ustedes sienten hoy, tambi\u00e9n lo sent\u00ed yo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pues persegu\u00ed a muerte a los de este Camino. Yo aprehend\u00eda y llevaba a las c\u00e1rceles a hombres y mujeres;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "el sumo sacerdote y todos los ancianos me dieron cartas para apresar a los hermanos; ellos son testigos de que fui a Damasco para aprehender a los creyentes que estuvieran all\u00ed, y llevarlos a Jerusal\u00e9n para castigarlos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pablo relata su conversi\u00f3n - \u00bbPero sucedi\u00f3 que en el camino, ya cerca de Damasco y como a mediod\u00eda, de repente me rode\u00f3 una intensa luz del cielo,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00ed al suelo, y entonces o\u00ed una voz que me dec\u00eda: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yo respond\u00ed: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d Y la voz me contest\u00f3: \u201cYo soy Jes\u00fas de Nazaret, a quien t\u00fa persigues.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los que me acompa\u00f1aban vieron la luz, y se espantaron; pero no escucharon la voz del que me hablaba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces dije: \u201cSe\u00f1or, \u00bfqu\u00e9 debo hacer?\u201d Y el Se\u00f1or me dijo: \u201cLev\u00e1ntate, y ve a Damasco; all\u00ed se te dir\u00e1 todo lo que se ha determinado que hagas.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como yo no pod\u00eda ver por causa de esa luz tan potente, los que me acompa\u00f1aban me llevaron de la mano, y as\u00ed llegu\u00e9 a Damasco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbAll\u00ed viv\u00eda Anan\u00edas, un hombre piadoso y apegado a la ley, de quien todos los jud\u00edos que all\u00ed viv\u00edan hablaban bien."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Anan\u00edas vino, se me acerc\u00f3 y me dijo: \u201cHermano Saulo, \u00a1recibe la vista!\u201d Y en ese mismo instante recobr\u00e9 la vista y pude verlo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y \u00e9l me dijo: \u201cEl Dios de nuestros padres te ha escogido para que conozcas su voluntad, y veas al Justo y escuches de sus propios labios su palabra,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pues t\u00fa ser\u00e1s su testigo ante todo el mundo de esto que has visto y o\u00eddo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 esperas, entonces? \u00a1Lev\u00e1ntate y baut\u00edzate, e invoca su nombre, para que quedes limpio de tus pecados!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo es enviado a los no jud\u00edos - \u00bbCuando volv\u00ed a Jerusal\u00e9n, mientras oraba yo en el templo, entr\u00e9 en \u00e9xtasis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi entonces al Se\u00f1or, y escuch\u00e9 que me dec\u00eda: \u201cDate prisa, y sal pronto de Jerusal\u00e9n, porque no van a creer lo que les digas de m\u00ed.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yo le respond\u00ed: \u201cSe\u00f1or, ellos saben que yo andaba por todas las sinagogas encarcelando y azotando a los que cre\u00edan en ti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando corr\u00eda la sangre de Esteban, tu testigo, yo estaba all\u00ed, aprobando su muerte con mi presencia y cuidando la ropa de quienes lo mataron.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or me dijo: \u201cAnda, que voy a enviarte lejos, a los que no son jud\u00edos.\u201d\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo en manos del tribuno - Hasta aqu\u00ed lo escucharon. Entonces alzaron la voz y gritaron: \u00ab\u00a1M\u00e1talo! \u00a1B\u00f3rralo de este mundo! \u00a1Gente as\u00ed no merece vivir!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y se rasgaban la ropa y lanzaban polvo al aire, y no dejaban de gritar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Entonces el tribuno mand\u00f3 que llevaran a Pablo a la fortaleza, con \u00f3rdenes de que lo interrogaran y lo azotaran para saber por qu\u00e9 protestaban contra \u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando lo estaban atando con correas, Pablo le pregunt\u00f3 al centuri\u00f3n all\u00ed presente: \u00ab\u00bfAcaso est\u00e1 permitido azotar a un ciudadano romano sin que antes se le juzgue?\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando el centuri\u00f3n oy\u00f3 esto, fue con el tribuno y le dijo: \u00ab\u00bfY ahora qu\u00e9 vas a hacer? \u00a1Este hombre es ciudadano romano!\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fue entonces el tribuno y le pregunt\u00f3: \u00abDime, \u00bfen verdad eres ciudadano romano?\u00bb Y como Pablo respondi\u00f3 que s\u00ed,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "el tribuno se jact\u00f3: \u00ab\u00a1A m\u00ed me cost\u00f3 mucho dinero adquirir la ciudadan\u00eda!\u00bb Pero Pablo le respondi\u00f3: \u00abYo soy romano de nacimiento.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Al saber que Pablo era ciudadano romano, los que iban a interrogarlo se apartaron de \u00e9l, y el tribuno hizo lo mismo, pues tuvo miedo de haber ordenado que lo interrogaran."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo ante el concilio - Al d\u00eda siguiente, el tribuno quiso saber por qu\u00e9 realmente lo acusaban los jud\u00edos, as\u00ed que orden\u00f3 que le quitaran las cadenas, y tambi\u00e9n que se presentaran los principales sacerdotes y el concilio. Luego sac\u00f3 a Pablo, y lo hizo comparecer ante ellos."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo fij\u00f3 la mirada en el concilio, y dijo: \u00abHermanos, toda mi vida he vivido delante de Dios sin tener nada de qu\u00e9 avergonzarme.\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces Anan\u00edas, que era el sumo sacerdote, orden\u00f3 a los que estaban junto a \u00e9l que lo golpearan en la boca;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pero Pablo le dijo: \u00ab\u00a1As\u00ed te golpear\u00e1 Dios a ti, muro blanqueado! T\u00fa est\u00e1s sentado all\u00ed para juzgarme conforme a la ley; \u00bfpor qu\u00e9 violas la ley al mandar que me golpeen?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los que estaban all\u00ed le dijeron: \u00a1Est\u00e1s insultando al sumo sacerdote de Dios!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Pablo respondi\u00f3: \u00abHermanos, yo no sab\u00eda que era el sumo sacerdote. Pero s\u00e9 que est\u00e1 escrito: \u201cNo maldecir\u00e1s a un pr\u00edncipe de tu pueblo.\u201d\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando Pablo se dio cuenta de que una parte del concilio era de saduceos y otra de fariseos, alz\u00f3 la voz y dijo: \u00abHermanos, yo soy fariseo, y soy hijo de un fariseo. Se me est\u00e1 juzgando porque espero la resurrecci\u00f3n de los muertos.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En cuanto dijo esto, se suscit\u00f3 una discusi\u00f3n entre los fariseos y los saduceos, y la asamblea se dividi\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y es que los saduceos dicen que no hay resurrecci\u00f3n, ni \u00e1ngeles, ni esp\u00edritus; pero los fariseos s\u00ed creen en todo esto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se levant\u00f3 entonces una griter\u00eda, y los escribas que apoyaban a los fariseos se levantaron a protestar: \u00abNo vemos que este hombre haya cometido ning\u00fan crimen. \u00a1Puede haberle hablado un esp\u00edritu o un \u00e1ngel!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y como la discusi\u00f3n iba en aumento, el tribuno tem\u00eda que fueran a despedazar a Pablo, as\u00ed que mand\u00f3 que los soldados bajaran y lo quitaran de en medio, y se lo llevaran a la fortaleza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A la noche siguiente, el Se\u00f1or se le present\u00f3 y le dijo: \u00abPablo, ten \u00e1nimo, pues necesito que des testimonio de m\u00ed en Roma, as\u00ed como lo has hecho en Jerusal\u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Complot contra Pablo - Al amanecer, los jud\u00edos se reunieron para conspirar, y bajo maldici\u00f3n se comprometieron a no comer ni beber hasta darle muerte a Pablo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los que hicieron este juramento eran m\u00e1s de cuarenta;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fueron ante los principales sacerdotes y los ancianos, y les dijeron: \u00abNosotros hemos jurado, bajo maldici\u00f3n, que no comeremos nada hasta que hayamos matado a Pablo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les sugerimos a ustedes y al concilio, pedirle al tribuno la comparecencia de Pablo para ma\u00f1ana, porque ustedes quieren averiguar algunas cosas acerca de \u00e9l. Nosotros estaremos listos para matarlo antes de que se presente."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero el hijo de la hermana de Pablo se enter\u00f3 de la emboscada, y fue a la fortaleza y entr\u00f3 para darle aviso a Pablo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9ste llam\u00f3 entonces a uno de los centuriones, y le dijo: \u00abLleva a este joven ante el tribuno, porque tiene algo que informarle.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El centuri\u00f3n llev\u00f3 al joven ante el tribuno, y a \u00e9ste le dijo: \u00abEl preso Pablo me llam\u00f3 y me pidi\u00f3 que trajera a este joven a tu presencia, porque tiene algo de qu\u00e9 hablarte.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El tribuno lo tom\u00f3 de la mano y, llev\u00e1ndolo aparte, le pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfQu\u00e9 es lo que tienes que decirme?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El joven le dijo: \u00abLos jud\u00edos han acordado pedirte que lleves ma\u00f1ana a Pablo ante el concilio, porque le quieren preguntar algunas cosas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero no les creas, porque m\u00e1s de cuarenta de sus hombres lo esperan para matarlo. Han jurado, bajo maldici\u00f3n, que no comer\u00e1n ni beber\u00e1n nada hasta haberlo matado. Est\u00e1n dispuestos a hacerlo, y s\u00f3lo esperan que hagas venir a Pablo.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El tribuno despidi\u00f3 al joven y le mand\u00f3 que no dijera nada a nadie del aviso que le hab\u00eda dado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo es enviado a F\u00e9lix el gobernador - El tribuno llam\u00f3 a dos centuriones y les mand\u00f3 que para las nueve de esa noche prepararan a doscientos soldados, setenta jinetes y doscientos lanceros, pues ir\u00edan hasta Cesarea;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "orden\u00f3 tambi\u00e9n que prepararan cabalgaduras para Pablo, y que lo llevaran sano y salvo ante el gobernador F\u00e9lix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le escribi\u00f3 una carta en estos t\u00e9rminos:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00abSaludos de Claudio Lisias al excelent\u00edsimo gobernador F\u00e9lix."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Este hombre fue aprehendido por los jud\u00edos y lo iban a matar; yo acud\u00ed con la tropa y lo puse a salvo, pues me enter\u00e9 de que era ciudadano romano."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Quise saber de qu\u00e9 lo acusaban, y lo llev\u00e9 ante su concilio."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "All\u00ed me di cuenta de que lo acusaban por cuestiones de su ley, pero que no hab\u00eda cometido ning\u00fan delito que mereciera la muerte o la c\u00e1rcel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Luego me avisaron de que los jud\u00edos le hab\u00edan preparado una emboscada, y por eso ahora te lo env\u00edo. Les he exigido a sus acusadores que traten en tu presencia lo que tengan en su contra.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Siguiendo la orden que hab\u00edan recibido, los soldados tomaron a Pablo y lo llevaron de noche a Ant\u00edpatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, los soldados dejaron a los jinetes con \u00e9l, y regresaron a la fortaleza."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuando los jinetes llegaron a Cesarea, le dieron la carta al gobernador y le presentaron a Pablo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El gobernador ley\u00f3 la carta y le pregunt\u00f3 de qu\u00e9 provincia era, y cuando supo que era de Cilicia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "le dijo: \u00abTe oir\u00e9 cuando vengan tus acusadores.\u00bb Y mand\u00f3 que lo custodiaran en el pretorio de Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Defensa de Pablo ante F\u00e9lix - Cinco d\u00edas despu\u00e9s lleg\u00f3 el sumo sacerdote Anan\u00edas con algunos de los ancianos y un orador llamado T\u00e9rtulo, y se presentaron ante el gobernador para acusar a Pablo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando llamaron a Pablo, T\u00e9rtulo comenz\u00f3 su acusaci\u00f3n de la siguiente manera: \u00abExcelent\u00edsimo F\u00e9lix, gracias a ti gozamos de paz, y por tu prudencia y buen gobierno el pueblo tiene muchas cosas buenas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Esto lo percibimos en muchos lugares, y estamos muy agradecidos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Como no queremos molestarte m\u00e1s, te ruego que nos oigas un momento, y que juzgues conforme a tu equidad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nos hemos dado cuenta de que este hombre es una plaga; por dondequiera que va promueve la sedici\u00f3n entre los jud\u00edos, y adem\u00e1s encabeza la secta de los nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00a1Lo m\u00e1s grave es que intent\u00f3 profanar nuestro templo! Por eso lo aprehendimos, para juzgarlo conforme a nuestra ley,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pero intervino el tribuno Lisias, y con lujo de violencia nos lo arrebat\u00f3 de las manos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como nosotros somos la parte acusadora, nos mand\u00f3 comparecer ante ti. Cuando lo juzgues, t\u00fa mismo podr\u00e1s darte cuenta de que nuestras acusaciones son ciertas.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los jud\u00edos confirmaron esto al afirmar la veracidad de las acusaciones."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El gobernador hizo entonces a Pablo una se\u00f1al para que hablara, y \u00e9ste dijo: \u00abYo s\u00e9 que llevas muchos a\u00f1os impartiendo justicia en esta naci\u00f3n, as\u00ed que con mucho gusto me defender\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como podr\u00e1s comprobar, no hace m\u00e1s de doce d\u00edas que fui a adorar a Jerusal\u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nadie me vio discutir con ninguno, ni sublevar a la multitud en el templo, ni en las sinagogas ni en la ciudad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Las cosas por las que me acusan no te las pueden probar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sin embargo, una cosa debo confesar, y es que sirvo al Dios de mis padres de acuerdo con el Camino que ellos llaman herej\u00eda. Yo creo en todo lo que est\u00e1 escrito en la ley y en los profetas,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "y tengo, como ellos, la misma esperanza en Dios de que habr\u00e1n de resucitar los justos y los injustos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yo siempre me esfuerzo por mantener una conciencia limpia que no ofenda a Dios ni a los hombres."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Despu\u00e9s de algunos a\u00f1os fui a mi pueblo para llevar limosnas y presentar ofrendas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yo me estaba purificando en el templo cuando me encontraron all\u00ed, pero ni hab\u00eda mucha gente ni yo estaba alborotando a nadie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Los que me vieron eran unos jud\u00edos de la provincia de Asia. De haber tenido ellos algo contra m\u00ed, debieron haber venido a verte personalmente para acusarme."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De lo contrario, que digan los aqu\u00ed presentes si cuando me present\u00e9 en el concilio me vieron cometer alg\u00fan delito."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lo que yo dije en su presencia, y lo dije a voz en cuello, fue: \u201cUstedes me est\u00e1n juzgando por causa de la resurrecci\u00f3n de los muertos.\u201d\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Como F\u00e9lix estaba bien informado de este Camino, cuando oy\u00f3 esto aplaz\u00f3 el juicio, y dijo: \u00abCuando venga el tribuno Lisias, me gustar\u00eda conocer m\u00e1s de este asunto.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Luego, mand\u00f3 al centuri\u00f3n que custodiara a Pablo, pero que le diera cierta libertad y permitiera que los suyos le sirvieran."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unos d\u00edas despu\u00e9s, F\u00e9lix lleg\u00f3 con Drusila, su mujer, que era jud\u00eda: Mand\u00f3 llamar a Pablo y quiso o\u00edr acerca de la fe en Jesucristo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando Pablo le habl\u00f3 acerca de la justicia, del dominio propio y del juicio venidero, F\u00e9lix se espant\u00f3 y le dijo: \u00abPor ahora, puedes retirarte. En su momento volver\u00e9 a llamarte.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y es que, adem\u00e1s, F\u00e9lix esperaba que Pablo le ofreciera dinero para soltarlo; por eso muchas veces lo llamaba para hablar con \u00e9l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dos a\u00f1os despu\u00e9s, Porcio Festo lleg\u00f3 para suceder a F\u00e9lix, y como quer\u00eda quedar bien con los jud\u00edos, dej\u00f3 preso a Pablo."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo apela a C\u00e9sar - Tres d\u00edas despu\u00e9s de que Festo lleg\u00f3 a la provincia, fue de Cesarea a Jerusal\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los principales sacerdotes y los jud\u00edos m\u00e1s influyentes se presentaron ante \u00e9l, y hablaron en contra de Pablo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Como un favor especial, le pidieron que ordenara trasladar a Pablo a Jerusal\u00e9n. Y es que ellos ya hab\u00edan planeado tenderle una emboscada y matarlo en el camino."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festo les dijo que Pablo estaba custodiado en Cesarea, adonde \u00e9l mismo partir\u00eda en breve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les dijo: \u00abSi algunos de ustedes pueden acompa\u00f1arme, h\u00e1ganlo. Y si este hombre ha cometido alg\u00fan crimen, ac\u00fasenlo all\u00ed.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festo se detuvo en Jerusal\u00e9n unos ocho o diez d\u00edas; luego fue a Cesarea, y al d\u00eda siguiente se sent\u00f3 en el tribunal y mand\u00f3 traer a Pablo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando Pablo lleg\u00f3, lo rodearon los jud\u00edos que hab\u00edan ido desde Jerusal\u00e9n. Presentaron en su contra muchas y graves acusaciones, pero no pudieron probar ninguna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo, en su defensa, dijo: \u00abYo no he cometido ning\u00fan delito. Ni contra la ley de los jud\u00edos, ni contra el templo, ni contra el emperador.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero Festo, que se quer\u00eda congraciar con los jud\u00edos, le pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfPrefieres ir a Jerusal\u00e9n, para que seas juzgado de todo esto delante de m\u00ed?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y Pablo respondi\u00f3: \u00abYo estoy ante el tribunal del emperador, y es en este tribunal donde debo ser juzgado. Como t\u00fa bien sabes, en nada he agraviado a los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si he cometido algo que merezca la pena de muerte, no me reh\u00faso a morir. Pero si las acusaciones que se me hacen no tienen sustento, nadie puede entregarme a ellos. \u00a1Yo apelo al emperador!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces Festo habl\u00f3 con el consejo y, despu\u00e9s de consultar con ellos, respondi\u00f3: \u00abPuesto que has apelado al emperador, ante el emperador comparecer\u00e1s.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pablo ante Agripa y Berenice - Algunos d\u00edas despu\u00e9s, el rey Agripa y su hermana Berenice fueron a Cesarea para saludar a Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "All\u00ed pasaron muchos d\u00edas, as\u00ed que Festo le expuso al rey el caso de Pablo. Le dijo: \u00abF\u00e9lix dej\u00f3 preso a cierto hombre,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "contra el cual los principales sacerdotes y los ancianos de los jud\u00edos presentaron acusaciones. Cuando fui a Jerusal\u00e9n, \u00e9stos se presentaron y me exigieron que lo condenara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yo les respond\u00ed que los romanos no acostumbran condenar a muerte a nadie, si quienes lo acusan no est\u00e1n presentes. Es decir, para que el acusado pueda defenderse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces todos ellos se presentaron, y yo actu\u00e9 sin tardanza. Al d\u00eda siguiente ocupe mi lugar en el tribunal, y mand\u00e9 traer a ese hombre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sus acusadores, aunque estaban presentes, no presentaron ninguno de los cargos que yo pensaba que har\u00edan;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "lo que ten\u00edan contra \u00e9l eran, m\u00e1s bien, algunas cuestiones acerca de su religi\u00f3n y de un tal Jes\u00fas, ya muerto, del que Pablo afirma que est\u00e1 vivo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Como yo ten\u00eda mis dudas acerca de estas cuestiones, le pregunt\u00e9 si prefer\u00eda ir a Jerusal\u00e9n y ser juzgado all\u00e1;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pero Pablo pidi\u00f3 que se le retuviera, apelando a que el emperador mismo conociera su caso. Entonces di \u00f3rdenes de que lo custodiaran mientras lo remit\u00eda al emperador.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agripa dijo entonces a Festo: \u00abTambi\u00e9n yo quiero o\u00edr a ese hombre.\u00bb Y Festo le respondi\u00f3: \u00abPues ma\u00f1ana mismo lo oir\u00e1s.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, Agripa y Berenice se presentaron en medio de gran ostentaci\u00f3n, y entraron en la audiencia con los tribunos y los principales hombres de la ciudad. Festo mand\u00f3 entonces que llevaran a Pablo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y dijo: \u00abRey Agripa, y se\u00f1ores que nos acompa\u00f1an: F\u00edjense en este hombre. Aqu\u00ed y en Jerusal\u00e9n un gran n\u00famero de jud\u00edos me ha pedido a gritos que lo condene a muerte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yo no he hallado en \u00e9l nada que merezca la pena de muerte. Y como \u00e9l mismo ha apelado al emperador, he decidido remitirlo a \u00e9l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Como no tengo nada concreto que pueda escribir a mi se\u00f1or, lo he tra\u00eddo ante ustedes, y principalmente ante ti, rey Agripa, para que lo examines, y as\u00ed tenga yo algo qu\u00e9 escribir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ciertamente no me parece razonable enviar a un preso, y no informar de qu\u00e9 se le acusa.\u00bb"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Defensa de Pablo ante Agripa - Entonces Agripa le dijo a Pablo: \u00abPuedes hablar en tu defensa.\u00bb Pablo hizo un adem\u00e1n con la mano, e inici\u00f3 su defensa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abRey Agripa, con mucho gusto presentar\u00e9 ante ti mi defensa de las acusaciones que me hacen los jud\u00edos,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "especialmente porque t\u00fa conoces las costumbres y las cuestiones que se debaten entre los jud\u00edos. Yo te ruego que me escuches con paciencia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vida anterior de Pablo - \u00bbTodos los jud\u00edos saben c\u00f3mo he vivido desde mi ni\u00f1ez y juventud, lo mismo en Jerusal\u00e9n que entre mi pueblo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellos saben tambi\u00e9n, y lo pueden atestiguar, que desde el principio he vivido seg\u00fan las normas de los fariseos, que es el grupo m\u00e1s riguroso de nuestra religi\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00a1Y ahora me juzgan por mi esperanza en la promesa que Dios les hizo a nuestros padres!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se trata de la promesa cuyo cumplimiento nuestras doce tribus esperan alcanzar; por eso d\u00eda y noche sirven constantemente a Dios. \u00a1Y es por tener esta esperanza, rey Agripa, por lo que me acusan los jud\u00edos!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfAcaso a ustedes les resulta incre\u00edble que Dios resucite a los muertos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pablo el perseguidor - \u00bbReconozco haber cre\u00eddo que era mi deber hacer cualquier cosa en contra del nombre de Jes\u00fas de Nazaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y eso mismo hice en Jerusal\u00e9n: con la autoridad que me dieron los principales sacerdotes, puse en la c\u00e1rcel a muchos de esos santos, y hasta llegu\u00e9 a aprobar su muerte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En las sinagogas, muchas veces los castigu\u00e9 y los forc\u00e9 a blasfemar. Tan furioso estaba yo contra ellos, que los persegu\u00ed aun en las ciudades extranjeras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pablo relata su conversi\u00f3n - \u00bbCon amplios poderes en mi mano, y comisionado por los principales sacerdotes, iba yo una vez hacia Damasco;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y de pronto, rey Agripa, a eso del mediod\u00eda, una luz del cielo, m\u00e1s brillante que el resplandor del sol, nos rode\u00f3 en el camino a m\u00ed y a mis acompa\u00f1antes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos rodamos por tierra. Y entonces o\u00ed una voz que me hablaba en arameo, y me dec\u00eda: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues? Dura cosa te es dar de coces contra el aguij\u00f3n.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yo pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d Y el Se\u00f1or me dijo: \u201cYo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ponte de pie, que me he aparecido a ti porque t\u00fa vas a ser ministro y testigo de lo que has visto, y de otras que a\u00fan te voy a mostrar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yo te librar\u00e9 de tu pueblo y de los no jud\u00edos, y quiero que vayas a ellos"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "para que les abras los ojos y se conviertan de las tinieblas a la luz, y del poder de Satan\u00e1s al poder de Dios; para que por la fe en m\u00ed, reciban el perd\u00f3n de sus pecados y la herencia de los que han sido santificados.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pablo obedece a la visi\u00f3n - \u00bbPor eso, rey Agripa, no desobedec\u00ed esa visi\u00f3n celestial,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "sino que comenzando por los que viven en Damasco y en Jerusal\u00e9n, y siguiendo por los que viven en Judea, sin pasar por alto a los no jud\u00edos, les anunci\u00e9 que deb\u00edan arrepentirse y volverse a Dios, y demostrar con sus hechos que realmente se hab\u00edan arrepentido."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00a1Y por esto los jud\u00edos me aprehendieron en el templo y trataron de matarme!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Dios vino en mi ayuda. Por eso hasta hoy no dejo de dar mi testimonio a grandes y peque\u00f1os. Y no digo nada que no hayan dicho ya los profetas y Mois\u00e9s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por ejemplo, que el Cristo ten\u00eda que padecer, y que ser\u00eda el primero en resucitar de los muertos, para anunciar la luz al pueblo de Israel y a las naciones.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pablo insta a Agripa a que crea - Esto dec\u00eda Pablo en su defensa, cuando Festo grit\u00f3 a voz en cuello: \u00ab\u00a1Est\u00e1s loco, Pablo! \u00a1Las muchas letras te han vuelto loco!\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero Pablo respondi\u00f3: \u00abNo estoy loco, excelent\u00edsimo Festo. Lo que estoy diciendo es la verdad, y tiene sentido."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El rey tambi\u00e9n lo sabe, y por eso hablo con \u00e9l de esto sin ning\u00fan temor. Estoy seguro que \u00e9l no ignora nada de esto, porque no lo hemos discutido en un rinc\u00f3n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u00fa, rey Agripa, \u00bfcrees en lo que dicen los profetas? \u00a1Yo s\u00e9 que s\u00ed lo crees!\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agripa le respondi\u00f3: \u00ab\u00bfCon tan poco pretendes hacerme cristiano?\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y Pablo dijo: \u00abPues Dios quiera que, con poco o con mucho, no s\u00f3lo t\u00fa sino tambi\u00e9n todos los que hoy me escuchan lleguen a ser como yo, \u00a1pero sin estas cadenas!\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El rey se puso de pie, lo mismo que el gobernador y Berenice y los que estaban sentados con ellos,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "y todos ellos se retiraron aparte y comentaron entre ellos: \u00abEste hombre no ha hecho nada que merezca la prisi\u00f3n ni la pena de muerte.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Por su parte, Agripa le dijo a Festo: \u00abSe le podr\u00eda poner en libertad, si no hubiera apelado al emperador.\u00bb"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo es enviado a Roma - Cuando se decidi\u00f3 que deb\u00edamos ir por barco a Italia, Pablo y otros prisioneros fueron entregados a un centuri\u00f3n llamado Julio, de la compa\u00f1\u00eda Augusta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nos embarcaron en una nave de Adramitio que tocar\u00eda los puertos de la provincia de Asia. Al zarpar, iba con nosotros Aristarco, un macedonio de Tesal\u00f3nica."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un d\u00eda despu\u00e9s llegamos a Sid\u00f3n. Julio trataba a Pablo con mucha deferencia, y le permit\u00eda visitar a sus amigos, para que lo atendieran."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De all\u00ed desplegamos velas, y navegamos a sotavento de Chipre, porque ten\u00edamos el viento en contra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despu\u00e9s de cruzar el mar frente a Cilicia y Panfilia, arribamos a Mira, una ciudad de Licia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All\u00ed el centuri\u00f3n dio con una nave alejandrina que zarpaba para Italia, y nos embarc\u00f3 en ella."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nuestra navegaci\u00f3n fue muy lenta durante varios d\u00edas, y a duras penas llegamos frente a Gnido, porque el fuerte viento nos lo imped\u00eda. Navegamos entonces a sotavento de Creta, frente a Salm\u00f3n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Logramos costear con dificultad, y llegamos a un lugar llamado Buenos Puertos, cerca de la ciudad de Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pasaron muchos d\u00edas, incluso el d\u00eda del Perd\u00f3n, as\u00ed que era muy arriesgado continuar con la navegaci\u00f3n. Entonces Pablo les hizo una observaci\u00f3n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les dijo: \u00abAmigos, si seguimos navegando, creo que sufriremos perjuicios y p\u00e9rdidas, no s\u00f3lo del cargamento y de la nave sino tambi\u00e9n de nosotros.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pero el centuri\u00f3n no le hizo caso, pues le cre\u00eda m\u00e1s al piloto y al capit\u00e1n de la nave que a Pablo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Como el puerto era inc\u00f3modo para invernar, casi todos acordaron zarpar de all\u00ed. Cre\u00edan poder arribar a Fenice, un puerto de Creta que mira al noroeste y al suroeste, e invernar all\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La tempestad en el mar - Como empez\u00f3 a soplar una brisa del sur, les pareci\u00f3 que el viento era adecuado; entonces levaron anclas y se fueron siguiendo la costa de Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero al poco tiempo un viento huracanado, conocido como Euroclid\u00f3n, dio contra la nave"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "y la arrastr\u00f3. Como no fue posible poner proa al viento, simplemente nos dejamos llevar por el viento."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Luego de deslizarnos a sotavento de la isla llamada Cauda, con muchas dificultades pudimos recoger la lancha salvavidas,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "la cual fue subida a bordo y atada a la nave. Por temor a quedar varados en la arena, se arriaron las velas y la nave qued\u00f3 a la deriva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Como \u00e9ramos azotados por una furiosa tempestad, al siguiente d\u00eda se comenz\u00f3 a aligerar la nave de su carga,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y al tercer d\u00eda se arrojaron los aparejos de la nave."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Durante muchos d\u00edas no pudieron verse el sol ni las estrellas, y la fuerte tempestad nos segu\u00eda azotando, as\u00ed que ya hab\u00edamos perdido toda esperanza de salvarnos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Como hac\u00eda mucho que no com\u00edamos, Pablo se puso de pie y dijo: \u00abAmigos, ustedes debieron haberme hecho caso, y no haber zarpado de Creta. As\u00ed se habr\u00eda evitado este perjuicio y esta p\u00e9rdida."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero yo les pido que no pierdan el \u00e1nimo, pues ninguno de ustedes perder\u00e1 la vida. Solamente se perder\u00e1 la nave."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lo s\u00e9 porque esta noche ha estado conmigo el \u00e1ngel del Dios, a quien sirvo y pertenezco,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y me ha dicho: \u201cPablo, no tengas miedo. Es necesario que comparezcas ante el emperador. Dios te ha concedido que todos los que navegan contigo salgan ilesos.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "As\u00ed que, \u00a1an\u00edmense, amigos m\u00edos!, que Dios har\u00e1 todo tal y como me lo ha dicho."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sin embargo, necesitamos llegar a alguna isla.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Catorce noches despu\u00e9s de navegar a la deriva por el mar Adri\u00e1tico, a eso de la medianoche los marineros intuyeron que estaban cerca de tierra,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "as\u00ed que echaron la sonda y \u00e9sta marcaba una profundidad de veinte brazas; un poco m\u00e1s adelante volvieron a echarla, y ya marcaba quince brazas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ante el temor de dar con algunos escollos, se echaron cuatro anclas por la popa, esperando con ansias que amaneciera."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Algunos marineros trataron de huir de la nave y, aparentando que quer\u00edan soltar las anclas de proa, echaron al mar la lancha salvavidas;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pero Pablo les dijo al centuri\u00f3n y a los soldados: \u00abSi \u00e9stos no se quedan en la nave, ustedes no se podr\u00e1n salvar.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Entonces los soldados cortaron las amarras de la lancha y dejaron que \u00e9sta se perdiera."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Comenzaba a amanecer cuando Pablo los anim\u00f3 a comer. Les dijo: \u00abYa van catorce d\u00edas que ustedes est\u00e1n en ayunas y en comp\u00e1s de espera. \u00a1No han comido nada!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yo les ruego que coman algo para mantenerse sanos. Tengan la seguridad de que no van a perder ni un cabello de su cabeza.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dicho esto, Pablo tom\u00f3 el pan y dio gracias a Dios en presencia de todos; luego lo parti\u00f3 y comenz\u00f3 a comer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Entonces todos se animaron y tambi\u00e9n comieron."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Los que est\u00e1bamos en la nave \u00e9ramos un total de doscientas setenta y seis personas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ya satisfechos, se aliger\u00f3 m\u00e1s la nave y se arroj\u00f3 el trigo al mar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El naufragio - Al llegar el d\u00eda, no reconocieron el lugar, pero vieron una ensenada que ten\u00eda playa, y acordaron hacer el intento de encallar all\u00ed."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Soltaron las anclas y las dejaron en el mar; soltaron tambi\u00e9n las amarras del tim\u00f3n, izaron al viento la vela de proa, y se enfilaron hacia la playa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Como encontraron un lugar de dos corrientes, hicieron encallar la nave; all\u00ed la proa qued\u00f3 inm\u00f3vil y enclavada en la arena, pero la violencia del mar hizo pedazos la popa."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Entonces los soldados acordaron matar a los presos, para que ninguno tratara de fugarse nadando,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "pero el centuri\u00f3n quer\u00eda salvar a Pablo, as\u00ed que les impidi\u00f3 su intento y orden\u00f3 que los que supieran nadar fueran los primeros en echarse al mar para llegar a tierra,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "y que los dem\u00e1s usaran tablas, o algunos restos de la nave. Fue as\u00ed como todos pudimos llegar a tierra y salvarnos."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en la isla de Malta - Una vez a salvo, supimos que la isla se llamaba Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed los habitantes nos trataron con mucha amabilidad. Como estaba lloviendo y hac\u00eda mucho fr\u00edo, nos recibieron a todos con una fogata que hicieron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo fue entonces a recoger algunas ramas secas para echarlas al fuego, pero una v\u00edbora que hu\u00eda del calor se le prendi\u00f3 de la mano."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando los lugare\u00f1os vieron que la v\u00edbora pend\u00eda de su mano, se dijeron unos a otros: \u00abCon toda seguridad este hombre es un homicida, pues logr\u00f3 escapar del mar, pero la justicia lo ha alcanzado y no lo dejar\u00e1 vivir.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero Pablo se sacudi\u00f3 la v\u00edbora y \u00e9sta cay\u00f3 en el fuego, sin que Pablo sufriera ning\u00fan da\u00f1o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La gente esperaba que Pablo se hinchara o cayera muerto; pero como despu\u00e9s de mucho esperar vieron que no le pasaba nada, cambiaron de parecer y lo consideraban un dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En aquella isla las propiedades eran de un hombre importante llamado Publio, quien nos recibi\u00f3 y amablemente nos hosped\u00f3 durante tres d\u00edas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y result\u00f3 que el padre de Publio estaba enfermo. Ten\u00eda fiebre y disenter\u00eda, y estaba en cama. Pero Pablo fue a verlo y, luego de orar por \u00e9l, le impuso las manos y lo san\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cuando se supo lo que Pablo hab\u00eda hecho, otros de la isla con distintas enfermedades vinieron a \u00e9l, y tambi\u00e9n fueron sanados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En agradecimiento, nos trataron con mucha amabilidad, y cuando zarpamos nos llenaron de todas las provisiones necesarias."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo llega a Roma - Despu\u00e9s de haber estado tres meses en la isla, nos hicimos a la mar en una nave alejandrina que hab\u00eda pasado el invierno all\u00ed, y que ten\u00eda por insignia a los dioses C\u00e1stor y P\u00f3lux."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Llegamos a Siracusa, y all\u00ed nos quedamos tres d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Luego seguimos la costa y llegamos a Regio; un d\u00eda despu\u00e9s tuvimos viento del sur, y al segundo d\u00eda llegamos a Puteoli,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "donde hallamos algunos hermanos, los cuales nos pidieron quedarnos con ellos siete d\u00edas; luego fuimos a Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando los hermanos supieron de nosotros, salieron a recibirnos hasta el Foro de Apio y las Tres Tabernas. Al verlos, Pablo dio gracias a Dios y recuper\u00f3 el \u00e1nimo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Al llegar a Roma, el centuri\u00f3n entreg\u00f3 los presos al prefecto militar, pero a Pablo se le permiti\u00f3 vivir aparte, bajo la vigilancia de un soldado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo predica en Roma - Tres d\u00edas despu\u00e9s, Pablo convoc\u00f3 a los jud\u00edos m\u00e1s importantes, y cuando todos estuvieron reunidos, les dijo: \u00abHermanos m\u00edos, yo no he cometido ning\u00fan mal contra el pueblo ni contra las costumbres de nuestros padres; sin embargo, me aprehendieron en Jerusal\u00e9n y me entregaron al poder de los romanos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9stos examinaron mi caso y quisieron ponerme en libertad, pues no hallaron ninguna raz\u00f3n para condenarme a muerte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero como los jud\u00edos se opusieron, me vi obligado a apelar al emperador, aun cuando no tengo nada en contra de mi pueblo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por esta raz\u00f3n los he llamado, pues quer\u00eda verlos y hablar con ustedes. \u00a1Me encuentro encadenado por creer en la esperanza de Israel!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ellos le dijeron: \u00abNosotros no hemos recibido de Judea ninguna carta en relaci\u00f3n contigo, ni ha venido ninguno de los hermanos a denunciarte o a decir algo malo acerca de ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero nos gustar\u00eda que nos dijeras lo que piensas, pues sabemos que por todas partes se habla en contra de esta secta.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo les se\u00f1al\u00f3 un d\u00eda para reunirse, y muchos acudieron al lugar donde se hospedaba, y desde la ma\u00f1ana hasta la tarde les habl\u00f3 del reino de Dios, citando tanto la ley de Mois\u00e9s como a los profetas para convencerlos acerca de Jes\u00fas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Algunos concordaban con lo que Pablo dec\u00eda, pero otros no cre\u00edan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Y como no se pusieron de acuerdo, al retirarse Pablo les dijo: \u00abBien habl\u00f3 el Esp\u00edritu Santo a nuestros padres por medio del profeta Isa\u00edas, cuando dijo:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bb\u201cVe a este pueblo, y dile: Ustedes oir\u00e1n, pero no entender\u00e1n; Ver\u00e1n, pero no percibir\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque su coraz\u00f3n se ha endurecido, Y sus o\u00eddos son incapaces de o\u00edr. Han cerrado sus ojos, para no ver ni o\u00edr, ni entender bien; para que no se conviertan y yo los sane.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bbPor lo tanto, deben saber que a los no jud\u00edos se les env\u00eda esta salvaci\u00f3n de Dios, y ellos s\u00ed oir\u00e1n.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Al o\u00edr esto los jud\u00edos, se fueron luego de discutir largamente entre ellos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo permaneci\u00f3 dos a\u00f1os enteros en una casa alquilada, y all\u00ed recib\u00eda a todos los que iban a verlo;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "y sin ning\u00fan temor ni impedimento les predicaba acerca del reino de Dios y les ense\u00f1aba acerca del Se\u00f1or Jesucristo."
                }
            }
        }
    }
}