{
    "version": "RVC",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La reina Vasti desaf\u00eda a Asuero - En los d\u00edas de Asuero, es decir, el Asuero que rein\u00f3 sobre ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, sucedi\u00f3"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que fue afirmado su trono, que estaba en Susa, capital del reino."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En el tercer a\u00f1o de su reinado, Asuero ofreci\u00f3 un banquete a todos sus pr\u00edncipes y cortesanos, en el que estuvieron presentes los personajes m\u00e1s poderosos de Persia y de Media, y tambi\u00e9n gobernadores y pr\u00edncipes de provincias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Durante ciento ochenta d\u00edas, \u00a1que fueron muchos d\u00edas!, el rey Asuero les mostr\u00f3 las riquezas y esplendor de su reino, y el brillo y la magnificencia de su poder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cumplidos estos d\u00edas, el rey ofreci\u00f3 en Susa, la capital del reino, otro banquete de siete d\u00edas para todo su pueblo. Lo ofreci\u00f3 para todos, desde el mayor hasta el menor, en el patio del huerto del palacio real."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El pabell\u00f3n era de blanco, verde y azul, tendido sobre cuerdas de lino y p\u00farpura en anillos de plata y columnas de m\u00e1rmol; los reclinatorios de oro y de plata, sobre un enlosado de p\u00f3rfido y de m\u00e1rmol, y de alabastro y de jacinto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se dio a beber mucho vino real en vasos de oro, diferentes unos de otros, de acuerdo con la generosidad del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y se beb\u00eda seg\u00fan esta ley: A nadie se le obligaba a beber; porque el rey as\u00ed lo hab\u00eda mandado a todos los mayordomos de su casa. Cada quien beb\u00eda seg\u00fan su voluntad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n la reina Vasti ofreci\u00f3 un banquete a las mujeres, en el palacio real del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El s\u00e9ptimo d\u00eda el rey, cuyo coraz\u00f3n estaba alegre por causa del vino, mand\u00f3 a Meum\u00e1n, Bizta, Jarbon\u00e1, Bigta, Abagta, Zetar y Carcas, los siete eunucos que le serv\u00edan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que llevaran ante \u00e9l a la reina Vasti, y que \u00e9sta se presentara con la corona real, para mostrar su belleza a los pueblos y a los pr\u00edncipes, pues era muy hermosa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero la reina Vasti desobedeci\u00f3 la orden que le fue enviada por medio de los eunucos, y no quiso presentarse ante el rey. Entonces el rey se enoj\u00f3 mucho, y se encendi\u00f3 en ira."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El rey consult\u00f3 a los sabios que conoc\u00edan los tiempos (porque \u00e9l acostumbraba tomar en cuenta a todos los que conoc\u00edan la ley y el derecho;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "entre ellos estaban Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena y Memuc\u00e1n, siete pr\u00edncipes de Persia y de Media que pod\u00edan presentarse ante el rey y sentarse entre los principales del reino)."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les pregunt\u00f3 qu\u00e9 se pod\u00eda hacer con la reina Vasti seg\u00fan la ley, ya que no hab\u00eda acatado la orden que \u00e9l le envi\u00f3 por medio de los eunucos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memuc\u00e1n dijo delante del rey y de los pr\u00edncipes: \u00abLa reina Vasti ha ofendido no solamente al rey Asuero, sino a todos los pr\u00edncipes y pueblos y provincias del reino."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lo que ha hecho la reina llegar\u00e1 a o\u00eddos de todas las mujeres, y ellas van a tener en poca estima a sus maridos, pues dir\u00e1n: \u201cEl rey Asuero orden\u00f3 a la reina Vasti que se presentara ante \u00e9l, y ella no fue.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y entonces las se\u00f1oras de Persia y de Media que sepan lo que hizo la reina, lo dir\u00e1n a todos los pr\u00edncipes del rey; y habr\u00e1 mucho menosprecio y enojo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si al rey le parece bien, que se dicte un decreto real de parte de Su Majestad, y que \u00e9ste se inscriba en las leyes de Persia y de Media, para que no sea quebrantado. Que Vasti no vuelva a presentarse ante el rey Asuero, y que el rey declare reina a otra que sea mejor que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Que el decreto que dicte Su Majestad sea pregonado en todo su reino (aunque es grande), y que todas las mujeres honren a sus maridos, desde el mayor hasta el menor.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Este consejo de Memuc\u00e1n agrad\u00f3 al rey y a los pr\u00edncipes, y el rey actu\u00f3 en consecuencia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Envi\u00f3 cartas a todas las provincias del reino, en la escritura de cada provincia y en el idioma de cada pueblo, en las que se dec\u00eda que todo hombre deb\u00eda imponer su autoridad en su casa, y que esto deb\u00eda publicarse en el idioma del pueblo."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester es proclamada reina - Despu\u00e9s de estos acontecimientos, y sosegada ya su ira, el rey Asuero se acord\u00f3 de Vasti y de lo que ella hab\u00eda hecho, y de la sentencia en su contra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los criados del rey, sus cortesanos, dijeron: \u00abQue se busquen para el rey j\u00f3venes v\u00edrgenes y de hermosa figura."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que en todas las provincias del reino haya quienes seleccionen a estas j\u00f3venes. Que \u00e9stas sean llevadas a la casa de las mujeres, en la residencia real de Susa, y puestas al cuidado de Jegay, eunuco del rey y guardi\u00e1n de las mujeres. Que les den sus atav\u00edos,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y que reine en lugar de Vasti la doncella que a los ojos del rey resulte agraciada.\u00bb Esto le pareci\u00f3 bien al rey, y as\u00ed se hizo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En la residencia real de Susa hab\u00eda un jud\u00edo llamado Mardoqueo. Era hijo de Ya\u00edr, hijo de Simey, hijo de Cis, del linaje de Benjam\u00edn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "que hab\u00eda sido llevado cautivo desde Jerusal\u00e9n, junto con los que fueron llevados con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1, a quien Nabucodonosor llev\u00f3 a la cautividad babil\u00f3nica."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo hab\u00eda criado a Jadas\u00e1, tambi\u00e9n llamada Ester, que era una joven hu\u00e9rfana de hermosa figura y de bello semblante. Ester era hija de su t\u00edo, y cuando su padre y su madre murieron, Mardoqueo la adopt\u00f3 como hija suya."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando se divulg\u00f3 el mandamiento y decreto del rey, se reuni\u00f3 a muchas doncellas en la residencia real de Susa, que estaba a cargo de Jegay, el guardi\u00e1n de las mujeres. Tambi\u00e9n Ester fue llevada a la casa del rey, y qued\u00f3 al cuidado de Jegay."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cuando Jegay vio a Ester, la hall\u00f3 tan agradable que de inmediato orden\u00f3 que se le dieran los mejores atav\u00edos y alimentos, y tambi\u00e9n siete damas de compa\u00f1\u00eda de la casa real, y la llev\u00f3 con sus doncellas a lo mejor de la casa de las mujeres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero Ester no dio a saber cu\u00e1l era su pueblo ni su parentela, porque Mardoqueo le hab\u00eda mandado que no hablara de eso."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y cada d\u00eda Mardoqueo se paseaba frente al patio de la casa reservada a las mujeres, para saber c\u00f3mo se encontraba Ester, y c\u00f3mo la trataban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A cada una de las doncellas le tocaba su turno para presentarse ante el rey Asuero. Esto era despu\u00e9s de haberse sometido a un embellecimiento de doce meses, seg\u00fan era la costumbre para ellas: seis meses eran tratadas con aceite de mirra, y otros seis meses con perfumes y cosm\u00e9ticos femeninos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00f3lo entonces, y despu\u00e9s de pedir todo lo necesario para presentarse debidamente ataviada, pod\u00eda la doncella salir de la casa de las mujeres al palacio real para presentarse ante el rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La doncella llegaba al caer la tarde, y a la ma\u00f1ana siguiente volv\u00eda a la casa segunda de las mujeres, que estaba a cargo de Sasgaz, eunuco del rey y guardi\u00e1n de las concubinas; y no volv\u00eda la doncella a presentarse ante el rey, a menos que el rey la requiriera y fuera llamada por su nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester, hija de Abija\u00edl, a quien Mardoqueo hab\u00eda adoptado como hija, se ganaba el favor de todos los que la ve\u00edan. Y cuando le lleg\u00f3 su turno de presentarse ante el rey, no pidi\u00f3 nada m\u00e1s que lo que le recomend\u00f3 Jegay, el eunuco del rey y guardi\u00e1n de las mujeres."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fue llevada a la casa real en el mes d\u00e9cimo, que es el mes de Tebet. Era el a\u00f1o s\u00e9ptimo del reinado de Asuero cuando ella se present\u00f3 ante \u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ester se gan\u00f3 el favor y la benevolencia del rey por encima de las otras doncellas, y \u00e9ste am\u00f3 a Ester m\u00e1s que a todas ellas, as\u00ed que puso en su cabeza la corona real y la proclam\u00f3 reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Luego el rey ofreci\u00f3 un gran banquete a todos sus pr\u00edncipes y siervos en honor de Ester, y adem\u00e1s disminuy\u00f3 tributos a las provincias y les otorg\u00f3 beneficios, como corresponde a un rey."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueo denuncia una conspiraci\u00f3n contra el rey - Cuando se reuni\u00f3 a las doncellas por segunda vez, Mardoqueo estaba sentado a la puerta del rey."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester no hab\u00eda dicho de qu\u00e9 naci\u00f3n ni de qu\u00e9 pueblo era, pues as\u00ed se lo hab\u00eda ordenado Mardoqueo. Y es que Ester hac\u00eda lo que Mardoqueo le ordenaba, como cuando \u00e9l la educaba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por esos d\u00edas Bigt\u00e1n y Teres, que eran eunucos del rey y guardianes de la puerta, se enojaron contra el rey Asuero y comenzaron a hacer planes contra \u00e9l. Como Mardoqueo estaba sentado a la puerta del rey,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "se enter\u00f3 de esos planes y se lo hizo saber a la reina Ester. Ella, a su vez, le comunic\u00f3 al rey lo que Mardoqueo le hab\u00eda dicho."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al investigarse el asunto y encontrarse que era cierto, los dos eunucos fueron mandados a la horca. Y el caso qued\u00f3 registrado en el libro de las cr\u00f3nicas del rey."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n trama la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos - Despu\u00e9s de estos sucesos, el rey Asuero encumbr\u00f3 a Am\u00e1n hijo de Hamedata el agagueo, y para honrarlo le permiti\u00f3 ocupar un lugar m\u00e1s elevado que el de todos los pr\u00edncipes que lo acompa\u00f1aban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los siervos del rey que estaban a la puerta del rey se arrodillaban y se inclinaban ante Am\u00e1n, porque el rey as\u00ed lo hab\u00eda ordenado; pero Mardoqueo no hac\u00eda nada de esto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces todos esos siervos le preguntaron a Mardoqueo: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 transgredes la orden del rey?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y como todos los d\u00edas le preguntaban lo mismo, y \u00e9l no les hac\u00eda caso, lo denunciaron ante Am\u00e1n, para ver si Mardoqueo se mantendr\u00eda firme en su postura, pues ya \u00e9l les hab\u00eda hecho saber que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n se dio cuenta de que Mardoqueo no se arrodillaba ni se humillaba ante \u00e9l, se llen\u00f3 de ira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero Am\u00e1n consider\u00f3 que era muy poco vengarse solamente de Mardoqueo, as\u00ed que procur\u00f3 destruir a todos los jud\u00edos que hab\u00eda en el reino de Asuero, es decir, al pueblo de Mardoqueo, pues ya le hab\u00edan informado a qu\u00e9 pueblo pertenec\u00eda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Corr\u00eda el mes primero (es decir, el mes de Nis\u00e1n) del a\u00f1o duod\u00e9cimo del rey Asuero, cuando le fue echada a Am\u00e1n su \u00abpur\u00bb (es decir, su suerte) para cada d\u00eda y para cada mes del a\u00f1o; y la suerte le cay\u00f3 en el mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n le dijo al rey Asuero: \u00abHay en tu reino un pueblo que se ha esparcido y distribuido entre todos tus pueblos y provincias. Sus leyes son diferentes a las de todo pueblo, y no acatan las leyes del rey. En nada se beneficia el rey con dejarlos vivir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si al rey le parece bien, emita un decreto que autorice su destrucci\u00f3n. De mi parte, yo pesar\u00e9 diez mil talentos de plata a los que manejan el tesoro, para que los ingresen a los tesoros del rey.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El rey se quit\u00f3 su anillo y se lo dio a Am\u00e1n hijo de Hamedata el agagueo, que era enemigo de los jud\u00edos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y le dijo: \u00abPuedes quedarte con la plata que me ofreces. Y con ese pueblo, puedes hacer lo que mejor te parezca.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El d\u00eda trece del mismo mes primero fueron llamados los escribanos del rey, y todo lo que les mand\u00f3 Am\u00e1n lo escribieron a los s\u00e1trapas del rey, a los capitanes que gobernaban cada provincia y a los pr\u00edncipes de cada pueblo. El escrito se hizo a nombre del rey Asuero, en la escritura y la lengua de cada provincia y cada pueblo, y fue sellado con el anillo real."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Las cartas enviadas por medio de correos a todas las provincias del rey ordenaban destruir, matar y exterminar a todos los jud\u00edos, j\u00f3venes y ancianos, ni\u00f1os y mujeres, y de apoderarse de sus bienes. Todo esto deb\u00eda hacerse en el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una copia del escrito entregado por decreto a cada provincia fue publicada en todos los pueblos, a fin de que se prepararan para aquel d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El edicto fue dado en Susa capital del reino, y por mandato del rey los correos salieron con toda rapidez. Y mientras el rey y Am\u00e1n se sentaron a beber, en la ciudad de Susa reinaba el desconcierto."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester promete interceder por su pueblo - Cuando Mardoqueo supo todo lo que se hab\u00eda tramado, se rasg\u00f3 los vestidos, se cubri\u00f3 de cilicio y ceniza, y se fue por la ciudad gritando con mucha amargura"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hasta llegar ante la puerta del rey. All\u00ed se detuvo, porque no estaba permitido cruzar la puerta del rey cubierto de cilicio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todos los jud\u00edos de cada provincia y lugar adonde llegaba el decreto del rey se vest\u00edan de luto, y ayunaban y hac\u00edan grandes lamentos. Muchos de ellos dorm\u00edan cubiertos de cilicio y ceniza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Las doncellas y los eunucos de la reina Ester fueron y le contaron lo que suced\u00eda. Ella se condoli\u00f3 grandemente de Mardoqueo y le envi\u00f3 vestidos para que se quitara el cilicio, pero \u00e9l no los acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester llam\u00f3 a Hatac, que era uno de los eunucos del rey, y que \u00e9l mismo hab\u00eda puesto al servicio de ella, y lo mand\u00f3 a Mardoqueo, para que averiguara qu\u00e9 suced\u00eda y por qu\u00e9 estaba vestido as\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatac sali\u00f3 a la plaza de la ciudad para hablar con Mardoqueo, que estaba ante la puerta del rey."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo lo puso al tanto de todo lo que le hab\u00eda acontecido, y de la plata que Am\u00e1n hab\u00eda prometido entregar a los tesoros del rey, a cambio de la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tambi\u00e9n le dio una copia del decreto que hab\u00eda sido publicado en Susa, que ordenaba que los jud\u00edos fueran destruidos, a fin de que se la mostrara a Ester y le encargara presentarse ante el rey para suplicarle e interceder por su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatac volvi\u00f3 y le cont\u00f3 a Ester lo que Mardoqueo le hab\u00eda dicho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Ester le dio a Hatac este mensaje para Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTodos los siervos del rey, y los que viven en sus provincias, saben que hay una sola ley para cualquiera que, sin ser llamado por el rey, entre en el patio interior para verlo, y esa ley es la muerte. S\u00f3lo se salvar\u00e1 si el rey extiende hacia \u00e9l o ella su cetro de oro. \u00a1Pero en estos treinta d\u00edas yo no he sido llamada para ver al rey!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando le dijeron a Mardoqueo lo que Ester hab\u00eda dicho,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9ste mand\u00f3 a decirle: \u00abNo creas que tu vida est\u00e1 a salvo en la casa del rey, m\u00e1s que la de cualquier otro jud\u00edo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si ahora callas por completo, de alguna otra parte nos vendr\u00e1 respiro y liberaci\u00f3n a los jud\u00edos, pero t\u00fa y tu familia paterna morir\u00e1n. \u00bfQui\u00e9n sabe si has llegado al reino para un momento as\u00ed?\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester le envi\u00f3 a Mardoqueo esta respuesta:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVe y re\u00fane a todos los jud\u00edos que se hallan en Susa, y ayunen por m\u00ed noche y d\u00eda; no coman ni beban nada durante tres d\u00edas, que mis doncellas y yo ayunaremos tambi\u00e9n. Despu\u00e9s de eso me presentar\u00e9 ante el rey, aun cuando eso vaya contra la ley. Y si tengo que morir, \u00a1pues morir\u00e9!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo fue e hizo todo lo que Ester le mand\u00f3 hacer."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester invita al rey y a Am\u00e1n a un banquete - Al tercer d\u00eda, Ester se puso su vestido real y entr\u00f3 en el patio interior de la casa del rey, justamente frente al aposento real. All\u00ed, en el aposento real, estaba el rey sentado en su trono,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y al ver a la reina Ester en el patio, la vio con mucho agrado y extendi\u00f3 hacia ella el cetro de oro que ten\u00eda en la mano. Ester se acerc\u00f3 entonces y toc\u00f3 la punta del cetro,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mientras el rey le dec\u00eda: \u00ab\u00bfQu\u00e9 te pasa, reina Ester? \u00bfQu\u00e9 es lo que deseas? \u00a1Aun la mitad del reino te ser\u00e1 concedido!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y Ester dijo: \u00abD\u00edgnese Su Majestad asistir hoy con Am\u00e1n al banquete que para Su Majestad he preparado.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey respondi\u00f3: \u00abDe prisa, llamen a Am\u00e1n, y hagan lo que Ester ha dicho.\u00bb Y as\u00ed el rey fue con Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ya en el banquete, y mientras beb\u00edan vino, el rey le dijo a Ester: \u00ab\u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, que te ser\u00e1 concedida? \u00bfQu\u00e9 es lo que deseas? \u00a1Aun la mitad del reino te ser\u00e1 concedido!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u00ab\u00c9sta es mi petici\u00f3n. \u00c9ste es mi deseo:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si merezco que Su Majestad me vea con buenos ojos, y si Su Majestad se digna concederme lo que pido y deseo, le ruego venir con Am\u00e1n a otro banquete que les preparar\u00e9 ma\u00f1ana, y entonces har\u00e9 lo que el rey ha ordenado.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ese d\u00eda Am\u00e1n sali\u00f3 contento y rebosante de alegr\u00eda; pero cuando vio que Mardoqueo estaba a la puerta del palacio del rey, y que no se levantaba ni se mov\u00eda de su lugar, se llen\u00f3 de ira contra \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sin embargo, contuvo su enojo y se fue a su casa; all\u00ed mand\u00f3 llamar a sus amigos y a Zeres, su mujer,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y les habl\u00f3 de sus muchas riquezas y de sus muchos hijos, y de todo aquello con que el rey le hab\u00eda engrandecido y honrado por encima de los pr\u00edncipes y siervos del rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u00abIncluso la reina Ester no invit\u00f3 a nadie m\u00e1s al banquete que ella hab\u00eda preparado para el rey, sino s\u00f3lo a m\u00ed; y tambi\u00e9n me ha invitado para el banquete de ma\u00f1ana con el rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero todo esto no me sirve de nada cada vez que veo al jud\u00edo Mardoqueo sentado a la puerta del rey.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces Zeres, su mujer, le aconsej\u00f3, y tambi\u00e9n todos sus amigos: \u00abQue hagan una horca de cincuenta codos de altura. Y ma\u00f1ana, cuando veas al rey, p\u00eddele que cuelguen all\u00ed a Mardoqueo. Y t\u00fa, ve con el rey al banquete, y al\u00e9grate y p\u00e1salo bien.\u00bb Esto le pareci\u00f3 bien a Am\u00e1n, y mand\u00f3 preparar la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n se ve obligado a honrar a Mardoqueo - Aquella misma noche se le fue el sue\u00f1o al rey, y pidi\u00f3 que le llevaran el libro de las memorias y cr\u00f3nicas, y que se las leyeran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se encontr\u00f3 entonces escrito que Mardoqueo hab\u00eda denunciado el complot de Bigt\u00e1n y de Teres, dos de los eunucos del rey y guardianes de la puerta, que hab\u00edan hecho planes contra el rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y pregunt\u00f3 el rey: \u00ab\u00bfQu\u00e9 honra o qu\u00e9 distinci\u00f3n se le hizo a Mardoqueo por este servicio?\u00bb Y los servidores del rey, sus oficiales, respondieron: \u00abNo se le ha hecho ninguna distinci\u00f3n.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En eso dijo el rey: \u00ab\u00bfQui\u00e9n anda en el patio?\u00bb Am\u00e1n hab\u00eda venido al patio exterior de la casa real, pues quer\u00eda hablar con el rey para pedirle que mandara colgar a Mardoqueo en la horca que ya le ten\u00eda preparada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los servidores del rey le respondieron: \u00abEs Am\u00e1n, que est\u00e1 en el patio.\u00bb Y el rey orden\u00f3: \u00abH\u00e1ganlo pasar.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00e1n entr\u00f3, y el rey le dijo: \u00ab\u00bfQu\u00e9 debe hacerse con el hombre a quien el rey desea honrar?\u00bb Y Am\u00e1n pens\u00f3: \u00ab\u00bfA qui\u00e9n m\u00e1s puede el rey querer honrar, sino a m\u00ed?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que le respondi\u00f3: \u00abPara el var\u00f3n al quien el rey desea honrar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "debe traerse el vestido real que el rey porta, el caballo que el rey cabalga, y la corona real que el rey lleva en su cabeza."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El vestido real y el caballo debe ponerse en las manos de alguno de los principales nobles de la corona, para que \u00e9ste vista al var\u00f3n a quien el rey desea honrar, y lo pasee en el caballo por la plaza de la ciudad, y pregone delante de \u00e9l: \u201cAs\u00ed se hace con el var\u00f3n a quien el rey desea honrar.\u201d\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey le dijo a Am\u00e1n: \u00ab\u00a1Date prisa! Toma el vestido y el caballo, y lo que has dicho, hazlo con el jud\u00edo Mardoqueo, que se sienta a la puerta real. No dejes de hacer nada de todo lo que has dicho.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e1n tom\u00f3 el vestido y el caballo, y visti\u00f3 a Mardoqueo, y lo pase\u00f3 a caballo por la plaza de la ciudad, y delante de \u00e9l pregonaba: \u00abAs\u00ed se hace con el var\u00f3n a quien el rey desea honrar.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto, Mardoqueo volvi\u00f3 a sentarse a la puerta real, mientras que Am\u00e1n regres\u00f3 r\u00e1pidamente a su casa, muy triste y cubri\u00e9ndose la cara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al llegar, Am\u00e1n les cont\u00f3 a Zeres, su mujer, y a todos sus amigos, todo lo que le hab\u00eda acontecido. Entonces sus sabios y su mujer le dijeron: \u00abSi ese Mardoqueo es descendiente de los jud\u00edos, y has comenzado a caer, no lo podr\u00e1s vencer, sino que caer\u00e1s derrotado ante \u00e9l.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todav\u00eda estaban ellos hablando con Am\u00e1n cuando los eunucos del rey llegaron de prisa para llevarlo al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n es ahorcado - El rey fue con Am\u00e1n al banquete de la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En el segundo d\u00eda, mientras beb\u00edan vino, el rey le pregunt\u00f3 a Ester: \u00ab\u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, reina Ester? Te ser\u00e1 concedida. \u00bfQu\u00e9 es lo que pides? Aunque pidas la mitad del reino, te ser\u00e1 otorgada.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La reina Ester respondi\u00f3: \u00abSi en verdad soy del agrado de Su Majestad, y si a Su Majestad le parece bien, mi petici\u00f3n es que se me conceda la vida de mi pueblo y mi propia vida."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque a mi pueblo y a m\u00ed se nos ha vendido. \u00a1Se nos quiere destruir, matar y exterminar! Si se nos hubiera vendido para ser esclavos y esclavas, me callar\u00eda; pero nuestra muerte ser\u00e1 para Su Majestad un da\u00f1o irreparable.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Como respuesta, el rey Asuero le pregunt\u00f3 a la reina Ester: \u00ab\u00bfQui\u00e9n es, y d\u00f3nde est\u00e1, el que ha abrigado en su coraz\u00f3n hacer tal cosa?\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester dijo: \u00abEl enemigo y adversario es este malvado Am\u00e1n.\u00bb Entonces Am\u00e1n se trastorn\u00f3 ante el rey y la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lleno de ira, el rey se levant\u00f3 del banquete y se fue al huerto del palacio, mientras que Am\u00e1n se qued\u00f3 para suplicarle a la reina Ester que le perdonara la vida, pues se dio cuenta del peligro que corr\u00eda por el enojo del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el rey volvi\u00f3 del huerto del palacio al aposento del banquete, y vio que Am\u00e1n estaba recostado sobre el lecho donde estaba Ester, le dijo: \u00ab\u00bfAcaso quieres tambi\u00e9n violar a la reina en mi propia casa?\u00bb Al proferir el rey estas palabras, le cubrieron el rostro a Am\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Jarbon\u00e1, que era uno de los eunucos del rey, dijo: \u00abEn la casa de Am\u00e1n hay una horca de cincuenta codos de altura. La mand\u00f3 hacer Am\u00e1n para colgar a Mardoqueo, que fue quien habl\u00f3 en favor del rey.\u00bb Y el rey orden\u00f3: \u00ab\u00a1Cuelguen de ella a Am\u00e1n!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y as\u00ed Am\u00e1n fue colgado en la horca que hab\u00eda mandado preparar para Mardoqueo. Con esto, la ira del rey se calm\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El decreto a favor de los jud\u00edos - Ese mismo d\u00eda, el rey Asuero entreg\u00f3 a la reina Ester la casa de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos; y Mardoqueo se present\u00f3 ante el rey, porque Ester le hab\u00eda hecho saber al rey el parentesco que hab\u00eda entre ellos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo que le hab\u00eda dado a Am\u00e1n, y se lo dio a Mardoqueo. Ester, por su parte, puso a Mardoqueo sobre la casa de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Luego Ester volvi\u00f3 a presentarse ante el rey. Se arroj\u00f3 a sus pies, y con l\u00e1grimas le rog\u00f3 anular el da\u00f1o que Am\u00e1n hab\u00eda pensado hacer contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El rey extendi\u00f3 hacia Ester su cetro de oro, y entonces Ester se levant\u00f3 y se puso en pie delante del rey,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y dijo: \u00abSi a Su Majestad le parece bien, y yo soy digna de su bondad, emita Su Majestad una orden por escrito que revoque las cartas que autorizan la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos, ordenada por Am\u00e1n hijo de Hamedata el agagueo, y que circulan por todas las provincias del rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00a1Yo no podr\u00eda ver el mal que le har\u00e1n a mi pueblo! \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda yo soportar el ver la destrucci\u00f3n de mi naci\u00f3n?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey Asuero les respondi\u00f3 a la reina Ester y al jud\u00edo Mardoqueo: \u00abYa le he otorgado a Ester la casa de Am\u00e1n, y a \u00e9l lo han colgado en la horca por haber atentado contra la vida de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Escriban a todos los jud\u00edos, a nombre m\u00edo, lo que a ustedes les parezca bien, y sellen ese escrito con mi anillo. Como saben, un edicto que se escribe a nombre del rey, y que se sella con su anillo, no puede ser revocado.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y as\u00ed, el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, que es Siv\u00e1n, fueron llamados los escribas del rey para que escribieran todo lo que Mardoqueo les iba a dictar. Ese edicto fue enviado a los jud\u00edos, y a los s\u00e1trapas, capitanes y pr\u00edncipes de las provincias que hab\u00eda desde la India hasta Etiop\u00eda; eran ciento veintisiete provincias, y a cada una se le escribi\u00f3 en su propia lengua y con su propia escritura. Tambi\u00e9n a los jud\u00edos se les escribi\u00f3 en su propia lengua y con su propia escritura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 el edicto a nombre del rey Asuero, y lo sell\u00f3 con el anillo del rey, y lo envi\u00f3 por medio de correos montados en veloces caballos de las caballerizas reales."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ese edicto facultaba a los jud\u00edos en todas las ciudades a reunirse y defenderse, y hasta destruir, matar y acabar con toda fuerza armada del pueblo o provincia que los atacara, incluyendo a sus ni\u00f1os y mujeres, y apoderarse de sus bienes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esto deb\u00eda hacerse en todas las provincias del rey Asuero, en el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La copia del edicto que se envi\u00f3 por decreto a cada provincia, para que se conociera en todos los pueblos, dec\u00eda que los jud\u00edos deb\u00edan estar preparados ese d\u00eda para vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El edicto fue dado en Susa, capital del reino, y por orden del rey los correos partieron a toda prisa, montados en caballos veloces."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo sali\u00f3 de la presencia del rey, llevaba puesto un vestido real de azul y blanco, una gran corona de oro, y un manto de lino y p\u00farpura. Al verlo, la ciudad de Susa se alegr\u00f3 y regocij\u00f3 mucho,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "y a los jud\u00edos se les ilumin\u00f3 el rostro de alegr\u00eda, gozo y honra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y en todas las provincias y ciudades a las que lleg\u00f3 el decreto del rey, los jud\u00edos se ve\u00edan alegres y gozosos, y fue un d\u00eda de banquete y de placer. Y fue tal el temor que los jud\u00edos infund\u00edan, que mucha gente de los pueblos del pa\u00eds se hizo jud\u00eda."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Los jud\u00edos destruyen a sus enemigos - El d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar, deb\u00eda ser ejecutado el decreto del rey, que ordenaba que los jud\u00edos deb\u00edan ser exterminados por sus enemigos. Pero sucedi\u00f3 todo lo contrario, porque fueron los jud\u00edos los que se vengaron de quienes los aborrec\u00edan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ese d\u00eda los jud\u00edos se reunieron en sus ciudades, en todas las provincias del rey Asuero, para vengarse de los que hab\u00edan procurado su mal, y nadie les opuso resistencia porque el temor a ellos hab\u00eda cundido por todos los pueblos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Era tanto el miedo que sent\u00edan ante Mardoqueo, que todos los pr\u00edncipes de las provincias, s\u00e1trapas, capitanes y oficiales del rey, apoyaban a los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y es que Mardoqueo ya era muy importante en la casa del rey. Su fama se extend\u00eda por todas las provincias, y cada vez ganaba m\u00e1s poder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y as\u00ed, los jud\u00edos mataron a filo de espada a todos sus enemigos; les causaron gran mortandad y destrucci\u00f3n, e hicieron con ellos lo que quisieron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f3lo en Susa, que era la capital del reino, los jud\u00edos mataron y destruyeron a quinientos hombres,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y tambi\u00e9n mataron a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00eda, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisay, Ariday y Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "que eran diez hijos de Am\u00e1n, el hijo de Hamedata y enemigo de los jud\u00edos, aunque no tocaron sus bienes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ese mismo d\u00eda se inform\u00f3 al rey acerca del n\u00famero de muertos que hubo en Susa, la residencia real."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces el rey le dijo a la reina Ester: \u00abSi en Susa, capital del reino, los jud\u00edos mataron a quinientos hombres y a diez hijos de Am\u00e1n, \u00bfqu\u00e9 no habr\u00e1n hecho en las otras provincias del reino? \u00bfQu\u00e9 otra petici\u00f3n tienes? Te ser\u00e1 concedida. \u00bfO qu\u00e9 m\u00e1s quieres? Se har\u00e1 lo que pidas.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u00abSi a Su Majestad le parece bien, conc\u00e9dase a los jud\u00edos hacer ma\u00f1ana en Susa lo mismo que hicieron hoy, y que cuelguen en la horca a los diez hijos de Am\u00e1n.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey orden\u00f3 que se hiciera as\u00ed. La orden fue dada en Susa, y los diez hijos de Am\u00e1n fueron colgados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos que estaban en Susa se reunieron tambi\u00e9n el catorce del mes de Adar, y mataron en Susa a otros trescientos hombres, pero no tocaron sus bienes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La fiesta de Purim - Tambi\u00e9n los otros jud\u00edos que estaban en las dem\u00e1s provincias del rey se juntaron y se dispusieron a defender su vida. Se libraron de sus enemigos, y mataron a setenta y cinco mil de ellos, pero no tocaron sus bienes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar, y el d\u00eda catorce del mismo mes descansaron y lo declararon d\u00eda de banquete y de alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los jud\u00edos que estaban en Susa se juntaron los d\u00edas trece y catorce del mismo mes, y el d\u00eda quince del mismo mes descansaron y lo declararon d\u00eda de banquete y de alegr\u00eda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por eso desde entonces los jud\u00edos que viven en las aldeas y en villas sin murallas celebran el d\u00eda catorce del mes de Adar como un d\u00eda de alegr\u00eda y de banquete; es para ellos un d\u00eda de regocijo, en el que cada uno comparte su comida con su vecino."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 todo esto, y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en todas las provincias del rey Asuero, cercanos y lejanos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les orden\u00f3 celebrar cada a\u00f1o los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "como los d\u00edas en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos para vivir en paz, y como el mes en que la tristeza se cambi\u00f3 en alegr\u00eda y el luto en un d\u00eda feliz. Les orden\u00f3 declararlos d\u00edas de banquete y de alegr\u00eda, y de compartir cada uno su comida con su vecino, y de ayudar a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los jud\u00edos aceptaron cumplir con lo que Mardoqueo les orden\u00f3 por escrito, como hab\u00edan comenzado a hacerlo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y es que Am\u00e1n, el hijo de Hamedata el agagueo y enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda ideado un plan para destruirlos; hab\u00eda echado \u00abpur\u00bb, (es decir, suertes) para matarlos y acabar con ellos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, \u00e9ste orden\u00f3 por carta que el perverso designio de Am\u00e1n en contra de los jud\u00edos recayera sobre su propia cabeza, y que \u00e9l y sus hijos fueran colgados en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por causa del nombre \u00abpur\u00bb estos d\u00edas fueron llamados \u00abPurim\u00bb; y por lo que dec\u00eda la carta, y por lo que ellos mismo vieron y pudieron entender,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos establecieron como norma el no dejar de celebrar cada a\u00f1o estos dos d\u00edas, seg\u00fan est\u00e1 escrito. Esta norma regir\u00eda sobre todos sus descendientes y allegados,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "y estos d\u00edas ser\u00edan recordados y celebrados por todas las generaciones, familias, provincias y ciudades. Los d\u00edas de \u00abpurim\u00bb no dejar\u00edan de ser observados por los jud\u00edos, ni sus descendientes dejar\u00edan jam\u00e1s de celebrarlos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Esta segunda carta referente a la fiesta de \u00abpurim\u00bb la suscribieron con plena autoridad la reina Ester hija de Abija\u00edl y Mardoqueo el jud\u00edo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Las cartas enviadas a todos los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero, conten\u00edan un mensaje de paz y de verdad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "y confirmaban la celebraci\u00f3n de estos d\u00edas de \u00abpurim\u00bb en el tiempo se\u00f1alado, conforme a las \u00f3rdenes de Mardoqueo el jud\u00edo y la reina Ester. Los jud\u00edos y sus descendientes se compromet\u00edan a conmemorar el fin de los ayunos y lamentos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Las \u00f3rdenes de Ester confirmaron la celebraci\u00f3n de las fiestas de \u00abpurim\u00bb, y esto qued\u00f3 registrado en un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Grandeza de Mardoqueo - El rey Asuero impuso tributo sobre el pa\u00eds, hasta las costas del mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y todos los hechos de su poder y autoridad, y el relato de la grandeza que Mardoqueo recibi\u00f3 de parte del rey, quedaron registrados en el libro de las cr\u00f3nicas de los reyes de Media y de Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque Mardoqueo el jud\u00edo fue el segundo en poder, despu\u00e9s del rey Asuero. Mardoqueo fue un gran personaje entre sus hermanos jud\u00edos, y muy estimado por todos ellos, pues se preocup\u00f3 por el bienestar de su pueblo y procur\u00f3 la paz para todo su linaje."
                }
            }
        }
    }
}