{
    "version": "HSV",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Het woord van de HEERE dat gekomen is tot Hosea, de zoon van Be\u00ebri, in de dagen van Uzzia, Jotham, Achaz, Hizkia, de koningen van Juda, en in de dagen van Jerobeam, de zoon van Joas, de koning van Isra\u00ebl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Het begin van het spreken van de HEERE door Hosea.\nDe HEERE zei tegen Hosea:\nGa! Neem voor u een vrouw van de hoererijen\nen kinderen van de hoererijen,\nwant het land wendt zich in schandelijke hoererij\nvan de HEERE af."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hij ging en nam Gomer, een dochter van Dibla\u00efm; zij werd zwanger en baarde hem een zoon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Toen zei de HEERE tegen hem: Geef hem de naam Jizre\u00ebl, want nog even en Ik zal de bloedschulden van Jizre\u00ebl vergelden aan het huis van Jehu, en Ik zal het koningschap van het huis van Isra\u00ebl wegdoen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Op die dag zal het gebeuren dat Ik de boog van Isra\u00ebl zal breken in het dal van Jizre\u00ebl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zij werd opnieuw zwanger, en zij baarde een dochter. Daarop zei Hij tegen hem: Geef haar de naam Lo-Ruchama, want Ik zal Mij voortaan niet meer ontfermen over het huis van Isra\u00ebl, want Ik zal hen zeker wegvoeren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maar over het huis van Juda zal Ik Mij ontfermen, en Ik zal hen verlossen door de HEERE, hun God. Ik zal hen echter niet verlossen door boog, door zwaard, door strijd, door paarden of door ruiters."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Toen zij Lo-Ruchama niet meer de borst gaf, werd zij weer zwanger, en zij baarde een zoon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Hij zei:\nGeef hem de naam Lo-Ammi,\nwant u bent niet Mijn volk\nen \u00cdk zal er voor u niet zijn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toch zal het aantal Isra\u00eblieten zijn als het zand van de zee, dat niet gemeten en niet geteld kan worden. En het zal gebeuren dat in de plaats waar tegen hen gezegd is: U bent niet Mijn volk, tegen hen gezegd zal worden: Kinderen van de levende God."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dan zullen de Judee\u00ebrs bijeengebracht worden samen met de Isra\u00eblieten. Zij zullen voor zich \u00e9\u00e9n Hoofd aanstellen en uit het land oprukken; want groot zal de dag van Jizre\u00ebl zijn."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klaag uw moeder aan, klaag haar aan,\nwant zij is Mijn vrouw niet\nen Ik ben haar Man niet.\nLaat zij haar hoererij van haar gezicht wegdoen,\nen haar overspel van tussen haar borsten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Anders zal Ik haar naakt uitkleden,\nhaar neerzetten als op haar geboortedag,\nhaar maken als de woestijn,\nhaar doen worden als een dor land\nen haar doen sterven van de dorst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ook over haar kinderen zal Ik Mij niet ontfermen,\nomdat zij kinderen van de hoererijen zijn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Want hun moeder heeft hoererij bedreven;\nzij die van hen zwanger is geweest, heeft zich schandelijk gedragen.\nZij zegt immers:\nIk ga achter mijn minnaars aan;\ndie geven mij mijn brood en mijn water,\nmijn wol en mijn vlas,\nmijn olie en mijn drank."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Daarom, zie, Ik ga uw weg met dorens omheinen,\nIk zal haar met een muur omgeven,\nzodat zij haar paden niet zal kunnen vinden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zij zal haar minnaars najagen, maar hen niet inhalen;\nhen zoeken, maar hen niet vinden.\nDan zal zij zeggen:\nIk ga, ik keer terug naar mijn vorige Man,\nwant toen had ik het beter dan nu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Z\u00edj erkent echter niet\ndat Ik het ben Die haar gegeven heeft\nhet koren, de nieuwe wijn en de olie,\ndat Ik het zilver en het goud voor haar vermeerderd heb,\ndat zij voor de Ba\u00e4l gebruikt hebben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Daarom keer Ik terug\nen neem Ik Mijn koren weg op zijn tijd,\nen Mijn nieuwe wijn op de daarvoor vastgestelde tijd.\nIk ruk Mijn wol en Mijn vlas weg,\nwaarmee zij haar naaktheid moet bedekken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu dan, Ik zal haar schaamte ontbloten\nvoor de ogen van haar minnaars,\nen niemand zal haar uit Mijn hand redden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ik zal al haar vreugde doen ophouden,\nhaar feesten, haar nieuwemaansdagen en haar sabbatten,\nja, al haar feestdagen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ik zal haar wijnstok en haar vijgenboom verwoesten,\nwaarvan zij zegt: Die vormen voor mij het hoerenloon\ndat mijn minnaars mij gegeven hebben.\nMaar Ik zal er een woud van maken\nen de dieren van het veld zullen ervan vreten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ik zal haar de dagen van de Ba\u00e4ls vergelden,\nwaarop zij reukoffers aan hen bracht.\nZij tooide zich met haar ring en haar halssieraad\nen ging achter haar minnaars aan,\nmaar Mij vergeet zij, spreekt de HEERE."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Daarom, zie, Ikzelf ga haar lokken,\nhaar de woestijn in leiden,\nen naar haar hart spreken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ik zal haar daarvandaan haar wijngaarden geven,\nen het Dal van Achor tot een deur van hoop.\nDaar zal zij zingen als in de dagen van haar jeugd,\nals op de dag dat zij wegtrok uit het land Egypte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Op die dag zal het gebeuren, spreekt de HEERE,\ndat u Mij zult noemen: mijn Man,\nen Mij niet meer zult noemen: mijn Ba\u00e4l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dan zal Ik de namen van de Ba\u00e4ls uit haar mond wegdoen\nen aan hun namen zal niet meer gedacht worden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ik zal voor hen een verbond sluiten op die dag\nmet de dieren van het veld, met de vogels in de lucht\nen de kruipende dieren op de aarde.\nEn boog, zwaard en strijd zal Ik van de aarde doen verdwijnen,\nen Ik zal hen onbezorgd doen neerliggen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ik zal u voor eeuwig tot Mijn bruid nemen:\nja, Ik zal u tot Mijn bruid nemen in gerechtigheid en in recht,\nin goedertierenheid en in barmhartigheid."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "In trouw zal Ik u voor Mij als bruid nemen;\nen u zult de HEERE kennen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Op die dag zal het geschieden,\nspreekt de HEERE, dat Ik zal verhoren.\nIk zal de hemel verhoren\nen die zal de aarde verhoren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dan zal de aarde het koren, de nieuwe wijn en de olie verhoren,\nen die zullen Jizre\u00ebl verhoren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Ik zal haar voor Mij in de aarde zaaien\nen Mij ontfermen over Lo-Ruchama.\nIk zal zeggen tegen Lo-Ammi: U bent Mijn volk,\nen hij zal zeggen: Mijn God!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De HEERE zei tegen mij: Ga opnieuw, bemin een vrouw die bemind wordt door haar levensgezel, maar overspel pleegt, zoals de HEERE de Isra\u00eblieten bemint, hoewel zij zich wenden tot andere goden en houden van rozijnenkoeken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voor vijftien zilverstukken en anderhalve homer gerst kocht ik haar toen voor mij."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ik zei tegen haar: U moet veel dagen bij mij blijven, u mag geen hoererij bedrijven; u mag geen andere man toebehoren, en ook ik zal niet bij u komen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Want de Isra\u00eblieten moeten veel dagen zonder koning en zonder vorst blijven, zonder offer en zonder gewijde steen, zonder efod en afgodsbeelden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Daarna zullen de Isra\u00eblieten zich bekeren, en de HEERE, hun God, zoeken en David, hun koning. Zij zullen zich in diep ontzag tot de HEERE en Zijn goedheid wenden, in later tijd."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hoor het woord van de HEERE, Isra\u00eblieten,\nwant de HEERE heeft een rechtszaak\nmet de inwoners van dit land,\nomdat er geen trouw, geen goedertierenheid\nen geen kennis van God in het land is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vloeken, liegen,\nmoorden, stelen en overspel plegen\nzijn wijdverbreid;\nbloedbad volgt op bloedbad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Daarom treurt het land,\nen ieder die erin woont, verkommert,\nmet de dieren van het veld en de vogels in de lucht.\nZelfs de vissen in de zee worden weggenomen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Maar laat niemand een rechtszaak voeren,\nlaat niemand een ander ter verantwoording roepen,\nwant uw volk is als zij die een priester aanklagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Daarom zult u overdag struikelen.\nZelfs de profeet zal 's nachts met u struikelen,\nen Ik zal uw moeder uitroeien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mijn volk is uitgeroeid, omdat het zonder kennis is.\nOmdat \u00fa de kennis verworpen hebt,\nheb Ik u verworpen om als priester voor Mij te dienen.\nOmdat u de wet van uw God hebt vergeten,\nzal Ik ook uw kinderen vergeten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hoe talrijker zij werden, hoe meer zij tegen Mij zondigden.\nIk zal hun eer inruilen voor schande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zij eten de zonde van Mijn volk,\nen zij verlangen naar hun ongerechtigheid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En het zal zijn: zoals het volk is, zo is de priester.\nIk zal hem zijn wegen vergelden\nen hem voor zijn daden doen boeten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zij zullen eten, maar niet verzadigd worden,\nhoererij bedrijven, maar zich niet uitbreiden,\nwant zij hebben nagelaten de HEERE te vereren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hoererij, wijn en nieuwe wijn nemen het hart in beslag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mijn volk raadpleegt zijn hout,\nen zijn stok moet het hem bekendmaken.\nWant de geest van de hoererijen heeft hen misleid,\nzodat zij in hoererij hun God verlaten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Op de toppen van de bergen offeren zij,\nop de heuvels brengen zij reukoffers,\nonder eik, populier en terebint,\nomdat hun schaduw goed is.\nDaarom bedrijven uw dochters hoererij\nen plegen uw schoondochters overspel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ik zal niet meer omzien naar uw dochters\nomdat zij hoererij bedrijven,\nen naar uw schoondochters,\nomdat zij overspel plegen,\nwant zij zonderen zichzelf af met de hoeren,\nzij offeren met de tempelhoeren.\nZo zal het volk dat geen inzicht heeft, ten val komen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Als u, Isra\u00ebl, hoererij wilt bedrijven,\nlaat Juda toch niet medeschuldig worden!\nKom toch niet naar Gilgal,\nga niet naar Beth-Aven,\nen zweer niet: Zo waar de HEERE leeft!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Want Isra\u00ebl is opstandig\nals een onhandelbare koe.\nNu zal de HEERE hen weiden\nals een lam in het ruime veld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efra\u00efm is verknocht aan de afgoden;\nlaat hem met rust!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Is hun drinkgelag voorbij,\ndan geven zij zich over aan hoererij.\nHun vorsten \u2013 een schande \u2013 houden van het woord: Geef."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Wind heeft hen op zijn vleugels gebonden:\nzij zullen zich schamen vanwege hun offers."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hoor dit, priesters! Sla er acht op, huis van Isra\u00ebl!\nNeem ter ore, huis van de koning!\nWant het gericht gaat u aan,\nomdat u een strik geworden bent voor Mizpa,\neen uitgespannen net op de Tabor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De afvalligen zijn afgedaald om te slachten,\nmaar Ik zal een vermaning voor hen allen zijn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ikzelf ken Efra\u00efm\nen Isra\u00ebl is voor Mij niet verborgen.\nWerkelijk, nu bedrijft Efra\u00efm hoererij,\nIsra\u00ebl verontreinigt zich."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hun daden zijn er niet op gericht\nzich tot hun God te bekeren,\nwant de geest van hoererij is in hun midden,\nen de HEERE kennen zij niet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De trots van Isra\u00ebl getuigt openlijk tegen hem.\nEn Isra\u00ebl en Efra\u00efm zullen struikelen om hun ongerechtigheid,\nen met hen zal ook Juda struikelen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Met hun schapen en hun runderen\nzullen zij de HEERE gaan zoeken,\nmaar zij zullen Hem niet vinden:\nHij heeft Zich aan hen onttrokken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zij hebben trouweloos gehandeld tegen de HEERE,\nwant zij hebben bastaardkinderen verwekt.\nNu zal de nieuwemaan hen met hun stuk land verteren!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Blaas de bazuin in Gibea,\nde trompet in Rama,\nsla alarm in Beth-Aven:\nAchter u, Benjamin!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efra\u00efm zal tot een woestenij worden\nop de dag van de bestraffing.\nOnder de stammen van Isra\u00ebl\nmaak Ik bekend wat zeker is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De vorsten van Juda zijn\nals verleggers van grenzen.\nOver hen zal Ik Mijn verbolgenheid uitstorten als water."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efra\u00efm is onderdrukt,\nzijn recht verbroken,\nwant hij heeft het zo gewild:\nhij heeft gewandeld overeenkomstig het gebod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Daarom ben Ik voor Efra\u00efm als een mot,\nen voor het huis van Juda als een verrotting."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toen Efra\u00efm zijn ziekte zag\nen Juda zijn gezwel,\nging Efra\u00efm naar Assyri\u00eb\nen stuurde hij boden naar koning Jareb.\nMaar die zal u niet kunnen genezen,\nen van u het gezwel niet wegnemen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Want Ik zal voor Efra\u00efm zijn als een felle leeuw,\nvoor het huis van Juda als een jonge leeuw.\nIk, Ik verscheur en ga;\nIk sleep weg en er zal geen redder zijn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ik ga en keer terug naar Mijn woonplaats,\ntotdat zij zich schuldig weten en Mijn aangezicht zoeken.\nIn hun benauwdheid zullen zij Mij ernstig zoeken."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kom, laten wij terugkeren naar de HEERE,\nwant Hij heeft verscheurd, maar Hij zal ons genezen;\nHij heeft geslagen, maar Hij zal ons verbinden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Na twee dagen zal Hij ons levend maken,\nop de derde dag zal Hij ons doen opstaan\nen zullen wij voor Zijn aangezicht leven."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dan zullen wij kennen,\nwij zullen ernaar jagen de HEERE te kennen!\nZijn verschijning staat vast als de dageraad.\nJa, Hij komt naar ons toe als de regen,\nals late regen, die het land natmaakt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Wat zal Ik u doen, Efra\u00efm?\nWat zal Ik u doen, Juda?\nUw goedertierenheid is als een morgenwolk,\nals dauw die vroeg optrekt en weggaat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Daarom heb Ik op hen ingehakt door de profeten,\nIk heb hen gedood met de woorden van Mijn mond;\nen de oordelen over u zullen voor de dag komen als het licht."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Want Ik vind vreugde in goedertierenheid en niet in offer,\nin kennis van God meer dan in brandoffers!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Z\u00edj hebben echter als Adam het verbond overtreden.\nDaar hebben zij trouweloos gehandeld tegenover Mij."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gilead is een oord van bedrijvers van onrecht,\nhet is vol bloedsporen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zoals roversbenden op iemand wachten,\nzo is het gezelschap van priesters.\nZij moorden op de weg naar Sichem.\nWerkelijk, zij gedragen zich schandelijk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "In het huis van Isra\u00ebl\nzie Ik afschuwelijke dingen:\ndaar is de hoererij van Efra\u00efm,\nIsra\u00ebl heeft zich verontreinigd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ook voor u, Juda, is een oogst weggelegd,\nwanneer Ik een omkeer breng in de gevangenschap van Mijn volk."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zodra Ik Isra\u00ebl genees,\nworden de ongerechtigheid van Efra\u00efm\nen de slechte daden van Samaria openbaar,\nwant zij plegen bedrog.\nEen dief breekt in,\neen roversbende plundert op de straat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Maar zij zeggen niet in hun hart\ndat Ik al hun kwaad in gedachten houd.\nNu dan, hun daden omringen hen,\nze zijn voor Mijn aangezicht bedreven."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Met hun slechte daden verblijden zij de koning,\nmet hun leugens de vorsten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allen plegen zij overspel,\nzij zijn als een oven,\nopgestookt door een bakker,\ndie pas ophoudt met stoken\nals het deeg dat hij gekneed heeft, gezuurd is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Op de dag van onze koning\nmaken de vorsten hem ziek met de gloed van wijn.\nHij reikt spotters de hand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Als zij naderbijkomen, is hun hart in hun arglist als een oven;\nheel de nacht sluimert hun woede,\n's morgens ontbrandt die als een laaiend vuur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zij zijn allen heet als een oven,\nzodat zij hun rechters verteren;\nal hun koningen komen ten val.\nNiemand van hen roept tot Mij."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra\u00efm, met de volken vermengt het zich.\nEfra\u00efm is een koek die niet omgekeerd is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vreemden verteren zijn kracht,\nmaar zelf merkt hij dat niet.\nOok heeft hij grijze haren gekregen,\nmaar ook dat merkt hij niet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hoewel de trots van Isra\u00ebl tegen hem getuigde,\nhebben zij zich niet bekeerd tot de HEERE, hun God.\nIn dit alles zochten zij Hem niet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efra\u00efm is als een duif, onnozel, zonder verstand;\nEgypte roepen zij te hulp, naar Assyri\u00eb gaan zij!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Maar als zij gaan, spreid Ik Mijn net over hen uit.\nAls vogels in de lucht haal Ik hen neer.\nIk straf hen zodra er een zwerm van wordt gehoord."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Wee over hen, want zij zijn van Mij weggevlucht.\nVerwoesting over hen, want zij zijn tegen Mij in opstand gekomen.\n\u00cdk zou hen wel willen verlossen,\nmaar zij spreken leugens tegen Mij."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zij roepen ook niet tot Mij met hun hart,\nwanneer zij weeklagen op hun slaapplaats.\nOm koren en nieuwe wijn verzamelen zij zich,\nmaar tegen Mij zijn zij weerspannig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ik echter heb hen geoefend,\nhun armen sterk gemaakt,\nmaar zij blijven kwaad tegen Mij bedenken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Zij keren niet terug naar de Allerhoogste,\nzij zijn als een bedrieglijke boog.\nHun vorsten vallen door het zwaard\nvanwege de gramschap van hun tong.\nDit is tot hun spot in het land Egypte."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De bazuin aan uw mond!\nDe vijand zweeft als een arend boven het huis van de HEERE,\nomdat zij Mijn verbond hebben overtreden\nen tegen Mijn wet in opstand zijn gekomen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zij roepen tot Mij:\nMijn God! Wij, Isra\u00ebl, kennen U!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isra\u00ebl heeft het goede verstoten,\nde vijand zal hem achtervolgen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Z\u00edj hebben koningen aangesteld, maar buiten Mij om;\nzij hebben vorsten aangesteld, maar zonder Mij erin te kennen.\nVan hun zilver en hun goud hebben zij voor zichzelf afgodsbeelden gemaakt,\nzodat zij uitgeroeid zullen worden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uw kalf, Samaria, heeft u verstoten!\nMijn toorn is tegen hen ontbrand:\nHoelang nog? Zijn zij dan niet tot zuiverheid in staat?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Want dat kalf komt uit Isra\u00ebl,\neen vakman heeft het gemaakt,\neen god is het niet.\nJa, het zal tot splinters worden,\ndat kalf van Samaria!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Want wind zaaien zij,\nmaar een wervelwind zullen zij oogsten.\nStaand koren zonder aren geeft geen meel.\nWanneer ze al aren geven,\nzullen vreemden die verslinden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Verslonden is Isra\u00ebl!\nZij zijn nu onder de heidenvolken\nals een pot waaraan niemand waarde hecht"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "want z\u00edj gingen naar Assyri\u00eb:\neen wilde ezel houdt zich afgezonderd,\nmaar Efra\u00efm zoekt hulp bij minnaars."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ook al zoeken zij hulp bij heidenvolken,\ntoch zal Ik hen nu bijeenbrengen.\nZij kunnen weinig beginnen\nvanwege de last van de koning van de vorsten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, Efra\u00efm heeft de altaren talrijk gemaakt om te zondigen,\nhet heeft die altaren om te zondigen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al schrijf Ik voor hen Mijn wet in tienduizendvoud,\ntoch beschouwt men die als iets vreemds."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zij brengen Mijn offergaven\nen zij eten zelf van het vlees.\nDe HEERE schept er geen behagen in.\nNu zal Hij aan hun ongerechtigheid denken,\nen hun zonden aan hen vergelden:\nzij zullen terugkeren naar Egypte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isra\u00ebl vergat zijn Maker, en bouwde paleizen,\nJuda heeft de versterkte steden talrijk gemaakt.\nDaarom zal Ik vuur werpen in zijn steden;\ndat zal zijn paleizen verteren."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Wees niet blij, Isra\u00ebl, tot jubelens toe, zoals de volken,\nwant u hebt in hoererij uw God verlaten.\nU hebt hoerenloon lief\nop alle dorsvloeren voor koren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dorsvloer en perskuip zullen hen niet voeden,\nde nieuwe wijn zal hun tegenvallen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Zij zullen niet blijven in het land van de HEERE:\nEfra\u00efm keert terug naar Egypte,\nin Assyri\u00eb zullen zij eten wat onrein is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zij zullen voor de HEERE geen wijn plengen\nen hun offers zullen Hem niet aangenaam zijn.\nZe zijn voor hen als brood voor rouwenden:\nieder die dat eet, wordt onrein.\nWant hun brood dient voor henzelf,\nhet mag niet in het huis van de HEERE komen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Wat zult u dan doen op een hoogtijdag\nen op een feestdag voor de HEERE?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Want zie, vanwege de verwoesting gaan zij op weg;\nEgypte zal hen bijeenbrengen,\nMemphis zal hen begraven.\nBegeerte zal er zijn naar hun geld,\nnetels zullen hen in erfbezit nemen\nen distels zullen in hun tenten zijn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De dagen van de vergelding zijn gekomen.\nDe dagen van de afrekening zijn gekomen.\nIsra\u00ebl zal het weten.\nDe profeet is dwaas,\nde man met de geest is krankzinnig.\nVanwege de grootheid van uw ongerechtigheid\nis ook de vijandschap groot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De wachter van Efra\u00efm is met mijn God,\neen profeet vindt de strik van de vogelvanger op al zijn wegen,\nvijandschap zelfs in het huis van zijn God."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zij hebben zich zeer diep verdorven, als in de dagen van Gibea.\nHij zal aan hun ongerechtigheid denken,\nHij zal hun zonden aan hen vergelden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ik vond Isra\u00ebl als druiven in de woestijn;\nals vroege vijgen aan de vijgenboom, zijn eerste opbrengst,\nzag Ik uw vaderen.\nZ\u00edj gingen echter naar Ba\u00e4l-Peor,\nwijdden zich aan die schande.\nZij werden even weerzinwekkend als hun minnaars."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Wat Efra\u00efm betreft, als een vogel zal zijn luister wegvliegen,\nvan de geboorte, van de moederschoot en van de bevruchting af."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ook al brengen zij hun kinderen groot,\nIk zal hen van kinderen beroven, geen mens zal er meer zijn!\nJa ook, wee hun, wanneer Ik van hen wijk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efra\u00efm, zoals Ik het gezien had, was als Tyrus,\ngeplant in een lieflijke woonplaats,\nmaar Efra\u00efm zal zijn kinderen moeten uitleveren\naan de moordenaar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Geef hun, HEERE,\nja, wat moet U hun geven?\nGeef hun een baarmoeder die zonder vrucht blijft\nen borsten die verdrogen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al hun kwaad bleek in Gilgal,\nja, daar heb Ik hen gehaat.\nVanwege hun slechte daden\nzal Ik hen uit Mijn huis verdrijven.\nIk zal hen voortaan niet meer liefhebben:\nal hun vorsten zijn opstandig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efra\u00efm is getroffen:\nhun wortel is verdord,\nvrucht zullen zij niet voortbrengen.\nZelfs als zij nog nieuw leven verwekten,\nzou Ik de lievelingen van hun moederschoot doden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mijn God zal hen verwerpen,\nomdat zij naar Hem niet luisteren.\nZij zullen zwervers onder de volken zijn."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isra\u00ebl is een weelderige wijnstok,\nhij brengt zijn vrucht voort.\nHoe groter zijn vrucht is,\nhoe meer er voor de altaren is.\nHoe beter zijn land,\nhoe mooier de gewijde stenen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Verdeeld is hun hart,\nnu staan zij schuldig.\nGod Zelf zal hun altaren afbreken,\nhun gewijde stenen verwoesten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voorzeker, dan zullen zij zeggen:\nWij hebben geen koning,\nwant wij hebben de HEERE niet gevreesd.\nEen koning, wat zou die dan voor ons kunnen doen?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zij spreken loze woorden,\nzweren valse eden, sluiten maar verbonden.\nHet recht loopt uit als een gifplant\nin de voren van het veld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voor de kalveren van Beth-Aven\nzijn de inwoners van Samaria bevreesd.\nJa, zijn volk zal erover treuren en zijn afgodspriesters\n\u2013 die zich erover verheugden \u2013 vanwege zijn luister,\nwant die is van hem weggevoerd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, dat kalf zal naar Assyri\u00eb gevoerd worden,\neen geschenk voor koning Jareb.\nZo zal Efra\u00efm schande op zich laden\nen Isra\u00ebl zal beschaamd worden vanwege zijn voornemen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samaria is afgehouwen; zijn koning drijft\nals een tak op het water."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Weggevaagd zullen worden de offerhoogten van Aven,\nde zonde van Isra\u00ebl;\ndorens en distels zullen opschieten\ntot boven hun altaren.\nDan zullen zij tegen de bergen zeggen: Bedek ons!\nen tegen de heuvels: Val op ons!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sinds de dagen van Gibea\nhebt u gezondigd, Isra\u00ebl!\nDaar zijn zij blijven staan.\nDe strijd in Gibea zal hen niet treffen,\nde strijd tegen onrechtvaardige mannen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Het is Mijn verlangen hen te bestraffen:\nvolken worden tegen hen samengetrokken,\nverstrikt als zij zijn in beide ongerechtigheden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Omdat Efra\u00efm een getemde jonge koe is,\ngewillig om te dorsen,\nben Ik voorbijgegaan\naan de schoonheid van haar hals:\nIk zal Efra\u00efm inspannen,\nJuda zal ploegen,\nJakob zal voor zichzelf eggen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zaai voor uzelf in gerechtigheid!\nOogst in goedertierenheid!\nPloeg voor uzelf ongeploegd land om!\nHet is tijd om de HEERE te zoeken,\ntotdat Hij komt en gerechtigheid over u laat regenen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "U hebt goddeloosheid geploegd,\nonrechtvaardigheid geoogst,\nleugenvrucht gegeten;\nwant u hebt vertrouwd op uw weg,\nop uw grote aantal helden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Daarom zal er oorlogsgedruis\ntegen uw volk ontstaan,\nen al uw vestingen zullen verwoest worden,\nzoals Salman verwoesting aanrichtte bij Beth-Arbel\nop de dag van strijd:\nmoeders werden met de zonen verpletterd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dat heeft Bethel u dus aangedaan\nvanwege uw mateloze slechtheid.\nIn de dageraad is de koning van Isra\u00ebl voorgoed omgebracht."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Toen Isra\u00ebl een kind was, had Ik hem lief,\nen uit Egypte heb Ik Mijn zoon geroepen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Maar hoe meer zij hen riepen,\nhoe meer zij van onder hun ogen wegliepen.\nAan de Ba\u00e4ls offerden zij\nen voor de afgodsbeelden brachten zij reukoffers"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ik echter leerde Efra\u00efm lopen.\nHij nam hen op Zijn armen,\nmaar zij erkenden niet dat Ik hen genas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ik trok hen met menselijke touwen,\nmet koorden van liefde.\nIk was voor hen als zij die het juk\nvan op hun kaken omhoogtillen,\nen Ik reikte hem voer toe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hij zal niet terugkeren naar het land Egypte,\nmaar Assyri\u00eb, dat zal zijn koning zijn,\nwant zij weigeren zich te bekeren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Het zwaard zal in zijn steden rondgaan,\nhet zal zijn grendels vernietigen en verslinden\nvanwege hun opvattingen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mijn volk volhardt in afkeer van Mij.\nZij roepen wel tot de Allerhoogste,\nmaar gezamenlijk roemt men Hem niet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hoe zou Ik u prijsgeven, Efra\u00efm,\nu uitleveren, Isra\u00ebl?\nHoe zou Ik u prijsgeven als Adama,\nmet u doen als met Zebo\u00efm?\nMijn hart keert zich in Mij om,\nal Mijn medelijden is opgewekt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ik zal Mijn brandende toorn niet ten uitvoer brengen,\nIk zal niet terugkeren om Efra\u00efm te gronde te richten.\nWant Ik ben God, en geen mens,\nde Heilige in uw midden,\nen in de stad zal Ik niet komen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zij zullen achter de HEERE aan gaan,\nHij zal brullen als een leeuw.\nJa, H\u00edj zal brullen,\nen de kinderen zullen bevende komen van de kant van de zee."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zij zullen bevende komen als een vogel uit Egypte,\nals een duif uit het land Assyri\u00eb.\nDan doe Ik hen wonen in hun huizen,\nspreekt de HEERE."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Met leugen omringt Efra\u00efm Mij,\nen het huis van Isra\u00ebl doet dat met bedrog.\nJuda echter trekt nog op met God\nen blijft met de heiligen trouw."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efra\u00efm is een herder van wind\nen jaagt heel de dag de oostenwind na,\nleugen en verwoesting vermeerdert hij.\nMet Assyri\u00eb sluiten zij een verbond,\nolie wordt naar Egypte gebracht."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De HEERE heeft een rechtszaak met Juda.\nHij zal Jakob vergelden naar zijn wegen,\nHij zal zijn daden op hem doen terugkeren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "In de moederschoot pakte hij zijn broer bij de hielen;\nin zijn kracht streed hij met God."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hij streed met de Engel en overwon;\nwenend vroeg hij Hem om genade.\nIn Bethel vond Hij hem,\nen daar sprak Hij met ons"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "namelijk de HEERE, de God van de legermachten,\nHEERE is Zijn gedenknaam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En u, bekeer u tot uw God,\nhoud u aan goedertierenheid en recht,\nzie voortdurend uit naar uw God."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kana\u00e4n heeft een bedrieglijke weegschaal in zijn hand,\nhij houdt ervan af te persen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nog zegt Efra\u00efm:\nAl ben ik rijk geworden,\nal heb ik voor mijzelf vermogen verworven,\nin al mijn inspanningen\nvinden zij bij mij geen ongerechtigheid, die zonde is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Maar Ik ben de HEERE, uw God,\nsinds het land Egypte.\nIk zal u weer in tenten doen wonen\nzoals in de dagen van de samenkomst."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Ik zal tot de profeten spreken,\nen \u00cdk zal de visioenen talrijk maken,\nen Ik zal door de dienst van de profeten in gelijkenissen spreken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Was Gilead al ongerechtigheid, nu zijn zij helemaal nutteloos geworden.\nIn Gilgal hebben zij stieren geofferd.\nOok hun altaren zijn als steenhopen\nin de voren van de velden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jakob vluchtte naar het gebied van Syri\u00eb,\nIsra\u00ebl diende om een vrouw\nen om een vrouw hoedde hij vee."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Door een profeet heeft de HEERE Isra\u00ebl echter uit Egypte geleid\nen door een profeet werd het gehoed."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Telkens wanneer Efra\u00efm sprak, was er schrik,\nhij verhief zich in Isra\u00ebl;\nhij maakte zich echter schuldig aan de Ba\u00e4l,\nen hij stierf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En nu zijn zij doorgegaan met zondigen:\nzij hebben zich een gegoten beeld gemaakt\nvan hun zilver, en afgodsbeelden naar hun inzicht,\nallemaal werk van vaklieden.\nZij zeggen van hen:\nMensen die offeren,\nkussen kalveren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Daarom zullen zij worden als een morgenwolk,\nja, als een vroeg opkomende dauw die verdwijnt,\nals kaf dat van een dorsvloer wegstuift,\nen als rook uit een venster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Maar Ik ben de HEERE, uw God, sinds het land Egypte.\nEen God behalve Mij mag u daarom niet erkennen,\nen buiten Mij is er geen Heiland."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdk heb u gekend in de woestijn,\nin een land van droogte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Net als hun weiden raakten zij verzadigd.\nToen zij verzadigd waren, verhief hun hart zich.\nDaarom hebben zij Mij vergeten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Daarom werd Ik voor hen als een felle leeuw,\nals een luipaard loerde Ik op de weg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ik trof hen aan als een berin die van jongen beroofd is,\nscheurde hun borstkas open,\nverslond hen daar als een leeuwin.\nDe dieren van het veld zullen hen verscheuren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Het is uw verderf, Isra\u00ebl,\ndat u zich keert tegen Mij, tegen uw hulp!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Waar blijft uw koning nu?\nHij zou u toch verlossen in al uw steden?\nEn uw richters, tegen wie u gezegd had:\nGeef mij een koning en vorsten?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "In Mijn toorn gaf Ik u een koning,\nIk nam hem weg in Mijn verbolgenheid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ongerechtigheid van Efra\u00efm is gebundeld,\nzijn zonde is opgeborgen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Barenswee\u00ebn zullen hem overkomen;\nhij is een kind zonder verstand:\nals het zijn tijd is, vertoont hij zich niet,\nwanneer de schoot zich voor kinderen ontsluit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ik zal hen verlossen uit de macht van het graf.\nIk zal hen vrijkopen uit de dood.\nDood, waar zijn uw pestziekten?\nGraf, waar is uw verderf?\nBerouw verbergt zich voor Mijn ogen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ook al draagt hijzelf tussen broeders vrucht,\nde oostenwind zal komen,\nde adem van de HEERE,\ndie opsteekt uit de woestijn.\nZijn bron zal uitdrogen\nen zijn wel droogvallen.\nDie zal de schat plunderen\nvan al zijn kostbare voorwerpen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samaria zal schuldig staan,\nomdat het ongehoorzaam geweest is aan zijn God.\nDoor het zwaard zullen zij vallen,\nhun kleine kinderen zullen verpletterd worden\nen hun zwangere vrouwen opengereten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bekeer u, Isra\u00ebl,\ntot de HEERE, uw God,\nwant u bent gestruikeld door uw ongerechtigheid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Neem deze woorden met u mee,\nbekeer u tot de HEERE.\nZeg tegen Hem:\nNeem alle ongerechtigheid weg, neem het goede aan.\nDan zullen wij de offers van onze lippen nakomen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assyri\u00eb zal ons niet verlossen,\nop paarden zullen wij niet rijden.\nWij zullen nooit meer zeggen: U bent onze god\ntegen het werk van onze handen.\nBij U immers vindt een wees ontferming."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ik zal hun afkerigheid genezen,\nIk zal hen vrijwillig liefhebben,\nwant Mijn toorn heeft zich van hem afgewend."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ik zal voor Isra\u00ebl zijn als de dauw.\nHij zal in bloei staan als de lelie,\nwortel schieten als de Libanon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zijn jonge loten zullen uitlopen,\nzodat zijn pracht zal zijn als die van de olijfboom,\nen hij zal een geur hebben als de Libanon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zij zullen opnieuw in zijn schaduw zitten,\nkoren verbouwen en in bloei staan als de wijnstok;\nzijn gedachtenis zal zijn als de wijn van Libanon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efra\u00efm, wat heb Ik nog met de afgoden te maken?\n\u00cdk heb hem verhoord en zal naar hem omzien.\nIk zal zijn als een altijd groene cipres.\nDoor Mij is bij u vrucht te vinden."
                }
            }
        }
    }
}