{
    "version": "KAR",
    "book_name": "1 Chronicles",
    "book_nr": "13",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m, S\u00e9th, \u00c9n\u00f3s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1n, Mahal\u00e1l\u00e9l, J\u00e1red."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3kh, Methus\u00e9l\u00e1h, L\u00e1mekh."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "No\u00e9, S\u00e9m, Kh\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1fetnek fiai: G\u00f3mer, M\u00e1gog, Madai, J\u00e1v\u00e1n, Thub\u00e1l, M\u00e9sekh \u00e9s Thir\u00e1sz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A G\u00f3mer fiai pedig: Askhen\u00e1z, Rif\u00e1th \u00e9s T\u00f3g\u00e1rmah."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1nnak pedig fiai: Elisah, Th\u00e1rsis, Kitthim \u00e9s Dod\u00e1nim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kh\u00e1mnak fiai: Kh\u00fas, Miczr\u00e1im, P\u00fat \u00e9s Kana\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kh\u00fasnak fiai: Sz\u00e9ba, H\u00e1vilah, Sz\u00e1bthah, Rahm\u00e1h \u00e9s Szabth\u00e9kah; Rahm\u00e1hnak pedig fiai: S\u00e9ba \u00e9s D\u00e9d\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kh\u00fas nemz\u00e9 Nimr\u00f3dot is; ez kezde hatalmass\u00e1 lenni a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Miczr\u00e1im pedig nemz\u00e9 L\u00fadimot, An\u00e1mimot, Leh\u00e1bimot \u00e9s Naftukhimot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pathruszimot \u00e9s Kaszlukhimot, a kikt\u00f5l a Filiszteusok sz\u00e1rmaztak, \u00e9s Kafthorimot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kana\u00e1n pedig nemz\u00e9 Cz\u00eddont, az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t \u00e9s Kh\u00e9tet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s Jebuzeust, Emorreust \u00e9s Girgazeust."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Khivveust, Harkeust \u00e9s Szineust."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arvadeust, Czemareust \u00e9s Hamatheust."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e9mnek fiai: \u00c9l\u00e1m \u00e9s Assur, Arpaks\u00e1d, L\u00fad, Ar\u00e1m, \u00dacz, H\u00fal, Gether \u00e9s Mesek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Arpaks\u00e1d pedig nemz\u00e9 S\u00e9l\u00e1ht \u00e9s S\u00e9l\u00e1h nemz\u00e9 H\u00e9bert."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e9bernek is lett k\u00e9t fia, az egyiknek neve P\u00e9leg, mivelhogy az \u00f5 idej\u00e9ben osztatott el a f\u00f6ld; testv\u00e9r\u00e9nek neve pedig Jokt\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jokt\u00e1n pedig nemz\u00e9 Almod\u00e1dot \u00e9s S\u00e9lefet, Haczarm\u00e1vethet \u00e9s Jer\u00e1khot,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Had\u00f3r\u00e1mot, \u00daz\u00e1lt \u00e9s Dikl\u00e1t,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s Eb\u00e1lt, Abim\u00e1elt \u00e9s S\u00e9b\u00e1t,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ofirt, Havil\u00e1t \u00e9s J\u00f3b\u00e1bot. Ezek mind Jokt\u00e1n fiai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e9m, Arpaks\u00e1d, S\u00e9l\u00e1h."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9ber, P\u00e9leg, R\u00e9u."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e9rug, N\u00e1khor, Th\u00e1r\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abr\u00e1m, ez az \u00c1brah\u00e1m."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m fiai: Izs\u00e1k \u00e9s Ism\u00e1el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezeknek nemzets\u00e9gei pedig ezek: Ism\u00e1el els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte Neb\u00e1j\u00f3t \u00e9s K\u00e9dar, Adbe\u00e9l \u00e9s Mibsz\u00e1m."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Misma \u00e9s D\u00famah, Massza, Hadad \u00e9s Th\u00e9ma."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9tur, N\u00e1fis \u00e9s Kedmah; ezek az Ism\u00e1el fiai."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ketur\u00e1nak pedig, az \u00c1brah\u00e1m \u00e1gyas\u00e1nak fiai, kiket sz\u00fcle, ezek: Zimr\u00e1n, Joks\u00e1n, M\u00e9d\u00e1n, Midi\u00e1n, Isb\u00e1k \u00e9s Suakh. \u00c9s a Joks\u00e1n fiai: S\u00e9ba \u00e9s D\u00e9d\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s a Midi\u00e1n fiai: \u00c9fah, H\u00e9fer, H\u00e1nok, Abida \u00e9s Eld\u00e1h. Mindezek a Ketur\u00e1h fiai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig nemz\u00e9 Izs\u00e1kot; Izs\u00e1k fiai pedig ezek: \u00c9zsau \u00e9s Izr\u00e1el."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9zsaunak fiai: Elif\u00e1z, R\u00e9hu\u00e9l, J\u00e9hus, Jahl\u00e1m \u00e9s Korakh."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elif\u00e1z fiai: Th\u00e9m\u00e1n, Om\u00e1r, Czefi, Gaht\u00e1m, Ken\u00e1z \u00e9s Timna \u00e9s Am\u00e1lek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "R\u00e9hu\u00e9l fiai: Nakhath, Z\u00e9rakh, Samma \u00e9s Mizza."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sz\u00e9ir fiai: L\u00f3t\u00e1n \u00e9s S\u00f3b\u00e1l, Czibh\u00f3n, Han\u00e1, Dis\u00f3n, Eczer \u00e9s Dis\u00e1n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00f3t\u00e1n fiai pedig: H\u00f3ri \u00e9s H\u00f3m\u00e1m: L\u00f3t\u00e1nnak huga pedig Timna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1l fiai: Alj\u00e1n \u00e9s M\u00e1nakh\u00e1th, H\u00e9b\u00e1l, Sefi \u00e9s On\u00e1m; Czibh\u00f3n fiai pedig: Aja \u00e9s Han\u00e1."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han\u00e1 fia: Dis\u00f3n, Dis\u00f3n fiai pedig: Hamr\u00e1n \u00e9s Esb\u00e1n, Ithr\u00e1n \u00e9s Kher\u00e1n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Eczer fiai: Bilh\u00e1n \u00e9s Zahav\u00e1n, Jak\u00e1n. Dis\u00e1n fiai: H\u00facz \u00e9s Ar\u00e1n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ezek pedig a kir\u00e1lyok, a kik uralkod\u00e1nak Edom f\u00f6ld\u00e9n, miel\u00f5tt az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt kir\u00e1ly uralkodott volna: Bela, Behor fia, az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak neve Dinh\u00e1ba vala."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "[Bela] meghalv\u00e1n, uralkod\u00e9k helyette J\u00f3b\u00e1b, a Boczr\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Zerakh fia."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s hogy J\u00f3b\u00e1b meghala, uralkod\u00e9k helyette a T\u00e9m\u00e1n f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l val\u00f3 Khus\u00e1m."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Meghala Khus\u00e1m is, \u00e9s uralkod\u00e9k helyette Had\u00e1d, a B\u00e9d\u00e1d fia, ki megver\u00e9 a Midi\u00e1nit\u00e1kat a Mo\u00e1b mezej\u00e9n; \u00e9s az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak neve H\u00e1vit vala."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Had\u00e1d is, hogy meghala, uralkod\u00e9k helyette a Masrek\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Szaml\u00e1."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Szaml\u00e1 holta ut\u00e1n uralkod\u00e9k helyette Saul, a foly\u00f3v\u00edz mellett val\u00f3 R\u00e9khob\u00f3thb\u00f3l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Saul is meghala, \u00e9s uralkod\u00e9k helyette B\u00e1h\u00e1l-Khan\u00e1n, az Akhb\u00f3r fia."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "B\u00e1h\u00e1l-Khan\u00e1n holta ut\u00e1n uralkod\u00e9k helyette Had\u00e1d; \u00e9s az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak neve P\u00e1hi, feles\u00e9g\u00e9nek pedig neve Mehet\u00e1b\u00e9el, ki M\u00e9zah\u00e1b le\u00e1ny\u00e1nak Matr\u00e9dnak volt a le\u00e1nya."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Had\u00e1d hal\u00e1la ut\u00e1n Edom fejedelmei val\u00e1nak: Timn\u00e1 fejedelem, Halv\u00e1 fejedelem, Jet\u00e9th fejedelem,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Oh\u00f3lib\u00e1m\u00e1 fejedelem, \u00c9la fejedelem \u00e9s Pinon fejedelem,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ken\u00e1z fejedelem, T\u00e9m\u00e1n fejedelem \u00e9s Mibcz\u00e1r fejedelem,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Magdi\u00e9l fejedelem \u00e9s Hir\u00e1m fejedelem. Ezek voltak Edom fejedelmei."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek az Izr\u00e1el fiai: R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issakh\u00e1r \u00e9s Zebulon;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1n, J\u00f3zsef, Benj\u00e1min, Nafthali, G\u00e1d \u00e9s \u00c1ser."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1nak fiai: H\u00e9r, \u00d3n\u00e1n \u00e9s S\u00e9la; e h\u00e1rom sz\u00fclet\u00e9k n\u00e9ki a Kana\u00e1nita S\u00faahnak le\u00e1ny\u00e1t\u00f3l. De H\u00e9r, J\u00fad\u00e1nak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt [fia] gonosz vala az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t az [\u00dar]."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Th\u00e1m\u00e1r pedig, az \u00f5 menye sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki P\u00e9reczet \u00e9s Zer\u00e1khot. J\u00fad\u00e1nak fiai mindny\u00e1jan \u00f6ten [val\u00e1nak.]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9recz fiai: Kheczr\u00f3n \u00e9s Kh\u00e1mul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zer\u00e1kh fiai pedig: Zimri \u00e9s Eth\u00e1n, H\u00e9m\u00e1n, K\u00e1lk\u00f3l \u00e9s D\u00e1ra; mindenest\u00f5l \u00f6ten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e1rmi fiai: \u00c1k\u00e1n, Izr\u00e1elnek megront\u00f3ja, mivel lopott a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eth\u00e1n fia: Az\u00e1ria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kheczr\u00f3n fiai, kik sz\u00fclettenek n\u00e9ki: J\u00e9rakhm\u00e9el, R\u00e1m \u00e9s K\u00e9lubai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e1m nemz\u00e9 Ammin\u00e1d\u00e1bot, Ammin\u00e1d\u00e1b pedig nemz\u00e9 Nakhsont, a J\u00fada fiainak fejedelm\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nakhson nemz\u00e9 Sz\u00e1lm\u00e1t, Sz\u00e1lma pedig nemz\u00e9 Bo\u00e1zt;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bo\u00e1z nemz\u00e9 Obedet; Obed nemz\u00e9 Isait;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isai pedig nemz\u00e9 Eli\u00e1bot, az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t, \u00e9s Abin\u00e1d\u00e1bot, m\u00e1sodikat, Sime\u00e1t, harmadikat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Netan\u00e9elt, negyediket, \u00e9s Raddait, \u00f6t\u00f6diket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Osemet, hatodikat \u00e9s D\u00e1vidot, a hetedik fi\u00e1t;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s n\u00f5v\u00e9reiket, S\u00e9ruj\u00e1t \u00e9s Abig\u00e1ilt. S\u00e9ruj\u00e1nak pedig fiai voltak: Absai, Jo\u00e1b \u00e9s As\u00e1el, e h\u00e1rom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abig\u00e1il sz\u00fcl\u00e9 Amas\u00e1t; Amas\u00e1nak atyja pedig az Ism\u00e1el nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 J\u00e9ter vala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e1leb pedig, a Kheczr\u00f3n fia nemzett vala az \u00f5 Azuba nev\u00fb feles\u00e9g\u00e9t\u00f5l \u00e9s J\u00e9ri\u00f3tt\u00f3l; \u00e9s ezek az \u00f5 fiai: J\u00e9ser, Sob\u00e1b \u00e9s Ardon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azuba meghala, \u00e9s K\u00e1leb vev\u00e9 mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl Efrat\u00e1t, \u00e9s ez sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki H\u00fart."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00far nemz\u00e9 Urit, Uri pedig nemz\u00e9 B\u00e9sal\u00e9elt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n bem\u00e9ne Kheczr\u00f3n M\u00e1kirnak, Gile\u00e1d atyj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1hoz; mert \u00f5 ezt elvette vala hatvan esztend\u00f5s kor\u00e1ban, \u00e9s sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki S\u00e9gubot."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e9gub pedig nemz\u00e9 J\u00e1irt, kinek huszonh\u00e1rom v\u00e1rosa vala a Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Gesur \u00e9s \u00c1r\u00e1m elvett\u00e9k t\u00f5l\u00fck J\u00e1ir falvait, Ken\u00e1thot \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosait, hatvan v\u00e1rost. Mindezek M\u00e1kirnak, a Gile\u00e1d atyj\u00e1nak fiai\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig meghala Kheczr\u00f3n K\u00e1leb-Efrat\u00e1ban, akkor sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki Abija, a Kheczr\u00f3n feles\u00e9ge, Ash\u00fart, T\u00e9koa atyj\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9rakhm\u00e9elnek, a Kheczr\u00f3n els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek fiai voltak: R\u00e1m, az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt, B\u00fana, Orem, Osem \u00e9s Akhija."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Volt m\u00e1s feles\u00e9ge is J\u00e9rakhm\u00e9elnek, At\u00e1ra nev\u00fb; ez az On\u00e1m anyja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "R\u00e1mnak, J\u00e9rakhm\u00e9el els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek pedig fiai voltak: Ma\u00e1s, J\u00e1min \u00e9s H\u00e9ker."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "On\u00e1m fiai voltak: Sammai \u00e9s J\u00e1da; \u00e9s Sammai fiai: N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abis\u00far."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abis\u00far feles\u00e9g\u00e9nek neve Abihail, a ki sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki Akhb\u00e1nt \u00e9s M\u00f3lidot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b fiai: Sz\u00e9led \u00e9s Appaim: Sz\u00e9led magtalanul halt meg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Appaim fia: Isi; Isi fia: S\u00e9s\u00e1n; S\u00e9s\u00e1n fia: Ah\u00e1lai."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e1da fiai, a ki Sammai testv\u00e9re volt: J\u00e9ter \u00e9s Jonath\u00e1n; J\u00e9ter magtalanul halt meg."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jonath\u00e1n fiai: P\u00e9let \u00e9s Z\u00e1za. Ezek voltak a J\u00e9rakhm\u00e9el fiai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e9s\u00e1nnak nem voltak fiai, hanem csak le\u00e1nyai; de volt S\u00e9s\u00e1nnak egy \u00c9gyiptombeli szolg\u00e1ja, J\u00e1rha nev\u00fb."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1 S\u00e9s\u00e1n e J\u00e1rha nev\u00fb szolg\u00e1j\u00e1nak az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl, a ki sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki Athait."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Athai pedig nemz\u00e9 N\u00e1t\u00e1nt; N\u00e1t\u00e1n nemz\u00e9 Zab\u00e1dot;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Zab\u00e1d nemz\u00e9 Efl\u00e1lt; Efl\u00e1l nemz\u00e9 Obedet;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Obed nemz\u00e9 J\u00e9hut; J\u00e9hu nemz\u00e9 Az\u00e1ri\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az\u00e1ria nemz\u00e9 H\u00e9lest; H\u00e9les nemz\u00e9 El\u00e1s\u00e1t;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El\u00e1sa nemz\u00e9 Sis\u00e9mait; Sis\u00e9mai nemz\u00e9 Sallumot;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sallum nemz\u00e9 J\u00e9k\u00e1mi\u00e1t; J\u00e9k\u00e1mia pedig nemz\u00e9 Elis\u00e1m\u00e1t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A K\u00e1leb fiai pedig, a ki J\u00e9rakhm\u00e9el testv\u00e9re vala: els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte M\u00e9sa; ez volt Zifnek \u00e9s Mar\u00e9sa fiainak atyjok, Hebronnak atyja."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hebron fiai: K\u00f3rah, Tappuah, R\u00e9kem \u00e9s S\u00e9ma."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e9ma pedig nemz\u00e9 Rah\u00e1mot, a Jorke\u00e1m atyj\u00e1t; \u00e9s R\u00e9kem nemz\u00e9 Sammait,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A Sammai fia pedig: M\u00e1on; ez a M\u00e1on [volt] a Beths\u00far atyja."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Efa pedig, a K\u00e1leb \u00e1gyast\u00e1rsa, sz\u00fcl\u00e9 H\u00e1r\u00e1nt \u00e9s M\u00f3s\u00e1t \u00e9s G\u00e1zezt; \u00e9s H\u00e1r\u00e1n nemz\u00e9 G\u00e1zezt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jaddai fiai pedig: R\u00e9gem, Jot\u00e1m, G\u00e9s\u00e1n, Pelet, H\u00e9fa \u00e9s Sa\u00e1f."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A K\u00e1leb \u00e1gyasa Maaka sz\u00fcl\u00e9 S\u00e9bert \u00e9s Tirh\u00e1n\u00e1t."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fcl\u00e9 Sa\u00e1fot, Madmanna atyj\u00e1t, Sev\u00e1t, a Makb\u00e9na atyj\u00e1t \u00e9s Gibea atyj\u00e1t; \u00e9s Aksza a K\u00e1leb le\u00e1nya vala."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ezek voltak K\u00e1leb fiai, a ki H\u00farnak, az Efrata els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek fia volt: Sob\u00e1l, Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim atyja."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sz\u00e1lma, Bethlehem atyja; H\u00e1ref, Bethg\u00e1der atyja."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Voltak pedig Sob\u00e1lnak is, a Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim atyj\u00e1nak fiai: Haro\u00e9, a f\u00e9l Menuh\u00f3t [ura]."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim h\u00e1zn\u00e9pei: Jitreusok, Puteusok, Sumateusok, Misraiteusok; ezekt\u00f5l sz\u00e1rmaz\u00e1nak a Sorateusok \u00e9s az Estaoliteusok."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sz\u00e1lma fiai, Bethlehem \u00e9s a Netof\u00e1tbeliek, Atr\u00f3th, Beth-Jo\u00e1b, a Cz\u00f3rabeli Manahateusok fele."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c9s a J\u00e1besben lakoz\u00f3 tud\u00f3s emberek h\u00e1zn\u00e9pei: a Tirateusok, Simateusok, Sukateusok. Ezek a Kineusok, a kik H\u00e1m\u00e1tt\u00f3l, a R\u00e9k\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak atyj\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmaztak."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek a D\u00e1vid fiai, a kik Hebronban sz\u00fclet\u00e9nek n\u00e9ki: els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte vala Amnon, a Jezr\u00e9elb\u00f5l val\u00f3 Ahino\u00e1mt\u00f3l; m\u00e1sodik vala D\u00e1niel, a K\u00e1rmelb\u00f5l val\u00f3 Abigailt\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Harmadik Absolon, a ki Maak\u00e1nak, a Gessurbeli Talmai kir\u00e1ly le\u00e1ny\u00e1nak volt a fia; negyedik Ad\u00f3nia, Haggitt\u00f3l val\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dik Sef\u00e1tia, Abit\u00e1lt\u00f3l val\u00f3; hatodik Jitre\u00e1m, az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t\u00f5l, Egl\u00e1t\u00f3l val\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "[E] hat [fia] sz\u00fclet\u00e9k n\u00e9ki Hebronban, a hol h\u00e9t esztendeig \u00e9s hat h\u00f3napig uralkodott; Jeruzs\u00e1lemben pedig harminczh\u00e1rom esztendeig uralkod\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben pedig ezek sz\u00fclet\u00e9nek n\u00e9ki: Simea, S\u00f3b\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n \u00e9s Salamon, n\u00e9gyen, Bathsu\u00e1t\u00f3l, az Ammiel le\u00e1ny\u00e1t\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s Ibh\u00e1r, Elis\u00e1ma \u00e9s Elif\u00e9let."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00f3gah, N\u00e9feg \u00e9s J\u00e1fia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s Elis\u00e1ma, Eljada \u00e9s Elif\u00e9let, kilenczen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindezek a D\u00e1vid fiai, az \u00f5 \u00e1gyast\u00e1rsainak fiain kiv\u00fcl; \u00e9s ezeknek a huga, T\u00e1m\u00e1r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Salamonnak pedig fia volt Robo\u00e1m; ennek fia Abija, ennek fia Asa, ennek fia Josaf\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ennek fia J\u00f3r\u00e1m, ennek fia Akh\u00e1zia, ennek fia Jo\u00e1s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ennek fia Am\u00e1sia, ennek fia Az\u00e1ria; ennek fia J\u00f3t\u00e1m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ennek fia Akh\u00e1z, ennek fia Ez\u00e9ki\u00e1s, ennek fia Manasse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ennek fia Amon, ennek fia J\u00f3si\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1snak pedig fiai: els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte Johan\u00e1n, m\u00e1sodik J\u00f3j\u00e1kim, harmadik S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s, Sallum negyedik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim fiai: az \u00f5 fia J\u00e9koni\u00e1s, ennek fia S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9k\u00f3ni\u00e1snak fiai: Assir, ennek fia Sa\u00e1lthiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s M\u00e1lkir\u00e1m, Ped\u00e1ja, S\u00e9nas\u00e1r, J\u00e9k\u00e1mia, Hos\u00e1ma \u00e9s N\u00e9d\u00e1bia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ped\u00e1ja fiai: Zerub\u00e1bel \u00e9s Simei. Zerub\u00e1bel fiai: Mesull\u00e1m, Han\u00e1nia; \u00e9s az \u00f5 hugok vala Sel\u00f3mit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s H\u00e1suba, Ohel, Berekia, Has\u00e1dia \u00e9s Jus\u00e1b-H\u00e9sed, [ezek] \u00f6ten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han\u00e1nia fiai: Pel\u00e1tia \u00e9s J\u00e9saia; [\u00e9s] Ref\u00e1ja fiai [\u00e9s] Arn\u00e1m fiai, Ob\u00e1dia fiai, Sek\u00e1nia fiai."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s Sek\u00e1nia fiai: Sem\u00e1ja. Sem\u00e1ja fiai: Hattus, Jige\u00e1l, B\u00e1riah, Ne\u00e1rja \u00e9s S\u00e1f\u00e1t, ezek hatan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ne\u00e1rja fiai: Eljoh\u00e9nai, Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9s Azrik\u00e1m, ezek h\u00e1rman."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eljoh\u00e9nai fiai: H\u00f3daj\u00e9va, Eli\u00e1sib, Pel\u00e1ja, Akkub, Johan\u00e1n, Del\u00e1ja \u00e9s An\u00e1ni; [ezek] heten."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada fiai [ezek:] P\u00e9recz, Kheczr\u00f3n, K\u00e1rmi, H\u00far \u00e9s Sob\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Re\u00e1ja pedig, a Sob\u00e1l fia nemz\u00e9 J\u00e1h\u00e1tot; J\u00e1h\u00e1t nemz\u00e9 Ahum\u00e1it \u00e9s Lah\u00e1dot; ezek a Sorateusok h\u00e1zn\u00e9pei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek Et\u00e1m atyj\u00e1t\u00f3l val\u00f3k: Jezr\u00e9el, Jisma, Jidb\u00e1s; \u00e9s az \u00f5 hugoknak neve Haslelponi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9nuel pedig Gedor atyja, \u00e9s Ezer H\u00fasa atyja. Ezek Efrata els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek, H\u00farnak fiai, a ki Bethlehem atyja vala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ash\u00farnak pedig, a T\u00e9koa atyj\u00e1nak volt k\u00e9t feles\u00e9ge, Hel\u00e9a \u00e9s Na\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s Na\u00e1ra sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki Ahuz\u00e1mot, H\u00e9fert, Tem\u00e9nit \u00e9s Ahast\u00e1rit. Ezek a Na\u00e1ra fiai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hel\u00e9a fiai: S\u00e9ret, J\u00e9soh\u00e1r, Etn\u00e1n [\u00e9s K\u00f3cz.]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f3cz pedig nemz\u00e9 H\u00e1nubot, H\u00e1sob\u00e9b\u00e1t \u00e9s Ah\u00e1rhel h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t, a ki H\u00e1rumnak fia vala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e1bes pedig testv\u00e9rein\u00e9l tiszteletrem\u00e9lt\u00f3bb vala, \u00e9s az\u00e9rt nevez\u00e9 \u00f5t az \u00f5 anyja J\u00e1besnek, mondv\u00e1n: Mivelhogy f\u00e1jdalommal sz\u00fcl\u00e9m \u00f5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e1bes az Izr\u00e1el Isten\u00e9t h\u00edv\u00e1 seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, mondv\u00e1n: Ha engem meg\u00e1ldan\u00e1l \u00e9s az \u00e9n hat\u00e1romat megsz\u00e9les\u00edten\u00e9d, \u00e9s a te kezed \u00e9n velem lenne, \u00e9s engem minden veszedelemt\u00f5l megoltalmazn\u00e1l, hogy b\u00fat ne l\u00e1ssak! \u00c9s megad\u00e1 Isten n\u00e9ki, a mit k\u00e9rt vala."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9lub pedig, a S\u00fakha testv\u00e9re, nemz\u00e9 M\u00e9hirt; ez az Eston atyja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eston nemz\u00e9 B\u00e9th-Raf\u00e1t, Pase\u00e1khot, Tehinn\u00e1t, Ir-N\u00e1h\u00e1s atyj\u00e1t. Ezek a R\u00e9k\u00e1t\u00f3l val\u00f3 f\u00e9rfiak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1z fiai: Othniel \u00e9s Ser\u00e1ja; Othniel fia: Hat\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meon\u00f3tai nemz\u00e9 Ofr\u00e1t; Ser\u00e1ja pedig nemz\u00e9 Jo\u00e1bot, a G\u00e9- Harasimbeliek atyj\u00e1t, mert mesteremberek val\u00e1nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e1leb fiai, ki Jefunn\u00e9 fia vala: Iru, Ela \u00e9s Na\u00e1m; \u00e9s Ela fiai; \u00e9s K\u00e9n\u00e1z."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9hal\u00e9lel fiai: Zif, Zifa, Tirja \u00e9s As\u00e1rel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezra fiai: J\u00e9ter, M\u00e9red, Efer \u00e9s J\u00e1lon; \u00e9s sz\u00fcl\u00e9 Mirj\u00e1mot, Sammait \u00e9s Isb\u00e1t, Estem\u00f3a atyj\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ennek feles\u00e9ge pedig, Jehud\u00e9ja sz\u00fcl\u00e9 J\u00e9redet, a Gedor atyj\u00e1t \u00e9s H\u00e9bert, a Sz\u00f3k\u00f3 atyj\u00e1t, J\u00e9kuthielt, a Z\u00e1noah atyj\u00e1t; ezek Bithi\u00e1nak, a Fara\u00f3 le\u00e1ny\u00e1nak fiai, a kit M\u00e9red elvett vala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f3dia nev\u00fb feles\u00e9g\u00e9nek pedig fiai, ki Nahamnak, Keila atyj\u00e1nak n\u00f5v\u00e9re vala: Hag\u00e1rmi \u00e9s a Maak\u00e1tbeli Estem\u00f3a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simon fiai: Amnon, Rinna, Benhan\u00e1n \u00e9s Thilon. Isi fiai: Zoh\u00e9t \u00e9s Benzoh\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00fada fi\u00e1nak, S\u00e9l\u00e1nak fiai: Er, L\u00e9ka atyja, \u00e9s La\u00e1da, Mar\u00e9sa atyja, \u00e9s a gyapotsz\u00f6v\u00f5k h\u00e1zn\u00e9pe B\u00e9th-Asbe\u00e1ban;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3kim \u00e9s Kozeba lakosai, \u00e9s Jo\u00e1s \u00e9s Sar\u00e1f, a kik Mo\u00e1b urai voltak, \u00e9s J\u00e1subi, L\u00e9hem. De [ezek m\u00e1r] r\u00e9gi dolgok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek voltak a fazekasok, \u00e9s Netaimban \u00e9s Geder\u00e1ban laktak. A kir\u00e1lylyal laktak ott, az \u00f5 dolg\u00e1\u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simeon fiai: N\u00e9muel, J\u00e1min, J\u00e1rib, Z\u00e9rah, Saul;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kinek fia Sallum, kinek fia Mibs\u00e1m, kinek fia Misma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Misma fiai: Hamm\u00fael az \u00f5 fia, Zakkur az \u00f5 fia, Simi az \u00f5 fia;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Siminek tizenhat fia \u00e9s hat le\u00e1nya volt; de testv\u00e9reinek nem volt sok fia, s \u00e1ltal\u00e1ban h\u00e1zn\u00e9p\u00f6k nem volt oly n\u00e9pes, mint J\u00fada fiai\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lakoznak vala pedig Beerseb\u00e1ban \u00e9s M\u00f3lad\u00e1ban \u00e9s Haczar- Su\u00e1lban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bilh\u00e1ban, Eczemben \u00e9s Tol\u00e1dban,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00e9tuelben, Horm\u00e1ban \u00e9s Czikl\u00e1gban,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Beth-Markab\u00f3tban, Haczar-Szuszimban, Beth-Biriben \u00e9s Sa\u00e1raimban; ezek val\u00e1nak az \u00f5 v\u00e1rosaik mindaddig, m\u00edg D\u00e1vid kir\u00e1lyly\u00e1 lett."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Faluik pedig [ezek:] Et\u00e1m, Ain, Rimmon, T\u00f3ken \u00e9s As\u00e1n, \u00f6t v\u00e1ros;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s mindazok a falvaik, a melyek e v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl voltak B\u00e1lig; ezek val\u00e1nak lak\u00f3helyeik \u00e9s nemzets\u00e9geik:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mesob\u00e1b, J\u00e1mlek \u00e9s J\u00f3sa, Am\u00e1sia fia."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3el \u00e9s J\u00e9hu, a J\u00f3sibia fia, ki Ser\u00e1ja fia, ki Asiel fia [vala;]"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s Eljo\u00e9nai, Ja\u00e1koba, J\u00e9soh\u00e1ja, As\u00e1ja, Adiel, Jesim\u00e9el \u00e9s Ben\u00e1ja."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ziza, a Sifi fia, ki Alon fia, ki Jed\u00e1ja fia, ki Simri fia, ki Sem\u00e1ja fia."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezek a n\u00e9vszerint felsoroltak voltak a f\u00f5emberek nemzets\u00e9g\u00f6kben, a kik igen elszaporodtak volt atyjok h\u00e1z\u00e1ban,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az\u00e9rt elindul\u00e1nak Gedor fel\u00e9, hogy a v\u00f6lgy keleti r\u00e9sz\u00e9re [menjenek] \u00e9s ott barmaiknak legel\u00f5t keressenek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tal\u00e1l\u00e1nak is zs\u00edros \u00e9s j\u00f3 legeltet\u00f5 helyet (az a f\u00f6ld pedig t\u00e1gas, nyugodalmas \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ges), mert Kh\u00e1mb\u00f3l val\u00f3k laktak ott azel\u00f5tt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Elmenv\u00e9n pedig e n\u00e9vszerint megnevezettek Ez\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben, lerombolt\u00e1k s\u00e1toraikat, \u00e9s a Maonit\u00e1kat, a kiket ott tal\u00e1ltak, kiirtott\u00e1k mind e mai napig, s hely\u00f6kbe leteleped\u00e9nek, mivel ott barmaik sz\u00e1m\u00e1ra legel\u00f5helyeket [tal\u00e1ltak.]"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, a Simeon fiai k\u00f6z\u00fcl, [n\u00e9melyek] elmen\u00e9nek a Seir hegy\u00e9re, \u00fagymint \u00f6tsz\u00e1zan, a kiknek el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ik az Isi fiai, Pel\u00e1tja, Neh\u00e1rja, Ref\u00e1ja \u00e9s Uzriel voltak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s valakik az Am\u00e1lek nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l megmaradtak vala, mind lev\u00e1g\u00e1k azokat, \u00e9s ott leteleped\u00e9nek mind e mai napig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek fiai (mert \u00f5 volt az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt; mikor pedig megfert\u00f5ztette az \u00f5 atyj\u00e1nak \u00e1gyash\u00e1z\u00e1t, az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi joga a J\u00f3zsef fiainak adat\u00e9k, a ki Izr\u00e1el fia vala, mindaz\u00e1ltal nem \u00fagy hogy \u00f5k neveztessenek sz\u00e1rmaz\u00e1s szerint els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tteknek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert J\u00fada tekint\u00e9lyesebb vala az \u00f5 testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00f5 bel\u00f5le val\u00f3 volt a fejedelem, hanem az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gnek [haszna] l\u00f5n J\u00f3zsef\u00e9):"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "[Ezek] R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek fiai: Kh\u00e1nokh, Pallu, Kheczr\u00f3n \u00e9s K\u00e1rmi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3el fiai: Sem\u00e1ja ennek fia, G\u00f3g ennek fia, Simei ennek fia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mika ennek fia, Re\u00e1ja ennek fia, Ba\u00e1l ennek fia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Be\u00e9ra ennek fia, a kit fogs\u00e1gba vitt Tigl\u00e1t-Pil\u00e9ser, az Assiriabeli kir\u00e1ly; \u00f5 a R\u00fabenit\u00e1k fejedelme vala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Testv\u00e9rei pedig, csal\u00e1djaik, nemzets\u00e9g\u00fck megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1sa szerint [ezek] val\u00e1nak: a f\u00f5 J\u00e9hiel \u00e9s Zakari\u00e1s,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bela, Az\u00e1z fia, ki S\u00e9ma fia, ki J\u00f3el fia vala, ki Ar\u00f3erben lakott N\u00e9b\u00f3ig \u00e9s Ba\u00e1l-Meonig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Napkelet fel\u00e9 is lakik vala a puszt\u00e1ban val\u00f3 bemenetelig, az Eufr\u00e1tes foly\u00f3v\u00edzt\u00f5l fogva; mert az \u00f5 barmai Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9n igen elszaporodtak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul kir\u00e1lynak idej\u00e9ben pedig t\u00e1maszt\u00e1nak hadat a H\u00e1g\u00e1r\u00e9nusok ellen, \u00e9s elhull\u00e1nak [azok] az \u00f5 kezeik \u00e1ltal, \u00e9s lak\u00e1nak azoknak s\u00e1toraikban, Gile\u00e1dnak napkelet fel\u00e9 val\u00f3 eg\u00e9sz r\u00e9sz\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A G\u00e1d fiai pedig vel\u00f6k szemben a B\u00e1s\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n laktak Szalk\u00e1ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3el vala el\u00f5lj\u00e1r\u00f3jok, S\u00e1f\u00e1m m\u00e1sodik az ut\u00e1n; Joh\u00e1nai \u00e9s S\u00e1f\u00e1t B\u00e1s\u00e1nban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s testv\u00e9reik, csal\u00e1djaik szerint [ezek]: Mik\u00e1el, M\u00e9sull\u00e1m, S\u00e9ba, J\u00f3rai, Ja\u00e9k\u00e1n, Zia \u00e9s \u00c9ber, heten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek az Abihail fiai, ki H\u00fari fia, ki J\u00e1ro\u00e1h fia, ki Gile\u00e1d fia, ki Mik\u00e1el fia, ki J\u00e9sisai fia, ki Jahad\u00f3 fia, ki B\u00faz fia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "[\u00c9s] Ahi, a G\u00fani fi\u00e1nak, Abdielnek a fia volt a csal\u00e1d feje."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "[Ezek] Gile\u00e1dban, B\u00e1s\u00e1nban \u00e9s az ezekhez tartoz\u00f3 mez\u00f5v\u00e1rosokban laktak, \u00e9s S\u00e1ronnak minden legel\u00f5j\u00e9n, hat\u00e1raikig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kik mindny\u00e1jan megsz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1nak J\u00f3t\u00e1mnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben, \u00e9s Jerobo\u00e1mnak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A R\u00faben fiai k\u00f6z\u00fcl \u00e9s a G\u00e1dit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl \u00e9s a Manasse f\u00e9lnemzets\u00e9ge k\u00f6z\u00fcl er\u00f5s paizs- \u00e9s fegyverhordoz\u00f3 f\u00e9rfiak, k\u00e9z\u00edvesek \u00e9s a hadakoz\u00e1sban j\u00e1rtasok, negyvenn\u00e9gyezerh\u00e9tsz\u00e1zhatvanan harczra k\u00e9sz f\u00e9rfiak;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hadakoz\u00e1nak a H\u00e1g\u00e1r\u00e9nusok ellen, J\u00e9t\u00far, N\u00e1fis \u00e9s N\u00f3d\u00e1b ellen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s gy\u00f5zedelmesek lev\u00e9nek azokon, \u00e9s kezekbe adat\u00e1nak a H\u00e1g\u00e1r\u00e9nusok \u00e9s mindazok, a kik ezekkel val\u00e1nak; mert az Istenhez ki\u00e1lt\u00e1nak harcz k\u00f6zben, \u00e9s \u00f5 meghallgat\u00e1 \u00f5ket, mert \u00f5 benne b\u00edztak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9k az \u00f5 barmaikat, \u00f6tvenezer tev\u00e9t, k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenezer juhot, k\u00e9tezer szamarat \u00e9s sz\u00e1zezer embert."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A seb miatt pedig sokan elhull\u00e1nak; mert Istent\u00f5l vala az a harcz; \u00e9s azok hely\u00e9n lak\u00e1nak a fogs\u00e1gig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A Manasse nemzets\u00e9ge fel\u00e9nek fiai pedig [azon] a f\u00f6ld\u00f6n laktak, [a mely] B\u00e1s\u00e1nt\u00f3l Ba\u00e1l-Hermonig, Szenirig \u00e9s Hermon hegy\u00e9ig [terjedt,] [mert] igen megsokasodtak vala."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s ezek voltak az \u00f5 atyjok h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek fejedelmei: Efer, Isi, Eliel, Azriel, Irm\u00e9ja, Hod\u00e1via \u00e9s Jahdiel, igen er\u00f5s f\u00e9rfiak, h\u00edres f\u00e9rfiak, a kik az \u00f5 atyjok h\u00e1zn\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt f\u00f5k voltak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e9tkez\u00e9nek pedig az \u00f5 atyjoknak Istene ellen; mert a f\u00f6ld lak\u00f3inak b\u00e1lv\u00e1nyisteneivel par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1nak, a kiket az Isten szem\u00f6k el\u00f5l elpuszt\u00edtott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felind\u00edt\u00e1 az\u00e9rt az Izr\u00e1el Istene Pulnak, az Assiriabeli kir\u00e1lynak sz\u00edv\u00e9t \u00e9s Tigl\u00e1t-Pil\u00e9sernek, az assiriai kir\u00e1lynak sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s fogva elviv\u00e9 \u00f5ket, a R\u00fabenit\u00e1kat, a G\u00e1dit\u00e1kat \u00e9s a Manasse f\u00e9lnemzets\u00e9g\u00e9t is; \u00e9s elviv\u00e9 \u00f5ket Hal\u00e1hba \u00e9s H\u00e1borba, H\u00e1r\u00e1ba \u00e9s a G\u00f3z\u00e1n foly\u00f3viz\u00e9hez mind e mai napig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e9vi fiai: Gerson, K\u00e9h\u00e1t \u00e9s M\u00e9r\u00e1ri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9h\u00e1t fiai pedig: Amr\u00e1m, Ish\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzziel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amr\u00e1m gyermekei: \u00c1ron, M\u00f3zes \u00e9s Miri\u00e1m; \u00c1ron fiai pedig: N\u00e1d\u00e1b, Abihu, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s Itham\u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r nemz\u00e9 Fine\u00e1st, Fine\u00e1s nemz\u00e9 Abisu\u00e1t;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abisua pedig nemz\u00e9 Bukkit, Bukki nemz\u00e9 Uzzit;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uzzi nemz\u00e9 Zer\u00e1hi\u00e1t, Zer\u00e1hia nemz\u00e9 M\u00e9raj\u00f3tot;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9raj\u00f3t nemz\u00e9 Am\u00e1ri\u00e1t, Am\u00e1ria nemz\u00e9 Ahit\u00fabot;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahit\u00fab nemz\u00e9 S\u00e1d\u00f3kot; S\u00e1d\u00f3k nemz\u00e9 Ahim\u00e1h\u00e1st;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ahim\u00e1h\u00e1s nemz\u00e9 Az\u00e1ri\u00e1t, Az\u00e1ria nemz\u00e9 J\u00f3han\u00e1nt;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3han\u00e1n nemz\u00e9 Az\u00e1ri\u00e1t, ez volt a pap abban a h\u00e1zban, a melyet Salamon Jeruzs\u00e1lemben \u00e9p\u00edtett vala."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e1ria nemz\u00e9 Am\u00e1ri\u00e1t; Am\u00e1ria nemz\u00e9 Ahit\u00fabot;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ahit\u00fab nemz\u00e9 S\u00e1d\u00f3kot, S\u00e1d\u00f3k nemz\u00e9 Sallumot;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sallum nemz\u00e9 Hilki\u00e1t; Hilkia nemz\u00e9 Az\u00e1ri\u00e1t;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e1ria nemz\u00e9 S\u00e9r\u00e1j\u00e1t, S\u00e9r\u00e1ja nemz\u00e9 J\u00e9hozad\u00e1kot;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9hozad\u00e1k pedig [fogs\u00e1gba] m\u00e9ne, mikor az \u00dar J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet fogs\u00e1gba vitet\u00e9 Nabukodonozor \u00e1ltal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e9vi fiai: Gerson, K\u00e9h\u00e1t \u00e9s M\u00e9r\u00e1ri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek a Gerson fiainak nevei: Libni \u00e9s Simhi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9h\u00e1t fiai: Amr\u00e1m, Jiczh\u00e1r, Khebron \u00e9s Huzziel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1ri fiai: Makhli \u00e9s Musi. Ezek a L\u00e9vi h\u00e1zn\u00e9pei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gersonnak [fiai]: Ligni az \u00f5 fia, J\u00e1h\u00e1t ennek fia, Zima ennek fia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3ah ennek fia, Idd\u00f3 ennek fia, Z\u00e9rah ennek fia \u00e9s J\u00e9ath\u00e9rai ennek fia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9h\u00e1t fiai: Ammin\u00e1d\u00e1b az \u00f5 fia, K\u00f3r\u00e1kh ennek fia \u00e9s Asszir ennek fia;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elk\u00e1na ennek fia, Ebi\u00e1s\u00e1f ennek fia \u00e9s Asszir ennek fia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e1kh\u00e1t ennek fia, Uriel ennek fia, Uzzia ennek fia \u00e9s Saul ennek fia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elk\u00e1na fiai: Am\u00e1sai \u00e9s Ahim\u00f3t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elk\u00e1na. Elk\u00e1na fia: S\u00f3fai az \u00f5 fia \u00e9s N\u00e1h\u00e1t ennek fia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eli\u00e1b ennek fia, J\u00e9roh\u00e1m ennek fia, Elk\u00e1na ennek fia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e1muel fiai pedig: az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt V\u00e1sni, a [m\u00e1sodik] Abija."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1ri fiai: Mahli, Libni ennek fia; Simhi ennek fia \u00e9s Uzza ennek fia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Simea ennek fia, Haggija ennek fia \u00e9s As\u00e1ja ennek fia."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek azok, a kiket D\u00e1vid \u00e1ll\u00edtott be az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban az \u00e9nekl\u00e9shez, mikor az [Isten] l\u00e1d\u00e1ja elhelyeztetett."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s a m\u00edg Salamon fel\u00e9p\u00edt\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben, addig a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00f5tt szolg\u00e1ltak \u00e9nekl\u00e9ssel \u00e9s \u00e1llottak szolg\u00e1latban, kiki az \u00f5 rendje szerint."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezek pedig a kik szolg\u00e1ltak, \u00e9s az \u00f5 fiaik: a K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k fiai k\u00f6z\u00fcl H\u00e9m\u00e1n f\u00f5\u00e9nekl\u00f5, J\u00f3el fia, ki S\u00e1muel fia."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ki Elk\u00e1na fia, ki J\u00e9roh\u00e1m fia, ki Eli\u00e9l fia, ki Th\u00f3a fia."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ki Cz\u00faf fia, ki Elk\u00e1na fia, ki Mah\u00e1t fia, ki Am\u00e1sai fia."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ki Elk\u00e1na fia, ki J\u00f3\u00e9l fia, ki Az\u00e1rja fia, ki S\u00e9f\u00e1nia fia."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ki T\u00e1kh\u00e1t fia, ki Asszir fia, ki Ebi\u00e1s\u00e1f fia, ki K\u00f3r\u00e1kh fia."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ki Jiczh\u00e1r fia, ki K\u00e9h\u00e1t fia, ki L\u00e9vi fia, ki Izr\u00e1el fia."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s ennek testv\u00e9re, As\u00e1f, a ki jobbkeze fel\u00f5l \u00e1ll vala; As\u00e1f, a Bereki\u00e1s fia, ki Simea fia [vala.]"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ki Mik\u00e1el fia, ki Bah\u00e1sia fia, ki Melkija fia."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ki Ethni fia, ki Z\u00e9rah fia, ki Ad\u00e1ja fia."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ki Et\u00e1n fia, ki Zimma fia, ki Simhi fia."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ki J\u00e1h\u00e1t fia, ki Gerson fia, ki L\u00e9vi fia."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 a M\u00e9r\u00e1ri fiai, a kik azokkal atyafiak val\u00e1nak, balk\u00e9z fel\u00f5l [\u00e1llnak vala;] Et\u00e1n, Kisi fia, ki Abdi fia, ki Malluk fia."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ki Kas\u00e1bja fia, ki Am\u00e1sia fia, ki Hilkia fia."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ki Amsi fia, ki B\u00e1ni fia, ki S\u00e9mer fia."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ki Makhli fia, ki Musi fia, ki M\u00e9r\u00e1ri fia, ki L\u00e9vi fia."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s testv\u00e9reik, a L\u00e9vit\u00e1k rendeltetnek vala az Isten h\u00e1za hajl\u00e9k\u00e1nak egy\u00e9b szolg\u00e1latj\u00e1ra."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c1ron pedig \u00e9s az \u00f5 fiai az eg\u00e9szen meg\u00e9getend\u00f5 \u00e1ldozatnak olt\u00e1ra mell\u00e9, \u00e9s a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1r mell\u00e9, a szentek-szentj\u00e9nek szolg\u00e1latja mell\u00e9, \u00e9s az Izr\u00e1el megszentel\u00e9s\u00e9re [rendeltet\u00e9nek] mind a szerint, a mint M\u00f3zes, az Isten szolg\u00e1ja megparancsolta volt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c1ron fiai pedig ezek: Ele\u00e1z\u00e1r, az \u00f5 fia, ennek fia Fine\u00e1s, ennek fia Abisua."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ennek fia Bukki, ennek fia Uzzi, ennek fia Zer\u00e1ja."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ennek fia Mer\u00e1j\u00f3t, ennek fia Am\u00e1rja, ennek fia Akhit\u00fab."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ennek fia S\u00e1d\u00f3k, ennek fia Akhim\u00e1s."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00c9s az \u00c1ron fiainak, a K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, ezek a lakhelyeik, leteleped\u00e9s\u00fck szerint az \u00f5 vid\u00e9k\u00fck\u00f6n, mert ez jutott volt n\u00e9kik sors \u00e1ltal."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00d5k kapt\u00e1k Hebront, a J\u00fada f\u00f6ld\u00e9ben \u00e9s a k\u00f6r\u00fclte val\u00f3 legel\u00f5ket."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De e v\u00e1ros f\u00f6ldjeit \u00e9s annak faluit K\u00e1lebnek, a Jefunn\u00e9 fi\u00e1nak ad\u00e1k."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Az \u00c1ron fiainak az\u00e9rt a J\u00fada v\u00e1rosai k\u00f6z\u00fcl ad\u00e1k a mened\u00e9kv\u00e1rosokat, Hebront, Libn\u00e1t \u00e9s legel\u00f5it, Jatthirt \u00e9s Esthemo\u00e1t \u00e9s ezeknek legel\u00f5it,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c9s Hilent \u00e9s annak legel\u00f5it, \u00e9s D\u00e9birt \u00e9s annak legel\u00f5it,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "As\u00e1nt \u00e9s annak legel\u00f5it, \u00e9s B\u00e9th-Semest \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "A Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l: G\u00e9b\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5it, All\u00e9metet \u00e9s annak legel\u00f5it, Anat\u00f3t [v\u00e1rost] [is] \u00e9s annak legel\u00f5it. Ezeknek az \u00f5 nemzets\u00e9gek szerint tizenh\u00e1rom v\u00e1rosuk volt."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A K\u00e9h\u00e1t t\u00f6bbi fiainak pedig az egy nemzets\u00e9gnek csal\u00e1djait\u00f3l, \u00e9s a f\u00e9lnemzets\u00e9gb\u00f5l, a Manasse nemzets\u00e9g\u00e9nek fel\u00e9t\u00f5l, sors \u00e1ltal t\u00edz v\u00e1rost adtak."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "M\u00edg a Gerson fiainak meg az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint az Izsakh\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, az \u00c1ser nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, a Nafthali nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l \u00e9s a Manasse nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l B\u00e1s\u00e1nban [adtak] tizenh\u00e1rom v\u00e1rost."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri fiainak az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint a R\u00faben nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, a G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l \u00e9s a Zebulon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l sors \u00e1ltal tizenk\u00e9t v\u00e1rost."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ad\u00e1nak teh\u00e1t az Izr\u00e1el fiai a L\u00e9vit\u00e1knak v\u00e1rosokat, azoknak legel\u00f5ivel egy\u00fctt."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Sors \u00e1ltal adt\u00e1k a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, a Simeon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l \u00e9s a Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l ezeket a n\u00e9vszerint megnevezett v\u00e1rosokat."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Azoknak, a kik a K\u00e9h\u00e1t fiainak csal\u00e1djaib\u00f3l val\u00f3k voltak, \u00e9s a hat\u00e1rukban [lev\u00f5] v\u00e1rosok az Efraim nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00e1nak:"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Azoknak ad\u00e1k a mened\u00e9kv\u00e1rosokat, Sikemet \u00e9s annak legel\u00f5it az Efraim hegy\u00e9n, G\u00e9zert \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u00c9s Jokme\u00e1mot \u00e9s annak legel\u00f5it, Bethoront \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Ajalont \u00e9s annak legel\u00f5it; G\u00e1thrimmont is \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "A Manasse nemzets\u00e9g\u00e9nek fel\u00e9b\u00f5l Anert \u00e9s annak legel\u00f5it, Bile\u00e1mot \u00e9s annak legel\u00f5it, a K\u00e9h\u00e1t t\u00f6bbi fiainak csal\u00e1djai r\u00e9sz\u00e9re."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "A Gerson fiainak [pedig] a Manasse f\u00e9lnemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l G\u00f3l\u00e1nt B\u00e1s\u00e1nban \u00e9s annak legel\u00f5it, \u00e9s Astar\u00f3tot \u00e9s annak legel\u00f5it:"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Az Izsakh\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l [ad\u00e1k] K\u00e9dest \u00e9s annak legel\u00f5it; Dobr\u00e1tot \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "R\u00e1m\u00f3tot \u00e9s annak legel\u00f5it, An\u00e9met \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Az \u00c1ser nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l M\u00e1s\u00e1lt \u00e9s annak legel\u00f5it, \u00e9s Abdont \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Huk\u00f3kot \u00e9s annak legel\u00f5it; R\u00e9hobot \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "A Nafthali nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l K\u00e9dest Galile\u00e1ban \u00e9s annak legel\u00f5it; Hammont \u00e9s annak legel\u00f5it; \u00e9s Kirj\u00e1thaimot \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri t\u00f6bbi fiainak a Zebulon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l Rimmont \u00e9s annak legel\u00f5it, \u00e9s Th\u00e1bort \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "A Jord\u00e1non t\u00fal J\u00e9rikh\u00f3 ellen\u00e9ben a Jord\u00e1nnak napkelet fel\u00f5l val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9ben a R\u00faben nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l B\u00e9sert a puszt\u00e1ban \u00e9s annak legel\u00f5it; Jah\u00e1s\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Kedem\u00f3tot \u00e9s annak legel\u00f5it; Mefa\u00e1tot \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "A G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l R\u00e1m\u00f3tot Gile\u00e1dban \u00e9s annak legel\u00f5it; Mahanaimot \u00e9s annak legel\u00f5it."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Hesbont \u00e9s annak legel\u00f5it; Ja\u00e1zert \u00e9s annak legel\u00f5it."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izsakh\u00e1r fiai: Th\u00f3la, Pua, J\u00e1sub \u00e9s Simron, n\u00e9gyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Th\u00f3la fiai pedig: Uzzi, R\u00e9f\u00e1ja, J\u00e9riel, Jakhmai, Jibs\u00e1m \u00e9s S\u00e1muel, kik fejedelmek val\u00e1nak az \u00f5 atyjaiknak csal\u00e1djaiban. A Th\u00f3la [fiai] er\u00f5s hadakoz\u00f3k voltak nemzets\u00e9g\u00f6kben, kiknek sz\u00e1ma D\u00e1vid kir\u00e1ly idej\u00e9ben huszonk\u00e9tezerhatsz\u00e1z vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uzzi fiai: Izr\u00e1hja; \u00e9s az Izr\u00e1hja fiai: Mik\u00e1el, Ob\u00e1dia, Joel, Issia, \u00f6ten, a kik mind f\u00f5emberek val\u00e1nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck nemzets\u00e9geik \u00e9s csal\u00e1djaik szerint harminczhatezer hadakoz\u00f3 f\u00e9rfi volt, mert sok feles\u00e9g\u00f6k volt \u00e9s [sok] fiuk [is]."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezeknek testv\u00e9reik is, Izsakh\u00e1rnak eg\u00e9sz nemzets\u00e9ge szerint er\u00f5s hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak val\u00e1nak, nyolczvanh\u00e9tezeren sz\u00e1m szerint mindenest\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Benj\u00e1min [fiai:] Bela, B\u00e9ker \u00e9s Jedi\u00e1el, h\u00e1rman."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bela fiai: Esbon, Uzzi, Uzziel, J\u00e9rim\u00f3t \u00e9s Hiri, \u00f6t f\u00f5ember az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6kben, er\u00f5s hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak, a kik megsz\u00e1ml\u00e1ltatv\u00e1n, huszonk\u00e9tezerharminczn\u00e9gyen val\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e9ker fiai: Z\u00e9mira, Jo\u00e1s, Eli\u00e9zer, Eljo\u00e9nai, Omri, Jerem\u00f3t, Abija, Anat\u00f3t \u00e9s Al\u00e9met; ezek mindny\u00e1jan B\u00e9ker fiai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azok megsz\u00e1ml\u00e1ltatv\u00e1n nemzets\u00e9geik szerint, csal\u00e1djuk fejei \u00e9s az er\u00f5s hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak h\u00faszezerk\u00e9tsz\u00e1zan val\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 J\u00e9di\u00e1el fia: Bilh\u00e1n; Bilh\u00e1n fiai: J\u00e9us, Benj\u00e1min, \u00c9hud, K\u00e9na\u00e1na, Zet\u00e1n, T\u00e1rsis \u00e9s Ahisah\u00e1r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezek mind J\u00e9di\u00e1el fiai, csal\u00e1df\u00f5k, er\u00f5s hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak, a kik tizenh\u00e9tezerk\u00e9tsz\u00e1zan mehetnek vala ki a viadalra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ir fiai: Suppim \u00e9s Khuppim; H\u00fasim Ahernek fia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nafthali fiai: Jakhcziel, G\u00fani, J\u00e9czer, Sallum, a Bilha fiai."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Manasse fiai: Aszriel, kit sz\u00fcle [az \u00f5 feles\u00e9ge.] Az \u00f5 \u00e1gyast\u00e1rsa pedig, a Siriabeli asszony sz\u00fcl\u00e9 M\u00e1kirt, a Gile\u00e1d atyj\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1kir pedig vev\u00e9 feles\u00e9g\u00fcl Khuppimnak \u00e9s Suppimnak hug\u00e1t, kinek neve Ma\u00e1ka. A m\u00e1siknak neve Cz\u00e9lofh\u00e1d. Cz\u00e9lofh\u00e1dnak le\u00e1nyai voltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ma\u00e1ka, a M\u00e1kir feles\u00e9ge sz\u00fcle fiat, a kit neveze P\u00e9resnek; annak pedig \u00f6cscs\u00e9t S\u00e9resnek. Ennek fiai: Ul\u00e1m \u00e9s R\u00e9kem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ul\u00e1m fia: B\u00e9d\u00e1n. Ezek a Gile\u00e1d fiai, ki M\u00e1kir fia volt, ki Manasse fia volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00f5 huga, Mol\u00e9ket pedig sz\u00fcl\u00e9 Ishodot, Abi\u00e9zert \u00e9s Makhl\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Semid\u00e1nak fiai voltak: Ahi\u00e1n, Sekem, Likhi \u00e9s Ani\u00e1m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efraim fiai pedig: S\u00fatel\u00e1kh, kinek fia B\u00e9red, ennek fia T\u00e1h\u00e1t, ennek fia Elhada, ennek fia T\u00e1h\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ennek fia Z\u00e1b\u00e1d, ennek fia S\u00fatel\u00e1kh, Ezer \u00e9s Elh\u00e1d. \u00c9s meg\u00f6l\u00e9k ezeket a G\u00e1thbeliek, a f\u00f6ldnek lakosai; mert al\u00e1mentek vala, hogy barmaikat elhajts\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efraim az\u00e9rt, az \u00f5 atyjok sok\u00e1ig sirat\u00e1 \u00f5ket, a kihez elmennek vala az \u00f5 atyjafiai, \u00e9s \u00f5t vigasztalj\u00e1k vala."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9hez, ki fogada m\u00e9h\u00e9ben, \u00e9s sz\u00fcle fiat, \u00e9s nevez\u00e9 B\u00e9ri\u00e1nak, mivelhogy szerencs\u00e9tlens\u00e9g t\u00f6rt\u00e9nt az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le\u00e1nya pedig Se\u00e9ra vala, a ki als\u00f3 \u00e9s fels\u00f5 Bethoront \u00e9s Uzen-Se\u00e9r\u00e1t \u00e9p\u00edt\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e9fah is az \u00f5 fia \u00e9s Resef; ennek fia Th\u00e9la, ennek fia T\u00e1h\u00e1n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ennek fia Laad\u00e1n, ennek fia Ammihud, ennek fia Elis\u00e1ma."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ennek fia N\u00fan, ennek fia J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezeknek birtokuk \u00e9s lak\u00f3hely\u00fck vala: B\u00e9thel \u00e9s annak mez\u00f5v\u00e1rosai; napkeletre Naar\u00e1n, napeny\u00e9szetre G\u00e9zer \u00e9s ennek mez\u00f5v\u00e1rosai, Sikem \u00e9s ennek mez\u00f5v\u00e1rosai, szinte G\u00e1z\u00e1ig \u00e9s az ehhez tartoz\u00f3 mez\u00f5v\u00e1rosokig;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s a Manasse fiai mellett: B\u00e9th-Se\u00e1n \u00e9s ennek mez\u00f5v\u00e1rosai, Thaan\u00e1k \u00e9s ennek mez\u00f5v\u00e1rosai, Megidd\u00f3 \u00e9s ennek mez\u00f5v\u00e1rosai, D\u00f3r \u00e9s ennek mez\u00f5v\u00e1rosai. Ezekben laktak az Izr\u00e1el fi\u00e1nak, J\u00f3zsefnek fiai."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1ser fiai: Jimnah, Jisvah, Jisvi, Beriha \u00e9s Szerakh, az \u00f5 hugok."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Beriha fiai: Kh\u00e9ber \u00e9s Malkhiel, a ki Birz\u00e1vit atyja volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kh\u00e9ber pedig nemz\u00e9 Jafl\u00e9tet, S\u00f3mert, H\u00f3t\u00e1mot \u00e9s Su\u00e1t, az \u00f5 hugokat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jafl\u00e9t fiai: P\u00e1s\u00e1k, Bimh\u00e1l, Asv\u00e1t; ezek Jafl\u00e9t fiai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00f3mer fiai: Ahi \u00e9s R\u00f3hega, Jehubba \u00e9s Ar\u00e1m."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Testv\u00e9r\u00e9nek, H\u00e9lemnek fia vala: S\u00f3f\u00e1kh, Jimna, S\u00e9les \u00e9s Am\u00e1l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00f3f\u00e1kh fiai: Su\u00e1kh, Harn\u00e9fer, Su\u00e1l, B\u00e9ri \u00e9s Imra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "B\u00e9ser, H\u00f3d, Samma, Silsa, Itr\u00e1n \u00e9s Be\u00e9ra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9ter fiai: J\u00e9funn\u00e9, Pispa \u00e9s Ara."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ulla fiai: Ara, Hanniel \u00e9s Risja."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ezek mind \u00c1ser fiai, csal\u00e1df\u00f5k, v\u00e1logatott harczosok, a fejedelmek fejei; \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1ltatv\u00e1n az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k rendje szerint, huszonhatezer harczra k\u00e9pes f\u00e9rfi volt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benj\u00e1min pedig nemz\u00e9 Bel\u00e1t, az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t, m\u00e1sodikat Asb\u00e9lt, harmadikat Akhr\u00e1hot,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Negyediket N\u00f3h\u00e1t, \u00e9s R\u00e1j\u00e1t \u00f6t\u00f6diket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "(Bel\u00e1nak fiai voltak: Ad\u00e1r, G\u00e9ra \u00e9s Abih\u00fad,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abisua, Naam\u00e1n, Ah\u00f3ah.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e9r\u00e1t, Sefuf\u00e1nt \u00e9s Hur\u00e1mot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezek az Ehud fiai: (Ezek voltak f\u00f5emberek a G\u00e9ba [v\u00e1ros]\u00e1ban lak\u00f3 nemzets\u00e9g k\u00f6z\u00f6tt, kiket fogs\u00e1gba vittek Manah\u00e1tba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nevezetesen Naam\u00e1nt \u00e9s Ahij\u00e1t \u00e9s G\u00e9r\u00e1t vitt\u00e9k fogs\u00e1gba): nemz\u00e9 pedig Uzz\u00e1t \u00e9s Akhih\u00fadot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sahar\u00e1im pedig nemz\u00e9 a Mo\u00e1b mezej\u00e9n, minekut\u00e1na eltasz\u00edt\u00e1 feles\u00e9geit, Husimot \u00e9s Baar\u00e1t;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nemz\u00e9 [H\u00f3des] nev\u00fb feles\u00e9g\u00e9t\u00f5l Job\u00e1bot \u00e9s Sibj\u00e1t, M\u00e9s\u00e1t \u00e9s Malk\u00e1mot,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9ust is, Sokj\u00e1t \u00e9s Mirm\u00e1t. Ezek az \u00f5 fiai; f\u00f5emberek az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6kben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Husimt\u00f3l nemz\u00e9 Abit\u00fabot \u00e9s Elpa\u00e1lt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elpa\u00e1l fiai: Eber, Mise\u00e1m \u00e9s S\u00e9mer; ez \u00e9p\u00edt\u00e9 On\u00f3t \u00e9s L\u00f3dot \u00e9s ennek mez\u00f5v\u00e1rosait."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00e9ria, S\u00e9ma, (ezek voltak f\u00f5k az Ajalonban lakoz\u00f3 nemzets\u00e9gek k\u00f6zt, \u00e9s ezek \u00fbzt\u00e9k vala el G\u00e1thnak lak\u00f3it),"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahio, Sas\u00e1k, Jerem\u00f3t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zeb\u00e1dia, Ar\u00e1d, Ader."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mik\u00e1el, Ispa, J\u00f3ha, B\u00e9ria fiai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zeb\u00e1dia, M\u00e9sull\u00e1m, Hizki, H\u00e9ber."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ism\u00e9rai, Izlia \u00e9s Job\u00e1b; Elpa\u00e1l fiai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e1kim, Zikri, Zabdi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eli\u00e9nai, Silletai, Eliel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ad\u00e1ja, Ber\u00e1ja \u00e9s Simr\u00e1t, Simhi fiai."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jisp\u00e1n, Eber, Eliel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abdon, Zikri, Han\u00e1n,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han\u00e1nja, El\u00e1m, Anat\u00f3tija,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ifd\u00e9ja, P\u00e9nuel, Sas\u00e1k fiai,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sams\u00e9rai, Seh\u00e1rja, At\u00e1lia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jaar\u00e9sia, Elia, \u00e9s Zikri, J\u00e9roh\u00e1m fiai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezek voltak a csal\u00e1df\u00f5k az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint, f\u00f5emberek \u00e9s ezek laktak Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gibeonban pedig laktak Gibeonnak atyja; az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek neve Maaka [vala.]"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte Abdon, azut\u00e1n S\u00far, Kis, Ba\u00e1l, N\u00e1d\u00e1b;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gedor, Ahio \u00e9s Z\u00e9ker,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s Mikl\u00f3t, [a ki] nemz\u00e9 Sim\u00e1mot. Ezek is testv\u00e9reiknek \u00e1tellen\u00e9ben, Jeruzs\u00e1lemben laktak testv\u00e9reikkel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e9r pedig nemz\u00e9 Kist; Kis nemz\u00e9 Sault, Saul nemz\u00e9 Jonath\u00e1nt, Malkisu\u00e1t, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Esba\u00e1lt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jonath\u00e1n fia: M\u00e9ribba\u00e1l; M\u00e9ribba\u00e1l nemz\u00e9 Mik\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mika fiai: Pit\u00f3n, M\u00e9lek, T\u00e1rea \u00e9s Akh\u00e1z."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akh\u00e1z nemz\u00e9 Jeho\u00e1d\u00e1t. Jeho\u00e1da pedig nemz\u00e9 Al\u00e9metet \u00e9s Azm\u00e1vetet \u00e9s Zimrit; Zimri nemz\u00e9 M\u00f3s\u00e1t;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "M\u00f3sa pedig Bin\u00e1t; ennek fia R\u00e1fa, ennek fia El\u00e1sa, ennek fia Asel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Aselnek hat fia volt, kiknek ezek neveik: Azrik\u00e1m, B\u00f3kru, Ism\u00e1el, Se\u00e1rja, Ob\u00e1dia \u00e9s Han\u00e1n; ezek mind Asel fiai."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek Eseknek fiai ezek: Ul\u00e1m az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte, J\u00e9us m\u00e1sodik \u00e9s Elif\u00e9let harmadik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s az Ul\u00e1m fiai er\u00f5s hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak, k\u00e9z\u00edvesek voltak, s gyermekeik \u00e9s unok\u00e1ik sz\u00e1z\u00f6tvenre szaporodtak. Mindezek a Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k [voltak.]"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Izr\u00e1el megsz\u00e1ml\u00e1ltatv\u00e1n nemzets\u00e9geik szerint, beirattak az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9be, a kik gonoszs\u00e1guk\u00e9rt Babil\u00f3ni\u00e1ba vitet\u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A legels\u00f5 lakosok az \u00f5 j\u00f3sz\u00e1gaikon s v\u00e1rosaikban, ezek: Izr\u00e1elit\u00e1k, papok, L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s N\u00e9tineusok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert Jeruzs\u00e1lemben laktak a J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl s Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl, Efraim \u00e9s Manasse fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ut\u00e1i, Ammihud fia, ki Omri fia, ki Imri fia, ki B\u00e1ni fia, a P\u00e9recz fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, ki J\u00fada fia vala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Sil\u00f3nit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, As\u00e1ja, ki els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt vala s ennek fiai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Z\u00e9rah fiai k\u00f6z\u00fcl: J\u00e9uel \u00e9s az \u00f5 atyjafiai, hatsz\u00e1zkilenczvenen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl: Sallu, M\u00e9sull\u00e1m fia, ki Hod\u00e1via fia, ki Has\u00e9nua fia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ibn\u00e9ja, J\u00e9roh\u00e1m fia, \u00e9s Ela, Uzzi fia, ki Mikri fia, \u00e9s M\u00e9sull\u00e1m, S\u00e9f\u00e1tja fia, ki Reuel fia, ki Ibnija fia [vala.]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Testv\u00e9reik, nemzets\u00e9geik szerint, kilenczsz\u00e1z\u00f6tvenhatan val\u00e1nak; ezek mind csal\u00e1df\u00f5k voltak az \u00f5 atyjok h\u00e1zn\u00e9pe szerint."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl is: Jed\u00e1ja, J\u00e9hoj\u00e1rib \u00e9s J\u00e1kin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e1ria, Hilkia fia, ki M\u00e9sull\u00e1m fia, ki S\u00e1d\u00f3k fia, ki M\u00e9raj\u00f3t fia, ki Ahitubnak, az Isten h\u00e1za f\u00f5gondvisel\u00f5j\u00e9nek fia vala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s Ad\u00e1ja J\u00e9roh\u00e1m fia, ki Pash\u00far fia, ki M\u00e1lkija fia; Maasai, Adiel fia, ki Jahz\u00e9ra fia, ki M\u00e9sull\u00e1m fia, ki M\u00e9sill\u00e9mit fia, ki Immer fia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezeknek atyjokfiai az \u00f5 csal\u00e1djaiknak fejei, ezerh\u00e9tsz\u00e1zhatvanan [val\u00e1nak,] buzg\u00f3k az Isten h\u00e1za dolg\u00e1nak munk\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Sem\u00e1ja, H\u00e1sub fia, ki Azrik\u00e1m fia, ki Has\u00e1bia fia, a M\u00e9r\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bakbakk\u00e1r, H\u00e9res \u00e9s Gal\u00e1l, \u00e9s Matt\u00e1nia, a Mika fia, ki Zikri fia, ki As\u00e1f fia vala."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ob\u00e1dia, a Sem\u00e1ja fia, Gal\u00e1l fia, ki J\u00e9dutun fia, \u00e9s B\u00e9r\u00e9kia, Asa fia, ki Elk\u00e1na fia, a ki N\u00e9tof\u00e1ti faluiban lakik vala."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k: Sallum, Akk\u00fab, Talmon, Ahim\u00e1n \u00e9s ezek testv\u00e9rei; Sallum pedig f\u00f5 [vala.]"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(\u00c9s [ennek] mindez ideig a kir\u00e1lykapun [van helye] napkelet fel\u00f5l.) Ezek az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k a L\u00e9vit\u00e1k rendje szerint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sallum pedig a K\u00f3r\u00e9 fia, ki Ebi\u00e1s\u00e1f fia, ki K\u00f3r\u00e1kh fia, \u00e9s ennek rokons\u00e1gai a K\u00f3rakhit\u00e1k csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l a szolg\u00e1lat munk\u00e1j\u00e1ban a hajl\u00e9k ajtaj\u00e1nak \u00f5riz\u00f5i val\u00e1nak, mint az \u00f5 aty\u00e1ik az \u00dar sereg\u00e9ben \u00f5rizt\u00e9k vala a bej\u00e1ratot,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mikor Fine\u00e1s, az Ele\u00e1z\u00e1r fia volt egykor az \u00f5 el\u00f5lj\u00e1r\u00f3jok, kivel az \u00dar vala."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zakari\u00e1s, a Mesel\u00e9mia fia, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba val\u00f3 bej\u00e1rat \u00f5riz\u00f5je."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek mind v\u00e1lasztott ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k voltak, k\u00e9tsz\u00e1ztizenketten; kik az \u00f5 faluikban, nemzets\u00e9g\u00f6k szerint, megsz\u00e1ml\u00e1ltattak volt; kiket D\u00e1vid rendelt \u00e9s S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta az \u00f5 tiszt\u00f6kbe."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d5k \u00e9s fiaik \u00f5rizik vala renddel az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak, a s\u00e1tornak kapuit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9gyfel\u00e9 val\u00e1nak az \u00f5riz\u00f5k: napkeletre, napnyugotra, \u00e9szakra \u00e9s d\u00e9lre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s ezeknek atyjokfiai az \u00f5 faluikban [val\u00e1nak,] de minden hetednap amazokhoz felmen\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe bizonyos ideig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De a kapun\u00e1ll\u00f3k n\u00e9gy f\u00f5ember\u00e9nek \u00e1lland\u00f3 megbizat\u00e1suk volt. Ezek a L\u00e9vit\u00e1k \u00f5rizik vala a kamar\u00e1kat \u00e9s az Isten h\u00e1z\u00e1nak kincseit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak h\u00e1za k\u00f6r\u00fcl h\u00e1lnak vala, mivelhogy az \u00f5rz\u00e9s az \u00f5 tiszt\u00f6k volt, \u00e9s minden reggel \u00f5k nyitj\u00e1k vala meg az ajt\u00f3kat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 k\u00f6z\u00fcl\u00f6k [n\u00e9melyek] a szolg\u00e1lati ed\u00e9nyekre [viselnek vala gondot;] mert mind a kiviteln\u00e9l, mind a visszaviteln\u00e9l sz\u00e1mon veszik vala azokat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ugyanazok k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztattak vala [n\u00e9melyek m\u00e1sf\u00e9le] ed\u00e9nynek, a szenthely minden eszk\u00f6zeinek, a lisztnek, bornak, olajnak, t\u00f6mj\u00e9nnek \u00e9s f\u00fbszereknek [gondvisel\u00e9s\u00e9re.]"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A papok fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k csin\u00e1lj\u00e1k vala f\u00fbszerekb\u00f5l a dr\u00e1gakenetet is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Mattitja, a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 (ki els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte a K\u00f3rakhit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 Sallumnak), a serpeny\u00f5kre visel vala gondot."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k fiai \u00e9s azok atyjokfiai k\u00f6z\u00fcl [rendeltettek volt ]a szent keny\u00e9rnek gondvisel\u00e9s\u00e9re, hogy minden szombaton megk\u00e9sz\u00edts\u00e9k [azt]."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k val\u00e1nak az \u00e9nekl\u00f5k is, a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl a csal\u00e1df\u00f5k, a kik szabadosok val\u00e1nak [egy\u00e9b tisztt\u00f5l] az \u00f5 kamar\u00e1jokban; mert \u00e9jjel \u00e9s nappal szolg\u00e1lattal tartoznak vala."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezek a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt csal\u00e1df\u00f5k nemzets\u00e9g\u00f6k szerint, [f\u00f5emberek, \u00e9s] ezek Jeruzs\u00e1lemben laktak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gibeonban pedig laktak a Gibeon atyja, J\u00e9hiel, \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek neve Maaka."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fia Abdon, azut\u00e1n S\u00far, Kis, Ba\u00e1l, N\u00e9r \u00e9s N\u00e1d\u00e1b."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Gedor, Ahi\u00f3, Z\u00e9k\u00e1ria \u00e9s Mikl\u00f3t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mikl\u00f3t pedig nemz\u00e9 Sim\u00e1mot. Ezek is az \u00f5 atyjokfiai \u00e1tellen\u00e9ben laktak Jeruzs\u00e1lemben az \u00f5 testv\u00e9reikkel."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e9r nemz\u00e9 Kist, Kis nemz\u00e9 Sault, Saul pedig nemz\u00e9 Jonath\u00e1nt, M\u00e1lkisu\u00e1t, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Esba\u00e1lt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jonath\u00e1n fia M\u00e9ribba\u00e1l; \u00e9s M\u00e9ribba\u00e1l nemz\u00e9 Mik\u00e1t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mika fiai: Piton, M\u00e9lek \u00e9s T\u00e1r\u00e9a."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akh\u00e1z pedig nemz\u00e9 Jahr\u00e1t, Jahra nemz\u00e9 Al\u00e9metet, Azm\u00e1vetet, Zimrit, Zimri pedig nemz\u00e9 M\u00f3s\u00e1t."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00f3sa nemz\u00e9 Bine\u00e1t, ennek fia R\u00e9f\u00e1ja, ennek fia El\u00e1sa, ennek fia \u00c1sel."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c1selnek hat fia volt, kiknek neveik: Azrik\u00e1m, B\u00f3kru, Ism\u00e1el, Se\u00e1rja, Ob\u00e1dia \u00e9s Han\u00e1n; ezek \u00c1sel fiai."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Filiszteusok pedig hadakoznak vala az Izr\u00e1ellel, \u00e9s megfutamod\u00e9k Izr\u00e1el n\u00e9pe a Filiszteusok el\u00f5tt, \u00e9s [n\u00e9h\u00e1nyan] a sebek miatt el is hull\u00e1nak a Gilboa hegy\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El\u00e9r\u00e9k pedig a Filiszteusok Sault \u00e9s az \u00f5 fiait, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k a Filiszteusok Jonath\u00e1nt, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Malkisu\u00e1t, a Saul fiait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s a viadal igen heves volt Saul k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s r\u00e1tal\u00e1lv\u00e1n a k\u00e9z\u00edvesek, nyilakkal megsebes\u00edt\u00e9k \u00f5t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul az \u00f5 fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: Vond ki fegyveredet, \u00e9s verj \u00e1ltal engem vele, mert netal\u00e1n elj\u00f5nek e k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, \u00e9s meggyal\u00e1znak engemet. De fegyverhordoz\u00f3ja nem akar\u00e1, mert igen f\u00e9l vala. Ragad\u00e1 az\u00e9rt Saul a fegyvert, \u00e9s bel\u00e9 bocs\u00e1tkoz\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig az \u00f5 fegyverhordoz\u00f3ja, hogy Saul imm\u00e1r meghalt, \u00f5 is a fegyverbe bocs\u00e1tkoz\u00e9k, \u00e9s meghala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meghala az\u00e9rt Saul \u00e9s az \u00f5 h\u00e1rom fia, \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9pe is egyetemben meghala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor pedig megl\u00e1tt\u00e1k Izr\u00e1elnek minden f\u00e9rfiai, a kik a v\u00f6lgyben val\u00e1nak, hogy \u00f5k megfutamodtak, \u00e9s hogy Saul \u00e9s az \u00f5 fiai megholtak: puszt\u00e1n hagy\u00e1k v\u00e1rosaikat \u00e9s elfut\u00e1nak. Akkor elj\u00f6v\u00e9nek a Filiszteusok, \u00e9s azokba besz\u00e1ll\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00f5n pedig m\u00e1sodnap, elj\u00f6v\u00e9nek a Filiszteusok, hogy a holtakat kifoszsz\u00e1k, \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1k Sault \u00e9s az \u00f5 fiait, halva fek\u00fcdv\u00e9n a Gilboa hegy\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s kifoszt\u00e1k \u00f5t, \u00e9s elvev\u00e9k fej\u00e9t \u00e9s az \u00f5 fegyvereit, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9k a Filiszteusok minden tartom\u00e1ny\u00e1ba k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hogy h\u00edr\u00fcl adj\u00e1k b\u00e1lv\u00e1nyaiknak \u00e9s a n\u00e9pnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00f5 fegyvereit isteneik h\u00e1z\u00e1ba helyez\u00e9k el, fej\u00e9t pedig D\u00e1gon templom\u00e1ban akasztott\u00e1k fel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta az eg\u00e9sz J\u00e1besgile\u00e1d, hogy mit cselekedtek a Filiszteusok Saullal:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felt\u00e1mad\u00e1nak mindny\u00e1jan az er\u00f5s f\u00e9rfiak, \u00e9s elviv\u00e9k Saulnak \u00e9s az \u00f5 fiainak test\u00e9t; \u00e9s J\u00e1besbe viv\u00e9n, eltemet\u00e9k azoknak csontjaikat a t\u00f6lgyfa alatt J\u00e1besben, \u00e9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9nek hetednapig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meghala az\u00e9rt Saul az \u00f5 gonoszs\u00e1ga miatt, mivel v\u00e9tkezett az \u00dar ellen, az \u00darnak ig\u00e9je ellen, melyet nem \u00f5rz\u00f6tt meg, s\u00f5t az \u00f6rd\u00f6ng\u00f6st is megkereste, hogy megk\u00e9rdezze;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s nem az Urat k\u00e9rd\u00e9. Ez\u00e9rt elveszt\u00e9 \u00f5t, \u00e9s ad\u00e1 az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1t D\u00e1vidnak, az Isai fi\u00e1nak."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s gy\u00fbl\u00e9nek az Izr\u00e1elit\u00e1k mindny\u00e1jan D\u00e1vidhoz Hebronba, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 mi a te csontod \u00e9s a te tested vagyunk;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezel\u00f5tt is, m\u00e9g mikor Saul volt a kir\u00e1ly, te volt\u00e1l az, a ki az Izr\u00e1elt ki- \u00e9s bevezet\u00e9d, \u00e9s ezt mondotta a te Urad Istened n\u00e9ked: Te legelteted az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt, \u00e9s te leszel vez\u00e9r az \u00e9n n\u00e9pemen, az Izr\u00e1elen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt mindny\u00e1jan az Izr\u00e1el v\u00e9nei a kir\u00e1lyhoz Hebronba, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get t\u00f5n D\u00e1vid vel\u00f6k Hebronban az \u00dar el\u00f5tt; \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 kent\u00e9k D\u00e1vidot Izr\u00e1el felett, az \u00darnak S\u00e1muel \u00e1ltal val\u00f3 besz\u00e9de szerint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elm\u00e9ne akkor D\u00e1vid \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el Jeruzs\u00e1lembe; ez Jebus (ott a Jebuzeusok voltak a f\u00f6ld lakosai)."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak Jebus lak\u00f3i D\u00e1vidnak: Ide be nem j\u00f6ssz! De megvev\u00e9 D\u00e1vid a Sion v\u00e1r\u00e1t; ez a D\u00e1vid v\u00e1rosa;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ezt mondotta vala D\u00e1vid: A ki legel\u00f5sz\u00f6r egy Jebuzeust lev\u00e1g, el\u00f5lj\u00e1r\u00f3 \u00e9s vez\u00e9r legyen. Felm\u00e9ne az\u00e9rt legel\u00f5sz\u00f6r Jo\u00e1b, a S\u00e9ruja fia; \u00e9s l\u00f5n el\u00f5lj\u00e1r\u00f3v\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n lak\u00e9k D\u00e1vid a v\u00e1rban, az\u00e9rt nevez\u00e9k azt D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 D\u00e1vid a v\u00e1rost Mill\u00f3t\u00f3l fogva eg\u00e9szen k\u00f6r\u00fcl; Jo\u00e1b pedig meg\u00e9p\u00edt\u00e9 a v\u00e1rosnak marad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s folytonosan emelked\u00e9k D\u00e1vid; mert a Seregek Ura vala \u00f5 vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezek pedig a h\u00f5s\u00f6k el\u00f5lj\u00e1r\u00f3i, a kik D\u00e1vid mellett val\u00e1nak, a kik er\u00f5sen forgol\u00f3d\u00e1nak vele az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1\u00e9rt eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, hogy kir\u00e1lyly\u00e1 v\u00e1laszsz\u00e1k \u00f5t Izr\u00e1el felett, az \u00dar besz\u00e9de szerint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezek sz\u00e1mszerint a h\u00f5s\u00f6k, a kik D\u00e1vid k\u00f6r\u00fcl val\u00e1nak: J\u00e1sobe\u00e1m, Hakhmoni fia, a harmincznak el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja; ez emelte vala fel az \u00f5 kopj\u00e1j\u00e1t h\u00e1romsz\u00e1z ellen, a kiket egyszerre megsebes\u00edte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ele\u00e1z\u00e1r, az Ah\u00f3hita D\u00f3d\u00f3 fia; a ki a h\u00e1rom h\u00f5s k\u00f6z\u00fcl [egy] vala."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d5 vala D\u00e1viddal Pasdamimban, a hov\u00e1 \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek a Filiszteusok viadalra. Egy darab f\u00f6ld \u00e1rp\u00e1val vala tele, \u00e9s a n\u00e9p elmenek\u00fclt a Filiszteusok el\u00f5l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00f5k meg\u00e1ll\u00e1nak ott annak a darab f\u00f6ldnek a k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s megtartott\u00e1k azt, \u00e9s megver\u00e9k a Filiszteusokat, \u00e9s az \u00dar megszabad\u00edt\u00e1 \u00f5ket nagy szabad\u00edt\u00e1ssal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1, mikor al\u00e1mentek h\u00e1rman a harmincz f\u00f5ember k\u00f6z\u00fcl D\u00e1vidhoz, a k\u00f5szikl\u00e1hoz, az Adull\u00e1m barlangj\u00e1ba; a Filiszteusok pedig t\u00e1bort j\u00e1r\u00e1nak a R\u00e9faim v\u00f6lgyben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "(D\u00e1vid az er\u00f5ss\u00e9gben vala akkor, a Filiszteusok hada pedig Bethlehemn\u00e9l.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kiv\u00e1na D\u00e1vid [vizet,] \u00e9s monda: \u00d3h, ki adhatna n\u00e9kem innom a Bethlehem kapuja el\u00f5tt val\u00f3 forr\u00e1snak viz\u00e9b\u00f5l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor kereszt\u00fclv\u00e1gt\u00e1k magokat h\u00e1rman a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1n, \u00e9s vizet mer\u00edt\u00e9nek a Bethlehem forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l, mely a kapu el\u00f5tt vala, \u00e9s felviv\u00e9k, \u00e9s men\u00e9nek D\u00e1vidhoz; de D\u00e1vid nem akara inni, hanem kit\u00f6lt\u00e9 azt az \u00darnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda: T\u00e1voztassa el t\u00f5lem az \u00e9n Istenem, hogy ezt cselekedn\u00e9m. Avagy e f\u00e9rfiaknak v\u00e9r\u00e9t igyam-\u00e9 meg, a kik \u00e9let\u00f6ket hal\u00e1lra vetett\u00e9k? Mert \u00f5k ezt \u00e9let\u00f6k veszedelm\u00e9vel hozt\u00e1k. \u00c9s [semmik\u00e9pen] nem akara inni. Ezt cseleked\u00e9 a h\u00e1rom h\u00f5s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s Abisai, a Jo\u00e1b testv\u00e9re vala e h\u00e1romnak el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja; \u00f5 ragadott vala d\u00e1rd\u00e1t h\u00e1romsz\u00e1z ellen, [a kiket] megsebes\u00edte; \u00e9s \u00f5 volt a legh\u00edresebb a h\u00e1rom k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A h\u00e1rom k\u00f6z\u00fcl a kett\u00f5n\u00e9l h\u00edresebb vala, az\u00e9rt volt azok el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja; de az\u00e9rt [egymaga] m\u00e9g sem \u00e9rt f\u00f6l a h\u00e1rommal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ben\u00e1ja, a Jojada fia, vit\u00e9z f\u00e9rfi\u00fanak fia Kabs\u00e9elb\u00f5l, a ki nagy dolgokat cseleked\u00e9k; \u00f5 \u00f6lte meg Mo\u00e1b k\u00e9t oroszl\u00e1nj\u00e1t, \u00e9s \u00f5 m\u00e9ne al\u00e1 a verembe, s \u00f6lte meg az oroszl\u00e1nt, mikor havas id\u00f5 volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyanez \u00f6l\u00e9 meg az \u00c9gyiptombeli f\u00e9rfit, akinek magass\u00e1ga \u00f6t sing volt, \u00e9s oly d\u00e1rda vala az \u00c9gyiptombeli f\u00e9rfi\u00fa kez\u00e9ben, mint a sz\u00f6v\u00f5 zugoly. Szembesz\u00e1lla vele egy p\u00e1lcz\u00e1val, s kiragad\u00e1 az \u00c9gyiptombeli ember kez\u00e9b\u00f5l a d\u00e1rd\u00e1t, \u00e9s saj\u00e1t d\u00e1rd\u00e1j\u00e1val \u00e1ltalver\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezeket cselekedte Ben\u00e1ja, a Jojada fia, a ki h\u00edres vala a h\u00e1rom h\u00f5s k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00edres vala \u00f5 a harmincz k\u00f6z\u00f6tt, de azzal a h\u00e1rommal nem \u00e9rt fel. \u00c9s el\u00f5lj\u00e1r\u00f3v\u00e1 tev\u00e9 \u00f5t D\u00e1vid a tan\u00e1csosok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A seregnek pedig [ezek] vit\u00e9zei: Asael, a Jo\u00e1b testv\u00e9re; Elhan\u00e1n, D\u00f3d\u00f3nak fia, ki Bethlehembeli vala."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Har\u00f3ritb\u00f3l val\u00f3 Samm\u00f3t, P\u00e9lomb\u00f3l val\u00f3 H\u00e9les,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00e9koabeli Hira, Ikk\u00e9s fia, Anat\u00f3tbeli Abi\u00e9zer,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00fasatbeli Sibb\u00e9kai, Ah\u00f3hitbeli Hirai."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e9tof\u00e1tbeli Maharai, N\u00e9tof\u00e1tbeli H\u00e9led, Bah\u00e1na fia;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ittai, Ribai fia, a Benj\u00e1min fiainak Gibea v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3; Pir\u00e1tonbeli Ben\u00e1ja;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00farai, a Ga\u00e1s v\u00f6lgy\u00e9b\u00f5l val\u00f3; Arb\u00e1tbeli Abiel;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Baharumi Azm\u00e1vet, Sa\u00e1lbonitbeli Eli\u00e1hba;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gisonbeli H\u00e1sem fiai: Jonath\u00e1n, Hararitbeli S\u00e1g\u00e9 fia."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hararitbeli Ahi\u00e1m, S\u00e1k\u00e1r fia; Elif\u00e1l, \u00dar fia,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Meker\u00e1tbeli H\u00e9fer, P\u00e9lonbeli Ahija,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00e1rmelb\u00f5l val\u00f3 H\u00e9sr\u00f3, Na\u00e1rai, Ezb\u00e1i fia,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00f3el, N\u00e1t\u00e1n testv\u00e9re; Mibh\u00e1r, G\u00e9ri fia;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e9lek, Ammon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3; Ber\u00f3tbeli Na\u00e1rai, Jo\u00e1bnak, a ki S\u00e9ruja fia vala, fegyverhordoz\u00f3ja;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Itr\u00e9beli Hira, Itr\u00e9beli G\u00e1reb,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hitteus Uri\u00e1s, Zab\u00e1d, Ahlai fia;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hadina, a R\u00faben nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 Siza fia, ki a R\u00fabenit\u00e1k el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja vala, \u00e9s vele harminczan val\u00e1nak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han\u00e1n, Maaka fia, \u00e9s Mitnibeli J\u00f3saf\u00e1t,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Aster\u00e1tbeli Uzzija; S\u00e1ma \u00e9s J\u00e9hiel, Aroerbeli H\u00f3t\u00e1m fiai."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jidih\u00e1el, Simri fia, \u00e9s az \u00f5 testv\u00e9re, Joha, Tisibeli."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mih\u00e1vimbeli Eliel, J\u00e9ribai \u00e9s J\u00f3s\u00e1via, Elna\u00e1m fia, \u00e9s Jitma, Mo\u00e1b nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eliel \u00e9s Obed \u00e9s Ja\u00e1siel, M\u00e9s\u00f3b\u00e1j\u00e1b\u00f3l val\u00f3k."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek azok, a kik D\u00e1vidhoz men\u00e9nek Sikl\u00e1gba, mikor Saul, a Kis fia miatt m\u00e9g sz\u00e1mkivet\u00e9sben vala, a kik a h\u00f5s\u00f6knek a harczban seg\u00edt\u00f5i voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdvesek, a kik mind jobb-, mind balk\u00e9zre k\u00f5vel [haj\u00edtanak ]\u00e9s ny\u00edllal l\u00f5nek vala, a kik Saul atyjafiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k val\u00e1nak, Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u00f5lj\u00e1r\u00f3 vala Ahi\u00e9zer \u00e9s Jo\u00e1s, a Gibeabeli Sem\u00e1a fiai \u00e9s J\u00e9ziel \u00e9s P\u00e9let, Azm\u00e1vet fiai, Ber\u00e1ka \u00e9s J\u00e9hu, Anat\u00f3tb\u00f3l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a Gibeonbeli Ism\u00e1ja, a harmincz k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 h\u00f5s, a kiknek el\u00f5lj\u00e1r\u00f3jok is vala; Irm\u00e9ja, Jah\u00e1ziel, Johan\u00e1n \u00e9s Geder\u00e1tbeli J\u00f3zab\u00e1d,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El\u00fazai, J\u00e9rim\u00f3t, Beh\u00e1lia, Sem\u00e1ria \u00e9s H\u00e1rufbeli Sef\u00e1tja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elk\u00e1na, Isija, Azar\u00e9el, J\u00f3\u00e9zer \u00e9s a K\u00f3r\u00e9 nemzet\u00e9b\u00f5l val\u00f3 J\u00e1sob\u00e9\u00e1m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo\u00e9la \u00e9s Zeb\u00e1dja, a Gedorb\u00f3l val\u00f3 J\u00e9roh\u00e1m fiai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A G\u00e1dit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl is men\u00e9nek D\u00e1vidhoz, mikor a puszt\u00e1ban vala az er\u00f5ss\u00e9gben, er\u00f5s \u00e9s hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak, paizsosok, d\u00e1rd\u00e1sok, a [kiknek] orcz\u00e1jok, mint az oroszl\u00e1nnak orcz\u00e1ja \u00e9s gyorsas\u00e1gra hasonl\u00f3k a hegyen lakoz\u00f3 vadkecsk\u00e9khez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9zer az els\u00f5, Ob\u00e1dia m\u00e1sodik, Eli\u00e1b harmadik,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mismanna negyedik, Jirm\u00e9ja \u00f6t\u00f6dik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Attai hatodik, Eliel hetedik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nyolczadik Johan\u00e1n, kilenczedik Elzab\u00e1d,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tizedik Jirm\u00e9ja, tizenegyedik Makb\u00e1nnai."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek voltak f\u00f5emberek a seregben a G\u00e1d fiai k\u00f6z\u00fcl; a legkisebbek egyike sz\u00e1z ellen, a legnagyobbak egyike ezer ellen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek azok, a kik a Jord\u00e1non \u00e1tmentek volt az els\u00f5 h\u00f3napban, noha az [\u00e1rv\u00edz] a partot fel\u00fclm\u00falta, \u00e9s el\u00fbzt\u00e9k mindazokat, a kik a v\u00f6lgyben [val\u00e1nak] napkelet fel\u00f5l \u00e9s napnyugot fel\u00f5l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f6v\u00e9nek D\u00e1vidhoz a Benj\u00e1min \u00e9s a J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl is az er\u00f5ss\u00e9gbe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne D\u00e1vid elej\u00f6kbe, \u00e9s felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Hogyha b\u00e9kess\u00e9g ok\u00e1\u00e9rt j\u00f6tt\u00f6k hozz\u00e1m, hogy seg\u00edts\u00e9gemre legyetek, az \u00e9n sz\u00edvem egy lesz ti veletek; ha pedig meg akartok csalni, [hogy el\u00e1ruljatok] az \u00e9n ellens\u00e9geimnek, holott semmi gonoszs\u00e1got nem k\u00f6vettem el: l\u00e1ssa meg a mi aty\u00e1ink Istene \u00e9s b\u00fcntessen meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A l\u00e9lek pedig felind\u00edt\u00e1 Am\u00e1sait, a harmincznak fejedelm\u00e9t, [s monda:] \u00d3h D\u00e1vid, tied [vagyunk] \u00e9s te veled [lesz\u00fcnk,] Isai fia! B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ked, b\u00e9kess\u00e9g a te seg\u00edt\u00f5idnek is, mert megseg\u00edt t\u00e9ged a te Istened! Mag\u00e1hoz fogad\u00e1 az\u00e9rt \u00f5ket D\u00e1vid, \u00e9s f\u00f5emberekk\u00e9 tev\u00e9 a seregben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ennekfelette Manass\u00e9b\u00f3l is hajl\u00e1nak D\u00e1vidhoz, mikor a Filiszteusokkal egy\u00fctt Saul ellen ment volna harczolni; de nem seg\u00e9ll\u00e9k \u00f5ket; mert tan\u00e1csot [tartv\u00e1n,] haza k\u00fcld\u00e9k a Filiszteusok fejedelmei, mondv\u00e1n: A mi fej\u00fcnk vesz\u00e9s\u00e9vel fog visszamenni az \u00f5 ur\u00e1hoz, Saulhoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mikor visszat\u00e9re Sikl\u00e1gba, hajl\u00e1nak \u00f5 hozz\u00e1 a Manass\u00e9 fiai k\u00f6z\u00fcl Adna, J\u00f3zab\u00e1d, Jedih\u00e1el, Mik\u00e1el, J\u00f3zab\u00e1d, Elihu \u00e9s Sill\u00e9tai, a kik a Manasse [nemzets\u00e9g\u00e9]b\u00f5l val\u00f3 ezerek el\u00f5lj\u00e1r\u00f3i [voltak.]"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ezek D\u00e1vidnak seg\u00edts\u00e9g\u00fcl voltak az [ellens\u00e9g] seregei ellen; mert fejenk\u00e9nt mind er\u00f5s vit\u00e9zek val\u00e1nak, \u00e9s vez\u00e9rek a seregben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Annakfelette minden nap mennek vala D\u00e1vidhoz, hogy seg\u00edts\u00e9g\u00e9re legyenek n\u00e9ki, m\u00edg [serege] nagygy\u00e1 l\u00f5n, mint az Istennek t\u00e1bora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek pedig sz\u00e1mszerint a viadalhoz k\u00e9sz\u00fclt el\u00f5lj\u00e1r\u00f3k, a kik D\u00e1vidhoz mentek vala Hebronban, hogy \u00f5t Saul helyett az orsz\u00e1gban kir\u00e1lyly\u00e1 v\u00e1laszsz\u00e1k, az Isten \u00edg\u00e9rete szerint."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik paizst \u00e9s kopj\u00e1t visel\u00e9nek hatezernyolczsz\u00e1z vala harczra k\u00e9szen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A Simeon fiai k\u00f6z\u00fcl [vit\u00e9z] f\u00e9rfiak a viadalra, h\u00e9tezersz\u00e1z."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl n\u00e9gyezerhatsz\u00e1z [vala.]"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jojada is, ki az \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00f6tt el\u00f5lj\u00e1r\u00f3 vala, \u00e9s \u00f5 vele h\u00e1romezerh\u00e9tsz\u00e1z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s az ifj\u00fa S\u00e1d\u00f3k, a ki igen er\u00f5s vala, \u00e9s az \u00f5 atyja h\u00e1z\u00e1b\u00f3l huszonk\u00e9t f\u00f5ember."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik Saul atyjafiai val\u00e1nak, h\u00e1romezer; mert m\u00e9g azok k\u00f6z\u00fcl sokan h\u00fbs\u00e9gesen \u00f5rizik vala a Saul h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az Efraim fiai k\u00f6z\u00fcl h\u00faszezernyolczsz\u00e1z, igen vit\u00e9zek, a kik az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6kben h\u00edres f\u00e9rfiak val\u00e1nak;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Manass\u00e9nak f\u00e9lnemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig tizennyolczezer, kik n\u00e9vszerint kijel\u00f6ltet\u00e9nek, hogy elmenjenek \u00e9s D\u00e1vidot kir\u00e1lyly\u00e1 v\u00e1laszsz\u00e1k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az Izsakh\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik felismer\u00e9k az id\u00f5 alkalmatos volt\u00e1t, hogy tudn\u00e1k, mit kellene Izr\u00e1elnek cselekednie, k\u00e9tsz\u00e1z f\u00f5ember \u00e9s az \u00f5 rokonaik mind [hallgatnak vala] besz\u00e9dj\u00f6kre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A Zebulon [fiai] k\u00f6z\u00fcl a harczra kimen\u00f5k, minden hadiszersz\u00e1mokkal felk\u00e9sz\u00fclve, \u00f6tvenezeren val\u00e1nak, [k\u00e9szek] a viadalra \u00e1llhatatos sz\u00edvvel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A Nafthali [nemzets\u00e9g\u00e9]b\u00f5l ezer f\u00f5ember vala; \u00e9s \u00f5 velek paizszsal s kopj\u00e1val harminczh\u00e9tezer vala."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A D\u00e1nit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, a kik a viadalhoz k\u00e9szek val\u00e1nak, huszonnyolczezerhatsz\u00e1zan voltak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s az \u00c1ser [fiai] k\u00f6z\u00fcl a hadakoz\u00f3k \u00e9s az \u00fctk\u00f6zethez k\u00e9szek negyvenezeren val\u00e1nak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A Jord\u00e1non t\u00fal lakoz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, [azaz] a R\u00fabenit\u00e1k, G\u00e1dit\u00e1k \u00e9s a Manasse nemzets\u00e9g\u00e9nek fele k\u00f6z\u00fcl, minden viadalhoz val\u00f3 szersz\u00e1mokkal egyetemben, [j\u00f6ttek] sz\u00e1zh\u00faszezeren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mindezek hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak, a viadalra elk\u00e9sz\u00fclve, egy \u00e9rtelemmel mentek vala Hebronba, hogy D\u00e1vidot az eg\u00e9sz Izr\u00e1el felett kir\u00e1lyly\u00e1 v\u00e1laszsz\u00e1k, s\u00f5t ezeken kiv\u00fcl is az eg\u00e9sz Izr\u00e1el egy sz\u00edvvel [azon] volt, hogy D\u00e1vidot kir\u00e1lyly\u00e1 v\u00e1laszsz\u00e1k."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s ott marad\u00e1nak D\u00e1viddal harmadnapig, s esznek \u00e9s isznak vala; mert az \u00f5 atyjokfiai k\u00e9sz\u00edtettek vala n\u00e9kik;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy a szomsz\u00e9ds\u00e1gukban lev\u00f5k, mint [m\u00e1sok] Izsakh\u00e1rig, Zebulonig \u00e9s Nafthaliig hoznak vala kenyereket szamarakon, tev\u00e9ken, \u00f6szv\u00e9reken \u00e9s \u00f6kr\u00f6k\u00f6n, eles\u00e9get, lisztet, f\u00fcg\u00e9t, aszusz\u00f5l\u00f5t, bort, olajat, [v\u00e1g\u00f3]barmokat, juhokat sz\u00e1mtalan sokat; mert nagy \u00f6r\u00f6m vala Izr\u00e1elben."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tan\u00e1csot tarta pedig D\u00e1vid az ezredeknek \u00e9s sz\u00e1zadoknak fejeivel \u00e9s minden el\u00f5lj\u00e1r\u00f3kkal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek: Ha n\u00e9ktek tetszik, \u00e9s ha az \u00dart\u00f3l, a mi Isten\u00fcnkt\u00f5l [van:] k\u00fcldj\u00fcnk el mindenfel\u00e9 a mi aty\u00e1nkfiaihoz, a kik [otthon] maradtak Izr\u00e1el minden tartom\u00e1nyaiban, s vel\u00f6k egy\u00fctt a papokhoz \u00e9s L\u00e9vit\u00e1khoz, az \u00f5 v\u00e1rosaik \u00e9s vid\u00e9keik szerint, hogy [\u00f5k is] gy\u00fbljenek hozz\u00e1nk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy hozzuk ide a mi Isten\u00fcnknek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t mi hozz\u00e1nk, mert a Saul idej\u00e9ben nem t\u00f6r\u00f5dt\u00fcnk vele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s monda az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, hogy \u00fagy kell cselekedni; mert igaznak [l\u00e1ttat\u00e9k] e dolog az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u00f5tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbjt\u00e9 az\u00e9rt D\u00e1vid mind az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t \u00c9gyiptomnak Nilus foly\u00f3viz\u00e9t\u00f5l fogva eg\u00e9szen H\u00e1m\u00e1tig, hogy az Istennek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t elhozz\u00e1k Kirj\u00e1th-Je\u00e1rimb\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Felm\u00e9ne az\u00e9rt D\u00e1vid \u00e9s vele az eg\u00e9sz Izr\u00e1el Baal\u00e1ba [vagy] Kirj\u00e1th-Je\u00e1rimba, a mely J\u00fad\u00e1ban van, hogy onnan elhozz\u00e1k az \u00dar Istennek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, mely az \u00f5 nev\u00e9r\u00f5l neveztetik, a ki a Kh\u00e9rubok k\u00f6zt \u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s helyheztet\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t az Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l [egy] \u00faj szek\u00e9rre; Uzza \u00e9s Ahi\u00f3 vezetik vala a szekeret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el t\u00e1nczolnak vala az Isten el\u00f5tt teljes er\u00f5vel, \u00e9nekekkel, cziter\u00e1kkal, heged\u00fbkkel, dobokkal, czimbalmokkal \u00e9s k\u00fcrt\u00f6kkel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor pedig jutottak a Kidon sz\u00e9r\u00fbj\u00e9hez, Uzza re\u00e1 tev\u00e9 kez\u00e9t a l\u00e1d\u00e1ra, hogy megtartsa, mert az \u00f6kr\u00f6k f\u00e9lre t\u00e9rtek vala."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak haragja felgerjede Uzza ellen, \u00e9s \u00f5t megver\u00e9, hogy re\u00e1 tev\u00e9 kez\u00e9t a l\u00e1d\u00e1ra, s meghala ugyanott az Isten el\u00f5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid igen megd\u00f6bbene, hogy az \u00dar [ily] csap\u00e1ssal sujt\u00e1 Uzz\u00e1t. Az\u00e9rt azt a helyet mind e mai napig P\u00e9res-Uzz\u00e1nak nevezik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lni kezde D\u00e1vid azon a napon Istent\u00f5l, mondv\u00e1n: Mik\u00e9pen merjem magamhoz bevinni az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s nem viv\u00e9 be D\u00e1vid mag\u00e1hoz a l\u00e1d\u00e1t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba, hanem elhelyez\u00e9 azt a Gitteus Obed-Edom h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s az Isten l\u00e1d\u00e1ja Obed-Edom h\u00e1z\u00e1ban volt h\u00e1rom h\u00f3napig; \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 az \u00dar Obed-Edom h\u00e1z\u00e1t \u00e9s minden\u00e9t, valamije volt."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00fclde pedig H\u00edr\u00e1m, T\u00edrus kir\u00e1lya D\u00e1vidhoz k\u00f6veteket: cz\u00e9drusf\u00e1kat, k\u00f5m\u00edveseket \u00e9s \u00e1csmestereket, hogy n\u00e9ki h\u00e1zat csin\u00e1ljanak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s megismer\u00e9 D\u00e1vid, hogy az \u00dar \u00f5t meger\u00f5s\u00edtette a kir\u00e1lys\u00e1gban Izr\u00e1el felett, mivelhogy igen felmagasztaltatott vala az \u00f5 orsz\u00e1ga az \u00f5 n\u00e9p\u00e9\u00e9rt, az Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00f5n pedig D\u00e1vid m\u00e9g [t\u00f6bb] feles\u00e9get Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s nemze D\u00e1vid m\u00e9g [t\u00f6bb] fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ezek neveik azoknak, a kik sz\u00fclettek n\u00e9ki Jeruzs\u00e1lemben: Sammua, Sob\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n \u00e9s Salamon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ibh\u00e1r, Elisua \u00e9s Elp\u00e9let,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00f3gah, N\u00e9feg \u00e9s J\u00e1fia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elis\u00e1ma, Beheljada \u00e9s Elif\u00e9let."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg\u00e9rtv\u00e9n pedig a Filiszteusok, hogy D\u00e1vid kir\u00e1lyly\u00e1 kenetett fel az eg\u00e9sz Izr\u00e1el felett, felj\u00f6v\u00e9nek mind a Filiszteusok, hogy megkeress\u00e9k D\u00e1vidot. Mely dolgot mikor D\u00e1vid meghallott, azonnal ellen\u00f6k ment."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Filiszteusok pedig elj\u00f6v\u00e9n, elsz\u00e9led\u00e9nek a R\u00e9faim v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid megk\u00e9rd\u00e9 az Istent, mondv\u00e1n: Felmenjek-\u00e9 a Filiszteusok ellen, \u00e9s kezembe adod-\u00e9 \u00f5ket? \u00c9s monda n\u00e9ki az \u00dar: Menj fel, \u00e9s kezedbe adom \u00f5ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Felmen\u00e9nek az\u00e9rt Ba\u00e1l-per\u00e1simba, \u00e9s ott D\u00e1vid \u00f5ket megver\u00e9, \u00e9s monda D\u00e1vid: Az Isten eloszlat\u00e1 az \u00e9n ellens\u00e9geimet az \u00e9n kezem \u00e1ltal, mint a vizeknek oszl\u00e1s\u00e1t; az\u00e9rt nevez\u00e9k azt a helyet Ba\u00e1l- per\u00e1simnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ott hagy\u00e1k az \u00f5 [b\u00e1lv\u00e1ny] isteneiket, \u00e9s D\u00e1vid megparancsol\u00e1, hogy meg\u00e9gess\u00e9k azokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ism\u00e9t [felt\u00e1mad\u00e1nak] a Filiszteusok \u00e9s a v\u00f6lgyben sz\u00e9tterjeszkedtek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt D\u00e1vid ism\u00e9t megk\u00e9rd\u00e9 az Istent, \u00e9s monda az Isten n\u00e9ki: Ne menj fel ut\u00e1nok, hanem fordulj el t\u00f5l\u00f6k, \u00e9s menj re\u00e1jok a szederf\u00e1k ir\u00e1ny\u00e1ban;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mikor hall\u00e1ndod a j\u00e1r\u00e1s dobog\u00e1s\u00e1t a szederf\u00e1k tetej\u00e9n, akkor menj ki a viadalra; mert az Isten te el\u00f5tted megyen, hogy megverje a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid az\u00e9rt \u00fagy cseleked\u00e9k, a mint n\u00e9ki Isten meghagyta volt, \u00e9s v\u00e1g\u00e1k a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1t Gibeont\u00f3l fogva szinte G\u00e9zerig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s elterjede D\u00e1vid h\u00edre az orsz\u00e1gokban, \u00e9s az \u00dar ad\u00e1 a t\u00f5le val\u00f3 f\u00e9lelmet minden pog\u00e1nyokra."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Csin\u00e1ltata pedig D\u00e1vid mag\u00e1nak h\u00e1zakat az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1ban; \u00e9s helyet k\u00e9sz\u00edtett az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1nak, \u00e9s annak s\u00e1tort \u00e1ll\u00edtott fel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor monda D\u00e1vid: Nem [szabad] m\u00e1snak hordozni az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, hanem csak a L\u00e9vit\u00e1knak, mert az \u00dar \u00f5ket v\u00e1lasztotta, hogy hordozz\u00e1k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s n\u00e9ki szolg\u00e1ljanak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbjt\u00e9 az\u00e9rt D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lembe az eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, hogy az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t az \u00f5 hely\u00e9re vitesse, melyet sz\u00e1m\u00e1ra csin\u00e1ltatott vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbjt\u00e9 D\u00e1vid az \u00c1ron fiait is \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A K\u00e9h\u00e1t fiai k\u00f6z\u00f6tt f\u00f5 vala Uriel, \u00e9s az \u00f5 atyjafiai sz\u00e1zh\u00faszan [val\u00e1nak.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00f6tt As\u00e1ja volt a f\u00f5, \u00e9s az \u00f5 atyjafiai k\u00e9tsz\u00e1zh\u00faszan [val\u00e1nak.]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Gerson fiai k\u00f6z\u00f6tt J\u00f3el volt a f\u00f5, \u00e9s az \u00f5 atyjafiai sz\u00e1zharminczan [val\u00e1nak.]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az Elis\u00e1f\u00e1n fiai k\u00f6z\u00f6tt Sem\u00e1ja volt a f\u00f5, \u00e9s az \u00f5 atyjafiai k\u00e9tsz\u00e1zan [val\u00e1nak.]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Hebron fiai k\u00f6z\u00f6tt Eliel volt a f\u00f5, \u00e9s az \u00f5 atyjafiai nyolczvanan [val\u00e1nak.]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az Uzziel fiai k\u00f6z\u00f6tt f\u00f5 vala Ammin\u00e1d\u00e1b, \u00e9s az \u00f5 atyjafiai sz\u00e1ztizenketten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hivat\u00e1 akkor D\u00e1vid S\u00e1d\u00f3k \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r papokat, a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl pedig Urielt, As\u00e1j\u00e1t, J\u00f3elt, S\u00e9m\u00e1j\u00e1t, Elielt \u00e9s Ammin\u00e1d\u00e1bot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ti vagytok a L\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u00f5i. Szentelj\u00e9tek meg magatokat s a ti aty\u00e1tokfiait, \u00e9s vigy\u00e9tek az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t [arra a helyre, a melyet] k\u00e9sz\u00edtettem sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minthogy kezdett\u00f5l fogva nem [m\u00edvelt\u00e9k ezt,] az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk csap\u00e1st bocs\u00e1tott re\u00e1nk, mert nem kerest\u00fck \u00f5t a rendtart\u00e1s szerint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megszentel\u00e9k az\u00e9rt magokat a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k, hogy vigy\u00e9k az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9k a L\u00e9vit\u00e1k fiai az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00fagy, a mint M\u00f3zes meghagyta volt az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a rudakkal v\u00e1llaikra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid a L\u00e9vit\u00e1k fejedelmeinek, hogy \u00e1ll\u00edtsanak az \u00f5 atyjokfiai k\u00f6z\u00fcl \u00e9nekl\u00f5ket, \u00e9nekl\u00f5szersz\u00e1mokkal, lantokkal, cziter\u00e1kkal \u00e9s czimbalmokkal, hogy \u00e9nekeljenek felemelt sz\u00f3val, nagy \u00f6r\u00f6mmel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e1laszt\u00e1k az\u00e9rt a L\u00e9vit\u00e1k H\u00e9m\u00e1nt a J\u00f3el fi\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 atyjafiai k\u00f6z\u00fcl As\u00e1fot, a Bereki\u00e1s fi\u00e1t, \u00e9s a M\u00e9r\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik azoknak atyjokfiai val\u00e1nak, Et\u00e1nt, a K\u00fas\u00e1ja fi\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 vel\u00f6k egy\u00fctt az \u00f5 atyjokfiait m\u00e1sod renden, Zakari\u00e1st, B\u00e9nt, Je\u00e1zielt, Semir\u00e1m\u00f3tot, J\u00e9hielt, Unnit, Eli\u00e1bot, Ben\u00e1j\u00e1t, Maas\u00e9j\u00e1t, Mattithj\u00e1t, Elif\u00e9let, Mikn\u00e9j\u00e1t, Obed-Edomot \u00e9s Jehielt, a kik ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k val\u00e1nak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9nekl\u00f5k: H\u00e9m\u00e1n, As\u00e1f \u00e9s Et\u00e1n, r\u00e9z czimbalmokkal, hogy zengedezzenek;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zakari\u00e1s, Aziel, Semir\u00e1m\u00f3t, J\u00e9hiel, Unni, Eli\u00e1b, Maas\u00e9ja \u00e9s Ben\u00e1ja lantokkal a sz\u00fbzek m\u00f3dj\u00e1ra;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mattithja, Elif\u00e9le, Mikn\u00e9ja, Obed-Edom, J\u00e9hiel \u00e9s Azazi\u00e1s, hogy \u00e9nekeljenek cziter\u00e1kkal a nyolczh\u00far\u00fa szerint."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s K\u00e9n\u00e1ni\u00e1s volt a L\u00e9vit\u00e1k vez\u00e9re az \u00e9nekl\u00e9sben, \u00f5 igazgat\u00e1 az \u00e9nekl\u00e9st, mivel tud\u00f3s vala."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bereki\u00e1s \u00e9s Elk\u00e1na a l\u00e1da el\u00f5tt val\u00f3 ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k val\u00e1nak:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e9b\u00e1ni\u00e1s pedig \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t, N\u00e9tan\u00e9el, Am\u00e1sai, Zakari\u00e1s, Ben\u00e1ja \u00e9s Eli\u00e9zer papok k\u00fcrt\u00f6lnek vala az Isten l\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt; Obed-Edom \u00e9s J\u00e9hija, a kik kapun\u00e1ll\u00f3k val\u00e1nak, a l\u00e1da ut\u00e1n [mennek vala.]"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig s az Izr\u00e1el v\u00e9nei \u00e9s az ezredek vez\u00e9rei, a kik elmen\u00e9nek, hogy felvigy\u00e9k az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t az Obed- Edom h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, nagy \u00f6r\u00f6mben val\u00e1nak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor az Isten megseg\u00edt\u00e9 a L\u00e9vit\u00e1kat, akik az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t viszik vala, \u00e1ldoz\u00e1nak h\u00e9t tulokkal \u00e9s h\u00e9t kossal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig b\u00edborb\u00f3l csin\u00e1lt ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zv\u00e9n, valamint a L\u00e9vit\u00e1k mind, a kik a l\u00e1d\u00e1t viszik vala, az \u00e9nekl\u00f5k is \u00e9s K\u00e9n\u00e1ni\u00e1s, a ki az \u00e9nekl\u00e9s vez\u00e9re vala, \u00e9nekel\u00e9nek (D\u00e1vidon pedig gyolcsb\u00f3l csin\u00e1lt ef\u00f3d vala)."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el viv\u00e9 az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t nagy \u00f6r\u00f6mmel, k\u00fcrt\u00f6kkel, trombit\u00e1kkal, czimbalmokkal, zengedezv\u00e9n lantokkal \u00e9s cziter\u00e1kkal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mikor pedig imm\u00e1r az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba jutott, Mik\u00e1l a Saul le\u00e1nya kitekinte az ablakon, s l\u00e1tv\u00e1n, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly t\u00e1nczol \u00e9s v\u00edgad, sz\u00edv\u00e9ben megut\u00e1l\u00e1 \u00f5t."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig bevitt\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s elhelyez\u00e9k azt a s\u00e1tor k\u00f6zep\u00e9n, a melyet D\u00e1vid annak sz\u00e1m\u00e1ra fel\u00e1ll\u00edtott vala: \u00e1ldoz\u00e1nak eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokkal az Isten el\u00f5tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mikor D\u00e1vid elv\u00e9gezte az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatot, az \u00dar nev\u00e9ben meg\u00e1ld\u00e1 a n\u00e9pet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s osztogata minden Izr\u00e1elit\u00e1nak, f\u00e9rfinak \u00fagy, mint asszonynak egy-egy kenyeret, \u00e9s egy-egy darab h\u00fast \u00e9s egy-egy kal\u00e1csot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s rendele az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u00e9 a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl szolg\u00e1kat, a kik hirdess\u00e9k, tisztelj\u00e9k \u00e9s d\u00edcs\u00e9rj\u00e9k az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00e1f vala a f\u00f5, ut\u00e1na m\u00e1sodrenden Zakari\u00e1s, J\u00e9hiel, Semir\u00e1m\u00f3t, J\u00e9khiel, Mattithja, Eli\u00e1b, Ben\u00e1ja \u00e9s Obed-Edom. J\u00e9hiel lantokkal \u00e9s cziter\u00e1kkal, As\u00e1f pedig czimbalmokkal \u00e9nekel vala;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Ben\u00e1ja \u00e9s Jah\u00e1ziel papok k\u00fcrt\u00f6lnek vala sz\u00fcntelen az Isten sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a napon adott D\u00e1vid el\u00f5sz\u00f6r [\u00e9neket] az \u00darnak d\u00edcs\u00e9ret\u00e9re As\u00e1fnak \u00e9s az \u00f5 atyjafiainak kez\u00e9be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00edcs\u00e9rj\u00e9tek az Urat, h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl az \u00f5 nev\u00e9t, hirdess\u00e9tek minden n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 nagy dolgait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek n\u00e9ki, mondjatok d\u00edcs\u00e9retet n\u00e9ki, besz\u00e9ljetek minden csud\u00e1latos dolgair\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dicsekedjetek az \u00f5 szent nev\u00e9ben; \u00f6rvendezzen sz\u00edv\u00f6k azoknak, a kik az Urat keresik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Keress\u00e9tek az Urat \u00e9s az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9g\u00e9t; keress\u00e9tek az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t sz\u00fcntelen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg az \u00f5 csud\u00e1latos dolgair\u00f3l, a melyeket cselekedett, az \u00f5 csud\u00e1ir\u00f3l \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1nak \u00edt\u00e9letir\u00f5l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d3h Izr\u00e1elnek, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak magva! J\u00e1k\u00f3bnak, az \u00f5 v\u00e1lasztottj\u00e1nak fiai!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk; az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n az \u00f5 \u00edt\u00e9letei!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg \u00f6r\u00f6kk\u00e9 az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l, \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9r\u00f5l, a melyet parancsolt, ezer nemzets\u00e9gig;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A melyet szerzett \u00c1brah\u00e1mmal; \u00e9s az Izs\u00e1knak tett esk\u00fcj\u00e9r\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amelyet \u00e1ll\u00edta J\u00e1k\u00f3bnak [\u00f6r\u00f6k] v\u00e9gz\u00e9s\u00fcl, Izr\u00e1elnek \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: A Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9t n\u00e9ked adom, hogy legyen n\u00e9ktek \u00f6r\u00f6ks\u00e9gtek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mid\u00f5n ti sz\u00e1mszerint kevesen val\u00e1tok, igen kevesen, \u00e9s zsell\u00e9rek azon a f\u00f6ld\u00f6n;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert j\u00e1rnak vala egyik nemzets\u00e9gt\u00f5l a m\u00e1sikhoz, \u00e9s egyik orsz\u00e1gb\u00f3l m\u00e1s orsz\u00e1gba:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e9gsem enged\u00e9 senkinek \u00f5ket b\u00e1ntani, s\u00f5t m\u00e9g a kir\u00e1lyokat is megb\u00fcntet\u00e9 \u00e9rett\u00f6k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "[Ezt mondv\u00e1n:] Az \u00e9n felkentjeimet ne b\u00e1nts\u00e1tok, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1imnak se \u00e1rtsatok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mind ez eg\u00e9sz f\u00f6ld \u00e9nekeljen az \u00darnak, napr\u00f3l-napra hirdess\u00e9tek az \u00f5 szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Besz\u00e9lj\u00e9tek a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, minden n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 csud\u00e1latos dolgait;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert nagy az \u00dar \u00e9s igen d\u00edcs\u00e9rend\u00f5, \u00e9s rettenetes minden istenek felett;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert a pog\u00e1nyoknak minden isteneik csak b\u00e1lv\u00e1nyok, de az \u00dar teremtette az egeket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s tisztess\u00e9g van \u00f5 el\u00f5tte, er\u00f5ss\u00e9g \u00e9s v\u00edgass\u00e1g az \u00f5 hely\u00e9n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adjatok az \u00darnak, n\u00e9peknek nemzets\u00e9gei, adjatok az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9get \u00e9s er\u00f5ss\u00e9get!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Adjatok az \u00dar nev\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9get, hozzatok aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s j\u00f5jjetek eleibe, im\u00e1dj\u00e1tok az Urat a szents\u00e9g \u00e9kess\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Rettegjen az eg\u00e9sz f\u00f6ld az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t\u00f3l; a f\u00f6ld kereks\u00e9ge is meger\u00f5s\u00edttetik, hogy ne ingadozz\u00e9k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljenek az egek, \u00e9s \u00f6rvendezzen a f\u00f6ld, \u00e9s mondj\u00e1k a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt: az \u00dar uralkodik!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Zengjen a tenger \u00e9s az \u00f5 teljess\u00e9ge; \u00f6rvendezzen a mez\u00f5 \u00e9s minden, a mi azon van."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor \u00f6rvendezni kezdenek az erd\u00f5nek f\u00e1i az \u00dar el\u00f5tt, mikor elj\u00f6vend meg\u00edt\u00e9lni a f\u00f6ldet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tisztelj\u00e9tek az Urat, mert igen j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 irgalmass\u00e1ga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s mondj\u00e1tok: Tarts meg minket, mi szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk, gy\u00fbjts \u00f6ssze minket, \u00e9s szabad\u00edts meg a pog\u00e1nyokt\u00f3l, hogy a te szent nevedet tisztelhess\u00fck, dicsekedhess\u00fcnk a te d\u00edcs\u00e9retedben!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00dar, Izr\u00e1el Istene \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c9s monda a sokas\u00e1g: \u00c1men! \u00e9s d\u00edcs\u00e9r\u00e9 az Urat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ott hagy\u00e1 az\u00e9rt [D\u00e1vid] az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1n\u00e1l As\u00e1fot \u00e9s az \u00f5 atyjafiait, hogy a l\u00e1da el\u00f5tt sz\u00fcntelen minden napon szolg\u00e1ljanak,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Obed-Edomot \u00e9s az \u00f5 hatvannyolcz atyjafi\u00e1t (Obed-Edom pedig a Jedithun fia) \u00e9s H\u00f3s\u00e1t pedig ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3knak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e1d\u00f3k papot pedig \u00e9s az \u00f5 pap atyjafiait, az \u00dar s\u00e1tora el\u00f5tt [hagy\u00e1] a magaslaton, mely Gibeonban vala;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hogy \u00e1ldozzanak az \u00darnak sz\u00fcntelen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatnak olt\u00e1r\u00e1n minden reggel \u00e9s estve, \u00e9s hogy mindent a szerint [cselekedjenek,] a mint megiratott az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, melyet parancsolt vala az Izr\u00e1elnek,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "H\u00e9m\u00e1nt is \u00e9s J\u00e9dutunt vel\u00f6k [hagy\u00e1,] \u00e9s t\u00f6bbeket is v\u00e1lasztott, a kik nev\u00f6k szerint megneveztettek, hogy az Urat d\u00edcs\u00e9rj\u00e9k, mert az \u00f5 irgalmass\u00e1ga \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 vel\u00f6k H\u00e9m\u00e1nt \u00e9s J\u00e9dutunt k\u00fcrt\u00f6kkel, czimbalmokkal \u00e9s az Isten \u00e9nek\u00e9nek szersz\u00e1maival. A J\u00e9dutun fiait pedig kapun\u00e1ll\u00f3kk\u00e1 [tev\u00e9]."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Akkor elt\u00e1voz\u00e9k az eg\u00e9sz n\u00e9p, kiki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz. D\u00e1vid pedig visszat\u00e9re, hogy az \u00f5 h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t is meg\u00e1ldja."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor D\u00e1vid az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban \u00fclne, monda N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 \u00e9n cz\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l csin\u00e1lt h\u00e1zban lakom, az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja pedig k\u00e1rpitok alatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor monda N\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak: Valami a te sz\u00edvedben van, cselekedd meg, mert az Isten veled leend."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azon \u00e9jjel pedig l\u00f5n az Istennek szava N\u00e1t\u00e1nhoz, mondv\u00e1n:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Menj el, \u00e9s mondd meg az \u00e9n szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: Ezt mondja az \u00dar: Ne te \u00e9p\u00edts n\u00e9kem h\u00e1zat lak\u00e1sul;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert nem laktam \u00e9n att\u00f3l fogva h\u00e1zban, mi\u00f3ta az Izr\u00e1el fiait kihoztam, mind e mai napig, hanem egy hajl\u00e9kb\u00f3l m\u00e1s hajl\u00e9kba [mentem] \u00e9s s\u00e1torb\u00f3l [s\u00e1torba.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mely helyeken j\u00e1rtam az Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel, sz\u00f3lottam-\u00e9 vagy egyszer valakinek az Izr\u00e1el bir\u00e1i k\u00f6z\u00fcl (a kiknek parancsoltam vala, hogy az \u00e9n n\u00e9pemet legeltess\u00e9k), mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt nem csin\u00e1ltatok n\u00e9kem cz\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l h\u00e1zat?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt ezt mondjad az \u00e9n szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: Ezt mondja a Seregek Ura: \u00c9n v\u00e1lasztottalak t\u00e9ged a juhok mell\u00f5l a p\u00e1sztorkunyh\u00f3b\u00f3l, hogy l\u00e9gy vez\u00e9re az \u00e9n n\u00e9pemnek, az Izr\u00e1elnek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s veled voltam minden\u00fctt, valahov\u00e1 ment\u00e9l, minden ellens\u00e9geidet is a te orcz\u00e1d el\u00f5l elvesztettem, ennekfelette [oly] h\u00edrt szerzettem n\u00e9ked, a minem\u00fb h\u00edr\u00f6k van a hatalmasoknak, a kik a f\u00f6ld\u00f6n vannak;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lak\u00f3helyet is adtam az \u00e9n n\u00e9pemnek, az Izr\u00e1elnek \u00e9s elpl\u00e1nt\u00e1l\u00e1m \u00f5t; \u00e9s lakik az \u00f5 hely\u00e9n, \u00e9s ki nem mozdul t\u00f6bb\u00e9, s nem fogj\u00e1k az \u00e1lnoks\u00e1gnak fiai sanyargatni, mint azel\u00f5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s att\u00f3l az id\u00f5t\u00f5l fogva, hogy megparancsoltam volt, hogy bir\u00e1k legyenek az \u00e9n n\u00e9pem, az Izr\u00e1el felett, minden te ellens\u00e9geidet megal\u00e1z\u00e1m, \u00e9s azt is jelent\u00e9m n\u00e9ked, hogy az \u00dar h\u00e1zat \u00e9p\u00edt n\u00e9ked."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, mikor betelnek a te \u00e9leted napjai, hogy a te aty\u00e1idhoz elmenj, a te magodat felt\u00e1masztom te ut\u00e1nad, mely a te fiaid k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 lesz, \u00e9s az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1t meger\u00f5s\u00edtem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d5 \u00e9p\u00edt n\u00e9kem h\u00e1zat, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtem az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9t mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n leszek n\u00e9ki atyja, \u00f5 pedig fiam l\u00e9szen, \u00e9s az \u00e9n irgalmass\u00e1gomat \u00f5 t\u00f5le el nem veszem, mint a hogy a te el\u00f5tted val\u00f3t\u00f3l elvettem;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hanem meger\u00f5s\u00edtem \u00f5t az \u00e9n h\u00e1zamban \u00e9s az \u00e9n orsz\u00e1gomban mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1lyisz\u00e9ke er\u00f5s lesz mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mind e besz\u00e9dek szerint \u00e9s mind e l\u00e1t\u00e1s szerint sz\u00f3la N\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt D\u00e1vid kir\u00e1ly, \u00e9s le\u00fcle az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s monda: Ki [vagyok] \u00e9n, \u00f3h Uram Isten, s micsoda az \u00e9n h\u00e1zam is, hogy engemet eddig juttatt\u00e1l?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g ez is kev\u00e9s volt el\u00f5tted, \u00f3h Isten! hanem ennekfelette sz\u00f3l\u00e1l j\u00f6vend\u00f5t is a te szolg\u00e1d h\u00e1za fel\u00f5l, \u00e9s mint magas rang\u00fa embert, \u00fagy tekintett\u00e9l engemet, \u00dar Isten!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mit [k\u00e9rhetne] D\u00e1vid t\u00f6bbet te t\u00f5led, a te szolg\u00e1dnak tisztess\u00e9g\u00e9re, holott te [j\u00f3l] ismered a te szolg\u00e1dat?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d3h Uram, a te szolg\u00e1d\u00e9rt \u00e9s a te sz\u00edved szerint cseleked\u00e9d mind e nagy dolgokat, hogy kijelent\u00e9d mindezeket a csud\u00e1latos dolgokat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "(\u00d3h Uram, nincsen senki hasonl\u00f3 hozz\u00e1d, \u00e9s nincsen Isten n\u00e1ladn\u00e1l t\u00f6bb), mind a szerint, a mint f\u00fcleinkkel hallottuk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s kicsoda olyan, mint a te n\u00e9ped, az Izr\u00e1el, egy nemzets\u00e9g a f\u00f6ld\u00f6n, a mely\u00e9rt elment volna az Isten, hogy megv\u00e1ltan\u00e1 mag\u00e1nak n\u00e9p\u00fcl; hogy magadnak nagy \u00e9s rettenetes nevet szerezz, ki\u00fbzv\u00e9n a pog\u00e1nyokat a te n\u00e9ped el\u00f5l, a melyet \u00c9gyiptomb\u00f3l megszabad\u00edt\u00e1l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t a te n\u00e9pedd\u00e9 tev\u00e9d mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s te Uram, n\u00e9kik Isten\u00f6k lett\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most az\u00e9rt Uram, a sz\u00f3, a melyet sz\u00f3l\u00e1l a te szolg\u00e1d fel\u00f5l \u00e9s az \u00f5 h\u00e1za fel\u00f5l, er\u00f5s\u00edttess\u00e9k meg mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s \u00fagy cselekedj\u00e9l, a mint sz\u00f3lt\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Maradjon meg \u00e9s magasztaltass\u00e9k fel a te neved mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, hogy mondhass\u00e1k: A Seregek Ura az Izr\u00e1el Istene, Istene Izr\u00e1elnek; \u00e9s D\u00e1vidnak, a te szolg\u00e1dnak h\u00e1za legyen \u00e1lland\u00f3 el\u00f5tted."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minthogy te, \u00e9n Istenem, a te szolg\u00e1dnak f\u00fcle hall\u00e1s\u00e1ra megjelentetted, hogy n\u00e9ki h\u00e1zat csin\u00e1lsz: ezok\u00e1\u00e9rt indula meg a te szolg\u00e1d, hogy k\u00f6ny\u00f6rgene el\u00f5tted."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00e9n Uram, te vagy az Isten, \u00e9s te sz\u00f3l\u00e1d e [j\u00f3] dolgot a te szolg\u00e1d fel\u00f5l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Most az\u00e9rt tess\u00e9k n\u00e9ked meg\u00e1ldani a te szolg\u00e1dnak h\u00e1z\u00e1t, hogy legyen [\u00e1lland\u00f3] mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 el\u00f5tted; mivelhogy te, Uram, meg\u00e1ldottad, [legyen] az\u00e9rt \u00e1ldott mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n pedig megver\u00e9 D\u00e1vid a Filiszteusokat, \u00e9s megal\u00e1z\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s G\u00e1th v\u00e1ros\u00e1t faluival egy\u00fctt elvev\u00e9 a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Mo\u00e1bit\u00e1kat is megver\u00e9; \u00e9s a Mo\u00e1bit\u00e1k D\u00e1vidnak ad\u00f3fizet\u00f5 szolg\u00e1i lettek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 megver\u00e9 D\u00e1vid H\u00e1m\u00e1tban Hadad\u00e9zert is, S\u00f3b\u00e1nak kir\u00e1ly\u00e1t, mikor elindult vala, hogy az Eufr\u00e1tes foly\u00f3v\u00edzig vesse birodalm\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig nyere \u00f5 t\u00f5le ezer szekeret \u00e9s h\u00e9tezer lovast \u00e9s h\u00faszezer gyalogost; \u00e9s minden szekeres lovaknak inait elvagdaltat\u00e1 D\u00e1vid, \u00e9s csak sz\u00e1z szek\u00e9rbe val\u00f3t tarta meg azokb\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor elj\u00f6v\u00e9nek Damaskusb\u00f3l a Siriabeliek, hogy megseg\u00e9llen\u00e9k Hadad\u00e9zert, a S\u00f3ba kir\u00e1ly\u00e1t: lev\u00e1ga D\u00e1vid a Siriabeliek k\u00f6z\u00fcl huszonk\u00e9tezer f\u00e9rfit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s rendele D\u00e1vid [tiszttart\u00f3kat] Siri\u00e1ban, a hol Damaskus van; \u00e9s lettek a Siriabeliek D\u00e1vidnak ad\u00f3fizet\u00f5 szolg\u00e1i. \u00c9s megseg\u00edt\u00e9 az \u00dar D\u00e1vidot minden\u00fctt, a merre csak ment."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 D\u00e1vid az arany paizsokat, a melyeket a Hadad\u00e9zer szolg\u00e1i visel\u00e9nek, \u00e9s viv\u00e9 Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s hoza D\u00e1vid Tibh\u00e1tb\u00f3l \u00e9s K\u00fanb\u00f3l, a Hadad\u00e9zer v\u00e1rosaib\u00f3l igen sok rezet. Abb\u00f3l csin\u00e1l\u00e1 Salamon a r\u00e9ztengert, az oszlopokat \u00e9s a r\u00e9zed\u00e9nyeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor meghallotta volna pedig T\u00f3hu, a Ham\u00e1thbeli kir\u00e1ly, hogy D\u00e1vid megverte Hadad\u00e9zernek, a S\u00f3ba kir\u00e1ly\u00e1nak eg\u00e9sz had\u00e1t:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fcld\u00e9 D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz az \u00f5 fi\u00e1t, Hador\u00e1mot, hogy k\u00f6sz\u00f6nten\u00e9 \u00f5t \u00e9s meg\u00e1ldan\u00e1, mivelhogy megharczolt vala Hadad\u00e9zerrel \u00e9s megverte vala \u00f5t; mert T\u00f3hu is hadakozik Hadad\u00e9zer ellen. \u00c9s [k\u00fclde D\u00e1vidnak ]sok arany, ez\u00fcst \u00e9s r\u00e9zed\u00e9nyt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid kir\u00e1ly ezeket is az \u00darnak szentel\u00e9, az ez\u00fcsttel \u00e9s az aranynyal egy\u00fctt, a melyet nyert vala minden pog\u00e1nyokt\u00f3l, az Edomit\u00e1kt\u00f3l, a Mo\u00e1bit\u00e1kt\u00f3l, az Ammon fiait\u00f3l, a Filiszteusokt\u00f3l \u00e9s Am\u00e1lekit\u00e1kt\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abisai pedig, a S\u00e9ruja fia, az Edomit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl a S\u00f3nak v\u00f6lgy\u00e9ben megvere tizennyolczezeret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s rendele Edomban [D\u00e1vid] tiszttart\u00f3kat, \u00e9s lettek az Edombeliek mind D\u00e1vidnak szolg\u00e1i. \u00c9s megseg\u00edt\u00e9 az \u00dar D\u00e1vidot minden\u00fctt, a merre csak ment."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy uralkod\u00e9k D\u00e1vid az eg\u00e9sz Izr\u00e1el felett, \u00e9s \u00edt\u00e9letet \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat vala eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jo\u00e1b pedig, S\u00e9ruja fia, a sereg el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja volt, J\u00f3saf\u00e1t, az Ahilud fia pedig eml\u00e9k\u00edr\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1d\u00f3k, az Akhitub fia \u00e9s Abim\u00e9lek, az Abj\u00e1t\u00e1r fia, voltak a papok; Sausa az \u00edr\u00f3de\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s Ben\u00e1ja, a J\u00f3jada fia, a Kereteusok \u00e9s Peleteusok el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja volt; a D\u00e1vid fiai pedig els\u00f5k a kir\u00e1ly mellett."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy meghalt N\u00e1h\u00e1s, az Ammon fiainak kir\u00e1lya, \u00e9s uralkod\u00e9k az \u00f5 fia helyette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid: Minden j\u00f3val leszek a N\u00e1h\u00e1s fi\u00e1hoz, H\u00e1nunhoz; mert az \u00f5 atyja is j\u00f3l tett volt velem. Ez\u00e9rt D\u00e1vid k\u00f6veteket k\u00fclde \u00f5 hozz\u00e1, a kik vigasztaln\u00e1k \u00f5t az \u00f5 atyj\u00e1nak [hal\u00e1la] miatt; \u00e9s elmen\u00e9nek a D\u00e1vid szolg\u00e1i az Ammon fiainak f\u00f6ld\u00e9re H\u00e1nunhoz, hogy \u00f5t vigasztaln\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1nak az Ammon fiainak f\u00f5emberei H\u00e1nunnak: Azt hiszed-\u00e9, hogy D\u00e1vid aty\u00e1d ir\u00e1nti tiszteletb\u00f5l k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d vigasztal\u00f3kat? Avagy nem az\u00e9rt j\u00f6ttek-\u00e9 az \u00f5 szolg\u00e1i hozz\u00e1d, hogy a f\u00f6ldet megvizsg\u00e1lj\u00e1k, elpuszt\u00edts\u00e1k \u00e9s kik\u00e9mlelj\u00e9k?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megfogat\u00e1 az\u00e9rt H\u00e1nun a D\u00e1vid szolg\u00e1it \u00e9s azokat megnyirat\u00e1, \u00e9s ruh\u00e1jokat f\u00e9lig elmetszet\u00e9 az \u00f5 derekukig, \u00e9s \u00fagy bocs\u00e1t\u00e1 el \u00f5ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek pedig \u00e9s \u00e9rtes\u00edt\u00e9k D\u00e1vidot, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt a f\u00e9rfiakkal. \u00c9s k\u00fclde el\u00e9j\u00f6k (mert azok a f\u00e9rfiak felette nagy gyal\u00e1zattal illettettek vala) \u00e9s ezt izen\u00e9 a kir\u00e1ly: Maradjatok J\u00e9rikh\u00f3ban, m\u00edg szak\u00e1llatok megn\u00f6v\u00e9nd, akkor j\u00f5jjetek hozz\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig az Ammon fiai, hogy tisztess\u00e9gtelen dolgot cselekedtek vala D\u00e1viddal, k\u00fcld\u00e9nek H\u00e1nun \u00e9s az Ammon fiai ezer t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t, hogy fogadjanak szekereket \u00e9s lovagokat M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1b\u00f3l, siriai Maak\u00e1b\u00f3l \u00e9s S\u00f3b\u00e1b\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fogad\u00e1nak az\u00e9rt magoknak harminczk\u00e9tezer szekeret, Maak\u00e1nak kir\u00e1ly\u00e1t is az \u00f5 n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, a kik elj\u00f6v\u00e9nek \u00e9s t\u00e1bort j\u00e1r\u00e1nak Medeba el\u00f5tt. Az Ammon fiai is \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek az \u00f5 v\u00e1rosaikb\u00f3l \u00e9s j\u00f6v\u00e9nek az \u00fctk\u00f6zetre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A mit mikor meghallott D\u00e1vid, elk\u00fcld\u00e9 Jo\u00e1bot \u00e9s a vit\u00e9zek eg\u00e9sz sereg\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s az Ammon fiai kimenv\u00e9n, csatarendbe \u00e1ll\u00e1nak a v\u00e1ros kapuja el\u00f5tt; a mely kir\u00e1lyok pedig [seg\u00edts\u00e9gre] j\u00f6ttek vala, k\u00fcl\u00f6n val\u00e1nak a mez\u00f5n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig Jo\u00e1b, hogy mind el\u00f5l, mind h\u00e1tul ellens\u00e9g \u00e1llana, kiv\u00e1laszta az eg\u00e9sz Izr\u00e1el harczosai k\u00f6z\u00fcl [egyn\u00e9h\u00e1nyat], \u00e9s a Siriabeliek ellen rendel\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t pedig testv\u00e9r\u00e9re, Abisaira b\u00edz\u00e1, \u00e9s [ezek] az Ammon fiaival \u00e1ll\u00e1nak szembe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda: Ha a Siriabeliek rajtam er\u00f5t venn\u00e9nek, l\u00e9gy seg\u00edts\u00e9gemre; ha pedig az Ammon fiai rajtad venn\u00e9nek er\u00f5t, \u00e9n is megseg\u00e9llek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e9gy er\u00f5s, s\u00f5t legy\u00fcnk b\u00e1trak mindny\u00e1jan a mi n\u00e9p\u00fcnk\u00e9rt \u00e9s a mi Isten\u00fcnk v\u00e1rosai\u00e9rt; az \u00dar pedig cselekedje azt, a mi n\u00e9ki tetszik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Harczra indula az\u00e9rt Jo\u00e1b \u00e9s az \u00f5 hada a Siriabeliek ellen, a kik \u00f5 el\u00f5tte megfutamod\u00e1nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az Ammon fiai pedig mikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy megfutamod\u00e1nak a Siriabeliek: \u00f5k is megfutamod\u00e1nak Abisai el\u00f5l az \u00f5 testv\u00e9re el\u00f5l, \u00e9s a v\u00e1rosba menek\u00fcl\u00e9nek; Jo\u00e1b pedig visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig a Siriabeliek, hogy az Izr\u00e1el el\u00f5tt megverettet\u00e9nek, k\u00f6veteket k\u00fcld\u00e9nek \u00e9s kihozatt\u00e1k a Siriabelieket, a kik a foly\u00f3vizen t\u00fal laknak vala, \u00e9s S\u00f3f\u00e1k, a Hadad\u00e9zer seregeinek vez\u00e9re volt az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3juk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor pedig h\u00edr\u00fcl ad\u00e1k D\u00e1vidnak, \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s a Jord\u00e1n viz\u00e9n \u00e1tmenv\u00e9n, hozz\u00e1jok \u00e9rkez\u00e9k \u00e9s csatarendbe \u00e1llott ellen\u00f6k. \u00c9s mikor csatarendbe \u00e1llott D\u00e1vid a Siriabeliek ellen, \u00f5k is meg\u00fctk\u00f6z\u00e9nek \u00f5 vele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De a Siriabeliek megfutamod\u00e1nak Izr\u00e1el el\u00f5l, \u00e9s lev\u00e1ga D\u00e1vid a Siriabeliek k\u00f6z\u00fcl h\u00e9tezer szekeret \u00e9s negyvenezer gyalogot; annakfelette S\u00f3f\u00e1kot, a sereg vez\u00e9r\u00e9t is meg\u00f6l\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tt\u00e1k a Hadad\u00e9zer szolg\u00e1i, hogy Izr\u00e1el el\u00f5tt legy\u00f5zet\u00e9nek: b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6ttek D\u00e1viddal \u00e9s szolg\u00e1l\u00e1nak n\u00e9ki, \u00e9s nem akar\u00e1k t\u00f6bbsz\u00f6r a Siriabeliek megseg\u00e9lleni az Ammon fiait."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az esztend\u00f5nek fordul\u00e1s\u00e1val, mikor a kir\u00e1lyok [harczba] menni [szoktak,] elind\u00edt\u00e1 Jo\u00e1b a hadat, \u00e9s elpuszt\u00edt\u00e1 az Ammon fiainak f\u00f6ldj\u00e9t. \u00c9s elmenv\u00e9n megsz\u00e1ll\u00e1 Rabb\u00e1t, (D\u00e1vid pedig Jeruzs\u00e1lemben marada) \u00e9s elfoglal\u00e1 Jo\u00e1b Rabb\u00e1t \u00e9s elront\u00e1 azt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9 D\u00e1vid az \u00f5 kir\u00e1lyuknak fej\u00e9r\u00f5l a koron\u00e1t, mely egy t\u00e1lentom arany s\u00faly\u00fa vala, s melyben dr\u00e1gak\u00f6vek val\u00e1nak. \u00c9s D\u00e1vid fej\u00e9re tette azt, s a v\u00e1rosb\u00f3l is tem\u00e9rdek zs\u00e1km\u00e1nyt vitt el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A [v\u00e1ros] n\u00e9p\u00e9t pedig kihozat\u00e1 \u00e9s f\u00fbr\u00e9szszel v\u00e1gat\u00e1, \u00e9s vasboron\u00e1kkal \u00e9s fejsz\u00e9kkel. \u00cdgy cseleked\u00e9k D\u00e1vid az Ammon fiainak minden v\u00e1ros\u00e1val; azut\u00e1n megt\u00e9re D\u00e1vid az eg\u00e9sz n\u00e9ppel Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n ism\u00e9t had t\u00e1mada G\u00e9zerben a Filiszteusok ellen; \u00e9s akkor \u00f6l\u00e9 meg a Hus\u00e1tites Sibb\u00e9kai az \u00f3ri\u00e1sok nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 Sippait; \u00e9s ilyen m\u00f3don megal\u00e1ztat\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ism\u00e9t l\u00f5n had a Filiszteusok ellen, a melyben meg\u00f6l\u00e9 Elhan\u00e1n, a J\u00e1ir fia a G\u00e1thbeli L\u00e1khmit, a G\u00f3li\u00e1t atyjafi\u00e1t; \u00e9s az \u00f5 d\u00e1rd\u00e1j\u00e1nak nyele hasonl\u00f3 [vala] a sz\u00f6v\u00f5k z\u00fagolyf\u00e1j\u00e1hoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n ism\u00e9t verseng\u00e9s t\u00e1madt G\u00e1thban, hol egy magas ember vala, a kinek hat-hat, [vagyis] huszonn\u00e9gy ujja volt; ez is \u00f3ri\u00e1s fia vala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s szidalommal illet\u00e9 Izr\u00e1elt, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t Jonath\u00e1n, D\u00e1vid testv\u00e9r\u00e9nek, Sime\u00e1nak fia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek ugyanazon egy \u00f3ri\u00e1snak fiai voltak G\u00e1thban, a kik elvesz\u00e9nek D\u00e1vidnak \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1inak keze \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e1mada pedig a S\u00e1t\u00e1n Izr\u00e1el ellen, \u00e9s felind\u00edt\u00e1 D\u00e1vidot, hogy megsz\u00e1ml\u00e1lja Izr\u00e1elt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt D\u00e1vid Jo\u00e1bnak \u00e9s a n\u00e9p el\u00f5lj\u00e1r\u00f3inak: Menjetek el, sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1tok meg Izr\u00e1elt, Beerseb\u00e1t\u00f3l fogva D\u00e1nig: \u00e9s hozz\u00e1tok hozz\u00e1m, hadd tudjam sz\u00e1m\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor monda Jo\u00e1b: Az \u00dar sz\u00e1z ennyivel szapor\u00edtsa meg az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, a mennyien vannak. Avagy nem mind a te szolg\u00e1id-\u00e9 azok, uram, kir\u00e1ly? S mi\u00e9rt tudakozza ezt az \u00e9n uram? Mi\u00e9rt lenne Izr\u00e1elnek b\u00fcntet\u00e9s\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly szava er\u00f5sebb volt a Jo\u00e1b\u00e9n\u00e1l. Elm\u00e9ne az\u00e9rt Jo\u00e1b, \u00e9s bej\u00e1rta eg\u00e9sz Izr\u00e1elt; azut\u00e1n megt\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s megjelent\u00e9 Jo\u00e1b a megsz\u00e1ml\u00e1lt n\u00e9pnek sz\u00e1m\u00e1t D\u00e1vidnak. \u00c9s volt az eg\u00e9sz Izr\u00e1el [n\u00e9p\u00e9nek sz\u00e1ma] ezerszer ezer \u00e9s sz\u00e1zezer fegyverfoghat\u00f3 f\u00e9rfi. A J\u00fada fiai [k\u00f6z\u00fcl] pedig n\u00e9gysz\u00e1zhetvenezer fegyverfoghat\u00f3 f\u00e9rfi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A L\u00e9vi \u00e9s Benj\u00e1min fiait azonban nem sz\u00e1ml\u00e1lta k\u00f6z\u00e9j\u00f6k; mert sehogy sem tetszett Jo\u00e1bnak a kir\u00e1ly parancsolata."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f5t az Istennek sem tetsz\u00e9k e dolog, mely\u00e9rt meg is ver\u00e9 Izr\u00e1elt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Monda pedig D\u00e1vid az Istennek: Igen v\u00e9tkeztem, hogy ezt m\u00fbvel\u00e9m: most az\u00e9rt bocs\u00e1sd meg a te szolg\u00e1d v\u00e9tk\u00e9t, mert felette esztelen\u00fcl cselekedtem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la az \u00dar G\u00e1dnak, a D\u00e1vid pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1nak, mondv\u00e1n:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eredj el, sz\u00f3lj D\u00e1vidnak ekk\u00e9pen: Ezt mondja az \u00dar: H\u00e1rom dolgot teszek el\u00f5dbe, v\u00e1laszsz magadnak azok k\u00f6z\u00fcl egyet, hogy azt cselekedjem veled."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt G\u00e1d [pr\u00f3f\u00e9ta] D\u00e1vidhoz, \u00e9s monda n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar: v\u00e1laszsz magadnak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vagy h\u00e1rom esztendeig val\u00f3 \u00e9hs\u00e9get, vagy hogy h\u00e1rom h\u00f3napig em\u00e9sztess\u00e9l ellens\u00e9geid \u00e1ltal \u00e9s a te ellens\u00e9ged fegyvere legyen rajtad; vagy az \u00dar fegyvere \u00e9s a d\u00f6ghal\u00e1l h\u00e1rom napig [kegyetlenkedj\u00e9k] f\u00f6ldedben \u00e9s az \u00dar angyala puszt\u00edtson Izr\u00e1el minden hat\u00e1raiban! Az\u00e9rt l\u00e1ssad most, mit feleljek annak, a ki engem hozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid G\u00e1dnak: Nagy az \u00e9n szorongattat\u00e1som! Hadd essem ink\u00e1bb az \u00dar kez\u00e9be (mert igen nagy az \u00f5 irgalmass\u00e1ga) \u00e9s ne essem emberek kez\u00e9be!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bocs\u00e1ta az\u00e9rt az \u00dar d\u00f6ghal\u00e1lt Izr\u00e1elre; \u00e9s meghal\u00e1nak Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl hetvenezeren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bocs\u00e1ta annakfelette angyalt az \u00dar Jeruzs\u00e1lemre, hogy elpuszt\u00edtan\u00e1 azt. \u00c9s mikor v\u00e1gn\u00e1 [a n\u00e9pet], megl\u00e1t\u00e1 az \u00dar \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcle az [\u00f5] veszedelm[\u00f6k\u00f6]n; \u00e9s monda a puszt\u00edt\u00f3 angyalnak: El\u00e9g imm\u00e1r, sz\u00fcnj\u00e9l meg. Az \u00darnak angyala pedig \u00e1ll vala a Jebuzeus Orn\u00e1nnak sz\u00e9r\u00fbj\u00e9n\u00e9l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid felemel\u00e9 az \u00f5 szemeit, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 az \u00dar angyal\u00e1t \u00e1llani a f\u00f6ld \u00e9s az \u00e9g k\u00f6z\u00f6tt, kivont kardja a kez\u00e9ben, a melyet Jeruzs\u00e1lem ellen emelt vala fel. Lees\u00e9k az\u00e9rt D\u00e1vid \u00e9s a v\u00e9nek is, zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zv\u00e9n, az \u00f5 orcz\u00e1jokra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid az Istennek: Nemde nem \u00e9n sz\u00e1ml\u00e1ltattam-\u00e9 meg a n\u00e9pet? \u00c9n vagyok, a ki v\u00e9tkeztem \u00e9s igen gonoszul cselekedtem! De ez a ny\u00e1j mit tett? \u00f3h \u00e9n Uram Istenem forduljon ellenem a te kezed \u00e9s az \u00e9n h\u00e1zam n\u00e9pe ellen, \u00e9s ne legyen a te n\u00e9peden a csap\u00e1s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la az \u00dar angyala G\u00e1dnak, hogy megmondja D\u00e1vidnak, hogy menjen fel D\u00e1vid \u00e9s \u00e9p\u00edtsen olt\u00e1rt az \u00darnak a Jebuzeus Orn\u00e1n sz\u00e9r\u00fbj\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Felm\u00e9ne az\u00e9rt D\u00e1vid a G\u00e1d besz\u00e9de szerint, melyet az \u00dar nev\u00e9ben sz\u00f3lott vala."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mikor pedig Orn\u00e1n h\u00e1tratekintv\u00e9n, l\u00e1tta az angyalt, \u00f5 \u00e9s az \u00f5 n\u00e9gy fia, a kik vele val\u00e1nak, elrejt\u00f5z\u00e9nek (Orn\u00e1n pedig b\u00faz\u00e1t cs\u00e9pel vala)."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s juta D\u00e1vid Orn\u00e1nhoz. Mikor pedig feltekintett vala Orn\u00e1n, megl\u00e1tta D\u00e1vidot, \u00e9s kimenv\u00e9n a sz\u00e9r\u00fbr\u00f5l, meghajt\u00e1 mag\u00e1t D\u00e1vid el\u00f5tt, arczczal a f\u00f6ldre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Orn\u00e1nnak: Add n\u00e9kem e sz\u00e9r\u00fbhelyet, hogy \u00e9p\u00edtsek olt\u00e1rt rajta az \u00darnak; igaz \u00e1r\u00e1n adjad n\u00e9kem azt, hogy megsz\u00fcnj\u00e9k e csap\u00e1s a n\u00e9pen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Monda Orn\u00e1n D\u00e1vidnak: Legyen a tied, \u00e9s az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly azt cselekedje, a mi n\u00e9ki tetszik; s\u00f5t az \u00f6kr\u00f6ket is oda adom \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, \u00e9s fa helyett a cs\u00e9pl\u00f5szersz\u00e1mokat, a gabon\u00e1t pedig \u00e9tel\u00e1ldozatul; mindezeket [aj\u00e1nd\u00e9kul] adom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid kir\u00e1ly Orn\u00e1nnak: Nem \u00fagy, hanem igaz \u00e1ron akarom megvenni t\u00f5led; mert a mi a tied, nem veszem el [t\u00f5led] az \u00darnak \u00e9s nem akarok \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal \u00e1ldozni n\u00e9ki a m\u00e1s\u00e9b\u00f3l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ada az\u00e9rt D\u00e1vid Orn\u00e1nnak a sz\u00e9r\u00fb\u00e9rt hatsz\u00e1z arany siklust."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte ott olt\u00e1rt D\u00e1vid az \u00darnak, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k \u00e9g\u00f5- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokkal \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00e1 az Urat, a ki meghallgat\u00e1 \u00f5t, mennyb\u00f5l t\u00fczet [bocs\u00e1tv\u00e1n] az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s parancsola az \u00dar az angyalnak; \u00e9s betev\u00e9 az \u00f5 kardj\u00e1t h\u00fcvely\u00e9be."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben, mikor l\u00e1tta D\u00e1vid, hogy az \u00dar \u00f5t meghallgatta a Jebuzeus Orn\u00e1n sz\u00e9r\u00fbj\u00e9n, \u00e1ldoz\u00e9k ott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(Az \u00dar s\u00e1tora pedig, a melyet csin\u00e1lt vala M\u00f3zes a puszt\u00e1ban, \u00e9s az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1ra is akkor Gibeon magaslat\u00e1n vala."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid nem mehetett fel oda, hogy az Istent megengesztelje, mert igen megrettent volt az \u00dar angyal\u00e1nak kardj\u00e1t\u00f3l.)"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Monda D\u00e1vid: Ez az \u00dar Istennek h\u00e1za \u00e9s az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatnak olt\u00e1ra Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megparancsol\u00e1 az\u00e9rt D\u00e1vid, hogy gy\u00fbjts\u00e9k \u00f6ssze az Izr\u00e1el f\u00f6ld\u00e9n val\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyeket, a kiket k\u00f5v\u00e1g\u00f3kk\u00e1 t\u00f5n, hogy faragni val\u00f3 k\u00f6veket v\u00e1gn\u00e1nak, hogy az Isten h\u00e1z\u00e1t megcsin\u00e1ln\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 sok vasat szerze D\u00e1vid szegeknek, az ajt\u00f3khoz \u00e9s a foglal\u00e1sokra; rezet is b\u00f5s\u00e9gesen minden m\u00e9rt\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e1mtalan cz\u00e9drusf\u00e1t is; mert a S\u00eddon \u00e9s T\u00edrus [v\u00e1ros]beliek cz\u00e9drusf\u00e1kat b\u00f5s\u00e9gesen sz\u00e1ll\u00edt\u00e1nak D\u00e1vidnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert monda D\u00e1vid: Az \u00e9n fiam, Salamon, gyermek \u00e9s igen gyenge, az \u00darnak pedig nagy h\u00e1zat kell \u00e9p\u00edteni, mely h\u00edres legyen \u00e9s \u00e9kess\u00e9g az eg\u00e9sz vil\u00e1gon; elk\u00e9sz\u00edtek [az\u00e9rt mindeneket] n\u00e9ki. D\u00e1vid az\u00e9rt [mindeneket] nagy b\u00f5s\u00e9gesen megszerze, minekel\u00f5tte meghalna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hivat\u00e1 az\u00e9rt D\u00e1vid az \u00f5 fi\u00e1t, Salamont, \u00e9s meghagy\u00e1 n\u00e9ki, hogy az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek h\u00e1zat csin\u00e1ltasson."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Salamonnak: [\u00c9des] fiam, \u00e9n elgondoltam vala sz\u00edvemben, hogy az \u00darnak, az \u00e9n Istenemnek nev\u00e9nek h\u00e1zat \u00e9p\u00edtsek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00dar ekk\u00e9pen sz\u00f3la n\u00e9kem, mondv\u00e1n: Sok v\u00e9rt ontott\u00e1l, \u00e9s sokat hadakozt\u00e1l; ne \u00e9p\u00edts az \u00e9n nevemnek h\u00e1zat, mert sok v\u00e9rt ontott\u00e1l ki a f\u00f6ldre \u00e9n el\u00f5ttem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 fiad l\u00e9szen n\u00e9ked, a kinek csendess\u00e9ge l\u00e9szen, mert nyugodalmat adok n\u00e9ki minden k\u00f6r\u00fcle val\u00f3 ellens\u00e9geit\u00f5l; az\u00e9rt neveztetik Salamonnak, mert b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nyugodalmat adok Izr\u00e1elnek az \u00f5 idej\u00e9ben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d5 csin\u00e1l az \u00e9n nevemnek h\u00e1zat; \u00f5 l\u00e9szen n\u00e9kem fiam \u00e9s \u00e9n n\u00e9ki atyja leszek, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtem az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak tr\u00f3nj\u00e1t Izr\u00e1el felett mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most [\u00e9des] fiam legyen az \u00dar veled, hogy siker\u00fclj\u00f6n n\u00e9ked h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni az \u00darnak, a te Istenednek, mik\u00e9pen sz\u00f3lott te fel\u00f5led;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De adjon az \u00dar n\u00e9ked \u00e9rtelmet \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9get, mikor t\u00e9ged Izr\u00e1el f\u00f6l\u00e9 helyez, hogy az \u00darnak a te Istenednek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t meg\u00f5r\u00edzzed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor j\u00f3l lesz dolgod, ha a rendel\u00e9seket \u00e9s a v\u00e9gz\u00e9seket megtartod \u00e9s teljes\u00edted azokat, a melyeket az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal parancsolt volt Izr\u00e1elnek. L\u00e9gy b\u00e1tor, l\u00e9gy er\u00f5s, ne f\u00e9lj, \u00e9s ne rettegj!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n is az \u00e9n szeg\u00e9nys\u00e9gemben szereztem az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak [\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re] sz\u00e1zezer t\u00e1lentom aranyat \u00e9s ezerszer ezer t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s rezet, s vasat m\u00e9rt\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl, mert igen b\u00f5ven van; f\u00e1kat is, k\u00f6veket is szerzettem; te is szerezz ezekhez."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Van n\u00e9ked sok m\u00edvesed, k\u00f5v\u00e1g\u00f3d, k\u00f5- \u00e9s fafarag\u00f3d \u00e9s mindenf\u00e9le dologban b\u00f6lcs mesterembered."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az aranynak, ez\u00fcstnek, vasnak \u00e9s r\u00e9znek sz\u00e1ma nincsen: [az\u00e9rt] kelj fel, l\u00e1ss hozz\u00e1, \u00e9s az \u00dar legyen veled!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megparancsol\u00e1 pedig D\u00e1vid Izr\u00e1el \u00f6sszes f\u00f5embereinek, hogy [\u00f5k] is legyenek seg\u00edts\u00e9g\u00fcl az \u00f5 fi\u00e1nak, Salamonnak, [ezt mondv\u00e1n]:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avagy nincsen-\u00e9 az \u00dar a ti Istentek ti veletek, a ki n\u00e9ktek b\u00e9kess\u00e9get adott k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl? Mert az \u00e9n hatalmam al\u00e1 ad\u00e1 e f\u00f6ldnek lakosait, \u00e9s megh\u00f3dolt e f\u00f6ld az \u00dar el\u00f5tt \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe el\u00f5tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No az\u00e9rt keress\u00e9tek az Urat a ti Istenteket teljes sz\u00edvetek \u00e9s lelketek szerint, \u00e9s felkelv\u00e9n, az \u00dar Isten szents\u00e9ges hely\u00e9t csin\u00e1lj\u00e1tok meg, hogy vigy\u00e9tek az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s az Istennek szentelt ed\u00e9nyeket a h\u00e1zba, a mely \u00e9p\u00edttetik az \u00dar nev\u00e9nek."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Megv\u00e9nhed\u00e9k pedig D\u00e1vid \u00e9s mikor igen koros volna: kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9 az \u00f5 fi\u00e1t, Salamont Izr\u00e1el felett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 Izr\u00e1el \u00f6sszes fejedelmeit, a papokat \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1nak a L\u00e9vit\u00e1k, harmincz esztend\u00f5st\u00f5l fogva, \u00e9s a kik ann\u00e1l id\u00f5sebbek val\u00e1nak; \u00e9s azok sz\u00e1ma fejenk\u00e9nt, f\u00e9rfiank\u00e9nt harmincznyolczezer volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00fcl huszonn\u00e9gyezeren az \u00dar h\u00e1za teend\u00f5inek gondvisel\u00f5i [val\u00e1nak,] \u00e9s hatezeren tiszttart\u00f3k \u00e9s bir\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9gyezeren ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k; n\u00e9gyezeren pedig d\u00edcs\u00e9rik vala az Urat [minden zeng\u00f5] szersz\u00e1mokkal, melyeket [D\u00e1vid] k\u00e9sz\u00edttetett a d\u00edcs\u00e9retre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid \u00f5ket csoportokba oszt\u00e1 a L\u00e9vi fiai szerint: Gersonit\u00e1kra, K\u00e9h\u00e1tit\u00e1kra \u00e9s M\u00e9r\u00e1rit\u00e1kra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Gersonit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k val\u00e1nak Lahd\u00e1n \u00e9s Simhi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lahd\u00e1n fiai: J\u00e9hiel a f\u00f5, Z\u00e9t\u00e1m \u00e9s Joel h\u00e1rman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s a Simhi fiai: Sel\u00f3mit, H\u00e1siel \u00e9s H\u00e1r\u00e1n, h\u00e1rman; ezek voltak a Lahd\u00e1n csal\u00e1dj\u00e1nak fejei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simhi fiai: Jah\u00e1t, Zina, J\u00e9us \u00e9s B\u00e9ria; ezek n\u00e9gyen voltak Simhi fiai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jah\u00e1t volt a f\u00f5, Zina m\u00e1sodik: de J\u00e9us \u00e9s B\u00e9ria, mivel nem sok fiakat nemz\u00e9nek, az \u00f5 csal\u00e1djukban csak egy \u00e1gnak v\u00e9tettek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9h\u00e1t fiai: Amr\u00e1m, Ish\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzziel, n\u00e9gyen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amr\u00e1m fiai: \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes, \u00c1ron kiv\u00e1lasztatott, hogy felszenteltetn\u00e9k a szentek szentje sz\u00e1m\u00e1ra, \u00f5 \u00e9s az \u00f5 fiai mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, hogy j\u00f3illatot tenn\u00e9nek az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s szolg\u00e1ln\u00e1nak n\u00e9ki, s az \u00f5 nev\u00e9ben [a n\u00e9pet] meg\u00e1ldan\u00e1k mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f3zesnek, az Isten ember\u00e9nek fiai pedig sz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1nak a L\u00e9vi nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes fiai: Gerson \u00e9s Eli\u00e9zer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gerson fiai: S\u00e9buel a f\u00f5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eli\u00e9zer fiai voltak: Reh\u00e1bia a f\u00f5. Eli\u00e9zernek nem volt t\u00f6bb fia; de a Reh\u00e1bia fiai igen megsokasodtak vala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ish\u00e1r fiai: Sel\u00f3mit, a ki f\u00f5 vala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hebron fiai: J\u00e9ria a f\u00f5, Am\u00e1rja m\u00e1sodik, Jah\u00e1ziel harmadik \u00e9s J\u00e9k\u00e1m\u00e1m negyedik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uzziel fiai: Mika a f\u00f5, \u00e9s Isija m\u00e1sodik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1ri fiai: M\u00e1khli \u00e9s M\u00fasi; M\u00e1khli fiai: Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s Kis."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Meghala pedig Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s nem voltak n\u00e9ki fiai, hanem le\u00e1nyai, a kiket a saj\u00e1t atyjokfiai, a Kis fiai vettek el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00fasi fiai: M\u00e1khli, Eder \u00e9s Jerem\u00f3t, h\u00e1rman."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek L\u00e9vi fiai csal\u00e1djaik szerint, a csal\u00e1df\u00f5k, az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1suk szerint, neveik sz\u00e1ma szerint fejenk\u00e9nt, a kik az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban szolg\u00e1ltak, h\u00fasz \u00e9ves korban \u00e9s azon fel\u00fcl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert ezt mondotta vala D\u00e1vid: Az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene nyugodalmat adott az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben lakozik mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az\u00e9rt a L\u00e9vit\u00e1knak sem kell t\u00f6bb\u00e9 hordozni az [Isten] hajl\u00e9k\u00e1t, s mindazokat az eszk\u00f6z\u00f6ket, [a melyek] az \u00f5 szolg\u00e1lat\u00e1hoz val\u00f3k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt D\u00e1vidnak utols\u00f3 rendel\u00e9se szerint megsz\u00e1ml\u00e1ltattak a L\u00e9vi fiai, h\u00fasz \u00e9ves korban \u00e9s azon fel\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert az \u00f5 hely\u00f6k az \u00c1ron fiai mellett van, hogy szolg\u00e1ljanak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s annak pitvaraiban, kamar\u00e1iban, \u00e9s mindenf\u00e9le szent [ed\u00e9nyek] tiszt\u00edt\u00e1sa \u00e9s az Isten h\u00e1z\u00e1nak szolg\u00e1latja \u00e1ltal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s hogy [gondot viseljenek] a szent kenyerekre, az \u00e9tel\u00e1ldozathoz val\u00f3 lisztl\u00e1ngra, a kov\u00e1sz n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 lep\u00e9nyekre, a serpeny\u00f5ben f\u00f5ttre \u00e9s pir\u00edtottra, minden m\u00e9rt\u00e9kre \u00e9s m\u00e9r\u00f5re."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s hogy \u00e1lljanak az \u00darnak tisztelet\u00e9re \u00e9s d\u00edcs\u00e9ret\u00e9re, \u00fagy reggel, mint este;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s hogy \u00e1ldozzanak az \u00darnak minden \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal, minden szombaton, a h\u00f3napok els\u00f5 napjain \u00e9s a szokott \u00fcnnepeken [bizonyos] sz\u00e1m szerint, a mint sz\u00fcks\u00e9g vala, sz\u00fcntelen az \u00dar el\u00f5tt;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s hogy szorgalmasan \u00f5rizz\u00e9k a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1t, \u00f5rizz\u00e9k a szenthelyet, \u00e9s hogy vigy\u00e1zzanak az \u00f5 atyjokfiainak, az \u00c1ron fiainak szolg\u00e1latj\u00e1n\u00e1l az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00c1ron fiainak is voltak rendjeik. \u00c1ron fiai: N\u00e1d\u00e1b, Abih\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s Itam\u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abih\u00fa m\u00e9g atyjuk el\u00f5tt meghaltak \u00e9s fiaik nem val\u00e1nak, az\u00e9rt Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s Itam\u00e1r visel\u00e9k a paps\u00e1got."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s eloszt\u00e1 \u00f5ket D\u00e1vid \u00e9s S\u00e1d\u00f3k, ki az Ele\u00e1z\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl vala, \u00e9s Ahim\u00e9lek, ki az Itam\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl vala, az \u00f5 tiszt\u00f6k szerint a szolg\u00e1latra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r fiai k\u00f6z\u00f6tt pedig t\u00f6bb f\u00f5ember tal\u00e1ltat\u00e9k, mint az Itam\u00e1r fiai k\u00f6z\u00f6tt, mikor eloszt\u00e1k \u00f5ket. Az Ele\u00e1z\u00e1r fiai k\u00f6z\u00f6tt csal\u00e1djaik szerint tizenhat f\u00f5ember volt; az Itam\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl, csal\u00e1djaik szerint, nyolcz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eloszt\u00e1k pedig \u00f5ket sors \u00e1ltal v\u00e1logat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, mert a szenthelynek fejedelmei \u00e9s Istennek fejedelmei val\u00e1nak \u00fagy az Ele\u00e1z\u00e1r, mint az Itam\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s be\u00edr\u00e1 \u00f5ket Sem\u00e1ja, a N\u00e9tan\u00e9el fia, a L\u00e9vi [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l] val\u00f3 \u00edr\u00f3de\u00e1k, a kir\u00e1ly el\u00f5tt \u00e9s a fejedelmek el\u00f5tt, S\u00e1d\u00f3k pap el\u00f5tt; Ahim\u00e9lek el\u00f5tt, ki Abj\u00e1t\u00e1r fia vala, \u00e9s a papoknak \u00e9s L\u00e9vit\u00e1knak csal\u00e1df\u00f5i el\u00f5tt. Egy csal\u00e1d sorsoltatott az Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s egy az Itam\u00e1r [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l.]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Es\u00e9k pedig az els\u00f5 sors Joj\u00e1ribra; a m\u00e1sodik Jed\u00e1j\u00e1ra;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1rimra a harmadik; Se\u00f3rimra a negyedik;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1lkij\u00e1ra az \u00f6t\u00f6dik; Mij\u00e1minra a hatodik;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hakk\u00f3sra a hetedik; Abij\u00e1ra a nyolczadik;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9su\u00e1ra a kilenczedik; Sek\u00e1ni\u00e1ra a tizedik;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eli\u00e1sibra a tizenegyedik; J\u00e1kimra a tizenkettedik;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hupp\u00e1ra a tizenharmadik; J\u00e9sebe\u00e1bra a tizennegyedik;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bilg\u00e1ra a tizen\u00f6t\u00f6dik; Imm\u00e9rre a tizenhatodik;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e9zirre a tizenhetedik; H\u00e1pisesre a tizennyolczadik;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pet\u00e1hi\u00e1ra a tizenkilenczedik; J\u00e9hezkelre a huszadik;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1kinra a huszonegyedik; G\u00e1mulra a huszonkettedik;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Del\u00e1j\u00e1ra a huszonharmadik; Ma\u00e1zi\u00e1ra a huszonnegyedik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez az \u00f5 hivatalos rendj\u00f6k szolg\u00e1latukban, hogy bej\u00e1rn\u00e1nak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba sorban, az \u00f5 atyjoknak \u00c1ronnak rendel\u00e9se szerint, a mint megparancsolta volt n\u00e9ki az \u00dar, Izr\u00e1el Istene."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A mi L\u00e9vi t\u00f6bbi fiait illeti: az Amr\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl [vala] Sub\u00e1el; a Sub\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl Jehd\u00e9ja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A [mi illeti] Reh\u00e1bi\u00e1t: a Reh\u00e1bia fiai k\u00f6z\u00fcl Issija vala f\u00f5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az Ish\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl Sel\u00f3m\u00f3t; \u00e9s a Sel\u00f3m\u00f3t fiai k\u00f6z\u00fcl Jah\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A [Hebron] fiai k\u00f6z\u00fcl [els\u00f5] vala []J\u00e9rija, Am\u00e1rja m\u00e1sodik, Jah\u00e1ziel harmadik, Jek\u00e1mh\u00e1m negyedik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uzziel fiai: Mika; a Mika fiai k\u00f6z\u00fcl S\u00e1mir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mika atyjafia Issija; Issija fiai k\u00f6z\u00fcl Zek\u00e1ri\u00e1s."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1ri fiai: M\u00e1khli \u00e9s M\u00fasi; Ja\u00e1zija fia, B\u00e9n\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1rinak Ja\u00e1zij\u00e1t\u00f3l, az \u00f5 fi\u00e1t\u00f3l val\u00f3 fiai: Soh\u00e1m, Zakk\u00far \u00e9s Hibri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e1khlit\u00f3l [vala] Ele\u00e1z\u00e1r, \u00e9s ennek nem val\u00e1nak fiai."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kist\u00f5l: a Kis fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt J\u00e9rakhm\u00e9el."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00fasi fiai: M\u00e1khli, Eder \u00e9s J\u00e9rim\u00f3t. Ezek a L\u00e9vit\u00e1k fiai az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek is sorsot vet\u00e9nek az \u00f5 atyjokfiaival az \u00c1ron fiaival egy\u00fctt D\u00e1vid kir\u00e1ly el\u00f5tt, S\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ahim\u00e9lek el\u00f5tt, \u00e9s a papok \u00e9s L\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u00f5i el\u00f5tt, a f\u00f5 a kisebbekkel egyform\u00e1n."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s a sereg f\u00f5vez\u00e9rei a szolg\u00e1latra kijel\u00f6l\u00e9k az As\u00e1f, H\u00e9m\u00e1n \u00e9s J\u00e9dutun fiait, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljanak cziter\u00e1kkal, lantokkal \u00e9s czimbalmokkal. Azok sz\u00e1ma, a kik e szolg\u00e1latra [rendeltettek,] az \u00f5 szolg\u00e1latuk szerint:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az As\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl: Zakk\u00far, J\u00f3zsef, N\u00e9t\u00e1nia \u00e9s Asar\u00e9la, az As\u00e1f fiai As\u00e1f mellett, a ki a kir\u00e1ly mellett pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A J\u00e9dutun [fiai] k\u00f6z\u00fcl: A J\u00e9dutun fiai Ged\u00e1lia, S\u00e9ri, J\u00e9s\u00e1ja, Has\u00e1bia, Mattithia [\u00e9s] [Simei,] hatan cziter\u00e1val az \u00f5 atyjok J\u00e9dutun mellett, a ki az \u00dar tisztelet\u00e9re \u00e9s d\u00edcs\u00e9ret\u00e9re pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A H\u00e9m\u00e1n [fiai] k\u00f6z\u00fcl: H\u00e9m\u00e1n fiai: Bukkija, Matt\u00e1nia, Uzziel, S\u00e9buel, J\u00e9rim\u00f3t, Han\u00e1nia, Han\u00e1ni, Eli\u00e1ta, Gidd\u00e1lti, Rom\u00e1mti-Ezer, Josbek\u00e1sa, Mall\u00f3ti, H\u00f3tir, Mah\u00e1zi\u00f3t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek mind H\u00e9m\u00e1n fiai, a ki az Isten besz\u00e9deiben a kir\u00e1ly l\u00e1tnoka a [hatalom] szarv\u00e1nak emel\u00e9s\u00e9re. Az Isten H\u00e9m\u00e1nnak tizenn\u00e9gy fi\u00fat \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nyt ada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezek mindny\u00e1jan az \u00f5 atyjuk mellett val\u00e1nak, a kik az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9nekelnek vala czimbalmokkal, lantokkal \u00e9s cziter\u00e1kkal az Isten h\u00e1z\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ban, a kir\u00e1lynak, As\u00e1fnak, J\u00e9dutunnak \u00e9s H\u00e9m\u00e1nnak parancsolata szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezeknek sz\u00e1ma testv\u00e9reikkel egy\u00fctt, a kik j\u00e1rtasok val\u00e1nak az \u00dar \u00e9nek\u00e9ben, mindny\u00e1jan tud\u00f3sok, k\u00e9tsz\u00e1znyolczvannyolcz vala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s sorsot vet\u00e9nek a szolg\u00e1lat sorrendj\u00e9re n\u00e9zve, kicsiny \u00e9s nagy, tan\u00edt\u00f3 \u00e9s tan\u00edtv\u00e1ny egyar\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s es\u00e9k az els\u00f5 sors az As\u00e1f [fi\u00e1ra,] J\u00f3zsefre; Ged\u00e1li\u00e1ra a m\u00e1sodik. \u00d5 \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A harmadik Zakk\u00farra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Negyedik Jisrire [es\u00e9k], kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dik N\u00e9t\u00e1ni\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hatodik Bukkij\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hetedik J\u00e9sarel\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nyolczadik J\u00e9s\u00e1j\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kilenczedik Matt\u00e1ni\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tizedik Simeire, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tizenegyedik Az\u00e1relre, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tizenkettedik Has\u00e1bi\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tizenharmadik Sub\u00e1elre, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tizennegyedik Mattithi\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tizen\u00f6t\u00f6dik J\u00e9rim\u00f3tra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tizenhatodik Han\u00e1ni\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tizenhetedik Josbek\u00e1s\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tizennyolczadik Han\u00e1nira, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tizenkilenczedik Mall\u00f3tira, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Huszadik Eli\u00e1t\u00e1ra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Huszonegyedik H\u00f3tirra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Huszonkettedik Gidd\u00e1ltire, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Huszonharmadik Mah\u00e1zi\u00f3tra, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Huszonnegyedik Rom\u00e1mti-Ezerre, kinek fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizenketten val\u00e1nak."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k rendje ez: A K\u00f3rit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Mesel\u00e9mi\u00e1s, a K\u00f3r\u00e9 fia, a ki az As\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Mesel\u00e9mi\u00e1s fiai k\u00f6z\u00fcl els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt Zek\u00e1ria, J\u00e9di\u00e1el m\u00e1sodik, Zeb\u00e1dia harmadik \u00e9s J\u00e1tniel negyedik,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u00e1m \u00f6t\u00f6dik, J\u00f3han\u00e1n hatodik, Eljeho\u00e9nai hetedik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Obed-Edom fiai k\u00f6z\u00fcl: Sem\u00e1ja els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt, J\u00f3zab\u00e1d m\u00e1sodik, J\u00f3ah harmadik, S\u00e1k\u00e1r negyedik, N\u00e9tan\u00e9el \u00f6t\u00f6dik,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ammiel hatodik, Issakh\u00e1r hetedik, Pehull\u00e9tai nyolczadik, mert az Isten meg\u00e1ldotta vala \u00f5t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f5 fi\u00e1nak, Sem\u00e1j\u00e1nak is sz\u00fclettek fiai, a kik csal\u00e1djukban uralkodtak, mert er\u00f5s vit\u00e9zek val\u00e1nak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sem\u00e1ja fiai: Othni, Ref\u00e1el, Obed, Elzab\u00e1d, kinek testv\u00e9rei igen er\u00f5s f\u00e9rfiak val\u00e1nak, Elihu \u00e9s S\u00e9m\u00e1ki\u00e1s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek mindny\u00e1jan Obed-Edom fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k; mind \u00f5 magok, mind fiaik \u00e9s testv\u00e9reik der\u00e9k f\u00e9rfiak val\u00e1nak, er\u00f5sek a szolg\u00e1latra; hatvanketten Obed-Edomt\u00f3l val\u00f3k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mesel\u00e9mi\u00e1snak is fiai \u00e9s testv\u00e9rei tizennyolczan er\u00f5s f\u00e9rfiak val\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f3s\u00e1nak is, a M\u00e9r\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl, val\u00e1nak fiai, kik k\u00f6z\u00f6tt Simri volt a f\u00f5, nem mintha els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt volna, hanem mivel az \u00f5 atyja \u00f5t akar\u00e1 v\u00e1lasztani f\u00f5nek;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hilki\u00e1s a m\u00e1sodik, Teb\u00e1li\u00e1s a harmadik, Zek\u00e1ria negyedik; mindny\u00e1jan a H\u00f3sa fiai \u00e9s testv\u00e9rei, tizenh\u00e1rman."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00f6tt osztat\u00e9k el az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00e1s tiszte a f\u00f5emberek \u00e1ltal, hogy az \u00f5 atyjokfiaival egy\u00fctt vigy\u00e1zn\u00e1nak \u00e9s szolg\u00e1ln\u00e1nak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s sorsot vet\u00e9nek kicsiny \u00e9s nagy egyar\u00e1nt az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint mindenik kapura."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s es\u00e9k a napkelet fel\u00e9 val\u00f3 [kapunak \u00f5rizete] sors szerint Sel\u00e9mi\u00e1sra; Zek\u00e1ri\u00e1ra pedig, az \u00f5 fi\u00e1ra, a ki b\u00f6lcs tan\u00e1csad\u00f3 vala, mikor sorsot vet\u00e9nek, es\u00e9k az \u00e9szaki [kapu] sors szerint."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Obed-Edomnak a d\u00e9li [kapu;] az \u00f5 fiainak pedig a kincstart\u00f3 h\u00e1z."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Suppimnak \u00e9s H\u00f3s\u00e1nak a napnyugotra val\u00f3 [kapu,] a Sall\u00e9keth kapuval egy\u00fctt a felmen\u00f5 t\u00f6lt\u00e9sen, egyik \u00f5riz\u00f5hely szemben a m\u00e1sikkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Napkelet fel\u00e9 vala hat L\u00e9vita; \u00e9szak fel\u00e9 minden napra n\u00e9gy; d\u00e9lre is minden napra n\u00e9gy; a kincstart\u00f3 h\u00e1zn\u00e1l kett\u00f5-kett\u00f5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A k\u00fcls\u00f5 r\u00e9szen napnyugat fel\u00e9: n\u00e9gy a felmen\u00f5 t\u00f6lt\u00e9sen, kett\u00f5 a k\u00fcls\u00f5 r\u00e9sz fel\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k csoportjai a K\u00f3rit\u00e1k \u00e9s M\u00e9r\u00e1rit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl: Ahija volt az Isten h\u00e1za kincs\u00e9nek, \u00e9s az [Istennek] szentelt kincsnek [f\u00f5gondvisel\u00f5je.]"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Lahd\u00e1n fiai, Gersonit\u00e1k fiai Lahd\u00e1nt\u00f3l; a Lahd\u00e1n csal\u00e1df\u00f5i, Gersonita J\u00e9hi\u00e9li."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9hi\u00e9li fiai: Z\u00e9t\u00e1m \u00e9s Joel az \u00f5 testv\u00e9re, a kik az \u00dar h\u00e1za kincseinek val\u00e1nak [gondvisel\u00f5i.]"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az Amr\u00e1m, Ish\u00e1r, Hebron \u00e9s Aziel nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3k is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e9buel pedig Gersonnak, a M\u00f3zes fi\u00e1nak fia a kincs f\u00f5gondvisel\u00f5je volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00f5 atyjafiai pedig, Eli\u00e9zert\u00f5l val\u00f3k, [ezek:] Reh\u00e1bi\u00e1s az \u00f5 fia, kinek fia J\u00e9s\u00e1ia, kinek fia J\u00f3r\u00e1m, kinek fia Zikri, kinek fia Sel\u00f3mit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez a Sel\u00f3mit \u00e9s az \u00f5 testv\u00e9rei val\u00e1nak [gondvisel\u00f5i] minden megszentelt kincsnek, a melyet D\u00e1vid kir\u00e1ly, a nemzets\u00e9gek fejedelmei, az ezredesek, sz\u00e1zadosok \u00e9s a hadakoz\u00f3 n\u00e9p fejedelmei szenteltek vala [Istennek,]"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A melyet a hadban val\u00f3 zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l szenteltek vala az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s a mit csak szentelt S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta, \u00e9s Saul, a Kis fia, \u00e9s Abner, a N\u00e9r fia, \u00e9s Jo\u00e1b, a S\u00e9ruja fia; \u00e9s b\u00e1rki szentelt is [valamit Istennek: mind] Sel\u00f3mitnak \u00e9s az \u00f5 testv\u00e9reinek [gondvisel\u00e9se alatt volt.]"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az Ish\u00e1rit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Ken\u00e1ni\u00e1s \u00e9s az \u00f5 fiai Izr\u00e1el k\u00fcls\u00f5 dolgaival [b\u00edzattak meg,] mint tiszttart\u00f3k \u00e9s bir\u00e1k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Hebronit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Has\u00e1bi\u00e1s \u00e9s testv\u00e9rei igen er\u00f5s f\u00e9rfiak, ezeren \u00e9s h\u00e9tsz\u00e1zan val\u00e1nak, a kik Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, a Jord\u00e1n viz\u00e9n t\u00fal napeny\u00e9szetre, gondvisel\u00f5k voltak az \u00dar minden dolg\u00e1ban \u00e9s a kir\u00e1ly szolg\u00e1latj\u00e1ban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A Hebronit\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt Jerija vala a f\u00f5 (a Hebronit\u00e1k nemzets\u00e9geik \u00e9s csal\u00e1djaik szerint megkerestet\u00e9nek a D\u00e1vid kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak negyvenedik esztendej\u00e9ben \u00e9s tal\u00e1ltak b\u00e1tor f\u00e9rfiakat Gile\u00e1d-Ja\u00e9zerben)."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 atyjafiai, er\u00f5s f\u00e9rfiak, k\u00e9tezerh\u00e9tsz\u00e1zan val\u00e1nak, csal\u00e1df\u00f5k; a kiket D\u00e1vid kir\u00e1ly gondvisel\u00f5kk\u00e9 tett a Rubenit\u00e1kon \u00e9s G\u00e1dit\u00e1kon \u00e9s Manasse f\u00e9lnemzets\u00e9g\u00e9n, mind az Istennek, mind a kir\u00e1lynak minden dolgaiban."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek az Izr\u00e1el fiai sz\u00e1m szerint, csal\u00e1df\u00f5k, ezredesek, sz\u00e1zadosok \u00e9s el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ik azoknak, a kik a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1llottak a seregek minden dolgaiban, a kik be- \u00e9s kimennek h\u00f3napr\u00f3l-h\u00f3napra az eg\u00e9sz esztend\u00f5n \u00e1t; a seregek egyenk\u00e9nt huszonn\u00e9gyezer ember[b\u00f5l \u00e1ll\u00e1nak.]"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u00f5 csapatnak [vez\u00e9re] az els\u00f5 h\u00f3napban Jasobe\u00e1m, a Zabdiel fia vala, mely csapat huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d5 a P\u00e9res fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt \u00e9s vez\u00e9re az els\u00f5 h\u00f3napra [rendelt] sereg minden el\u00f5lj\u00e1r\u00f3j\u00e1nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A [m\u00e1sodik] csapatnak [vez\u00e9re] a m\u00e1sodik h\u00f3napban D\u00f3dai Ahohites vala \u00e9s az \u00f5 csapatja; \u00e9s Mikl\u00f3t az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A harmadik seregnek a harmadik h\u00f3napban Ben\u00e1ja volt a [vez\u00e9re, ]a ki J\u00f3jada f\u00f5papnak volt a fia; az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez a Ben\u00e1ja h\u00f5s volt a harmincz k\u00f6z\u00f6tt, s\u00f5t a harmincz felett val\u00f3 volt. Csapatj\u00e1nak [el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja] az \u00f5 fia, Ammizab\u00e1d vala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A negyediknek [vez\u00e9re] a negyedik h\u00f3napban As\u00e1el vala, a Jo\u00e1b testv\u00e9re \u00e9s ut\u00e1na az \u00f5 fia, Zeb\u00e1dia. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6diknek vez\u00e9re az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban Jizr\u00e1hites Samhut vala. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hatodiknak [vez\u00e9re] a hatodik h\u00f3napban a T\u00e9koabeli Ira volt, az Ikk\u00e9s fia. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A hetediknek [vez\u00e9re] a hetedik h\u00f3napban a P\u00e9lonbeli H\u00e9les vala, az Efraim fiai k\u00f6z\u00fcl. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A nyolczadiknak [vez\u00e9re] a nyolczadik h\u00f3napban a Hus\u00e1tbeli Sibb\u00e9kai vala, a Z\u00e1rhit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kilenczediknek [vez\u00e9re] a kilenczedik h\u00f3napban az Anat\u00f3tbeli Abi\u00e9zer vala, a Benj\u00e1minit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tizediknek [vez\u00e9re] a tizedik h\u00f3napban a N\u00e9t\u00f3f\u00e1tbeli Maharai vala, a Z\u00e1rhit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A tizenegyediknek [vez\u00e9re] a tizenegyedik h\u00f3napban a Pirathonbeli Ben\u00e1ja vala, az Efraimit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tizenkettediknek [vez\u00e9re] a tizenkettedik h\u00f3napban a N\u00e9t\u00f3f\u00e1tbeli H\u00e9ldai vala, Othniel [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l] val\u00f3. Az \u00f5 csapatja is huszonn\u00e9gyezerb\u00f5l \u00e1llott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00f6tt, a Rubenit\u00e1k el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja Eli\u00e9zer, a Zikri fia; a Simeonit\u00e1k\u00e9 Sef\u00e1ti\u00e1s, a Maaka fia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e9vinek Has\u00e1bia, a K\u00e9muel fia; \u00c1ronnak S\u00e1d\u00f3k;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1nak Elihu, a D\u00e1vid atyjafiai k\u00f6z\u00fcl; Izsakh\u00e1rnak Omri, a Mik\u00e1el fia;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zebulonnak Ism\u00e1ja, az Ob\u00e1di\u00e1s fia; Nafthalinak J\u00e9rim\u00f3t, Azriel fia;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efraim fiainak H\u00f3sea, az Az\u00e1zi\u00e1s fia; a Manasse f\u00e9lnemzets\u00e9g\u00e9nek J\u00f3el, a Ped\u00e1ja fia;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manasse Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9n val\u00f3 f\u00e9lnemzets\u00e9g\u00e9nek Idd\u00f3, a Zek\u00e1ri\u00e1s fia; Benj\u00e1minnak Jaasiel, az Abner fia;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1nnak Azar\u00e9el, a J\u00e9roh\u00e1m fia. Ezek val\u00e1nak az Izr\u00e1el nemzets\u00e9geinek fejedelmei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem sz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1 meg pedig D\u00e1vid azokat, a kik h\u00fasz esztend\u00f5n al\u00f3l val\u00e1nak; mert az \u00dar megig\u00e9rte, hogy megsokas\u00edtja Izr\u00e1elt, mint az \u00e9gnek csillagait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jo\u00e1b, a S\u00e9ruja fia megkezd\u00e9 a sz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st, de v\u00e9ghez nem viv\u00e9, mivelhogy e miatt [Istennek] haragja t\u00e1madt Izr\u00e1el ellen. Ez okb\u00f3l a sz\u00e1m nem v\u00e9tetett fel a D\u00e1vid kir\u00e1ly kr\u00f3nik\u00e1j\u00e1nak sz\u00e1ma k\u00f6z\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A kir\u00e1ly kincs\u00e9nek [gondvisel\u00f5je] vala Azm\u00e1vet, az Adiel fia; a mez\u00f5k\u00f6n, a v\u00e1rosokban, a falvakban, a v\u00e1rakban val\u00f3 kincseknek pedig J\u00f3nat\u00e1n, az Uzzi\u00e1s fia volt a [gondvisel\u00f5je;]"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A f\u00f6ld m\u00fbvel\u00e9s\u00e9re rendelt mezei munk\u00e1sok felett volt Ezri, a K\u00e9lub fia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A sz\u00f5l\u00f5m\u00edvesek felett volt a R\u00e1m\u00e1tbeli Simei, \u00e9s a sz\u00f5l\u00f5kben lev\u00f5 boros t\u00e1rh\u00e1zak felett a Sifmitbeli Zabdi;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az olajf\u00e1k \u00e9s a mez\u00f5n val\u00f3 f\u00fcgef\u00e1k [m\u00edvesei] felett a Gideritbeli Ba\u00e1lhan\u00e1n; az olajos t\u00e1rh\u00e1zak felett Jo\u00e1s;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A S\u00e1ron [mezej\u00e9n] legel\u00f5 barmok felett a S\u00e1ronbeli Sitrai; a v\u00f6lgyekben [legel\u00f5] barmok felett pedig S\u00e1f\u00e1t, az Adlai fia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A tev\u00e9k felett az Ism\u00e1el nemzet\u00e9b\u00f5l val\u00f3 Obil; a szamarak felett a M\u00e9ron\u00f3tbeli Jehd\u00e9ja;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A juhok felett a H\u00e1g\u00e1r\u00e9nus Jaziz. Mindny\u00e1jan ezek val\u00e1nak a D\u00e1vid kir\u00e1ly j\u00f3sz\u00e1gainak gondvisel\u00f5i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3nat\u00e1n, a D\u00e1vid nagyb\u00e1tyja f\u00f5tan\u00e1csos vala, a ki \u00e9rtelmes \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3 ember volt. J\u00e9hiel, a Hakhm\u00f3ni fia pedig a kir\u00e1ly fiaival vala."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akhit\u00f3fel is a kir\u00e1lynak tan\u00e1csosa volt. Arkites Kh\u00fasai pedig a kir\u00e1ly bar\u00e1tja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akhit\u00f3fel ut\u00e1n volt J\u00f3jada, a Ben\u00e1ja fia, \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r; a kir\u00e1ly had\u00e1nak f\u00f5vez\u00e9re pedig Jo\u00e1b."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egybeh\u00edvat\u00e1 pedig D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lembe az Izr\u00e1el \u00f6sszes fejedelmeit, a nemzets\u00e9gek fejedelmeit, a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ban lev\u00f5 csapatok el\u00f5lj\u00e1r\u00f3it, az ezredeseket, a sz\u00e1zadosokat, a kir\u00e1ly minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1nak \u00e9s marh\u00e1j\u00e1nak gondvisel\u00f5it, a maga fiait is, udvariszolg\u00e1ival, a harczosokat minden er\u00f5s vit\u00e9zivel egyetemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1lla D\u00e1vid kir\u00e1ly az \u00f5 l\u00e1baira, \u00e9s monda: Hallj\u00e1tok meg [sz\u00f3mat] aty\u00e1mfiai \u00e9s \u00e9n n\u00e9pem! Elv\u00e9gez\u00e9m sz\u00edvem szerint, hogy az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9ge l\u00e1d\u00e1j\u00e1nak nyugodalmas h\u00e1zat csin\u00e1ltatn\u00e9k \u00e9s a mi Isten\u00fcnk l\u00e1bainak zs\u00e1molyt; hozz\u00e1 is k\u00e9sz\u00edtettem [mindent] az \u00e9p\u00edt\u00e9shez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az Isten monda n\u00e9kem: Ne [te] csin\u00e1lj h\u00e1zat az \u00e9n nevemnek; mert hadakoz\u00f3 ember vagy, [sok] v\u00e9rt is ontott\u00e1l [imm\u00e1r.]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Engem v\u00e1laszta az \u00dar, Izr\u00e1el Istene az \u00e9n aty\u00e1mnak eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, hogy lenn\u00e9k kir\u00e1lya az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; mert J\u00fad\u00e1t v\u00e1lasztotta el\u00f5lj\u00e1r\u00f3nak \u00e9s a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9ben az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t; az \u00e9n aty\u00e1mnak fiai k\u00f6z\u00fcl pedig engem m\u00e9lt\u00f3ztatott kir\u00e1lyly\u00e1 tenni eg\u00e9sz Izr\u00e1el felett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s minden fiaim k\u00f6z\u00fcl (mert az \u00dar sok fiakat adott n\u00e9kem) v\u00e1lasztotta Salamont az \u00e9n fiamat, hogy \u00fclne az \u00dar kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak sz\u00e9k\u00e9ben Izr\u00e1el felett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Salamon a te fiad \u00e9p\u00edti meg az \u00e9n h\u00e1zamat \u00e9s az \u00e9n pitvarimat; mert \u00e9n \u00f5t magamnak fiamul v\u00e1lasztottam, \u00e9s \u00e9n is n\u00e9ki atyja leszek;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meger\u00f5s\u00edtem az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; ha az \u00e9n parancsolatimat \u00e9s \u00edt\u00e9letimet szorgalmatosan megtart\u00e1ndja, a mint e mai napon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek, az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9nek szeme el\u00f5tt \u00e9s a mi Isten\u00fcnk hall\u00e1s\u00e1ra: \u00f5rizz\u00e9tek s keress\u00e9tek az \u00darnak a ti Istenteknek minden parancsolatit, hogy b\u00edrhass\u00e1tok e j\u00f3 f\u00f6ldet, \u00e9s hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl hagyhass\u00e1tok fiaitokra is magatok ut\u00e1n mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te az\u00e9rt, fiam, Salamon, ismerd meg a te aty\u00e1d Isten\u00e9t, \u00e9s szolg\u00e1lj n\u00e9ki t\u00f6k\u00e9letes sz\u00edvvel \u00e9s j\u00f3 kedvvel; mert az \u00dar minden sz\u00edvbe bel\u00e1t \u00e9s minden [emberi] gondolatot j\u00f3l \u00e9rt. Hogyha \u00f5t keres\u00e9nded, megtal\u00e1lod; ha ellenben \u00f5t elhagy\u00e1ndod, \u00f5 is elhagy t\u00e9ged mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, mivelhogy az \u00dar v\u00e1lasztott t\u00e9ged, hogy n\u00e9ki szent h\u00e1zat \u00e9p\u00edts: l\u00e9gy er\u00f5s \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd meg azt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor \u00e1tad\u00e1 D\u00e1vid az \u00f5 fi\u00e1nak, Salamonnak a torn\u00e1cznak, annak h\u00e1zacsk\u00e1inak, kincstart\u00f3 helyeinek, felh\u00e1zainak \u00e9s bels\u00f5 kamar\u00e1inak, a kegyelem t\u00e1bl\u00e1ja hely\u00e9nek is form\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mindennek form\u00e1j\u00e1t, a melyeket sz\u00edv\u00e9ben elgondolt vala, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak pitvarai fel\u00f5l, az Isten h\u00e1za kincs\u00e9nek \u00e9s a szent kincseknek sz\u00e1m\u00e1ra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl lev\u00f5 minden kamar\u00e1k fel\u00f5l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A papok \u00e9s L\u00e9vit\u00e1k csapatjainak [h\u00e1za], az \u00dar h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1nak minden munk\u00e1ja \u00e9s az \u00dar h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1ra val\u00f3 minden eszk\u00f6z fel\u00f5l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n aranyat m\u00e9rt\u00e9k szerint, a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f5 szolg\u00e1latok eszk\u00f6zei sz\u00e1m\u00e1ra; m\u00e9rt\u00e9kkel minden ez\u00fcst eszk\u00f6z\u00f6k \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f5 szolg\u00e1latok eszk\u00f6zei sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "[Vagyis] aranyat m\u00e9rt\u00e9kkel az arany gyertyatart\u00f3kra \u00e9s azok arany sz\u00f6v\u00e9tnek\u00e9re, m\u00e9rt\u00e9kkel mindenik gyertyatart\u00f3ra \u00e9s annak sz\u00f6v\u00e9tnekire, s az ez\u00fcst gyertyatart\u00f3kra m\u00e9rt\u00e9kkel, a gyertyatart\u00f3ra \u00e9s annak sz\u00f6v\u00e9tnekire, mindegyik gyertyatart\u00f3 rendeltet\u00e9se szerint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s aranyat m\u00e9rt\u00e9kkel, a szent kenyerek asztalai, minden asztal sz\u00e1m\u00e1ra, azonk\u00e9pen ez\u00fcst\u00f6t az ez\u00fcst asztalok sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A vill\u00e1kra, medencz\u00e9kre \u00e9s kancs\u00f3kra tiszta aranyat; az arany poharakra is [bizonyos] m\u00e9rt\u00e9k szerint ada aranyat, minden poh\u00e1rra; \u00e9s az ez\u00fcst poharakra ez\u00fcst\u00f6t [bizonyos] m\u00e9rt\u00e9kkel, minden poh\u00e1rra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1r sz\u00e1m\u00e1ra megtiszt\u00edtott aranyat m\u00e9rt\u00e9k szerint; aranyat a szek\u00e9rnek [azaz] a K\u00e9ruboknak mint\u00e1z\u00e1s\u00e1ra, a kik kiterjesztett [sz\u00e1rnyakkal] az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t befedezik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mindezek az \u00dar kez\u00e9t\u00f5l \u00edrattattak meg, a ki engem megtan\u00edtott az eg\u00e9sz alkotm\u00e1ny form\u00e1j\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Monda ezek ut\u00e1n D\u00e1vid Salamonnak, az \u00f5 fi\u00e1nak: L\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s er\u00f5s, \u00e9s kezdj hozz\u00e1, semmit ne f\u00e9lj \u00e9s ne rettegj; mert az \u00dar Isten, az \u00e9n Istenem veled l\u00e9szen, t\u00e9ged el nem hagy, t\u00f5led el sem t\u00e1vozik, m\u00edglen elv\u00e9gzed az \u00dar h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1nak minden m\u00fbv\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, itt vannak a papok \u00e9s L\u00e9vit\u00e1k csapatjai az Isten h\u00e1z\u00e1nak minden szolg\u00e1lat\u00e1ra, veled lesznek minden munk\u00e1ban k\u00e9szs\u00e9gesen b\u00f6lcses\u00e9ggel, a fejedelmek is \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p minden dolgaidra n\u00e9zve."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n monda D\u00e1vid kir\u00e1ly az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek: [\u00cdm l\u00e1tj\u00e1tok, ]hogy egyed\u00fcl az \u00e9n fiamat Salamont v\u00e1lasztotta Isten, a ki m\u00e9g gyermek \u00e9s gyenge; a munka pedig nagy, mert nem ember\u00e9 l\u00e9szen az a h\u00e1z, hanem az \u00dar Isten\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n pedig teljes tehets\u00e9gem szerint az \u00e9n Istenem h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra [b\u00f5s\u00e9gesen] szereztem aranyat az arany [szersz\u00e1mok]ra, []ez\u00fcst\u00f6t az ez\u00fcst [szersz\u00e1mok]ra, rezet a r\u00e9zre, vasat a vasra, f\u00e1kat a f\u00e1kra, \u00f3nyxk\u00f6veket, foglalni val\u00f3 k\u00f6veket, veres k\u00f6veket, k\u00fcl\u00f6nb-k\u00fcl\u00f6nbsz\u00edn\u00fb k\u00f6veket; mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u00f6veket; m\u00e1rv\u00e1nyk\u00f6veket is b\u00f5s\u00e9ggel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezenf\u00f6l\u00fcl, mivel nagy kedvem van az \u00e9n Istenem h\u00e1z\u00e1hoz, a mi kincsem, aranyam \u00e9s ez\u00fcst\u00f6m van, oda adom az \u00e9n Istenem h\u00e1z\u00e1nak sz\u00fcks\u00e9g\u00e9re, azok mellett, a melyeket szereztem a szenth\u00e1z sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1romezer t\u00e1lentom aranyat Ofir arany\u00e1b\u00f3l \u00e9s h\u00e9tezer t\u00e1lentom tiszta ez\u00fcst\u00f6t, a h\u00e1zak falainak bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aranyat az arany [szersz\u00e1mok]ra, ez\u00fcst\u00f6t az ez\u00fcstre \u00e9s minden sz\u00fcks\u00e9gre, a mesteremberek kez\u00e9hez. \u00c9s ha valaki [m\u00e9g] adni akar, szabad akaratja szerint, t\u00f6ltse meg az \u00f5 kez\u00e9t ma \u00e9s [adjon, a mit akar] az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e9rt szabad akaratjok szerint ad\u00e1nak [aj\u00e1nd\u00e9kokat] az aty\u00e1k fejedelmei, az Izr\u00e1el nemzets\u00e9geinek fejedelmei, az ezredesek, sz\u00e1zadosok \u00e9s a kir\u00e1ly dolgainak fejedelmei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1nak az Isten h\u00e1z\u00e1nak sz\u00fcks\u00e9g\u00e9re \u00f6tezer t\u00e1lentom aranyat \u00e9s t\u00edzezer d\u00e1rikot; t\u00edzezer t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s tizennyolczezer t\u00e1lentom rezet \u00e9s sz\u00e1zezer t\u00e1lentom vasat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s valakin\u00e9l [dr\u00e1ga]k\u00f6vek tal\u00e1ltat\u00e1nak, ad\u00e1k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kincs\u00e9hez, a Gersonit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 J\u00e9hiel kez\u00e9be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendeze a sokas\u00e1g, hogy szabad akaratjokb\u00f3l ad\u00e1nak; mert tiszta sz\u00edv\u00f6kb\u00f5l adakoz\u00e1nak az \u00darnak; D\u00e1vid kir\u00e1ly is nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00f6rvendezett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1kat ada az\u00e9rt D\u00e1vid az \u00darnak az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u00f5tt, \u00e9s monda D\u00e1vid: \u00c1ldott vagy te, Uram, Izr\u00e1elnek, a mi aty\u00e1nknak Istene, \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Oh Uram, tied a nagys\u00e1g, hatalom, dics\u00f5s\u00e9g, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1g \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g, s\u00f5t minden, valami a mennyben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n van, [tied]! Tied, oh Uram, az orsz\u00e1g, te magasztalod fel magadat, hogy l\u00e9gy minden fejedelmek felett!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A gazdags\u00e1g \u00e9s a dics\u00f5s\u00e9g mind te t\u00f5led [vannak,] \u00e9s te uralkodol mindeneken; a te kezedben van mind az er\u00f5ss\u00e9g \u00e9s mind a birodalom; a te kezedben van mindeneknek felmagasztaltat\u00e1sa \u00e9s meger\u00f5s\u00edttet\u00e9se."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, oh mi Isten\u00fcnk, vall\u00e1st tesz\u00fcnk el\u00f5tted, \u00e9s d\u00edcs\u00e9rj\u00fck a te dics\u00f5s\u00e9ges nevedet;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert micsoda vagyok \u00e9n, \u00e9s micsoda az \u00e9n n\u00e9pem, hogy er\u00f5nk lehetne a szabad akarat szerint val\u00f3 [aj\u00e1nd\u00e9k] ad\u00e1s\u00e1ra, a mint tett\u00fcnk? Mert t\u00f5led van minden, \u00e9s a miket a te kezedb\u00f5l [vett\u00fcnk, ]azokat adtuk most n\u00e9ked."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert mi csak j\u00f6vev\u00e9nyek vagyunk te el\u00f5tted \u00e9s zsell\u00e9rek, a mint a mi aty\u00e1ink is egyenk\u00e9nt; a mi [\u00e9let\u00fcnk] napjai olyanok e f\u00f6ld\u00f6n, mint az \u00e1rny\u00e9k, melyben \u00e1lland\u00f3s\u00e1g nincsen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oh mi Urunk Isten\u00fcnk! mind ez a gazdags\u00e1g, a mit gy\u00fbjt\u00f6tt\u00fcnk, hogy n\u00e9ked \u00e9s a te szent nevednek h\u00e1zat \u00e9p\u00edts\u00fcnk, a te kezedb\u00f5l val\u00f3 \u00e9s mindazok ti\u00e9id!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3l tudom, oh \u00e9n Istenem, hogy te a sz\u00edvet vizsg\u00e1lod \u00e9s az igazs\u00e1got szereted. \u00c9n mindezeket tiszta sz\u00edvemb\u00f5l, nagy j\u00f3 kedvvel adtam, s l\u00e1tom, hogy a te n\u00e9ped is, a mely itt jelen van, nagy \u00f6r\u00f6mmel, szabad akaratja szerint adta ezeket n\u00e9ked."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oh Uram, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s Izr\u00e1elnek, a mi aty\u00e1inknak Istene, tartsd meg mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 ezt az \u00e9rz\u00e9st a te n\u00e9ped sz\u00edv\u00e9ben, \u00e9s ir\u00e1ny\u00edtsd az \u00f5 sz\u00edv\u00f6ket te fel\u00e9d!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Salamonnak pedig, az \u00e9n fiamnak adj t\u00f6k\u00e9letes sz\u00edvet, hogy a te parancsolatidat, bizonys\u00e1gt\u00e9teleidet \u00e9s rendel\u00e9sidet meg\u00f5rizhesse, s hogy mindazokat megcselekedhesse, s fel\u00e9p\u00edthesse azt a h\u00e1zat, a melyet \u00e9n megind\u00edtottam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la D\u00e1vid az eg\u00e9sz gy\u00fclekezethez: K\u00e9rlek, \u00e1ldj\u00e1tok az Urat, a ti Isteneteket. \u00c1ld\u00e1 az\u00e9rt az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet az Urat, az \u00f5 aty\u00e1ik Isten\u00e9t; s leborulv\u00e1n, tisztel\u00e9k az Urat \u00e9s a kir\u00e1lyt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldoz\u00e1nak az \u00darnak \u00e1ldozatokkal, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e1nak eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokkal az \u00darnak m\u00e1snapon, ezer tulkot, ezer kost, ezer b\u00e1r\u00e1nyt ital\u00e1ldozataikkal, \u00e9s sokf\u00e9le \u00e1ldozatokkal az eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S ev\u00e9nek \u00e9s iv\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt azon a napon nagy v\u00edgass\u00e1gban. Azut\u00e1n Salamont, a D\u00e1vid fi\u00e1t m\u00e1sodszor is kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9k \u00e9s felken\u00e9k \u00f5t az \u00darnak, hogy lenne fejedelem; S\u00e1d\u00f3kot is f\u00f6lken\u00e9k a f\u00f5paps\u00e1gra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s \u00fcle Salamon az \u00dar sz\u00e9k\u00e9be, mint kir\u00e1ly az \u00f5 atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak hely\u00e9ben, \u00e9s [mindenben] szerencs\u00e9s vala, mert engedelmesked\u00e9k n\u00e9ki az eg\u00e9sz Izr\u00e1el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A fejedelmek \u00e9s a hatalmasok, s\u00f5t a D\u00e1vid kir\u00e1ly fiai is mindny\u00e1jan kezet ad\u00e1nak, hogy Salamon kir\u00e1lynak engedelmeskedni fognak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s igen felmagasztal\u00e1 az \u00dar Salamont mind az eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u00f5tt, \u00e9s oly kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got szerzett n\u00e9ki, a melyhez hasonl\u00f3 egy kir\u00e1lynak sem volt \u00f5 el\u00f5tte Izr\u00e1elben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy uralkodott D\u00e1vid, az Isai fia az eg\u00e9sz Izr\u00e1el felett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az id\u00f5 pedig, a melyben uralkod\u00e9k Izr\u00e1el felett, negyven esztend\u00f5. Hebronban uralkod\u00e9k h\u00e9t esztendeig, Jeruzs\u00e1lemben pedig harminczh\u00e1romig uralkod\u00e9k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s meghala j\u00f3 v\u00e9ns\u00e9gben, \u00e9let\u00e9vel, gazdags\u00e1g\u00e1val \u00e9s minden dics\u00f5s\u00e9g\u00e9vel megel\u00e9gedve. \u00c9s uralkod\u00e9k az \u00f5 fia, Salamon helyette."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1lynak pedig \u00fagy els\u00f5, mint utols\u00f3 dolgai, \u00edm\u00e9 megirattak a S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben \u00e9s a N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben \u00e9s a G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00f5 eg\u00e9sz orsz\u00e1gl\u00e1s\u00e1val, hatalmass\u00e1g\u00e1val \u00e9s mind azzal, a mi az \u00f5 idej\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt vele, Izr\u00e1ellel \u00e9s a f\u00f6ld minden orsz\u00e1gaival."
                }
            }
        }
    }
}