{
    "version": "KAR",
    "book_name": "1 Kings",
    "book_nr": "11",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig megv\u00e9nhedt \u00e9s meg\u00f6regedett D\u00e1vid kir\u00e1ly, b\u00e1r leplekkel takargatt\u00e1k be, m\u00e9gsem b\u00edrt felmelegedni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki az \u00f5 szolg\u00e1i: Keressenek az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak egy sz\u00fbz le\u00e1nyt, a ki a kir\u00e1ly k\u00f6r\u00fcl legyen, \u00e9s \u00f5t \u00e1polja, aludj\u00e9k karjai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s meleg\u00edtse fel az \u00e9n uramat, a kir\u00e1lyt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keres\u00e9nek annakok\u00e1\u00e9rt egy sz\u00e9p le\u00e1nyt Izr\u00e1elnek minden hat\u00e1riban; \u00e9s tal\u00e1l\u00e1k a S\u00fanem v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Abis\u00e1got, a kit el is hoz\u00e1nak a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a le\u00e1ny igen sz\u00e9p volt, \u00e9s a kir\u00e1lyt \u00e1polta \u00e9s szolg\u00e1lt n\u00e9ki. De a kir\u00e1ly nem ismer\u00e9 \u00f5t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ad\u00f3nia pedig, Haggitnak fia, felfuvalkod\u00e9k, ezt mondv\u00e1n: \u00c9n fogok uralkodni! \u00c9s szerze mag\u00e1nak szekereket, lovagokat \u00e9s \u00f6tven el\u00f5tte j\u00e1r\u00f3 f\u00e9rfiakat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kit az \u00f5 atyja soha meg nem szomor\u00edta, ezt mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt cselekszel \u00edgy?! Ez is pedig igen sz\u00e9p f\u00e9rfi volt, \u00e9s \u00f5t [Haggit] sz\u00fclte [volt D\u00e1vidnak] Absolon ut\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s tan\u00e1cskoz\u00e9k Jo\u00e1bbal, S\u00e9ruja fi\u00e1val \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r pappal, kik az Ad\u00f3nia p\u00e1rtj\u00e1n voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De S\u00e1d\u00f3k pap, meg Ben\u00e1ja, a J\u00f3jada fia, \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta, \u00e9s S\u00e9mei, \u00e9s R\u00e9hi, \u00e9s a D\u00e1vid er\u00f5s vit\u00e9zei nem \u00e1llottak Ad\u00f3nia mell\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor pedig Ad\u00f3nia \u00e1ldozatot mutatott be juhokb\u00f3l, \u00f6kr\u00f6kb\u00f5l \u00e9s egy\u00e9b k\u00f6v\u00e9r barmokb\u00f3l a Zoh\u00e9let k\u00f5szikl\u00e1n\u00e1l, a mely a R\u00f3gel forr\u00e1sa mellett volt: megh\u00edv\u00e1 eg\u00e9sz rokons\u00e1g\u00e1t, a kir\u00e1ly fiait, J\u00fada minden f\u00e9rfiait, a kir\u00e1ly szolg\u00e1it;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1t \u00e9s amaz er\u00f5s vit\u00e9zeket \u00e9s Salamont, az \u00f5 atyjafi\u00e1t nem h\u00edv\u00e1 el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00f3la akkor N\u00e1t\u00e1n Bethsab\u00e9nak, a Salamon anyj\u00e1nak, mondv\u00e1n: Nem hallottad-\u00e9, hogy Ad\u00f3nia, a Haggit fia uralkodik, \u00e9s a mi urunk D\u00e1vid nem tud r\u00f3la semmit?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f6vel az\u00e9rt, hadd adjak n\u00e9ked tan\u00e1csot, hogy megmentsd a te \u00e9letedet, \u00e9s a te fiadnak, Salamonnak \u00e9let\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eredj, menj be D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mondd ezt n\u00e9ki: Uram kir\u00e1ly, nemde nem esk\u00fcdt\u00e9l-\u00e9 meg a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak ilyenk\u00e9pen: Salamon, a te fiad uralkodik \u00e9n ut\u00e1nam, \u00e9s \u00f5 \u00fcl az \u00e9n kir\u00e1lyi sz\u00e9kembe? Mi\u00e9rt uralkodik h\u00e1t Ad\u00f3nia?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 mialatt m\u00e9g te ott a kir\u00e1lylyal besz\u00e9lsz, \u00e9n is bemegyek ut\u00e1nad, \u00e9s kieg\u00e9sz\u00edtem a te besz\u00e9didet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne Bethsab\u00e9 a kir\u00e1lyhoz a kamar\u00e1ba. \u00c9s a kir\u00e1ly igen megv\u00e9nhedett vala, \u00e9s a S\u00fanemb\u00f5l val\u00f3 Abis\u00e1g szolg\u00e1l vala a kir\u00e1lynak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s fejet hajta Bethsab\u00e9, \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t a kir\u00e1lynak. \u00c9s monda a kir\u00e1ly: Mit kiv\u00e1nsz?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Felele n\u00e9ki [Bethsab\u00e9: \u00c9des] uram, te megesk\u00fcdt\u00e9l az \u00darra, a te Istenedre a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak ilyenk\u00e9pen: Salamon, a te fiad uralkodik \u00e9n ut\u00e1nam, \u00e9s \u00f5 \u00fcl az \u00e9n kir\u00e1lyi sz\u00e9kembe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 m\u00e9gis Ad\u00f3nia lett kir\u00e1lyly\u00e1; \u00e9s \u00edm\u00e9, uram kir\u00e1ly, te nem tudsz err\u00f5l semmit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert \u00e1ldozott \u00f6kr\u00f6kkel \u00e9s nagy sok k\u00f6v\u00e9r barmokkal b\u00f5s\u00e9gesen, \u00e9s vend\u00e9gekk\u00e9 h\u00edvta a kir\u00e1lynak minden fiait, \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r papot \u00e9s Jo\u00e1bot, a seregnek hadnagy\u00e1t, csak Salamont, a te szolg\u00e1dat nem h\u00edvta meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9g most te vagy, Uram, a kir\u00e1ly; az eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek szemei re\u00e1d n\u00e9znek, hogy megjelentsed n\u00e9kik, kicsoda fog \u00fclni az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak sz\u00e9k\u00e9ben, \u00f5 ut\u00e1na."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ha az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, az \u00f5 aty\u00e1ival elaluszik: akkor \u00e9n \u00e9s az \u00e9n fiam, Salamon lesz\u00fcnk b\u00fbn\u00f6s\u00f6k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, mikor m\u00e9g a kir\u00e1lylyal sz\u00f3lana, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta meg\u00e9rkez\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s bejelent\u00e9k a kir\u00e1lynak, mondv\u00e1n: Itt van N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta. \u00c9s bemenv\u00e9n a kir\u00e1ly eleibe, meghajt\u00e1 mag\u00e1t a kir\u00e1ly el\u00f5tt, arczczal a f\u00f6ldre leborulv\u00e1n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s monda N\u00e1t\u00e1n: Uram kir\u00e1ly, te mondottad-\u00e9: Ad\u00f3nia legyen \u00e9n ut\u00e1nam a kir\u00e1ly, \u00e9s \u00f5 \u00fclj\u00f6n az \u00e9n kir\u00e1lyi sz\u00e9kembe?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert ma al\u00e1ment, \u00e9s \u00e1ldozott \u00f6kr\u00f6kkel \u00e9s k\u00f6v\u00e9r barmokkal b\u00f5s\u00e9gesen, \u00e9s vend\u00e9gekk\u00e9 h\u00edvta a kir\u00e1lynak minden fiait \u00e9s a seregnek hadnagyait \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r papot: \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00f5k esznek \u00e9s isznak \u00f5 el\u00f5tte, \u00e9s [imm\u00e1r] azt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u00c9ljen Ad\u00f3nia kir\u00e1ly!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Engem pedig, a ki a te szolg\u00e1d vagyok, \u00e9s S\u00e1d\u00f3k papot \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1t, a J\u00f3jada fi\u00e1t, \u00e9s Salamont, a te szolg\u00e1dat nem h\u00edvta meg."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avagy az \u00e9n uramt\u00f3l, a kir\u00e1lyt\u00f3l lett-\u00e9 ez a dolog, hogy nem adtad tudt\u00e1ra a te szolg\u00e1dnak, kicsoda fogna \u00fclni az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak sz\u00e9kiben [az \u00f5 holta] ut\u00e1n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n D\u00e1vid kir\u00e1ly, monda: H\u00edvj\u00e1tok hozz\u00e1m Bethsab\u00e9t, a ki bem\u00e9ne a kir\u00e1ly eleibe, \u00e9s meg\u00e1lla a kir\u00e1ly el\u00f5tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcv\u00e9k a kir\u00e1ly, mondv\u00e1n: \u00c9l az \u00dar, a ki megszabad\u00edtotta az \u00e9n lelkemet minden nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hogy a mik\u00e9pen megesk\u00fcdtem n\u00e9ked az \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re, ezt mondv\u00e1n: A te fiad Salamon uralkodik \u00e9n ut\u00e1nam, \u00e9s \u00f5 \u00fcl az \u00e9n kir\u00e1lyi sz\u00e9kembe \u00e9n helyettem: ezt ma \u00edgy meg is teszem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s fejet hajta Bethsab\u00e9, arczczal a f\u00f6ldre [leborulv\u00e1n,] \u00e9s mag\u00e1t meghajtv\u00e1n a kir\u00e1ly el\u00f5tt, monda: \u00c9ljen az \u00e9n uram, D\u00e1vid kir\u00e1ly, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n monda D\u00e1vid kir\u00e1ly: H\u00edvj\u00e1tok hozz\u00e1m S\u00e1d\u00f3k papot \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3jad\u00e1nak fi\u00e1t. \u00c9s ezek bemen\u00e9nek a kir\u00e1ly eleibe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik a kir\u00e1ly: Vegy\u00e9tek mell\u00e9tek a ti uratoknak szolg\u00e1it, \u00e9s \u00fcltess\u00e9tek Salamont, az \u00e9n fiamat az \u00e9n \u00f6szv\u00e9remre, \u00e9s vigy\u00e9tek al\u00e1 \u00f5t Gihonba;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s kenje \u00f5t ott S\u00e1d\u00f3k pap \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta Izr\u00e1elnek kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1; \u00e9s f\u00fajj\u00e1tok meg a harson\u00e1kat, \u00e9s ki\u00e1lts\u00e1tok: \u00c9ljen Salamon kir\u00e1ly!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f5jjetek fel [onn\u00e9t] \u00f5 ut\u00e1na; \u00e9s elj\u00f6v\u00e9n, \u00fclj\u00f6n az \u00e9n kir\u00e1lyi sz\u00e9kembe, \u00e9s \u00f5 uralkodj\u00e9k \u00e9n helyettem; mert [imm\u00e1r] meghagytam n\u00e9ki, hogy \u00f5 legyen fejedelme mind Izr\u00e1elnek, mind J\u00fad\u00e1nak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Felele akkor Ben\u00e1ja, a J\u00f3jada fia a kir\u00e1lynak, \u00e9s monda: \u00c1men! \u00cdgy sz\u00f3ljon az \u00dar, az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak Istene [is.]"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A mik\u00e9pen vele volt az \u00dar az \u00e9n urammal, a kir\u00e1lylyal: azonk\u00e9pen legyen vele Salamonnal is, \u00e9s magasztalja feljebb az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9t az \u00e9n uramnak, D\u00e1vid kir\u00e1lynak kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9n\u00e9l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Al\u00e1m\u00e9ne az\u00e9rt S\u00e1d\u00f3k pap \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s Ben\u00e1ja, a J\u00f3jada fia, a Kereteusok is \u00e9s a Peleteusok, \u00e9s fel\u00fcltet\u00e9k Salamont a D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00f6szv\u00e9r\u00e9re, \u00e9s al\u00e1viv\u00e9k \u00f5t Gihonba."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 S\u00e1d\u00f3k pap az olajos szarut az \u00dar s\u00e1tor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megken\u00e9 Salamont; azut\u00e1n k\u00fcrt\u00f6l\u00e9nek, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p ezt ki\u00e1lt\u00e1: \u00c9ljen Salamon kir\u00e1ly!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s felvonult ut\u00e1na az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s a n\u00e9p s\u00edpolt \u00e9s felette ujjongott, \u00fagy hogy a f\u00f6ld is megrepedne ki\u00e1lt\u00e1suk zaj\u00e1t\u00f3l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s Ad\u00f3nia is meghallotta \u00e9s vend\u00e9gei is mind, a kik n\u00e1la val\u00e1nak, miut\u00e1n a lakom\u00e1t m\u00e1r elv\u00e9gezt\u00e9k; \u00e9s meghall\u00e1 Jo\u00e1b is a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9s szav\u00e1t, \u00e9s monda: Mi\u00e9rt e zaj [\u00e9s] mozg\u00e1s a v\u00e1rosban?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s a mikor \u00f5 m\u00e9g sz\u00f3lana, \u00edm\u00e9 meg\u00e9rkez\u00e9k Jonath\u00e1n, az Abj\u00e1t\u00e1r pap fia. \u00c9s monda Ad\u00f3nia: J\u00f5jj be, mert megb\u00edzhat\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa vagy, \u00e9s j\u00f3 h\u00edrt mondasz."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jonath\u00e1n pedig felelv\u00e9n, monda Ad\u00f3ni\u00e1nak: Igen, a mi urunk, D\u00e1vid kir\u00e1ly, Salamont tette kir\u00e1lyly\u00e1."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00f6tte \u00f5 vele S\u00e1d\u00f3k papot a kir\u00e1ly \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1t, a J\u00f3jada fi\u00e1t, a Kereteusokat is \u00e9s Peleteusokat, \u00e9s \u00f5t a kir\u00e1ly \u00f6szv\u00e9r\u00e9re \u00fcltet\u00e9k,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s S\u00e1d\u00f3k pap N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val egy\u00fctt kir\u00e1lyly\u00e1 kente fel \u00f5t Gihonn\u00e1l, \u00e9s onn\u00e9t vonulnak fel \u00f6r\u00f6mmel; ett\u00f5l zend\u00fclt meg a v\u00e1ros. Ez az a zaj, a melyet hallottatok."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s [imm\u00e1r] be is \u00fclt Salamon az orsz\u00e1gnak kir\u00e1lyi sz\u00e9kibe;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1ly szolg\u00e1i is bemen\u00e9nek, hogy \u00e1ldj\u00e1k a mi urunkat, D\u00e1vid kir\u00e1lyt, mondv\u00e1n: Tegye az Isten a Salamon nev\u00e9t h\u00edresebb\u00e9 a te nevedn\u00e9l, \u00e9s magasztalja feljebb az \u00f5 sz\u00e9kit a te sz\u00e9kedn\u00e9l. \u00c9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t a kir\u00e1ly az \u00f5 \u00e1gy\u00e1n."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s ekk\u00e9pen is sz\u00f3la a kir\u00e1ly: \u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, a ki adott e mai napon olyat, a ki szemeim l\u00e1tt\u00e1ra [helyettem] \u00fclj\u00f6n az \u00e9n kir\u00e1lyi sz\u00e9kemben."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Akkor megretten\u00e9nek, \u00e9s felkel\u00e9nek mindny\u00e1jan a hivatalosok, a kik Ad\u00f3ni\u00e1val val\u00e1nak, \u00e9s kiki mind dolg\u00e1ra m\u00e9ne."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De Ad\u00f3nia f\u00e9lt Salamont\u00f3l, \u00e9s felk\u00e9sz\u00fclve elfutott, \u00e9s megragadta az olt\u00e1rnak szarvait."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "H\u00edr\u00fcl ad\u00e1k pedig Salamonnak ilyen sz\u00f3kkal: \u00cdm\u00e9 Ad\u00f3nia Salamon kir\u00e1lyt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lt\u00e9ben megfog\u00e1 az olt\u00e1rnak szarvait, ezt mondv\u00e1n: Esk\u00fcdj\u00e9k meg ma n\u00e9kem Salamon kir\u00e1ly, hogy meg nem \u00f6li az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t fegyverrel."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c9s monda Salamon: Ha j\u00e1mbor l\u00e9szen, [egy] hajsz\u00e1l fej\u00e9r\u00f5l le nem esik a f\u00f6ldre; de ha gonoszs\u00e1g tal\u00e1ltatik \u00f5 benne, meg kell halnia."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt Salamon kir\u00e1ly, \u00e9s elhoz\u00e1k \u00f5t az olt\u00e1rt\u00f3l; \u00e9s elj\u00f6v\u00e9n meghajt\u00e1 mag\u00e1t Salamon kir\u00e1ly el\u00f5tt; \u00e9s monda Salamon kir\u00e1ly: Menj el a te h\u00e1zadhoz."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig elk\u00f6zelgett D\u00e1vidnak ideje, hogy meghaljon, parancsot ada Salamonnak az \u00f5 fi\u00e1nak, ezt mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n elmegyek az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek \u00fatj\u00e1n; er\u00f5s\u00edtsd meg magad \u00e9s l\u00e9gy f\u00e9rfi\u00fa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5r\u00edzd meg az \u00darnak a te Istenednek \u00f5rizetit, hogy az \u00f5 \u00fatain j\u00e1rj, \u00e9s meg\u00f5rizzed az \u00f5 rendel\u00e9seit, parancsolatit \u00e9s \u00edt\u00e9leteit, \u00e9s bizonys\u00e1gt\u00e9teleit, a mint meg van \u00edrva a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben: hogy el\u00f5mented legyen mindenekben, a melyeket cseleked\u00e9ndesz, \u00e9s minden\u00fctt, valamerre fordul\u00e1ndasz;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy megteljes\u00edtse az \u00dar az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t, melyet sz\u00f3lott n\u00e9kem, mondv\u00e1n: Ha meg\u00f5riz\u00e9ndik a te fiaid az \u00f5 \u00fatjokat, j\u00e1rv\u00e1n \u00e9n el\u00f5ttem t\u00f6k\u00e9letess\u00e9ggel, teljes sz\u00edv\u00f6k \u00e9s teljes lelk\u00f6k szerint; ezt mondv\u00e1n, [mondom]: Soha el nem fogy a f\u00e9rfi\u00fa te k\u00f6z\u00fcled az Izr\u00e1elnek kir\u00e1lyi sz\u00e9kib\u00f5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt is j\u00f3l tudod, mit cselekedett \u00e9n velem Jo\u00e1b, a S\u00e9ruja fia, mit cselekedett az Izr\u00e1el seregeinek k\u00e9t f\u00f5vez\u00e9r\u00e9vel, Abnerrel, a N\u00e9r fi\u00e1val, \u00e9s Amas\u00e1val, a J\u00e9ter fi\u00e1val, a kiket meg\u00f6lt, harczi v\u00e9rt ontv\u00e1n b\u00e9kess\u00e9gnek idej\u00e9n, \u00e9s hintett harczi v\u00e9rt az \u00f5 derek\u00e1nak \u00f6v\u00e9re \u00e9s az \u00f5 l\u00e1b\u00e1nak saruira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cselekedj\u00e9l a te b\u00f6lcses\u00e9ged szerint, \u00e9s ne engedd, hogy meg\u00f5sz\u00fclv\u00e9n, b\u00e9kess\u00e9ggel menjen a kopors\u00f3ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De a gile\u00e1dbeli Barzillainak fiaival cselekedj\u00e9l irgalmass\u00e1got, \u00e9s legyenek a te asztalod vend\u00e9gei, mert \u00edgy k\u00f6zeledtek \u00f5k is hozz\u00e1m, mikor Absolon, a te testv\u00e9red el\u00f5l menek\u00fcltem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 veled van S\u00e9mei, G\u00e9r\u00e1nak fia, a Bahurimbeli Benj\u00e1minita, a ki gyal\u00e1zatosan szidalmazott akkor, mikor Mahan\u00e1imba mentem; de azt\u00e1n, mikor el\u00e9m al\u00e1j\u00f6tt a Jord\u00e1nhoz, megesk\u00fcdtem n\u00e9ki az \u00darra, \u00e9s mond\u00e9k: Nem \u00f6llek meg t\u00e9ged fegyverrel;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te azonban ne hagyd \u00f5t b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s mivel eszes f\u00e9rfi\u00fa vagy, tudod, mit kelljen cselekedned vele, hogy az \u00f5 v\u00e9ns\u00e9g\u00e9t v\u00e9rrel bocs\u00e1ssad a kopors\u00f3ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n elaludt D\u00e1vid az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az id\u00f5 pedig, a melyben uralkod\u00e9k D\u00e1vid Izr\u00e1elen, negyven esztend\u00f5. Hebronban uralkod\u00e9k h\u00e9t esztendeig, Jeruzs\u00e1lemben pedig uralkod\u00e9k harminch\u00e1rom esztendeig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Salamon \u00fclt D\u00e1vidnak, az \u00f5 atyj\u00e1nak kir\u00e1lyi sz\u00e9kibe, \u00e9s meger\u00f5s\u00f6d\u00e9k az \u00f5 kir\u00e1lyi birodalma felette igen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Ad\u00f3nia, a Haggit fia bem\u00e9ne Bethsab\u00e9hoz, a Salamon anyj\u00e1hoz, \u00e9s az monda: B\u00e9kess\u00e9ges-\u00e9 a te j\u00f6veteled? Ki felele: B\u00e9kess\u00e9ges."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s monda: Besz\u00e9dem volna veled. Monda az: Sz\u00f3lj."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor monda [Ad\u00f3nia:] Te tudod, hogy az orsz\u00e1g az eny\u00e9m vala, \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el re\u00e1m n\u00e9z vala, hogy \u00e9n uralkodjam; de elv\u00e9tet\u00e9k az orsz\u00e1g t\u00f5lem, \u00e9s l\u00f5n az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1\u00e9, mert az \u00dart\u00f3l adattat\u00e9k n\u00e9ki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most egy k\u00e9r\u00e9st k\u00e9rek t\u00f5led, ne sz\u00e9gyen\u00edtsd meg orcz\u00e1mat. Az pedig monda: Besz\u00e9lj!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda: Besz\u00e9lj, k\u00e9rlek Salamon kir\u00e1lylyal; mert \u00f5 a te k\u00e9r\u00e9sedet meg nem veti, hogy adja n\u00e9kem a S\u00fanemb\u00f5l val\u00f3 Abis\u00e1got feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Felele Bethsab\u00e9: J\u00f3l van, majd sz\u00f3lok melletted a kir\u00e1lynak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne Bethsab\u00e9 Salamon kir\u00e1lyhoz, hogy besz\u00e9ljen vele Ad\u00f3nia \u00e9rdek\u00e9ben; \u00e9s felkele a kir\u00e1ly, \u00e9s el\u00e9be menv\u00e9n meghajt\u00e1 mag\u00e1t el\u00f5tte, \u00e9s le\u00fcle kir\u00e1lyi sz\u00e9kibe; \u00e9s sz\u00e9ket t\u00e9tete a kir\u00e1ly anyj\u00e1nak, hogy \u00fclj\u00f6n az \u00f5 jobbkeze fel\u00f5l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda [Bethsab\u00e9]: Egy kis k\u00e9r\u00e9st k\u00e9rek t\u00f5led, ne sz\u00e9gyen\u00edtsd meg orcz\u00e1mat. \u00c9s monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: K\u00e9rj \u00e9des any\u00e1m; mert nem sz\u00e9gyen\u00edtem meg orcz\u00e1dat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Monda \u00f5: Adass\u00e9k a S\u00fanemb\u00f5l val\u00f3 Abis\u00e1g Ad\u00f3ni\u00e1nak, a te testv\u00e9rednek feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor felele Salamon kir\u00e1ly, \u00e9s monda az \u00f5 anyj\u00e1nak: De mi\u00e9rt k\u00e9red te a S\u00fanembeli Abis\u00e1got Ad\u00f3ni\u00e1nak? K\u00e9rjed n\u00e9ki az orsz\u00e1got is; mert \u00f5 az \u00e9n b\u00e1ty\u00e1m, \u00e9s vele [egyet\u00e9rt] Abj\u00e1t\u00e1r pap, \u00e9s Jo\u00e1b, a S\u00e9ruja fia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcv\u00e9k Salamon kir\u00e1ly az \u00darra, mondv\u00e1n: \u00dagy cselekedj\u00e9k velem az Isten, \u00e9s \u00fagy seg\u00e9ljen, hogy Ad\u00f3nia a saj\u00e1t \u00e9lete ellen sz\u00f3lotta ezt a besz\u00e9det!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00e9l az \u00dar, a ki meger\u00f5s\u00edtett engem \u00e9s \u00fcltetett engem az \u00e9n aty\u00e1mnak, D\u00e1vidnak kir\u00e1lyi sz\u00e9kibe, \u00e9s a ki h\u00e1zat szerzett n\u00e9kem, a mint megmondotta volt: ma Ad\u00f3ni\u00e1nak meg kell halnia!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9 az\u00e9rt Salamon kir\u00e1ly Ben\u00e1j\u00e1t, a J\u00f3jada fi\u00e1t, a ki lev\u00e1g\u00e1 \u00f5t, \u00e9s meghala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abj\u00e1t\u00e1r papnak pedig monda a kir\u00e1ly: Menj el Anath\u00f3tba, a te j\u00f3sz\u00e1godba, mert hal\u00e1lnak fia vagy; de ma meg nem \u00f6letlek, mivel te hordoztad az \u00dar Istennek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t D\u00e1vid, az \u00e9n aty\u00e1m el\u00f5tt, \u00e9s mivel az \u00e9n aty\u00e1mnak minden nyomor\u00fas\u00e1gaiban r\u00e9szes volt\u00e1l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00fbz\u00e9 Salamon Abj\u00e1t\u00e1rt, hogy ne legyen az \u00darnak papja, hogy beteljesedj\u00e9k az \u00darnak besz\u00e9de, a melyet sz\u00f3lott vala az \u00c9li h\u00e1za fel\u00f5l Sil\u00f3ban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s eljutott ez a h\u00edr Jo\u00e1bhoz, mert Jo\u00e1b Ad\u00f3ni\u00e1hoz hajlott vala, noha azel\u00f5tt nem hajlott vala Absolonhoz, \u00e9s elfuta Jo\u00e1b az \u00darnak s\u00e1tor\u00e1ba, \u00e9s megfog\u00e1 az olt\u00e1rnak szarvait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00edr\u00fcl ad\u00e1k pedig Salamon kir\u00e1lynak, hogy Jo\u00e1b az \u00darnak s\u00e1tor\u00e1hoz futott, \u00e9s \u00edm\u00e9 az olt\u00e1r mellett \u00e1ll. Ekkor elk\u00fcld\u00e9 Salamon Ben\u00e1j\u00e1t, a J\u00f3jada fi\u00e1t, mondv\u00e1n: Menj el, v\u00e1gd le \u00f5t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mikor pedig Ben\u00e1ja az \u00darnak s\u00e1tor\u00e1hoz \u00e9rt, monda n\u00e9ki: Ezt mondja a kir\u00e1ly: J\u00f5jj ki. Kinek felele [Jo\u00e1b]: Nem, itt akarok meghalni. \u00c9s megviv\u00e9 Ben\u00e1ja a kir\u00e1lynak e dolgot, mondv\u00e1n: \u00cdgy sz\u00f3lott Jo\u00e1b \u00e9s \u00edgy felelt n\u00e9kem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Cselekedj\u00e9l \u00fagy, a mint sz\u00f3lott; v\u00e1gd le \u00f5t \u00e9s temesd el, hogy elvedd az \u00e1rtatlan v\u00e9rt, a melyet kiontott Jo\u00e1b, \u00e9n r\u00f3lam \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1r\u00f3l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s ford\u00edtsa az \u00dar az \u00f5 fej\u00e9re az \u00f5 v\u00e9r\u00e9t, a mi\u00e9rt n\u00e1l\u00e1n\u00e1l igazabb \u00e9s jobb k\u00e9t f\u00e9rfira t\u00e1madott, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5ket fegyverrel az \u00e9n aty\u00e1mnak, D\u00e1vidnak tudta n\u00e9lk\u00fcl, [tudniillik] Abnert, N\u00e9rnek fi\u00e1t, az Izr\u00e1el sereg\u00e9nek f\u00f5vez\u00e9r\u00e9t \u00e9s Amas\u00e1t, J\u00e9ternek fi\u00e1t, J\u00fada vit\u00e9zeinek f\u00f5vez\u00e9r\u00e9t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezeknek a v\u00e9re t\u00e9rjen Jo\u00e1b fej\u00e9re \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1nak fej\u00e9re mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9: D\u00e1vidnak pedig \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1nak \u00e9s az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9nek b\u00e9kess\u00e9ge legyen az \u00dart\u00f3l mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Ben\u00e1ja, J\u00f3jada fia, \u00e9s re\u00e1 rohanv\u00e1n meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t; \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban, a puszt\u00e1ban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Rendel\u00e9 pedig a kir\u00e1ly a J\u00f3jada fi\u00e1t \u00f5 helyette a sereg f\u00f6l\u00e9, \u00e9s S\u00e1d\u00f3k papot rendel\u00e9 a kir\u00e1ly Abj\u00e1t\u00e1r helyett."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde a kir\u00e1ly, \u00e9s mag\u00e1hoz hivat\u00e1 S\u00e9meit, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00c9p\u00edts h\u00e1zat magadnak Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s lakj\u00e1l ott; \u00e9s onn\u00e9t ne menj ki se ide, se tova."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert valamely nap kimen\u00e9ndesz, \u00e9s \u00e1ltalmen\u00e9ndesz a Kidron patakj\u00e1n, tudd meg, hogy meg kell halnod, a te v\u00e9red l\u00e9szen tennen fejeden."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e9mei a kir\u00e1lynak: Tetszik n\u00e9kem e besz\u00e9d; a mik\u00e9pen sz\u00f3lott az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, a k\u00e9pen cselekeszik a te szolg\u00e1d; \u00e9s sok ideig lak\u00e9k S\u00e9mei Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00f5n azonban h\u00e1rom esztend\u00f5 mulva, hogy S\u00e9meinek k\u00e9t szolg\u00e1ja elsz\u00f6k\u00f6tt \u00c1kishoz, Maaka fi\u00e1hoz, a G\u00e1thbeli kir\u00e1lyhoz; \u00e9s h\u00edr\u00fcl ad\u00e1k S\u00e9meinek, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 a te szolg\u00e1id G\u00e1thban [vannak]."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ekkor felkelt S\u00e9mei, \u00e9s megnyergel\u00e9 szamar\u00e1t, \u00e9s elm\u00e9ne G\u00e1thba \u00c1kishoz, hogy megkeresse az \u00f5 szolg\u00e1it. Oda \u00e9rv\u00e9n S\u00e9mei, meghoz\u00e1 szolg\u00e1it G\u00e1thb\u00f3l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "H\u00edr\u00fcl ad\u00e1k pedig Salamonnak, hogy elment S\u00e9mei Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l G\u00e1thba, \u00e9s haza j\u00f6tt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akkor elk\u00fclde a kir\u00e1ly, \u00e9s mag\u00e1hoz hivat\u00e1 S\u00e9meit, \u00e9s monda n\u00e9ki: Nemde esk\u00fcv\u00e9ssel k\u00e9nyszer\u00edtettelek-\u00e9 t\u00e9ged az \u00darra, \u00e9s bizonys\u00e1got tettem n\u00e9ked, ezt mondv\u00e1n: Valamely napon kimen\u00e9ndesz, s ide s tova men\u00e9ndesz, bizonynyal tudjad, hogy meghalsz; \u00e9s azt mond\u00e1d n\u00e9kem: Tetszik e besz\u00e9d, meg\u00e9rtettem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem tartottad h\u00e1t meg az \u00dar el\u00f5tt val\u00f3 esk\u00fcv\u00e9st, \u00e9s a parancsolatot, a melyet n\u00e9ked parancsoltam?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Monda annakfelette a kir\u00e1ly S\u00e9meinek: Te tudod mindazt a gonoszs\u00e1got, a melyr\u00f5l a te sz\u00edved bizonys\u00e1g, \u00e9s a melyet aty\u00e1mmal D\u00e1viddal cselekedt\u00e9l: az \u00dar most mindazt a gonoszs\u00e1got a saj\u00e1t fejedre ford\u00edtotta."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly pedig \u00e1ldott l\u00e9szen, \u00e9s D\u00e1vidnak kir\u00e1lyi sz\u00e9ke l\u00e9szen \u00e1lland\u00f3 az \u00dar el\u00f5tt mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s parancsola a kir\u00e1ly Ben\u00e1j\u00e1nak, a J\u00f3jada fi\u00e1nak, a ki elm\u00e9ne, \u00e9s lev\u00e1g\u00e1 [S\u00e9meit], \u00e9s meghala. \u00c9s az orsz\u00e1g meger\u00f5s\u00f6d\u00e9k Salamon kez\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00f3gors\u00e1got szerze azut\u00e1n Salamon a Fara\u00f3val, az \u00c9gyiptombeli kir\u00e1lylyal; \u00e9s elvev\u00e9 a Fara\u00f3 le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s hoz\u00e1 D\u00e1vidnak v\u00e1ros\u00e1ba, m\u00edg elv\u00e9gez\u00e9 az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek k\u00f5fal\u00e1t k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De a n\u00e9p \u00e1ldozik vala a magas helyeken; mert nem \u00e9p\u00edttetett vala h\u00e1z az \u00dar nev\u00e9nek mind ez ideig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szeret\u00e9 pedig Salamon az Urat, j\u00e1rv\u00e1n D\u00e1vidnak, az \u00f5 atyj\u00e1nak parancsolatiban, kiv\u00e9ve, hogy a magas helyeken \u00e1ldozott, \u00e9s ott t\u00f6mj\u00e9nezett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mikor Gibeonba ment a kir\u00e1ly, hogy ott \u00e1ldozz\u00e9k, mert ott volt a nagy magaslat, \u00e9s Salamon azon az olt\u00e1ron \u00e1ldozott \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul ezer barmot:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megjelen\u00e9k Gibeonban az \u00dar Salamonnak azon \u00e9jjel \u00e1lm\u00e1ban, \u00e9s monda az Isten: K\u00e9rj, a mit [akarsz,] hogy adjak n\u00e9ked."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda Salamon: Te a te szolg\u00e1ddal, az \u00e9n aty\u00e1mmal, D\u00e1viddal nagy irgalmass\u00e1got cselekedt\u00e9l, a mik\u00e9pen [\u00f5 is] j\u00e1rt el\u00f5tted h\u00edven, igaz\u00e1n \u00e9s hozz\u00e1d egyenes sz\u00edvvel, \u00e9s megtartottad n\u00e9ki ezt a nagy irgalmass\u00e1got, hogy n\u00e9ki fiat adt\u00e1l, a ki az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9ben \u00fcl, a mint e mai napon megtetszik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s most, \u00f3h \u00e9n Uram Istenem, te tetted a te szolg\u00e1dat kir\u00e1lyly\u00e1, D\u00e1vid, az \u00e9n aty\u00e1m helyett. \u00c9n pedig kicsiny gyermek vagyok, nem tudok kimenni \u00e9s bej\u00f6nni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s a te szolg\u00e1d a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt van, a melyet te [magadnak] v\u00e1lasztott\u00e1l, nagy n\u00e9p ez, a mely meg nem sz\u00e1ml\u00e1ltathatik, meg sem \u00edrattathatik a sokas\u00e1g miatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adj az\u00e9rt a te szolg\u00e1dnak \u00e9rtelmes sz\u00edvet, hogy tudja \u00edt\u00e9lni a te n\u00e9pedet, \u00e9s tudjon v\u00e1laszt\u00e1st tenni a j\u00f3 \u00e9s gonosz k\u00f6z\u00f6tt; mert kicsoda korm\u00e1nyozhatja ezt a te nagy n\u00e9pedet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s tetsz\u00e9k e besz\u00e9d az \u00darnak, hogy Salamon ilyen dolgot k\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt az Isten n\u00e9ki: Mivelhogy ezt k\u00e9rted t\u00f5lem, \u00e9s nem k\u00e9rt\u00e9l magadnak hossz\u00fa \u00e9letet, sem nem k\u00e9rt\u00e9l gazdags\u00e1got, sem pedig nem k\u00e9rted a te ellens\u00e9gidnek lelk\u00e9t; hanem b\u00f6lcses\u00e9get k\u00e9rt\u00e9l az \u00edt\u00e9lett\u00e9telre:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 a te besz\u00e9ded szerint cselekszem, \u00edm\u00e9 adok n\u00e9ked b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes sz\u00edvet, \u00fagy hogy hozz\u00e1d hasonl\u00f3 nem volt te el\u00f5tted, \u00e9s ut\u00e1nad sem t\u00e1mad olyan, mint te."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g a mit nem k\u00e9rt\u00e9l, azt is megadom n\u00e9ked, gazdags\u00e1got \u00e9s dics\u00f5s\u00e9get: \u00fagy hogy a kir\u00e1lyok k\u00f6z\u00f6tt nem lesz hozz\u00e1d hasonl\u00f3 senki minden te id\u00f5dben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ha az \u00e9n \u00fataimon j\u00e1r\u00e1ndasz, meg\u00f5rizv\u00e9n az \u00e9n v\u00e9gz\u00e9seimet \u00e9s parancsolatimat, a mik\u00e9pen j\u00e1rt a te aty\u00e1d, D\u00e1vid: meghosszabb\u00edtom \u00e9leted idej\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mikor felserkent Salamon, \u00edm\u00e9 \u00e1lom volt. \u00c9s m\u00e9ne Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s \u00e1lla az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edte h\u00e1la\u00e1ldozatokat, \u00e9s szerze nagy lakom\u00e1t minden szolg\u00e1inak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben j\u00f6tt a kir\u00e1lyhoz k\u00e9t par\u00e1zna asszony, \u00e9s meg\u00e1lla \u00f5 el\u00f5tte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda az egyik asszony: K\u00e9rlek uram, \u00e9n \u00e9s ez az asszony egy h\u00e1zban laktunk, \u00e9s sz\u00fcltem \u00f5 n\u00e1la abban a h\u00e1zban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s harmadnappal az \u00e9n sz\u00fcl\u00e9sem ut\u00e1n, ez az asszony is sz\u00fclt, \u00e9s egy\u00fctt val\u00e1nk, senki idegen nem volt vel\u00fcnk a h\u00e1zban, hanem csak mi ketten val\u00e1nk abban a h\u00e1zban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ennek az asszonynak \u00e9jszaka meghalt a fia: mert r\u00e1fek\u00fcdt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s felkelt \u00e9jf\u00e9lkor, \u00e9s elvitte az \u00e9n fiamat mell\u00f5lem, mert a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod aludt, \u00e9s azt maga mell\u00e9 fektet\u00e9, m\u00edg az \u00f5 meghalt fi\u00e1t \u00e9n mell\u00e9m fektette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor pedig hajnalban felkeltem, hogy megszoptassam az \u00e9n fiamat: \u00edm\u00e9, megholt; de reggel j\u00f3l megn\u00e9zegetv\u00e9n, l\u00e1t\u00e1m, hogy az nem az \u00e9n fiam, a kit \u00e9n sz\u00fcltem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Monda pedig a m\u00e1sik asszony: Nem \u00fagy van, az \u00e9n fiam az, a ki \u00e9l, a te fiad pedig az, a ki meghalt. Amaz viszont monda: Nem, hanem a te fiad az, a ki meghalt, \u00e9s az \u00e9n fiam az, a ki \u00e9l. \u00c9s ekk\u00e9pen versengettek a kir\u00e1ly el\u00f5tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor monda a kir\u00e1ly: Ez azt mondja: Ez az \u00e9n fiam, a ki \u00e9l, \u00e9s a te fiad az, a ki meghalt; amaz meg ezt mondja: Semmik\u00e9pen nem, hanem a te fiad az, a ki meghalt, \u00e9s az \u00e9n fiam az, a ki \u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly: Hozzatok n\u00e9kem kardot! \u00c9s mikor oda hoz\u00e1k a kardot a kir\u00e1ly el\u00e9,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Monda a kir\u00e1ly: V\u00e1gj\u00e1tok k\u00e9t r\u00e9szre az eleven gyermeket, \u00e9s adj\u00e1tok az egyik r\u00e9szt egyiknek, a m\u00e1sikat pedig a m\u00e1siknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor monda az az asszony, a ki\u00e9 vala az \u00e9l\u00f5 gyermek, a kir\u00e1lynak, mert megindult sz\u00edve gyermek\u00e9n: K\u00e9rlek, uram, adj\u00e1tok n\u00e9ki az \u00e9l\u00f5 gyermeket, \u00e9s ne \u00f6lj\u00e9tek meg \u00f5t. A m\u00e1sik pedig azt mondja vala. Se enyim, se tied ne legyen; v\u00e1gj\u00e1tok kett\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor felele a kir\u00e1ly, \u00e9s monda: Adj\u00e1tok amannak az \u00e9l\u00f5 gyermeket, \u00e9s meg ne \u00f6lj\u00e9tek azt, [mert] az az \u00f5 anyja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s mikor hallotta az eg\u00e9sz Izr\u00e1el ezt az \u00edt\u00e9letet, a melyet tett vala a kir\u00e1ly, f\u00e9l\u00e9k a kir\u00e1lynak orcz\u00e1j\u00e1t, mert l\u00e1tt\u00e1k, hogy Isten b\u00f6lcses\u00e9ge van az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben az \u00edt\u00e9lett\u00e9telre."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n Salamon kir\u00e1ly az eg\u00e9sz Izr\u00e1el felett kir\u00e1lyly\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezek [val\u00e1nak] pedig az \u00f5 f\u00f5emberei: Az\u00e1ria, S\u00e1d\u00f3k papnak fia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elih\u00f3ref \u00e9s Ahija, Sis\u00e1nak fiai \u00edr\u00f3de\u00e1kok, J\u00f3saf\u00e1t, az Ahilud fia, eml\u00e9k\u00edr\u00f3 vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s Ben\u00e1ja, a J\u00f3jada fia, a sereg hadnagya; S\u00e1d\u00f3k pedig \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r papok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s Az\u00e1ri\u00e1s, a N\u00e1t\u00e1n fia, a tiszttart\u00f3k el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja; \u00e9s Z\u00e1bud, a N\u00e1t\u00e1n fia, f\u00f5tan\u00e1csos \u00e9s a kir\u00e1ly bar\u00e1tja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s Ahis\u00e1r udvarb\u00edr\u00f3; Ad\u00f3nir\u00e1m pedig, az Abda fia, kincstart\u00f3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vala pedig Salamonnak tizenk\u00e9t tiszttart\u00f3ja az eg\u00e9sz Izr\u00e1elen, a kik ell\u00e1tt\u00e1k a kir\u00e1lyt \u00e9s az \u00f5 h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t: esztend\u00f5nk\u00e9nt mindeniknek egy h\u00f3napig kellett az ell\u00e1t\u00e1sr\u00f3l gondot viselnie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ezek azoknak neveik: H\u00farnak fia az Efraim hegy\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e9kernek fia M\u00e1k\u00e1sban, Sah\u00e1lbimban, B\u00e9th-Semesben \u00e9s Elonban \u00e9s B\u00e9th- Han\u00e1nban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e9sednek fia Ar\u00fabotban, \u00f5 hozz\u00e1 tartozott Sz\u00f3k\u00f3 \u00e9s H\u00e9fer eg\u00e9sz f\u00f6lde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abin\u00e1d\u00e1b fiai\u00e9 volt D\u00f3r eg\u00e9sz hat\u00e1ra. A Salamon le\u00e1nya, T\u00e1f\u00e1t, vala n\u00e9ki feles\u00e9ge."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bahana, az Ahilud fia, [b\u00edrja vala] Taan\u00e1kot \u00e9s Megidd\u00f3t \u00e9s eg\u00e9sz B\u00e9th- Se\u00e1nt, mely Sart\u00e1na mellett vala Jezr\u00e9el alatt, B\u00e9th-Se\u00e1nt\u00f3l fogva mind Abela M\u00e9hol\u00e1ig \u00e9s mind Jokm\u00e9\u00e1mon t\u00fal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e9bernek fia, R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1dban: \u00f6v\u00e9 val\u00e1nak J\u00e1irnak, a Manasse fi\u00e1nak falui, melyek Gile\u00e1dban [val\u00e1nak;] az \u00f6v\u00e9 volt az Arg\u00f3b tartom\u00e1nya, mely B\u00e1s\u00e1nban vala, hatvan nagy v\u00e1ros k\u00f5fallal \u00e9s \u00e9rczz\u00e1rakkal [meger\u00f5s\u00edtve."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahin\u00e1d\u00e1b, Idd\u00f3 fia Mahan\u00e1imban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahima\u00e1s Naftaliban; a Salamon le\u00e1ny\u00e1t, Bosm\u00e1t\u00e1t vev\u00e9 mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl \u00f5 is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bahana, Kh\u00fasai fia, \u00c1serben \u00e9s Al\u00f3thban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t, Paru\u00e1kh fia, Issakh\u00e1rban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Simei, \u00c9la fia, Benj\u00e1minban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e9ber, Uri fia, a Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9ben, Sihonnak, az Emoreus kir\u00e1ly\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9ben, \u00e9s \u00d3gnak, a B\u00e1s\u00e1nbeli kir\u00e1lynak [f\u00f6ld\u00e9ben;] \u00e9s [ez] egy tiszttart\u00f3 [b\u00edrja vala] azt a f\u00f6ldet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el megsokasodott, olyan sok volt, mint a tenger mellett val\u00f3 f\u00f6veny, \u00e9s ettek, ittak \u00e9s vigadtak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Salamon pedig uralkod\u00e9k minden orsz\u00e1gokon a foly\u00f3v\u00edzt\u00f5l fogva eg\u00e9sz a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9ig \u00e9s \u00c9gyiptomnak hat\u00e1r\u00e1ig, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat hoznak vala, \u00e9s szolg\u00e1lnak vala Salamonnak, \u00e9let\u00e9nek minden idej\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s Salamon eledele naponk\u00e9nt [ez] vala: harmincz v\u00e9ka zsemlyeliszt \u00e9s hatvan v\u00e9ka k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges liszt;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00edz h\u00edzlalt \u00f6k\u00f6r, h\u00fasz f\u00fcv\u00f6n j\u00e1rt \u00f6k\u00f6r \u00e9s sz\u00e1z juh; a szarvasokon, \u00f5zeken, bivalokon \u00e9s h\u00edzlalt madarakon kiv\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert \u00f5 uralkod\u00e9k minden helyeken a foly\u00f3vizen t\u00fal Thifs\u00e1t\u00f3l fogva eg\u00e9sz G\u00e1z\u00e1ig; minden kir\u00e1lyokon, a kik a foly\u00f3vizen t\u00fal val\u00e1nak; \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ge volt n\u00e9ki minden alattval\u00f3it\u00f3l k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s lakoz\u00e9k J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el b\u00e1tors\u00e1ggal, kiki mind az \u00f5 sz\u00f5l\u00f5t\u00f5je \u00e9s f\u00fcgef\u00e1ja alatt. D\u00e1nt\u00f3l fogva Berseb\u00e1ig; Salamonnak minden idej\u00e9ben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s Salamonnak volt negyvenezer szek\u00e9rbe val\u00f3 lova az ist\u00e1ll\u00f3kban, \u00e9s tizenk\u00e9tezer lovagja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ezek a tiszttart\u00f3k ell\u00e1tt\u00e1k Salamon kir\u00e1lyt \u00e9s mindazokat, a kik a Salamon kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l val\u00e1nak, kiki az \u00f5 h\u00f3napj\u00e1n, minden fogyatkoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1rp\u00e1t \u00e9s szalm\u00e1t is hoztak a lovaknak \u00e9s a parip\u00e1knak arra a helyre, a hol a [kir\u00e1ly] volt, kiki az \u00f5 rendelete szerint."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s az Isten adott b\u00f6lcses\u00e9get Salamonnak \u00e9s igen nagy \u00e9rtelmet \u00e9s m\u00e9ly sz\u00edvet, mint a f\u00f6v\u00e9ny, mely a tenger partj\u00e1n van."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dagy hogy a Salamon b\u00f6lcses\u00e9ge nagyobb volt, mint a napkelet minden fiainak b\u00f6lcses\u00e9ge \u00e9s \u00c9gyiptomnak eg\u00e9sz b\u00f6lcses\u00e9ge."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00f5t b\u00f6lcsebb volt minden emberekn\u00e9l, [m\u00e9g] az Ezr\u00e1hita Eth\u00e1nn\u00e1l is \u00e9s H\u00e9m\u00e1nn\u00e1l, K\u00e1lk\u00f3ln\u00e1l \u00e9s Dard\u00e1n\u00e1l, a M\u00e1hol fiain\u00e1l; \u00e9s h\u00edre neve vala minden nemzets\u00e9gek k\u00f6z\u00f6tt k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s szerze h\u00e1romezer p\u00e9ldabesz\u00e9det, \u00e9s az \u00f5 \u00e9nekeinek [sz\u00e1ma] ezer \u00e9s \u00f6t volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sz\u00f3lott a f\u00e1kr\u00f3l is, a Lib\u00e1non cz\u00e9drusf\u00e1j\u00e1t\u00f3l az izs\u00f3pig, a mely a falb\u00f3l nevekedik ki; \u00e9s sz\u00f3lott a barmokr\u00f3l, a madarakr\u00f3l, a cs\u00fasz\u00f3- m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatokr\u00f3l \u00e9s a halakr\u00f3l is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f5nek vala minden n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, hogy hallgass\u00e1k a Salamon b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t; a f\u00f6ldnek minden kir\u00e1lyait\u00f3l, a kik hallott\u00e1k vala az \u00f5 b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s H\u00edr\u00e1m, T\u00edrus kir\u00e1lya elk\u00fcld\u00e9 az \u00f5 szolg\u00e1it Salamonhoz, mikor meghallotta, hogy \u00f5t kent\u00e9k kir\u00e1lyly\u00e1 az \u00f5 atyja helyett; mert H\u00edr\u00e1m szerette D\u00e1vidot teljes \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde Salamon H\u00edr\u00e1mhoz, ezt izenv\u00e9n n\u00e9ki:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te tudod, hogy D\u00e1vid, az \u00e9n aty\u00e1m nem \u00e9p\u00edthete h\u00e1zat az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek nev\u00e9nek a h\u00e1bor\u00fak miatt, a melyekkel \u00f5t k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k vala, m\u00edgnem az \u00dar az \u00f5 l\u00e1bainak talpa al\u00e1 vetette azokat;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De most az \u00dar, az \u00e9n Istenem n\u00e9kem nyugodalmat adott mindenfel\u00f5l, [\u00fagy hogy] semmi ellens\u00e9gem \u00e9s senkit\u00f5l semmi b\u00e1nt\u00e1som nincs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 azt gondoltam magamban, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edtek az \u00darnak, az \u00e9n Istenemnek nev\u00e9nek, a mik\u00e9pen sz\u00f3lott az \u00dar D\u00e1vidnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak, ezt mondv\u00e1n: A te fiad, a kit helyetted \u00fcltetek a te kir\u00e1lyi sz\u00e9kedbe, \u00f5 \u00e9p\u00edti meg azt a h\u00e1zat az \u00e9n nevemnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most az\u00e9rt parancsold meg, hogy v\u00e1gjanak n\u00e9kem cz\u00e9drusf\u00e1kat a Lib\u00e1nonon. Az \u00e9n szolg\u00e1im is egy\u00fctt lesznek a te szolg\u00e1iddal; a te szolg\u00e1idnak pedig jutalm\u00e1t megadom n\u00e9ked mind a szerint, a mit mond\u00e1ndasz; mert tudod, hogy nincsen mi k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk olyan ember, a ki a fav\u00e1g\u00e1shoz \u00fagy \u00e9rtene, mint a Sidonbeliek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt meghallotta H\u00edr\u00e1m a Salamon izenet\u00e9t, igen meg\u00f6r\u00fclt, \u00e9s monda: \u00c1ldott legyen e mai napon az \u00dar, a ki D\u00e1vidnak b\u00f6lcs fiat adott e nagy n\u00e9pen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde H\u00edr\u00e1m Salamonhoz, ezt izenv\u00e9n: Meg\u00e9rtettem a mi fel\u00f5l k\u00fcld\u00f6tt\u00e9l hozz\u00e1m; \u00e9n megteszem minden kiv\u00e1ns\u00e1godat mind a cz\u00e9drusf\u00e1kra, mind a feny\u00f5f\u00e1kra [n\u00e9zve]."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e9n szolg\u00e1im a Lib\u00e1nonr\u00f3l al\u00e1viszik a tengerre [a f\u00e1kat:] \u00e9n pedig azokat tutajokra rakatv\u00e1n, a tengeren addig a helyig vitetem, a melyet te megizentetsz n\u00e9kem, \u00e9s azokat ott kih\u00e1nyatom, \u00e9s te vitesd el. Te pedig abban teljes\u00edtsd kiv\u00e1ns\u00e1gomat, hogy adj eledelt az \u00e9n h\u00e1zn\u00e9pemnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ada az\u00e9rt H\u00edr\u00e1m Salamonnak cz\u00e9drusf\u00e1kat \u00e9s feny\u00f5f\u00e1kat, minden kiv\u00e1ns\u00e1ga szerint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salamon pedig ada H\u00edr\u00e1mnak h\u00faszezer v\u00e9ka b\u00faz\u00e1t az \u00f5 h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek t\u00e1pl\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s h\u00faszezer k\u00f3rus sajtolt olajat. Ezt adja vala Salamon H\u00edr\u00e1mnak esztend\u00f5r\u00f5l-esztend\u00f5re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar az\u00e9rt b\u00f6lcsess\u00e9get ada Salamonnak, a mint megmondotta vala n\u00e9ki; \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g l\u00f5n H\u00edr\u00e1m \u00e9s Salamon k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00f5k sz\u00f6vets\u00e9get t\u00f5nek egym\u00e1ssal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly pedig robotosokat szedete az eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u00f5l; \u00e9s harminczezer ember l\u00f5n robotoss\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kiket azt\u00e1n elk\u00fclde a Lib\u00e1nonra, minden h\u00f3napra t\u00edz-t\u00edzezer ember egym\u00e1s ut\u00e1n. Egy h\u00f3napig a Lib\u00e1non [hegy\u00e9n] val\u00e1nak, k\u00e9t h\u00f3napig az \u00f5 h\u00e1zokn\u00e1l. Ad\u00f3nir\u00e1m vala pedig a robotosok feje."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezenkiv\u00fcl Salamonnak hetvenezer teherhord\u00f3ja, \u00e9s nyolczvanezer k\u00f5v\u00e1g\u00f3ja volt a hegyen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pall\u00e9rok fejedelmein kiv\u00fcl, a kikre Salamon a munk\u00e1nak igazgat\u00e1s\u00e1t b\u00edzta volt, a kik h\u00e1romezeren \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1zan [val\u00e1nak], a kik a munk\u00e1lkod\u00f3 n\u00e9pet szorgalmaztatt\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 a kir\u00e1ly, hogy nagy \u00e9s dr\u00e1ga k\u00f6veket v\u00e1gjanak ki, nevezetesen faragott k\u00f6veket a h\u00e1z fundamentom\u00e1ul;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Melyeket kifarag\u00e1nak a Salamon k\u00f5m\u00edvesei \u00e9s a H\u00edr\u00e1m \u00e1csai \u00e9s a Gibleusok; \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k a f\u00e1kat \u00e9s a k\u00f6veket a h\u00e1z \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edttet\u00e9k az \u00darnak h\u00e1za az Izr\u00e1el fiainak \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l val\u00f3 kij\u00f6vetele ut\u00e1n a n\u00e9gysz\u00e1znyolczvanadik esztend\u00f5ben, Salamon Izr\u00e1el felett val\u00f3 uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben, a Zif h\u00f3napban, mely a m\u00e1sodik h\u00f3nap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s a h\u00e1z, a melyet Salamon kir\u00e1ly az \u00darnak \u00e9p\u00edte, hatvan sing hossz\u00fa, h\u00fasz sing sz\u00e9les \u00e9s harmincz sing magas volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s egy torn\u00e1cz vala a h\u00e1z temploma el\u00f5tt, a melynek a hossza h\u00fasz sing volt, a h\u00e1znak sz\u00e9less\u00e9ge szerint; a sz\u00e9less\u00e9ge pedig t\u00edz sing volt a h\u00e1z hossz\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte a h\u00e1zon ablakokat is lez\u00e1rt rost\u00e9lyzattal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte a h\u00e1z falaira emeleteket k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, a h\u00e1z falai k\u00f6r\u00fcl a szent helyen \u00e9s a szentek szentj\u00e9n, \u00e9s k\u00e9sz\u00edte mell\u00e9k helyis\u00e9geket k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az als\u00f3 emelet [bels\u00f5] sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6t sing, a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 sz\u00e9less\u00e9ge hat sing \u00e9s a harmadik sz\u00e9less\u00e9ge h\u00e9t sing volt, \u00e9s bem\u00e9lyed\u00e9seket \u00e9p\u00edte a h\u00e1z k\u00f6r\u00fcl kiv\u00fclr\u00f5l, hogy az [emeletek gerend\u00e1i] ne ny\u00faljanak be a h\u00e1z falaiba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor pedig a h\u00e1z \u00e9p\u00edttet\u00e9k, a k\u00f5b\u00e1ny\u00e1nak eg\u00e9szen kifaragott k\u00f6veib\u00f5l \u00e9p\u00edttetett, \u00fagy hogy sem kalap\u00e1csnak, sem fejsz\u00e9nek, sem valami egy\u00e9b vasszersz\u00e1mnak peng\u00e9se nem hallattatott a h\u00e1znak fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9n\u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "[Az als\u00f3 emelet] k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 mell\u00e9khelyis\u00e9g\u00e9hez egy ajt\u00f3 vezetett a h\u00e1z jobb oldal\u00e1n, \u00e9s egy csiga-gr\u00e1dics vitt fel a [k\u00f6z\u00e9ps\u00f5] emeletbe, \u00e9s a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5b\u00f5l a harmadikba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meg\u00e9p\u00edt\u00e9 ekk\u00e9nt azt a h\u00e1zat \u00e9s elv\u00e9gez\u00e9, \u00e9s befed\u00e9 a h\u00e1zat gerend\u00e1kkal \u00e9s cz\u00e9drusfadeszk\u00e1kkal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 az emeleteket az eg\u00e9sz h\u00e1z k\u00f6r\u00fcl, a melyeknek magass\u00e1gok \u00f6t- [\u00f6t] sing volt, \u00e9s a h\u00e1zhoz cz\u00e9drusfagerend\u00e1kkal ragasztattak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de Salamonhoz, ezt mondv\u00e1n:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez ama h\u00e1z, a melyet te \u00e9p\u00edtesz: Ha az \u00e9n rendel\u00e9simben j\u00e1rsz, \u00e9s az \u00e9n \u00edt\u00e9letim szerint cselekszel, \u00e9s megtartod minden \u00e9n parancsolatimat, azokban j\u00e1rv\u00e1n: [\u00c9n is] bizony\u00e1ra meger\u00f5s\u00edtem veled az \u00e9n besz\u00e9demet, a melyet sz\u00f3lottam D\u00e1vidnak, a te aty\u00e1dnak;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt lakozom, \u00e9s nem hagyom el az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meg\u00e9p\u00edt\u00e9 az\u00e9rt Salamon azt a h\u00e1zat, \u00e9s elv\u00e9gez\u00e9 azt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s megb\u00e9llel\u00e9 a h\u00e1z falait bel\u00f5l cz\u00e9drusf\u00e1val, a h\u00e1z padl\u00f3zat\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen a padl\u00e1sig bebor\u00edt\u00e1 bel\u00f5l f\u00e1val; a h\u00e1z padl\u00f3zat\u00e1t pedig bebor\u00edt\u00e1 feny\u00f5deszk\u00e1kkal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte a h\u00e1z h\u00e1tulj\u00e1n egy h\u00fasz sing hossz\u00fa cz\u00e9drusfa falat a padl\u00f3zatt\u00f3l eg\u00e9sz a padl\u00e1sig, \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00e9 azt [a h\u00e1z] h\u00e1tuls\u00f3 r\u00e9sz\u00e9nek: szentek-szentj\u00e9nek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az el\u00f5tte val\u00f3 szenthely hossza negyven sing volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bel\u00fclr\u00f5l az eg\u00e9sz h\u00e1z mer\u00f5 cz\u00e9drus volt, kiv\u00e9sett s\u00e1rt\u00f6k\u00f6kkel \u00e9s kinyilt vir\u00e1gbimb\u00f3kkal, \u00fagy hogy semmi k\u00f5 ki nem l\u00e1tszott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s a szentek-szentj\u00e9t \u00e9p\u00edt\u00e9 a h\u00e1z bels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9ben, hogy abba helyheztesse az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A szentek-szentje bels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9nek a hossza vala h\u00fasz sing, a sz\u00e9less\u00e9ge is h\u00fasz sing, a magass\u00e1ga is h\u00fasz sing, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1 azt finom aranynyal; az olt\u00e1rt is bebor\u00edt\u00e1 cz\u00e9drusdeszk\u00e1kkal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s Salamon bebor\u00edtotta a h\u00e1zat bel\u00f5l finom aranynyal, \u00e9s arany l\u00e1nczot vont a bels\u00f5 r\u00e9sz el\u00f5tt, a melyet szint\u00e9n bevont aranynyal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dagy, hogy az eg\u00e9sz h\u00e1z be volt vonva mer\u00f5 aranynyal, s\u00f5t az olt\u00e1rt is, a mely a szentek-szentje el\u00f5tt volt, eg\u00e9szen bebor\u00edt\u00e1 aranynyal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lt a szentek-szentj\u00e9be k\u00e9t t\u00edz sing magas K\u00e9rubot olajf\u00e1b\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6t sing volt az egyik K\u00e9rub sz\u00e1rnya, \u00e9s \u00f6t sing a m\u00e1sik K\u00e9rub sz\u00e1rnya is, \u00fagy, hogy az egyik sz\u00e1rnya v\u00e9g\u00e9t\u00f5l, a [m\u00e1sik] sz\u00e1rnya v\u00e9g\u00e9ig t\u00edz sing vala."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A m\u00e1sik K\u00e9rub is t\u00edz sing volt; \u00e9s mind a k\u00e9t K\u00e9rubnak mind a m\u00e9rt\u00e9ke, mind a farag\u00e1sa egy vala;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dagy, hogy az egyik K\u00e9rub magass\u00e1ga t\u00edz sing, \u00e9s ugyanannyi a m\u00e1sik K\u00e9rub\u00e9 is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s helyeztet\u00e9 a K\u00e9rubokat a h\u00e1z belsej\u00e9be, \u00e9s a mint a K\u00e9rubok kiterjeszt\u00e9k sz\u00e1rnyukat, az egyiknek sz\u00e1rnya a [h\u00e1z] egyik fal\u00e1t, a m\u00e1sik K\u00e9rub sz\u00e1rnya pedig a m\u00e1sik fal\u00e1t \u00e9rte; de a h\u00e1z k\u00f6zep\u00e9n \u00f6ssze\u00e9rt egyik sz\u00e1rny a m\u00e1sikkal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s bebor\u00edt\u00e1 a K\u00e9rubokat aranynyal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s a h\u00e1z \u00f6sszes falain k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl kiv\u00fcl \u00e9s bel\u00f5l K\u00e9rubokat, p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e9s kinyilt vir\u00e1gokat metszetett ki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s bebor\u00edt\u00e1 m\u00e9g a h\u00e1z padl\u00f3j\u00e1t is aranynyal kiv\u00fcl \u00e9s bel\u00f5l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s a szentek-szentj\u00e9nek bemenetel\u00e9n csin\u00e1la ajt\u00f3t olajf\u00e1b\u00f3l, az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1k kisz\u00f6gell\u00e9se egy \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz volt;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9t ajt\u00f3sz\u00e1rnyat olajf\u00e1b\u00f3l, \u00e9s metszete re\u00e1jok K\u00e9rubokat, p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e9s kinyilt vir\u00e1gokat, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1 azokat aranynyal; a K\u00e9rubokat is \u00e9s a p\u00e1lmaf\u00e1kat is megaranyoztat\u00e1."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E k\u00e9pen csin\u00e1lt a templom szenthely\u00e9n\u00e9l is n\u00e9gyszeglet\u00fb ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1kat olajf\u00e1b\u00f3l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lt k\u00e9t ajt\u00f3t cziprusf\u00e1b\u00f3l, \u00e9s az egyik ajt\u00f3n is k\u00e9t forg\u00f3 ajt\u00f3sz\u00e1rny volt, a m\u00e1sik ajt\u00f3n is k\u00e9t forg\u00f3 ajt\u00f3sz\u00e1rny."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s metszete [azokra] K\u00e9rubokat \u00e9s p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e9s kinyilt vir\u00e1gokat, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1 aranynyal, r\u00e1 alkalmaztatva azt a metsz\u00e9sre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e9p\u00edt\u00e9 a bels\u00f5 pitvart h\u00e1rom rend faragott k\u00f5b\u00f5l \u00e9s egy rend cz\u00e9drusgerend\u00e1b\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az \u00f5 uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben fund\u00e1ltat\u00e9k az \u00darnak h\u00e1za Zif h\u00f3napban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s a tizenegyedik esztend\u00f5ben, B\u00fal hav\u00e1ban, (mely a nyolczadik h\u00f3nap) v\u00e9geztet\u00e9k el a h\u00e1z, minden dolga \u00e9s rendje szerint. \u00c9s \u00edgy \u00e9p\u00edt\u00e9 azt h\u00e9t esztendeig."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n a maga h\u00e1z\u00e1t \u00e9p\u00edt\u00e9 Salamon tizenh\u00e1rom esztendeig, a mely alatt elv\u00e9gez\u00e9 az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t eg\u00e9szen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meg\u00e9p\u00edt\u00e9 a Lib\u00e1non erd\u00f5 h\u00e1z\u00e1t is, melynek hossza sz\u00e1z sing [vala,] sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6tven sing, magass\u00e1ga harmincz sing; [\u00e9p\u00edt\u00e9 azt] n\u00e9gy rend cz\u00e9drusoszlopon \u00e9s az oszlopokon cz\u00e9drusgerend\u00e1k val\u00e1nak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s bepadl\u00e1 cz\u00e9drusdeszk\u00e1kkal fel\u00fcl a gerend\u00e1k felett, melyek val\u00e1nak negyven\u00f6t oszlopon, mindenik renden tizen\u00f6t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1rom rend ablak rajta egym\u00e1ssal \u00e1tellenben, h\u00e1rom-h\u00e1rom ellen\u00e9ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mind az ajt\u00f3k \u00e9s azoknak oldalf\u00e1i n\u00e9gysz\u00f6g\u00fbek [val\u00e1nak] az ablakokkal egy\u00fctt, \u00e9s egyik ablak a m\u00e1siknak \u00e1tellen\u00e9be volt mind a h\u00e1rom renden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edt\u00e9 az oszlopcsarnokot, a melynek hossza \u00f6tven sing \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge harmincz sing volt; \u00e9s egy torn\u00e1czot ez el\u00e9, \u00e9s oszlopokat \u00e9s vastag gerend\u00e1kat ezek el\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edt\u00e9 a tr\u00f3n-termet, a hol \u00edt\u00e9lt, a t\u00f6rv\u00e9nyh\u00e1zat, a melyet cz\u00e9drusf\u00e1val b\u00e9lelt meg a padl\u00f3zatt\u00f3l fogva fel a padl\u00e1sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1t [\u00e9p\u00edt\u00e9,] a melyben \u00f5 maga lakott, a m\u00e1sik udvarba befel\u00e9 a teremt\u00f5l, hasonl\u00f3an a m\u00e1sikhoz, \u00e9s \u00e9p\u00edte egy h\u00e1zat a Fara\u00f3 le\u00e1ny\u00e1nak is, a kit feles\u00e9g\u00fcl vett Salamon, hasonl\u00f3t e teremhez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindezek dr\u00e1gak\u00f6vekb\u00f5l voltak, m\u00e9rt\u00e9k szerint kifaragva, f\u00fbr\u00e9szszel metszve minden oldalr\u00f3l, a fundamentomt\u00f3l a tet\u00f5zetig, kiv\u00fcl is mind a nagy pitvarig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g a fundamentom is dr\u00e1ga \u00e9s nagy k\u00f6vekb\u00f5l volt: t\u00edz singnyi k\u00f6vekb\u00f5l \u00e9s nyolcz singnyi k\u00f6vekb\u00f5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ezeken fel\u00fcl [voltak] a m\u00e9rt\u00e9k szerint faragott dr\u00e1gak\u00f6vek \u00e9s cz\u00e9drusf\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a nagy pitvarban k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl h\u00e1rom sor faragott k\u00f5 \u00e9s egy sor faragott cz\u00e9drusgerenda volt, \u00e9pen mint az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak bels\u00f5 pitvara \u00e9s a h\u00e1z torn\u00e1cza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde Salamon kir\u00e1ly, \u00e9s elhozat\u00e1 H\u00edr\u00e1mot T\u00edrusb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez egy \u00f6zvegy asszonynak volt a fia a Nafthali nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l; az \u00f5 atyja pedig T\u00edrusbeli r\u00e9zm\u00edves ember vala; \u00e9s ez teljes vala b\u00f6lcses\u00e9ggel, \u00e9rtelemmel \u00e9s tudom\u00e1nynyal, hogy tudna csin\u00e1lni mindenf\u00e9le m\u00edvet r\u00e9zb\u00f5l. Ki mikor Salamon kir\u00e1lyhoz j\u00f6tt, minden m\u00edvet megcsin\u00e1la n\u00e9ki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s form\u00e1la k\u00e9t r\u00e9z oszlopot, az egyik oszlop magass\u00e1ga tizennyolcz sing volt, \u00e9s tizenk\u00e9t sing zsin\u00f3r \u00e9ri vala \u00e1t mind a k\u00e9t oszlopot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edte k\u00e9t g\u00f6mb\u00f6t \u00e9rczb\u00f5l \u00f6ntve, hogy azokat az oszlopok tetej\u00e9re tegye, \u00e9s \u00f6t sing magas volt az egyik g\u00f6mb \u00e9s \u00f6t sing magas volt a m\u00e1sik g\u00f6mb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Recz\u00e9s m\u00edv\u00fb h\u00e1l\u00f3k, l\u00e1nczm\u00edv\u00fb zsin\u00f3rok voltak a g\u00f6mb\u00f6k\u00f6n, a melyek az oszlopok tetej\u00e9n val\u00e1nak; h\u00e9t volt az egyik g\u00f6mb\u00f6n, \u00e9s h\u00e9t volt a m\u00e1sik g\u00f6mb\u00f6n is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9sz\u00edt\u00e9 az oszlopokat, \u00e9s k\u00e9t sor [d\u00edsz\u00edt\u00e9st tett] k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl az egyik h\u00e1l\u00f3n, hogy befedje a g\u00f6mb\u00f6ket, a melyek az oszlopf\u00f5k\u00f6n voltak; \u00e9s \u00edgy csin\u00e1l\u00e1 a m\u00e1sik g\u00f6mb\u00f6t is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s a g\u00f6mb\u00f6k, a melyek a torn\u00e1czban lev\u00f5 oszlopok tetej\u00e9n voltak, liliom form\u00e1j\u00faak voltak, n\u00e9gy singnyiek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00f6mb\u00f6k voltak a k\u00e9t oszlopon, fel\u00fcl, k\u00f6zel a kidomborod\u00e1shoz, a mely a h\u00e1l\u00f3 mellett volt. \u00c9s k\u00e9tsz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talma volt sorban k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a m\u00e1sodik g\u00f6mb\u00f6n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 az oszlopokat a templom torn\u00e1cz\u00e1ban; \u00e9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 a jobb oszlopot, \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t J\u00e1kinnak, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 a bal oszlopot, \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t Bo\u00e1znak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s az oszlopok tetej\u00e9n liliomok form\u00e1ltattak vala. \u00c9s ilyen m\u00f3don v\u00e9geztet\u00e9k el az oszlopok m\u00edve."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1la egy \u00f6nt\u00f6tt tengert, mely egyik sz\u00e9l\u00e9t\u00f5l fogva a m\u00e1sik sz\u00e9l\u00e9ig t\u00edz sing volt, k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl kerek, \u00e9s \u00f6t sing magas, \u00e9s a ker\u00fcletit harmincz sing zsin\u00f3r \u00e9rte vala k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig a perem\u00e9n al\u00f3l k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl form\u00e1ltatva apr\u00f3 s\u00e1rt\u00f6k\u00f6k; t\u00edz- t\u00edz mindenik singben az eg\u00e9sz tenger k\u00f6r\u00fcl, az ilyen s\u00e1rt\u00f6k\u00f6csk\u00e9k k\u00e9t renddel val\u00e1nak \u00f6ntve k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a maga \u00f6nt\u00e9s\u00e9ben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s tizenk\u00e9t \u00f6kr\u00f6n \u00e1llott, h\u00e1rom \u00e9szakra fordulva, h\u00e1rom nyugotra, h\u00e1rom d\u00e9lre \u00e9s h\u00e1rom napt\u00e1madatra, \u00e9s a tenger f\u00f6l\u00fcl rajtok, h\u00e1tok pedig mind befel\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s a vastags\u00e1ga egy teny\u00e9rnyi volt, \u00e9s a pereme olyan, mint a poh\u00e1r ajaka, [vagy] a liliom vir\u00e1ga, \u00e9s k\u00e9tezer b\u00e1th f\u00e9rt bele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edte t\u00edz \u00e9rcz-talpat, mindegyik talpat n\u00e9gy sing hossz\u00fara, \u00e9s n\u00e9gy sing sz\u00e9lesre, \u00e9s h\u00e1rom sing magasra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s e talpak \u00edgy voltak csin\u00e1lva: oldalaik voltak, \u00e9s az oldalak a sz\u00e9lp\u00e1rt\u00e1zatok k\u00f6z\u00f6tt voltak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s az oldalakon, a melyek a p\u00e1rt\u00e1zatok k\u00f6z\u00f6tt voltak, oroszl\u00e1nok, \u00f6kr\u00f6k \u00e9s K\u00e9rubok voltak, \u00e9s a p\u00e1rt\u00e1zatokon fel\u00fcl is ekk\u00e9nt; az oroszl\u00e1nok \u00e9s \u00f6kr\u00f6k alatt pedig czifr\u00e1zatok voltak bev\u00e9sett munk\u00e1val."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s mindenik talpnak n\u00e9gy-n\u00e9gy r\u00e9z kereke \u00e9s r\u00e9z tengelye volt, \u00e9s a n\u00e9gy szegleten t\u00e1maszok voltak; a mosd\u00f3medencz\u00e9n alul voltak e t\u00e1maszok \u00f6ntve, \u00e9s mindegyiknek oldal\u00e1n czifr\u00e1zatok."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s a sz\u00e1ja az \u00f5 kerekded f\u00e9szk\u00e9nek bels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9t\u00f5l fogva oda felfel\u00e9 egy singnyi volt, \u00e9s a [f\u00e9szeknek] sz\u00e1ja kerekded vala, oszlopform\u00e1ra csin\u00e1lva, m\u00e1sf\u00e9l singnyi sz\u00e9les, \u00e9s sz\u00e1j\u00e1n\u00e1l is sz\u00e9p metsz\u00e9sek val\u00e1nak, \u00e9s azoknak p\u00e1rt\u00e1zatai n\u00e9gysz\u00f6g\u00fbek val\u00e1nak, nem g\u00f6mb\u00f6ly\u00fbek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gy ker\u00e9k volt a p\u00e1rt\u00e1zatok alatt, \u00e9s a kerekek tengelyei a talphoz voltak er\u00f5s\u00edtve, \u00e9s mindenik ker\u00e9knek magass\u00e1ga m\u00e1sf\u00e9l sing vala."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s e kerekek hasonl\u00f3ak val\u00e1nak a szek\u00e9rnek kerekeihez, csakhogy a tengelyeik, ker\u00e9kagyaik, k\u00fcll\u00f5ik, talpaik mind \u00f6ntve val\u00e1nak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gy v\u00e1llacsk\u00e1t csin\u00e1lt mindenik talp n\u00e9gy szeglet\u00e9n; mag\u00e1b\u00f3l a talpb\u00f3l j\u00f6ttek ki a v\u00e1llacsk\u00e1k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s e talp tetej\u00e9n f\u00e9l singnyi kerekded magass\u00e1g volt k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a talp tetej\u00e9n voltak annak tart\u00f3kezei \u00e9s p\u00e1rt\u00e1zatai a maga [\u00f6nt\u00e9s\u00e9b\u00f5l.]"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Metsze pedig annak t\u00e1bl\u00e1ira, tart\u00f3kezeire, p\u00e1rt\u00e1zataira K\u00e9rubokat, oroszl\u00e1nokat \u00e9s p\u00e1lmaf\u00e1kat: mindeniknek az \u00fcres helye szerint, \u00e9s koszor\u00fat k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00edtette a t\u00edz talpat egy \u00f6nt\u00e9sb\u00f5l, egy m\u00e9rt\u00e9k \u00e9s forma szerint."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1la t\u00edz mosd\u00f3medencz\u00e9t is r\u00e9zb\u00f5l, \u00e9s mindenik mosd\u00f3medencz\u00e9be negyven b\u00e1th f\u00e9r vala; \u00e9s mindenik mosd\u00f3medencze n\u00e9gy singnyi vala, \u00e9s a t\u00edz talp mindenik\u00e9n egy-egy mosd\u00f3medencze vala."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s helyheztet\u00e9 a talpak \u00f6t\u00e9t a h\u00e1z jobbfel\u00f5l val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re, \u00e9s \u00f6t\u00e9t a h\u00e1z balfel\u00f5l val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re; a tengert pedig helyheztet\u00e9 a h\u00e1z jobbr\u00e9sze fel\u00f5l napt\u00e1madatra d\u00e9l ellen\u00e9be."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edtett H\u00edr\u00e1m m\u00e9g \u00fcst\u00f6ket, lap\u00e1tokat \u00e9s medencz\u00e9ket, \u00e9s elv\u00e9gez\u00e9 az eg\u00e9sz munk\u00e1t, a melyet Salamon kir\u00e1lynak csin\u00e1lt az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "[Tudniillik] a k\u00e9t oszlopot \u00e9s a kerek g\u00f6mb\u00f6ket, a melyek a k\u00e9t oszlop tetej\u00e9re t\u00e9tettek, \u00e9s a k\u00e9t h\u00e1l\u00f3t a k\u00e9t kerek g\u00f6mb befedez\u00e9s\u00e9re, a melyek az oszlopok tetej\u00e9re [t\u00e9tettek.]"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9gysz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t a k\u00e9t h\u00e1l\u00f3ra; k\u00e9t rend gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t minden h\u00e1l\u00f3ba, a k\u00e9t kerekded g\u00f6mb befejez\u00e9s\u00e9re, a melyek val\u00e1nak az oszlopok tetej\u00e9n;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A t\u00edz talpat \u00e9s a talpakra val\u00f3 t\u00edz mosd\u00f3medencz\u00e9t;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az egy tengert \u00e9s a tizenk\u00e9t \u00f6kr\u00f6t a tenger al\u00e1;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fazekakat, lap\u00e1tokat \u00e9s medencz\u00e9ket. \u00c9s mindezek az ed\u00e9nyek, a melyeket H\u00edr\u00e1m Salamon kir\u00e1lynak az \u00dar h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtett, csiszolt r\u00e9zb\u00f5l voltak."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9ben \u00f6ntet\u00e9 ezeket a kir\u00e1ly az agyagos f\u00f6ldben, Sukh\u00f3t \u00e9s S\u00e1rt\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s mindezeket az ed\u00e9nyeket Salamon m\u00e9retlen hagy\u00e1, a r\u00e9znek felett\u00e9bb val\u00f3 sokas\u00e1ga miatt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s megcsin\u00e1ltata Salamon minden egy\u00e9b felszerel\u00e9st is, mely az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz [sz\u00fcks\u00e9ges volt]: az arany olt\u00e1rt, az arany asztalt, melyen a szent kenyerek \u00e1llottak."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s a gyertyatart\u00f3kat sz\u00ednaranyb\u00f3l, \u00f6t\u00f6t jobbfel\u00f5l \u00e9s \u00f6t\u00f6t balfel\u00f5l a szentek-szentje el\u00e9, \u00e9s arany vir\u00e1gokat, l\u00e1mp\u00e1kat, \u00e9s hamvvev\u00f5ket."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Azut\u00e1n cs\u00e9sz\u00e9ket, k\u00e9seket, medencz\u00e9ket, t\u00f6mj\u00e9nez\u00f5ket \u00e9s serpeny\u00f5ket sz\u00ednaranyb\u00f3l, s\u00f5t a bels\u00f5 h\u00e1z, a szentek-szentje \u00e9s a szenthely ajtainak sarkait is mind aranyb\u00f3l."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s ilyenk\u00e9pen elv\u00e9geztet\u00e9k az eg\u00e9sz m\u00fb, a melyet Salamon kir\u00e1ly csin\u00e1la az \u00darnak h\u00e1z\u00e1hoz. \u00c9s beviv\u00e9 Salamon az \u00f5 atyj\u00e1t\u00f3l, D\u00e1vidt\u00f3l az [Istennek] szenteltetett j\u00f3sz\u00e1got, az ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s az ed\u00e9nyeket \u00e9s azokat is az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kincsei k\u00f6z\u00e9 tev\u00e9."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 Salamon az Izr\u00e1el v\u00e9neit \u00e9s a nemzets\u00e9geknek minden fejeit, az Izr\u00e1el fiai atyjaiknak fejedelmeit Salamon kir\u00e1lyhoz Jeruzs\u00e1lembe, hogy az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t felvigy\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, mely a Sion."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s felgy\u00fbl\u00e9nek Salamon kir\u00e1lyhoz az Izr\u00e1el minden f\u00e9rfiai az Eth\u00e1nim hav\u00e1ban, az \u00fcnnepen; ez a hetedik h\u00f3nap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor pedig elj\u00f6ttek mindny\u00e1jan az Izr\u00e1el v\u00e9nei: felvev\u00e9k a papok a l\u00e1d\u00e1t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felviv\u00e9k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s mind a szent ed\u00e9nyeket, melyek val\u00e1nak a s\u00e1torban, \u00e9s felviv\u00e9k azokat a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s Salamon kir\u00e1ly \u00e9s az Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete, a mely \u00f5 hozz\u00e1 gy\u00fblt, [megyen vala] \u00f5 vele a l\u00e1da el\u00f5tt, \u00e1ldozv\u00e1n juhokkal \u00e9s \u00f6kr\u00f6kkel, melyek meg sem sz\u00e1ml\u00e1ltathatn\u00e1nak, sem pedig meg nem irattathatn\u00e1nak a sokas\u00e1g miatt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s beviv\u00e9k a papok az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t az \u00f5 hely\u00e9re a h\u00e1z bels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9be, a szentek-szentj\u00e9be, a K\u00e9rubok sz\u00e1rnyai al\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a K\u00e9rubok kiterjesztik vala sz\u00e1rnyaikat a l\u00e1da helye felett, \u00e9s befedik vala a K\u00e9rubok a l\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak r\u00fadjait fel\u00fclr\u00f5l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s a rudak olyan hossz\u00faak voltak, hogy azok v\u00e9ge l\u00e1that\u00f3 volt a szenthelyen a szentek-szentj\u00e9nek els\u00f5 r\u00e9sze fel\u00f5l; azonban kiv\u00fcl nem voltak l\u00e1that\u00f3k; \u00e9s ott vannak mind e mai napig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s nem volt egy\u00e9b a l\u00e1d\u00e1ban, mint csak a k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bla, a melyeket M\u00f3zes a H\u00f3rebn\u00e9l helyezett bele, mikor az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az Izr\u00e1el fiaival, mikor kij\u00f6v\u00e9nek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor pedig kij\u00f6ttek a papok a szenthelyb\u00f5l: k\u00f6d t\u00f6lt\u00e9 be az \u00darnak h\u00e1z\u00e1t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dagy, hogy meg sem \u00e1llhattak a papok az \u00f5 szolg\u00e1latjokban a k\u00f6d miatt; mert az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge t\u00f6lt\u00f6tte vala be az \u00darnak h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor monda Salamon: Az \u00dar mondotta, hogy \u00f5 lakozn\u00e9k k\u00f6dben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9p\u00edtve \u00e9p\u00edtettem h\u00e1zat n\u00e9ked lak\u00e1sul; helyet, a hol \u00f6r\u00f6kk\u00e9 lakj\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n megfordult a kir\u00e1ly, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t \u00e9s az Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete fel\u00e1llott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00c1ldott legyen az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene, a ki sz\u00f3lott az \u00f5 sz\u00e1ja \u00e1ltal D\u00e1vidnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak; \u00e9s azt az \u00f5 hatalmass\u00e1g\u00e1val beteljes\u00edtette, mondv\u00e1n:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, a melyen kihoztam az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt \u00c9gyiptomb\u00f3l, soha nem v\u00e1lasztottam egyetlen v\u00e1rost sem az Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl, hogy ott n\u00e9kem h\u00e1zat \u00e9p\u00edten\u00e9nek, a melyben lenne az \u00e9n nevem; hanem csak D\u00e1vidot v\u00e1lasztottam, hogy \u00f5 legyen az \u00e9n n\u00e9pem, Izr\u00e1el felett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1mb\u00e1r az \u00e9n aty\u00e1m, D\u00e1vid m\u00e1r elv\u00e9gezte volt, hogy \u00f5 \u00e9p\u00edt h\u00e1zat az \u00darnak, Izr\u00e1el Istene nev\u00e9nek;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De az \u00dar azt mond\u00e1 D\u00e1vidnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak: Azt, hogy arra gondolt\u00e1l, hogy az \u00e9n nevemnek h\u00e1zat \u00e9p\u00edts, j\u00f3l cselekedted, hogy sz\u00edvedben ezt v\u00e9gezted;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9gis nem te \u00e9p\u00edtesz h\u00e1zat n\u00e9kem, hanem a te fiad, a ki a te \u00e1gy\u00e9kodb\u00f3l sz\u00e1rmazik, az \u00e9p\u00edt h\u00e1zat az \u00e9n nevemnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s beteljes\u00edt\u00e9 az \u00dar az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t, a melyet sz\u00f3lott; mert felkel\u00e9k az \u00e9n aty\u00e1m, D\u00e1vid helyett, \u00e9s \u00fcl\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyi sz\u00e9kibe, a mik\u00e9pen megmondotta vala az \u00dar, \u00e9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9m a h\u00e1zat az \u00dar, Izr\u00e1el Istene nev\u00e9nek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s helyet szerzettem ott a l\u00e1d\u00e1nak, a melyben az \u00darnak sz\u00f6vets\u00e9ge vagyon, a melyet szerzett a mi aty\u00e1inkkal, mikor kihozta \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s oda \u00e1llott Salamon az \u00dar olt\u00e1ra el\u00e9, az Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9vel szembe, \u00e9s felemel\u00e9 kezeit az \u00e9g fel\u00e9,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s monda: Uram, Izr\u00e1el Istene! nincsen hozz\u00e1d hasonl\u00f3 Isten, sem az \u00e9gben ott fenn, sem a f\u00f6ld\u00f6n itt alant, a ki megtartod a sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s az irgalmass\u00e1got a te szolg\u00e1idnak, a kik te el\u00f5tted teljes sz\u00edvvel j\u00e1rnak;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A ki megtartottad azt, a mit a te szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak sz\u00f3lott\u00e1l; mert magad sz\u00f3lott\u00e1l n\u00e9ki, \u00e9s a te hatalmaddal beteljes\u00edtetted, a mint e mai napon [megtetszik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most az\u00e9rt Uram, Izr\u00e1el Istene, tartsd meg, a mit a te szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak ig\u00e9rt\u00e9l, ezt mondv\u00e1n: A te [magodb\u00f3l] [val\u00f3] f\u00e9rfi\u00fa el nem fogy \u00e9n el\u00f5ttem, a ki az Izr\u00e1el kir\u00e1lyi sz\u00e9kibe \u00fclj\u00f6n; csakhogy a te fiaid \u00f5rizz\u00e9k meg az \u00f5 \u00fatjokat, hogy \u00e9n el\u00f5ttem j\u00e1rjanak, a mint te \u00e9n el\u00f5ttem j\u00e1rt\u00e1l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Most teljes\u00edtsd be, Izr\u00e1el Istene, a te szavaidat, a melyeket sz\u00f3lott\u00e1l a te szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vajjon gondolhat\u00f3-\u00e9, hogy lakozhatn\u00e9k az Isten a f\u00f6ld\u00f6n? \u00cdm\u00e9 az \u00e9g, \u00e9s az egeknek egei be nem foghatnak t\u00e9ged; mennyivel kev\u00e9sbb\u00e9 e h\u00e1z, a melyet \u00e9n \u00e9p\u00edtettem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De tekints a te szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re, \u00f3h Uram, \u00e9n Istenem, hogy meghalljad a dics\u00e9retet \u00e9s az im\u00e1ds\u00e1got, a melylyel a te szolg\u00e1d k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g el\u00f5tted e mai napon;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hogy a te szemeid e h\u00e1zra n\u00e9zzenek \u00e9jjel \u00e9s nappal, e helyre, a mely fel\u00f5l azt mondottad: Ott l\u00e9szen az \u00e9n nevem; hallgasd meg ez im\u00e1ds\u00e1got, a melylyel k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g a te szolg\u00e1d e helyen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s hallgasd meg a te szolg\u00e1dnak \u00e9s a te n\u00e9pednek, az Izr\u00e1elnek k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, a kik im\u00e1dkoz\u00e1ndanak e helyen; hallgasd meg lakhelyedb\u00f5l, a mennyekb\u00f5l, \u00e9s meghallgatv\u00e1n l\u00e9gy kegyelmes!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mikor v\u00e9tkez\u00e9ndik valaki felebar\u00e1tja ellen, \u00e9s esk\u00fcre k\u00f6teleztetik, hogy megesk\u00fcdj\u00e9k \u00e9s \u00f5 ide j\u00f5, megesk\u00fcszik az olt\u00e1r el\u00f5tt ebben a h\u00e1zban:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyekb\u00f5l, \u00e9s vidd v\u00e9ghez, \u00e9s t\u00e9gy igazat a te szolg\u00e1id k\u00f6z\u00f6tt, k\u00e1rhoztatv\u00e1n az istentelent, hogy fej\u00e9n telj\u00e9k a mit keresett; \u00e9s megigaz\u00edtv\u00e1n az igazat, megfizetv\u00e9n n\u00e9ki az \u00f5 igazs\u00e1ga szerint."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mikor megverettetik a te n\u00e9ped, az Izr\u00e1el, az \u00f5 ellens\u00e9geit\u00f5l, mivel ellened v\u00e9tkeztek, \u00e9s hozz\u00e1d megt\u00e9r\u00e9ndenek, \u00e9s vall\u00e1st te\u00e9ndenek a te nevedr\u00f5l, \u00e9s n\u00e9ked im\u00e1dkoz\u00e1ndanak \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ndenek e h\u00e1zban:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyekb\u00f5l, \u00e9s bocs\u00e1sd meg az Izr\u00e1elnek, a te n\u00e9pednek v\u00e9tk\u00e9t; \u00e9s hozd vissza \u00f5ket arra a f\u00f6ldre, a melyet adt\u00e1l az \u00f5 aty\u00e1iknak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mikor berekesztetik az \u00e9g, \u00e9s nem l\u00e9szen es\u00f5, mert ellened v\u00e9tkeztek; \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1ndanak e helyen, \u00e9s vall\u00e1st te\u00e9ndenek a te nevedr\u00f5l, \u00e9s megt\u00e9r\u00e9ndenek az \u00f5 b\u00fbn\u00f6kb\u00f5l, mert te szorongatod \u00f5ket:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Te hallgasd meg \u00f5ket a mennyekb\u00f5l, \u00e9s l\u00e9gy kegyelmes a te szolg\u00e1idnak \u00e9s az Izr\u00e1elnek, a te n\u00e9pednek v\u00e9tke ir\u00e1nt, tan\u00edtsd meg \u00f5ket a j\u00f3 \u00fatra, a melyen j\u00e1rjanak; \u00e9s adj es\u00f5t a te f\u00f6ldedre, a melyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adt\u00e1l a te n\u00e9pednek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9hs\u00e9g ha lesz e f\u00f6ld\u00f6n, ha d\u00f6ghal\u00e1l, asz\u00e1ly, ragya, s\u00e1ska, cserebog\u00e1r; ha ellens\u00e9g sz\u00e1llja meg kapuit; vagy m\u00e1s csap\u00e1s \u00e9s nyavalya j\u00f6v\u00e9nd re\u00e1jok:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A ki akkor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g \u00e9s im\u00e1dkozik, legyen az b\u00e1rki; vagy a te eg\u00e9sz n\u00e9ped, az Izr\u00e1el, ha elismeri kiki az \u00f5 sz\u00edv\u00e9re [m\u00e9rt] csap\u00e1st, \u00e9s kiterjeszt\u00e9ndi kezeit e h\u00e1z fel\u00e9:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyekb\u00f5l, a te lakhelyedb\u00f5l \u00e9s l\u00e9gy kegyelmes, \u00e9s cselekedd azt, hogy kinek-kinek fizess az \u00f5 \u00fatai szerint, a mint megismerted az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t, mert egyed\u00fcl csak te ismered minden embernek sz\u00edv\u00e9t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hogy f\u00e9ljenek t\u00e9ged mind \u00e9ltig, m\u00edg e f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9n lakoznak, a melyet adt\u00e1l a mi aty\u00e1inknak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g az idegen is, a ki nem a te n\u00e9ped, az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, ha elj\u00f6v\u00e9nd messze f\u00f6ldr\u00f5l a te neved\u00e9rt;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "(Mert meghallj\u00e1k a te nagys\u00e1gos nevedet \u00e9s a te hatalmas kezedet \u00e9s kiny\u00fajtott karodat), \u00e9s elj\u00f6v\u00e9n im\u00e1dkoz\u00e1nd e h\u00e1zban:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyekb\u00f5l, a te lakhelyedb\u00f5l, \u00e9s add meg az idegennek mindazt, a mi\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g n\u00e9ked, hogy mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n val\u00f3 n\u00e9pek megismerj\u00e9k a te nevedet, \u00e9s f\u00e9ljenek \u00fagy t\u00e9ged, mik\u00e9pen a te n\u00e9ped az Izr\u00e1el; \u00e9s ismerj\u00e9k meg, hogy a te nevedr\u00f5l neveztetik ez a h\u00e1z, a melyet \u00e9n \u00e9p\u00edtettem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ha a te n\u00e9ped hadba megy ki az \u00f5 ellens\u00e9ge ellen, az \u00faton, a melyen te k\u00fcld\u00f6d el, \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1ndik az \u00darhoz, [fordulv\u00e1n] az \u00faton e v\u00e1ros fel\u00e9, a melyet te magadnak v\u00e1lasztott\u00e1l \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9, a melyet \u00e9p\u00edtettem a te nevednek:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hallgasd meg a mennyekb\u00f5l az \u00f5 im\u00e1ds\u00e1gokat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00f6ket, \u00e9s szerezz n\u00e9kik igazs\u00e1got."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ha te ellened v\u00e9tkez\u00e9ndenek, - mert nincsen ember, a ki ne v\u00e9tkezn\u00e9k - \u00e9s megharagudv\u00e1n re\u00e1jok, ellens\u00e9g kez\u00e9be ad\u00e1ndod, \u00e9s fogva elvi\u00e9ndik \u00f5ket azok, a kikt\u00f5l megfogattak, az ellens\u00e9gnek f\u00f6ld\u00e9re, messze vagy k\u00f6zel;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s esz\u00f6kre t\u00e9rnek a f\u00f6ld\u00f6n, melyre fogva vitettek, \u00e9s megt\u00e9rv\u00e9n k\u00f6ny\u00f6rgenek n\u00e9ked azoknak f\u00f6ld\u00f6k\u00f6n, a kikt\u00f5l fogva elvitettek, mondv\u00e1n: V\u00e9tkezt\u00fcnk, hamisan \u00e9s istentelen\u00fcl cselekedt\u00fcnk!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e9r\u00e9ndenek te hozz\u00e1d teljes sz\u00edv\u00f6kb\u00f5l \u00e9s lelk\u00f6kb\u00f5l, az \u00f5 ellens\u00e9g\u00f6knek f\u00f6ld\u00e9ben, a kik \u00f5ket fogva elvitt\u00e9k, \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1ndanak hozz\u00e1d az \u00f5 f\u00f6ld\u00f6knek \u00fatja fel\u00e9 [fordulva,] a melyet adt\u00e1l az \u00f5 aty\u00e1iknak, [\u00e9s] e v\u00e1ros fel\u00e9, a melyet magadnak v\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9, a melyet a te nevednek \u00e9p\u00edtettem:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hallgasd meg a mennyekb\u00f5l, a te lakhelyedb\u00f5l az \u00f5 im\u00e1ds\u00e1gokat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00f6ket, \u00e9s szerezz n\u00e9kik igazs\u00e1got;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9gy kegyelmes a te n\u00e9ped ir\u00e1nt, a kik ellened v\u00e9tkez\u00e9ndenek, \u00e9s minden b\u00fbneik ir\u00e1nt, a melyekkel ellened v\u00e9tkeztek; \u00e9s szerezz kedvess\u00e9get n\u00e9kik azok el\u00f5tt, a kik \u00f5ket fogva tartj\u00e1k, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljenek rajtok;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mert \u00f5k a te n\u00e9ped \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged, a kiket kihozt\u00e1l \u00c9gyiptomb\u00f3l, a vaskemencze k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hogy a te szemeid n\u00e9zzenek a te szolg\u00e1dnak im\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra \u00e9s a te n\u00e9pednek az Izr\u00e1elnek k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re; meghallgatv\u00e1n \u00f5ket mindenkor, mikor t\u00e9ged seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvnak."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mert te k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztottad \u00f5ket magadnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a f\u00f6ldnek minden n\u00e9pei k\u00f6z\u00fcl; a mik\u00e9pen megmondottad volt M\u00f3zes, a te szolg\u00e1d \u00e1ltal, mikor kihoztad a mi aty\u00e1inkat \u00c9gyiptomb\u00f3l, Uram Isten!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00c9s mikor elv\u00e9gezte Salamon az \u00dar el\u00f5tt val\u00f3 minden im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, felkele az \u00dar olt\u00e1ra el\u00f5l, \u00e9s megsz\u00fcn\u00e9k az \u00f5 t\u00e9rdein val\u00f3 \u00e1ll\u00e1st\u00f3l, \u00e9s kezeinek az \u00e9gbe felemel\u00e9s\u00e9t\u00f5l."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1llv\u00e1n meg\u00e1ld\u00e1 az Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t, felsz\u00f3val ezt mondv\u00e1n:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00dar, a ki nyugodalmat adott az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek, az Izr\u00e1elnek, minden \u00f5 besz\u00e9de szerint, csak egy besz\u00e9de is hi\u00e1baval\u00f3 nem volt minden \u00f5 j\u00f3 besz\u00e9dei k\u00f6z\u00fcl, a melyeket sz\u00f3lott M\u00f3zes, az \u00f5 szolg\u00e1ja \u00e1ltal."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, legyen vel\u00fcnk, a mik\u00e9pen volt a mi aty\u00e1inkkal, ne hagyjon el minket, el se t\u00e1vozz\u00e9k t\u00f5l\u00fcnk,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Hanem hajtsa mag\u00e1hoz a mi sz\u00edv\u00fcnket, hogy j\u00e1rjunk minden \u00f5 \u00fataiban, \u00e9s \u00f5rizz\u00fck meg az \u00f5 parancsolatit, rendel\u00e9seit \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sit, a melyeket a mi aty\u00e1inknak parancsolt."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c9s ezek a szavak, a melyekkel im\u00e1dkoztam az \u00dar el\u00f5tt, legyenek jelen az \u00dar el\u00f5tt a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt \u00e9jjel \u00e9s nappal, hogy \u00edt\u00e9letet tegyen az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek, az Izr\u00e1elnek, minden id\u00f5ben,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Hogy megismerj\u00e9k a f\u00f6ld\u00f6n minden n\u00e9pek, hogy [csak] az \u00dar az Isten, \u00e9s hogy \u00f5 k\u00edv\u00fcl\u00f6tte nincsen [m\u00e1s."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00c9s a ti sz\u00edvetek legyen t\u00f6k\u00e9letes az \u00darhoz, a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z, hogy j\u00e1rjatok az \u00f5 rendel\u00e9seiben, \u00e9s \u00f5rizz\u00e9tek meg az \u00f5 parancsolatit, mik\u00e9pen e mai napon."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00f5 vele, \u00e1ldozatokat \u00e1ldoz\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00c9s Salamon \u00e1ldoz\u00e9k h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul, a melyet \u00e1ldoz\u00e9k az \u00darnak: huszonk\u00e9tezer \u00f6kr\u00f6t, sz\u00e1zh\u00faszezer juhot. \u00c9s e k\u00e9pen szentel\u00e9k fel az \u00dar h\u00e1z\u00e1t a kir\u00e1ly \u00e9s az Izr\u00e1el minden fiai."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ugyanazon napon szentel\u00e9 fel a kir\u00e1ly a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 pitvart, mely az \u00darnak h\u00e1za el\u00f5tt vala; mert ott szerze eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat, \u00e9tel\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatok k\u00f6v\u00e9reit. Mert a r\u00e9zolt\u00e1r, mely az \u00dar el\u00f5tt \u00e1llott, kisebb volt, mintsem re\u00e1 f\u00e9rt volna az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat, az \u00e9tel\u00e1ldozat \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatok k\u00f6v\u00e9re."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00c9s Salamon \u00fcnnepet szerze ebben az id\u00f5ben, \u00e9s vele egy\u00fctt az eg\u00e9sz Izr\u00e1el; egy nagy gy\u00fbl\u00e9st H\u00e1m\u00e1t hat\u00e1r\u00e1t\u00f3l fogva \u00c9gyiptom hat\u00e1r\u00e1ig, az \u00dar el\u00f5tt, a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt, h\u00e9t napig \u00e9s \u00fajra h\u00e9t napig, [azaz] tizenn\u00e9gy napig."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00c9s a nyolczadik napon elbocs\u00e1t\u00e1 a n\u00e9pet. \u00c9s \u00e1ld\u00e1k a kir\u00e1lyt, \u00e9s elmen\u00e9nek az \u00f5 hajl\u00e9kaikba \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s v\u00edg sz\u00edvvel, mindama j\u00f3k felett, a melyeket cselekedett az \u00dar az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1val, D\u00e1viddal, \u00e9s az Izr\u00e1ellel, az \u00f5 n\u00e9p\u00e9vel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor elv\u00e9gezte Salamon az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00e9s mindent a mit k\u00edv\u00e1nt \u00e9s a mit akart \u00e9p\u00edteni Salamon:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megjelen\u00e9k az \u00dar Salamonnak m\u00e1sodszor is, a mik\u00e9nt megjelent volt n\u00e9ki Gibeonban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00dar: Meghallgattam a te im\u00e1ds\u00e1godat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sedet, a melylyel k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt\u00e9l el\u00f5ttem: Megszenteltem e h\u00e1zat, a melyet \u00e9p\u00edtett\u00e9l, abba helyheztetv\u00e9n az \u00e9n nevemet mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s ott lesznek az \u00e9n szemeim, \u00e9s az \u00e9n sz\u00edvem mindenkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ha te el\u00f5ttem j\u00e1r\u00e1ndasz, a mint j\u00e1rt D\u00e1vid, a te aty\u00e1d, egyenes \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes sz\u00edvvel, \u00fagy cselekedv\u00e9n mindenekben, a mint n\u00e9ked megparancsoltam, az \u00e9n rendel\u00e9simet \u00e9s v\u00e9gz\u00e9simet megtart\u00e1ndod;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meger\u00f5s\u00edtem a te birodalmadnak tr\u00f3nj\u00e1t az Izr\u00e1elen mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, a mint meg\u00edg\u00e9rtem volt D\u00e1vidnak a te aty\u00e1dnak, mondv\u00e1n: Nem fogy el a te [nemzets\u00e9gedb\u00f5l] [val\u00f3 ]f\u00e9rfi\u00fa az Izr\u00e1el kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9b\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De hogyha elszakadtok ti \u00e9s a ti fiaitok \u00e9n t\u00f5lem, \u00e9s meg nem \u00f5riz\u00e9nditek az \u00e9n parancsolatimat \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seimet, melyeket el\u00f5t\u00f6kbe adtam; hanem elmentek, \u00e9s idegen isteneknek szolg\u00e1ltok, \u00e9s meghajoltok azok el\u00f5tt:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kigyoml\u00e1lom az Izr\u00e1elt e f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l, a melyet n\u00e9kik adtam; e h\u00e1zat, melyet az \u00e9n nevemnek szenteltem, elvetem szemeim el\u00f5l, \u00e9s az Izr\u00e1el p\u00e9ldabesz\u00e9d\u00fcl \u00e9s mes\u00e9\u00fcl l\u00e9szen minden n\u00e9p el\u00f5tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r e h\u00e1z fels\u00e9ges, m\u00e9gis a kik elmennek mellette, elcsod\u00e1lkoznak, felki\u00e1ltanak, \u00e9s azt mondj\u00e1k: Mi\u00e9rt cselekedett \u00edgy az \u00dar ezzel a f\u00f6lddel \u00e9s ezzel a h\u00e1zzal?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s azt felelik: Az\u00e9rt, mert elhagyt\u00e1k az Urat, az \u00f5 Isten\u00f6ket, a ki az \u00f5 aty\u00e1ikat kihozta volt \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, \u00e9s idegen istenekhez ragaszkodtak, \u00e9s azokat im\u00e1dt\u00e1k, \u00e9s azoknak szolg\u00e1ltak: ez\u00e9rt bocs\u00e1t\u00e1 \u00f5 re\u00e1jok az \u00dar mind ezt a nyomor\u00fas\u00e1got."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a h\u00fasz esztend\u00f5 v\u00e9g\u00e9n, a mialatt Salamon a k\u00e9t h\u00e1zat, az \u00dar h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1t meg\u00e9p\u00edt\u00e9,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A melyekhez H\u00edr\u00e1m, T\u00edrus kir\u00e1lya adott volt aj\u00e1nd\u00e9kban Salamonnak cz\u00e9drusf\u00e1kat, feny\u00f5f\u00e1kat, aranyat eg\u00e9sz kiv\u00e1ns\u00e1ga szerint: ada Salamon kir\u00e1ly H\u00edr\u00e1mnak h\u00fasz v\u00e1rost Galile\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne H\u00edr\u00e1m T\u00edrusb\u00f3l, hogy megn\u00e9zze azokat a v\u00e1rosokat, a melyeket Salamon n\u00e9ki ada, de nem tetszettek azok n\u00e9ki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda: Mif\u00e9le v\u00e1rosok ezek, aty\u00e1mfia, a melyeket n\u00e9kem adt\u00e1l? \u00c9s K\u00e1bul f\u00f6ldnek nevez\u00e9 azokat mind e mai napig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00fcld\u00f6tt vala pedig H\u00edr\u00e1m a kir\u00e1lynak sz\u00e1zh\u00fasz t\u00e1lentom aranyat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ez az \u00f6sszege annak az ad\u00f3nak is, a melyet kivetett volt Salamon kir\u00e1ly, hogy meg\u00e9p\u00edthesse az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s a maga h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s Mill\u00f3t, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem k\u00f5falait, \u00e9s Kh\u00e1czort, Megidd\u00f3t \u00e9s G\u00e9zert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert a Fara\u00f3, \u00c9gyiptom kir\u00e1lya, felj\u00f6tt volt, \u00e9s megh\u00f3d\u00edt\u00e1 G\u00e9zert, \u00e9s fel\u00e9gette t\u00fbzzel, \u00e9s a Kananeusokat, a kik a v\u00e1rosban laktak, meg\u00f6lte, \u00e9s ad\u00e1 azt aj\u00e1nd\u00e9kban az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1nak, a Salamon feles\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 Salamon G\u00e9zert \u00e9s az als\u00f3 Bethoront;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bahal\u00e1tot \u00e9s Thadmort a puszt\u00e1ban, azon a f\u00f6ld\u00f6n;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s a t\u00e1rh\u00e1zak minden v\u00e1rosait, a melyek a Salamon\u00e9i val\u00e1nak, a szekerek v\u00e1rosait, \u00e9s a lovagok v\u00e1rosait, \u00e9s mindeneket, a melyeknek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez Salamonnak kedve volt Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s a Lib\u00e1nonon, \u00e9s az \u00f5 birodalm\u00e1nak eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s mindazt a n\u00e9pet, a mely megmaradott volt az Emoreusokt\u00f3l, Hitteusokt\u00f3l, Perizeusokt\u00f3l, Hivveusokt\u00f3l, Jebuzeusokt\u00f3l, a kik nem val\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azoknak fiait, a kik \u00f5 ut\u00e1nok azon a f\u00f6ld\u00f6n maradtak volt, a kiket az Izr\u00e1elit\u00e1k ki nem irthattak, Salamon jobb\u00e1gyokk\u00e1 tette mind e mai napig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl senkit nem vetett Salamon szolg\u00e1lat al\u00e1, hanem ezek hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak voltak \u00e9s \u00f5 szolg\u00e1i \u00e9s f\u00f5emberei \u00e9s hadnagyai \u00e9s az \u00f5 szekereinek \u00e9s lovagjainak fejei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s a hivatalnokoknak, a kik Salamon munk\u00e1inak \u00e9l\u00e9n \u00e1llottak, sz\u00e1ma \u00f6tsz\u00e1z\u00f6tven volt, a kik igazgatt\u00e1k a n\u00e9pet, a mely dolgozott a munk\u00e1n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s a Fara\u00f3 le\u00e1nya felm\u00e9ne a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l a maga h\u00e1z\u00e1ba, a melyet [Salamon] \u00e9p\u00edtett n\u00e9ki. Akkor \u00e9p\u00edt\u00e9 meg Mill\u00f3t is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldoz\u00e9k Salamon minden esztend\u00f5ben h\u00e1romszor, \u00e9g\u00f5 \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatot azon az olt\u00e1ron, a melyet \u00e9p\u00edtett vala az \u00darnak, \u00e9s \u00e1ldozik vala j\u00f3illattal azon, a mely az \u00dar el\u00f5tt vala. \u00c9s elv\u00e9gez\u00e9 a h\u00e1zat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s haj\u00f3kat is csin\u00e1ltata Salamon kir\u00e1ly Esiong\u00e1berben, a mely El\u00f3t mellett van a Veres tenger partj\u00e1n, az Edom f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 H\u00edr\u00e1m az \u00f5 szolg\u00e1it a haj\u00f3kon, a kik j\u00f3 haj\u00f3sok \u00e9s a tengeren j\u00e1rtasak [val\u00e1nak], a Salamon szolg\u00e1ival."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s eg\u00e9sz Ofirig men\u00e9nek, \u00e9s hoz\u00e1nak onn\u00e9t n\u00e9gysz\u00e1zh\u00fasz t\u00e1lentom aranyat, \u00e9s viv\u00e9k azt Salamon kir\u00e1lyhoz."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A S\u00e9ba kir\u00e1lyn\u00e9asszonya pedig hallv\u00e1n Salamonnak h\u00edr\u00e9t \u00e9s az \u00dar nev\u00e9t, elj\u00f6ve, hogy megkis\u00e9rtgesse \u00f5t neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9sekkel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s bej\u00f6ve Jeruzs\u00e1lembe igen nagy sereggel \u00e9s tev\u00e9kkel, a melyek hoznak vala f\u00fbszersz\u00e1mokat, igen sok aranyat \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket, \u00e9s Salamonhoz m\u00e9ne, \u00e9s sz\u00f3la vele mindenekr\u00f5l, a melyek sz\u00edv\u00e9n voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s Salamon megfelelt n\u00e9ki mindenre, semmi sem volt a kir\u00e1ly el\u00f5tt elrejtve, a mire ne tudott volna n\u00e9ki felelni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a mikor l\u00e1tta S\u00e9ba kir\u00e1lyn\u00e9asszonya Salamonnak minden b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t, \u00e9s a h\u00e1zat, a melyet \u00e9p\u00edtett vala;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 asztal\u00e1nak \u00e9tkeit, \u00e9s szolg\u00e1inak lak\u00e1sait, \u00e9s szolg\u00e1i udvarl\u00e1s\u00e1nak m\u00f3dj\u00e1t, \u00e9s azok \u00f6lt\u00f6zeteit, \u00e9s poh\u00e1rsz\u00e9keit, \u00e9s az \u00f5 \u00e1ldozatj\u00e1t, a melylyel az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban \u00e1ldozott: a l\u00e9lekzete is el\u00e1llott;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1lynak: Mind igaz, a mit az \u00e9n f\u00f6ldemben hallottam volt a te dolgaid fel\u00f5l \u00e9s a te b\u00f6lcses\u00e9gedr\u00f5l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e9n hinni sem akartam azokat a besz\u00e9deket, m\u00edg \u00e9n magam el nem j\u00f6ttem, \u00e9s szemeimmel nem l\u00e1ttam. \u00c9s \u00edm\u00e9 n\u00e9kem a fel\u00e9t sem besz\u00e9lt\u00e9k el: te meghaladtad b\u00f6lcses\u00e9ggel \u00e9s j\u00f3s\u00e1ggal a h\u00edrt, a melyet hallottam fel\u00f5led."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boldogok a te embereid, boldogok ezek a te szolg\u00e1id, a kik udvarlanak n\u00e9ked mindenkor, \u00e9s hallhatj\u00e1k a te b\u00f6lcses\u00e9gedet:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Legyen az \u00dar, a te Istened \u00e1ldott, a ki kedvelt t\u00e9ged, hogy az Izr\u00e1el kir\u00e1lyi sz\u00e9kibe \u00fcltetett, mert szerette az \u00dar az Izr\u00e1elt mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tett t\u00e9ged, hogy \u00edt\u00e9letet \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltass."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ada a kir\u00e1lynak sz\u00e1z \u00e9s h\u00fasz t\u00e1lentom aranyat, \u00e9s igen sok f\u00fbszersz\u00e1mot \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6vet. Nem hoztak azut\u00e1n ilyen \u00e9s ennyi sokas\u00e1g\u00fa f\u00fbszersz\u00e1mot, a mennyit S\u00e9ba kir\u00e1lyn\u00e9asszonya ada Salamon kir\u00e1lynak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a H\u00edr\u00e1m haj\u00f3ja is, mely aranyat hozott Ofirb\u00f3l, \u00e9benf\u00e1t is hozott Ofirb\u00f3l nagy b\u00f5s\u00e9ggel \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1la a kir\u00e1ly az \u00e9benf\u00e1b\u00f3l oszlopokat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s az \u00e9nekl\u00f5knek heged\u00fbket \u00e9s lantokat; nem hoztak soha t\u00f6bb\u00e9 olyan \u00e9benf\u00e1kat, \u00e9s nem is l\u00e1ttak olyanokat mind e mai napig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s Salamon kir\u00e1ly ada a S\u00e9ba kir\u00e1lyn\u00e9asszony\u00e1nak mindent, a mit csak k\u00edv\u00e1nt \u00e9s k\u00e9rt t\u00f5le, azokon kiv\u00fcl, a melyeket gazdags\u00e1g\u00e1hoz k\u00e9pest ada Salamon kir\u00e1ly n\u00e9ki. Annakut\u00e1na megt\u00e9re, \u00e9s m\u00e9ne az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9be szolg\u00e1ival egyetemben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vala pedig m\u00e9rt\u00e9ke az aranynak, a mely kez\u00e9hez j\u00f5 vala Salamonnak minden esztend\u00f5ben, hatsz\u00e1z \u00e9s hatvanhat t\u00e1lentom arany."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azonkiv\u00fcl, [a mi j\u00f5 vala] az \u00e1rus emberekt\u00f5l \u00e9s a f\u00fbszersz\u00e1mokkal keresked\u00f5 kalm\u00e1rokt\u00f3l, \u00e9s mind az Ar\u00e1biabeli kir\u00e1lyokt\u00f3l, \u00e9s annak a f\u00f6ldnek tiszttart\u00f3it\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1ltata Salamon kir\u00e1ly k\u00e9tsz\u00e1z paizst tiszta vert aranyb\u00f3l; mindenik paizsra hatsz\u00e1z aranyat adott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1romsz\u00e1z kerek paizst vert aranyb\u00f3l, h\u00e1rom font aranyat ada mindenik paizsra: \u00e9s azokat a kir\u00e1ly helyheztet\u00e9 a Lib\u00e1non erd\u00f5 h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edte a kir\u00e1ly elef\u00e1ntcsontb\u00f3l egy nagy kir\u00e1lyi sz\u00e9ket \u00e9s bebor\u00edt\u00e1 azt finom aranynyal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hat gr\u00e1dicsa volt e kir\u00e1lyi sz\u00e9knek \u00e9s e sz\u00e9k teteje kerekded vala h\u00e1tul, \u00e9s karjai val\u00e1nak mindk\u00e9tfel\u00f5l az \u00fcl\u00e9s mellett, \u00e9s k\u00e9t oroszl\u00e1n \u00e1lla ott a karokn\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s tizenk\u00e9t oroszl\u00e1n \u00e1lla ott k\u00e9tfel\u00f5l a gr\u00e1dics hat l\u00e9p\u00e9s\u00e9n. Senki soha olyant nem csin\u00e1lt egyetlen orsz\u00e1gban sem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s Salamon kir\u00e1lynak \u00f6sszes iv\u00f3ed\u00e9nyei is aranyb\u00f3l voltak, \u00e9s a Lib\u00e1non erd\u00f5 h\u00e1z\u00e1nak \u00f6sszes ed\u00e9nyei tiszta aranyb\u00f3l; nem volt azok k\u00f6z\u00f6tt semmi ez\u00fcst, mert [annak] semmi becse nem vala Salamon idej\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert a kir\u00e1ly T\u00e1rsis haj\u00f3ja, a mely a tengeren H\u00edr\u00e1m haj\u00f3j\u00e1val j\u00e1rt, minden h\u00e1rom esztend\u00f5ben egyszer fordult meg, s hozott a T\u00e1rsis haj\u00f3 aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, elef\u00e1ntcsontokat, majmokat \u00e9s p\u00e1v\u00e1kat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s feljebb magasztaltat\u00e9k Salamon kir\u00e1ly gazdags\u00e1ggal \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9ggel a f\u00f6ld\u00f6n val\u00f3 minden kir\u00e1lyokn\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld kiv\u00e1nja vala l\u00e1tni Salamont, hogy hallhatn\u00e1k az \u00f5 b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t, melyet Isten az \u00f5 sz\u00edv\u00e9be adott volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s azok n\u00e9ki aj\u00e1nd\u00e9kot hoznak vala, ez\u00fcst \u00e9s arany ed\u00e9nyeket, \u00f6lt\u00f6zeteket, hadi szersz\u00e1mokat, f\u00fbszersz\u00e1mokat, lovakat, \u00f6szv\u00e9reket, esztend\u00f5nk\u00e9nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s gy\u00fbjte Salamon szekereket \u00e9s lovagokat, \u00fagy hogy ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z szekere, \u00e9s tizenk\u00e9tezer lovagja volt n\u00e9ki, a kiket helyheztete a szekerek v\u00e1rosaiba, \u00e9s a kir\u00e1ly mell\u00e9 Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s felhalmoz\u00e1 a kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lemben az ez\u00fcst\u00f6t mint a k\u00f6vet, \u00e9s a cz\u00e9drust, mint a vad f\u00fcgef\u00e1kat, a melyek nagy t\u00f6megben vannak a mez\u00f5n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s Salamonnak \u00c9gyiptomb\u00f3l hoz\u00e1nak lovakat, \u00e9s a kir\u00e1ly keresked\u00f5i sereggel vett\u00e9k volt a [lovakat] megszabott \u00e1ron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s egy-egy szek\u00e9r hatsz\u00e1z ez\u00fcst siklus\u00e9rt \u00e9s egy-egy l\u00f3 sz\u00e1z\u00f6tven siklus\u00e9rt ment fel \u00e9s j\u00f6tt ki \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s ugyancsak \u00f5k sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k [ezeket] a Hitteusok kir\u00e1lyainak \u00e9s Siria kir\u00e1lyainak."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly pedig megszerete sok idegen asszonyt, m\u00e9g pedig a Fara\u00f3 le\u00e1ny\u00e1n kiv\u00fcl a Mo\u00e1bit\u00e1k, Ammonit\u00e1k, Edomit\u00e1k, S\u00eddonbeliek \u00e9s Hitteusok le\u00e1nyait,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, a kik fel\u00f5l azt mondotta volt az \u00dar az Izr\u00e1el fiainak: Ne menjetek hozz\u00e1jok, \u00e9s \u00f5ket se engedj\u00e9tek magatokhoz j\u00f5ni, bizony\u00e1ra az \u00f5 isteneik ut\u00e1n hajtj\u00e1k a ti sz\u00edveteket. Ezekhez ragaszkod\u00e9k Salamon szeretettel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s val\u00e1nak n\u00e9ki feles\u00e9gei, h\u00e9tsz\u00e1z kir\u00e1lyn\u00e9asszony \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z \u00e1gyas; \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9gei elhajt\u00e1k az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mikor megv\u00e9n\u00fclt Salamon, az \u00f5 feles\u00e9gei elhajt\u00e1k az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t az idegen istenek ut\u00e1n, \u00fagy hogy nem volt m\u00e1r az \u00f5 sz\u00edve t\u00f6k\u00e9letes az \u00darhoz, az \u00f5 Isten\u00e9hez, a mint az \u00f5 atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak sz\u00edve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert Salamon k\u00f6veti vala Astoretet, a S\u00eddonbeliek isten\u00e9t, \u00e9s Milk\u00f3mot, az Ammonit\u00e1k \u00fat\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s gonosz dolgot cseleked\u00e9k Salamon az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s nem k\u00f6vet\u00e9 olyan t\u00f6k\u00e9letess\u00e9ggel az Urat, mint D\u00e1vid, az \u00f5 atyja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor \u00e9p\u00edte Salamon templomot K\u00e1mosnak, a Mo\u00e1bit\u00e1k \u00fat\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak a hegyen, a mely Jeruzs\u00e1lem \u00e1tellen\u00e9ben van, \u00e9s Moloknak, az Ammon fiai \u00fat\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ekk\u00e9pen cseleked\u00e9k [Salamon] mind az \u00f5 idegen feles\u00e9geivel, a kik az \u00f5 isteneiknek t\u00f6mj\u00e9neztek \u00e9s \u00e1ldoztak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megharaguv\u00e9k az\u00e9rt az \u00dar Salamonra, hogy elhajlott az \u00f5 sz\u00edve az \u00dart\u00f3l, Izr\u00e1el Isten\u00e9t\u00f5l, a ki megjelent volt n\u00e9ki k\u00e9tszer is,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s azt parancsolta volt n\u00e9ki, hogy ne k\u00f6vessen idegen isteneket, \u00e9s m\u00e9gsem \u00f5rizte meg az \u00dar parancsolatj\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt az \u00dar Salamonnak: Miut\u00e1n ez t\u00f6rt\u00e9nt veled, \u00e9s nem \u00f5rizted meg az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet \u00e9s az \u00e9n rendel\u00e9simet, a melyeket parancsoltam n\u00e9ked: elszakasztv\u00e1n elszakasztom t\u00f5led az orsz\u00e1got, \u00e9s adom a te szolg\u00e1dnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal m\u00edg \u00e9lsz, nem cselekeszem ezt D\u00e1vid\u00e9rt, a te aty\u00e1d\u00e9rt; hanem a te fiadnak kez\u00e9t\u00f5l szakasztom el azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De nem szakasztom el az eg\u00e9sz birodalmat; hanem egy nemzets\u00e9get adok a te fiadnak D\u00e1vid\u00e9rt, az \u00e9n szolg\u00e1m\u00e9rt \u00e9s Jeruzs\u00e1lem\u00e9rt, a melyet magamnak v\u00e1lasztottam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ellens\u00e9get t\u00e1maszta az \u00dar Salamonra, az Edombeli Had\u00e1dot, a ki az Edombeli kir\u00e1lyi nemb\u00f5l val\u00f3 vala."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert mikor D\u00e1vid az Edomit\u00e1k ellen ment volt, \u00e9s Jo\u00e1b, a sereg f\u00f5vez\u00e9re elment volt a meg\u00f6letteknek temet\u00e9s\u00e9re, \u00e9s lev\u00e1gott minden f\u00e9rfi\u00fa nemet Edomban, -"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert hat h\u00f3napig volt ott Jo\u00e1b az eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, m\u00edg minden f\u00e9rfi\u00fai nemet ki nem vesztett Edomban, -"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor szaladott vala el Had\u00e1d \u00e9s vele egy\u00fctt valami Edomit\u00e1k az \u00f5 atyj\u00e1nak szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl \u00f5 vele, bemenv\u00e9n \u00c9gyiptomba. Had\u00e1d pedig [akkor m\u00e9g] kis gyermek volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kik felkelv\u00e9n Midi\u00e1nb\u00f3l, men\u00e9nek P\u00e1r\u00e1nba, \u00e9s mell\u00e9j\u00f6k v\u00e9v\u00e9n a P\u00e1r\u00e1nbeli f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl, bemen\u00e9nek \u00c9gyiptomba a Fara\u00f3hoz, az \u00c9gyiptombeli kir\u00e1lyhoz, a ki h\u00e1zat ada n\u00e9ki, \u00e9s \u00e9telt, [italt] szolg\u00e1ltata n\u00e9ki, \u00e9s j\u00f3sz\u00e1got is ada n\u00e9ki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Igen kedv\u00e9ben l\u00f5n az\u00e9rt Had\u00e1d a Fara\u00f3nak, \u00fagyannyira, hogy feles\u00e9g\u00fcl ad\u00e1 n\u00e9ki az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek hug\u00e1t, T\u00e1fnes kir\u00e1lyasszonynak hug\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s a T\u00e1fnes huga sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki G\u00e9nub\u00e1tot, az \u00f5 fi\u00e1t, \u00e9s elv\u00e1laszt\u00e1 azt T\u00e1fnes a Fara\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s G\u00e9nub\u00e1t ott volt a Fara\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, a Fara\u00f3 fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor pedig Had\u00e1d meghallotta \u00c9gyiptomban, hogy D\u00e1vid elaludt az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s hogy Jo\u00e1b is, a seregnek f\u00f5vez\u00e9re, meghalt, monda Had\u00e1d a Fara\u00f3nak: Bocs\u00e1ss el engem, hadd menjek el az \u00e9n f\u00f6ldembe."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s felele n\u00e9ki a Fara\u00f3: Mi n\u00e9lk\u00fcl sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f6l \u00e9n n\u00e1lam, hogy a te f\u00f6ldedbe igyekezel menni? Felele az: Semmi n\u00e9lk\u00fcl [nem sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f6m,] de [k\u00e9rlek] bocs\u00e1ss el engem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1maszta az Isten n\u00e9ki [m\u00e1s] ellens\u00e9get [is,] R\u00e9zont, az Eljada fi\u00e1t, a ki elfutott vala Hadad\u00e9zert\u00f5l, a S\u00f3babeli kir\u00e1lyt\u00f3l, az \u00f5 ur\u00e1t\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s [hadakoz\u00f3] f\u00e9rfiakat gy\u00fbjt\u00f6tt maga mell\u00e9, \u00e9s \u00f5 vala a sereg hadnagya, mikor meg\u00f6l\u00e9 \u00f5ket D\u00e1vid; azut\u00e1n Damaskusba menv\u00e9n ott lak\u00e1nak, \u00e9s uralkod\u00e1nak Damaskusban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s ellens\u00e9ge volt Izr\u00e1elnek Salamonnak eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, a nyomor\u00fas\u00e1gon kiv\u00fcl, a melyet Had\u00e1d szerze, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6lte Izr\u00e1elt, \u00e9s uralkodott Siri\u00e1ban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n Jerobo\u00e1m, a N\u00e9b\u00e1t fia, Sered\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Efrateus, - a kinek anyja S\u00e9rua, egy \u00f6zvegy asszony volt - a Salamon szolg\u00e1ja emelte fel kez\u00e9t a kir\u00e1ly ellen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Annak pedig, a mi\u00e9rt felemelte kez\u00e9t a kir\u00e1ly ellen, ez volt az oka: Mikor Salamon meg\u00e9p\u00edtette Mill\u00f3t, \u00e9s berakatta az \u00f5 atyj\u00e1nak, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak roml\u00e1s\u00e1t;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m er\u00f5s f\u00e9rfi\u00fa vala; \u00e9s l\u00e1tv\u00e1n Salamon, hogy az \u00f5 szolg\u00e1ja az \u00f5 dolg\u00e1ban szorgalmatos, re\u00e1 b\u00edz\u00e1 a J\u00f3zsef h\u00e1za gondvisel\u00e9s\u00e9nek eg\u00e9sz terh\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt ebben az id\u00f5ben, hogy mikor kiment [egysze]r Jerobo\u00e1m Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, tal\u00e1lkoz\u00e9k az \u00faton Ahij\u00e1val, a Sil\u00f3beli pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val, \u00e9s rajta \u00faj k\u00f6p\u00f6nyeg volt, \u00e9s csak ketten val\u00e1nak a mez\u00f5n egy\u00fctt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s megragadv\u00e1n Ahija az \u00faj ruh\u00e1t, a mely azon volt, has\u00edt\u00e1 azt tizenk\u00e9t r\u00e9szre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s monda Jerobo\u00e1mnak: Vedd el magadnak a t\u00edz r\u00e9szt; mert ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9 elszakasztom ez orsz\u00e1got Salamon kez\u00e9t\u00f5l, \u00e9s n\u00e9ked adom a t\u00edz nemzets\u00e9get;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Egy nemzets\u00e9get hagyok pedig \u00f5 n\u00e1la az \u00e9n szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem v\u00e1ros\u00e1\u00e9rt, a melyet magamnak v\u00e1lasztottam az Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e9g pedig az\u00e9rt, mert elhagytak engem, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k Astoretet, a S\u00eddonbeliek isten\u00e9t, \u00e9s K\u00e1most, a Mo\u00e1bit\u00e1k isten\u00e9t, \u00e9s Milkomot, az Ammon fiainak isten\u00e9t, \u00e9s nem j\u00e1rtak az \u00e9n utaimban, hogy azt cselekedt\u00e9k volna, a mi tetszett volna az \u00e9n szemeimnek: az \u00e9n rendel\u00e9simet \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seimet, a mint D\u00e1vid, az \u00f5 atyja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De nem veszem el az eg\u00e9sz birodalmat az \u00f5 kez\u00e9t\u00f5l, hanem akarom, hogy fejedelem legyen \u00e9let\u00e9nek minden idej\u00e9ben, D\u00e1vid\u00e9rt az \u00e9n szolg\u00e1m\u00e9rt, a kit v\u00e1lasztottam; mivelhogy meg\u00f5rizte az \u00e9n parancsolatimat \u00e9s rendel\u00e9seimet;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hanem az \u00f5 fi\u00e1nak kez\u00e9t\u00f5l [m\u00e1r] elveszem a kir\u00e1lys\u00e1got, \u00e9s n\u00e9ked adom azt, tudniillik a t\u00edz nemzets\u00e9get."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00f5 fi\u00e1nak pedig egy nemzets\u00e9get adok, hogy D\u00e1vidnak, az \u00e9n szolg\u00e1mnak legyen el\u00f5ttem sz\u00f6v\u00e9tneke mindenkor Jeruzs\u00e1lemben, a v\u00e1rosban, a melyet magamnak v\u00e1lasztottam, hogy ott helyheztessem az \u00e9n nevemet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "T\u00e9ged pedig felveszlek, \u00e9s uralkodol mindenekben a te lelkednek k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint, \u00e9s kir\u00e1ly l\u00e9sz az Izr\u00e1elen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s ha te minden parancsolatimnak enged\u00e9ndesz, \u00e9s j\u00e1r\u00e1ndasz az \u00e9n utaimban, \u00e9s azt cseleked\u00e9nded, a mi tetszik n\u00e9kem, meg\u00f5rizv\u00e9n az \u00e9n rendel\u00e9simet \u00e9s parancsolatimat, a mint D\u00e1vid, az \u00e9n szolg\u00e1m cselekedett: \u00e9n veled leszek, \u00e9s \u00e9p\u00edtek n\u00e9ked \u00e1lland\u00f3 h\u00e1zat, a mint D\u00e1vidnak \u00e9p\u00edtettem, \u00e9s n\u00e9ked adom az Izr\u00e1elt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s megsanyargatom ez\u00e9rt a D\u00e1vid magv\u00e1t: de m\u00e9g sem \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Igyekezik vala pedig Salamon meg\u00f6lni Jerobo\u00e1mot; ez\u00e9rt felkelv\u00e9n Jerobo\u00e1m, futa \u00c9gyiptomba, S\u00e9s\u00e1khoz, az \u00c9gyiptombeli kir\u00e1lyhoz, \u00e9s [ott] volt \u00c9gyiptomban, Salamon hal\u00e1l\u00e1ig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Salamonnak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, a melyeket cselekedett, \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9ge avagy nem \u00edrattattak-\u00e9 meg a Salamon cselekedeteir\u00f5l \u00edrott k\u00f6nyvben?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az az id\u00f5 pedig, a melyben uralkodott Salamon Jeruzs\u00e1lemben az eg\u00e9sz Izr\u00e1elen: negyven esztend\u00f5."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Salamon az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak v\u00e1ros\u00e1ban. \u00c9s Robo\u00e1m, az \u00f5 fia uralkod\u00e9k helyette."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Robo\u00e1m S\u00edkembe; mert S\u00edkembe gy\u00fblt fel az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy kir\u00e1lyly\u00e1 tegy\u00e9k \u00f5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta [ezt] Jerobo\u00e1m, a N\u00e9b\u00e1t fia, (a ki m\u00e9g \u00c9gyiptomban volt, a hov\u00e1 futott volt Salamon kir\u00e1ly el\u00f5l, \u00e9s \u00c9gyiptomban tart\u00f3zkod\u00e9k Jerobo\u00e1m,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 k\u00fcldv\u00e9n, elhivat\u00e1k \u00f5t); elmen\u00e9nek Jerobo\u00e1m \u00e9s az Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak Robo\u00e1mnak, mondv\u00e1n:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A te aty\u00e1d igen megnehez\u00edtette a mi ig\u00e1nkat, de te most k\u00f6nnyebb\u00edtsd meg aty\u00e1dnak kem\u00e9ny szolg\u00e1lat\u00e1t, \u00e9s a neh\u00e9z ig\u00e1t, a melyet mi re\u00e1nk vetett, \u00e9s szolg\u00e1lunk n\u00e9ked."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Menjetek el, \u00e9s harmadnap mulva j\u00f5jjetek vissza hozz\u00e1m. \u00c9s a n\u00e9p elm\u00e9ne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s tan\u00e1csot tarta Robo\u00e1m kir\u00e1ly a v\u00e9nekkel, a kik Salamon, az \u00f5 atyja el\u00f5tt \u00e1llottak vala \u00e9let\u00e9ben, mondv\u00e1n: Micsoda tan\u00e1csot adtok ti, hogy milyen v\u00e1laszt adjak e n\u00e9pnek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak azok, mondv\u00e1n: Ha e mai napon szolg\u00e1ja l\u00e9sz e n\u00e9pnek, \u00e9s n\u00e9kik szolg\u00e1lsz, \u00e9s v\u00e1laszt adsz n\u00e9kik, \u00e9s j\u00f3 sz\u00f3t adsz n\u00e9kik: mind \u00e9ltig szolg\u00e1lnak n\u00e9ked."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00f5 megvet\u00e9 a v\u00e9nek tan\u00e1cs\u00e1t, a melyet n\u00e9ki adtak, \u00e9s tan\u00e1csot tarta az ifjakkal, a kik \u00f5 vele egy\u00fctt nevekedtek volt fel, \u00e9s a kik \u00f5 el\u00f5tte udvarlottak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda azoknak: Micsoda tan\u00e1csot adtok ti, hogy v\u00e1laszt adjunk e n\u00e9pnek, a mely n\u00e9kem sz\u00f3lv\u00e1n, azt mondja: K\u00f6nnyebb\u00edtsd meg az ig\u00e1t, a melyet re\u00e1nk vetett a te aty\u00e1d?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki az ifjak, a kik egy\u00fctt nevekedtek volt fel \u00f5 vele: \u00cdgy sz\u00f3lj ennek a n\u00e9pnek, a mely sz\u00f3lv\u00e1n n\u00e9ked, ezt mondja: A te aty\u00e1d megnehez\u00edtette a mi ig\u00e1nkat, te pedig k\u00f6nnyebb\u00edtsd meg n\u00e9k\u00fcnk; e k\u00e9pen sz\u00f3lj n\u00e9kik: Az \u00e9n kis ujjam vastagabb az \u00e9n aty\u00e1m derek\u00e1n\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, ha az \u00e9n aty\u00e1m re\u00e1tok neh\u00e9z ig\u00e1t vetett, \u00e9n m\u00e9g nehezebb\u00e9 teszem a ti ig\u00e1tokat: ha az \u00e9n aty\u00e1m ostorral f\u00e9kezett titeket, \u00e9n skorpi\u00f3kkal ostorozlak benneteket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Jerobo\u00e1m \u00e9s mind az eg\u00e9sz n\u00e9p Robo\u00e1mhoz harmadnap, a mint meghagyta volt a kir\u00e1ly, ezt mondv\u00e1n: J\u00f5jjetek hozz\u00e1m harmadnapon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1ly kem\u00e9ny v\u00e1laszt adott a n\u00e9pnek, megvetve a v\u00e9nek tan\u00e1cs\u00e1t, a melyet adtak vala n\u00e9ki;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la n\u00e9kik az ifjak tan\u00e1csa szerint, mondv\u00e1n: Ha az \u00e9n aty\u00e1m megnehez\u00edtette a ti ig\u00e1tokat, \u00e9n m\u00e9g nehezebb\u00e9 teszem azt; ha az \u00e9n aty\u00e1m ostorral f\u00e9kezett titeket, \u00e9n skorpi\u00f3kkal ostorozlak benneteket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s nem hallgat\u00e1 meg a kir\u00e1ly a n\u00e9pet; mert ezt az \u00dar ford\u00edtotta ekk\u00e9nt, hogy meger\u00f5s\u00edtse az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t, a melyet sz\u00f3lott volt az \u00dar a Sil\u00f3beli Ahija \u00e1ltal Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tta az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy meg nem hallgatta \u00f5ket a kir\u00e1ly, felele az [eg\u00e9sz] n\u00e9p a kir\u00e1lynak ekk\u00e9pen: Micsoda r\u00e9sz\u00fcnk van n\u00e9k\u00fcnk D\u00e1vidban? Nincsen n\u00e9k\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk az Isai fi\u00e1ban: [menj el] a te hajl\u00e9kidba, \u00f3h Izr\u00e1el! Most viseld gondj\u00e1t imm\u00e1r a te h\u00e1zadnak, \u00f3h D\u00e1vid! Elm\u00e9ne az\u00e9rt az Izr\u00e1el az \u00f5 hajl\u00e9kiba;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dagy hogy Robo\u00e1m csak azokon az Izr\u00e1el fiain uralkod\u00e9k, a kik J\u00fada v\u00e1rosaiban laktak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s a mikor elk\u00fcld\u00e9 Robo\u00e1m kir\u00e1ly Ador\u00e1mot, az ad\u00f3szed\u00f5t, megk\u00f6vez\u00e9 \u00f5t az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s meghala, \u00e9s [maga] Robo\u00e1m kir\u00e1ly is hamars\u00e1ggal szeker\u00e9be \u00fcle, hogy elmenek\u00fclj\u00f6n Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy szakada el az Izr\u00e1el n\u00e9pe D\u00e1vidnak h\u00e1z\u00e1t\u00f3l mind e mai napig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor meghallotta az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy megj\u00f6tt Jerobo\u00e1m, \u00e9rette k\u00fcldv\u00e9n, hivat\u00e1k \u00f5t a gy\u00fclekezetbe, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9k \u00f5t az eg\u00e9sz Izr\u00e1elen; senki pedig nem k\u00f6vet\u00e9 D\u00e1vidnak h\u00e1z\u00e1t, hanem csak egyed\u00fcl a J\u00fada nemzets\u00e9ge. (Vers 21-24: v. \u00f6. 2 Kr\u00f3n. 11,1-4.)"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s mikor meg\u00e9rkezett Robo\u00e1m Jeruzs\u00e1lembe, \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 J\u00fada eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t \u00e9s Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9t, sz\u00e1znyolczvanezer v\u00e1logatott hadra val\u00f3 [f\u00e9rfi\u00fat,] hogy hadakozzanak az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val, \u00e9s visszanyerj\u00e9k az orsz\u00e1got Robo\u00e1mnak, a Salamon fi\u00e1nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De az Isten besz\u00e9de l\u00f5n S\u00e9maj\u00e1hoz, az Isten ember\u00e9hez, mondv\u00e1n:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt mondjad Robo\u00e1mnak, a Salamon fi\u00e1nak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min h\u00e1z\u00e1nak, \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9pnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azt mondja az \u00dar: Fel ne menjetek, \u00e9s ne hadakozzatok a ti aty\u00e1tokfiai ellen, az Izr\u00e1el ellen; t\u00e9rjetek meg kiki a maga h\u00e1z\u00e1ba, mert \u00e9n t\u00f5lem lett e dolog. \u00c9s \u00f5k enged\u00e9nek az \u00dar besz\u00e9d\u00e9nek, \u00e9s visszat\u00e9rv\u00e9n, elmen\u00e9nek az \u00dar besz\u00e9de szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m pedig meg\u00e9p\u00edt\u00e9 S\u00edkemet az Efraim hegy\u00e9n, \u00e9s abban lak\u00e9k; \u00e9s onn\u00e9t kimenv\u00e9n, \u00e9p\u00edt\u00e9 P\u00e9nuelt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s monda Jerobo\u00e1m az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: Majd visszat\u00e9r ez orsz\u00e1g a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1hoz;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha felmegy a n\u00e9p, hogy \u00e1ldozatot tegyen Jeruzs\u00e1lemben az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban; e n\u00e9pnek sz\u00edve az \u00f5 ur\u00e1hoz, Robo\u00e1mhoz, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz hajol, \u00e9s engem meg\u00f6lnek, \u00e9s visszat\u00e9rnek Robo\u00e1mhoz, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tan\u00e1csot tartv\u00e1n az\u00e9rt a kir\u00e1ly, csin\u00e1ltata k\u00e9t arany borj\u00fat, \u00e9s monda n\u00e9kik: Sok n\u00e9ktek Jeruzs\u00e1lembe felmennetek: \u00cdmhol vannak a te isteneid, \u00f3h Izr\u00e1el, a kik t\u00e9ged kihoztak \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s az egyiket helyheztet\u00e9 B\u00e9thelbe, a m\u00e1sikat pedig D\u00e1nba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s e dolog nagy b\u00fbnnek lett az okoz\u00f3ja, mert a n\u00e9p felment az egyik el\u00e9 eg\u00e9szen D\u00e1nig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 a magas helyek templom\u00e1t, \u00e9s papokat szerze a n\u00e9p alj\u00e1b\u00f3l, a kik nem voltak a L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s szerze Jerobo\u00e1m egy \u00fcnnepet is a nyolczadik h\u00f3napban, a h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, a J\u00fadabeli \u00fcnnep m\u00f3dja szerint, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k az olt\u00e1ron. Hasonl\u00f3k\u00e9pen cseleked\u00e9k B\u00e9thelben is, \u00e1ldozv\u00e1n a borj\u00faknak, a melyeket csin\u00e1lt vala, \u00e9s szerze B\u00e9thelben papokat a magaslatokhoz, a melyeket csin\u00e1lt vala."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldoz\u00e9k azon az olt\u00e1ron is, a melyet B\u00e9thelben \u00e1ll\u00edtott fel, a nyolczadik h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, abban a h\u00f3napban, a melyet az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben gondolt vala; \u00e9s \u00fcnnepet szerze az Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s felm\u00e9ne az olt\u00e1rra, hogy j\u00f3illatot szerezzen."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 Isten embere j\u00f6ve J\u00fad\u00e1b\u00f3l B\u00e9thelbe, az \u00darnak int\u00e9s\u00e9re, \u00e9s Jerobo\u00e1m ott \u00e1llott az olt\u00e1r mellett, hogy t\u00f6mj\u00e9nt gy\u00fajtson."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta az olt\u00e1r ellen az \u00dar int\u00e9se szerint, \u00e9s monda: Olt\u00e1r, olt\u00e1r! ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9 egy fi\u00fa sz\u00fcletik a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, a kinek neve J\u00f3zsi\u00e1s l\u00e9szen, a ki meg\u00e1ldozza rajtad a magaslatok papjait, a kik most te rajtad t\u00f6mj\u00e9neznek, \u00e9s emberek csontjait \u00e9getik meg rajtad,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ugyanazon napon csud\u00e1t t\u00f5n, mondv\u00e1n: E l\u00e9szen jegye, hogy az \u00dar mondotta l\u00e9gyen [ezt]: \u00cdm\u00e9 az olt\u00e1r meghasad, \u00e9s kiomol a hamu, mely rajta van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a mikor meghallotta a kir\u00e1ly az Isten ember\u00e9nek besz\u00e9d\u00e9t, a melyet ki\u00e1ltott vala az olt\u00e1r ellen B\u00e9thelben, kiny\u00fajt\u00e1 Jerobo\u00e1m az \u00f5 kez\u00e9t az olt\u00e1rt\u00f3l, mondv\u00e1n: Fogj\u00e1tok meg \u00f5t. \u00c9s megsz\u00e1rada az \u00f5 keze, a melyet kiny\u00fajtott volt ellene, \u00e9s nem tudta azt mag\u00e1hoz visszavonni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s meghasadt az olt\u00e1r, \u00e9s kiomlott a hamu az olt\u00e1rr\u00f3l a jel szerint, a melyet tett vala az Isten embere az \u00darnak besz\u00e9de \u00e1ltal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la a kir\u00e1ly, \u00e9s monda az Isten ember\u00e9nek: K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj az \u00darnak a te Istenednek, \u00e9s im\u00e1dkozz \u00e9rettem, hogy ism\u00e9t hozz\u00e1m hajoljon az \u00e9n kezem. \u00c9s mikor k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az Isten embere az \u00darnak, visszahajla a kir\u00e1ly keze, \u00e9s olyan l\u00f5n, mint azel\u00f5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly az Isten ember\u00e9nek: Jere haza velem \u00e9s egy\u00e9l eb\u00e9det, meg akarlak aj\u00e1nd\u00e9kozni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda az Isten embere a kir\u00e1lynak: Ha a te h\u00e1zadnak fel\u00e9t n\u00e9kem adn\u00e1d is, nem menn\u00e9k el veled, \u00e9s nem enn\u00e9m kenyeret, sem vizet nem inn\u00e1m e helyen;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert azt parancsolta az \u00dar n\u00e9kem az \u00f5 besz\u00e9de \u00e1ltal, mondv\u00e1n: Ne egy\u00e9l [ott] kenyeret, vizet se igy\u00e1l; vissza se t\u00e9rj az \u00faton, a melyen elmen\u00e9ndesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne m\u00e1s \u00faton, \u00e9s nem t\u00e9re meg azon az \u00faton, a melyen B\u00e9thelbe ment."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s lakoz\u00e9k B\u00e9thelben egy v\u00e9n pr\u00f3f\u00e9ta, a kihez elj\u00f6v\u00e9n az \u00f5 fia, elbesz\u00e9l\u00e9 az \u00f5 atyj\u00e1nak mindazt a dolgot, a melyet aznap az Isten embere cselekedett volt B\u00e9thelben, \u00e9s a besz\u00e9deket, a melyeket sz\u00f3lott vala a kir\u00e1lynak; \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9k azokat az \u00f5 atyjoknak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9kik az \u00f5 atyjok: Mely \u00faton ment el? \u00c9s megmutat\u00e1k az \u00f5 fiai az \u00fatat, a melyen elment volt az Isten embere, a ki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 fiainak: Nyergelj\u00e9tek meg n\u00e9kem a szamarat; \u00e9s mikor megnyergel\u00e9k n\u00e9ki a szamarat, fel\u00fcle re\u00e1,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne az Isten embere ut\u00e1n, \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1 \u00f5t egy cserfa alatt \u00fclve, \u00e9s monda n\u00e9ki: Te vagy-\u00e9 amaz Isten embere, a ki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt\u00e9l? \u00c9s monda: \u00c9n vagyok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki: Jere haza velem \u00e9s egy\u00e9l kenyeret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az felele: Nem mehetek vissza veled, be sem mehetek veled; nem eszem kenyeret, vizet sem iszom veled e helyen;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert meg van n\u00e9kem az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9vel parancsolva: Ne egy\u00e9l kenyeret, vizet se igy\u00e1l ott, \u00e9s ne t\u00e9rj azon az \u00faton vissza, a melyen oda men\u00e9ndesz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s felele az n\u00e9ki: \u00c9n is olyan pr\u00f3f\u00e9ta [vagyok,] mint te, \u00e9s n\u00e9kem angyal sz\u00f3lott az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9vel, mondv\u00e1n: Hozd vissza \u00f5t veled a te h\u00e1zadba, hogy kenyeret egy\u00e9k \u00e9s vizet igy\u00e9k. \u00c9s e k\u00e9pen hazuda n\u00e9ki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megt\u00e9re az\u00e9rt vele, \u00e9s kenyeret ev\u00e9k az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s vizet iv\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mikor pedig az asztaln\u00e1l \u00fcl\u00e9nek: l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, a ki \u00f5t visszahozta vala,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta az Isten ember\u00e9nek, a ki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt vala, ezt mondv\u00e1n: Ezt mondja az \u00dar: Mivelhogy engedetlen volt\u00e1l az \u00dar sz\u00e1j\u00e1nak, \u00e9s meg nem tartottad a parancsolatot, a melyet n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened parancsolt volt;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hanem visszat\u00e9rt\u00e9l, \u00e9s kenyeret ett\u00e9l \u00e9s vizet itt\u00e1l azon a helyen, a mely fel\u00f5l azt mondotta vala n\u00e9ked: Ne egy\u00e9l [ott] kenyeret, vizet se igy\u00e1l: Nem temettetik a te tested a te aty\u00e1id s\u00edrj\u00e1ba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n evett kenyeret \u00e9s ivott, megnyergel\u00e9k a szamarat a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, a kit visszahozott vala."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s mikor elment, egy oroszl\u00e1n tal\u00e1l\u00e1 \u00f5t az \u00faton, a mely meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t; \u00e9s az \u00f5 teste az \u00faton fekszik vala, \u00e9s mind a szam\u00e1r, mind az oroszl\u00e1n a holttest mellett \u00e1llanak vala."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 az arra men\u00f5 emberek l\u00e1t\u00e1k az \u00faton hever\u00f5 testet, \u00e9s az oroszl\u00e1nt a holttest mellett \u00e1llani; \u00e9s elmenv\u00e9n, elbesz\u00e9l\u00e9k a v\u00e1rosban, a melyben a v\u00e9n pr\u00f3f\u00e9ta lakott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A mit mikor meghallott a pr\u00f3f\u00e9ta, a ki visszahozta vala \u00f5t az \u00fatr\u00f3l, monda: Az Isten embere az, a ki engedetlen volt az \u00dar sz\u00e1j\u00e1nak; ez\u00e9rt adta az \u00dar \u00f5t az oroszl\u00e1nnak, \u00e9s az t\u00f6rte \u00f6ssze \u00e9s \u00f6lte meg \u00f5t, az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott volt n\u00e9ki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00f5 fiainak, mondv\u00e1n: Nyergelj\u00e9tek meg n\u00e9kem a szamarat. \u00c9s felnyergelt\u00e9k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 elment \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1 a holttestet az \u00fatf\u00e9lre vetve, \u00e9s a szamarat \u00e9s az oroszl\u00e1nt a holttest mellett \u00e1llva. Az oroszl\u00e1n nem evett a holtb\u00f3l, \u00e9s a szamarat sem t\u00e9pte sz\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9 a pr\u00f3f\u00e9ta az Isten ember\u00e9nek holttest\u00e9t, \u00e9s feltev\u00e9 azt a szam\u00e1rra, \u00e9s visszahoz\u00e1 azt, \u00e9s bem\u00e9ne a v\u00e1rosba a v\u00e9n pr\u00f3f\u00e9ta, hogy [ott] sirassa \u00e9s eltemesse \u00f5t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9 a holtat a maga s\u00edrboltj\u00e1ba, \u00e9s sirat\u00e1k \u00f5t: Ah szerelmes aty\u00e1mfia!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n eltemette \u00f5t, sz\u00f3la az \u00f5 fiainak, mondv\u00e1n: Ha meghalok, ebbe a s\u00edrba temessetek engem is, a melybe az Isten embere temettetett, tetemimet tegy\u00e9tek az \u00f5 tetemei mell\u00e9;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert beteljesedik az, a mit ki\u00e1ltott az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9vel az olt\u00e1r ellen, a mely B\u00e9thelben van, \u00e9s a magas helyeken val\u00f3 h\u00e1zak ellen, a melyek Samaria v\u00e1rosaiban vannak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De m\u00e9g e t\u00f6rt\u00e9net ut\u00e1n sem t\u00e9rt meg Jerobo\u00e1m az \u00f5 gonosz \u00fatj\u00e1r\u00f3l, hanem ism\u00e9t papokat rendele a n\u00e9p alj\u00e1b\u00f3l a magaslatokra, \u00e9s a ki akarja vala, azt szentel\u00e9 fel, hogy legyen a magaslatok papja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s ez a dolog lett az [oka] a Jerobo\u00e1m h\u00e1za v\u00e9tk\u00e9nek, \u00e9s a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l val\u00f3 kiirtat\u00e1s\u00e1nak \u00e9s megsemmis\u00edttet\u00e9s\u00e9nek."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben megbeteged\u00e9k Abija, a Jerobo\u00e1m fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda Jerobo\u00e1m az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek: Kelj fel most, \u00e9s v\u00e1ltoztasd meg \u00f6lt\u00f6zetedet, hogy meg ne ismerj\u00e9k, hogy te vagy Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge, \u00e9s menj el Sil\u00f3ba: \u00cdm\u00e9 ott van Ahija pr\u00f3f\u00e9ta, a ki n\u00e9kem megmondotta volt, hogy kir\u00e1lyly\u00e1 leszek e n\u00e9pen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gy magadhoz t\u00edz kenyeret \u00e9s pog\u00e1cs\u00e1t, \u00e9s egy ed\u00e9nyben m\u00e9zet, \u00e9s menj el hozz\u00e1; \u00f5 majd megmondja n\u00e9ked, mi t\u00f6rt\u00e9nik a gyermekkel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s e k\u00e9pen cseleked\u00e9k a Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge; \u00e9s felk\u00e9sz\u00fclv\u00e9n, elm\u00e9ne Sil\u00f3ba, \u00e9s bem\u00e9ne az Ahija h\u00e1z\u00e1ba. Ahija azonban m\u00e1r nem l\u00e1tott; mert meghom\u00e1lyosodtak az \u00f5 szemei a v\u00e9ns\u00e9g miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar monda Ahij\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 a Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge j\u00f6tt [hozz\u00e1d,] hogy valamit k\u00e9rdjen t\u00f5led az \u00f5 fia fel\u00f5l, mert beteg; te az\u00e9rt \u00edgy s \u00edgy sz\u00f3lj n\u00e9ki. \u00c9s mikor bement, m\u00e1snak tettet\u00e9 mag\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De mikor meghallotta Ahija az \u00f5 l\u00e1bainak z\u00f6rej\u00e9t, a mint az ajt\u00f3hoz k\u00f6zelgete, monda: J\u00f5jj be Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge; mi\u00e9rt tetteted magadat m\u00e1snak? \u00c9n te hozz\u00e1d kem\u00e9ny [k\u00f6vets\u00e9ggel] k\u00fcldettem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menj el, mondd meg Jerobo\u00e1mnak: Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: Mivelhogy \u00e9n t\u00e9ged e n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl felmagasztaltalak, \u00e9s t\u00e9ged fejedelemm\u00e9 tettelek az \u00e9n n\u00e9pemen, az Izr\u00e1elen;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s elszakasztottam az orsz\u00e1got a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, \u00e9s azt n\u00e9ked adtam; te azonban nem volt\u00e1l olyan, mint az \u00e9n szolg\u00e1m, D\u00e1vid, a ki meg\u00f5rizte az \u00e9n parancsolatimat, \u00e9s a ki engem k\u00f6vetett teljes sz\u00edv\u00e9b\u00f5l, csak azt cselekedv\u00e9n, a mi kedves az \u00e9n szemeim el\u00f5tt;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hanem gonoszabbul cselekedt\u00e9l mindazokn\u00e1l, a kik te el\u00f5tted voltak; mert elment\u00e9l \u00e9s idegen isteneket csin\u00e1lt\u00e1l magadnak, \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyokat, hogy engem haragra ingerelj, \u00e9s engem h\u00e1tad m\u00f6g\u00e9 vetett\u00e9l:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 \u00e9n veszedelmet hozok a Jerobo\u00e1m h\u00e1z\u00e1ra, \u00e9s kiirtom Jerobo\u00e1mnak m\u00e9g az eb\u00e9t is, \u00e9s mind a berekesztettet, mind az elhagyottat Izr\u00e1elben, \u00e9s kih\u00e1nyom a Jerobo\u00e1m h\u00e1za marad\u00e9kait, mik\u00e9pen a gan\u00e9jt kih\u00e1nyj\u00e1k, m\u00edgnem v\u00e9ge lesz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ki meghal a Jerobo\u00e1m [marad\u00e9kai] k\u00f6z\u00fcl a v\u00e1rosban, azt az ebek eszik meg; a ki pedig a mez\u00f5n hal meg, az \u00e9gi madarak eszik meg; mert az \u00dar sz\u00f3lott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te pedig kelj fel, \u00e9s menj haza, mert a mint bel\u00e9psz a v\u00e1rosba, meghal a gyermek;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el siratja \u00f5t, \u00e9s eltemeti \u00f5t, mert a Jerobo\u00e1m magv\u00e1b\u00f3l csak egyed\u00fcl \u00f5 temettetik el s\u00edrba, mivel a Jerobo\u00e1m h\u00e1zn\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl az \u00dar ir\u00e1nt, Izr\u00e1el Istene ir\u00e1nt csak \u00f5 benne tal\u00e1ltatott valami j\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1maszt az \u00dar mag\u00e1nak kir\u00e1lyt Izr\u00e1elben, a ki kigyoml\u00e1lja a Jerobo\u00e1m h\u00e1z\u00e1t egy napon. De mit [mondok?] M\u00e1r [is t\u00e1masztott!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s megveri az \u00dar az Izr\u00e1elt, mint a hogy a n\u00e1d a v\u00edzben ide s tova h\u00e1nyattatik, \u00e9s elszakasztja az Izr\u00e1elt err\u00f5l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u00f5l, a melyet adott az \u00f5 aty\u00e1iknak, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rja \u00f5ket a foly\u00f3vizen t\u00fal, mivelhogy Aser\u00e1kat csin\u00e1ltak magoknak, hogy az Urat ingerelj\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9zbe adja az Izr\u00e1elt a Jerobo\u00e1m b\u00fbnei\u00e9rt, a ki [maga is] v\u00e9tkezett \u00e9s az Izr\u00e1elt is b\u00fbnbe ejtette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s felk\u00e9sz\u00fclt a Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge, elment \u00e9s juta Thirs\u00e1ba. \u00c9s mikor a h\u00e1z k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n bel\u00e9pett, meghalt a gyermek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t, \u00e9s sirat\u00e1 \u00f5t az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott az \u00f5 szolg\u00e1ja, Ahija pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jerobo\u00e1mnak pedig egy\u00e9b cselekedetei, mim\u00f3don hadakozott \u00e9s uralkodott, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s az id\u00f5, a melyben uralkodott Jerobo\u00e1m, huszonk\u00e9t esztend\u00f5, \u00e9s elaluv\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s uralkod\u00e9k N\u00e1d\u00e1b, az \u00f5 fia, \u00f5 helyette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Robo\u00e1m pedig, a Salamon fia J\u00fad\u00e1ban uralkod\u00e9k: Negyvenegy esztend\u00f5s volt Robo\u00e1m, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenh\u00e9t esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben, abban a v\u00e1rosban, a melyet az \u00dar v\u00e1lasztott volt [mag\u00e1nak] az Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl, hogy ott helyheztesse az \u00f5 nev\u00e9t; \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak Naama volt a neve, a ki az Ammon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00fada is gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s sokkal nagyobb haragra ind\u00edt\u00e1k \u00f5t az \u00f5 v\u00e9tkeikkel, a melyekkel v\u00e9tkeztek, mint aty\u00e1ik azokkal, a melyeket \u00f5k cselekedtek volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert \u00f5k is \u00e9p\u00edt\u00e9nek magoknak magaslatokat, \u00e9s faragott k\u00e9peket \u00e9s Aser\u00e1kat minden magas halmon, \u00e9s minden z\u00f6ldell\u00f5 fa alatt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s val\u00e1nak f\u00e9rfi par\u00e1zn\u00e1k is az orsz\u00e1gban, \u00e9s cseleked\u00e9nek a pog\u00e1nyok minden \u00fat\u00e1latos v\u00e9tkei szerint, a kiket az \u00dar ki\u00fbz\u00f6tt volt az Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n Robo\u00e1m kir\u00e1ly \u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ben, felj\u00f6tt Sis\u00e1k, az \u00c9gyiptombeli kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lem ellen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kincseit, \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincseit, \u00e9s mindent, a mi csak elvihet\u00f5 volt; elvitte mind az arany paizsokat is, a melyeket Salamon csin\u00e1ltatott,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A melyek helyett Robo\u00e1m kir\u00e1ly azut\u00e1n r\u00e9zpaizsokat csin\u00e1ltatott, \u00e9s ad\u00e1 azokat a test\u00f5r\u00f6k fejedelmeinek kez\u00e9be, a kik a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kapun\u00e1ll\u00f3i val\u00e1nak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s valah\u00e1nyszor a kir\u00e1ly bement az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, bevitt\u00e9k azokat a test\u00f5r\u00f6k, \u00e9s ism\u00e9t visszahozt\u00e1k a test\u00f5r\u00f6k h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Robo\u00e1mnak pedig t\u00f6bb dolgai \u00e9s minden cselekedetei, nemde nem meg vannak-\u00e9 \u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s folyton hadakoz\u00e1s volt Robo\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Robo\u00e1m az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ival a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban; \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak Naama volt a neve, az Ammonit\u00e1k nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3; \u00e9s Abija, az \u00f5 fia, lett a kir\u00e1ly \u00f5 helyette."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m kir\u00e1lynak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak tizennyolczadik esztendej\u00e9ben Abija lett a kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1rom esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Maaka, az Abis\u00e1lom le\u00e1nya."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rt az \u00f5 atyj\u00e1nak minden b\u00fbneiben, a melyeket \u00f5 el\u00f5tte cselekedett, \u00e9s nem volt az \u00f5 sz\u00edve [olyan] t\u00f6k\u00e9letes az \u00f5 Ur\u00e1hoz Isten\u00e9hez, mint D\u00e1vidnak, az \u00f5 atyj\u00e1nak sz\u00edve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De mindaz\u00e1ltal D\u00e1vid\u00e9rt adott n\u00e9ki az \u00dar az \u00f5 Istene sz\u00f6v\u00e9tneket Jeruzs\u00e1lemben: felmagasztalv\u00e1n az \u00f5 fi\u00e1t \u00f5 ut\u00e1na \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet meger\u00f5s\u00edtv\u00e9n;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert D\u00e1vid azt cselekedte, a mi kedves volt az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s el nem t\u00e1vozott azokt\u00f3l, a melyeket parancsolt n\u00e9ki az \u00f5 \u00e9let\u00e9nek minden idej\u00e9ben, kiv\u00e9ve a Hitteus Uri\u00e1s dolg\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hadakoz\u00e1s volt Robo\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt mind \u00e9ltig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abija egy\u00e9b dolgai \u00e9s minden cselekedetei pedig vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben? \u00c9s hadakoz\u00e1s volt Abija \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Abija az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban; \u00e9s uralkod\u00e9k helyette Asa, az \u00f5 fia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jerobo\u00e1mnak az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a huszadik esztendej\u00e9ben Asa lett a kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1ban,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s uralkod\u00e9k negyvenegy esztendeig Jeruzs\u00e1lemben; \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak Maaka vala neve, az Abis\u00e1lom le\u00e1nya."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s Asa azt cseleked\u00e9, a mi kedves volt az \u00dar szemei el\u00f5tt, mint D\u00e1vid, az \u00f5 atyja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert kiveszt\u00e9 a f\u00e9rfi\u00fa par\u00e1zn\u00e1kat az orsz\u00e1gb\u00f3l; \u00e9s leront\u00e1 mind a b\u00e1lv\u00e1nyokat, a melyeket csin\u00e1ltak volt az \u00f5 aty\u00e1i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s Maak\u00e1t az \u00f5 anyj\u00e1t is megfoszt\u00e1 a kir\u00e1lyn\u00e9s\u00e1gt\u00f3l, mivelhogy egy iszony\u00fa b\u00e1lv\u00e1nyt csin\u00e1ltatott a berekben; \u00e9s elront\u00e1 Asa az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s meg\u00e9get\u00e9 azt a Kidron patakn\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ha a magaslatokat nem rontott\u00e1k is le, m\u00e9gis As\u00e1nak sz\u00edve t\u00f6k\u00e9letes volt az \u00darhoz \u00e9let\u00e9nek minden napjaiban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s bevitte az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, \u00e9s az ed\u00e9nyeket, a melyeket az \u00f5 atyja \u00e9s \u00f5 maga arra szenteltek volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s hadakoz\u00e1s volt Asa \u00e9s Ba\u00e1sa, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00f6z\u00f6tt mind \u00e9ltig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert felj\u00f6ve Ba\u00e1sa, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00fada ellen, \u00e9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 R\u00e1m\u00e1t, hogy [senkit] ki \u00e9s be ne bocs\u00e1sson As\u00e1hoz a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9v\u00e9n Asa mind az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, a mely megmaradott volt mind az \u00dar, mind a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincseib\u00f5l; ad\u00e1 azt az \u00f5 szolg\u00e1inak kez\u00e9be, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 azt Asa kir\u00e1ly Benhad\u00e1dnak, Tabrimmon fi\u00e1nak, a ki H\u00e9czion fia volt, Siria kir\u00e1ly\u00e1nak, a ki Damaskusban lakott, ezt izenv\u00e9n [n\u00e9ki:]"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9g van k\u00f6ztem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted, az \u00e9n aty\u00e1m \u00e9s a te aty\u00e1d k\u00f6z\u00f6tt. \u00cdm\u00e9 aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00fcld\u00f6k n\u00e9ked, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, bontsd fel a te sz\u00f6vets\u00e9gedet Ba\u00e1s\u00e1val, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val, hogy t\u00e1vozz\u00e9k el t\u00f5lem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s Benhad\u00e1d engedelmeskedett Asa kir\u00e1lynak \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 az \u00f5 seregeinek vez\u00e9reit az Izr\u00e1el v\u00e1rosai ellen; \u00e9s bevev\u00e9 Hijont \u00e9s D\u00e1nt, \u00e9s Abel Beth-Maak\u00e1t, \u00e9s az eg\u00e9sz Kinner\u00f3thot a Nafthali eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9vel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor pedig Ba\u00e1sa ezt meghallotta, abbahagyta R\u00e1ma \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00e9s lak\u00e9k Thirs\u00e1ban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor Asa kir\u00e1ly egybegy\u00fbjt\u00e9 az eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t, senkit ki nem hagyv\u00e1n, \u00e9s elhord\u00e1k R\u00e1m\u00e1nak mind k\u00f6veit, mind f\u00e1j\u00e1t, a melyekkel Ba\u00e1sa \u00e9p\u00edtett volt, \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00e9 azokb\u00f3l Asa kir\u00e1ly G\u00e9b\u00e1t, a Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9ben \u00e9s Misp\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00e1nak minden egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s eg\u00e9sz uralkod\u00e1sa \u00e9s valamit cselekedett, \u00e9s a v\u00e1rosok, a melyeket \u00e9p\u00edtett, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben? kiv\u00e9ve azt, hogy v\u00e9ns\u00e9g\u00e9ben megbetegedett a l\u00e1baira."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Asa az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ival D\u00e1vidnak, az \u00f5 atyj\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ban. \u00c9s J\u00f3saf\u00e1t, az \u00f5 fia, uralkod\u00e9k helyette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Izr\u00e1elben pedig N\u00e1d\u00e1b, a Jerobo\u00e1m fia lett a kir\u00e1ly, As\u00e1nak, a J\u00fadabeli kir\u00e1lynak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben; \u00e9s k\u00e9t esztendeig uralkod\u00e9k Izr\u00e1elen;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00darnak szemei el\u00f5tt \u00e9s j\u00e1ra az \u00f5 atyj\u00e1nak \u00fatj\u00e1n \u00e9s annak v\u00e9tk\u00e9ben, a melylyel b\u00fbnbe ejtette volt az Izr\u00e1elt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De Ba\u00e1sa, az Ahija fia, az Issakh\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt ellene, \u00e9s megver\u00e9 \u00f5t Ba\u00e1sa Gibbethonn\u00e1l a Filiszteusok [v\u00e1ros\u00e1]n\u00e1l; mert N\u00e1d\u00e1b \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el Gibbethonn\u00e1l t\u00e1boroztak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t Ba\u00e1sa, As\u00e1nak, a j\u00fadabeli kir\u00e1lynak harmadik esztendej\u00e9ben, \u00e9s uralkod\u00e9k helyette."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor uralkodni kezdett, lev\u00e1g\u00e1 Jerobo\u00e1mnak eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t; egy lelket sem hagyott Jerobo\u00e1m h\u00e1zn\u00e9p\u00e9b\u00f5l, m\u00edgnem mind elveszt\u00e9 \u00f5ket az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a melyet megmondott volt az \u00f5 szolg\u00e1ja, a Sil\u00f3beli Ahija \u00e1ltal,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Jerobo\u00e1m v\u00e9tkei\u00e9rt, a melyekkel v\u00e9tkez\u00e9k \u00e9s az Izr\u00e1elt is v\u00e9tekbe ejt\u00e9; \u00e9s a bosszant\u00e1s\u00e9rt, a melylyel felbosszantotta az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s hadakoz\u00e1s volt Asa \u00e9s Ba\u00e1sa, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00f6z\u00f6tt mind \u00e9ltig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "As\u00e1nak, a J\u00fadabeli kir\u00e1lynak harmadik esztendej\u00e9ben lett Ba\u00e1sa, az Ahija fia kir\u00e1lyly\u00e1 az eg\u00e9sz Izr\u00e1elen Thirs\u00e1ban, huszonn\u00e9gy esztendeig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00darnak szemei el\u00f5tt, \u00e9s j\u00e1ra a Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1n, \u00e9s az \u00f5 v\u00e9tk\u00e9ben, a melylyel b\u00fbnbe ejtette az Izr\u00e1elt."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n azonban az \u00darnak besz\u00e9de J\u00e9huhoz, a Han\u00e1ni fi\u00e1hoz, Ba\u00e1sa ellen, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mivelhogy t\u00e9ged felemeltelek a porb\u00f3l, \u00e9s fejedelemm\u00e9 tettelek t\u00e9ged az \u00e9n n\u00e9pemen, az Izr\u00e1elen, te pedig a Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1n j\u00e1rsz, \u00e9s b\u00fbnbe ejted az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt, hogy engem haragra ind\u00edtsanak az \u00f5 v\u00e9tkeikkel:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdme \u00e9n elvetem Ba\u00e1sa marad\u00e9kait, \u00e9s az \u00f5 h\u00e1za marad\u00e9kait, \u00e9s olyann\u00e1 teszem a te h\u00e1zadat, mint Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki Ba\u00e1sa marad\u00e9kai k\u00f6z\u00fcl a v\u00e1rosban hal meg, azt az ebek eszik meg; a ki pedig a mez\u00f5n hal\u00e1nd meg, azt az \u00e9gi madarak eszik meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ba\u00e1sa t\u00f6bb dolgai pedig, \u00e9s a mit cselekedett, \u00e9s az \u00f5 uralkod\u00e1sa vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika- k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Ba\u00e1sa az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k Thirs\u00e1ban, \u00e9s az \u00f5 fia, Ela uralkod\u00e9k \u00f5 ut\u00e1na."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s nemcsak az\u00e9rt l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de J\u00e9hu pr\u00f3f\u00e9ta, a Han\u00e1ni fia \u00e1ltal Ba\u00e1sa \u00e9s az \u00f5 h\u00e1za ellen \u00e9s minden \u00f5 gonoszs\u00e1ga ellen, a melyet cselekedett volt az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00f5t haragra ind\u00edtv\u00e1n az \u00f5 kezeinek cselekedetei \u00e1ltal, hogy olyan lesz mint a Jerobo\u00e1m h\u00e1za, hanem az\u00e9rt is, mert azt meg\u00f6lte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s As\u00e1nak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak huszonhatodik esztendej\u00e9ben lett kir\u00e1lyly\u00e1 Ela, a Ba\u00e1sa fia, az Izr\u00e1elen Thirs\u00e1ban, k\u00e9t esztendeig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azonban az \u00f5 szolg\u00e1ja Zimri, a szekerek f\u00e9l r\u00e9sz\u00e9nek feje, p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt ellene. \u00c9s Ela Thirs\u00e1ban volt, \u00e9s az ital miatt igen megr\u00e9szegedett az Arsa h\u00e1z\u00e1ban, a ki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak Thirs\u00e1ban gondvisel\u00f5je volt;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6v\u00e9n Zimri, megver\u00e9 \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t, As\u00e1nak, a J\u00fadabeli kir\u00e1lynak huszonhetedik esztendej\u00e9ben, \u00e9s \u00f5 uralkod\u00e9k helyette."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig kir\u00e1lyly\u00e1 lett \u00e9s tr\u00f3nj\u00e1t elfoglalta, kiirt\u00e1 Ba\u00e1sa eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t minden rokons\u00e1g\u00e1val \u00e9s bar\u00e1taival egy\u00fctt \u00e9s nem hagyott bel\u00f5le m\u00e9g csak egy ebet sem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy veszt\u00e9 ki Zimri a Ba\u00e1sa eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t, az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a melyet Ba\u00e1sa ellen sz\u00f3lott J\u00e9hu pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ba\u00e1sa minden v\u00e9tkei\u00e9rt, \u00e9s El\u00e1nak, az \u00f5 fi\u00e1nak v\u00e9tkei\u00e9rt, a kik v\u00e9tkeztek \u00e9s v\u00e9tekbe ejtett\u00e9k az Izr\u00e1elt, haragra ind\u00edtv\u00e1n az Urat, Izr\u00e1elnek Isten\u00e9t az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyoz\u00e1sukkal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El\u00e1nak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00e1nak, a J\u00fadabeli kir\u00e1lynak huszonhetedik esztendej\u00e9ben, uralkod\u00e9k Zimri h\u00e9t napig Thirs\u00e1ban; a n\u00e9p pedig Gibbethon el\u00f5tt t\u00e1borozott, a mely a Filiszteusok\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor pedig hallotta a n\u00e9p a t\u00e1borban besz\u00e9lni, hogy p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt Zimri \u00e9s a kir\u00e1lyt meg is \u00f6lte: az eg\u00e9sz Izr\u00e1el azon a napon Omrit, az Izr\u00e1el seregeinek f\u00f5vez\u00e9r\u00e9t v\u00e1laszt\u00e1 kir\u00e1lyly\u00e1 a t\u00e1borban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s felvonult Omri \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00f5 vele Gibbethonb\u00f3l, \u00e9s megsz\u00e1ll\u00e1k Thirs\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De Zimri, a mikor l\u00e1tta, hogy a v\u00e1rost bevett\u00e9k, bemenv\u00e9n a kir\u00e1lyi h\u00e1z palot\u00e1j\u00e1ba, t\u00fbzzel mag\u00e1ra gy\u00fajt\u00e1 a kir\u00e1lyi h\u00e1zat, \u00e9s meghala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00f5 b\u00fbnei\u00e9rt, a melyekkel v\u00e9tkez\u00e9k, gonoszul cselekedv\u00e9n az \u00dar szemei el\u00f5tt; j\u00e1rv\u00e1n a Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1ban \u00e9s az \u00f5 b\u00fbn\u00e9ben, a melyet cselekedett volt, v\u00e9tekbe ejtv\u00e9n az Izr\u00e1elt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zimrinek egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s az \u00f5 p\u00e1rt\u00fct\u00e9se, a melyet cselekedett, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1elbeli kir\u00e1lyok kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor k\u00e9tfel\u00e9 hasonl\u00e9k az Izr\u00e1el n\u00e9pe: a n\u00e9p egyik r\u00e9sze Tibnit, a Gin\u00e1t fi\u00e1t k\u00f6vette \u00e9s azt tette kir\u00e1lyly\u00e1, a m\u00e1sik r\u00e9sze pedig Omrihoz ragaszkodott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De a n\u00e9pnek az a r\u00e9sze, a mely Omrihoz ragaszkodott, er\u00f5sebb volt, mint az a n\u00e9p, a mely Tibnit, a Gin\u00e1t fi\u00e1t k\u00f6vette, \u00e9s meghalv\u00e1n Tibni, uralkod\u00e9k Omri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00e1nak, a J\u00fadabeli kir\u00e1lynak harminczegyedik esztendej\u00e9ben uralkod\u00e9k Omri Izr\u00e1elben tizenk\u00e9t esztendeig; Thirs\u00e1ban uralkod\u00e9k hat esztendeig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s megvev\u00e9 \u00e1ron a Samaria hegy\u00e9t S\u00e9mert\u00f5l k\u00e9t t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6n; \u00e9s \u00e9p\u00edte a hegyre, \u00e9s nevez\u00e9 a v\u00e1rost, a melyet \u00e9p\u00edte, S\u00e9mernek, a hegy ur\u00e1nak nev\u00e9r\u00f5l, Samari\u00e1nak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k Omri az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s gonoszs\u00e1g\u00e1val meghalad\u00e1 mind az \u00f5 el\u00f5tte val\u00f3kat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1ra Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak minden \u00fatj\u00e1n \u00e9s az \u00f5 b\u00fbn\u00e9ben, a melylyel v\u00e9tekbe ejt\u00e9 az Izr\u00e1elt, haragra ind\u00edtv\u00e1n az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyoz\u00e1sai \u00e1ltal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Omrinak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei \u00e9s az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9ge, a melylyel cselekedett, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1elbeli kir\u00e1lyok kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Omri az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k Samari\u00e1ban, \u00e9s uralkod\u00e9k \u00f5 ut\u00e1na az \u00f5 fia, Akh\u00e1b."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akh\u00e1b pedig, az Omri fia uralkodni kezde Izr\u00e1elen, As\u00e1nak, a J\u00fadabeli kir\u00e1lynak harmincznyolczadik esztendej\u00e9ben; \u00e9s uralkod\u00e9k Akh\u00e1b, az Omri fia, Izr\u00e1elen Samari\u00e1ban huszonk\u00e9t esztendeig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s gonoszabbul cseleked\u00e9k Akh\u00e1b, az Omri fia az \u00dar szemei el\u00f5tt mindazokn\u00e1l, a kik \u00f5 el\u00f5tte voltak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert nem el\u00e9ged\u00e9k meg azzal, hogy Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak b\u00fbneiben j\u00e1rjon, hanem elm\u00e9ne \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl vev\u00e9 mag\u00e1nak J\u00e9zabelt, Ethba\u00e1lnak, a S\u00eddonbeli kir\u00e1lynak le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s elmenv\u00e9n, a Ba\u00e1lnak szolg\u00e1la, \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t annak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s olt\u00e1rt emele a Ba\u00e1lnak a Ba\u00e1l h\u00e1z\u00e1ban, a melyet Samari\u00e1ban \u00e9p\u00edtett."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lt Akh\u00e1b Aser\u00e1t is, \u00e9s jobban haragra ind\u00edt\u00e1 Akh\u00e1b az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t, mint az Izr\u00e1el valamennyi kir\u00e1lya, a kik \u00f5 el\u00f5tte voltak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ennek idej\u00e9ben \u00e9p\u00edt\u00e9 meg a B\u00e9thelbeli Hiel J\u00e9rikh\u00f3t. Az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak, Abir\u00e1mnak [\u00e9lete] \u00e1r\u00e1n vet\u00e9 meg annak fundamentom\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 kisebbik fi\u00e1nak, S\u00e9gubnak [\u00e9lete] \u00e1r\u00e1n \u00e1ll\u00edt\u00e1 fel annak kapuit, az \u00dar besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott volt J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Thesbites Ill\u00e9s, a Gile\u00e1d lak\u00f3i k\u00f6z\u00fcl, Akh\u00e1bnak: \u00c9l az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene, a ki el\u00f5tt \u00e1llok, hogy ez esztend\u00f5kben sem harmat, sem es\u00f5 nem l\u00e9szen; hanem csak az \u00e9n besz\u00e9dem szerint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de \u00f5 hozz\u00e1, mondv\u00e1n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Menj el inn\u00e9t, \u00e9s menj napkelet fel\u00e9, \u00e9s rejtezz\u00e9l el a K\u00e9rith patakja mellett, mely a Jord\u00e1n fel\u00e9 [folyik.]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a patakb\u00f3l lesz n\u00e9ked italod; a holl\u00f3knak pedig megparancsoltam, hogy t\u00e1pl\u00e1ljanak t\u00e9ged ott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt, \u00e9s az \u00darnak besz\u00e9de szerint cseleked\u00e9k; \u00e9s elm\u00e9ne \u00e9s le\u00fcle a K\u00e9rith patakja mellett, a mely a Jord\u00e1n fel\u00e9 [folyik.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s a holl\u00f3k hoztak n\u00e9ki kenyeret \u00e9s h\u00fast reggel \u00e9s este, \u00e9s a patakb\u00f3l ivott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n n\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva, hogy kisz\u00e1radt a patak; mert nem volt es\u00f5 a f\u00f6ldre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de \u00f5 hozz\u00e1, mondv\u00e1n:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kelj fel, \u00e9s menj el Sarept\u00e1ba, a mely S\u00eddonhoz tartozik, \u00e9s l\u00e9gy ott; \u00edm\u00e9 megparancsoltam ott egy \u00f6zvegyasszonynak, hogy gondoskodj\u00e9k r\u00f3lad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n, elm\u00e9ne Sarept\u00e1ba, \u00e9s mikor a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz \u00e9rkezett, \u00edm\u00e9 egy \u00f6zvegyasszony volt ott, a ki f\u00e1t szedegetett, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtv\u00e1n azt, monda n\u00e9ki: Hozz, k\u00e9rlek, egy kev\u00e9s vizet n\u00e9kem valami ed\u00e9nyben, hogy igyam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De mikor az elment, hogy [vizet] hozzon, ut\u00e1na ki\u00e1ltott, \u00e9s monda n\u00e9ki: Hozz, k\u00e9rlek, egy falat kenyeret is kezedben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az pedig monda: \u00c9l az \u00dar, a te Istened, hogy nincs semmi [s\u00fclt] kenyerem, csak egy marok lisztecsk\u00e9m van a v\u00e9k\u00e1ban, \u00e9s egy kev\u00e9s olajom a kors\u00f3ban, \u00e9s most egy kis f\u00e1t szedegetek, \u00e9s haza megyek, \u00e9s megk\u00e9sz\u00edtem azt magamnak \u00e9s az \u00e9n fiamnak, hogy megegy\u00fck \u00e9s azut\u00e1n meghaljunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki Ill\u00e9s: Ne f\u00e9lj, menj el, cselekedj\u00e9l a te besz\u00e9ded szerint; de mindaz\u00e1ltal n\u00e9kem s\u00fcss abb\u00f3l el\u00f5sz\u00f6r egy kis pog\u00e1cs\u00e1t, \u00e9s hozd ide; magadnak \u00e9s a te fiadnak pedig azut\u00e1n s\u00fcss;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, hogy sem a v\u00e9kabeli liszt el nem fogy, sem a kors\u00f3beli olaj meg nem keves\u00fcl addig, m\u00edg az \u00dar es\u00f5t \u00e1d a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 elm\u00e9ne, \u00e9s az Ill\u00e9s besz\u00e9de szerint cseleked\u00e9k, \u00e9s ev\u00e9k mind \u00f5, mind amaz, mind annak h\u00e1zn\u00e9pe, naponk\u00e9nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A v\u00e9kabeli liszt nem fogyott el, sem pedig a kors\u00f3beli olaj nem keves\u00fclt meg, az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott Ill\u00e9s \u00e1ltal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezek ut\u00e1n, hogy megbeteged\u00e9k a h\u00e1z gazdasszony\u00e1nak fia, \u00e9s az \u00f5 betegs\u00e9ge felette nagy vala, annyira, hogy m\u00e1r a l\u00e9lekzete is el\u00e1llott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Ill\u00e9snek: Mit v\u00e9tettem ellened, Istennek embere? Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l hozz\u00e1m, hogy eszembe juttassad \u00e1lnoks\u00e1gomat, \u00e9s meg\u00f6ljed az \u00e9n fiamat?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Add ide a te fiadat. \u00c9s \u00f5 elvev\u00e9 azt az \u00f5 kebel\u00e9r\u00f5l, \u00e9s felviv\u00e9 a felh\u00e1zba, a melyben \u00f5 lakik vala, \u00e9s az \u00f5 \u00e1gy\u00e1ra fektet\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor ki\u00e1lta az \u00darhoz, \u00e9s monda: \u00c9n Uram, Istenem, nyomor\u00fas\u00e1got hozol erre az \u00f6zvegyre is, a kin\u00e9l \u00e9n lakom, hogy az \u00f5 fi\u00e1t meg\u00f6l\u00f6d?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1borult h\u00e1romszor a gyermekre, \u00e9s felki\u00e1ltott az \u00darhoz, mondv\u00e1n: \u00c9n Uram, Istenem, t\u00e9r\u00edtsd vissza e gyermek lelk\u00e9t \u00f5 bel\u00e9!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s meghallgatta az \u00dar Ill\u00e9s szav\u00e1t, \u00e9s megt\u00e9rt a gyermekbe a l\u00e9lek, \u00e9s meg\u00e9lede."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s felv\u00e9v\u00e9n Ill\u00e9s a gyermeket, al\u00e1viv\u00e9 \u00f5t a felh\u00e1zb\u00f3l a h\u00e1zba, \u00e9s ad\u00e1 \u00f5t az \u00f5 anyj\u00e1nak, \u00e9s monda Ill\u00e9s: L\u00e1ssad, \u00e9l a te fiad!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s monda az asszony Ill\u00e9snek: Most tudtam meg, hogy te Isten embere vagy, \u00e9s hogy az \u00darnak besz\u00e9de a te ajkadon: igazs\u00e1g."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n sok id\u00f5 mult\u00e1n, a harmadik esztend\u00f5ben, az \u00darnak besz\u00e9de Ill\u00e9shez, mondv\u00e1n: Menj el, mutasd meg magadat Akh\u00e1bnak, \u00e9s es\u00f5t adok a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Ill\u00e9s, hogy megmutassa mag\u00e1t Akh\u00e1bnak. Nagy \u00e9hs\u00e9g volt pedig Samari\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s Akh\u00e1b hivat\u00e1 Abdi\u00e1st, a ki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak gondvisel\u00f5je volt. (Abdi\u00e1s pedig felette igen f\u00e9li vala az Urat;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert mikor J\u00e9zabel meg\u00f6lette az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it, Abdi\u00e1s sz\u00e1z pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t vett [oltalm\u00e1ba,] \u00e9s rejtette el \u00f6tvenenk\u00e9nt [egy-egy] barlangba, \u00e9s ott t\u00e1pl\u00e1lta \u00f5ket keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel)."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda Akh\u00e1b Abdi\u00e1snak: Menj el az orsz\u00e1gba szer\u00e9n-szerte a vizek forr\u00e1saihoz \u00e9s a patakokhoz, hogyha valami f\u00fcvet tal\u00e1lhatn\u00e1nk, hogy a lovakat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket megtarthatn\u00e1nk \u00e9letben, \u00e9s ne hagyn\u00e1nk a barmokat mindenest\u00f5l elpusztulni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eloszt\u00e1k az\u00e9rt magok k\u00f6zt a f\u00f6ldet, a melyen kiki elmenjen. Akh\u00e1b egyed\u00fcl ment az egyik \u00faton, \u00e9s Abdi\u00e1s [is] egyed\u00fcl ment a m\u00e1sik \u00faton."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor Abdi\u00e1s az \u00faton ment, \u00edm\u00e9 Ill\u00e9s el\u00f5tal\u00e1l\u00e1 \u00f5t, \u00e9s mikor felismerte \u00f5t, arczra borula \u00e9s monda: Nem te vagy-\u00e9 az, uram, Ill\u00e9s?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Felele n\u00e9ki: \u00c9n vagyok; menj el, mondd meg a te uradnak: \u00cdm\u00e9 itt van Ill\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Mit v\u00e9tettem ellened, hogy a te szolg\u00e1dat Akh\u00e1b kez\u00e9be akarod adni, hogy meg\u00f6lj\u00f6n engem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9l az \u00dar a te Istened: nincs sem nemzets\u00e9g, sem orsz\u00e1g, a hova el nem k\u00fcld\u00f6tt volna az \u00e9n uram, hogy megkeressen t\u00e9ged. \u00c9s ha azt mondott\u00e1k: Nincs itt! az orsz\u00e1got \u00e9s a n\u00e9pet megesk\u00fcdtette, hogy t\u00e9ged csakugyan nem tal\u00e1ltak meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s most te azt mondod: Menj el, mondd meg a te uradnak: \u00cdm\u00e9 itt van Ill\u00e9s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha most elmegyek t\u00f5led, t\u00e9ged pedig olyan helyre ragad el az \u00darnak Lelke, a melyet \u00e9n nem tudok, \u00e9s \u00e9n elmegyek, hogy megmondjam Akh\u00e1bnak, \u00e9s ha \u00f5 t\u00e9ged nem tal\u00e1l meg, engem \u00f6l meg; pedig a te szolg\u00e1d f\u00e9li az Urat gyermeks\u00e9g\u00e9t\u00f5l fogva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem mondott\u00e1k-\u00e9 meg az \u00e9n uramnak, mit cselekedtem, mikor J\u00e9zabel meg\u00f6lette az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it? hogy hogyan rejtettem el az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fat \u00f6tvenenk\u00e9nt egy-egy barlangba \u00e9s t\u00e1pl\u00e1ltam \u00f5ket keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s te m\u00e9gis azt mondod: Menj el \u00e9s mondd meg a te uradnak: \u00cdm\u00e9 itt van Ill\u00e9s; hogy meg\u00f6lj\u00f6n engemet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s felele Ill\u00e9s: \u00c9l a Seregeknek Ura, a ki el\u00f5tt \u00e1llok: e mai napon megmutatom magamat n\u00e9ki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt Abdi\u00e1s Akh\u00e1b eleibe, \u00e9s megjelent\u00e9 ezt n\u00e9ki, \u00e9s eleibe m\u00e9ne Akh\u00e1b Ill\u00e9snek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1tta Akh\u00e1b Ill\u00e9st, monda Akh\u00e1b n\u00e9ki: Te vagy-\u00e9 az Izr\u00e1el megh\u00e1bor\u00edt\u00f3ja?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Nem \u00e9n h\u00e1bor\u00edtottam meg az Izr\u00e1elt, hanem te \u00e9s a te aty\u00e1d h\u00e1za, azzal, hogy elhagyt\u00e1tok az \u00darnak parancsolatait, \u00e9s a Ba\u00e1l ut\u00e1n j\u00e1rtatok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00fcldj el, gy\u00fbjtsd hozz\u00e1m az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt a K\u00e1rmel hegyre, \u00e9s a Ba\u00e1l n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tven pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az Aser\u00e1nak n\u00e9gysz\u00e1z pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1t, a kik a J\u00e9zabel asztal\u00e1r\u00f3l \u00e9lnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde Akh\u00e1b mind az eg\u00e9sz Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s egybegy\u00fbjt\u00e9 a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat a K\u00e1rmel hegyre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s odamenv\u00e9n Ill\u00e9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1ghoz, monda: Meddig s\u00e1ntik\u00e1ltok k\u00e9tfel\u00e9? Ha az \u00dar az Isten, k\u00f6vess\u00e9tek \u00f5t; ha pedig Ba\u00e1l, k\u00f6vess\u00e9tek azt. \u00c9s nem felelt n\u00e9ki a n\u00e9p csak egy sz\u00f3t sem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor monda Ill\u00e9s a n\u00e9pnek: \u00c9n maradtam meg csak egyed\u00fcl az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i k\u00f6z\u00fcl; m\u00edg a Ba\u00e1l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tvenen vannak;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adjatok az\u00e9rt n\u00e9k\u00fcnk k\u00e9t tulkot, \u00e9s [\u00f5k] v\u00e1laszsz\u00e1k magoknak az egyik tulkot, a melyet vagdaljanak darabokra, \u00e9s rakj\u00e1k a f\u00e1kra; de t\u00fczet ne tegyenek al\u00e1ja; \u00e9n pedig a m\u00e1sikat k\u00e9sz\u00edtem el, a melyet a f\u00e1kra rakok, de t\u00fczet \u00e9n sem teszek al\u00e1ja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl a ti istenteknek nev\u00e9t, \u00e9s \u00e9n is seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvom az \u00darnak nev\u00e9t; \u00e9s a mely isten t\u00fbz \u00e1ltal felel, az az Isten. \u00c9s felelv\u00e9n az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, monda: J\u00f3 lesz!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s monda Ill\u00e9s a Ba\u00e1l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak: V\u00e1laszsz\u00e1tok el magatoknak az egyik tulkot, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el ti el\u00f5sz\u00f6r; mert ti t\u00f6bben [vagytok,] \u00e9s h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl a ti istenteknek nev\u00e9t, de t\u00fczet ne tegyetek al\u00e1ja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9k a tulkot, a melyet n\u00e9kik adott, \u00e9s azt elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00e1k a Ba\u00e1lnak nev\u00e9t reggelt\u00f5l fogva d\u00e9lig, mondv\u00e1n: Ba\u00e1l! hallgass meg minket! De nem j\u00f6tt sz\u00f3, sem felelet. \u00c9s ott s\u00e1ntik\u00e1ltak az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, a melyet k\u00e9sz\u00edtettek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e1r d\u00e9l lett, elkezdte \u00f5ket g\u00fanyolni Ill\u00e9s, azt mondv\u00e1n: Ki\u00e1ltsatok hangosabban, hiszen isten! Tal\u00e1n elm\u00e9lkedik, vagy f\u00e9lrement, vagy \u00faton van, vagy tal\u00e1n aluszik, \u00e9s felserken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s [elkezdtek] hangosan kiab\u00e1lni \u00e9s az \u00f5 szok\u00e1suk szerint k\u00e9sekkel \u00e9s borotv\u00e1kkal met\u00e9lt\u00e9k magokat, m\u00edg csak ki nem csordult a v\u00e9r\u00f6k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mikor pedig a d\u00e9l elm\u00falt, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni [kezdtek] eg\u00e9sz az esteli \u00e1ldozatig; de akkor sem lett se sz\u00f3, se felelet, se meghallgattat\u00e1s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor monda Ill\u00e9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1gnak: J\u00f5jjetek \u00e9n hozz\u00e1m. \u00c9s hozz\u00e1 m\u00e9ne az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, \u00e9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 az \u00dar olt\u00e1r\u00e1t, a mely leromboltatott volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n Ill\u00e9s tizenk\u00e9t k\u00f6vet, a J\u00e1k\u00f3b fiai nemzets\u00e9geinek sz\u00e1ma szerint, a kiknek az Isten azt mondotta volt: Izr\u00e1el legyen a te neved;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte a k\u00f6vekb\u00f5l az \u00dar nev\u00e9ben, \u00e9s egy \u00e1rkot h\u00fazott az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, a melybe k\u00e9t v\u00e9ka vetni val\u00f3 mag f\u00e9rne."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s oda k\u00e9sz\u00edt\u00e9 a f\u00e1t, \u00e9s felvagdal\u00e1 a tulkot, \u00e9s felrak\u00e1 azt a f\u00e1ra;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s monda: T\u00f6ltsetek meg n\u00e9gy vedret v\u00edzzel, \u00e9s \u00f6nts\u00e9tek az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra \u00e9s a f\u00e1ra. Monda ism\u00e9t: Tegy\u00e9tek ezt m\u00e9g egyszer! \u00c9s m\u00e1sodszor is azt tev\u00e9k. Monda m\u00e9g is: Harmadszor is tegy\u00e9tek meg! \u00c9s harmadszor is azt m\u00edvel\u00e9k;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00dagy, hogy a v\u00edz lecsurgott az olt\u00e1rr\u00f3l, \u00e9s m\u00e9g az \u00e1rok is tele lett v\u00edzzel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s a mikor elj\u00f6tt az esteli \u00e1ldoz\u00e1s ideje, oda l\u00e9pett Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00e9s monda: \u00d3h Uram, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s Izr\u00e1elnek Istene, hadd ismerj\u00e9k meg e mai napon, hogy te vagy az Isten az Izr\u00e1elben, \u00e9s hogy \u00e9n a te szolg\u00e1d vagyok, \u00e9s hogy mindezeket a te parancsolatodb\u00f3l cselekedtem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hallgass meg engem, Uram, hallgass meg engem, hogy tudja meg e n\u00e9p, hogy te, az \u00dar vagy az Isten, \u00e9s te ford\u00edtod vissza az \u00f5 sz\u00edv\u00f6ket!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor al\u00e1sz\u00e1lla az \u00dar t\u00fcze, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, a f\u00e1t, a k\u00f6veket \u00e9s a port, \u00e9s felnyalta a vizet, a mely az \u00e1rokban volt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mikor ezt l\u00e1tta az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, arczra borult, \u00e9s monda: Az \u00dar az Isten! az \u00dar az Isten!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s monda Ill\u00e9s n\u00e9kik: Fogj\u00e1tok meg a Ba\u00e1l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it; senki el ne szaladjon k\u00f6z\u00fcl\u00f6k! \u00c9s megfog\u00e1k \u00f5ket, \u00e9s al\u00e1viv\u00e9 \u00f5ket Ill\u00e9s a Kison patakja mell\u00e9, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 ott \u00f5ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akkor monda Ill\u00e9s Akh\u00e1bnak: Eredj fel, egy\u00e9l \u00e9s igy\u00e1l, mert nagy es\u00f5nek z\u00fag\u00e1sa [hallszik.]"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s felment Akh\u00e1b, hogy egy\u00e9k \u00e9s igy\u00e9k. Ill\u00e9s pedig felment a K\u00e1rmel hegy tetej\u00e9re, \u00e9s leborula a f\u00f6ldre, \u00e9s az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t az \u00f5 k\u00e9t t\u00e9rde k\u00f6z\u00e9 tev\u00e9;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak: Menj fel, \u00e9s n\u00e9zz a tenger fel\u00e9. \u00c9s felment, \u00e9s [arrafel\u00e9] n\u00e9zett, \u00e9s monda: Nincsen semmi. \u00c9s monda [Ill\u00e9s:] Menj vissza h\u00e9tszer."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n heted\u00fattal, monda [a szolga:] \u00cdm\u00e9 egy kis felh\u00f5cske, mint egy embernek a tenyere, j\u00f5 fel a tengerb\u00f5l. Akkor monda: Menj fel, mondd meg Akh\u00e1bnak: Fogj be \u00e9s menj le, hogy meg ne k\u00e9sleljen az es\u00f5."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n azonk\u00f6zben, hogy bes\u00f6t\u00e9tedett az \u00e9g a fellegekt\u00f5l \u00e9s a sz\u00e9lt\u00f5l, \u00e9s nagy es\u00f5 lett. Akh\u00e1b pedig szek\u00e9rre \u00fclt \u00e9s elment Jezr\u00e9elbe."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar keze Ill\u00e9sen, \u00e9s fel\u00f6vezv\u00e9n az \u00f5 derek\u00e1t, [m\u00e9g] Akh\u00e1b el\u00f5tt futott el Jezr\u00e9el fel\u00e9."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s Akh\u00e1b elbesz\u00e9l\u00e9 J\u00e9zabelnek mindazokat, a melyeket Ill\u00e9s cselekedett \u00e9s a t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt, hogy hogyan \u00f6lte meg mind a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat fegyverrel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6vetet k\u00fclde J\u00e9zabel Ill\u00e9shez, mondv\u00e1n: Ezt cselekedj\u00e9k velem az istenek \u00e9s \u00fagy seg\u00e9ljenek, ha holnap ilyenkor \u00fagy nem cselekszem a te \u00e9leteddel, mint a hogy [te cselekedt\u00e9l] azoknak \u00e9letekkel mind egyig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A mit mikor meg\u00e9rtett, felkelv\u00e9n elm\u00e9ne, [vigy\u00e1zv\u00e1n] az \u00f5 \u00e9let\u00e9re. \u00c9s m\u00e9ne Beerseb\u00e1ba, a mely J\u00fad\u00e1ban volt; \u00e9s ott hagy\u00e1 az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d5 pedig elm\u00e9ne a puszt\u00e1ba egynapi j\u00e1r\u00f3 f\u00f6ldre, \u00e9s elmenv\u00e9n le\u00fcle egy feny\u00f5fa al\u00e1, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt, hogy [hadd] haljon meg, \u00e9s monda: El\u00e9g! Most \u00f3h Uram, vedd el az \u00e9n lelkemet; mert nem vagyok jobb az \u00e9n aty\u00e1imn\u00e1l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s lefek\u00fcv\u00e9k \u00e9s elaluv\u00e9k a feny\u00f5fa alatt. \u00c9s \u00edm\u00e9 angyal illet\u00e9 \u00f5t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Kelj fel, egy\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mikor k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, \u00edm\u00e9 fej\u00e9n\u00e9l vala egy sz\u00e9n k\u00f6z\u00f6tt [s\u00fclt] pog\u00e1csa \u00e9s egy poh\u00e1r v\u00edz. \u00c9s ev\u00e9k \u00e9s iv\u00e9k, \u00e9s ism\u00e9t lefek\u00fcv\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar angyala elj\u00f6tt m\u00e1sodszor is \u00e9s megillet\u00e9 \u00f5t, \u00e9s monda: Kelj fel, egy\u00e9l; mert er\u00f5d felett val\u00f3 utad van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 felkelt, \u00e9s evett \u00e9s ivott; \u00e9s m\u00e9ne annak az \u00e9telnek erej\u00e9vel negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel eg\u00e9sz az Isten hegy\u00e9ig, H\u00f3rebig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne ott egy barlangba, \u00e9s ott h\u00e1la. \u00c9s \u00edm\u00e9 l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mit csin\u00e1lsz itt Ill\u00e9s?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Nagy b\u00fasul\u00e1som van az \u00dar\u00e9rt, a Seregek Isten\u00e9\u00e9rt; mert elhagyt\u00e1k a te sz\u00f6vets\u00e9gedet az Izr\u00e1el fiai, a te olt\u00e1raidat lerontott\u00e1k, \u00e9s a te pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat fegyverrel meg\u00f6lt\u00e9k, \u00e9s csak \u00e9n egyed\u00fcl maradtam, \u00e9s engem is hal\u00e1lra keresnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda: J\u00f5jj ki \u00e9s \u00e1llj meg [ezen] a hegyen, az \u00dar el\u00f5tt. \u00c9s \u00edm\u00e9 ott az \u00dar volt elmenend\u00f5. \u00c9s az \u00dar el\u00f5tt megyen vala nagy er\u00f5s sz\u00e9l, a mely a hegyeket megszaggatta \u00e9s meghasogatta a k\u00f5szikl\u00e1kat az \u00dar el\u00f5tt; [de] az \u00dar nem [vala] abban a sz\u00e9lben. \u00c9s a sz\u00e9l ut\u00e1n f\u00f6ldindul\u00e1s lett; de az \u00dar nem [volt] a f\u00f6ldindul\u00e1sban sem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ldindul\u00e1s ut\u00e1n t\u00fbz j\u00f6ve, de nem [volt] az \u00dar a t\u00fbzben sem. \u00c9s a t\u00fbz ut\u00e1n [egy] halk \u00e9s szel\u00edd hang [hallatsz\u00e9k.]"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mikor Ill\u00e9s ezt hallotta, befed\u00e9 az \u00f5 arcz\u00e1t pal\u00e1stj\u00e1val, \u00e9s kimenv\u00e9n, meg\u00e1lla a barlang ajtaj\u00e1ban, \u00e9s \u00edm\u00e9 sz\u00f3zat [l\u00f5n] \u00f5 hozz\u00e1, a mely ezt mond\u00e1: Mit csin\u00e1lsz itt Ill\u00e9s?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 felele: Nagy b\u00fasul\u00e1som van az \u00dar\u00e9rt, a Seregeknek Isten\u00e9\u00e9rt, mert az Izr\u00e1el fiai elhagyt\u00e1k a te sz\u00f6vets\u00e9gedet, lerontott\u00e1k a te olt\u00e1raidat, \u00e9s a te pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat meg\u00f6lt\u00e9k fegyverrel, \u00e9s \u00e9n egyed\u00fcl maradtam, \u00e9s engem is hal\u00e1lra keresnek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9ki: Menj el, t\u00e9rj vissza a te utadon a puszt\u00e1n \u00e1t Damaskusba, \u00e9s mikor oda jut\u00e1ndasz, kenjed kir\u00e1lyly\u00e1 Haz\u00e1elt Siri\u00e1ban;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9hut, a Nimsi fi\u00e1t kenjed kir\u00e1lyly\u00e1 Izr\u00e1elben, \u00e9s Elizeust, az Abelm\u00e9holabeli S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1t pedig kenjed pr\u00f3f\u00e9t\u00e1v\u00e1 a te helyedbe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy a ki megmenekedik Haz\u00e1el fegyver\u00e9t\u00f5l, azt J\u00e9hu \u00f6li meg, \u00e9s a ki megmenekedik a J\u00e9hu fegyver\u00e9t\u00f5l, azt Elizeus \u00f6li meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De meghagyok Izr\u00e1elben h\u00e9tezer embert: minden t\u00e9rdet, mely meg nem hajolt a Ba\u00e1lnak, \u00e9s minden ajkat, mely meg nem cs\u00f3kolta azt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 elmenv\u00e9n onn\u00e9t, megtal\u00e1l\u00e1 Elizeust, a S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1t, a mint sz\u00e1ntott tizenk\u00e9t j\u00e1rom \u00f6k\u00f6rrel, \u00e9s \u00f5 maga a tizenkettedikkel volt; \u00e9s Ill\u00e9s hozz\u00e1 m\u00e9ne, \u00e9s az \u00f5 pal\u00e1stj\u00e1t re\u00e1 vet\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 elhagyv\u00e1n az \u00f6kr\u00f6ket, Ill\u00e9s ut\u00e1n futott, \u00e9s monda: K\u00e9rlek hadd cs\u00f3koljam meg az \u00e9n aty\u00e1mat \u00e9s az \u00e9n any\u00e1mat, \u00e9s azut\u00e1n k\u00f6vetlek. \u00c9s monda: Menj, t\u00e9rj vissza; mert mit cselekedtem ten\u00e9ked?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s elmenv\u00e9n \u00f5 t\u00f5le, v\u00f5n azut\u00e1n egy p\u00e1r \u00f6kr\u00f6t, \u00e9s lev\u00e1g\u00e1 azt, \u00e9s az ek\u00e9hez val\u00f3 szersz\u00e1mokb\u00f3l [t\u00fczet rakv\u00e1n,] megf\u00f5z\u00e9 azok h\u00fas\u00e1t, \u00e9s a n\u00e9pnek ad\u00e1, \u00e9s ev\u00e9nek; \u00e9s felkelv\u00e9n, elm\u00e9ne Ill\u00e9s ut\u00e1n, \u00e9s szolg\u00e1la n\u00e9ki."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s Benhad\u00e1d, Siria kir\u00e1lya \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 eg\u00e9sz sereg\u00e9t, \u00e9s harminczk\u00e9t kir\u00e1ly volt \u00f5 vele \u00e9s [nagyon sok] l\u00f3 \u00e9s szek\u00e9r, \u00e9s felm\u00e9ne \u00e9s megsz\u00e1ll\u00e1 Samari\u00e1t, \u00e9s ostromolni [kezdte] azt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Akh\u00e1bhoz, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz a v\u00e1rosba;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s azt izen\u00e9 n\u00e9ki: Azt mondja Benhad\u00e1d: A te ez\u00fcst\u00f6d \u00e9s aranyad az eny\u00e9m, a te feles\u00e9geid is \u00e9s a te sz\u00e9p fiaid is az eny\u00e9mek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felele az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s monda: A mint megmondottad uram, kir\u00e1ly, ti\u00e9d vagyok mindenekkel, a melyeket b\u00edrok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megt\u00e9rv\u00e9n pedig a k\u00f6vetek, mond\u00e1nak: Azt mondja Benhad\u00e1d: Miut\u00e1n hozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6ttem, \u00e9s azt izentem, hogy a te ez\u00fcst\u00f6det \u00e9s aranyadat \u00e9s a te feles\u00e9geidet \u00e9s fiaidat add n\u00e9kem;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e9rt holnap ilyenkor elk\u00fcld\u00f6m az \u00e9n szolg\u00e1imat hozz\u00e1d, \u00e9s felkutatj\u00e1k a te h\u00e1zadat, \u00e9s a te szolg\u00e1id h\u00e1zait; \u00e9s kezekhez veszik, a mi csak kedves el\u00f5tted, \u00e9s elhozz\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor egybeh\u00edv\u00e1 az Izr\u00e1el kir\u00e1lya mind az orsz\u00e1g v\u00e9neit, \u00e9s monda: Vegy\u00e9tek eszetekbe, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, minem\u00fb gonosz sz\u00e1nd\u00e9kkal van ez; mert hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt az \u00e9n feles\u00e9geim\u00e9rt \u00e9s gyermekeim\u00e9rt, ez\u00fcst\u00f6m\u00e9rt \u00e9s aranyom\u00e9rt, \u00e9s meg nem tagadtam t\u00f5le."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki a v\u00e9nek mindny\u00e1jan, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p: Ne engedj n\u00e9ki, \u00e9s az \u00f5 akaratj\u00e1t be ne teljes\u00edtsd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda a Benhad\u00e1d k\u00f6veteinek: Mondj\u00e1tok meg az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak: Mindazokat, a melyek fel\u00f5l el\u00f5sz\u00f6r izent\u00e9l a te szolg\u00e1dnak, megcselekszem, de ezt a dolgot nem tehetem meg. \u00cdgy elmenv\u00e9n a k\u00f6vetek, megmond\u00e1k n\u00e9ki a v\u00e1laszt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor hozz\u00e1 k\u00fclde Benhad\u00e1d, \u00e9s monda: \u00dagy cselekedjenek velem az istenek \u00e9s \u00fagy seg\u00e9ljenek, hogy Samari\u00e1nak minden pora sem el\u00e9g, hogy a velem val\u00f3 n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl mindeniknek csak egy-egy marokkal is jusson!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felele az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, mondv\u00e1n: Mondj\u00e1tok meg [n\u00e9ki]: Ne k\u00e9rkedj\u00e9k \u00fagy, a ki fegyverbe \u00f6lt\u00f6zik, mint a ki m\u00e1r leveti a fegyvert!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meghallv\u00e1n pedig ezt a v\u00e1laszt, mikor \u00f5 ivott a kir\u00e1lyokkal a s\u00e1torokban, monda az \u00f5 szolg\u00e1inak: Vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rost! \u00c9s azok k\u00f6r\u00fclvev\u00e9k azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egy pr\u00f3f\u00e9ta m\u00e9ne Akh\u00e1bhoz, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, a ki ezt mond\u00e1: Azt mondja az \u00dar: Avagy nem l\u00e1ttad-\u00e9 mindezt a nagy sokas\u00e1got: \u00edm\u00e9 e mai napon kezedbe adom azt, hogy megtudjad, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Monda pedig Akh\u00e1b: Ki \u00e1ltal? \u00c9s felele: Azt mondja az \u00dar: A tartom\u00e1nyok fejedelmeinek ifjai \u00e1ltal. Akkor monda [Akh\u00e1b:] Ki kezdje meg a harczot? \u00c9s felele: Te!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 az\u00e9rt a tartom\u00e1nyok fejedelmeinek ifjait, a kik k\u00e9tsz\u00e1zharminczketten voltak; ezekut\u00e1n megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 mind az Izr\u00e1el fiainak is minden n\u00e9p\u00e9t, h\u00e9tezer embert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak d\u00e9lben. Benhad\u00e1d pedig ott ivott a kir\u00e1lyokkal a s\u00e1torokban, \u00e9s ler\u00e9szegedett \u00f5 \u00e9s a harminczk\u00e9t kir\u00e1ly, a ki seg\u00edts\u00e9g\u00e9re j\u00f6tt vele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s a tartom\u00e1nyok fejedelmeinek ifjai vonultak ki legel\u00f5sz\u00f6r. Benhad\u00e1d pedig elk\u00fclde, \u00e9s megmondott\u00e1k n\u00e9ki, ezt mondv\u00e1n: Valami f\u00e9rfiak j\u00f6ttek ki Samari\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda: Ak\u00e1r b\u00e9kess\u00e9g\u00e9rt j\u00f6ttek ki, fogj\u00e1tok meg \u00f5ket elevenen; ak\u00e1r viadal\u00e9rt j\u00f6ttek ki, fogj\u00e1tok el \u00f5ket elevenen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De mikor kivonultak a v\u00e1rosb\u00f3l a tartom\u00e1nyok fejedelmeinek ifjai \u00e9s a sereg, a mely \u00f5ket k\u00f6vette:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindenik v\u00e1gni kezdte azt, a ki el\u00e9je ker\u00fclt, \u00e9s elfutottak a Siriabeliek, az Izr\u00e1el pedig kergette \u00f5ket, \u00e9s megfutott maga Benhad\u00e1d, Siria kir\u00e1lya [is] lovon a lovagokkal egy\u00fctt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s azut\u00e1n kivonult az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s megver\u00e9 mind a lovagokat, mind a szekereket, \u00e9s megver\u00e9 a Siriabelieket nagy csap\u00e1ssal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz [egy] pr\u00f3f\u00e9ta, \u00e9s ezt mond\u00e1 n\u00e9ki: Menj el, er\u00f5s\u00edtsd meg magad, \u00e9s vedd eszedbe \u00e9s l\u00e1sd meg, mit kelljen cselekedned, mert esztend\u00f5 mulva [ism\u00e9t] felj\u00f5 Siria kir\u00e1lya ellened."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A siriabeli kir\u00e1ly szolg\u00e1i pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: A hegyeknek istenei az \u00f5 isteneik, az\u00e9rt gy\u00f5ztek le benn\u00fcnket; de v\u00edvjunk csak meg vel\u00f6k a s\u00edkon, \u00e9s megl\u00e1tod, ha le nem gy\u00f5zz\u00fck-\u00e9 \u00f5ket?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s tedd ezt: K\u00fcldd el a kir\u00e1lyokat, mindeniket a maga hely\u00e9r\u00f5l; \u00e9s \u00e1ll\u00edts hadnagyokat helyett\u00f6k,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s szervezz magadnak olyan sereget, mint az volt, a melyet elvesztett\u00e9l, \u00e9s olyan lovakat \u00e9s szekereket, mint amazok voltak; \u00e9s v\u00edvjunk meg vel\u00f6k a s\u00edkon, \u00e9s megl\u00e1tod, ha le nem gy\u00f5zz\u00fck-\u00e9 \u00f5ket? \u00c9s engede az \u00f5 szavoknak, \u00e9s akk\u00e9pen cseleked\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt az esztend\u00f5 elmult, rendbeszedte Benhad\u00e1d a Siriabelieket, \u00e9s felj\u00f6ve Afekbe, hogy hadakozz\u00e9k az Izr\u00e1el ellen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De az Izr\u00e1el fiai \u00f6sszesz\u00e1ml\u00e1ltattak \u00e9s ell\u00e1ttattak \u00e9lelemmel, \u00e9s eleikbe men\u00e9nek azoknak. T\u00e1borba sz\u00e1llv\u00e1n pedig az Izr\u00e1el fiai, amazokhoz k\u00e9pest olyanok [voltak,] mint k\u00e9t kicsiny kecskeny\u00e1jacska; m\u00edg a Siriabeliek ellept\u00e9k a f\u00f6ldet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f6tt vala pedig egy Isten embere, \u00e9s sz\u00f3la az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, mondv\u00e1n: Azt mondja az \u00dar: Az\u00e9rt mert a Siriabeliek azt mondott\u00e1k, hogy csak a hegyeknek Istene az \u00dar, \u00e9s nem a v\u00f6lgyeknek Istene is: mindezt a nagy sokas\u00e1got a te kezedbe adom, hogy megismerj\u00e9tek, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s ott t\u00e1boroztak eg\u00e9szen vel\u00f6k szemben hetednapig. A hetedik napon azut\u00e1n meg\u00fctk\u00f6ztek, \u00e9s az Izr\u00e1el fiai lev\u00e1gtak a Siriabeliek k\u00f6z\u00fcl egy nap sz\u00e1zezer gyalogost."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s a t\u00f6bbiek elmenek\u00fcltek Afek v\u00e1ros\u00e1ba; de a falak r\u00e1szakadtak a megmaradott huszonk\u00e9tezer emberre, \u00e9s Benhad\u00e1d is elfutott \u00e9s ott bolyongott a v\u00e1rosban kamar\u00e1r\u00f3l-kamar\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki az \u00f5 szolg\u00e1i: \u00cdm\u00e9 hallottuk, hogy az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak kir\u00e1lyai kegyelmes kir\u00e1lyok, az\u00e9rt hadd \u00f6lt\u00f6zz\u00fcnk zs\u00e1kokba, \u00e9s vess\u00fcnk k\u00f6teleket a mi nyakunkba, \u00e9s menj\u00fcnk ki az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, tal\u00e1n \u00e9letben hagyja a te lelkedet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s zs\u00e1kokba \u00f6lt\u00f6z\u00e9nek, \u00e9s k\u00f6teleket vet\u00e9nek nyakokba, \u00e9s elmen\u00e9nek az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s mond\u00e1nak: A te szolg\u00e1d, Benhad\u00e1d, ezt mondja: Hagyd \u00e9letben k\u00e9rlek, az \u00e9n lelkemet! \u00c9s monda: \u00c9l-e m\u00e9g? \u00e9n aty\u00e1mfia \u00f5!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00e9rfiak j\u00f3 jelnek vett\u00e9k azt, \u00e9s gyorsan megragadt\u00e1k a sz\u00f3t, \u00e9s mond\u00e1nak: A te aty\u00e1dfia Benhad\u00e1d [\u00e9l]. \u00c9s monda: Menjetek, \u00e9s hozz\u00e1tok ide \u00f5t. Kij\u00f6ve az\u00e9rt \u00f5 hozz\u00e1 Benhad\u00e1d, \u00e9s fel\u00fcltet\u00e9 \u00f5t az \u00f5 szeker\u00e9be,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: A v\u00e1rosokat, a melyeket elvett volt az \u00e9n aty\u00e1m a te aty\u00e1dt\u00f3l, azokat visszaadom, \u00e9s csin\u00e1lj magadnak utcz\u00e1kat Damaskusban, mint az \u00e9n aty\u00e1m csin\u00e1lt volt Samari\u00e1ban; \u00e9n ezzel a k\u00f6t\u00e9ssel bocs\u00e1tlak el t\u00e9ged. \u00c9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vele, \u00e9s elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Egy f\u00e9rfi\u00fa pedig a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai k\u00f6z\u00fcl monda az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak az \u00dar besz\u00e9de szerint: Verj meg engem k\u00e9rlek; de ez nem akar\u00e1 \u00f5t megverni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki: Az\u00e9rt, mert nem engedt\u00e9l az \u00dar szav\u00e1nak: \u00edm\u00e9 mihelyt \u00e9n t\u00f5lem elm\u00e9gy, meg\u00f6l t\u00e9ged az oroszl\u00e1n. \u00c9s a mikor elment \u00f5 t\u00f5le, tal\u00e1l\u00e1 \u00f5t egy oroszl\u00e1n, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tal\u00e1la azut\u00e1n m\u00e1s f\u00e9rfiat, a kinek monda: K\u00e9rlek, verj meg engem. \u00c9s megver\u00e9 az annyira, hogy megsebes\u00edtette."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne a pr\u00f3f\u00e9ta, \u00e9s az \u00fatf\u00e9len a kir\u00e1ly el\u00e9 \u00e1lla \u00e9s elv\u00e1ltoztat\u00e1 mag\u00e1t szemeit bek\u00f6t\u00f6zv\u00e9n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mikor pedig arra ment el a kir\u00e1ly, ki\u00e1lta a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s monda: A te szolg\u00e1d kiment volt a hadba, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy f\u00e9rfi\u00fa elj\u00f6v\u00e9n, hoza \u00e9n hozz\u00e1m egy f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s monda: \u00d5rizd meg ezt a f\u00e9rfi\u00fat; ha elszalad\u00e1nd, meg kell halnod \u00e9rette, vagy egy t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t fizetsz."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s mialatt a te szolg\u00e1dnak itt \u00e9s amott dolga volt, az [az ember] m\u00e1r nem volt. \u00c9s monda n\u00e9ki az Izr\u00e1el kir\u00e1lya: Az a te \u00edt\u00e9leted; magad akartad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s mindj\u00e1rt elvev\u00e9 a k\u00f6t\u00e9st az \u00f5 szem\u00e9r\u00f5l, \u00e9s megismer\u00e9 \u00f5t az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar: Mert elbocs\u00e1tottad kezedb\u00f5l a f\u00e9rfi\u00fat, a kit \u00e9n hal\u00e1lra sz\u00e1ntam, az\u00e9rt lelked l\u00e9szen lelk\u00e9\u00e9rt, \u00e9s n\u00e9ped n\u00e9p\u00e9\u00e9rt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1z\u00e1hoz m\u00e9ne az Izr\u00e1el kir\u00e1lya szomor\u00fa \u00e9s megb\u00fasult sz\u00edvvel, \u00e9s m\u00e9ne Samari\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy a Jezr\u00e9elbeli N\u00e1b\u00f3tnak egy sz\u00f5l\u00f5je volt Jezr\u00e9elben, Akh\u00e1bnak, Samaria kir\u00e1ly\u00e1nak a h\u00e1za mellett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Akh\u00e1b N\u00e1b\u00f3tnak, mondv\u00e1n: Add n\u00e9kem a te sz\u00f5l\u00f5det, hogy legyen vetem\u00e9nyes kertem; mert k\u00f6zel van az \u00e9n h\u00e1zamhoz, \u00e9s n\u00e9ked \u00e9rette jobb sz\u00f5l\u00f5t adok ann\u00e1l, vagy ha n\u00e9ked tetszik, p\u00e9nz\u00fcl adom meg az \u00e1r\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s felele N\u00e1b\u00f3t Akh\u00e1bnak: Isten \u00f5rizzen, hogy n\u00e9ked adjam az \u00e9n aty\u00e1imt\u00f3l maradt \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor haza m\u00e9ne Akh\u00e1b nagy b\u00e1nattal \u00e9s haraggal a besz\u00e9d miatt, a melyet sz\u00f3lott n\u00e9ki a Jezr\u00e9elbeli N\u00e1b\u00f3t, mondv\u00e1n: Nem adom n\u00e9ked az \u00e9n aty\u00e1imt\u00f3l maradt \u00f6r\u00f6ks\u00e9get; \u00e9s lefek\u00fcv\u00e9k az \u00f5 \u00e1gy\u00e1ra, \u00e9s arcz\u00e1t [a fal fel\u00e9] ford\u00edt\u00e1, \u00e9s nem ev\u00e9k kenyeret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hozz\u00e1 menv\u00e9n az \u00f5 feles\u00e9ge J\u00e9zabel, monda n\u00e9ki: Mi\u00e9rt h\u00e1borodott meg a te sz\u00edved, \u00e9s kenyeret nem eszel?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda n\u00e9ki: Mert ama Jezr\u00e9elbeli N\u00e1b\u00f3ttal besz\u00e9ltem, \u00e9s azt mond\u00e1m n\u00e9ki: Add n\u00e9kem a te sz\u00f5l\u00f5det p\u00e9nz\u00e9rt, vagy ha ink\u00e1bb tetszik, m\u00e1s sz\u00f5l\u00f5t adok n\u00e9ked \u00e9rette, \u00f5 [pedig] azt mondta: Nem adom n\u00e9ked az \u00e9n sz\u00f5l\u00f5met."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki J\u00e9zabel, az \u00f5 feles\u00e9ge: Te b\u00edrod-\u00e9 most az Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t? Kelj fel, egy\u00e9l kenyeret, \u00e9s a te sz\u00edved \u00f6rvendezzen, \u00e9n majd n\u00e9ked adom a Jezr\u00e9elbeli N\u00e1b\u00f3t sz\u00f5l\u00f5j\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s levelet \u00edrt Akh\u00e1b nev\u00e9vel, a melyet megpecs\u00e9telt az \u00f5 gy\u00fbr\u00fbj\u00e9vel, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 azt a levelet a v\u00e9neknek \u00e9s a f\u00f5embereknek, a kik N\u00e1b\u00f3ttal egy v\u00e1rosban laktak;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s a lev\u00e9lben ezt \u00edrta, mondv\u00e1n: Hirdessetek b\u00f5jt\u00f6t, \u00e9s \u00fcltess\u00e9tek N\u00e1b\u00f3tot a n\u00e9p \u00e9l\u00e9re;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00fcltessetek vele szembe k\u00e9t istentelen embert, a kik tan\u00fabizonys\u00e1got tegyenek \u00f5 ellene, mondv\u00e1n: Megszidalmaztad az Istent \u00e9s a kir\u00e1lyt. Azut\u00e1n vigy\u00e9tek ki, \u00e9s k\u00f6vezz\u00e9tek meg \u00f5t, hogy meghaljon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ekk\u00e9pen cseleked\u00e9nek a v\u00e9nek \u00e9s a f\u00f5emberek, a kik az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1ban laktak, a mint J\u00e9zabel n\u00e9kik megparancsolta, \u00e9s a mint a lev\u00e9lben meg\u00edrta, a melyet n\u00e9kik k\u00fcld\u00f6tt;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f5jt\u00f6t hirdet\u00e9nek, \u00e9s \u00fcltet\u00e9k N\u00e1b\u00f3tot a n\u00e9p \u00e9l\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u00f5j\u00f6ve azut\u00e1n k\u00e9t istentelen ember, \u00e9s le\u00fclt vele szemben, \u00e9s tan\u00fabizonys\u00e1got tettek ez istentelen emberek N\u00e1b\u00f3t ellen a n\u00e9p el\u00f5tt, mondv\u00e1n: Megszidalmazta N\u00e1b\u00f3t az Istent \u00e9s a kir\u00e1lyt. Kiviv\u00e9k az\u00e9rt \u00f5t a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s megk\u00f6vez\u00e9k, \u00e9s meghala."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n megizen\u00e9k J\u00e9zabelnek, mondv\u00e1n: Megk\u00f6veztetett N\u00e1b\u00f3t, \u00e9s meghalt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta J\u00e9zabel, hogy megk\u00f6veztetett N\u00e1b\u00f3t \u00e9s meghalt, monda J\u00e9zabel Akh\u00e1bnak: Kelj fel \u00e9s foglald el a Jezr\u00e9elbeli N\u00e1b\u00f3t sz\u00f5l\u00f5j\u00e9t, a melyet nem akart n\u00e9ked p\u00e9nz\u00e9rt oda adni; mert nem \u00e9l N\u00e1b\u00f3t, hanem meghalt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s mikor meghallotta Akh\u00e1b, hogy N\u00e1b\u00f3t meghalt, felkelt Akh\u00e1b, hogy lemenjen a Jezr\u00e9elbeli N\u00e1b\u00f3t sz\u00f5l\u00f5j\u00e9be, \u00e9s azt elfoglalja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la az \u00dar Thesbites Ill\u00e9snek, mondv\u00e1n:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kelj fel, \u00e9s menj Akh\u00e1bnak, az Izr\u00e1elbeli kir\u00e1lynak eleibe, a ki Samari\u00e1ban lakik, \u00edm\u00e9 ott van a N\u00e1b\u00f3t sz\u00f5l\u00f5j\u00e9ben, a melybe lement, hogy azt elfoglalja;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lj n\u00e9ki, ezt mondv\u00e1n: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Nemde meg\u00f6lted-\u00e9 \u00e9s nemde el is foglaltad-\u00e9? \u00c9s sz\u00f3lj n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Ezt mondja az \u00dar: Ugyanazon a helyen, a hol felnyalt\u00e1k az ebek N\u00e1b\u00f3t v\u00e9r\u00e9t, ebek nyalj\u00e1k fel a te v\u00e9redet is!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda Akh\u00e1b Ill\u00e9snek: [Megint] r\u00e1m tal\u00e1lt\u00e1l ellens\u00e9gem? \u00c9s \u00f5 monda: R\u00e1d tal\u00e1ltam; mert te magadat mindenest\u00f5l arra adtad, hogy gonoszs\u00e1got cselekedj\u00e9l az \u00dar szemei el\u00f5tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, [azt mondja az \u00dar:] Veszedelmet hozok re\u00e1d, \u00e9s elvesztem a te marad\u00e9kaidat, \u00e9s kigyoml\u00e1lom Akh\u00e1bnak m\u00e9g az eb\u00e9t is, \u00e9s a berekesztettet \u00e9s az elhagyatottat Izr\u00e1elben;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s olyann\u00e1 teszem a te h\u00e1zadat, mint Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s mint Ba\u00e1s\u00e1nak, az Ahija fi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1t az\u00e9rt, a mi\u00e9rt haragra ingerlett\u00e9l engem, \u00e9s a mi\u00e9rt b\u00fbnbe ejtetted az Izr\u00e1elt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zabel fel\u00f5l is sz\u00f3la az \u00dar, mondv\u00e1n: Az ebek eszik meg J\u00e9zabelt Jezr\u00e9el k\u00f5fala el\u00f5tt;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azt, a ki Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l a v\u00e1rosban hal meg, az ebek eszik meg; azt pedig, a ki a mez\u00f5ben hal meg, az \u00e9gi madarak eszik meg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "[Mert] bizony\u00e1ra nem volt Akh\u00e1bnak m\u00e1ssa, a ki mag\u00e1t arra adta volna, hogy csak gonoszs\u00e1got cselekedj\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, a melyre az \u00f5 feles\u00e9ge, J\u00e9zabel \u00f6szt\u00f6k\u00e9l\u00e9 \u00f5t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert igen \u00fat\u00e1latos dolgot cseleked\u00e9k, k\u00f6vetv\u00e9n a b\u00e1lv\u00e1nyokat mind a szerint, a mint cseleked\u00e9nek az Emoreusok, a kiket az \u00dar ki\u00fbz\u00f6tt volt az Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor meghallotta Akh\u00e1b e besz\u00e9deket, megszaggat\u00e1 az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00e9k \u00e9s b\u00f5jt\u00f6le, \u00e9s a zs\u00e1kban h\u00e1la, \u00e9s nagy al\u00e1zatoss\u00e1ggal j\u00e1r vala."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Thesbites Ill\u00e9snek, mondv\u00e1n:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nem l\u00e1ttad-\u00e9, hogy Akh\u00e1b hogyan megal\u00e1zta mag\u00e1t el\u00f5ttem? Mivelhogy pedig megal\u00e1zta mag\u00e1t el\u00f5ttem, nem hozom re\u00e1 a veszedelmet az \u00f5 \u00e9let\u00e9ben, [hanem] [csak] az \u00f5 fia idej\u00e9ben hozom el a veszedelmet az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1rom esztend\u00f5 lefolyt \u00fagy, hogy nem volt hadakoz\u00e1s a Siriabeliek \u00e9s az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De a harmadik esztend\u00f5ben al\u00e1m\u00e9ne Josaf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya az \u00f5 szolg\u00e1inak: Nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy R\u00e1moth Gile\u00e1d a mi\u00e9nk? \u00c9s mi hallgatunk \u00e9s nem veszsz\u00fck vissza azt Siria kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s monda Josaf\u00e1tnak: Felj\u00f6ssz-\u00e9 velem e hadba R\u00e1moth Gile\u00e1d ellen? Felele Josaf\u00e1t az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: \u00dagy \u00e9n, mint te, \u00fagy az \u00e9n n\u00e9pem, mint a te n\u00e9ped; \u00fagy az \u00e9n lovaim, mint a te lovaid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda Josaf\u00e1t az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: K\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6dj\u00e9l m\u00e9g ma az \u00dar besz\u00e9de ut\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 az Izr\u00e1el kir\u00e1lya a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, k\u00f6zel n\u00e9gysz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s monda n\u00e9kik: Elmenjek-\u00e9 R\u00e1moth Gile\u00e1d ellen hadba, vagy elhagyjam? \u00c9s mond\u00e1nak: Menj fel; mert az \u00dar kez\u00e9be adja azt a kir\u00e1lynak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda Josaf\u00e1t: Nincs itt m\u00e1r t\u00f6bb pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja az \u00darnak, hogy att\u00f3l [is] tudakoz\u00f3dhatn\u00e1nk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya Josaf\u00e1tnak: M\u00e9g van egy f\u00e9rfi\u00fa, a ki \u00e1ltal megk\u00e9rdhetj\u00fck az Urat, Mike\u00e1s, a Jemla fia; de \u00e9n gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m \u00f5t, mert [soha] nem j\u00f6vend\u00f6l n\u00e9kem j\u00f3t, hanem mindig csak rosszat. \u00c9s monda Josaf\u00e1t: Ne besz\u00e9ljen \u00edgy a kir\u00e1ly!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5sz\u00f3l\u00edta az Izr\u00e1el kir\u00e1lya egy udvariszolg\u00e1t, \u00e9s monda: H\u00edvd ide hamar Mike\u00e1st, a Jemla fi\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ott \u00fclt az Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s Josaf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya, ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tten, mindenik a maga tr\u00f3nus\u00e1n Samaria kapuja el\u00f5tt a t\u00e9rs\u00e9gen, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mind ott j\u00f6vend\u00f6ltek el\u00f5tt\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s, a K\u00e9na\u00e1na fia, vasszarvakat k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s monda: Ezt mondja az \u00dar: Ezekkel \u00f6kleled a Siriabelieket, m\u00edg meg nem em\u00e9szted \u00f5ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is mindny\u00e1jan ekk\u00e9pen j\u00f6vend\u00f6ltek, mondv\u00e1n: Menj fel R\u00e1moth Gile\u00e1d ellen, \u00e9s j\u00f3 szerencs\u00e9d lesz; mert azt az \u00dar a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A k\u00f6vet pedig, a ki elment volt, hogy elh\u00edvja Mike\u00e1st, sz\u00f3la n\u00e9ki, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k egyenl\u00f5 akarattal j\u00f3t j\u00f6vend\u00f6lnek a kir\u00e1lynak: sz\u00f3lj, k\u00e9rlek, te is \u00fagy, mint azok k\u00f6z\u00fcl egy, \u00e9s j\u00f6vend\u00f6lj j\u00f3t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mike\u00e1s pedig monda: \u00c9l az \u00dar, hogy [csak] azt fogom mondani, a mit az \u00dar mond\u00e1nd n\u00e9kem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mikor a kir\u00e1lyhoz ment, monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Mike\u00e1s! elmenj\u00fcnk-\u00e9 R\u00e1moth Gile\u00e1d ellen hadba, vagy elhagyjuk? \u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Menj fel \u00e9s j\u00e1rj szerencs\u00e9vel; az \u00dar kez\u00e9be adja [azt] a kir\u00e1lynak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: M\u00e9g h\u00e1nyszor k\u00e9nyszer\u00edtselek t\u00e9ged, hogy az igazn\u00e1l egyebet ne mondj n\u00e9kem az \u00dar nev\u00e9ben?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda: L\u00e1t\u00e1m az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt sz\u00e9tsz\u00e9ledve a hegyeken, mint a juhokat, a melyeknek nincsen p\u00e1sztoruk. \u00c9s monda az \u00dar: Nincsen ezeknek urok? T\u00e9rjen vissza kiki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz b\u00e9kess\u00e9gben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya Josaf\u00e1tnak: Nemde nem megmondottam-\u00e9 n\u00e9ked, hogy [soha] j\u00f3t n\u00e9kem nem j\u00f6vend\u00f6l, hanem [csak ]rosszat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda [Mike\u00e1s:] Az\u00e9rt halld meg most az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t: L\u00e1t\u00e1m az Urat az \u00f5 sz\u00e9kiben \u00fclni, \u00e9s az eg\u00e9sz mennyei sereget az \u00f5 jobb- \u00e9s balkeze fel\u00f5l mellette \u00e1llani."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: Kicsoda csalja meg Akh\u00e1bot, hogy felmenjen, \u00e9s elvesszen R\u00e1moth Gile\u00e1dn\u00e1l? \u00c9s ki egyet, ki m\u00e1st sz\u00f3l vala hozz\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor el\u00f5j\u00f5ve egy l\u00e9lek, a ki az \u00dar eleibe \u00e1lla, \u00e9s monda: \u00c9n akarom megcsalni \u00f5t. Az \u00dar pedig monda n\u00e9ki: Mik\u00e9pen?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s felele: Kimegyek \u00e9s hazug l\u00e9lek leszek minden \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak sz\u00e1j\u00e1ban. Akkor monda [az \u00dar:] Csald meg \u00e9s gy\u00f5zd meg; menj ki, \u00e9s cselekedj\u00e9l \u00fagy."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00dar a hazugs\u00e1gnak lelk\u00e9t adta mindezeknek a te pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idnak sz\u00e1j\u00e1ba; \u00e9s az \u00dar sz\u00f3lott veszedelmes dolgot ellened."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor odal\u00e9pett S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s, a K\u00e9na\u00e1na fia, \u00e9s arczul csapv\u00e1n Mike\u00e1st, monda: Hogyan? Elt\u00e1vozott volna \u00e9n t\u00f5lem az \u00darnak lelke, hogy csak n\u00e9ked sz\u00f3lana?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s monda Mike\u00e1s: \u00cdm\u00e9 megl\u00e1tod azon a napon, a mikor az egyik kamar\u00e1b\u00f3l a m\u00e1sik kamar\u00e1ba m\u00e9gy be, hogy elrejt\u00f5zhess."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el kir\u00e1lya pedig monda: Fogjad Mike\u00e1st, \u00e9s vidd vissza \u00f5t Ammonhoz, a v\u00e1ros fejedelm\u00e9hez, \u00e9s Jo\u00e1shoz, a kir\u00e1ly fi\u00e1hoz;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s mondjad: Ezt mondja a kir\u00e1ly: Vess\u00e9tek ezt a t\u00f6ml\u00f6czbe, \u00e9s t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1tok \u00f5t a nyomor\u00fas\u00e1g kenyer\u00e9vel \u00e9s a nyomor\u00fas\u00e1g viz\u00e9vel, m\u00edg b\u00e9kess\u00e9ggel megj\u00f6v\u00f6k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Monda pedig Mike\u00e1s: Ha b\u00e9kess\u00e9ggel t\u00e9rsz vissza, nem az \u00dar sz\u00f3lott \u00e9n \u00e1ltalam. Azut\u00e1n monda: Hallj\u00e1tok ezt meg minden n\u00e9pek!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s felvonult az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s Josaf\u00e1t, a J\u00fada kir\u00e1lya R\u00e1moth Gile\u00e1d [ellen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya Josaf\u00e1tnak: Megv\u00e1ltoztatom ruh\u00e1mat, \u00e9s \u00fagy megyek a viadalra, te pedig \u00f6lt\u00f6zz\u00e9l fel ruh\u00e1dba. \u00c9s elv\u00e1ltoztat\u00e1 ruh\u00e1j\u00e1t az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s \u00fagy m\u00e9ne a viadalra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Siria kir\u00e1lya pedig megparancsol\u00e1 az \u00f5 szekerei harminczk\u00e9t fejedelmeinek, mondv\u00e1n: Ne v\u00edvjatok se kicsinynyel, se nagygyal, hanem egyed\u00fcl csak az Izr\u00e1el kir\u00e1lya ellen v\u00edvjatok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s a mikor megl\u00e1tt\u00e1k a szekerek fejedelmei Josaf\u00e1tot, mond\u00e1nak: Nyilv\u00e1n ez az Izr\u00e1el kir\u00e1lya; \u00e9s re\u00e1 rohanv\u00e1n v\u00edv\u00e1nak ellene. De Josaf\u00e1t [elkezdett] ki\u00e1ltani."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tt\u00e1k a szekerek fejedelmei, hogy nem az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, ott hagyt\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Egy ember pedig [csak \u00fagy] tal\u00e1lomra kil\u00f6v\u00e9 az \u00f5 k\u00e9z\u00edv\u00e9t, \u00e9s tal\u00e1l\u00e1 az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t a p\u00e1ncz\u00e9l \u00e9s a kapocs k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9s \u00f5 monda a kocsis\u00e1nak: Fordulj meg \u00e9s vigy ki engem a t\u00e1borb\u00f3l, mert megsebes\u00fcltem!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s az \u00fctk\u00f6zet mind er\u00f5sebb lett azon a napon, \u00e9s a kir\u00e1ly az \u00f5 szeker\u00e9ben \u00e1llott a Siriabeliek ellen, \u00e9s meghalt este [fel\u00e9,] \u00e9s a v\u00e9r a sebb\u00f5l a szek\u00e9rbe csorgott."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s kiki\u00e1lt\u00e1k napnyugotkor a t\u00e1borban, mondv\u00e1n: Minden ember [menjen haza] a maga v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9s f\u00f6ldj\u00e9be!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s meghalt a kir\u00e1ly \u00e9s visszavitetv\u00e9n Samari\u00e1ba, eltemet\u00e9k a kir\u00e1lyt Samari\u00e1ban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s mikor most\u00e1k az \u00f5 szeker\u00e9t a Samaria mellett l\u00e9v\u00f5 t\u00f3ban: az ebek nyalt\u00e1k az \u00f5 v\u00e9r\u00e9t, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1k f\u00fcr\u00f6dtek ott, az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott volt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akh\u00e1bnak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, az elef\u00e1ntcsontb\u00f3l \u00e9p\u00edttetett h\u00e1z, \u00e9s mind a v\u00e1rosok, a melyeket \u00e9p\u00edtett, vajjon nincsenek- \u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Akh\u00e1b az \u00f5 aty\u00e1ival; \u00e9s uralkod\u00e9k \u00f5 ut\u00e1na fia, Akh\u00e1zia."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s Josaf\u00e1t, az Asa fia lett kir\u00e1lyly\u00e1 J\u00fad\u00e1ban, Akh\u00e1bnak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s Josaf\u00e1t harmincz\u00f6t esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s huszon\u00f6t esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Az \u00f5 anyj\u00e1nak Azuba volt a neve, Silhi le\u00e1nya."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1ra As\u00e1nak, az \u00f5 atyj\u00e1nak minden \u00fatj\u00e1ban, \u00e9s abb\u00f3l ki nem t\u00e9re, azt cselekedv\u00e9n, a mi az \u00dar szemei el\u00f5tt kedves."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Csakhogy a magaslatokat nem rombolt\u00e1k le, \u00e9s a n\u00e9p m\u00e9g \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett a magaslatokon."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lt Josaf\u00e1t az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Josaf\u00e1tnak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s az \u00f5 ereje, a melylyel cselekedett, \u00e9s a melylyel hadakozott, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A f\u00e9rfi par\u00e1zn\u00e1kat is, a kik m\u00e9g megmaradtak volt az \u00f5 atyj\u00e1nak, As\u00e1nak idej\u00e9b\u00f5l, ki\u00fbzte az orsz\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Akkor nem volt kir\u00e1ly Edomban, hanem csak helyettes kir\u00e1ly."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s Josaf\u00e1t T\u00e1rsis haj\u00f3kat csin\u00e1ltatott, hogy arany\u00e9rt menn\u00e9nek Ofirba, de nem mehettek el; mert a haj\u00f3k \u00f6sszet\u00f6rtek Esiong\u00e1berben."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1 Akh\u00e1zia, az Akh\u00e1b fia, Josaf\u00e1tnak: Hadd menjenek el az \u00e9n szolg\u00e1im a te szolg\u00e1iddal e haj\u00f3kon; de Josaf\u00e1t nem akar\u00e1."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Josaf\u00e1t az \u00f5 aty\u00e1ival; \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ival az \u00f5 atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak v\u00e1ros\u00e1ban; \u00e9s az \u00f5 fia, J\u00f3r\u00e1m, uralkod\u00e9k helyette."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Akh\u00e1zia pedig, az Akh\u00e1b fia kezde uralkodni Izr\u00e1elen Samari\u00e1ban, Josaf\u00e1tnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak tizenhetedik esztendej\u00e9ben, \u00e9s uralkod\u00e9k Izr\u00e1elben k\u00e9t esztendeig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00darnak szemei el\u00f5tt, j\u00e1rv\u00e1n az \u00f5 atyj\u00e1nak \u00e9s anyj\u00e1nak \u00fatj\u00e1n, \u00e9s Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak \u00fatj\u00e1n, a ki b\u00fbnbe ejt\u00e9 az Izr\u00e1elt;"
                }
            }
        }
    }
}