{
    "version": "KAR",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Volt egy ember, Ramataim-Czofimb\u00f3l, az Efraim hegys\u00e9g\u00e9r\u00f5l val\u00f3, \u00e9s az \u00f5 neve Elk\u00e1na vala, Jeroh\u00e1mnak fia, ki Elihu fia, ki Tohu fia, ki Sof fia volt; Efraimita vala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9t feles\u00e9ge volt n\u00e9ki; az egyiket Ann\u00e1nak, a m\u00e1sikat pedig Peninn\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k. Peninn\u00e1nak gyermekei val\u00e1nak, de Ann\u00e1nak nem val\u00e1nak gyermekei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ez az ember felmegy vala esztend\u00f5nk\u00e9nt az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, hogy im\u00e1dkozz\u00e9k \u00e9s \u00e1ldozatot tegyen a Seregek Ur\u00e1nak Sil\u00f3ban. Ott pedig \u00c9li k\u00e9t fia, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s val\u00e1nak az \u00darnak papjai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon, melyen Elk\u00e1na \u00e1ldozni szokott, Peninn\u00e1nak, az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s minden fi\u00e1nak \u00e9s le\u00e1ny\u00e1nak [\u00e1ldozati] r\u00e9szt \u00e1d vala;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ann\u00e1nak pedig k\u00e9takkora r\u00e9szt \u00e1d vala, mivel Ann\u00e1t [igen] szerette; de az \u00dar bez\u00e1r\u00e1 az \u00f5 m\u00e9h\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igen bosszantja vala pedig [Ann\u00e1t] vet\u00e9lked\u00f5 t\u00e1rsa, hogy felingerelje, mivel az \u00dar bez\u00e1r\u00e1 az \u00f5 m\u00e9h\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt ez esztend\u00f5r\u00f5l esztend\u00f5re; valah\u00e1nyszor felment az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba, ekk\u00e9pen bosszant\u00e1 \u00f5t, \u00f5 pedig s\u00edr vala \u00e9s semmit sem ev\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Elk\u00e1na, az \u00f5 f\u00e9rje: Anna, mi\u00e9rt s\u00edrsz, \u00e9s mi\u00e9rt nem eszel? Mi felett b\u00e1nk\u00f3dol sz\u00edvedben? Avagy nem t\u00f6bbet \u00e9rek-\u00e9 \u00e9n n\u00e9ked t\u00edz fi\u00fan\u00e1l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s felkele Anna, minekut\u00e1na ev\u00e9nek Sil\u00f3ban \u00e9s minekut\u00e1na iv\u00e1nak, (\u00c9li pap pedig az \u00darnak templom\u00e1ban az ajt\u00f3f\u00e9ln\u00e9l \u00fcl vala sz\u00e9k\u00e9ben),"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s lelk\u00e9ben elkeseredve, k\u00f6ny\u00f6rge az \u00darnak, \u00e9s igen s\u00edr vala."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s fogad\u00e1st t\u00f5n, mondv\u00e1n: Seregeknek Ura! ha megtekinted a te szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyodnak nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, \u00e9s megeml\u00e9kezel r\u00f3lam, \u00e9s nem feledkezel el szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyodr\u00f3l, hanem fi\u00famagzatot adsz szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyodnak: \u00e9n \u00f5t eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9re az \u00darnak aj\u00e1nlom, \u00e9s borotva nem \u00e9rinti az \u00f5 fej\u00e9t soha!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivelhogy pedig hosszasan im\u00e1dkoz\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt: \u00c9li figyel vala az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1ra;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mivel Anna sz\u00edv\u00e9ben k\u00f6ny\u00f6rge (csak ajka mozgott, szava pedig nem volt hallhat\u00f3): \u00c9li gondol\u00e1, hogy r\u00e9szeg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9ki \u00c9li: Meddig leszel r\u00e9szeg? T\u00e1vol\u00edtsd el m\u00e1morodat magadt\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Anna pedig felele, \u00e9s monda n\u00e9ki: Nem, Uram! b\u00e1natos lelk\u00fb asszony vagyok \u00e9n; sem bort, sem r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt nem ittam, csak sz\u00edvemet \u00f6nt\u00f6ttem ki az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne tartsd a te szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyodat rossz asszonynak, mert az \u00e9n b\u00e1natomnak \u00e9s szomor\u00fas\u00e1gomnak teljess\u00e9g\u00e9b\u00f5l sz\u00f3lottam eddig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s felele \u00c9li, \u00e9s monda: Eredj el b\u00e9kess\u00e9ggel, \u00e9s Izr\u00e1elnek Istene adja meg a te k\u00e9r\u00e9sedet, a melyet k\u00e9rt\u00e9l t\u00f5le."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Legyen kedves el\u00f5tted a te szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyod! \u00c9s elm\u00e9ne az asszony az \u00f5 \u00fatj\u00e1ra \u00e9s ev\u00e9k, \u00e9s arcza nem vala t\u00f6bb\u00e9 [szomor\u00fa.]"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s reggel felkel\u00e9nek, \u00e9s minekut\u00e1na im\u00e1dkoz\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt, visszat\u00e9rtek, \u00e9s elmen\u00e9nek haza R\u00e1m\u00e1ba. \u00c9s ismer\u00e9 Elk\u00e1na az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, Ann\u00e1t, \u00e9s az \u00dar megeml\u00e9kez\u00e9k r\u00f3la."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt id\u00f5 mult\u00e1val, hogy terhes l\u00f5n Anna, \u00e9s sz\u00fcle fiat \u00e9s nevez\u00e9 \u00f5t S\u00e1muelnek, mert [\u00fagymond] az \u00dart\u00f3l k\u00e9rtem \u00f5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s mikor felm\u00e9ne a f\u00e9rfi, Elk\u00e1na \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9pe, hogy bemutassa az \u00darnak esztend\u00f5nk\u00e9nt val\u00f3 \u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s fogad\u00e1s\u00e1t:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Anna nem ment fel, hanem monda f\u00e9rj\u00e9nek: Mihelyt a gyermeket elv\u00e1laszt\u00e1ndom, felviszem \u00f5t, hogy az \u00dar el\u00f5tt megjelenjen, \u00e9s ott maradjon \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Elk\u00e1na, az \u00f5 f\u00e9rje: Cselekedj\u00e9l \u00fagy, a mint n\u00e9ked tetszik, maradj [itthon], m\u00edg elv\u00e1lasztod; csakhogy az \u00dar teljes\u00edtse be az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t! [Otthon] marada az\u00e9rt az asszony \u00e9s szoptatta gyermek\u00e9t, a m\u00edg elv\u00e1laszt\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s minekut\u00e1na elv\u00e1lasztotta, felviv\u00e9 mag\u00e1val; h\u00e1rom tulokkal, egy efa liszttel \u00e9s egy t\u00f6ml\u00f5 borral, \u00e9s beviv\u00e9 \u00f5t az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba, Sil\u00f3ban. A gyermek pedig [m\u00e9g igen] kicsiny vala."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s lev\u00e1gt\u00e1k a tulkot, \u00e9s a gyermeket \u00c9lihez vitt\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: \u00d3h Uram! \u00c9l a te lelked, Uram, hogy \u00e9n vagyok az az asszony, a ki itt \u00e1llott melletted, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darnak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a fi\u00fa\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem, \u00e9s az \u00dar megadta k\u00e9r\u00e9semet, a melyet t\u00f5le k\u00e9rtem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00e9n is az \u00darnak szentelem; teljes \u00e9let\u00e9re az \u00darnak legyen szentelve! \u00c9s im\u00e1dkoz\u00e1nak ott az \u00darhoz."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s im\u00e1dkoz\u00e9k Anna, \u00e9s monda: \u00d6rvendez az \u00e9n sz\u00edvem az \u00darban, &Felmagasztaltatott az \u00e9n szarvam az \u00darban. &Az \u00e9n sz\u00e1m felny\u00edlt ellens\u00e9geim ellen, &Mert szabad\u00edt\u00e1sodnak \u00f6rvendezek \u00e9n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Senki sincs olyan szent, mint az \u00dar, &S\u00f5t rajtad kiv\u00fcl senki sincs. &Nincsen olyan k\u00f5sz\u00e1l, mint a mi Isten\u00fcnk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne sz\u00f3ljatok oly kev\u00e9lyen, oly nagyon kev\u00e9lyen; &Sz\u00e1tokb\u00f3l ne j\u00f5jj\u00f6n k\u00e9rked\u00f5 sz\u00f3, &Mert mindentud\u00f3 Isten az \u00dar, &\u00c9s a cselekedeteket \u00f5 \u00edt\u00e9li meg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az er\u00f5s k\u00e9z\u00edjjasokat megrontja, &\u00c9s a roskadoz\u00f3kat er\u00f5vel \u00f6vedzi fel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A megel\u00e9gedettek b\u00e9r\u00e9rt szeg\u00f5dnek el, &\u00c9hez\u00f5k pedig nem lesznek; &S m\u00edg a magtalan h\u00e9t gyermeket sz\u00fcl, &A sok gyermek\u00fb megfogyatkozik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar \u00f6l \u00e9s eleven\u00edt, &S\u00edrba visz \u00e9s visszahoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar szeg\u00e9nyny\u00e9 tesz \u00e9s gazdag\u00edt, &Megal\u00e1z s fel is magasztal;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Felemeli a porb\u00f3l a szeg\u00e9nyt, &\u00c9s a s\u00e1rb\u00f3l kihozza a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t, &Hogy \u00fcltesse hatalmasok mell\u00e9, &\u00c9s a dics\u00f5s\u00e9gnek sz\u00e9k\u00e9t adja n\u00e9kik; &Mert az \u00dar\u00e9 a f\u00f6ldnek oszlopai, &\u00c9s azokra helyez\u00e9 a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00edveinek l\u00e1bait megoltalmazza, &De az istentelenek set\u00e9ts\u00e9gben n\u00e9mulnak el, &Mert nem az er\u00f5 teszi hatalmass\u00e1 az embert."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar, a kik vele versengenek, megrontja, &Mennyd\u00f6r\u00f6g felett\u00f6k az \u00e9gben, &Az \u00dar meg\u00edt\u00e9li a f\u00f6ldnek hat\u00e1rait, &Kir\u00e1ly\u00e1nak pedig hatalmat ad, &\u00c9s felemeli felkentj\u00e9nek szarv\u00e1t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elm\u00e9ne ezut\u00e1n Elk\u00e1na R\u00e1m\u00e1ba az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz; a gyermek pedig az \u00darnak szolg\u00e1ja lett \u00c9li pap el\u00f5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9li fiai azonban B\u00e9li\u00e1l fiai val\u00e1nak, nem ismer\u00e9k az Urat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a papoknak ez vala szok\u00e1suk a n\u00e9ppel szemben: Ha mikor valaki \u00e1ldozatot tesz vala, elj\u00f6tt a papnak szolg\u00e1ja, mid\u00f5n a h\u00fast f\u00f5zt\u00e9k, \u00e9s a h\u00e1rom\u00e1g\u00fa vill\u00e1cska az \u00f5 kez\u00e9ben vala;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s be\u00fcti vala a serpeny\u00f5be, vagy \u00fcstbe, vagy faz\u00e9kba, vagy ed\u00e9nybe, \u00e9s mindent, a mit a vill\u00e1csk\u00e1val kih\u00faz, mag\u00e1nak veszi el a pap. \u00cdgy cselekesznek eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, kik oda mennek Sil\u00f3ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s minekel\u00f5tte a k\u00f6v\u00e9r\u00e9t meg\u00e1ldozn\u00e1k, elj\u00f6n a papnak szolg\u00e1ja \u00e9s azt mondja az \u00e1ldoz\u00f3 embernek: Adj a papnak s\u00fctni val\u00f3 h\u00fast, mert nem fogad el t\u00f5led f\u00f5tt h\u00fast, hanem csak nyerset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s ha az ember [azt] mondja n\u00e9ki: Hadd gy\u00fajts\u00e1k meg most a k\u00f6v\u00e9r\u00e9t, azut\u00e1n vedd el, a mint lelked k\u00edv\u00e1nja: akkor azt mondj\u00e1k vala: [Semmik\u00e9pen] nem, hanem most adjad, mert ha nem, er\u00f5vel elveszem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igen nagy volt az\u00e9rt az ifjaknak b\u00fbne az \u00dar el\u00f5tt, mert az emberek meg\u00fat\u00e1lj\u00e1k vala az \u00darnak \u00e1ldozat\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig szolg\u00e1l vala az \u00darnak, mint gyermek, gyolcs ef\u00f3ddal k\u00f6r\u00fcl \u00f6vezve."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s anyja kicsiny fels\u00f5 ruh\u00e1t csin\u00e1lt vala n\u00e9ki, \u00e9s felviv\u00e9 n\u00e9ki esztend\u00f5nk\u00e9nt, mikor f\u00e9rj\u00e9vel felment az esztend\u00f5nk\u00e9nt val\u00f3 \u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00c9li Elk\u00e1n\u00e1t \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s monda: Adjon az \u00dar n\u00e9ked magzatot ez asszonyt\u00f3l a helyett, a ki\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt, \u00e9s a kit az \u00darnak k\u00e9rt. \u00c9s haza men\u00e9nek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1togat\u00e1 az \u00dar Ann\u00e1t, ki az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben fogada, \u00e9s sz\u00fclt h\u00e1rom fi\u00fat \u00e9s k\u00e9t le\u00e1nyt. \u00c9s a gyermek S\u00e1muel felneveked\u00e9k az \u00darn\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9li pedig igen v\u00e9n vala, \u00e9s meghall\u00e1 mindazt, a mit fiai cselekesznek eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, \u00e9s hogy az asszonyokkal h\u00e1lnak, kik a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00f5tt szolg\u00e1lnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik: Mi\u00e9rt cselekesztek ilyen dolgot? Mert hallom a ti gonosz cselekedeteiteket mind az eg\u00e9sz n\u00e9pt\u00f5l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne [tegy\u00e9tek] fiaim! mert nem j\u00f3 h\u00edr az, melyet hallok; v\u00e9tkess\u00e9 teszitek az \u00darnak n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha ember embert\u00e1rsa ellen v\u00e9tkezik, meg\u00edt\u00e9li az Isten; de ha az \u00dar ellen v\u00e9tkezik az ember, ki lehetne \u00e9rette k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3? De nem hallgat\u00e1nak atyjok szav\u00e1ra, mert az \u00dar meg akar\u00e1 \u00f5ket \u00f6lni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A gyermek S\u00e1muel pedig folytonosan n\u00f6veked\u00e9k \u00e9s kedves volt mind az \u00dar, mind az emberek el\u00f5tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6ve Istennek embere \u00c9lihez, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Nem jelentettem-\u00e9 ki magamat aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1nak, mid\u00f5n \u00c9gyiptomban a Fara\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban val\u00e1nak?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1laszt\u00e1m \u00f5t papnak Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl magamnak, hogy \u00e1ldozzon az \u00e9n olt\u00e1romon; hogy f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtessen, hogy az ef\u00f3dot el\u00f5ttem viselje; \u00e9s aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1ra b\u00edztam Izr\u00e1el fiainak minden t\u00fczes \u00e1ldozatait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mi\u00e9rt taposs\u00e1tok meg az \u00e9n v\u00e9res \u00e1ldozatomat \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatomat, melyet rendeltem [e] hajl\u00e9kban? \u00c9s te t\u00f6bbre becs\u00fcl\u00f6d fiaidat, mint engem, hogy magatokat h\u00edzlalj\u00e1tok az \u00e9n n\u00e9pem Izr\u00e1el minden \u00e1ldozat\u00e1nak elej\u00e9vel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene, j\u00f3llehet megmondottam, hogy a te h\u00e1zad \u00e9s aty\u00e1dnak h\u00e1za mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9n el\u00f5ttem j\u00e1r; de most, [azt] mondja az \u00dar, t\u00e1vol legyen t\u00f5lem, mert a kik engem tisztelnek, azoknak tisztess\u00e9get szerzek, a kik azonban engem megut\u00e1lnak, megut\u00e1ltatnak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, napok j\u00f5nek, \u00e9s lev\u00e1gom a te karodat \u00e9s aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1nak karj\u00e1t, hogy ne legyen v\u00e9n [ember] a te h\u00e1zadban."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tod az [Isten] hajl\u00e9k\u00e1nak szorongattat\u00e1s\u00e1t, mind a helyett, a mi j\u00f3t cselekedett volna Izr\u00e1ellel; \u00e9s nem l\u00e9szen v\u00e9n [ember] a te h\u00e1zadban soha."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mindazon\u00e1ltal nem fogok mindenkit kiirtani olt\u00e1rom mell\u00f5l, te \u00e9retted, hogy szemeidet em\u00e9szszem \u00e9s lelkedet gy\u00f6t\u00f6rjem; de eg\u00e9sz h\u00e1zadn\u00e9pe f\u00e9rfikorban hal meg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s az legyen el\u00f5tted a jel, a mi k\u00f6vetkezik k\u00e9t fiadra, Hofnira \u00e9s Fine\u00e1sra, hogy egy napon halnak meg mind a ketten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "T\u00e1masztok azonban magamnak h\u00fbs\u00e9ges papot, ki kedvem \u00e9s akaratom szerint cselekszik; \u00e9s \u00e9p\u00edtek n\u00e9ki \u00e1lland\u00f3 h\u00e1zat, \u00e9s az \u00e9n felkentem el\u00f5tt fog j\u00e1rni mindenkor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy mind az, a ki megmarad a te h\u00e1zadb\u00f3l, elj\u00f6n, hogy leboruljon el\u00f5tte [egy] ez\u00fcst p\u00e9nzecsk\u00e9\u00e9rt \u00e9s [egy] darab keny\u00e9r\u00e9rt, [\u00e9s ezt] mondja: ugyan helyezz el engem a papi tiszts\u00e9gek egyik\u00e9be, hogy ehessem [egy] falat kenyeret."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s a gyermek S\u00e1muel szolg\u00e1l vala az \u00darnak \u00c9li el\u00f5tt. \u00c9s abban az id\u00f5ben [igen] ritk\u00e1n volt az \u00darnak kijelent\u00e9se, nem vala nyilv\u00e1n val\u00f3 l\u00e1tom\u00e1s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt egyszer, mikor \u00c9li az \u00f5 [szokott] hely\u00e9n aludt, (szemei pedig hom\u00e1lyosodni kezd\u00e9nek, hogy l\u00e1tni sem tudott),"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s az Istennek sz\u00f6v\u00e9tneke m\u00e9g nem oltatott el, \u00e9s S\u00e1muel az \u00darnak templom\u00e1ban fek\u00fcdt, hol az Istennek l\u00e1d\u00e1ja volt:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00f3lott az \u00dar S\u00e1muelnek, \u00f5 pedig felele: \u00cdmhol vagyok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00c9lihez szalada, \u00e9s monda: \u00cdmhol vagyok, mert h\u00edvt\u00e1l engem; \u00f5 pedig felele: Nem h\u00edvtalak, menj vissza, fek\u00fcdj\u00e9l le. Elm\u00e9ne az\u00e9rt \u00e9s lefek\u00fcv\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az \u00dar ism\u00e9t: S\u00e1muel! S\u00e1muel pedig felkelv\u00e9n, \u00c9lihez ment, \u00e9s monda: \u00cdmhol vagyok, mert h\u00edvt\u00e1l engem. \u00c9s \u00f5 felele: Nem h\u00edvtalak fiam, menj vissza, fek\u00fcdj\u00e9l le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig m\u00e9g nem ismerte az Urat, [mert] m\u00e9g nem jelentetett ki n\u00e9ki az \u00darnak \u00edg\u00e9je."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az \u00dar harmadszor is S\u00e1muelt; \u00f5 pedig felkelv\u00e9n, \u00c9lihez ment \u00e9s monda: \u00cdmhol vagyok, mert h\u00edvt\u00e1l engem. Akkor esz\u00e9be jutott \u00c9linek, hogy az \u00dar h\u00edvja a gyermeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt \u00c9li S\u00e1muelnek: Menj el, fek\u00fcdj\u00e9l le, \u00e9s ha sz\u00f3l\u00edtanak t\u00e9ged, [ezt] mondjad: Sz\u00f3lj Uram, mert hallja a te szolg\u00e1d. Elm\u00e9ne az\u00e9rt S\u00e1muel, \u00e9s lefek\u00fcv\u00e9k az \u00f5 hely\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor elj\u00f6v\u00e9n az \u00dar, oda \u00e1llott \u00e9s sz\u00f3l\u00edt\u00e1, mint annak el\u00f5tte: S\u00e1muel, S\u00e1muel! \u00c9s monda S\u00e1muel: Sz\u00f3lj, mert hallja a te szolg\u00e1d!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar S\u00e1muelnek: \u00cdm\u00e9 \u00e9n [oly] dolgot cselekszem Izr\u00e1elben, melyet valakik hallanak, mind a k\u00e9t f\u00fcl\u00f6k megcsend\u00fcl bele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azon a napon v\u00e9ghez viszem \u00c9lin mind azt, a mit kijelentettem h\u00e1za ellen; megkezdem \u00e9s elv\u00e9gezem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert megjelentettem n\u00e9ki, hogy el\u00edt\u00e9lem az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t mind \u00f6r\u00f6kre, az \u00e1lnoks\u00e1g miatt, a melyet [j\u00f3l] tudott, hogy mik\u00e9nt teszik vala \u00fat\u00e1latosokk\u00e1 magokat az \u00f5 fiai, \u00e9s \u00f5 nem akad\u00e1lyozta meg \u00f5ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt megesk\u00fcdtem az \u00c9li h\u00e1za ellen, hogy sohasem t\u00f6r\u00f6ltetik el \u00c9li h\u00e1z\u00e1nak \u00e1lnoks\u00e1ga, sem v\u00e9res \u00e1ldozattal, sem \u00e9tel\u00e1ldozattal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aluv\u00e9k az\u00e9rt S\u00e1muel mind reggelig, \u00e9s [akkor] kinyit\u00e1 az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak ajtait. \u00c9s S\u00e1muel nem meri vala megjelenteni \u00c9linek a l\u00e1tom\u00e1st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az\u00e9rt \u00c9li S\u00e1muelt, \u00e9s monda: Fiam, S\u00e1muel! \u00d5 pedig felele: \u00cdmhol vagyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda: Mi az a dolog, melyet mondott n\u00e9ked [az \u00dar?] El ne titkold el\u00f5ttem! \u00dagy cselekedj\u00e9k veled az Isten [most] \u00e9s azut\u00e1n is, ha te valamit elhallgatsz el\u00f5ttem mind abb\u00f3l, a mit mondott n\u00e9ked!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megmondott az\u00e9rt S\u00e1muel n\u00e9ki mindent, \u00e9s semmit sem hallgatott el el\u00f5tte. \u00d5 pedig monda: \u00d5 az \u00dar, cselekedj\u00e9k \u00fagy, a mint n\u00e9ki j\u00f3nak tetszik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig f\u00f6lneveked\u00e9k, \u00e9s az \u00dar vala \u00f5 vele, \u00e9s semmit az \u00f5 \u00edg\u00e9ib\u00f5l a f\u00f6ldre nem hagy vala esni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s megtud\u00e1 eg\u00e9sz Izr\u00e1el D\u00e1nt\u00f3l Berseb\u00e1ig, hogy S\u00e1muel az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1ul rendeltetett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar kezde ism\u00e9t megjelenni Sil\u00f3ban, mert kijelentette mag\u00e1t az \u00dar S\u00e1muelnek Sil\u00f3ban, az \u00darnak besz\u00e9de \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s [ismeretess\u00e9] lett S\u00e1muel besz\u00e9de eg\u00e9sz Izr\u00e1elben. \u00c9s kim\u00e9ne Izr\u00e1el a Filiszteusok ellen harczolni, \u00e9s t\u00e1bort j\u00e1r\u00e1nak \u00c9ben-\u00c9zern\u00e9l, a Filiszteusok pedig t\u00e1bort j\u00e1r\u00e1nak \u00c1fekben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s [csata]rendbe \u00e1ll\u00e1nak a Filiszteusok Izr\u00e1el ellen, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00e9nek, \u00e9s megverettet\u00e9k Izr\u00e1el a Filiszteusok \u00e1ltal, \u00e9s lev\u00e1g\u00e1nak a harczmez\u00f5n mintegy n\u00e9gyezer embert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mikor a n\u00e9p a t\u00e1borba [visszat\u00e9rt,] mond\u00e1nak Izr\u00e1el v\u00e9nei: [Vajjon] mi\u00e9rt vert meg minket ma az \u00dar a Filiszteusok el\u00f5tt?! Hozzuk el magunkhoz az \u00dar frigyl\u00e1d\u00e1j\u00e1t Sil\u00f3b\u00f3l, hogy j\u00f5jj\u00f6n k\u00f6z\u00e9nk [az \u00dar], \u00e9s szabad\u00edtson meg ellens\u00e9geink kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt a n\u00e9p Sil\u00f3ba, \u00e9s elhoz\u00e1k onnan a Seregek Ur\u00e1nak frigyl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, a ki \u00fcl a Kh\u00e9rubok felett. Ott volt \u00c9li k\u00e9t fia is az Isten frigyl\u00e1d\u00e1j\u00e1val, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor az \u00dar frigyl\u00e1d\u00e1ja a t\u00e1borba \u00e9rkez\u00e9k, rivalgott az eg\u00e9sz Izr\u00e1el nagy rivalg\u00e1ssal, hogy megrend\u00fcle a f\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor pedig meghallott\u00e1k a Filiszteusok a rivalg\u00e1s hangj\u00e1t, mond\u00e1nak: Micsoda nagy rivalg\u00e1s hangja ez a zsid\u00f3k t\u00e1bor\u00e1ban? \u00c9s mikor megtudt\u00e1k, hogy az \u00darnak l\u00e1d\u00e1ja \u00e9rkezett a t\u00e1borba,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megf\u00e9leml\u00e9nek a Filiszteusok, mert mond\u00e1nak: Isten a t\u00e1borba j\u00f6tt! \u00c9s mond\u00e1nak: Jaj n\u00e9k\u00fcnk! mert nem t\u00f6rt\u00e9nt ilyen soha az el\u00f5tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jaj n\u00e9k\u00fcnk! Kicsoda szabad\u00edt meg minket ennek a hatalmas Istennek kez\u00e9b\u00f5l? Ez az az Isten, a ki \u00c9gyiptomot mindenf\u00e9le csap\u00e1ssal s\u00fajtotta a puszt\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Legyetek b\u00e1trak \u00e9s legyetek f\u00e9rfiak, Filiszteusok! hogy ne kelljen szolg\u00e1lnotok a zsid\u00f3knak, mint a hogy \u00f5k szolg\u00e1ltak n\u00e9ktek. Az\u00e9rt legyetek f\u00e9rfiak, \u00e9s harczoljatok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg\u00fctk\u00f6z\u00e9nek az\u00e9rt a Filiszteusok, \u00e9s megveretett Izr\u00e1el, \u00e9s kiki az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ba menek\u00fclt; \u00e9s a veres\u00e9g oly nagy volt, hogy Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl harminczezer gyalog hullott el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s az Isten l\u00e1d\u00e1ja [is] elv\u00e9tetett, \u00e9s meghala \u00c9linek mindk\u00e9t fia, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor elszalada a harczb\u00f3l egy ember a Benj\u00e1min [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l,] \u00e9s Sil\u00f3ba ment azon a napon, ruh\u00e1it megszaggatv\u00e1n \u00e9s port [hintv\u00e9n] a fej\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 mikor oda \u00e9rt, \u00c9li az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9ben \u00fclt, az \u00fatf\u00e9len v\u00e1rakozv\u00e1n; mert sz\u00edve retteg\u00e9sben volt az Isten l\u00e1d\u00e1ja miatt. \u00c9s [mihelyt] oda\u00e9rt az ember, hogy h\u00edrt mondjon a v\u00e1rosban, jajvesz\u00e9kelt az eg\u00e9sz v\u00e1ros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s meghallotta \u00c9li a ki\u00e1lt\u00e1s hangj\u00e1t, \u00e9s monda: Micsoda nagy zajong\u00e1s ez? Az az ember pedig sietve elj\u00f6ve, \u00e9s megmondotta \u00c9linek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9li pedig kilenczvennyolcz esztend\u00f5s volt, \u00e9s szemei [annyira] meghom\u00e1lyosodtak, hogy m\u00e1r nem is l\u00e1tott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda az ember \u00c9linek: \u00c9n a harczb\u00f3l j\u00f6v\u00f6k, \u00e9n a harczb\u00f3l menek\u00fcltem ma. \u00c9s monda: Mi dolog t\u00f6rt\u00e9nt, fiam?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Felele a k\u00f6vet, \u00e9s monda: Megfutamod\u00e9k Izr\u00e1el a Filiszteusok el\u00f5tt, \u00e9s [igen] nagy vesztes\u00e9g l\u00f5n a n\u00e9pben, \u00e9s a te k\u00e9t fiad is meghalt, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s, \u00e9s az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t is elvett\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mid\u00f5n az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t eml\u00edt\u00e9, h\u00e1traes\u00e9k a sz\u00e9kr\u00f5l a kapuf\u00e9lhez, \u00e9s nyak\u00e1t szegte \u00e9s meghala, mert [imm\u00e1r] v\u00e9n \u00e9s neh\u00e9z ember vala. \u00c9s \u00f5 negyven esztendeig \u00edt\u00e9lt Izr\u00e1el felett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 menye, Fine\u00e1snak feles\u00e9ge, v\u00e1rand\u00f3s vala; \u00e9s a mikor meghall\u00e1 a h\u00edrt, hogy az Isten l\u00e1d\u00e1ja elv\u00e9tetett \u00e9s az \u00f5 ipa \u00e9s f\u00e9rje meghal\u00e1nak, t\u00e9rdre es\u00e9k \u00e9s sz\u00fble, mert a f\u00e1jdalmak meglept\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s mikor elal\u00e9lt, mond\u00e1nak azok, akik mellette \u00e1llanak vala: Ne f\u00e9lj, mert fi\u00fat sz\u00fclt\u00e9l; de \u00f5 nem felelt \u00e9s nem figyelt [arra.]"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 a gyermeket Ik\u00e1b\u00f3dnak, mondv\u00e1n: &#34;Oda van Izr\u00e1el dics\u00f5s\u00e9ge&#34;, mert elv\u00e9tetett az Isten l\u00e1d\u00e1ja, \u00e9s az \u00f5 ipa \u00e9s az \u00f5 f\u00e9rje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s monda [ism\u00e9t]: Oda van Izr\u00e1el dics\u00f5s\u00e9ge, mert elv\u00e9tetett az Isten l\u00e1d\u00e1ja."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Filiszteusok pedig vev\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s elvitt\u00e9k \u00c9ben-\u00c9zerb\u00f5l Asd\u00f3dba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s megfogt\u00e1k a Filiszteusok az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s beviv\u00e9n azt a D\u00e1gon templom\u00e1ba, D\u00e1gon mell\u00e9 helyezt\u00e9k el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mikor az Asd\u00f3dbeliek m\u00e1snap kor\u00e1n felkel\u00e9nek, \u00edm\u00e9 D\u00e1gon leesett arczczal a f\u00f6ldre az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt. \u00c9s felvev\u00e9k D\u00e1gont, \u00e9s ism\u00e9t helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e1snap kor\u00e1n reggel felkel\u00e9nek, \u00edm\u00e9 D\u00e1gon [ism\u00e9t ]leesett arczczal a f\u00f6ldre az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt; \u00e9s D\u00e1gonnak feje \u00e9s k\u00e9t kezefeje let\u00f6rve a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n val\u00e1nak, csak D\u00e1gon [dereka ]maradt meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a D\u00e1gon papjai \u00e9s mind azok, akik a D\u00e1gon templom\u00e1ba j\u00e1rnak, nem l\u00e9pnek a D\u00e1gon k\u00fcsz\u00f6b\u00e9re Asd\u00f3dban mind e mai napig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak keze az Asd\u00f3dbeliekre nehezed\u00e9k, \u00e9s puszt\u00edtja vala \u00f5ket; \u00e9s megver\u00e9 \u00f5ket fek\u00e9lyekkel, Asd\u00f3dot \u00e9s hat\u00e1rait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt l\u00e1tt\u00e1k az Asd\u00f3dbeliek, hogy \u00edgy van a [dolog,] mond\u00e1nak: Ne maradjon n\u00e1lunk Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja, mert re\u00e1nk nehezedett az \u00f5 keze, \u00e9s D\u00e1gonra, a mi isten\u00fcnkre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9nek teh\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9k a Filiszteusoknak minden fejedelmeit, \u00e9s mond\u00e1nak: Mit csin\u00e1ljunk Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1val? Azok pedig felel\u00e9nek: Vigy\u00e9k G\u00e1thba az Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t. \u00c9s elviv\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt azut\u00e1n, hogy elvitt\u00e9k, az \u00darnak keze igen nagy r\u00e9m\u00fclet\u00e9re l\u00f5n a v\u00e1rosnak; \u00e9s megver\u00e9 a v\u00e1rosnak lakosait kicsinyt\u00f5l fogva nagyig, \u00e9s fek\u00e9lyek t\u00e1mad\u00e1nak rajtok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9k az\u00e9rt az Istennek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t Ekronba. \u00c9s l\u00f5n, hogy a mikor Ekronba jutott az Istennek l\u00e1d\u00e1ja, felz\u00fadul\u00e1nak az Ekronbeliek, mondv\u00e1n: Re\u00e1m hozt\u00e1k Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, hogy meg\u00f6lj\u00f6n engem \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pemet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt elk\u00fcld\u00e9nek, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9k a Filiszteusoknak minden fejedelmeit, \u00e9s mond\u00e1nak: K\u00fcldj\u00e9tek el Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, hogy t\u00e9rjen vissza hely\u00e9re, \u00e9s ne \u00f6lj\u00f6n meg engem \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pemet. Mert hal\u00e1los r\u00e9m\u00fclet volt az eg\u00e9sz v\u00e1rosban; igen s\u00falyos volt ott Istennek keze."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s azok az emberek, a kik nem haltak meg, fek\u00e9lyekkel s\u00fajtattak [annyira], hogy a v\u00e1ros jajki\u00e1lt\u00e1sa felhatott az \u00e9gig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak l\u00e1d\u00e1ja h\u00e9t h\u00f3napig volt a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3l\u00edt\u00e1k a Filiszteusok a papokat \u00e9s j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kat, mondv\u00e1n: Mit tegy\u00fcnk az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1val? Mondj\u00e1tok meg n\u00e9k\u00fcnk, mi m\u00f3don k\u00fcldj\u00fck haza?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azok pedig felel\u00e9nek: Ha elk\u00fclditek Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, ne k\u00fcldj\u00e9tek azt \u00fcresen, hanem hozzatok n\u00e9ki v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot; akkor meggy\u00f3gyultok, \u00e9s megtudj\u00e1tok, mi\u00e9rt nem t\u00e1vozik el az \u00f5 keze r\u00f3latok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Micsoda az a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat, melyet hoznunk kell n\u00e9ki? Azok pedig felel\u00e9nek: A Filiszteusok fejedelmeinek sz\u00e1ma szerint \u00f6t fek\u00e9lyforma arany \u00e9s \u00f6t arany eg\u00e9r, mert ugyanazon csap\u00e1s van mindeneken, a ti fejedelmeiteken is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csin\u00e1lj\u00e1tok meg az\u00e9rt fek\u00e9lyeiteknek k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t \u00e9s egereiteknek k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t, melyek puszt\u00edtj\u00e1k a f\u00f6ldet, \u00e9s [\u00edgy] adjatok Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9get, tal\u00e1n megk\u00f6nnyebbedik az \u00f5 keze rajtatok, \u00e9s a ti isteneteken \u00e9s f\u00f6ldeteken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi\u00e9rt kem\u00e9ny\u00edten\u00e9tek meg sz\u00edveiteket, mint megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k sz\u00edv\u00f6ket \u00c9gyiptom \u00e9s a Fara\u00f3? Avagy nem \u00fagy volt-\u00e9, hogy a mint hatalm\u00e1t megmutatta rajtok, elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5ket, hogy elmenjenek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt vegyetek \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsetek egy \u00faj szekeret \u00e9s k\u00e9t borjas tehenet, melyeken m\u00e9g nem volt j\u00e1rom; \u00e9s fogj\u00e1tok be a szek\u00e9rbe a teheneket, borjaikat pedig vigy\u00e9tek el t\u00f5l\u00f6k haza;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s vegy\u00e9tek az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s tegy\u00e9tek a szek\u00e9rre; az aranyszersz\u00e1mokat pedig, melyeket v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul hoztok n\u00e9ki, tegy\u00e9tek egy t\u00e1sk\u00e1ba az oldal\u00e1ra, \u00e9s bocs\u00e1ss\u00e1tok el, hadd menjen el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9zzetek [ut\u00e1na], hogy ha az \u00f5 hat\u00e1r\u00e1nak \u00fatj\u00e1n B\u00e9th-Semes fel\u00e9 tart, akkor \u00f5 szerezte n\u00e9k\u00fcnk ezt a nagy bajt; ha pedig nem, [akkor] megtudjuk, hogy nem az \u00f5 keze s\u00fajtott minket, hanem csak v\u00e9letlen volt az, a mi vel\u00fcnk t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dagy cseleked\u00e9nek az\u00e9rt az emberek; \u00e9s vettek k\u00e9t borjas tehenet, \u00e9s befogt\u00e1k a szek\u00e9rbe, borjaikat pedig berekeszt\u00e9k otthon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s feltett\u00e9k az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a szek\u00e9rre \u00e9s a t\u00e1sk\u00e1t az arany egerekkel \u00e9s fek\u00e9lyeiknek k\u00e9pm\u00e1s\u00e1val."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tehenek pedig egyenesen a B\u00e9th-Semes fel\u00e9 [viv\u00f5] \u00faton men\u00e9nek; egy \u00faton mentek, folytonosan b\u00f5gve, \u00e9s sem jobbra, sem balra nem t\u00e9r\u00e9nek le. \u00c9s a Filiszteusok fejedelmei ut\u00e1nok men\u00e9nek B\u00e9th-Semes hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A B\u00e9th-Semesbeliek pedig b\u00fazaarat\u00e1ssal foglalkoz\u00e1nak a v\u00f6lgyben, \u00e9s felemelv\u00e9n szemeiket, megl\u00e1tt\u00e1k a l\u00e1d\u00e1t: \u00e9s \u00f6rvendez\u00e9nek, hogy l\u00e1tt\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A szek\u00e9r pedig eljutott a B\u00e9th-Semesb\u00f5l val\u00f3 J\u00f3zsua mezej\u00e9re, \u00e9s ott meg\u00e1llott. Vala pedig ott egy nagy k\u00f5, \u00e9s felvagdalt\u00e1k a szek\u00e9r f\u00e1it \u00e9s a teheneket meg\u00e1ldozt\u00e1k az \u00darnak eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor a L\u00e9vit\u00e1k levett\u00e9k az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s a t\u00e1sk\u00e1t, mely mellette volt, melyben az aranyszersz\u00e1mok val\u00e1nak, \u00e9s a nagy k\u00f5re helyezt\u00e9k. A B\u00e9th-Semesbeli emberek pedig azon a napon eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s v\u00e9res \u00e1ldozatot \u00e1ldoztak az \u00darnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s mikor a Filiszteusok \u00f6t fejedelme [ezt] l\u00e1tta, visszat\u00e9re azon napon Ekronba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az arany fek\u00e9lyek pedig, melyeket a Filiszteusok v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul hoztak az \u00darnak, ezek: egyet Asd\u00f3d\u00e9rt, egyet G\u00e1z\u00e1\u00e9rt, egyet Askelon\u00e9rt, egyet G\u00e1th\u00e9rt, egyet Ekron\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az arany egerek pedig a Filiszteusok minden v\u00e1rosainak sz\u00e1ma szerint val\u00e1nak, melyek az \u00f6t fejedelem al\u00e1 [tartoztak,] a ker\u00edtett v\u00e1rosokt\u00f3l a ker\u00edtetlen helys\u00e9gekig. \u00c9s bizonys\u00e1g az a nagy k\u00f5, a melyre az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t helyezt\u00e9k, mind a mai napig, a B\u00e9th-Semesb\u00f5l val\u00f3 J\u00f3zsua mezej\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megvere [az \u00dar] a B\u00e9th-Semesbeliek k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyeket, mivel az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1ba tekint\u00e9nek. Megvere pedig a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl \u00f6tvenezer \u00e9s hetven embert. \u00c9s a n\u00e9p szomorkodott, hogy az \u00dar [ily] nagy csap\u00e1ssal s\u00fajtotta vala a n\u00e9pet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a B\u00e9th-Semesbeliek: Kicsoda \u00e1llhat meg az \u00dar el\u00f5tt, e szent Isten el\u00f5tt? \u00c9s kihez megy el mi t\u00f5l\u00fcnk?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld\u00e9nek akkor Kirj\u00e1th-Je\u00e1rim lakosaihoz, mondv\u00e1n: A Filiszteusok visszahozt\u00e1k az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, j\u00f5jjetek el, \u00e9s vigy\u00e9tek el azt magatokhoz."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6v\u00e9nek a Kirj\u00e1th-Je\u00e1rimbeliek, \u00e9s felvitt\u00e9k az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s beviv\u00e9k Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1ba, [mely] a dombon vala; \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1rt, az \u00f5 fi\u00e1t az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1nak \u00f5riz\u00e9s\u00e9re rendel\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, a [melyen] Kirj\u00e1th-Je\u00e1rimban hagyt\u00e1k a l\u00e1d\u00e1t, sok id\u00f5 eltel\u00e9k, tudniillik h\u00fasz esztend\u00f5. \u00c9s Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz h\u00e1za s\u00edr\u00e1nkoz\u00e9k az \u00dar ut\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig sz\u00f3la Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1hoz, mondv\u00e1n: Ha ti teljes sz\u00edvetekb\u00f5l megt\u00e9rtek az \u00darhoz, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtj\u00e1tok magatok k\u00f6z\u00fcl az idegen isteneket \u00e9s Astar\u00f3tot, \u00e9s sz\u00edveiteket elk\u00e9sz\u00edtitek az \u00darnak, \u00e9s csak n\u00e9ki szolg\u00e1ltok: akkor megszabad\u00edt titeket a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elh\u00e1ny\u00e1k az\u00e9rt Izr\u00e1el fiai a b\u00e1lv\u00e1nyokat \u00e9s Astar\u00f3tot, \u00e9s csak az \u00darnak szolg\u00e1l\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor S\u00e1muel mond\u00e1: Gy\u00fbjts\u00e9tek \u00f6ssze eg\u00e9sz Izr\u00e1elt Misp\u00e1ba, hogy im\u00e1dkozzam \u00e9rtetek az \u00darhoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbl\u00e9nek az\u00e9rt Misp\u00e1ban, \u00e9s vizet mer\u00edtv\u00e9n, ki\u00f6nt\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt; \u00e9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9nek azon a napon, \u00e9s [\u00edgy] sz\u00f3l\u00e1nak ott: V\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00dar ellen. \u00c9s ekk\u00e9pen \u00edt\u00e9l\u00e9 S\u00e1muel Izr\u00e1el fiait Misp\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor pedig a Filiszteusok meghallott\u00e1k, hogy Izr\u00e1el fiai \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek Misp\u00e1ban, felj\u00f6ttek a Filiszteusok fejedelmei Izr\u00e1el ellen. \u00c9s mikor [ezt] meghallott\u00e1k Izr\u00e1el fiai, megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek a Filiszteusokt\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak Izr\u00e1el fiai S\u00e1muelnek: Ne sz\u00fcnj\u00e9l meg \u00e9rett\u00fcnk k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gni az \u00darhoz, a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z, hogy szabad\u00edtson meg minket a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vett az\u00e9rt S\u00e1muel egy szop\u00f3s b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9s meg\u00e1ldoz\u00e1 azt eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul az \u00darnak. \u00c9s foh\u00e1szkod\u00e9k S\u00e1muel Izr\u00e1el\u00e9rt az \u00darhoz, \u00e9s az \u00dar meghallgat\u00e1 \u00f5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mikor S\u00e1muel az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot v\u00e9gez\u00e9, elj\u00f6v\u00e9nek a Filiszteusok, hogy Izr\u00e1el ellen harczoljanak. Az \u00dar pedig mennyd\u00f6rge nagy hangon azon a napon a Filiszteusok felett \u00e9s [annyira] megzavarta \u00f5ket, hogy megverettet\u00e9nek Izr\u00e1el el\u00f5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor kij\u00f6v\u00e9nek Izr\u00e1el emberei Misp\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00fcld\u00f6zt\u00e9k a Filiszteusokat \u00e9s vert\u00e9k \u00f5ket eg\u00e9szen Bethk\u00e1ron al\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig vett egy k\u00f6vet, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 Mispa \u00e9s S\u00e9n k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00c9ben- H\u00e1\u00e9zernek nevezte el, mert mond\u00e1: Mindeddig megseg\u00edtett minket az \u00dar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s megal\u00e1ztat\u00e1nak a Filiszteusok, \u00e9s nem men\u00e9nek t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el hat\u00e1r\u00e1ra. \u00c9s az \u00darnak keze a Filiszteusok ellen volt S\u00e1muelnek teljes \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s visszavev\u00e9 [Izr\u00e1el] a v\u00e1rosokat, a melyeket a Filiszteusok Izr\u00e1elt\u00f5l elvettek vala, Ekront\u00f3l fogva G\u00e1thig, \u00e9s az \u00f5 hat\u00e1rukat megszabad\u00edt\u00e1 Izr\u00e1el a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l. \u00c9s b\u00e9kess\u00e9g l\u00f5n Izr\u00e1el \u00e9s az Emoreusok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig \u00e9let\u00e9nek minden napjaiban \u00edt\u00e9le Izr\u00e1el felett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elmegy vala esztend\u00f5nk\u00e9nt, \u00e9s bej\u00e1r\u00e1 B\u00e9thelt, Gilg\u00e1lt \u00e9s Misp\u00e1t, \u00e9s \u00edt\u00e9letet hozott vala Izr\u00e1el felett mind e helyeken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Annakut\u00e1na visszat\u00e9re R\u00e1m\u00e1ba, mert ott vala az \u00f5 h\u00e1za, \u00e9s ott [is] \u00edt\u00e9letet hoza Izr\u00e1el felett; \u00e9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte ott az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mikor S\u00e1muel megv\u00e9nhedett, az \u00f5 fiait tev\u00e9 b\u00edr\u00e1kk\u00e1 Izr\u00e1el felett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak pedig Joel volt a neve \u00e9s a m\u00e1sodiknak Abia, kik Be\u00e9rseb\u00e1ban b\u00edr\u00e1skodtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De fiai nem j\u00e1r\u00e1nak az \u00f5 \u00fatjain, hanem a telhetetlens\u00e9g ut\u00e1n indul\u00e1nak, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot fogad\u00e1nak el, \u00e9s elford\u00edt\u00e1k az igaz \u00edt\u00e9letet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbl\u00e9nek az\u00e9rt Izr\u00e1elnek minden v\u00e9nei, \u00e9s elmentek S\u00e1muelhez R\u00e1m\u00e1ba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 te megv\u00e9nhedt\u00e9l, \u00e9s fiaid nem j\u00e1rnak \u00fataidon; most az\u00e9rt v\u00e1laszsz n\u00e9k\u00fcnk kir\u00e1lyt, a ki \u00edt\u00e9ljen felett\u00fcnk, mint minden n\u00e9pn\u00e9l [szok\u00e1s]."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azonban S\u00e1muelnek nem tetsz\u00e9k a besz\u00e9d, hogy azt mond\u00e1k: Adj n\u00e9k\u00fcnk kir\u00e1lyt, a ki \u00edt\u00e9ljen felett\u00fcnk. \u00c9s k\u00f6ny\u00f6rge S\u00e1muel az \u00darhoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar S\u00e1muelnek: Fogadd meg a n\u00e9p szav\u00e1t mindenben, a mit mondanak n\u00e9ked, mert nem t\u00e9ged \u00fat\u00e1ltak meg, hanem engem \u00fat\u00e1ltak meg, hogy ne uralkodjam felett\u00f6k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindama cselekedetek szerint, a melyeket v\u00e9ghez vittek att\u00f3l a napt\u00f3l kezdve, a melyen kihoztam \u00f5ket \u00c9gyiptomb\u00f3l, eg\u00e9szen a mai napig (hogy elhagytak engem, \u00e9s idegen isteneknek szolg\u00e1ltak): veled is a szerint cselekesznek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most az\u00e9rt hallgass szavukra; mindaz\u00e1ltal t\u00e9gy ellen\u00f6k bizonys\u00e1got, \u00e9s add tudtokra a kir\u00e1ly hatalm\u00e1t, a ki uralkodni fog felett\u00f6k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s S\u00e1muel megmond\u00e1 az \u00darnak minden besz\u00e9deit a n\u00e9pnek, mely t\u00f5le kir\u00e1lyt k\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda: A kir\u00e1lynak, a ki uralkodni fog felettetek, ez lesz a hatalma: fiaitokat elveszi \u00e9s szek\u00e9r vezet\u00f5iv\u00e9 \u00e9s lovasaiv\u00e1 teszi \u00f5ket, \u00e9s szekere el\u00f5tt futnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezredesekk\u00e9 teendi \u00f5ket, \u00e9s hadnagyokk\u00e1 \u00f6tven ember felett; vel\u00f6k sz\u00e1ntatja meg bar\u00e1zd\u00e1it, \u00e9s vel\u00f6k v\u00e9gezteti arat\u00e1s\u00e1t, k\u00e9sz\u00edtteti hadi szersz\u00e1mait \u00e9s harczi szekereihez az eszk\u00f6z\u00f6ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le\u00e1nyaitokat pedig elviszi ken\u00f5csk\u00e9sz\u00edt\u00f5knek, szak\u00e1csn\u00e9knak \u00e9s s\u00fct\u00f5knek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elveszi legjobb sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeiteket, sz\u00f5l\u00f5hegyeiteket \u00e9s olajf\u00e1s kerteiteket, \u00e9s szolg\u00e1inak adja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vetem\u00e9nyeiteket \u00e9s sz\u00f5l\u00f5iteket megd\u00e9zsm\u00e1lja, \u00e9s f\u00f5bb embereinek \u00e9s szolg\u00e1inak adja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elveszi szolg\u00e1itokat, szolg\u00e1l\u00f3itokat, legszebb ifjaitokat \u00e9s szamaraitokat, \u00e9s a maga dolg\u00e1t v\u00e9gezteti azokkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Barmaitokat megd\u00e9zsm\u00e1lja, \u00e9s ti szolg\u00e1i lesztek n\u00e9ki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s panaszkodni fogtok annak idej\u00e9ben kir\u00e1lyotok miatt, kit magatok v\u00e1lasztottatok, de az \u00dar nem fog meghallgatni akkor titeket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban nem akart S\u00e1muel szav\u00e1ra hallgatni, \u00e9s mond\u00e1nak: Nem! hanem kir\u00e1ly legyen felett\u00fcnk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s mi is \u00fagy legy\u00fcnk, mint a t\u00f6bbi n\u00e9pek, hogy kir\u00e1lyunk \u00edt\u00e9ljen minket is, \u00e9s el\u00f5tt\u00fcnk j\u00e1rjon, \u00e9s vezesse a mi harczainkat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n S\u00e1muel meghallgatta a n\u00e9pnek minden szav\u00e1t, megmondta azokat az \u00darnak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar S\u00e1muelnek: Hallgass szavokra, \u00e9s adj n\u00e9kik kir\u00e1lyt. \u00c9s S\u00e1muel monda Izr\u00e1el f\u00e9rfiainak: Menjetek el haza, ki-ki az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s volt egy ember a Benj\u00e1min [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l,] kinek neve vala Kis, Abielnek fia, ki S\u00e9rornak fia, ki Bekor\u00e1thnak fia, ki Afi\u00e1khnak fia, ki Benj\u00e1min [h\u00e1z\u00e1b\u00f3l] val\u00f3 volt; igen tehet\u00f5s ember vala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s volt n\u00e9ki egy Saul nev\u00fb fia, ifj\u00fa \u00e9s sz\u00e9p; \u00f5 n\u00e1la Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl senki sem volt szebb; v\u00e1ll\u00e1t\u00f3l felfel\u00e9 magasabb vala az eg\u00e9sz n\u00e9pn\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s elvesztek vala Kisnek, a Saul atyj\u00e1nak szamarai, \u00e9s monda Kis Saulnak, az \u00f5 fi\u00e1nak: V\u00e9gy magad mell\u00e9 egyet a szolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s kelj fel, menj el, keresd meg a szamarakat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s bej\u00e1r\u00e1 az Efraim hegys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s bej\u00e1rta Salisa f\u00f6ld\u00e9t, de nem tal\u00e1lt\u00e1k meg; \u00e9s bej\u00e1rt\u00e1k S\u00e1\u00e1lim f\u00f6ld\u00e9t, de nem voltak ott; \u00e9s bej\u00e1r\u00e1 Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9t, de nem tal\u00e1lt\u00e1k meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor pedig a Suf f\u00f6ld\u00e9re jutottak, monda Saul az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak, a ki vele volt: Jer, t\u00e9rj\u00fcnk vissza, nehogy aty\u00e1m elvetve a szamarak gondj\u00e1t, miattunk agg\u00f3dj\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az pedig monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 az Istennek embere most e v\u00e1rosban van, \u00e9s az az ember tiszteletben \u00e1ll; mind az, a mit mond, beteljesedik. Most az\u00e9rt menj\u00fcnk el oda, tal\u00e1n megmondja n\u00e9k\u00fcnk is a mi \u00fatunkat, hogy merre menj\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak: Elmehet\u00fcnk oda, de mit vigy\u00fcnk ez embernek? mert a keny\u00e9r elfogyott tariszny\u00e1nkb\u00f3l, \u00e9s nincsen mit vigy\u00fcnk aj\u00e1nd\u00e9kba az Isten ember\u00e9nek; mi van n\u00e1lunk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szolga pedig felele ism\u00e9t Saulnak, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 van n\u00e1lam egy ez\u00fcst siklusnak negyedr\u00e9sze, oda adom ezt az Isten ember\u00e9nek, hogy megmondja n\u00e9k\u00fcnk a mi \u00fatunkat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e9gen Izr\u00e1elben azt mond\u00e1k, mikor valaki elment Istent megk\u00e9rdezni: Jertek, menj\u00fcnk el a n\u00e9z\u00f5h\u00f6z; mert a kit most pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak neveznek, r\u00e9gen n\u00e9z\u00f5nek h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s Saul monda az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak: Helyesen besz\u00e9lsz; jer, menj\u00fcnk el. Elmen\u00e9nek az\u00e9rt a v\u00e1rosba, hol az Istennek embere volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mint pedig a v\u00e1ros felh\u00e1g\u00f3j\u00e1n men\u00e9nek, le\u00e1nyokkal tal\u00e1lkoz\u00e1nak, a kik vizet mer\u00edteni j\u00f6ttek ki, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9kik: Itt van-\u00e9 a n\u00e9z\u00f5?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s azok felel\u00e9nek n\u00e9kik, \u00e9s mond\u00e1nak: Igen, amott van el\u00f5tted, siess az\u00e9rt, mert ma j\u00f6tt a v\u00e1rosba, mivel ma lesz a n\u00e9pnek v\u00e9res \u00e1ldozata \u00edm e hegyen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A mint a v\u00e1rosba mentek, azonnal megtal\u00e1lj\u00e1tok, miel\u00f5tt felmenne a hegyre, hogy egy\u00e9k; mert a n\u00e9p nem eszik addig, m\u00edg \u00f5 el nem j\u00f6n, mivel a v\u00e9res \u00e1ldozatot \u00f5 \u00e1ldja meg, \u00e9s azut\u00e1n esznek a megh\u00edvottak. Az\u00e9rt most menjetek fel, mert \u00e9pen most fogj\u00e1tok \u00f5t megtal\u00e1lni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Felmen\u00e9nek az\u00e9rt a v\u00e1rosba. \u00c9s mikor a v\u00e1rosban men\u00e9nek, \u00edm\u00e9 akkor j\u00f6ve ki S\u00e1muel vel\u00f6k szemben, hogy a hegyre felmenjen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar kijelentette S\u00e1muelnek f\u00fcleibe, egy nappal az el\u00f5tt, hogy Saul elj\u00f6tt, mondv\u00e1n:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Holnap ilyenkor k\u00fcld\u00f6k hozz\u00e1d egy embert a Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, \u00e9s kend fel \u00f5t fejedelm\u00fcl az \u00e9n n\u00e9pem, Izr\u00e1el felett, hogy megszabad\u00edtsa az \u00e9n n\u00e9pemet a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l; mert megtekint\u00e9m az \u00e9n n\u00e9pemet, mivel felhatott az \u00f5 ki\u00e1lt\u00e1sa hozz\u00e1m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor pedig S\u00e1muel megl\u00e1tta Sault, sz\u00f3la n\u00e9ki az \u00dar: \u00cdm\u00e9 ez az az ember, a kir\u00f5l sz\u00f3lottam n\u00e9ked, \u00f5 uralkodj\u00e9k az \u00e9n n\u00e9pem felett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor Saul a kapu alatt S\u00e1muelhez k\u00f6zeled\u00e9k \u00e9s monda: Ugyan mondd meg n\u00e9kem, hol van itt a n\u00e9z\u00f5 h\u00e1za?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig felele Saulnak, \u00e9s monda: \u00c9n vagyok az a n\u00e9z\u00f5; menj fel el\u00f5ttem a hegyre, \u00e9s egyetek ma \u00e9n velem, reggel pedig elbocs\u00e1tlak t\u00e9ged, \u00e9s megmondom n\u00e9ked mind azt, a mi sz\u00edvedben van."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A szamarak miatt pedig, melyek t\u00f5led ezel\u00f5tt h\u00e1rom nappal elvesztek, ne agg\u00f3dj\u00e1l, mert megtal\u00e1ltattak. \u00c9s ki\u00e9 leend mind az, a mi Izr\u00e1elben becses? Avagy nem a ti\u00e9d \u00e9s a te aty\u00e1dnak eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1\u00e9?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s Saul felele, \u00e9s monda: Avagy nem Benj\u00e1minita vagyok-\u00e9 \u00e9n, Izr\u00e1elnek legkisebb t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3? \u00c9s az \u00e9n nemzets\u00e9gem nem legkisebb-\u00e9 Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00f6tt? Mi\u00e9rt sz\u00f3lasz teh\u00e1t hozz\u00e1m ilyen m\u00f3don?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor S\u00e1muel megfogta Sault \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s bevezette \u00f5ket az \u00e9tkez\u00f5 helyre; \u00e9s n\u00e9kik adta a f\u00f5helyet a megh\u00edvottak k\u00f6z\u00f6tt, kik mintegy harminczan val\u00e1nak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1muel a szak\u00e1csnak: Hozd el\u00f5 azt a darabot, melyet odaadtam n\u00e9ked, \u00e9s a melyr\u00f5l azt mond\u00e1m, hogy tartsd magadn\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor a szak\u00e1cs felhozta a czombot \u00e9s a mi rajta volt, \u00e9s Saul el\u00e9 tev\u00e9. \u00c9s \u00f5 monda: \u00cdmhol a megmaradt r\u00e9sz, vedd magad el\u00e9 \u00e9s egy\u00e9l, mert erre az id\u00f5re t\u00e9tetett az el sz\u00e1modra, mikor mond\u00e1m: Megh\u00edvtam a n\u00e9pet. Ev\u00e9k az\u00e9rt Saul azon a napon S\u00e1muellel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n lej\u00f6ttek a hegyr\u00f5l a v\u00e1rosba, a felh\u00e1zban besz\u00e9lgetett Saullal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s kor\u00e1n felkel\u00e9nek. T\u00f6rt\u00e9nt ugyanis, hogy hajnalhasadtakor ki\u00e1lta S\u00e1muel Saulnak a felh\u00e1zba, mondv\u00e1n: Kelj fel, hogy elbocs\u00e1ssalak t\u00e9ged. \u00c9s felkelt Saul, \u00e9s kimen\u00e9nek ketten, \u00f5 \u00e9s S\u00e1muel az utcz\u00e1ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mikor pedig lemen\u00e9nek a v\u00e1ros v\u00e9g\u00e9re, S\u00e1muel monda Saulnak: Mondd meg a szolg\u00e1nak, hogy menjen el\u00f5re el\u00f5tt\u00fcnk - \u00e9s el\u00f5re ment -, te pedig most \u00e1llj meg, hogy megmondjam n\u00e9ked az Istennek besz\u00e9d\u00e9t."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor el\u00f5vev\u00e9 S\u00e1muel az olajos szelencz\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 fej\u00e9re t\u00f6lt\u00e9, \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t, \u00e9s monda: Nem \u00fagy van-\u00e9, hogy fejedelemm\u00e9 kent fel az \u00dar t\u00e9ged az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge felett?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt te most elm\u00e9gy t\u00f5lem, tal\u00e1lkozni fogsz k\u00e9t emberrel a R\u00e1khel s\u00edrja mellett, Benj\u00e1min hat\u00e1r\u00e1ban, Sels\u00e1hn\u00e1l, a kik azt mondj\u00e1k n\u00e9ked: Megtal\u00e1lt\u00e1k a szamarakat, melyeknek keres\u00e9s\u00e9re indult\u00e1l vala; \u00e9s \u00edm\u00e9, a te aty\u00e1d felhagyott m\u00e1r a szamarakkal, \u00e9s miattatok agg\u00f3dik, mondv\u00e1n: Mit tegyek a fiam\u00e9rt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mikor onnan tov\u00e1bb m\u00e9gy, \u00e9s a Th\u00e1bor t\u00f6lgyf\u00e1j\u00e1hoz jutsz, h\u00e1rom ember fog t\u00e9ged ott tal\u00e1lni, kik B\u00e9thelbe mennek fel Istenhez; az egyik h\u00e1rom g\u00f6d\u00f6ly\u00e9t visz, a m\u00e1sik visz h\u00e1rom eg\u00e9sz kenyeret, \u00e9s a harmadik visz egy t\u00f6ml\u00f5 bort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s azok b\u00e9kess\u00e9gesen k\u00f6sz\u00f6ntenek t\u00e9ged, \u00e9s k\u00e9t kenyeret adnak n\u00e9ked; te pedig vedd el azokat kez\u00f6kb\u00f5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n eljutsz az Isten hegy\u00e9re, hol a Filiszteusok el\u00f5\u00f5rsei vannak. Mikor pedig bem\u00e9gy oda a v\u00e1rosba, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k sereg\u00e9vel fogsz tal\u00e1lkozni, kik a hegyr\u00f5l j\u00f5nek le, el\u00f5tt\u00f6k lant, dob, s\u00edp \u00e9s h\u00e1rfa lesz, \u00e9s \u00f5k magok pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor az \u00darnak lelke re\u00e1d fog sz\u00e1llani, \u00e9s vel\u00f6k egy\u00fctt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni fogsz, \u00e9s m\u00e1s emberr\u00e9 leszesz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor pedig [mind] e jelek beteljesednek rajtad, tedd meg magad\u00e9rt mind azt, a mi csak kezed \u00fcgy\u00e9be esik, mert az Isten veled van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt menj le \u00e9n el\u00f5ttem Gilg\u00e1lba, \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00e9n lemegyek te hozz\u00e1d, hogy \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e1ldozzam \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatot hozzak. H\u00e9t napig v\u00e1rakozz\u00e1l, m\u00edg hozz\u00e1d megyek, \u00e9s [akkor] tudtodra adom, hogy mit cselekedj\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mint h\u00e1tra fordult, hogy S\u00e1muelt\u00f5l elt\u00e1vozz\u00e9k, elv\u00e1ltoztat\u00e1 Isten az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s azon a napon beteljesed\u00e9nek mind azok a jelek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s mikor elmen\u00e9nek ama hegyre, \u00edm\u00e9 a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak serege vele szembe j\u00f6ve, \u00e9s az Istennek lelke \u00f5 re\u00e1 sz\u00e1lla, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1la \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mind azok, kik ismert\u00e9k \u00f5t annakel\u00f5tte, mikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy \u00edm\u00e9 a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kkal egy\u00fctt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, monda a n\u00e9p egym\u00e1s k\u00f6zt: Mi lelte Kisnek fi\u00e1t? Avagy Saul is a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6zt van?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felele egy k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, \u00e9s monda: Ugyan kicsoda az \u00f5 atyjuk? Az\u00e9rt l\u00f5n p\u00e9ldabesz\u00e9dd\u00e9: Avagy Saul is a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6zt van?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mikor elv\u00e9gez\u00e9 a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1st, felment a hegyre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saulnak nagyb\u00e1tyja pedig monda n\u00e9ki \u00e9s a szolg\u00e1j\u00e1nak: Hol j\u00e1rtatok? \u00c9s \u00f5 monda: A szamarakat kerest\u00fck, de mivel sehol sem l\u00e1ttuk, S\u00e1muelhez men\u00e9nk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor monda Saulnak a nagyb\u00e1tyja: Ugyan mondd meg n\u00e9kem, mit mondott n\u00e9ktek S\u00e1muel?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul a nagyb\u00e1tyj\u00e1nak: Nyilv\u00e1n megmondotta n\u00e9k\u00fcnk, hogy a szamarakat megtal\u00e1lt\u00e1k. De a mit S\u00e1muel a kir\u00e1lys\u00e1gr\u00f3l mondott, nem besz\u00e9lte el n\u00e9ki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszeh\u00edvta S\u00e1muel a n\u00e9pet Misp\u00e1ba az \u00darhoz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda Izr\u00e1el fiainak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: \u00c9n hoztam ki Izr\u00e1elt \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s \u00e9n szabad\u00edtottalak meg titeket az \u00e9gyiptombeliek kez\u00e9b\u00f5l \u00e9s mind amaz orsz\u00e1gok kez\u00e9b\u00f5l, melyek sanyargat\u00e1nak titeket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti pedig most megvetett\u00e9tek a ti Isteneteket, a ki megszabad\u00edtott titeket minden bajaitokb\u00f3l \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gaitokb\u00f3l; \u00e9s azt mondott\u00e1tok n\u00e9ki: Adj kir\u00e1lyt n\u00e9k\u00fcnk. Most az\u00e9rt \u00e1lljatok az \u00dar el\u00e9 a ti nemzets\u00e9geitek \u00e9s ezreitek szerint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s mikor el\u00f5\u00e1llat\u00e1 S\u00e1muel Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9g\u00e9t, kiv\u00e1lasztat\u00e9k [sors] [\u00e1ltal] a Benj\u00e1min nemzets\u00e9ge."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor el\u00f5\u00e1llat\u00e1 a Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9t az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9pei szerint, \u00e9s kiv\u00e1lasztat\u00e9k a M\u00e1tri h\u00e1zan\u00e9pe, [azut\u00e1n] kiv\u00e1lasztat\u00e9k Saul, Kisnek fia; \u00e9s keres\u00e9k \u00f5t, de nem tal\u00e1lt\u00e1k meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k az\u00e9rt ism\u00e9t az Urat: Vajjon elj\u00f6n-\u00e9 ide az az ember? \u00c9s az \u00dar monda: \u00cdm\u00e9 \u00f5 a holmik k\u00f6z\u00e9 rejt\u00f5z\u00e9k el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor elfut\u00e1nak, \u00e9s el\u00f5hozt\u00e1k \u00f5t onnan. \u00c9s mikor a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9 \u00e1lla, kimagasl\u00e9k az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl v\u00e1ll\u00e1t\u00f3l kezdve felfel\u00e9;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s S\u00e1muel monda az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: L\u00e1tj\u00e1tok-\u00e9, a kit v\u00e1lasztott az \u00dar? hogy nincsen hozz\u00e1 hasonl\u00f3 az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt! Akkor felki\u00e1lta az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s monda: \u00c9ljen a kir\u00e1ly!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig el\u00f5ad\u00e1 a n\u00e9p el\u00f5tt a kir\u00e1lys\u00e1g jog\u00e1t, \u00e9s be\u00edr\u00e1 egy k\u00f6nyvbe, \u00e9s letev\u00e9 az \u00dar el\u00e9. \u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1 S\u00e1muel az eg\u00e9sz n\u00e9pet, mindenkit a maga h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n Saul is elment haza Gibe\u00e1ba \u00e9s vele ment a sokas\u00e1g, a kiknek sz\u00edv\u00e9t Isten megind\u00edtotta vala."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "[N\u00e9mely] kaj\u00e1n emberek azonban [azt] mond\u00e1k: Mit seg\u00edthet ez rajtunk? \u00e9s megvetett\u00e9k \u00f5t \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot nem viv\u00e9nek n\u00e9ki. \u00d5 pedig olyan volt, mintha [semmit] [sem] hallott volna."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s felj\u00f6ve az Ammonita N\u00e1h\u00e1s, \u00e9s t\u00e1bort j\u00e1ra J\u00e1bes Gile\u00e1d ellen. A J\u00e1besbeliek pedig mond\u00e1nak mindny\u00e1jan N\u00e1h\u00e1snak: K\u00f6ss vel\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s mi szolg\u00e1lni fogunk n\u00e9ked."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik az Ammonita N\u00e1h\u00e1s: \u00dagy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veletek, ha kiv\u00e1gatom mindny\u00e1jatoknak jobb szem\u00e9t, \u00e9s tehetem ezt eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek gyal\u00e1zat\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1bes v\u00e9nei pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Engedj n\u00e9k\u00fcnk h\u00e9t napot, hogy k\u00f6veteket k\u00fcldj\u00fcnk Izr\u00e1elnek minden hat\u00e1r\u00e1ra; \u00e9s ha senki sem seg\u00edt meg minket, akkor kimegy\u00fcnk hozz\u00e1d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt a k\u00f6vetek Saulhoz Gibe\u00e1ba, \u00e9s elmondt\u00e1k [e] besz\u00e9deket a n\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra. \u00c9s felemel\u00e9 az eg\u00e9sz k\u00f6zs\u00e9g az \u00f5 szav\u00e1t, \u00e9s s\u00edr\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul pedig \u00e9pen a mez\u00f5r\u00f5l j\u00f6tt vala a barmok ut\u00e1n; \u00e9s monda Saul: Mi t\u00f6rt\u00e9nt a n\u00e9ppel, hogy s\u00edrnak? \u00c9s elmondt\u00e1k n\u00e9ki a J\u00e1besbeliek besz\u00e9deit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mikor hallotta e besz\u00e9deket, az \u00darnak lelke Saulra sz\u00e1lla, \u00e9s az \u00f5 haragja nagyon felgerjede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s vett egy p\u00e1r \u00f6kr\u00f6t, \u00e9s feldarabol\u00e1 azokat, \u00e9s a k\u00f6vetekt\u00f5l elk\u00fcld\u00e9 Izr\u00e1elnek minden hat\u00e1r\u00e1ra, mondv\u00e1n: A ki nem vonul Saul ut\u00e1n \u00e9s S\u00e1muel ut\u00e1n, annak \u00f6kreivel \u00edgy cselekesznek. \u00c9s az \u00darnak f\u00e9lelme sz\u00e1lla a n\u00e9pre, \u00e9s kivonul\u00e1nak mind egy sz\u00e1lig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 \u00f5ket B\u00e9zekben. \u00c9s Izr\u00e1el fiai h\u00e1romsz\u00e1zezeren val\u00e1nak, a J\u00fadabeliek pedig harminczezeren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a k\u00f6veteknek, kik [oda] men\u00e9nek: \u00cdgy sz\u00f3ljatok a J\u00e1bes- Gile\u00e1dbelieknek: Holnap, mikor a nap felmelegszik, megszabadultok. \u00c9s elmen\u00e9nek a k\u00f6vetek, \u00e9s megmond\u00e1k a J\u00e1besbelieknek, \u00e9s \u00f5k \u00f6rvendez\u00e9nek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a J\u00e1besbeliek: Holnap kimegy\u00fcnk hozz\u00e1tok, hogy eg\u00e9szen \u00fagy cselekedjetek vel\u00fcnk, a mint n\u00e9ktek j\u00f3nak tetszik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1sodnapon pedig Saul a n\u00e9pet h\u00e1rom seregre oszt\u00e1, \u00e9s kora hajnalban a t\u00e1borra \u00fct\u00e9nek, \u00e9s vert\u00e9k Ammont mindaddig, m\u00edg a nap felmeleged\u00e9k; a kik pedig megmaradtak, \u00fagy sz\u00e9tsz\u00f3rattak, hogy kett\u00f5 sem maradt k\u00f6z\u00fcl\u00f6k egy\u00fctt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor a n\u00e9p monda S\u00e1muelnek: Kicsoda volt az, a ki mond\u00e1: Saul fog-\u00e9 rajtunk uralkodni? Adj\u00e1tok el\u00f5 a f\u00e9rfiakat, hogy meg\u00f6lj\u00fck \u00f5ket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saul azonban azt mond\u00e1: Senkit se \u00f6ljetek meg a mai napon, mert ma szerzett szabadul\u00e1st az \u00dar Izr\u00e1elnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig monda a n\u00e9pnek: Jertek, menj\u00fcnk el Gilg\u00e1lba, \u00e9s \u00faj\u00edtsuk meg ott a kir\u00e1lys\u00e1got."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt az eg\u00e9sz n\u00e9p Gilg\u00e1lba, \u00e9s ott az \u00dar el\u00f5tt Gilg\u00e1lban kir\u00e1lyly\u00e1 tett\u00e9k Sault; \u00e9s \u00e1ldoztak ott h\u00e1la\u00e1ldozatot az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s felette \u00f6rvendez\u00e9nek ott, Saul \u00e9s Izr\u00e1elnek minden f\u00e9rfiai."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1muel az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek: \u00cdm\u00e9 meghallgattam szavaitokat mindenben, valamit n\u00e9kem mondottatok, \u00e9s kir\u00e1lyt v\u00e1lasztottam n\u00e9ktek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s most \u00edm\u00e9 a kir\u00e1ly el\u00f5ttetek j\u00e1r. \u00c9n pedig megv\u00e9nhedtem \u00e9s meg\u00f5sz\u00fcltem, \u00e9s az \u00e9n fiaim \u00edm\u00e9 ti k\u00f6ztetek vannak, \u00e9s \u00e9n is el\u00f5ttetek j\u00e1rtam ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva mind a mai napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Itt vagyok, tegyetek bizonys\u00e1got ellenem az \u00dar el\u00f5tt \u00e9s az \u00f5 felkentje el\u00f5tt: kinek vettem el az \u00f6kr\u00e9t, \u00e9s kinek vettem el a szamar\u00e1t, \u00e9s kit csaltam meg, kit sanyargattam, \u00e9s kit\u00f5l fogadtam el aj\u00e1nd\u00e9kot, hogy a miatt szemet hunyjak? \u00e9s visszaadom n\u00e9ktek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d5k pedig felel\u00e9nek: Nem csalt\u00e1l meg minket, nem sanyargatt\u00e1l minket, \u00e9s senkit\u00f5l semmit el nem fogadt\u00e1l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda n\u00e9kik: Legyen bizonys\u00e1g az \u00dar ti ellenetek, \u00e9s bizonys\u00e1g az \u00f5 felkentje ezen a napon, hogy semmit sem tal\u00e1ltatok kezemben! \u00d5k pedig mond\u00e1nak: Legyen bizonys\u00e1gul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1muel a n\u00e9pnek: [Igen,] az \u00dar, a ki rendelte M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s a ki kihozta aty\u00e1itokat \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00e1lljatok el\u00f5, hadd perlekedjem veletek az \u00dar el\u00f5tt az \u00darnak minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyei felett, a melyeket cselekedett veletek \u00e9s a ti aty\u00e1itokkal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b \u00c9gyiptomba ment vala, aty\u00e1itok az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak, \u00e9s az \u00dar elk\u00fcld\u00e9 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, a kik kihozt\u00e1k aty\u00e1itokat \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s letelep\u00edt\u00e9k erre a helyre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00f5k elfeledt\u00e9k az Urat, az \u00f5 Isten\u00f6ket, az\u00e9rt ad\u00e1 \u00f5ket Siser\u00e1nak, a H\u00e1sor serege vez\u00e9r\u00e9nek kez\u00e9be, \u00e9s a Filiszteusok kez\u00e9be \u00e9s Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be, \u00e9s azok harczol\u00e1nak ellen\u00f6k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor ki\u00e1lt\u00e1nak az \u00darhoz, \u00e9s mond\u00e1k: V\u00e9tkezt\u00fcnk, mert elhagytuk az Urat, \u00e9s szolg\u00e1ltunk a Ba\u00e1loknak \u00e9s Astar\u00f3tnak; most az\u00e9rt szabad\u00edts meg minket ellens\u00e9geinknek kez\u00e9b\u00f5l, hogy n\u00e9ked szolg\u00e1ljunk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 az \u00dar Jerubba\u00e1lt \u00e9s B\u00e9d\u00e1nt \u00e9s Jeft\u00e9t \u00e9s S\u00e1muelt, \u00e9s megszabad\u00edta titeket mindenfel\u00f5l ellens\u00e9geitek kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s biztons\u00e1gban laktatok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tt\u00e1tok, hogy N\u00e1h\u00e1s, az Ammon fiainak kir\u00e1lya ellenetek j\u00f6ve, azt mond\u00e1tok n\u00e9kem: Semmik\u00e9pen nem, hanem kir\u00e1ly uralkodj\u00e9k felett\u00fcnk, holott csak a ti Istenetek, az \u00dar a ti kir\u00e1lyotok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, \u00edmhol a kir\u00e1ly, a kit v\u00e1lasztottatok, a kit k\u00e9rtetek. \u00cdm\u00e9, az \u00dar kir\u00e1lyt adott n\u00e9ktek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogyha az Urat f\u00e9litek, \u00e9s n\u00e9ki szolg\u00e1ltok; szav\u00e1ra hallgattok \u00e9s az \u00dar sz\u00e1ja ellen engedetlenek nem lesztek; \u00e9s mind ti, mind pedig a kir\u00e1ly, a ki felettetek uralkodik, az Urat, a ti Isteneteket k\u00f6vetitek: [megtartattok.]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig az \u00dar szav\u00e1ra nem hallgattok, \u00e9s az \u00dar szava ellen engedetlenek lesztek: az \u00darnak keze ellenetek leend, mik\u00e9nt a ti aty\u00e1itok ellen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most is az\u00e9rt \u00e1lljatok meg, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg azt a nagy dolgot, a melyet az \u00dar visz v\u00e9ghez szemeitek el\u00f5tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avagy nem b\u00fazaarat\u00e1s van-\u00e9 most? Ki\u00e1ltani fogok az \u00darhoz, \u00e9s \u00f5 mennyd\u00f6rg\u00e9st \u00e9s es\u00f5t \u00e1d, hogy megtudj\u00e1tok \u00e9s megl\u00e1ss\u00e1tok, mily nagy a ti gonoszs\u00e1gtok, melyet cselekedtetek az \u00dar szemei el\u00f5tt, mikor kir\u00e1lyt k\u00e9rtetek magatoknak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ki\u00e1lta az\u00e9rt S\u00e1muel az \u00darhoz, \u00e9s az \u00dar mennyd\u00f6rg\u00e9st \u00e9s es\u00f5t adott azon a napon. \u00c9s az eg\u00e9sz n\u00e9p nagyon megrettene az \u00dart\u00f3l \u00e9s S\u00e1muelt\u00f5l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda az eg\u00e9sz n\u00e9p S\u00e1muelnek: K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj szolg\u00e1id\u00e9rt az \u00darhoz, a te Istenedhez, hogy meg ne haljunk, mert minden b\u00fbneinket csak \u00f6regb\u00edtett\u00fck azzal a b\u00fbnnel, hogy kir\u00e1lyt k\u00e9rt\u00fcnk magunknak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1muel a n\u00e9pnek: Ne f\u00e9ljetek! Ha m\u00e1r mind e gonoszs\u00e1got v\u00e9ghez vitt\u00e9tek, most ne t\u00e1vozzatok el az \u00dart\u00f3l, hanem az \u00darnak szolg\u00e1ljatok teljes sz\u00edvetekb\u00f5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne t\u00e9rjetek el a hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gok ut\u00e1n, a melyek nem haszn\u00e1lnak, meg sem szabad\u00edthatnak, mert hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gok azok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert nem hagyja el az \u00dar az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, az \u00f5 nagy nev\u00e9\u00e9rt; mert tetszett az \u00darnak, hogy titeket a maga n\u00e9p\u00e9v\u00e9 v\u00e1laszszon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00f5t t\u00f5lem is t\u00e1vol legyen, hogy az \u00dar ellen v\u00e9tkezzem \u00e9s felhagyjak az \u00e9rettetek val\u00f3 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel; hanem ink\u00e1bb tan\u00edtani foglak titeket a j\u00f3 \u00e9s igaz \u00fatra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csak f\u00e9lj\u00e9tek az Urat, \u00e9s szolg\u00e1ljatok n\u00e9ki h\u00fbs\u00e9gesen, teljes sz\u00edvetekb\u00f5l; mert l\u00e1tj\u00e1tok; mily nagy dolgot cselekedett veletek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha pedig folytonos rosszat cselekesztek: mind ti, mind kir\u00e1lyotok elvesztek."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul [harmincz] \u00e9ves volt, mikor kir\u00e1lyly\u00e1 lett \u00e9s mikor uralkod\u00e9k az Izr\u00e1el felett k\u00e9t esztendeig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e1laszta Saul mag\u00e1nak az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl h\u00e1romezer [embert,] \u00e9s k\u00e9tezer Saullal vala Mikm\u00e1sban \u00e9s B\u00e9thel hegys\u00e9g\u00e9n, ezer pedig Jonath\u00e1nnal volt Gibe\u00e1ban, a Benj\u00e1min [v\u00e1ros\u00e1ban;] a n\u00e9pnek t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t pedig elbocs\u00e1t\u00e1, kit-kit a maga hajl\u00e9k\u00e1ba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s Jonath\u00e1n megver\u00e9 a Filiszteusoknak el\u00f5\u00f5rs\u00e9t, mely G\u00e9b\u00e1ban vala, \u00e9s meghallott\u00e1k ezt a Filiszteusok; Saul pedig megf\u00favatta a trombit\u00e1t az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban, mondv\u00e1n: Hallj\u00e1k meg a zsid\u00f3k!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s meghallotta eg\u00e9sz Izr\u00e1el, [hogy] [azt] mond\u00e1k: Megverte Saul a Filiszteusok el\u00f5\u00f5rs\u00e9t, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6letess\u00e9 v\u00e1lt Izr\u00e1el a Filiszteusok el\u00f5tt. A n\u00e9p pedig egybegy\u00fble Saul mell\u00e9 Gilg\u00e1lba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbl\u00e9nek a Filiszteusok is, hogy harczoljanak Izr\u00e1el ellen; harminczezer szek\u00e9r \u00e9s hatezer lovas volt, a n\u00e9p pedig [oly] sok volt, mint a tenger partj\u00e1n l\u00e9v\u00f5 f\u00f6veny; \u00e9s felj\u00f6v\u00e9nek \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Mikm\u00e1sn\u00e1l, B\u00e9th-Avent\u00f5l keletre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor pedig Izr\u00e1el f\u00e9rfiai l\u00e1tt\u00e1k, hogy bajban vannak - mert a n\u00e9p szorongattatott -: elrejt\u00f5z\u00e9k a n\u00e9p a barlangokba, a bokrok \u00e9s k\u00f5szikl\u00e1k k\u00f6z\u00e9, sziklahasad\u00e9kokba \u00e9s vermekbe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl [n\u00e9melyek] \u00e1ltalmen\u00e9nek a Jord\u00e1non, G\u00e1d \u00e9s Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9re. Saul pedig m\u00e9g Gilg\u00e1lban volt, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, mely mellette vala, rettegett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1rakoz\u00e9k h\u00e9t napig, a S\u00e1muel \u00e1ltal meghagyott ideig, de S\u00e1muel nem j\u00f6tt el Gilg\u00e1lba, a n\u00e9p pedig elsz\u00e9lede mell\u00f5le."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor monda Saul: Hozz\u00e1tok ide az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatokat. \u00c9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot t\u00f5n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s mikor elv\u00e9gezte az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot; \u00edm\u00e9 meg\u00e9rkez\u00e9k S\u00e1muel, \u00e9s Saul eleibe ment, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse \u00f5t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1muel: Mit cselekedt\u00e9l?! Saul pedig felele: Mikor l\u00e1ttam, hogy a n\u00e9p elsz\u00e9lede mell\u00f5lem, \u00e9s te nem j\u00f6tt\u00e9l el a meghagyott id\u00f5re, a Filiszteusok pedig \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek [m\u00e1r] Mikm\u00e1sban,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt mond\u00e1m: Mindj\u00e1rt re\u00e1m t\u00f6rnek a Filiszteusok Gilg\u00e1lban, \u00e9s \u00e9n az \u00darnak sz\u00edne el\u00f5tt m\u00e9g nem im\u00e1dkoz\u00e1m; b\u00e1tors\u00e1got vev\u00e9k az\u00e9rt magamnak \u00e9s meg\u00e1ldoz\u00e1m az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor monda S\u00e1muel Saulnak: Esztelen\u00fcl cselekedt\u00e9l; nem tartottad meg az \u00darnak, a te Istenednek parancsolatj\u00e1t, melyet parancsolt n\u00e9ked, pedig most mind\u00f6r\u00f6kre meger\u00f5s\u00edtette volna az \u00dar a te kir\u00e1lys\u00e1godat Izr\u00e1el felett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most azonban a te kir\u00e1lys\u00e1god nem lesz \u00e1lland\u00f3. Keresett az \u00dar mag\u00e1nak sz\u00edve szerint val\u00f3 embert, a kit az \u00f5 n\u00e9pe f\u00f6l\u00e9 fejedelm\u00fcl rendelt, mert te nem tartottad meg, a mit az \u00dar parancsolt n\u00e9ked."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Felkele ezut\u00e1n S\u00e1muel, \u00e9s elment Gilg\u00e1lb\u00f3l Benj\u00e1min [v\u00e1ros\u00e1ba,] Gibe\u00e1ba. \u00c9s Saul megsz\u00e1ml\u00e1lta a n\u00e9pet, mely k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte tal\u00e1lhat\u00f3 volt, mintegy hatsz\u00e1z embert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul pedig \u00e9s az \u00f5 fia, Jonath\u00e1n \u00e9s a n\u00e9p, mely k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00f6k tal\u00e1lhat\u00f3 vala, Benj\u00e1min [v\u00e1ros\u00e1ban], G\u00e9b\u00e1ban tart\u00f3zkod\u00e1nak, \u00e9s a Filiszteusok Mikm\u00e1sn\u00e1l t\u00e1boroz\u00e1nak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l egy d\u00fal\u00f3 sereg v\u00e1lt ki h\u00e1rom csapatban; az egyik csapat az Ofra fel\u00e9 [viv\u00f5] \u00fatra fordult Su\u00e1l f\u00f6ld\u00e9nek;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u00e1sik csapat a Bethoron fel\u00e9 [viv\u00f5] \u00fatra fordula; a harmadik csapat pedig a hat\u00e1r fel\u00e9 [viv\u00f5] \u00fatra fordult, mely a Seb\u00f3im v\u00f6lgy\u00e9n \u00e1t a puszt\u00e1ig terjed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s kov\u00e1csot eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6ld\u00e9n nem lehetett tal\u00e1lni, mert a Filiszteusok azt mond\u00e1k: Ne csin\u00e1lhassanak a zsid\u00f3k szably\u00e1t vagy d\u00e1rd\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek a Filiszteusokhoz kellett lemenni, hogy meg\u00e9les\u00edtse ki-ki a maga kap\u00e1j\u00e1t, sz\u00e1nt\u00f3vas\u00e1t, fejsz\u00e9j\u00e9t \u00e9s sarl\u00f3j\u00e1t,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Minthogy megtompul\u00e1nak a kap\u00e1k, sz\u00e1nt\u00f3vasak, a h\u00e1rom\u00e1g\u00fa villa \u00e9s a fejsz\u00e9k) \u00e9s hogy az \u00f6szt\u00f6k\u00e9t kiegyenes\u00edts\u00e9k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az\u00e9rt az \u00fctk\u00f6zet napj\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9pn\u00e9l, mely Saullal \u00e9s Jonath\u00e1nnal vala, sem szablya, sem d\u00e1rda nem tal\u00e1ltat\u00e9k, hanem csak Sauln\u00e1l \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1n\u00e1l Jonath\u00e1nn\u00e1l volt tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s a Filiszteusok el\u00f5\u00f5rse kij\u00f6ve Mikm\u00e1s szoros\u00e1hoz."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt egy napon, hogy Jonath\u00e1n, a Saul fia azt mond\u00e1 szolg\u00e1j\u00e1nak, a ki az \u00f5 fegyver\u00e9t hordozza vala: Jer, menj\u00fcnk \u00e1t a Filiszteusok el\u00f5\u00f5rs\u00e9hez, mely amott t\u00fal van; de atyj\u00e1nak nem mond\u00e1 meg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul pedig Gibea hat\u00e1r\u00e1ban, a gr\u00e1n\u00e1tfa alatt tart\u00f3zkod\u00e9k, mely Migron [nev\u00fb mez\u00f5n] van; \u00e9s a n\u00e9p, mely vele volt, mintegy hatsz\u00e1z ember vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s Ahija [is,] ki Sil\u00f3ban az ef\u00f3dot viseli, fia Akhitobnak, az Ik\u00e1b\u00f3d testv\u00e9r\u00e9nek, Fine\u00e1s fi\u00e1nak, a ki az \u00dar papj\u00e1nak, \u00c9linek fia vala. \u00c9s a n\u00e9p nem tudta, hogy Jonath\u00e1n elt\u00e1voz\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szorosok k\u00f6z\u00f6tt pedig, melyeken kereszt\u00fcl akara menni Jonath\u00e1n a Filiszteusok el\u00f5\u00f5rs\u00e9hez, volt egy hegyes k\u00f5szikla innen, \u00e9s volt egy hegyes k\u00f5szikla t\u00falfel\u00f5l. Az egyiknek Bocz\u00e9cz, a m\u00e1siknak pedig Sen\u00e9 volt a neve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az egyik sziklacs\u00facs \u00e9szakra volt, Mikm\u00e1s \u00e1tellen\u00e9ben, \u00e9s a m\u00e1sik d\u00e9lre, G\u00e9ba \u00e1tellen\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda Jonath\u00e1n a szolg\u00e1nak, a ki az \u00f5 fegyver\u00e9t hordoz\u00e1: Jer, menj\u00fcnk \u00e1t ezeknek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letleneknek el\u00f5\u00f5rs\u00e9hez, tal\u00e1n tenni fog az \u00dar \u00e9rett\u00fcnk [valamit,] mert az \u00dar el\u00f5tt nincs akad\u00e1ly, hogy sok vagy pedig kev\u00e9s \u00e1ltal szerezzen szabadul\u00e1st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s fegyverhordoz\u00f3ja felele n\u00e9ki: T\u00e9gy mindent a te sz\u00edved szerint; indulj n\u00e9ki, \u00edm\u00e9 \u00e9n veled leszek k\u00edv\u00e1ns\u00e1god szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jonath\u00e1n pedig monda: Nosza menj\u00fcnk fel ez emberekhez, \u00e9s mutassuk meg magunkat n\u00e9kik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha azt mondj\u00e1k n\u00e9k\u00fcnk: V\u00e1rjatok meg, m\u00edg oda \u00e9rkez\u00fcnk ti hozz\u00e1tok, akkor \u00e1lljunk meg hely\u00fcnk\u00f6n, \u00e9s ne menj\u00fcnk fel hozz\u00e1jok;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha pedig azt mondj\u00e1k: Jertek fel mihozz\u00e1nk, akkor menj\u00fcnk fel, mert az \u00dar kez\u00fcnkbe adta \u00f5ket. \u00c9s ez legyen n\u00e9k\u00fcnk a jel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig megmutatt\u00e1k magokat mind ketten a Filiszteusok el\u00f5\u00f5rs\u00e9nek, mond\u00e1nak a Filiszteusok: \u00cdm\u00e9 a zsid\u00f3k kij\u00f5d\u00f6g\u00e9lnek a barlangokb\u00f3l, a hova rejt\u00f5z\u00e9nek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9melyek az el\u00f5\u00f5rs emberei k\u00f6z\u00fcl Jonath\u00e1nnak \u00e9s az \u00f5 fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak, \u00e9s mond\u00e1k: Jertek fel mi hozz\u00e1nk, \u00e9s valamit mondunk n\u00e9ktek. Akkor monda Jonath\u00e1n az \u00f5 fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: J\u00f5jj fel ut\u00e1nam, mert az \u00dar Izr\u00e1el kez\u00e9be adta \u00f5ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e1szott Jonath\u00e1n n\u00e9gyk\u00e9zl\u00e1b, \u00e9s ut\u00e1na az \u00f5 fegyverhordoz\u00f3ja. \u00c9s hullanak vala Jonath\u00e1n el\u00f5tt, \u00e9s fegyverhordoz\u00f3ja is \u00f6ld\u00f6k\u00f6l ut\u00e1na."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s az els\u00f5 \u00fctk\u00f6zet, melyben Jonath\u00e1n \u00e9s fegyverhordoz\u00f3ja mintegy h\u00fasz embert \u00f6l\u00e9nek meg, egy hold f\u00f6ld\u00f6n egy f\u00e9l bar\u00e1zda hossz\u00e1nyin volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lelem t\u00e1mada a t\u00e1borban, a mez\u00f5n \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt; az el\u00f5\u00f5rs \u00e9s a d\u00fal\u00f3 sereg - azok is megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek - \u00e9s a f\u00f6ld megrend\u00fcle; \u00e9s Istent\u00f5l val\u00f3 retteg\u00e9s l\u00f5n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1t\u00e1k a Saul \u00f5rei Benj\u00e1min [v\u00e1ros\u00e1ban,] Gibe\u00e1ban, hogy a sokas\u00e1g elsz\u00e9ledett \u00e9s ide-oda elsz\u00f3ratott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor monda Saul a n\u00e9pnek, mely vele volt: Nosza vegy\u00e9tek sz\u00e1mba [a n\u00e9pet], \u00e9s vizsg\u00e1lj\u00e1tok meg, ki ment el mi k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk; \u00e9s a mikor sz\u00e1mba vett\u00e9k, \u00edm\u00e9 Jonath\u00e1n \u00e9s az \u00f5 fegyverhordoz\u00f3ja nem val\u00e1nak ott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul Ahij\u00e1nak: Hozd el\u00f5 az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t; mert az Isten l\u00e1d\u00e1ja akkor Izr\u00e1el fiain\u00e1l vala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a m\u00edg Saul a pappal besz\u00e9le, a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1ban mind nagyobb l\u00f5n a zsibong\u00e1s. Monda az\u00e9rt Saul a papnak: Hagyd abba, a mit kezdett\u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s felki\u00e1lta Saul \u00e9s a n\u00e9p, mely vele volt, \u00e9s elmen\u00e9nek az \u00fctk\u00f6zetre. Ott pedig egyik a m\u00e1sik ellen harczola, [\u00e9s] igen nagy z\u00fbrzavar l\u00f5n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s azok a zsid\u00f3k [is, kik,] mint azel\u00f5tt is, a Filiszteusokkal val\u00e1nak, s vel\u00f6k egy\u00fctt felj\u00f6v\u00e9nek a t\u00e1borba \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl val\u00e1nak, azok is Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez [csatlakoz\u00e1nak,] mely Saul \u00e9s Jonath\u00e1n mellett vala."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s Izr\u00e1elnek mindazon f\u00e9rfiai, kik elrejt\u00f5z\u00e9nek Efraim hegys\u00e9g\u00e9ben, mikor meghallott\u00e1k, hogy a Filiszteusok menek\u00fcltek, azok is \u00fcld\u00f6zni kezd\u00e9k \u00f5ket a harczban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s megseg\u00edt\u00e9 az \u00dar azon a napon Izr\u00e1elt. \u00c9s a harcz B\u00e9th-Avenen t\u00fal terjede."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s Izr\u00e1el n\u00e9pe igen elepedett vala azon a napon, mert Saul esk\u00fcvel k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9 a n\u00e9pet, mondv\u00e1n: \u00c1tkozott az, a ki kenyeret eszik estv\u00e9ig, m\u00edg bossz\u00fat \u00e1llok ellens\u00e9geimen, az\u00e9rt az eg\u00e9sz n\u00e9p semmit sem ev\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld n\u00e9pe eljuta az erd\u00f5be, hol m\u00e9z vala a f\u00f6ld szin\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor pedig a n\u00e9p bem\u00e9ne az erd\u00f5be, j\u00f3llehet folyt a m\u00e9z, [mindaz\u00e1ltal] senki sem \u00e9rtet\u00e9 kez\u00e9t sz\u00e1j\u00e1hoz, mert f\u00e9lt a n\u00e9p az esk\u00fc miatt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jonath\u00e1n azonban nem hallotta vala, hogy atyja megesket\u00e9 a n\u00e9pet, \u00e9s kiny\u00fajt\u00e1 a vessz\u00f5 v\u00e9g\u00e9t, mely kez\u00e9ben vala, \u00e9s bem\u00e1rt\u00e1 azt a l\u00e9pesm\u00e9zbe, \u00e9s kez\u00e9t sz\u00e1j\u00e1hoz viv\u00e9; \u00e9s felvidul\u00e1nak az \u00f5 szemei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig valaki a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s mond\u00e1: Aty\u00e1d \u00fcnnep\u00e9lyesen megesket\u00e9 a n\u00e9pet, mondv\u00e1n: \u00c1tkozott az, a ki csak kenyeret is eszik ma, \u00e9s e miatt a n\u00e9p kimer\u00fcle."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s monda Jonath\u00e1n: Aty\u00e1m bajba vitte az orsz\u00e1got; l\u00e1ss\u00e1tok [mennyire] felvidul\u00e1nak szemeim, hogy \u00edzlel\u00e9k egy keveset ebb\u00f5l a m\u00e9zb\u00f5l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e1tha m\u00e9g a n\u00e9p j\u00f3l evett volna ma ellens\u00e9geinek zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1b\u00f3l, melyet tal\u00e1lt! Vajjon nem nagyobb lett volna-\u00e9 akkor a Filiszteusok veres\u00e9ge?!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s megver\u00e9k azon a napon a Filiszteusokat Mikm\u00e1st\u00f3l Aj\u00e1lonig. \u00c9s a n\u00e9p nagyon kimer\u00fcle."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Akkor a n\u00e9p a pr\u00e9d\u00e1nak es\u00e9k, \u00e9s fog\u00e1nak juhot, \u00f6kr\u00f6t \u00e9s borj\u00fakat, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s megev\u00e9 a n\u00e9p v\u00e9rest\u00f5l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Megjelent\u00e9k az\u00e9rt Saulnak, \u00e9s mond\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 a n\u00e9p v\u00e9tkezik az \u00dar ellen, mert v\u00e9rrel [elegy] eszik. \u00d5 pedig monda: H\u00fbtlen\u00fcl cselekedtetek, g\u00f6rd\u00edtsetek az\u00e9rt most hozz\u00e1m egy nagy k\u00f6vet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Monda tov\u00e1bb\u00e1 Saul: Menjetek el [mindenfel\u00e9] a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mondj\u00e1tok meg n\u00e9kik, hogy mindenki a maga \u00f6kr\u00e9t \u00e9s mindenki a maga juh\u00e1t hozza \u00e9n hozz\u00e1m, \u00e9s itt \u00f6lj\u00e9tek meg \u00e9s egy\u00e9tek meg, \u00e9s nem fogtok v\u00e9tkezni az \u00dar ellen, v\u00e9rrel elegy ev\u00e9n. Akkor elhozta az eg\u00e9sz n\u00e9p, k\u00e9zzel fogv\u00e1n ki- ki a maga \u00f6kr\u00e9t azon \u00e9jjel, \u00e9s ott meg\u00f6l\u00e9k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Saul pedig olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00darnak; azt az olt\u00e1rt \u00e9p\u00edt\u00e9 el\u00f5sz\u00f6r az \u00darnak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul: Menj\u00fcnk le [ez] \u00e9jjel a Filiszteusok ut\u00e1n, \u00e9s foszszuk ki \u00f5ket virradatig, \u00e9s senkit se hagyjunk meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k. Azok pedig mond\u00e1nak: A [mint] n\u00e9ked tetszik, [\u00fagy] cselekedj\u00e9l mindent. De a pap [azt] mond\u00e1: J\u00e1ruljunk ide az Istenhez."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9 Saul az Istent: Lemenjek-\u00e9 a Filiszteusok ut\u00e1n? Izr\u00e1elnek kez\u00e9be adod-\u00e9 \u00f5ket? De \u00f5 nem felelt n\u00e9ki azon a napon."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Saul: Jertek ide mindny\u00e1jan, a n\u00e9pnek oszlopai, hogy megtudj\u00e1tok \u00e9s megl\u00e1ss\u00e1tok, kiben volt ez a b\u00fbn ma?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert \u00e9l az \u00dar, a ki Izr\u00e1elt oltalmazza, hogy ha fiamban, Jonath\u00e1nban volna is, meg kell halnia; \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl senki sem felele n\u00e9ki."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s monda eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek: Ti legyetek az egyik oldalon, \u00e9n pedig \u00e9s az \u00e9n fiam, Jonath\u00e1n legy\u00fcnk a m\u00e1sik oldalon. \u00c9s v\u00e1laszola a n\u00e9p Saulnak: A mint n\u00e9ked tetszik, \u00fagy cselekedj\u00e9l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la Saul az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek: Szolg\u00e1ltass igazs\u00e1got! \u00c9s kiv\u00e1lasztat\u00e9k Jonath\u00e1n \u00e9s Saul, a n\u00e9p pedig megmenek\u00fcle."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul: Vessetek sorsot k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s fiam, Jonath\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9s kiv\u00e1lasztat\u00e9k Jonath\u00e1n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Akkor monda Saul Jonath\u00e1nnak: Mondd meg n\u00e9kem, mit cselekedt\u00e9l? Jonath\u00e1n pedig elbesz\u00e9lte n\u00e9ki, \u00e9s monda: A p\u00e1lcza v\u00e9g\u00e9vel, mely kezembe vala, \u00edzlel\u00e9k egy keveset a m\u00e9zb\u00f5l; itt vagyok, haljak meg!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s Saul monda: \u00dagy cselekedj\u00e9k az \u00dar most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy meg kell halnod Jonath\u00e1n."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban monda Saulnak: Jonath\u00e1n haljon-\u00e9 meg, a ki ezt a nagy szabadul\u00e1st szerezte Izr\u00e1elben? T\u00e1vol legyen! \u00c9l az \u00dar, hogy egyetlen hajsz\u00e1la sem esik le fej\u00e9r\u00f5l a f\u00f6ldre, mert Istennek [segedelm\u00e9vel] cselekedte ezt ma. Megv\u00e1lt\u00e1 az\u00e9rt a n\u00e9p Jonath\u00e1nt, \u00e9s nem hala meg."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akkor Saul megt\u00e9re a Filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u00f5l; a Filiszteusok pedig az \u00f5 hely\u00f6kre haza men\u00e9nek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Miut\u00e1n teh\u00e1t Saul \u00e1tvette a kir\u00e1lys\u00e1got Izr\u00e1el felett, hadakoz\u00e9k minden ellens\u00e9givel mindenfel\u00e9: Mo\u00e1b ellen \u00e9s Ammon fiai ellen \u00e9s Edom ellen \u00e9s a Czobeusok kir\u00e1lyai ellen \u00e9s a Filiszteusok ellen; \u00e9s minden\u00fctt, a hol megfordula, kem\u00e9nyen cseleked\u00e9k."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s sereget gy\u00fbjtv\u00e9n, megverte Am\u00e1leket, \u00e9s megszabad\u00edt\u00e1 Izr\u00e1elt fosztogat\u00f3inak kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig Saul fiai: Jonath\u00e1n, Jisvi \u00e9s M\u00e1lkisua; \u00e9s k\u00e9t le\u00e1ny\u00e1nak neve: az id\u00f5sebbiknek M\u00e9r\u00e1b, \u00e9s a kisebbiknek neve Mik\u00e1l."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s Saul feles\u00e9g\u00e9t Akhin\u00f3\u00e1mnak h\u00edvt\u00e1k, a ki Akhima\u00e1s le\u00e1nya volt. Sereg\u00e9nek vezet\u00f5j\u00e9t pedig Abnernek h\u00edvt\u00e1k, a ki Saul nagyb\u00e1tyj\u00e1nak, N\u00e9rnek volt a fia;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mert Kis, a Saul atyja \u00e9s N\u00e9r, az Abner atyja, Abiel fiai val\u00e1nak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A Filiszteusok elleni h\u00e1bor\u00fa pedig igen heves volt Saulnak eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben; az\u00e9rt, a hol csak l\u00e1tott Saul egy-egy er\u00f5s vagy egy-egy b\u00e1tor f\u00e9rfit, azt mag\u00e1hoz fogadta."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1muel Saulnak: Engem k\u00fcld\u00f6tt el az \u00dar, hogy kir\u00e1lyly\u00e1 kenjelek fel t\u00e9ged az \u00f5 n\u00e9pe, az Izr\u00e1el felett; most az\u00e9rt figyelj az \u00dar besz\u00e9d\u00e9nek szav\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Megeml\u00e9keztem arr\u00f3l, a mit cselekedett Am\u00e1lek Izr\u00e1ellel, hogy \u00fatj\u00e1t \u00e1llta n\u00e9ki, mikor felj\u00f6ve \u00c9gyiptomb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most az\u00e9rt menj el \u00e9s verd meg Am\u00e1leket, \u00e9s puszt\u00edts\u00e1tok el minden\u00e9t; \u00e9s ne kedvezz n\u00e9ki, hanem \u00f6ld meg mind a f\u00e9rfit, mind az asszonyt; mind a gyermeket, mind a csecsem\u00f5t; mind az \u00f6kr\u00f6t, mind a juhot; mind a tev\u00e9t, mind a szamarat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszeh\u00edv\u00e1 Saul a n\u00e9pet, \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 \u00f5ket Th\u00e9laimban, k\u00e9tsz\u00e1zezer gyalogost, \u00e9s J\u00fad\u00e1b\u00f3l t\u00edzezer embert."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Saul Am\u00e1lek v\u00e1ros\u00e1ig, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00e9k ott egy v\u00f6lgyben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul a K\u00e9neusnak: Menjetek, t\u00e1vozzatok el, menjetek ki az Am\u00e1lekit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, hogy vel\u00f6k egy\u00fctt t\u00e9ged is el ne veszesselek, mert te irgalmass\u00e1got cselekedt\u00e9l Izr\u00e1el minden fiaival, mikor \u00c9gyiptomb\u00f3l felj\u00f6v\u00e9nek. \u00c9s elt\u00e1voz\u00e9k K\u00e9neus az Am\u00e1lekit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul pedig megver\u00e9 Am\u00e1leket Havil\u00e1t\u00f3l fogva eg\u00e9szen addig, a merre S\u00farba mennek, mely \u00c9gyiptom \u00e1tellen\u00e9ben van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s Ag\u00e1got, az Am\u00e1lekit\u00e1k kir\u00e1ly\u00e1t elfogta \u00e9lve, a n\u00e9pet pedig mind kard\u00e9lre h\u00e1nyat\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul \u00e9s a n\u00e9p azonban megk\u00edm\u00e9lte Ag\u00e1got \u00e9s a juhoknak, barmoknak \u00e9s m\u00e1sodsz\u00fcl\u00f6tteknek jav\u00e1t; a b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s mindazt, a mi j\u00f3 vala, nem akart\u00e1k azokat elpuszt\u00edtani, hanem a mi megvetett \u00e9s \u00e9rt\u00e9ktelen dolog volt, mindazt elpuszt\u00edt\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la az \u00dar S\u00e1muelnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megb\u00e1ntam, hogy Sault kir\u00e1lyly\u00e1 tettem, mert elt\u00e1vozott t\u00f5lem, \u00e9s besz\u00e9deimet nem tartotta meg. S\u00e1muel pedig felh\u00e1borod\u00e9k \u00e9s ki\u00e1lta az \u00darhoz eg\u00e9sz \u00e9jszaka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s kor\u00e1n felkele S\u00e1muel, hogy tal\u00e1lkozz\u00e9k Saullal reggel; \u00e9s h\u00edr\u00fcl ad\u00e1k S\u00e1muelnek, [ezt] mondv\u00e1n: Saul K\u00e1rmelbe ment, \u00e9s \u00edm\u00e9 eml\u00e9koszlopot \u00e1ll\u00edtott mag\u00e1nak; azut\u00e1n megfordula, \u00e9s tov\u00e1bb ment \u00e9s lement Gilg\u00e1lba,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a mint S\u00e1muel Saulhoz \u00e9rkez\u00e9k, monda n\u00e9ki Saul: \u00c1ldott vagy te az \u00dart\u00f3l! \u00c9n v\u00e9grehajt\u00e1m az \u00darnak parancsolatj\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1muel azonban monda: Micsoda az a juhb\u00e9get\u00e9s, [mely] f\u00fcleimbe [hat] \u00e9s az az \u00f6k\u00f6rb\u00f5g\u00e9s, melyet hallok?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul: Az Am\u00e1lekit\u00e1kt\u00f3l hozt\u00e1k azokat, mert a n\u00e9p megk\u00edm\u00e9lte a juhoknak \u00e9s \u00f6kr\u00f6knek jav\u00e1t, hogy meg\u00e1ldozza az \u00darnak, a te Istenednek; a t\u00f6bbit pedig elpuszt\u00edtottuk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor monda S\u00e1muel Saulnak: Engedd meg, hogy megmondjam n\u00e9ked, a mit az \u00dar mondott n\u00e9kem ez \u00e9jjel. \u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Besz\u00e9lj."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt S\u00e1muel: Nemde kicsiny val\u00e1l te a magad szemei el\u00f5tt is, mindaz\u00e1ltal Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek fej\u00e9v\u00e9 lett\u00e9l, \u00e9s az \u00dar kir\u00e1lyly\u00e1 kent fel t\u00e9ged Izr\u00e1el felett?!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde az \u00dar t\u00e9ged az \u00faton, \u00e9s azt mond\u00e1: Menj el, \u00e9s puszt\u00edtsd el az Am\u00e1lekit\u00e1kat, kik v\u00e9tkez\u00e9nek; \u00e9s hadakozz\u00e1l ellen\u00f6k, m\u00edg megsemmis\u00edted \u00f5ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem hallgatt\u00e1l az \u00darnak szav\u00e1ra, \u00e9s [mi\u00e9rt] est\u00e9l n\u00e9ki a pr\u00e9d\u00e1nak, \u00e9s cselekedted azt, a mi b\u00fbn\u00f6s az \u00dar szemei el\u00f5tt?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s felele Saul S\u00e1muelnek: \u00c9n bizony\u00e1ra hallgattam az \u00dar szav\u00e1ra, \u00e9s azon az \u00faton j\u00e1rtam, a melyre engem az \u00dar elk\u00fcld\u00f6tt; \u00e9s elhoztam Ag\u00e1got, az Am\u00e1lekit\u00e1k kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s az Am\u00e1lekit\u00e1kat elpuszt\u00edtottam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban elvette a pr\u00e9d\u00e1b\u00f3l a megsemmis\u00edt\u00e9sre [rendelt] juhoknak \u00e9s \u00f6kr\u00f6knek jav\u00e1t, hogy meg\u00e1ldozza az \u00darnak, a te Istenednek Gilg\u00e1lban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig monda: Vajjon kedvesebb-\u00e9 az \u00dar el\u00f5tt az \u00e9g\u00f5- \u00e9s v\u00e9res \u00e1ldozat, mint az \u00dar szava ir\u00e1nt val\u00f3 engedelmess\u00e9g? \u00cdm\u00e9, jobb az engedelmess\u00e9g a v\u00e9res \u00e1ldozatn\u00e1l \u00e9s a sz\u00f3fogad\u00e1s a kosok k\u00f6v\u00e9r\u00e9n\u00e9l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert, [mint] a var\u00e1zsl\u00e1snak b\u00fbne, [olyan] az engedetlens\u00e9g; \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyoz\u00e1s \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s az ellenszeg\u00fcl\u00e9s. Mivel te megvetetted az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t, \u00f5 is megvetett t\u00e9ged, hogy ne l\u00e9gy kir\u00e1ly."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor monda Saul S\u00e1muelnek: V\u00e9tkeztem, mert megszegtem az \u00darnak szav\u00e1t \u00e9s a te besz\u00e9dedet; [de] mivel f\u00e9ltem a n\u00e9pt\u00f5l, az\u00e9rt hallgattam szavokra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most az\u00e9rt bocs\u00e1sd meg az \u00e9n v\u00e9tkemet, \u00e9s t\u00e9rj vissza velem, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjek az \u00darnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig monda Saulnak: Nem t\u00e9rek vissza veled, mert megvetetted az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s az \u00dar is megvetett t\u00e9ged, hogy ne l\u00e9gy kir\u00e1ly Izr\u00e1el felett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s mikor megfordula S\u00e1muel, hogy elmenjen, megragadta fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1nak sz\u00e1rny\u00e1t, \u00e9s leszakada."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki S\u00e1muel: Elszak\u00edt\u00e1 t\u00f5led az \u00dar a mai napon Izr\u00e1elnek kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, \u00e9s adta azt felebar\u00e1todnak, a ki jobb n\u00e1ladn\u00e1l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izr\u00e1elnek er\u00f5ss\u00e9ge pedig nem hazudik, \u00e9s semmit meg nem b\u00e1n, mert nem ember \u00f5, hogy valamit megb\u00e1njon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda: V\u00e9tkeztem, mindaz\u00e1ltal becs\u00fclj meg engem n\u00e9pemnek v\u00e9nei el\u00f5tt \u00e9s Izr\u00e1el el\u00f5tt, \u00e9s velem t\u00e9rj vissza, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjek az \u00darnak, a te Istenednek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Visszat\u00e9re az\u00e9rt S\u00e1muel Saullal, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt Saul az \u00darnak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig monda: Hozz\u00e1tok ide el\u00f5mbe Ag\u00e1got, Am\u00e1lek kir\u00e1ly\u00e1t. \u00c9s elm\u00e9ne Ag\u00e1g k\u00e9nyesen \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s monda Ag\u00e1g: Bizony\u00e1ra elt\u00e1voz\u00e9k a hal\u00e1l keser\u00fbs\u00e9ge."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1muel: Mik\u00e9nt a te kardod asszonyokat tett gyermektelenekk\u00e9, \u00fagy legyen gyermektelenn\u00e9 [minden] asszonyok felett a te any\u00e1d! \u00c9s darabokra vagdal\u00e1 S\u00e1muel Ag\u00e1got az \u00dar el\u00f5tt Gilg\u00e1lban."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e1muel elment R\u00e1m\u00e1ba, Saul pedig felment az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz Gibe\u00e1ba, Saul [v\u00e1ros\u00e1ba.]"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s S\u00e1muel nem l\u00e1togat\u00e1 meg t\u00f6bb\u00e9 Sault eg\u00e9sz hal\u00e1l\u00e1nak idej\u00e9ig; de b\u00e1nk\u00f3d\u00e9k S\u00e1muel Saul miatt. Az \u00dar pedig megb\u00e1nta, hogy kir\u00e1lyly\u00e1 tette Sault Izr\u00e1el felett."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar S\u00e1muelnek: Ugyan meddig b\u00e1nk\u00f3dol m\u00e9g Saul miatt, holott \u00e9n megvetettem \u00f5t, hogy ne uralkodj\u00e9k Izr\u00e1el felett? T\u00f6ltsd meg a te szarudat olajjal, \u00e9s eredj el; \u00e9n elk\u00fcldelek t\u00e9ged a Bethlehemben [lak\u00f3] Isaihoz, mert fiai k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztottam magamnak kir\u00e1lyt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig monda: Hogyan menjek el!? Ha meghallja Saul, meg\u00f6l engemet. \u00c9s monda az \u00dar: V\u00edgy magaddal egy \u00fcsz\u00f5t, \u00e9s azt mondjad: Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az \u00darnak \u00e1ldozzam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s h\u00edvd meg Isait az \u00e1ldozatra, \u00e9s \u00e9n tudtodra adom, hogy mit cselekedj\u00e9l, \u00e9s kend fel sz\u00e1momra azt, a kit mond\u00e1ndok n\u00e9ked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s S\u00e1muel megcseleked\u00e9, a mit az \u00dar mondott n\u00e9ki, \u00e9s elment Bethlehembe. A v\u00e1ros v\u00e9nei pedig megijed\u00e9nek, [\u00e9s] eleibe [menv\u00e9n,] mond\u00e1nak: B\u00e9kess\u00e9ges-\u00e9 a te j\u00f6veteled?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d5 pedig felele: B\u00e9kess\u00e9ges; az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e1ldozzam az \u00darnak. Szentelj\u00e9tek meg az\u00e9rt magatokat, \u00e9s jertek el velem az \u00e1ldozatra. Isait \u00e9s az \u00f5 fiait pedig megszentel\u00e9, \u00e9s elh\u00edv\u00e1 \u00f5ket az \u00e1ldozatra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor pedig bemen\u00e9nek, megl\u00e1tta Eli\u00e1bot, \u00e9s gondol\u00e1: Bizony az \u00dar el\u00f5tt van az \u00f5 felkentje!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar azonban monda S\u00e1muelnek: Ne n\u00e9zd az \u00f5 k\u00fcls\u00f5j\u00e9t, se termet\u00e9nek nagys\u00e1g\u00e1t, mert megvetettem \u00f5t. Mert az [\u00dar] nem azt n\u00e9zi, a mit az ember; mert az ember azt n\u00e9zi, a mi szeme el\u00f5tt van, de az \u00dar azt n\u00e9zi, mi a sz\u00edvben van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az\u00e9rt Isai Abin\u00e1d\u00e1bot, \u00e9s elvezet\u00e9 \u00f5t S\u00e1muel el\u00f5tt; \u00f5 pedig monda: Ez sem az, kit az \u00dar v\u00e1laszta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elvezet\u00e9 azut\u00e1n el\u00f5tte Isai Samm\u00e1t; \u00f5 pedig monda: Ez sem az, a kit az \u00dar v\u00e1laszta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy elvezet\u00e9 Isai S\u00e1muel el\u00f5tt [mind] a h\u00e9t fi\u00e1t; S\u00e1muel pedig mond\u00e1 Isainak: Nem ezek k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztott az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor monda S\u00e1muel Isainak: Mind itt vannak-\u00e9 m\u00e1r az ifjak? \u00d5 pedig felele: H\u00e1tra van m\u00e9g a kisebbik, \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00f5 a juhokat \u00f5rzi. \u00c9s monda S\u00e1muel Isainak: K\u00fcldj el, \u00e9s hozasd ide \u00f5t, mert addig nem fogunk le\u00fclni, m\u00edg \u00f5 ide nem j\u00f6n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt, \u00e9s elhozat\u00e1 \u00f5t. (\u00d5 pedig piros vala, sz\u00e9p szem\u00fb \u00e9s kedves tekintet\u00fb.) \u00c9s monda az \u00dar: Kelj fel \u00e9s kend fel, mert \u00f5 az."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vev\u00e9 az\u00e9rt S\u00e1muel, az olajos szarut, \u00e9s felken\u00e9 \u00f5t testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9s att\u00f3l a napt\u00f3l fogva az \u00darnak lelke D\u00e1vidra sz\u00e1lla, \u00e9s azut\u00e1n is. Felkele azut\u00e1n S\u00e1muel \u00e9s elm\u00e9ne R\u00e1m\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak lelke elt\u00e1voz\u00e9k Sault\u00f3l, \u00e9s gonosz l\u00e9lek kezd\u00e9 gy\u00f6t\u00f6rni \u00f5t, [mely] az \u00dart\u00f3l [k\u00fcldetett]."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak Saul szolg\u00e1i n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 most az Istent\u00f5l [k\u00fcld\u00f6tt] gonosz l\u00e9lek gy\u00f6t\u00f6r t\u00e9ged!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Parancsoljon az\u00e9rt a mi urunk szolg\u00e1idnak, kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted vannak, hogy keressenek [olyan] embert, a ki tudja a h\u00e1rf\u00e1t pengetni, \u00e9s mikor az Istent\u00f5l [k\u00fcld\u00f6tt] gonosz l\u00e9lek re\u00e1d j\u00f6n, pengesse kez\u00e9vel, hogy te megk\u00f6nnyebb\u00fclj."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul az \u00f5 szolg\u00e1inak: Keressetek teh\u00e1t sz\u00e1momra [olyan ]embert, a ki j\u00f3l tud h\u00e1rf\u00e1zni, \u00e9s hozz\u00e1tok el hozz\u00e1m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor felele egy a szolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 \u00e9n l\u00e1ttam a Bethlehemben [lak\u00f3] Isainak [egyik] fi\u00e1t, a ki tud h\u00e1rf\u00e1zni, a ki er\u00f5s vit\u00e9z \u00e9s hadakoz\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa, \u00e9rtelmes \u00e9s sz\u00e9p ember, \u00e9s az \u00dar vele van."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fclde az\u00e9rt Saul Isaihoz, \u00e9s monda: K\u00fcldd hozz\u00e1m a fiadat, D\u00e1vidot, ki a juhok mellett van."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isai pedig v\u00f5n egy szamarat, egy kenyeret, egy t\u00f6ml\u00f5 bort \u00e9s egy kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9t, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 Saulnak az \u00f5 fi\u00e1t\u00f3l, D\u00e1vidt\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor pedig D\u00e1vid elm\u00e9ne Saulhoz \u00e9s meg\u00e1lla el\u00f5tte, az igen megszerette \u00f5t, \u00e9s fegyverhordoz\u00f3ja l\u00f5n n\u00e9ki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde Saul Isaihoz, mondv\u00e1n: Maradjon D\u00e1vid \u00e9n n\u00e1lam, mert igen megkedveltem \u00f5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mikor Istennek lelke Saulon vala, vette D\u00e1vid a h\u00e1rf\u00e1t \u00e9s kez\u00e9vel penget\u00e9; Saul pedig megk\u00f6nnyebb\u00fcle \u00e9s jobban l\u00f5n, \u00e9s a gonosz l\u00e9lek elt\u00e1voz\u00e9k t\u00f5le."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9k a Filiszteusok seregeiket a harczra, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek Sok\u00f3n\u00e1l, mely J\u00fad\u00e1ban van, \u00e9s t\u00e1boroz\u00e1nak Sok\u00f3 \u00e9s Az\u00e9ka k\u00f6z\u00f6tt, Efes-Dammimn\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul \u00e9s az Izr\u00e1elit\u00e1k pedig \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek az Elah v\u00f6lgy\u00e9ben; \u00e9s csatarendbe \u00e1ll\u00e1nak a Filiszteusok ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s a Filiszteusok a hegyen \u00e1llottak innen, az Izr\u00e1elit\u00e1k pedig a hegyen \u00e1llottak t\u00falfel\u00f5l, \u00fagy hogy a v\u00f6lgy k\u00f6z\u00f6tt\u00fck vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6ve a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l egy bajnok f\u00e9rfi\u00fa, a kit G\u00f3li\u00e1thnak h\u00edvtak, G\u00e1th [v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3,] kinek magass\u00e1ga hat sing \u00e9s egy arasz vala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fej\u00e9n r\u00e9zsisak vala \u00e9s pikkelyes p\u00e1ncz\u00e9lba volt \u00f6lt\u00f6zve; a p\u00e1ncz\u00e9l s\u00falya pedig \u00f6tezer r\u00e9zsiklusnyi vala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n r\u00e9z l\u00e1bp\u00e1ncz\u00e9l \u00e9s v\u00e1llain r\u00e9zpaizs volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s d\u00e1rd\u00e1j\u00e1nak nyele olyan volt, mint a tak\u00e1csok zugolyf\u00e1ja, d\u00e1rd\u00e1j\u00e1nak hegye pedig hatsz\u00e1z siklusnyi vasb\u00f3l volt; \u00e9s el\u00f5tte megy vala, ki a paizst hordozza vala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1llv\u00e1n, ki\u00e1lta Izr\u00e1el csatarendjeinek, \u00e9s monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt j\u00f6ttetek ki, hogy harczra k\u00e9sz\u00fcljetek? Avagy nem Filiszteus vagyok-\u00e9 \u00e9n \u00e9s ti Saul szolg\u00e1i? V\u00e1laszszatok az\u00e9rt magatok k\u00f6z\u00fcl egy embert, \u00e9s j\u00f5jj\u00f6n le hozz\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha azut\u00e1n meg b\u00edr velem v\u00edvni \u00e9s engem legy\u00f5z: akkor mi a ti szolg\u00e1itok lesz\u00fcnk; ha pedig \u00e9n gy\u00f5z\u00f6m le \u00f5t \u00e9s meg\u00f6l\u00f6m: akkor ti legyetek a mi szolg\u00e1ink, hogy szolg\u00e1ljatok n\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Monda tov\u00e1bb\u00e1 a Filiszteus: \u00c9n gyal\u00e1zattal illet\u00e9m a mai napon Izr\u00e1el sereg\u00e9t, \u00e1ll\u00edtsatok az\u00e9rt ki ellenem egy embert, hogy megv\u00edvjunk egym\u00e1ssal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta Saul \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el a Filiszteusnak ezt a besz\u00e9d\u00e9t, megretten\u00e9nek \u00e9s igen f\u00e9lnek vala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid, J\u00fada [v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l,] Bethlehemb\u00f5l val\u00f3 amaz Efratita embernek volt a fia, a kit Isainak h\u00edvtak, a kinek nyolcz fia volt, \u00e9s e f\u00e9rfi\u00fa a Saul idej\u00e9ben v\u00e9n ember vala, emberek k\u00f6zt [korban] el\u00f5haladt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s Isainak h\u00e1rom id\u00f5sebbik fia Saullal elment a h\u00e1bor\u00faba. Az \u00f5 h\u00e1rom fi\u00e1nak pedig, a kik a h\u00e1bor\u00faba men\u00e9nek, [ezek] val\u00e1nak neveik: az id\u00f5sebbik Eli\u00e1b, a m\u00e1sodik Abin\u00e1d\u00e1b \u00e9s a harmadik Samma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid volt a legkisebbik. Mikor pedig a h\u00e1rom id\u00f5sebb elment Saul ut\u00e1n:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid elm\u00e9ne \u00e9s visszat\u00e9re Sault\u00f3l, hogy atyj\u00e1nak juhait \u00f5rizze Bethlehemben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Filiszteus pedig el\u00f5j\u00f6n vala reggel \u00e9s estve, \u00e9s ki\u00e1ll vala negyven napon \u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda Isai az \u00f5 fi\u00e1nak, D\u00e1vidnak: Vedd testv\u00e9reid sz\u00e1m\u00e1ra ezt az efa pergelt b\u00faz\u00e1t \u00e9s ezt a t\u00edz kenyeret, \u00e9s sietve vidd el a t\u00e1borba testv\u00e9reidhez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt a t\u00edz sajtot pedig vidd el az ezredesnek, \u00e9s l\u00e1togasd meg testv\u00e9reidet, hogy j\u00f3l vannak-\u00e9, \u00e9s hozz t\u00f5l\u00fck jelt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul pedig azokkal egy\u00fctt \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el az Elah v\u00f6lgy\u00e9ben val\u00e1nak, hogy harczoln\u00e1nak a Filiszteusok ellen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt D\u00e1vid kor\u00e1n reggel, \u00e9s a ny\u00e1jat egy p\u00e1sztorra b\u00edzv\u00e1n, felvette a [terhet] \u00e9s elment, a mint meghagyta n\u00e9ki Isai; \u00e9s eljutott a t\u00e1bor ker\u00edt\u00e9s\u00e9hez; a sereg pedig, mely kivonult csatarendben, hadi zajt t\u00e1masztott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s csatarendbe \u00e1ll\u00e1nak Izr\u00e1el \u00e9s a Filiszteusok, csatarend csatarend ellen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid r\u00e1b\u00edzta a holmit arra, a ki a hadi szersz\u00e1mokat \u00f5rzi, \u00e9s elfuta a harczt\u00e9rre \u00e9s oda\u00e9rve, k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6d\u00e9k testv\u00e9reinek \u00e1llapota fel\u00f5l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s m\u00edg \u00f5 besz\u00e9lt vel\u00f6k, \u00edm\u00e9 a bajnok f\u00e9rfi, a G\u00f3li\u00e1th nev\u00fb Filiszteus, a ki G\u00e1thb\u00f3l val\u00f3 volt, el\u00f5j\u00f6ve a Filiszteusok csatarendei k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s most is hasonl\u00f3k\u00e9pen besz\u00e9l vala; \u00e9s meghall\u00e1 [ezt] D\u00e1vid."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az Izr\u00e1elit\u00e1k pedig, mikor l\u00e1tt\u00e1k azt a f\u00e9rfit, mindny\u00e1jan elfut\u00e1nak el\u00f5le, \u00e9s igen f\u00e9lnek vala."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak az Izr\u00e1elit\u00e1k: L\u00e1tt\u00e1tok-\u00e9 azt a f\u00e9rfit, a ki felj\u00f6ve? Mert az\u00e9rt j\u00f6tt ki, hogy gyal\u00e1zattal illesse Izr\u00e1elt. Ha valaki meg\u00f6ln\u00e9 \u00f5t, nagy gazdags\u00e1ggal aj\u00e1nd\u00e9kozn\u00e1 meg a kir\u00e1ly, le\u00e1ny\u00e1t is n\u00e9ki adn\u00e1, \u00e9s atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1t szabadd\u00e1 tenn\u00e9 Izr\u00e1elben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la D\u00e1vid azoknak az embereknek, a kik ott \u00e1ll\u00e1nak vele, mondv\u00e1n: Mi t\u00f6rt\u00e9nik azzal, a ki meg\u00f6li ezt a Filiszteust, \u00e9s elveszi a gyal\u00e1zatot Izr\u00e1elr\u00f5l? Mert kicsoda ez a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen Filiszteus, hogy gyal\u00e1zattal illeti az \u00e9l\u00f5 Istennek sereg\u00e9t?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A n\u00e9p pedig e besz\u00e9d szerint felele n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Ez t\u00f6rt\u00e9nik azzal az emberrel, a ki meg\u00f6li \u00f5t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 Eli\u00e1b az \u00f5 nagyobbik testv\u00e9re, hogy az emberekkel besz\u00e9le; \u00e9s nagyon megharaguv\u00e9k Eli\u00e1b D\u00e1vidra, \u00e9s monda: Mi\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l ide, \u00e9s kire b\u00edztad azt a n\u00e9h\u00e1ny juhot, a mely a puszt\u00e1ban van? Ismerem vakmer\u00f5s\u00e9gedet \u00e9s sz\u00edvednek \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1t, hogy csak az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l ide, hogy megn\u00e9zd az \u00fctk\u00f6zetet!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig felele: Ugyan mit cselekedtem \u00e9n most? hiszen csak sz\u00f3besz\u00e9d volt ez."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s elfordula t\u00f5le egy m\u00e1sikhoz, \u00e9s ugyan \u00fagy sz\u00f3la, [mint kor\u00e1bban,] \u00e9s a n\u00e9p is az el\u00f5bbi besz\u00e9d szerint v\u00e1laszola n\u00e9ki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s mikor meghallott\u00e1k azokat a szavakat, a melyeket D\u00e1vid sz\u00f3la, megmond\u00e1k Saulnak, ki mag\u00e1hoz h\u00edvat\u00e1 \u00f5t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Saulnak: Senki se cs\u00fcggedjen el e miatt; elmegy a te szolg\u00e1d \u00e9s megv\u00edv ezzel a Filiszteussal."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Saul pedig monda D\u00e1vidnak: Nem mehetsz te e Filiszteus ellen, hogy vele megv\u00edvj, mert te gyermek vagy, \u00f5 pedig ifj\u00fas\u00e1g\u00e1t\u00f3l fogva hadakoz\u00f3 f\u00e9rfi vala."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s felele D\u00e1vid Saulnak: P\u00e1sztor volt a te szolg\u00e1d, atyj\u00e1nak juhai mellett; \u00e9s ha elj\u00f6tt az oroszl\u00e1n \u00e9s a medve, \u00e9s elragadott egy b\u00e1r\u00e1nyt a ny\u00e1j k\u00f6z\u00fcl:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Elmentem ut\u00e1na \u00e9s lev\u00e1gtam, \u00e9s kiszabad\u00edt\u00e1m sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l; ha pedig ellenem t\u00e1madott: megragadtam szak\u00e1l\u00e1n\u00e1l fogva, \u00e9s lev\u00e1gtam \u00e9s meg\u00f6ltem \u00f5t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A te szolg\u00e1d mind az oroszl\u00e1nt, mind a medv\u00e9t meg\u00f6lte: \u00dagy lesz az\u00e9rt e k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen Filiszteus is, mint azok k\u00f6z\u00fcl egy, mert gyal\u00e1zattal illet\u00e9 az \u00e9l\u00f5 Istennek sereg\u00e9t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid: Az \u00dar, a ki megszabad\u00edtott engem az oroszl\u00e1nnak \u00e9s a medv\u00e9nek kez\u00e9b\u00f5l, meg fog szabad\u00edtani engem e Filiszteusnak kez\u00e9b\u00f5l is. Akkor monda Saul D\u00e1vidnak: Eredj el, \u00e9s az \u00dar legyen veled!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 Saul D\u00e1vidot a maga harczi ruh\u00e1j\u00e1ba; r\u00e9zsisakot tett a fej\u00e9re, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 \u00f5t p\u00e1ncz\u00e9lba."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid felk\u00f6t\u00e9 kardj\u00e1t harczi ruh\u00e1ja f\u00f6l\u00e9, \u00e9s j\u00e1rni akart, mert m\u00e9g nem pr\u00f3b\u00e1lta. \u00c9s monda D\u00e1vid Saulnak: Nem b\u00edrok ezekben j\u00e1rni, mert m\u00e9g nem pr\u00f3b\u00e1ltam; \u00e9s levet\u00e9 azokat D\u00e1vid mag\u00e1r\u00f3l."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s kez\u00e9be vette botj\u00e1t, \u00e9s kiv\u00e1lasztv\u00e1n mag\u00e1nak a patakb\u00f3l \u00f6t s\u00edma k\u00f6vecsk\u00e9t, eltev\u00e9 azokat p\u00e1sztori szersz\u00e1m\u00e1ba, mely vele volt, tudniillik tariszny\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s paritty\u00e1j\u00e1val kez\u00e9ben k\u00f6zeled\u00e9k a Filiszteushoz."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akkor elindult a Filiszteus is, \u00e9s D\u00e1vidhoz k\u00f6zeled\u00e9k, az az ember pedig, a ki a paizs\u00e1t hordozza, el\u00f5tte vala."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mikor pedig oda tekinte a Filiszteus, \u00e9s megl\u00e1tta D\u00e1vidot, megvetette \u00f5t, mert ifj\u00fa volt \u00e9s piros, egyszersmind sz\u00e9p tekintet\u00fb."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s monda a Filiszteus D\u00e1vidnak: Eb vagyok-\u00e9 \u00e9n, hogy te bottal j\u00f6ssz re\u00e1m? \u00c9s szidalmaz\u00e1 a Filiszteus D\u00e1vidot Isten\u00e9vel [egy\u00fctt.]"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Monda tov\u00e1bb\u00e1 a Filiszteus D\u00e1vidnak: J\u00f5jj ide hozz\u00e1m, hogy testedet az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak adjam."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig monda a Filiszteusnak: Te karddal, d\u00e1rd\u00e1val \u00e9s paizszsal j\u00f6ssz ellenem, \u00e9n pedig a Seregek Ur\u00e1nak, Izr\u00e1el seregei Isten\u00e9nek nev\u00e9ben megyek ellened, a kit te gyal\u00e1zattal illet\u00e9l."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A mai napon kezembe ad t\u00e9ged az \u00dar, \u00e9s meg\u00f6llek t\u00e9ged, \u00e9s fejedet lev\u00e1gom r\u00f3lad. A Filiszteusok sereg\u00e9nek tetem\u00e9t pedig az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak fogom adni a mai napon, hogy tudja meg az eg\u00e9sz f\u00f6ld, hogy van Izr\u00e1elnek Istene."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s tudja meg ez az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, hogy nem kard \u00e1ltal \u00e9s nem d\u00e1rda \u00e1ltal tart meg az \u00dar, mert az \u00dar\u00e9 a had, \u00e9s \u00f5 titeket kez\u00fcnkbe fog adni."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s mikor a Filiszteus felk\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s elindult, \u00e9s D\u00e1vid fel\u00e9 k\u00f6zeled\u00e9k: D\u00e1vid is sietett \u00e9s futott a viadalra a Filiszteus el\u00e9."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid beny\u00falt kez\u00e9vel a tariszny\u00e1ba \u00e9s kivett onnan egy k\u00f6vet, \u00e9s elhaj\u00edtv\u00e1n, homlok\u00e1n tal\u00e1lta a Filiszteust, \u00fagy, hogy a k\u00f5 homlok\u00e1ba m\u00e9lyede, \u00e9s arczczal a f\u00f6ldre es\u00e9k."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cdgy D\u00e1vid er\u00f5sebb volt a Filiszteusn\u00e1l, paritty\u00e1val \u00e9s k\u00f5vel. \u00c9s lev\u00e1gta a Filiszteust \u00e9s meg\u00f6lte \u00f5t, pedig kard nem is vala a D\u00e1vid kez\u00e9ben."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s oda futott D\u00e1vid, \u00e9s re\u00e1 \u00e1llott a Filiszteusra, \u00e9s vev\u00e9 annak kardj\u00e1t, kir\u00e1ntotta h\u00fcvely\u00e9b\u00f5l, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t, \u00e9s fej\u00e9t azzal lev\u00e1gta. A Filiszteusok pedig a mint megl\u00e1tt\u00e1k, hogy az \u00f5 h\u00f5s\u00fck meghalt, megfutamod\u00e1nak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c9s felkel\u00e9nek Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada f\u00e9rfiai \u00e9s felki\u00e1lt\u00e1nak, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u00e9k a Filiszteusokat eg\u00e9szen G\u00e1thig \u00e9s Ekron kapuj\u00e1ig. \u00c9s hull\u00e1nak a Filiszteusok sebes\u00fcltjei a Saraim fel\u00e9 [vezet\u00f5] \u00faton G\u00e1thig \u00e9s Ekronig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Visszat\u00e9r\u00e9nek azut\u00e1n Izr\u00e1el fiai a Filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u00f5l, \u00e9s feld\u00falt\u00e1k azoknak t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig felvev\u00e9 a Filiszteusnak fej\u00e9t, \u00e9s elvitte Jeruzs\u00e1lembe, fegyvereit pedig a maga s\u00e1tor\u00e1ba rakta le."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Saul pedig mikor l\u00e1tta, hogy D\u00e1vid kiment a Filiszteus el\u00e9, monda Abnernek, a sereg f\u00f5vez\u00e9r\u00e9nek: Abner! ki fia e gyermek? \u00c9s felele Abner: \u00c9l a te lelked oh kir\u00e1ly, hogy nem tudom!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly: K\u00e9rdezd meg teh\u00e1t, hogy ki fia ez az ifj\u00fa?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c9s a mint visszaj\u00f6tt D\u00e1vid, miut\u00e1n meg\u00f6lte a Filiszteust, megfog\u00e1 \u00f5t Abner, \u00e9s Saulhoz vitte; \u00e9s a Filiszteusnak feje kez\u00e9ben vala."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Saul: Ki fia vagy te, oh gyermek? D\u00e1vid pedig felele: A te szolg\u00e1dnak, a Bethlehemb\u00f5l val\u00f3 Isainak a fia vagyok."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig elv\u00e9gezte a Saullal val\u00f3 besz\u00e9lget\u00e9st, a Jonath\u00e1n lelke egybeforrt a D\u00e1vid lelk\u00e9vel, \u00e9s Jonath\u00e1n \u00fagy szerette \u00f5t, mint a saj\u00e1t lelk\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s Saul mag\u00e1hoz vev\u00e9 \u00f5t azon a napon, \u00e9s nem enged\u00e9, hogy visszat\u00e9rjen atyja h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00e9nek Jonath\u00e1n \u00e9s D\u00e1vid [egym\u00e1ssal,] mivel \u00fagy szerette \u00f5t, mint a saj\u00e1t lelk\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s Jonath\u00e1n levet\u00e9 fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t, a mely rajta volt, \u00e9s D\u00e1vidnak adta, s\u00f5t hadi \u00f6lt\u00f6zet\u00e9t is, saj\u00e1t kardj\u00e1t, k\u00e9z\u00edv\u00e9t \u00e9s \u00f6v\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne D\u00e1vid minden\u00fcv\u00e9, a hov\u00e1 Saul k\u00fcld\u00e9, \u00e9s mag\u00e1t eszesen viseli vala. \u00c9s Saul a harczosok f\u00f6l\u00e9 tev\u00e9 \u00f5t, \u00e9s kedves l\u00f5n az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u00f5tt, \u00e9s a Saul szolg\u00e1i el\u00f5tt is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s a mint [hazafel\u00e9] j\u00f6v\u00e9nek, mikor D\u00e1vid visszat\u00e9rt, miut\u00e1n a Filiszteusokat leverte, kimentek az asszonyok Saul kir\u00e1ly el\u00e9 Izr\u00e1elnek minden v\u00e1rosaib\u00f3l, hogy \u00e9nekeljenek \u00e9s k\u00f6rben t\u00e1nczoljanak, dobokkal, v\u00edgass\u00e1ggal \u00e9s tombor\u00e1kkal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9nekelni kezd\u00e9nek az asszonyok, kik v\u00edgadoz\u00e1nak \u00e9s mond\u00e1nak: Megverte Saul az \u00f5 ezer\u00e9t \u00e9s D\u00e1vid is az \u00f5 t\u00edzezer\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul pedig igen megharaguv\u00e9k, \u00e9s gonosznak tetsz\u00e9k az \u00f5 szemei el\u00f5tt ez a besz\u00e9d, \u00e9s monda: D\u00e1vidnak t\u00edzezeret tulajdon\u00edtanak \u00e9s n\u00e9kem tulajdon\u00edtj\u00e1k az ezeret, \u00edgy h\u00e1t m\u00e1r csak a kir\u00e1lys\u00e1g [hi\u00e1nyzik] n\u00e9ki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul az\u00e9rt att\u00f3l a napt\u00f3l kezdve rossz szemmel n\u00e9z vala D\u00e1vidra, s\u00f5t azut\u00e1n is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1snap pedig megsz\u00e1llta Sault az Istent\u00f5l [k\u00fcld\u00f6tt] gonosz l\u00e9lek, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni kezde a maga h\u00e1z\u00e1ban; D\u00e1vid pedig h\u00e1rf\u00e1zott kez\u00e9vel, mint naponk\u00e9nt [szokta,] \u00e9s a d\u00e1rda Saul kez\u00e9ben vala."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elhaj\u00edt\u00e1 Saul a d\u00e1rd\u00e1t, azt gondolv\u00e1n: D\u00e1vidot a falhoz szegezem; de D\u00e1vid k\u00e9t \u00edzben is f\u00e9lrehajolt el\u00f5le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lni kezde Saul D\u00e1vidt\u00f3l, mert az \u00dar vele volt, Sault\u00f3l pedig elt\u00e1voz\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s Saul elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5t mag\u00e1t\u00f3l \u00e9s ezredes\u00e9v\u00e9 tev\u00e9; \u00e9s kimegy vala \u00e9s bej\u00f5 vala a n\u00e9p el\u00f5tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid minden \u00fatj\u00e1ban mag\u00e1t eszesen viseli vala, mert az \u00dar vele volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tta Saul, hogy \u00f5 igen eszesen viseli mag\u00e1t, f\u00e9lni kezde t\u00f5le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada szeret\u00e9 D\u00e1vidot, mert \u00f5 el\u00f5tt\u00fck m\u00e9ne ki \u00e9s j\u00f6ve be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul D\u00e1vidnak: \u00cdm\u00e9 id\u00f5sebbik le\u00e1nyomat, M\u00e9r\u00e1bot n\u00e9ked adom feles\u00e9g\u00fcl, csak l\u00e9gy az \u00e9n vit\u00e9z fiam, \u00e9s harczold az \u00darnak harczait; mert [azt] gondol\u00e1 Saul: Ne az \u00e9n kezem \u00e1ltal vesszen el, hanem a Filiszteusok keze \u00e1ltal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig monda Saulnak: Kicsoda vagyok \u00e9n, \u00e9s micsoda az \u00e9n \u00e9letem, \u00e9s aty\u00e1mnak csal\u00e1dja Izr\u00e1elben, hogy a kir\u00e1lynak veje legyek?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De t\u00f6rt\u00e9nt abban az id\u00f5ben, mikor M\u00e9r\u00e1bot, a Saul le\u00e1ny\u00e1t D\u00e1vidnak kellett volna adni, hogy a Mehol\u00e1thb\u00f3l val\u00f3 Hadrielnek adt\u00e1k \u00f5t feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mik\u00e1l, a Saul le\u00e1nya azonban megszeret\u00e9 D\u00e1vidot, \u00e9s mikor ezt megmond\u00e1k Saulnak, tetsz\u00e9k n\u00e9ki a dolog."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul: N\u00e9ki adom \u00f5t, hogy \u00f5 legyen veszedelm\u00e9re \u00e9s a Filiszteusok keze legyen ellene. Monda az\u00e9rt Saul D\u00e1vidnak m\u00e1sod\u00edzben: L\u00e9gy [teh\u00e1t] most az \u00e9n v\u00f5m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 Saul az \u00f5 szolg\u00e1inak: Besz\u00e9ljetek D\u00e1viddal titokban, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 a kir\u00e1ly j\u00f3indulattal van ir\u00e1ntad, \u00e9s szolg\u00e1i is mind szeretnek t\u00e9ged, l\u00e9gy az\u00e9rt veje a kir\u00e1lynak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s elmond\u00e1k a szolg\u00e1k D\u00e1vid el\u00f5tt e besz\u00e9deket. D\u00e1vid pedig monda: Olyan kicsiny dolog el\u00f5ttetek, hogy a kir\u00e1ly vej\u00e9v\u00e9 legyen [valaki,] holott \u00e9n szeg\u00e9ny \u00e9s megvetett ember vagyok?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1k Saulnak az \u00f5 szolg\u00e1i, mondv\u00e1n: Ezt meg ezt mondta D\u00e1vid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul pedig monda: Mondj\u00e1tok meg D\u00e1vidnak: Nem kiv\u00e1n a kir\u00e1ly [m\u00e1s] jegyaj\u00e1nd\u00e9kot, hanem csak sz\u00e1z Filiszteus el\u00f5b\u00f5r\u00e9t, hogy bossz\u00fat \u00e1llj a kir\u00e1ly ellens\u00e9gein; mert Saul a Filiszteusok keze \u00e1ltal akar\u00e1 D\u00e1vidot elpuszt\u00edtani."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Megmond\u00e1k az\u00e9rt az \u00f5 szolg\u00e1i D\u00e1vidnak e besz\u00e9deket; \u00e9s tetsz\u00e9k ez a dolog D\u00e1vidnak, hogy a kir\u00e1ly veje legyen. A [kit\u00fbz\u00f6tt] napok m\u00e9g el sem tel\u00e9nek,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mikor D\u00e1vid felkelt, \u00e9s elment embereivel egy\u00fctt, \u00e9s lev\u00e1gott a Filiszteusok k\u00f6z\u00fcl k\u00e9tsz\u00e1z f\u00e9rfit; \u00e9s elhoz\u00e1 D\u00e1vid el\u00f5b\u00f5reiket, \u00e9s mind beadta azokat a kir\u00e1lynak, hogy a kir\u00e1lynak veje lehessen. \u00c9s n\u00e9ki ad\u00e1 Saul az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t, Mik\u00e1lt, feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mikor pedig Saul l\u00e1tta \u00e9s megtudta, hogy az \u00dar D\u00e1viddal van, \u00e9s Mik\u00e1l, a Saul le\u00e1nya szereti \u00f5t:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor Saul m\u00e9g ink\u00e1bb f\u00e9lni kezde D\u00e1vidt\u00f3l. \u00c9s Saul ellens\u00e9ge l\u00f5n D\u00e1vidnak teljes \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Filiszteusok vez\u00e9rei pedig [gyakran] bet\u00f6rnek vala, de valah\u00e1nyszor bet\u00f6r\u00e9nek, D\u00e1vid Saul minden szolg\u00e1in\u00e1l eszesebben visel\u00e9 mag\u00e1t; az\u00e9rt felette h\u00edress\u00e9 l\u00f5n az \u00f5 neve."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Saul fi\u00e1nak, Jonath\u00e1nnak, \u00e9s a t\u00f6bbi szolg\u00e1inak, hogy \u00f6lj\u00e9k meg D\u00e1vidot; de Jonath\u00e1n, a Saul fia nagyon szeret\u00e9 \u00f5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megmond\u00e1 az\u00e9rt Jonath\u00e1n D\u00e1vidnak, mondv\u00e1n: Az \u00e9n aty\u00e1m, Saul azon van, hogy t\u00e9ged meg\u00f6lj\u00f6n, az\u00e9rt vigy\u00e1zz magadra reggel; titkos helyen tart\u00f3zkodj\u00e1l \u00e9s rejtsd el magad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n pedig kimegyek, \u00e9s aty\u00e1m mellett meg\u00e1llok a mez\u00f5n, a hol te leszesz, \u00e9s besz\u00e9lni fogok aty\u00e1mmal fel\u00f5led, \u00e9s megl\u00e1tom, mint [lesz], \u00e9s tudtodra adom n\u00e9ked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s Jonath\u00e1n kedvez\u00f5en nyilatkoz\u00e9k D\u00e1vid fel\u00f5l az \u00f5 atyja, Saul el\u00f5tt, \u00e9s monda n\u00e9ki: Ne v\u00e9tkezz\u00e9k a kir\u00e1ly D\u00e1vid ellen, az \u00f5 szolg\u00e1ja ellen, mert \u00f5 nem v\u00e9tett n\u00e9ked, s\u00f5t szolg\u00e1lata felette hasznos volt n\u00e9ked."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u00f5 koczk\u00e1ra tette \u00e9let\u00e9t \u00e9s megverte a Filiszteust, \u00e9s az \u00dar nagy szabadul\u00e1st szerze az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek. Te l\u00e1ttad [azt] \u00e9s \u00f6r\u00fclt\u00e9l [rajta;] mi\u00e9rt v\u00e9tkezn\u00e9l az\u00e9rt az \u00e1rtatlan v\u00e9r ellen, meg\u00f6lv\u00e9n D\u00e1vidot ok n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hallgatott Saul Jonath\u00e1n szav\u00e1ra, \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k Saul: \u00c9l az \u00dar, hogy nem fog meg\u00f6letni!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3l\u00edt\u00e1 Jonath\u00e1n D\u00e1vidot, \u00e9s megmond\u00e1 n\u00e9ki Jonath\u00e1n mind e besz\u00e9deket; \u00e9s Saulhoz vezet\u00e9 Jonath\u00e1n D\u00e1vidot, a ki ism\u00e9t olyan l\u00f5n el\u00f5tte, mint annakel\u00f5tte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A h\u00e1bor\u00fa pedig ism\u00e9t megkezd\u00f5d\u00e9k, \u00e9s D\u00e1vid kivonula, \u00e9s harczola a Filiszteusok ellen, \u00e9s nagy veres\u00e9get okozott n\u00e9kik, \u00e9s azok elfut\u00e1nak el\u00f5le."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az Istent\u00f5l [k\u00fcld\u00f6tt] gonosz l\u00e9lek azonban megsz\u00e1llta Sault, mikor h\u00e1z\u00e1ban \u00fclt \u00e9s d\u00e1rd\u00e1ja kez\u00e9ben vala; D\u00e1vid pedig penget\u00e9 [a h\u00e1rf\u00e1t kez\u00e9vel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor Saul a d\u00e1rd\u00e1val D\u00e1vidot a falhoz akar\u00e1 szegezni, de f\u00e9lrehajolt Saul el\u00f5l, \u00e9s a d\u00e1rda a falba ver\u00f5d\u00f6tt. D\u00e1vid pedig elszalada, \u00e9s elmenek\u00fclt azon \u00e9jjel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fclde Saul a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1hoz, hogy re\u00e1 lessenek \u00e9s reggel meg\u00f6lj\u00e9k \u00f5t. De tudt\u00e1ra ad\u00e1 D\u00e1vidnak Mik\u00e1l, az \u00f5 feles\u00e9ge, mondv\u00e1n: Ha meg nem mented \u00e9letedet ez \u00e9jjel, holnap meg\u00f6lnek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s lebocs\u00e1t\u00e1 Mik\u00e1l D\u00e1vidot az ablakon; \u00f5 pedig elment \u00e9s elszalada, \u00e9s megment\u00e9 mag\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 Mik\u00e1l a ther\u00e1fot \u00e9s az \u00e1gyba fektet\u00e9 azt, \u00e9s feje al\u00e1 kecskesz\u00f5rb\u00f5l k\u00e9sz\u00fclt p\u00e1rn\u00e1t tett, \u00e9s betakar\u00e1 leped\u00f5vel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor pedig Saul elk\u00fcld\u00e9 a k\u00f6veteket, hogy D\u00e1vidot megfogj\u00e1k, [azt] mond\u00e1: [D\u00e1vid] beteg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s Saul elk\u00fcld\u00e9 [ism\u00e9t] a k\u00f6veteket, hogy megn\u00e9zz\u00e9k D\u00e1vidot, mondv\u00e1n: \u00c1gyast\u00f3l [is] hozz\u00e1tok \u00f5t el\u00f5mbe, hogy meg\u00f6ljem \u00f5t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s mikor a k\u00f6vetek oda men\u00e9nek: \u00edm\u00e9, a ther\u00e1f volt az \u00e1gyban, \u00e9s feje alatt a kecskesz\u00f5rb\u00f5l k\u00e9sz\u00fclt p\u00e1rna volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor monda Saul Mik\u00e1lnak: Mi dolog, hogy engem \u00fagy megcsalt\u00e1l? - elbocs\u00e1t\u00e1d az \u00e9n ellens\u00e9gemet, \u00e9s \u00f5 elmenek\u00fclt. \u00c9s felele Mik\u00e1l Saulnak: \u00d5 mond\u00e1 n\u00e9kem, bocs\u00e1ss el engem, vagy meg\u00f6llek t\u00e9ged."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig elfutv\u00e1n, megszabadula; \u00e9s elment S\u00e1muelhez R\u00e1m\u00e1ba, \u00e9s elbesz\u00e9lte n\u00e9ki mindazt, a mit Saul vele cselekedett. Elm\u00e9ne ezut\u00e1n \u00f5 \u00e9s S\u00e1muel, \u00e9s N\u00e1j\u00f3thban tart\u00f3zkod\u00e1nak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s tudt\u00e1ra ad\u00e1k Saulnak, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 D\u00e1vid N\u00e1j\u00f3thban van, R\u00e1m\u00e1ban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fclde az\u00e9rt Saul, hogy D\u00e1vidot fogj\u00e1k meg. A mint azonban megl\u00e1tt\u00e1k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak sereg\u00e9t, a kik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1nak, \u00e9s S\u00e1muelt, a ki ott \u00e1llott, mint az \u00f5 el\u00f5lj\u00e1r\u00f3juk; akkor az Istennek lelke Saul k\u00f6veteire sz\u00e1llott, \u00e9s azok is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor pedig megmondt\u00e1k Saulnak, m\u00e1s k\u00f6veteket k\u00fclde, \u00e9s azok is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1nak. Akkor harmad\u00edzben is k\u00f6veteket k\u00fclde Saul, de azok is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt \u00f5 maga is R\u00e1m\u00e1ba. \u00c9s a mint a nagy k\u00fathoz \u00e9rkez\u00e9k, mely Sz\u00e9kuban van, megk\u00e9rdez\u00e9, mondv\u00e1n: Hol van S\u00e1muel \u00e9s D\u00e1vid? \u00c9s felel\u00e9nek: \u00cdm\u00e9 N\u00e1j\u00f3thban, R\u00e1m\u00e1ban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne oda N\u00e1j\u00f3thba, R\u00e1m\u00e1ban. \u00c9s az Istennek lelke sz\u00e1lla \u00f5 re\u00e1 is, \u00e9s folytonosan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1la, m\u00edg eljutott N\u00e1j\u00f3thba, R\u00e1m\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s levet\u00e9 \u00f5 is ruh\u00e1it, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1la, \u00f5 is S\u00e1muel el\u00f5tt \u00e9s ott fek\u00fcv\u00e9k meztelen\u00fcl azon az eg\u00e9sz napon \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jszak\u00e1n. Az\u00e9rt mondj\u00e1k: Avagy Saul is a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6zt van-\u00e9?"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elfuta az\u00e9rt D\u00e1vid N\u00e1j\u00f3thb\u00f3l, mely R\u00e1m\u00e1ban van, \u00e9s elm\u00e9ne \u00e9s monda Jonath\u00e1nnak: Mit cselekedtem? Mi v\u00e9tkem van \u00e9s mi b\u00fbn\u00f6m aty\u00e1d el\u00f5tt, hogy \u00e9letemre t\u00f6r?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: T\u00e1vol legyen! Te nem fogsz meghalni. \u00cdm\u00e9 az \u00e9n aty\u00e1m nem cselekszik sem nagy, sem kicsiny dolgot, hogy n\u00e9kem meg ne mondan\u00e1. Mi\u00e9rt titkoln\u00e1 el az\u00e9rt aty\u00e1m el\u00f5lem ezt a dolgot? Nem \u00fagy van!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal D\u00e1vid m\u00e9g megesk\u00fcv\u00e9k, \u00e9s monda: Bizony\u00e1ra tudja a te aty\u00e1d, hogy te kedvelsz engem, az\u00e9rt [azt] gondol\u00e1: Ne tudja ezt Jonath\u00e1n, hogy valamik\u00e9p meg ne szomorodj\u00e9k. De bizony\u00e1ra \u00e9l az \u00dar \u00e9s \u00e9l a te lelked, hogy alig egy l\u00e9p\u00e9s van k\u00f6ztem \u00e9s a hal\u00e1l k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felele Jonath\u00e1n D\u00e1vidnak: A mit lelked kiv\u00e1n, megteszem \u00e9retted."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Jonath\u00e1nnak: \u00cdm\u00e9 holnap \u00fajhold lesz, mikor a kir\u00e1lylyal kellene le\u00fcln\u00f6m, hogy egyem, de te bocs\u00e1ss el engem, hogy elrejt\u00f5zzem a mez\u00f5n a harmadik [nap] estv\u00e9j\u00e9ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6dn\u00e9k aty\u00e1d ut\u00e1nam, [ezt] mondjad: S\u00fcrg\u00f5sen k\u00e9redzett D\u00e1vid t\u00f5lem, hogy elmehessen Bethlehembe, az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1ba, mert ott az eg\u00e9sz nemzets\u00e9gnek esztend\u00f5nk\u00e9nt val\u00f3 \u00e1ldozatja van [most.]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha azt fogja mondani: J\u00f3l van, \u00fagy b\u00e9kess\u00e9ge van a te szolg\u00e1dnak; ha pedig nagyon megharagudn\u00e9k, \u00fagy tudd meg, hogy a gonosz tettre elhat\u00e1rozta mag\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cselekedj\u00e9l az\u00e9rt irgalmass\u00e1got a te szolg\u00e1ddal, mert az \u00dar el\u00f5tt sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt\u00e9l \u00e9n velem, a te szolg\u00e1ddal. Ha azonban gonoszs\u00e1g van bennem, \u00f6lj meg te; mi\u00e9rt vinn\u00e9l aty\u00e1dhoz engemet?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jonath\u00e1n pedig felel\u00e9: T\u00e1vol legyen az t\u00f5led! Ha bizonyosan megtudom, hogy aty\u00e1m elhat\u00e1rozta mag\u00e1t [arra,] hogy a gonosz tettet rajtad v\u00e9grehajtsa, avagy nem mondan\u00e1m-\u00e9 meg azt n\u00e9ked?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Jonath\u00e1nnak: Kicsoda adja n\u00e9kem tudtomra, hogy a mit aty\u00e1d felelni fog n\u00e9ked, szigor\u00fa-\u00e9?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda Jonath\u00e1n D\u00e1vidnak: Jer, menj\u00fcnk ki a mez\u00f5re; \u00e9s kimen\u00e9nek mindketten a mez\u00f5re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor monda Jonath\u00e1n D\u00e1vidnak: Az \u00dar az Izr\u00e1elnek Istene; ha kipuhatolhatom aty\u00e1mt\u00f3l holnap ilyenkorig [vagy] holnaput\u00e1n, hogy \u00edm\u00e9 D\u00e1vid ir\u00e1nt j\u00f3 [akarattal] van, teh\u00e1t nem k\u00fcld\u00f6k-\u00e9 ki akkor hozz\u00e1d \u00e9s jelentem-\u00e9 meg n\u00e9ked?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dagy cselekedj\u00e9k az \u00dar Jonath\u00e1nnal [most] \u00e9s azut\u00e1n is, ha aty\u00e1mnak az tetszen\u00e9k, hogy gonoszszal illessen t\u00e9ged: hogy tudtodra adom n\u00e9ked, \u00e9s elk\u00fcldelek t\u00e9ged, hogy b\u00e9k\u00e9ben elmehess. \u00c9s az \u00dar legyen veled, mint volt az \u00e9n aty\u00e1mmal!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ne [csak] a m\u00edg \u00e9n \u00e9lek, \u00e9s ne [csak] magammal cselekedj\u00e9l az \u00darnak irgalmass\u00e1ga szerint, hogy meg ne haljak;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hanem meg ne vond irgalmass\u00e1godat az \u00e9n h\u00e1zamt\u00f3l soha, m\u00e9g akkor se, hogyha az \u00dar kiirtja D\u00e1vid ellens\u00e9geit, mindegyiket a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9r\u00f5l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy szerze sz\u00f6vets\u00e9get Jonath\u00e1n a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1val; [mondv\u00e1n:] vegyen sz\u00e1mot az \u00dar a D\u00e1vid ellens\u00e9geit\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s Jonath\u00e1n m\u00e9g egyszer megesket\u00e9 D\u00e1vidot, ir\u00e1nta val\u00f3 szeretet\u00e9b\u00f5l; mert \u00fagy szerette \u00f5t, mint a saj\u00e1t lelk\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki Jonath\u00e1n: Holnap \u00fajhold lesz, \u00e9s k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6dni fognak ut\u00e1nad, mert helyed \u00fcres leend."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A harmadik napon pedig j\u00f5jj al\u00e1 gyorsan, \u00e9s eredj arra a helyre, a hol elrejt\u00f5z\u00e9l amaz esem\u00e9ny napj\u00e1n, \u00e9s maradj ott az \u00fatmutat\u00f3 k\u00f5 mellett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n h\u00e1rom nyilat l\u00f6v\u00f6k oldal\u00e1hoz, mintha magamt\u00f3l cz\u00e9lba l\u00f5n\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 [ut\u00e1nuk] k\u00fcld\u00f6m a gyermeket: Eredj, keresd meg a nyilakat. Ha azt mondom a gyermeknek: \u00cdm\u00e9 m\u00f6g\u00f6tted vannak emerre: hozd el azokat \u00e9s j\u00f5jj el\u00f5, mert b\u00e9kess\u00e9ged van n\u00e9ked, \u00e9s nincs baj, \u00e9l az \u00dar!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig azt mondom a gyermeknek: \u00cdm\u00e9 el\u00f5tted vannak a nyilak amarra: [akkor] menj el, mert elk\u00fcld\u00f6tt t\u00e9ged az \u00dar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s erre a dologra n\u00e9zve, a melyet megbesz\u00e9lt\u00fcnk egym\u00e1s k\u00f6zt, \u00edm\u00e9 az \u00dar [legyen bizonys\u00e1g] k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s k\u00f6z\u00f6tted mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elrejt\u00f5z\u00e9k az\u00e9rt D\u00e1vid a mez\u00f5n. \u00c9s mikor az \u00fajhold elj\u00f6tt, le\u00fclt a kir\u00e1ly az eb\u00e9dhez, hogy egy\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s mikor le\u00fclt a kir\u00e1ly a maga sz\u00e9k\u00e9be, most is [\u00fagy], mint m\u00e1skor, a fal mellett lev\u00f5 sz\u00e9kbe: Jonath\u00e1n felkele, \u00e9s Abner \u00fclt Saul mell\u00e9; a D\u00e1vid helye pedig \u00fcres vala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s Saul semmit sem sz\u00f3lott azon a napon, mert azt gondol\u00e1: Valami t\u00f6rt\u00e9nt vele; nem tiszta, bizonyosan nem tiszta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00fajhold ut\u00e1n k\u00f6vetkez\u00f5 napon, a m\u00e1sodik [napon,] mikor [ism\u00e9t] \u00fcres volt a D\u00e1vid helye, monda Saul az \u00f5 fi\u00e1nak, Jonath\u00e1nnak: Isainak fia mi\u00e9rt nem j\u00f6tt el az eb\u00e9dre sem tegnap, sem ma?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jonath\u00e1n pedig felele Saulnak: Elk\u00e9redz\u00e9k t\u00f5lem D\u00e1vid Bethlehembe;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s monda: Ugyan bocs\u00e1ss el engem, mert nemzets\u00e9g\u00fcnknek \u00e1ldozata van most a v\u00e1rosban, \u00e9s [ezt] parancsolta n\u00e9kem b\u00e1ty\u00e1m; az\u00e9rt, ha kedvelsz engem, k\u00e9rlek, hadd menjek el, hogy megn\u00e9zzem testv\u00e9reimet. Ez\u00e9rt nem j\u00f6tt el a kir\u00e1ly asztal\u00e1hoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor felgerjede Saulnak haragja Jonath\u00e1n ellen \u00e9s monda n\u00e9ki: Te elfajult, engedetlen gyermek! J\u00f3l tudom, hogy kiv\u00e1lasztottad az Isainak fi\u00e1t a magad gyal\u00e1zat\u00e1ra \u00e9s any\u00e1d szem\u00e9rm\u00e9nek gyal\u00e1zat\u00e1ra!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert mindaddig, m\u00edg Isainak fia \u00e9l a f\u00f6ld\u00f6n, nem \u00e1llhatsz fenn sem te, sem a te kir\u00e1lys\u00e1god; most az\u00e9rt k\u00fcldj \u00e9rette, \u00e9s hozasd ide \u00f5t hozz\u00e1m, mert \u00f5 a hal\u00e1l fia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jonath\u00e1n pedig felele Saulnak, az \u00f5 atyj\u00e1nak, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mi\u00e9rt kell meghalnia, mit v\u00e9tett?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor Saul ut\u00e1na dobta d\u00e1rd\u00e1j\u00e1t, hogy \u00e1ltal\u00fcsse \u00f5t. \u00c9s meg\u00e9rt\u00e9 Jonath\u00e1n, hogy atyja elv\u00e9gez\u00e9, hogy meg\u00f6lje D\u00e1vidot."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s felkele Jonath\u00e1n az asztalt\u00f3l nagy haraggal, \u00e9s semmit sem ev\u00e9k az \u00fajholdnak m\u00e1sodik napj\u00e1n, mert b\u00e1nk\u00f3dott D\u00e1vid miatt, mivel atyja gyal\u00e1zattal illet\u00e9 \u00f5t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s reggel kim\u00e9ne Jonath\u00e1n a mez\u00f5re a D\u00e1viddal egy\u00fctt meghat\u00e1rozott id\u00f5ben, \u00e9s egy kis gyermek volt vele."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s monda a gyermeknek: Eredj, keresd meg a nyilakat, a melyeket ell\u00f6v\u00f6k. \u00c9s mikor a gyermek elfutott, ell\u00f6v\u00e9 a nyilat, \u00fagy hogy rajta t\u00fal m\u00e9ne."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s mikor a gyermek arra a helyre \u00e9rkez\u00e9k, a hol a ny\u00edl vala, melyet Jonath\u00e1n ell\u00f5tt, a gyermek ut\u00e1n ki\u00e1lta Jonath\u00e1n, \u00e9s monda: Avagy nem tov\u00e1bb van-\u00e9 a ny\u00edl el\u00f5tted?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta Jonath\u00e1n a gyermek ut\u00e1n: Gyorsan siess, meg ne \u00e1llj! \u00c9s a gyermek, ki Jonath\u00e1nnal vala, felszed\u00e9 a nyilat \u00e9s ur\u00e1hoz ment."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A gyermek pedig semmit sem \u00e9rtett, hanem csak Jonath\u00e1n \u00e9s D\u00e1vid \u00e9rtett\u00e9k e dolgot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c1tad\u00e1 azut\u00e1n Jonath\u00e1n fegyver\u00e9t a gyermeknek, a ki vele volt, \u00e9s monda n\u00e9ki: Eredj el, vidd be a v\u00e1rosba."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mikor pedig elment a gyermek, felkele D\u00e1vid a [k\u00f5] d\u00e9li oldala mell\u00f5l \u00e9s arczczal a f\u00f6ldre borula, \u00e9s h\u00e1romszor meghajtotta mag\u00e1t; \u00e9s megcs\u00f3kolt\u00e1k egym\u00e1st, \u00e9s egy\u00fctt s\u00edrtak, m\u00edgnem D\u00e1vid hangosan zokogott."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akkor monda Jonath\u00e1n D\u00e1vidnak: Eredj el b\u00e9kess\u00e9ggel! Mivelhogy megesk\u00fcdt\u00fcnk mind a ketten az \u00darnak nev\u00e9re, mondv\u00e1n: Az \u00dar legyen k\u00f6ztem \u00e9s k\u00f6zted, az \u00e9n magom k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a te magod k\u00f6z\u00f6tt \u00f6r\u00f6kre."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid elm\u00e9ne N\u00f3bba Akhim\u00e9lek paphoz. Akhim\u00e9lek pedig megrettenve ment D\u00e1vid el\u00e9, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mi dolog, hogy csak egyed\u00fcl vagy, \u00e9s senki sincs veled?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Akhim\u00e9lek papnak: A kir\u00e1ly b\u00edzott re\u00e1m valamit, \u00e9s monda n\u00e9kem: Senki se tudja meg azt a dolgot, a mi\u00e9rt elk\u00fcld\u00e9lek t\u00e9ged, \u00e9s a mit parancsoltam n\u00e9ked; az\u00e9rt a szolg\u00e1kat elk\u00fcld\u00e9m erre \u00e9s erre a helyre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, mi van kezedn\u00e9l? Adj \u00f6t kenyeret n\u00e9kem, vagy [egyebet,] a mi van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felele a pap D\u00e1vidnak, \u00e9s monda: Nincs k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges keny\u00e9r kezemn\u00e9l, hanem csak szentelt keny\u00e9r van, ha ugyan a szolg\u00e1k tiszt\u00e1n tartott\u00e1k magokat, legal\u00e1bb az asszonyt\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig felele a papnak, \u00e9s monda n\u00e9ki: Bizony\u00e1ra el volt tiltva mi t\u00f5l\u00fcnk az asszony mind tegnap, mind azel\u00f5tt, mikor elindul\u00e9k, \u00e9s a szolg\u00e1k holmija is tiszta vala (j\u00f3llehet az \u00fat k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges): az\u00e9rt bizony\u00e1ra megtartatik ma szentnek az ed\u00e9nyekben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adott az\u00e9rt a pap n\u00e9ki szentelt [kenyeret], mert nem volt ott [m\u00e1s] keny\u00e9r, hanem csak szent keny\u00e9r, melyeket elvettek az \u00darnak sz\u00edne el\u00f5l, hogy meleg kenyeret tegyenek a helyett azon a napon, a melyen az [el\u00f5bbit] elvev\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vala pedig ott azon a napon Saul szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl egy ember, ott tart\u00f3zkodva az \u00dar el\u00f5tt, a kit Do\u00e9gnak h\u00edvtak, a [ki] Edomita volt, Saul p\u00e1sztorainak sz\u00e1mad\u00f3ja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Akhim\u00e9leknek: Nincsen-\u00e9 kezedn\u00e9l egy d\u00e1rda vagy valami fegyver? mert sem kardomat, sem fegyverzetemet nem hoztam magammal, mivel a kir\u00e1ly dolga s\u00fcrg\u00f5s vala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda a pap: A Filiszteus G\u00f3li\u00e1thnak a kardja, a kit te meg\u00f6lt\u00e9l az Elah v\u00f6lgy\u00e9ben, \u00edmhol van poszt\u00f3ba betakarva az ef\u00f3d m\u00f6g\u00f6tt; ha azt el akarod vinni, vidd el, mert azonkiv\u00fcl m\u00e1s nincsen itt. \u00c9s monda D\u00e1vid: Nincs ahhoz hasonl\u00f3, add ide azt n\u00e9kem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s felkele D\u00e1vid, \u00e9s elfutott azon a napon Saul el\u00f5l, \u00e9s elment \u00c1khishoz, G\u00e1thnak kir\u00e1ly\u00e1hoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak \u00c1khis szolg\u00e1i n\u00e9ki: Vajjon nem ez-\u00e9 D\u00e1vid, annak az orsz\u00e1gnak kir\u00e1lya? Vajjon nem err\u00f5l \u00e9nekelt\u00e9k-\u00e9 a k\u00f6rt\u00e1nczban, mondv\u00e1n: Saul megverte az \u00f5 ezer\u00e9t, D\u00e1vid is az \u00f5 t\u00edzezer\u00e9t?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mikor esz\u00e9be vev\u00e9 D\u00e1vid ezeket a besz\u00e9deket, igen megr\u00e9m\u00fcle \u00c1khist\u00f3l, G\u00e1thnak kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s megv\u00e1ltoztat\u00e1 magaviselet\u00e9t \u00f5 el\u00f5tt\u00fck, \u00e9s \u00f5rj\u00f6nge kezeik k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s irk\u00e1l vala a kapuknak ajtain, ny\u00e1l\u00e1t pedig szak\u00e1ll\u00e1n folyatja al\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1khis az \u00f5 szolg\u00e1inak: \u00cdm\u00e9 l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ez az ember meg\u00f5r\u00fclt, mi\u00e9rt hozt\u00e1tok \u00f5t hozz\u00e1m?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f6m-e \u00f5r\u00fcltekben, hogy ide hozt\u00e1tok ezt, hogy bolondoskodj\u00e9k el\u00f5ttem? Ez j\u00f5jj\u00f6n-e be h\u00e1zamba?"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt onnan D\u00e1vid, \u00e9s elfutott Adull\u00e1m barlangj\u00e1ba. \u00c9s mikor meghallott\u00e1k testv\u00e9rei \u00e9s atyj\u00e1nak eg\u00e9sz h\u00e1za [n\u00e9pe], oda men\u00e9nek hozz\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 gy\u00fbl\u00e9nek mindazok, a kik nyomor\u00fas\u00e1gban val\u00e1nak, \u00e9s mindazok, a kiknek hitelez\u00f5ik voltak, \u00e9s minden elkeseredett ember, \u00f5 pedig vez\u00e9r\u00fck lett azoknak; \u00e9s mintegy n\u00e9gysz\u00e1zan val\u00e1nak \u00f5 vele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne onnan D\u00e1vid Miczp\u00e1ba, Mo\u00e1b [f\u00f6ld\u00e9re,] \u00e9s monda Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak: Hadd j\u00f5jj\u00f6n ide hozz\u00e1tok az \u00e9n aty\u00e1m \u00e9s any\u00e1m, m\u00edg megtudom, hogy mit fog cselekedni velem az Isten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9 \u00f5ket Mo\u00e1b kir\u00e1lya el\u00e9, \u00e9s ott marad\u00e1nak vele mindaddig, m\u00edg D\u00e1vid a v\u00e1rban volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta pedig monda D\u00e1vidnak: Ne maradj a v\u00e1rban, [hanem] eredj \u00e9s menj el J\u00fada f\u00f6ld\u00e9re. Elm\u00e9ne az\u00e9rt D\u00e1vid, \u00e9s H\u00e9reth erdej\u00e9be ment."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s meghallotta Saul, hogy el\u00f5t\u00fbnt D\u00e1vid \u00e9s azok az emberek, a kik vele val\u00e1nak; (Saul pedig Gibe\u00e1ban tart\u00f3zkod\u00e9k a hegyen a fa alatt \u00e9s d\u00e1rd\u00e1ja a kez\u00e9ben vala \u00e9s szolg\u00e1i mindny\u00e1jan mellette \u00e1ll\u00e1nak)."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Saul az \u00f5 szolg\u00e1inak, a kik mellette \u00e1llottak: Hallj\u00e1tok meg Benj\u00e1minnak fiai! Isainak fia adni fog-\u00e9 n\u00e9ktek mindny\u00e1jatoknak sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket \u00e9s sz\u00f5l\u00f5[hegyeket,] \u00e9s mindny\u00e1jatokat ezredesekk\u00e9 \u00e9s sz\u00e1zadosokk\u00e1 fog-\u00e9 tenni,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogy mindny\u00e1jan \u00f6sszeesk\u00fcdtetek ellenem? \u00c9s senki sincs, a ki tud\u00f3s\u00edtana engem, hogy fiam sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Isai fi\u00e1val? \u00c9s senki sincs k\u00f6z\u00f6ttetek, a ki sz\u00e1nakozn\u00e9k felettem, \u00e9s megmondan\u00e1 n\u00e9kem, hogy fiam fell\u00e1z\u00edtotta szolg\u00e1mat ellenem, hogy leselkedj\u00e9k ut\u00e1nam, mint a hogy e mai napon megtetszik?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor felele az Edomita Do\u00e9g, a ki Saul szolg\u00e1i k\u00f6zt \u00e1llott: \u00c9n l\u00e1ttam, hogy az Isai fia N\u00f3bba ment vala az Akhit\u00f3b fi\u00e1hoz, Akhim\u00e9lek paphoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki \u00f5 \u00e9rette megk\u00e9rd\u00e9 az Urat, \u00e9s eles\u00e9get adott n\u00e9ki, s\u00f5t a Filiszteus G\u00f3li\u00e1th kardj\u00e1t is n\u00e9ki ad\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor elk\u00fclde a kir\u00e1ly, hogy elh\u00edvj\u00e1k Akhim\u00e9lek papot, az Akhit\u00f3b fi\u00e1t \u00e9s atyj\u00e1nak eg\u00e9sz h\u00e1za[n\u00e9p\u00e9t], a papokat, a kik N\u00f3bban val\u00e1nak; \u00e9s elj\u00f6v\u00e9nek mindny\u00e1jan a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul: Halld meg most te, Akhit\u00f3bnak fia! \u00d5 pedig monda: \u00cdmhol vagyok uram."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Saul: Mi\u00e9rt \u00fct\u00f6ttetek p\u00e1rtot ellenem, te \u00e9s Isainak fia, hogy kenyeret \u00e9s kardot adt\u00e1l n\u00e9ki, \u00e9s \u00f5 \u00e9rette megk\u00e9rdez\u00e9d az Istent, hogy fell\u00e1zadjon ellenem, hogy leselkedj\u00e9k, mint a hogy most t\u00f6rt\u00e9nik?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s felele Akhim\u00e9lek a kir\u00e1lynak, \u00e9s monda: Minden szolg\u00e1id k\u00f6z\u00f6tt kicsoda h\u00fbs\u00e9gesebb D\u00e1vidn\u00e1l, a ki a kir\u00e1lynak veje, \u00e9s a ki akaratod szerint j\u00e1r, \u00e9s tisztelt [ember] a te h\u00e1zadban?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vajjon csak ma kezd\u00e9m-e az Istent \u00f5 \u00e9rette megk\u00e9rdezni? T\u00e1vol legyen t\u00f5lem! Ne tulajdon\u00edtson olyat a kir\u00e1ly szolg\u00e1j\u00e1nak, sem aty\u00e1m eg\u00e9sz h\u00e1za[n\u00e9p\u00e9nek,] mert err\u00f5l a dologr\u00f3l semmit sem tud a te szolg\u00e1d, sem kicsinyt, sem nagyot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig monda: Meg kell halnod Akhim\u00e9lek, n\u00e9ked \u00e9s a te aty\u00e1d eg\u00e9sz h\u00e1za[n\u00e9p\u00e9nek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly a poroszl\u00f3knak, a kik mellette \u00e1ll\u00e1nak: Vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl \u00e9s \u00f6lj\u00e9tek le az \u00darnak papjait, mert az \u00f5 kez\u00f6k is D\u00e1vid mellett vala, mert tudt\u00e1k, hogy \u00f5 menek\u00fcl, \u00e9s m\u00e9g sem mondt\u00e1k meg n\u00e9kem. A kir\u00e1ly szolg\u00e1i azonban nem akart\u00e1k kezeiket felemelni, hogy az \u00darnak papjaira rohanjanak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor monda a kir\u00e1ly Do\u00e9gnak: Fordulj [n\u00e9kik] te, \u00e9s rohanj a papokra. \u00c9s ellen\u00fck fordula az Edomita Do\u00e9g, \u00e9s \u00f5 rohana a papokra. \u00c9s azon a napon nyolczvan\u00f6t embert \u00f6lt meg, a kik gyolcs ef\u00f3dot visel\u00e9nek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s N\u00f3bot [is,] a papok v\u00e1ros\u00e1t fegyvernek \u00e9l\u00e9vel v\u00e1gat\u00e1 le, mind a f\u00e9rfit, mind az asszonyt, mind a gyermeket, mind a csecsem\u00f5t; az \u00f6kr\u00f6t \u00e9s szamarat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyt, fegyvernek \u00e9l\u00e9vel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akhit\u00f3b fi\u00e1nak, Akhim\u00e9leknek egy fia azonban, a kit Abj\u00e1th\u00e1rnak h\u00edvtak, elmenek\u00fclt, \u00e9s D\u00e1vid ut\u00e1n futott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1 Abj\u00e1th\u00e1r D\u00e1vidnak, hogy meg\u00f6lette Saul az \u00darnak papjait."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig monda Abj\u00e1th\u00e1rnak: Tudtam \u00e9n azt [m\u00e1r] aznap, mert ott volt az Edomita Do\u00e9g, hogy bizonyosan megmondja Saulnak. \u00c9n adtam okot aty\u00e1d eg\u00e9sz h\u00e1za[n\u00e9p\u00e9nek] hal\u00e1l\u00e1ra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Maradj n\u00e1lam, ne f\u00e9lj; mert a ki az \u00e9n \u00e9letemet hal\u00e1lra keresi, az keresi a te \u00e9letedet is, az\u00e9rt te b\u00e1tors\u00e1gosan lehetsz mellettem."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9rtes\u00edt\u00e9k pedig D\u00e1vidot, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 a Filiszteusok hadakoznak Kehilla ellen, \u00e9s d\u00falj\u00e1k a sz\u00e9r\u00fbket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor megk\u00e9rdez\u00e9 D\u00e1vid az Urat, mondv\u00e1n: Elmenjek \u00e9s leverjem-\u00e9 ezeket a Filiszteusokat? \u00c9s monda az \u00dar D\u00e1vidnak: Eredj el, \u00e9s verd le a Filiszteusokat, \u00e9s szabad\u00edtsd meg Kehill\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A D\u00e1vid emberei azonban mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9, mi itt J\u00fad\u00e1ban [is] f\u00e9l\u00fcnk, mennyivel ink\u00e1bb, ha Kehill\u00e1ba megy\u00fcnk a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid ism\u00e9t megk\u00e9rdez\u00e9 az Urat, az \u00dar pedig v\u00e1laszola n\u00e9ki, \u00e9s monda: Kelj fel, \u00e9s menj el Kehill\u00e1ba, mert \u00e9n a Filiszteusokat kezedbe adom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt D\u00e1vid \u00e9s az \u00f5 emberei Kehill\u00e1ba, \u00e9s harczola a Filiszteusok ellen, \u00e9s elhajt\u00e1 marh\u00e1jokat, \u00e9s felette igen megver\u00e9 \u00f5ket. \u00c9s megszabad\u00edt\u00e1 D\u00e1vid Kehilla lakosait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy a mikor Abj\u00e1th\u00e1r, az Akhim\u00e9lek fia D\u00e1vidhoz menek\u00fclt, az ef\u00f3dot is mag\u00e1val vitte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megmond\u00e1k akkor Saulnak, hogy D\u00e1vid Kehill\u00e1ba ment; \u00e9s monda Saul: Kezembe adta \u00f5t az Isten, mert ott szorult, mivel kulcsos \u00e9s z\u00e1ros v\u00e1rosba m\u00e9ne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 Saul a harczra az eg\u00e9sz n\u00e9pet, hogy Kehill\u00e1ba menjen, \u00e9s k\u00f6r\u00fclfogja D\u00e1vidot \u00e9s az \u00f5 embereit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor pedig D\u00e1vid megtudta, hogy Saul \u00f5 ellene gonoszt forral, mond\u00e1 Abj\u00e1th\u00e1r papnak: Hozd el\u00f5 az ef\u00f3dot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid: Uram, Izr\u00e1el Istene! bizonynyal meghallotta a te szolg\u00e1d, hogy Saul ide akar j\u00f5ni Kehill\u00e1ba, hogy elpuszt\u00edtsa a v\u00e1rost miattam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vajjon kez\u00e9be adnak-\u00e9 engem Kehilla lakosai? Vajjon lej\u00f6n-\u00e9 Saul, a mint hallotta a te szolg\u00e1d? \u00d3h Uram, Izr\u00e1el Istene, mondd meg a te szolg\u00e1dnak! \u00c9s monda az \u00dar: Lej\u00f6n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid: Vajjon Saul kez\u00e9be adnak-\u00e9 Kehilla lakosai engem \u00e9s az \u00e9n embereimet? \u00c9s monda az \u00dar: Kez\u00e9be adnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt D\u00e1vid \u00e9s az \u00f5 emberei, mintegy hatsz\u00e1zan, \u00e9s kimen\u00e9nek Kehill\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ide s tova j\u00e1rnak vala, a hol csak j\u00e1rhat\u00e1nak. Mid\u00f5n pedig Saulnak megmond\u00e1k, hogy elmenek\u00fclt D\u00e1vid Kehill\u00e1b\u00f3l, felhagyott az elmenetellel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid a puszt\u00e1ban tart\u00f3zkod\u00e9k az er\u00f5s helyeken, \u00e9s a Zif puszt\u00e1j\u00e1ban lev\u00f5 hegys\u00e9gen marada. \u00c9s Saul mindennap keres\u00e9, de az Isten nem ad\u00e1 \u00f5t kez\u00e9be."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor pedig D\u00e1vid l\u00e1tta, hogy Saul kiment, hogy \u00e9lete ellen t\u00f6rj\u00f6n; \u00e9s mikor D\u00e1vid a Zif puszt\u00e1j\u00e1ban, az erd\u00f5ben vala:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Felkele Jonath\u00e1n, a Saul fia, \u00e9s elment D\u00e1vidhoz az erd\u00f5be, \u00e9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9 az \u00f5 kez\u00e9t az Istenben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Ne f\u00e9lj, mert Saulnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak keze nem fog ut\u00f3l\u00e9rni t\u00e9ged, \u00e9s te kir\u00e1ly leszesz Izr\u00e1el felett, \u00e9s \u00e9n m\u00e1sodik leszek te ut\u00e1nad, \u00e9s Saul is, az \u00e9n aty\u00e1m, tudja, hogy \u00edgy lesz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00e9nek ketten az \u00dar el\u00f5tt. \u00c9s D\u00e1vid az erd\u00f5ben marada, Jonath\u00e1n pedig haza ment."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s felmen\u00e9nek a Zifeusok Saulhoz Gibe\u00e1ba, mondv\u00e1n: Avagy nem n\u00e1lunk lappang-\u00e9 D\u00e1vid az er\u00f5s helyeken az erd\u00f5ben, Hakila halm\u00e1n, mely a sivatagt\u00f3l jobbk\u00e9zre van?!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Most az\u00e9rt minthogy lelkednek f\u00f5kiv\u00e1ns\u00e1ga az, hogy lej\u00f5jj, \u00f3h kir\u00e1ly, j\u00f5jj le; \u00e9s a mi [gondunk] lesz, hogy a kir\u00e1lynak kez\u00e9be adjuk \u00f5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s monda Saul: Legyetek meg\u00e1ldva az \u00dart\u00f3l, hogy sz\u00e1nakoztok rajtam!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Menjetek az\u00e9rt el, \u00e9s vigy\u00e1zzatok ezut\u00e1n is, hogy megtudj\u00e1tok \u00e9s megl\u00e1ss\u00e1tok az \u00f5 tart\u00f3zkod\u00e1si hely\u00e9t, \u00e9s hogy ki l\u00e1tta \u00f5t ott, mert [azt] mondott\u00e1k n\u00e9kem, [hogy] igen ravasz \u00f5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt n\u00e9zzetek meg \u00e9s tudjatok meg minden b\u00fav\u00f3helyet, a hol \u00f5 lappang \u00e9s minden bizonynyal t\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m, hogy elmenjek veletek; \u00e9s ha az orsz\u00e1gban van, kikutatom \u00f5t J\u00fad\u00e1nak minden ezrei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azok pedig felkel\u00e9nek, \u00e9s elmen\u00e9nek Zifbe Saul el\u00f5tt. D\u00e1vid pedig \u00e9s az \u00f5 emberei M\u00e1on puszt\u00e1j\u00e1ban val\u00e1nak a mez\u00f5s\u00e9gen, a mely a sivatagt\u00f3l jobbk\u00e9zre van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Saul az \u00f5 embereivel egy\u00fctt, hogy megkeresse [\u00f5t.] D\u00e1vidnak azonban megizent\u00e9k, \u00e9s \u00f5 lesz\u00e1llott a k\u00f5szikl\u00e1r\u00f3l, \u00e9s M\u00e1on puszt\u00e1j\u00e1ban tart\u00f3zkod\u00e9k. Mikor pedig meghallotta Saul, \u00fcld\u00f6z\u00e9 D\u00e1vidot M\u00e1on puszt\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s Saul a hegynek egyik oldal\u00e1n m\u00e9ne, D\u00e1vid \u00e9s az \u00f5 emberei pedig a hegynek m\u00e1sik oldal\u00e1n. \u00c9s [\u00e9pen], mikor D\u00e1vid nagyon sietett, hogy elmenek\u00fclhessen Saul el\u00f5l, \u00e9s Saul \u00e9s az \u00f5 emberei [m\u00e1r] k\u00f6r\u00fcl is ker\u00edtett\u00e9k D\u00e1vidot \u00e9s az \u00f5 embereit, hogy megfogj\u00e1k,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor \u00e9rkez\u00e9k egy k\u00f6vet Saulhoz, mondv\u00e1n: Siess \u00e9s j\u00f5jj! mert a Filiszteusok bet\u00f6rtek az orsz\u00e1gba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor megt\u00e9re Saul D\u00e1vid \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u00f5l, \u00e9s a Filiszteusok ellen ment. Az\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a hegyet a menek\u00fcl\u00e9s k\u00f5szikl\u00e1j\u00e1nak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid elm\u00e9ne onnan, \u00e9s Engedi er\u00f5ss\u00e9gei k\u00f6zt tart\u00f3zkod\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy a mikor visszat\u00e9rt Saul a Filiszteusok [\u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u00f5l,] megizent\u00e9k n\u00e9ki, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 D\u00e1vid az Engedi puszt\u00e1j\u00e1ban van."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 v\u00f5n az\u00e9rt Saul az eg\u00e9sz Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl h\u00e1romezer v\u00e1logatott embert, \u00e9s elment, hogy megkeresse D\u00e1vidot \u00e9s az \u00f5 embereit a vadkecsk\u00e9k k\u00f5szikl\u00e1in."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s eljutott a juhaklokhoz, a [melyek] az \u00fatf\u00e9len [vannak], hol egy barlang volt; \u00e9s bem\u00e9ne Saul, hogy [ott] sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t v\u00e9gezze; D\u00e1vid pedig \u00e9s az \u00f5 emberei a barlang rejtekeiben val\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1k D\u00e1vidnak az \u00f5 emberei: \u00cdm\u00e9 ez az a nap, a melyr\u00f5l azt mondotta az \u00dar n\u00e9ked: \u00cdm\u00e9 kezedbe adom ellens\u00e9gedet, hogy \u00fagy cselekedj\u00e9l vele, a mint n\u00e9ked tetszik. Felkele az\u00e9rt D\u00e1vid, \u00e9s elmetsz\u00e9 orozva Saul ruh\u00e1j\u00e1nak sz\u00e1rny\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00f5n pedig ezut\u00e1n, hogy megesett a D\u00e1vid sz\u00edve rajta, hogy elmetsz\u00e9 Saul ruh\u00e1j\u00e1nak sz\u00e1rny\u00e1t;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 embereinek: Oltalmazzon meg engem az \u00dar att\u00f3l, hogy ily dolgot cselekedjem az \u00e9n urammal, az \u00darnak felkentj\u00e9vel, hogy kezemet felemeljem ellene, mert az \u00darnak felkentje \u00f5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s megfedd\u00e9 D\u00e1vid [kem\u00e9ny] sz\u00f3kkal embereit, \u00e9s nem engedte meg n\u00e9kik, hogy Saul ellen t\u00e1madjanak. Mikor pedig Saul felkelt a barlangb\u00f3l, \u00e9s elment az \u00faton:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid is felkelt ezut\u00e1n, \u00e9s kiment a barlangb\u00f3l, \u00e9s Saul ut\u00e1n ki\u00e1lta, mondv\u00e1n: Uram kir\u00e1ly! Mikor pedig Saul h\u00e1tratekinte, D\u00e1vid arczczal a f\u00f6ldre hajolt, \u00e9s tisztess\u00e9get t\u00f5n n\u00e9ki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Saulnak: Mi\u00e9rt hallgatsz az olyan ember szavaira, a ki azt mondja: \u00cdm\u00e9 D\u00e1vid roml\u00e1sodra t\u00f6r?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 a mai napon l\u00e1tt\u00e1k a te szemeid, hogy az \u00dar t\u00e9ged kezembe adott ma a barlangban, \u00e9s azt mondott\u00e1k, hogy \u00f6ljelek meg t\u00e9ged, de \u00e9n kedvez\u00e9k n\u00e9ked, \u00e9s azt mond\u00e1m: Nem emelem fel kezemet az \u00e9n uram ellen, mert az \u00darnak felkentje \u00f5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt aty\u00e1m! n\u00e9zd, ugyan n\u00e9zd fels\u00f5 ruh\u00e1dnak sz\u00e1rny\u00e1t kezemben, mert mikor lev\u00e1gtam fels\u00f5 ruh\u00e1dnak sz\u00e1rny\u00e1t, nem \u00f6ltelek meg t\u00e9ged! Az\u00e9rt tudd meg \u00e9s l\u00e1ssad, hogy nincsen az \u00e9n kezemben hamiss\u00e1g \u00e9s semmi gonoszs\u00e1g \u00e9s nem v\u00e9tkeztem ellened, de te m\u00e9gis \u00e9letem ut\u00e1n leselkedel, hogy elveszessed azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar tegyen \u00edt\u00e9letet k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s k\u00f6z\u00f6tted, \u00e9s \u00e1lljon bossz\u00fat az \u00dar \u00e9rettem rajtad, de az \u00e9n kezem nem lesz ellened."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A mint a r\u00e9gi p\u00e9ldabesz\u00e9d mondja: A gonoszokt\u00f3l sz\u00e1rmazik a gonoszs\u00e1g; de az \u00e9n kezem nem lesz ellened."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki ellen j\u00f6tt ki Izr\u00e1elnek kir\u00e1lya? Kit kergetsz? Egy holt ebet, vagy egy bolh\u00e1t?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Legyen az\u00e9rt az \u00dar \u00edt\u00e9l\u00f5bir\u00f3, \u00e9s tegyen \u00edt\u00e9letet k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s k\u00f6z\u00f6tted, \u00e9s l\u00e1ssa meg; \u00f5 forgassa az \u00e9n \u00fcgyemet, \u00e9s szabad\u00edtson meg engem kezedb\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mikor elmondotta D\u00e1vid e sz\u00f3kat Saul el\u00f5tt, monda Saul: A te szavad-\u00e9 ez, fiam, D\u00e1vid? \u00c9s felki\u00e1lta Saul, \u00e9s s\u00edra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vidnak: Te igazs\u00e1gosabb vagy \u00e9n n\u00e1lamn\u00e1l, mert te j\u00f3t cselekedt\u00e9l velem, \u00e9n pedig rosszal fizettem n\u00e9ked."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s te megmondottad n\u00e9kem a mai napon, min\u00e9m\u00fb j\u00f3t cselekedt\u00e9l velem, hogy az \u00dar kezedbe adott engem, \u00e9s te m\u00e9g sem \u00f6lt\u00e9l meg engem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert ha valaki megtal\u00e1lja ellens\u00e9g\u00e9t, elbocs\u00e1tja-\u00e9 \u00f5t b\u00e9k\u00e9ben az \u00faton? Annakok\u00e1\u00e9rt fizessen az \u00dar n\u00e9ked j\u00f3val az\u00e9rt, a mit velem ma cselekedt\u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Most pedig, mivel tudom, hogy te kir\u00e1ly leszesz, \u00e9s Izr\u00e1elnek kir\u00e1lys\u00e1ga a te kezedben \u00e1lland\u00f3 lesz:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Esk\u00fcdj\u00e9l meg n\u00e9kem most az \u00darra, hogy \u00e9n ut\u00e1nam nem fogod kiirtani marad\u00e9komat \u00e9s nevemet nem fogod kit\u00f6r\u00f6lni aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Meghala pedig S\u00e1muel, \u00e9s egybegy\u00fble az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s siratt\u00e1k \u00f5t, \u00e9s eltemett\u00e9k az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban R\u00e1m\u00e1ban. D\u00e1vid pedig felkelt \u00e9s elment P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s volt egy ember M\u00e1onban, a kinek j\u00f3sz\u00e1ga K\u00e1rmelben vala, \u00e9s ez igen tehet\u00f5s ember volt: h\u00e1romezer juha \u00e9s ezer kecsk\u00e9je volt n\u00e9ki. \u00c9s K\u00e1rmelben \u00e9pen juhait ny\u00edrta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "(Azt az embert pedig N\u00e1b\u00e1lnak, \u00e9s feles\u00e9g\u00e9t Abigailnak h\u00edvt\u00e1k, a ki igen eszes \u00e9s sz\u00e9p termet\u00fb asszony volt; a f\u00e9rfi azonban durva \u00e9s rossz erk\u00f6lcs\u00fb vala, a K\u00e1leb nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 volt.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s meghallotta D\u00e1vid a puszt\u00e1ban, hogy N\u00e1b\u00e1l a juhait ny\u00edrja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt D\u00e1vid t\u00edz ifj\u00fat, \u00e9s monda D\u00e1vid az ifjaknak: Menjetek fel K\u00e1rmelbe, \u00e9s mikor N\u00e1b\u00e1lhoz \u00e9rkeztek, k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek \u00f5t nevemben b\u00e9kess\u00e9gesen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3ljatok: L\u00e9gy b\u00e9kess\u00e9gben az \u00e9letben, legyen b\u00e9kess\u00e9gben a te h\u00e1zad[n\u00e9pe] \u00e9s legyen b\u00e9kess\u00e9gben mindened, a mid van!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most hallottam, hogy juhaidat nyiratod. A te p\u00e1sztoraid pedig vel\u00fcnk val\u00e1nak, nem b\u00e1ntottuk \u00f5ket, \u00e9s semmij\u00f6k sem hib\u00e1zott az alatt az eg\u00e9sz id\u00f5 alatt, m\u00edg K\u00e1rmelben val\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rdezd meg szolg\u00e1idat, \u00f5k meg fogj\u00e1k mondani n\u00e9ked. Legyenek az\u00e9rt ez ifjak kedvesek el\u00f5tted, mert alkalmas id\u00f5ben j\u00f6tt\u00fcnk. Adj k\u00e9rlek abb\u00f3l, a mi kezed k\u00f6zt van, szolg\u00e1idnak, \u00e9s a te fiadnak, D\u00e1vidnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt a D\u00e1vid szolg\u00e1i, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak N\u00e1b\u00e1lnak mind e besz\u00e9dek szerint a D\u00e1vid nev\u00e9ben, \u00e9s v\u00e1rakoz\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e1b\u00e1l pedig felele a D\u00e1vid szolg\u00e1inak, \u00e9s monda: Kicsoda D\u00e1vid \u00e9s kicsoda Isainak fia? Mai naps\u00e1g sok [olyan] szolga van, a kik elsz\u00f6knek uraikt\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vegyem az\u00e9rt kenyeremet \u00e9s vizemet \u00e9s az \u00e9n lev\u00e1gott marh\u00e1mat, a melyet ny\u00edr\u00f3imnak lev\u00e1gattam, hogy olyan embereknek adjam, a kikr\u00f5l azt sem tudom, hova val\u00f3k?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor megfordul\u00e1nak a D\u00e1vid szolg\u00e1i az \u00f5 \u00fatjokra, \u00e9s visszat\u00e9r\u00e9nek; \u00e9s mikor meg\u00e9rkez\u00e9nek, \u00e9rtes\u00edtett\u00e9k \u00f5t mind e besz\u00e9dek fel\u00f5l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid az \u00f5 embereinek: K\u00f6sse fel mindenki kardj\u00e1t! \u00c9s felk\u00f6t\u00e9 mindenki a kardj\u00e1t, D\u00e1vid is felk\u00f6t\u00e9 az \u00f5 kardj\u00e1t; \u00e9s felment D\u00e1vid ut\u00e1n mintegy n\u00e9gysz\u00e1z ember; k\u00e9tsz\u00e1z pedig ott maradt a podgy\u00e1szn\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abigailt pedig, a N\u00e1b\u00e1l feles\u00e9g\u00e9t \u00e9rtes\u00edt\u00e9 a szolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl egy ifj\u00fa, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 D\u00e1vid k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt a puszt\u00e1b\u00f3l, hogy k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9k a mi urunkat, de \u00f5 el\u00fbz\u00e9 \u00f5ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azok az emberek pedig igen j\u00f3k voltak mi hozz\u00e1nk; \u00e9s nem volt b\u00e1nt\u00f3d\u00e1sunk, \u00e9s semmink nem hib\u00e1zott az alatt az eg\u00e9sz id\u00f5 alatt, m\u00edg vel\u00f6k j\u00e1rtunk, mikor a mez\u00f5n voltunk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Olyanok voltak re\u00e1nk n\u00e9zve, mint a k\u00f5fal, mind \u00e9jjel, mind nappal, az alatt az eg\u00e9sz id\u00f5 alatt, m\u00edg vel\u00f6k val\u00e1nk, mikor a juhokat \u00f5rizt\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00e9rtsd meg \u00e9s l\u00e1ssad, hogy mit kelljen cselekedned, mert jelen van a veszedelem a mi urunk \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz h\u00e1za ellen, \u00f5 pedig oly kegyetlen ember, hogy senki sem sz\u00f3lhat n\u00e9ki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor Abigail sietve v\u00f5n k\u00e9tsz\u00e1z kenyeret, k\u00e9t t\u00f6ml\u00f5 bort, \u00f6t juhot elk\u00e9sz\u00edtve, \u00f6t m\u00e9rt\u00e9k pergelt b\u00faz\u00e1t, sz\u00e1z k\u00f6t\u00e9s asz\u00fasz\u00f5l\u00f5t \u00e9s k\u00e9tsz\u00e1z k\u00f6t\u00e9s sz\u00e1raz f\u00fcg\u00e9t, \u00e9s a szamarakra rakta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 szolg\u00e1inak: Menjetek el el\u00f5ttem, \u00edm\u00e9 \u00e9n ut\u00e1natok megyek; de f\u00e9rj\u00e9nek, N\u00e1b\u00e1lnak nem mond\u00e1 meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a mint a szam\u00e1ron megy vala, \u00e9s leereszked\u00e9k a hegynek [egyik] mell\u00e9k\u00f6sv\u00e9ny\u00e9n: \u00edm\u00e9 D\u00e1vid \u00e9s az \u00f5 emberei lej\u00f6v\u00e9nek eleibe, \u00e9s \u00f5 \u00f6sszetal\u00e1lkoz\u00e9k vel\u00f6k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig [azt] mondotta volt: Bizony hi\u00e1ba \u00f5riztem ennek minden\u00e9t, a mije van a puszt\u00e1ban, hogy semmi h\u00edjja nem lett mindannak, a mi az \u00f6v\u00e9, mert \u00f5 a j\u00f3 helyett roszszal fizet n\u00e9kem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dagy cselekedj\u00e9k az Isten D\u00e1vid ellens\u00e9geivel [most] \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy reggelig meg nem hagyok mindabb\u00f3l, a mi az \u00f6v\u00e9, m\u00e9g egy ebet sem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mikor pedig megl\u00e1tta Abigail D\u00e1vidot, sietve lesz\u00e1llott a szam\u00e1rr\u00f3l, \u00e9s arczczal leborula D\u00e1vid el\u00f5tt, \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t a f\u00f6ldig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 l\u00e1baihoz borula, \u00e9s monda: \u00d3h uram! \u00e9n magam vagyok a b\u00fbn\u00f6s, mindaz\u00e1ltal hadd besz\u00e9ljen a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod te el\u00f5tted, \u00e9s hallgasd meg szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak szavait."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e9rlek, ne t\u00f6r\u00f5dj\u00e9k az \u00e9n uram N\u00e1b\u00e1llal, ezzel a kegyetlen emberrel, mert a milyen a neve, olyan \u00f5 maga is; bolond az \u00f5 neve \u00e9s bolonds\u00e1g van benne. \u00c9n azonban, a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, nem l\u00e1ttam az \u00e9n uramnak szolg\u00e1it, a kiket elk\u00fcld\u00f6tt\u00e9l volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Most pedig, \u00f3h uram! \u00e9l az \u00dar \u00e9s \u00e9l a te lelked, hogy az \u00dar akad\u00e1lyozott meg t\u00e9ged, hogy gyilkoss\u00e1gba ne ess\u00e9l, \u00e9s ne [saj\u00e1t] kezeddel szerezz magadnak el\u00e9gt\u00e9telt. Most az\u00e9rt olyanok legyenek ellens\u00e9geid, mint N\u00e1b\u00e1l, \u00e9s valakik az \u00e9n uramnak megront\u00e1s\u00e1ra t\u00f6rekesznek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s most ezt az aj\u00e1nd\u00e9kot, a melyet a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod hozott az \u00e9n uramnak, adj\u00e1k a vit\u00e9zeknek, a kik az \u00e9n uram k\u00f6r\u00fcl forgol\u00f3dnak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg az\u00e9rt a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak v\u00e9tk\u00e9t; mert az \u00e9n uramnak bizony\u00e1ra maradand\u00f3 h\u00e1zat \u00e9p\u00edt az \u00dar, mert az \u00darnak harczait harczolja az \u00e9n uram, \u00e9s gonoszs\u00e1g nem tal\u00e1ltatik te benned a te \u00e9letedben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki felt\u00e1madna ellened, hogy t\u00e9ged \u00fcld\u00f6zz\u00f6n \u00e9s \u00e9leted ellen t\u00f6rj\u00f6n: az \u00e9n uramnak lelke az \u00e9l\u00f5knek csom\u00f3j\u00e1ba leend bek\u00f6tve az \u00darn\u00e1l a te Istenedn\u00e9l; ellens\u00e9geidnek lelk\u00e9t pedig a paritty\u00e1nak \u00f6bl\u00e9b\u00f5l fogja elhaj\u00edtani."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s mikor az \u00dar megadja a j\u00f3t az \u00e9n uramnak mind a szerint, a mint megmondotta fel\u00f5led, \u00e9s t\u00e9ged fejedelm\u00fcl rendel Izr\u00e1el f\u00f6l\u00e9:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor, \u00f3h uram, nem leend ez n\u00e9ked b\u00e1nt\u00e1sodra \u00e9s sz\u00edvednek f\u00e1jdalm\u00e1ra, hogy ok n\u00e9lk\u00fcl v\u00e9rt ontott\u00e1l, \u00e9s hogy az \u00e9n uram saj\u00e1t maga szerzett mag\u00e1nak el\u00e9gt\u00e9telt. Mikor az\u00e9rt j\u00f3t tesz az \u00dar az \u00e9n urammal: eml\u00e9kezz\u00e9l meg szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodr\u00f3l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Abigailnak: \u00c1ldott legyen az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene, a ki t\u00e9ged ma el\u00f5mbe k\u00fcld\u00f6tt!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldott legyen a te tan\u00e1csod, \u00e9s \u00e1ldott l\u00e9gy te magad is, hogy a mai napon megakad\u00e1lyozt\u00e1l engem, hogy gyilkoss\u00e1gba ne essem, \u00e9s ne saj\u00e1t kezemmel szerezzek magamnak el\u00e9gt\u00e9telt!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra \u00e9l az \u00dar, az Izr\u00e1elnek Istene, a ki megakad\u00e1lyozott engem, hogy veled gonoszul ne cselekedjem, mert ha te nem siett\u00e9l \u00e9s nem j\u00f6tt\u00e9l volna el\u00f5mbe, \u00fagy N\u00e1b\u00e1lnak nem maradt volna meg reggelre [csak] egyetlen ebe sem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tvev\u00e9 D\u00e1vid az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l, a mit hozott n\u00e9ki, \u00e9s monda n\u00e9ki: Eredj el b\u00e9kess\u00e9gben a te h\u00e1zadhoz; l\u00e1sd, hallgattam szavadra, \u00e9s megbecs\u00fcltem szem\u00e9lyedet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mikor pedig Abigail N\u00e1b\u00e1lhoz vissza\u00e9rkez\u00e9k, \u00edm\u00e9 olyan lakoma volt az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban, mint a kir\u00e1ly lakom\u00e1ja, \u00e9s N\u00e1b\u00e1l sz\u00edve vigadoz\u00e9k azon, [mert] igen megr\u00e9szegedett; az\u00e9rt \u00f5 semmit sem mondott meg n\u00e9ki, sem kicsinyt, sem nagyot eg\u00e9szen reggelig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Reggel pedig, mikor N\u00e1b\u00e1l kij\u00f3zanod\u00e9k, megmond\u00e1 n\u00e9ki feles\u00e9ge ezeket a dolgokat; \u00e9s elhala az \u00f5 sz\u00edve \u00f5 benne, \u00e9s olyann\u00e1 l\u00f5n, mint a k\u00f5."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s mintegy t\u00edz nap mulva megver\u00e9 az \u00dar N\u00e1b\u00e1lt, \u00e9s meghala."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s mikor D\u00e1vid meghallotta, hogy N\u00e1b\u00e1l meghalt, monda: \u00c1ldott legyen az \u00dar, ki bossz\u00fat \u00e1llott N\u00e1b\u00e1lon az \u00e9n gyal\u00e1ztat\u00e1som\u00e9rt, \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1t visszatartotta a gonoszt\u00f3l, a N\u00e1b\u00e1l gonoszs\u00e1g\u00e1t pedig visszaford\u00edt\u00e1 az \u00dar az \u00f5 fej\u00e9re! \u00c9s elk\u00fclde D\u00e1vid, \u00e9s izent Abigailnak, hogy elvenn\u00e9 \u00f5t feles\u00e9g\u00e9\u00fcl."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt D\u00e1vid szolg\u00e1i Abigailhoz K\u00e1rmelbe, \u00e9s besz\u00e9l\u00e9nek vele, mondv\u00e1n: D\u00e1vid k\u00fcld\u00f6tt minket hozz\u00e1d, hogy t\u00e9ged elvegyen feles\u00e9g\u00e9\u00fcl."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d5 pedig fel\u00e1lla, \u00e9s meghajtotta mag\u00e1t arczczal a f\u00f6ldre, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod szolg\u00e1l\u00f3 lesz, hogy mossa az \u00e9n uram szolg\u00e1inak l\u00e1bait."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s Abigail sietve felkele, \u00e9s fel\u00fclt a szam\u00e1rra \u00e9s az \u00f5 \u00f6t szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya, a kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte val\u00e1nak, \u00e9s elment D\u00e1vid k\u00f6vetei ut\u00e1n, \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9ge l\u00f5n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ahino\u00e1t is elvev\u00e9 D\u00e1vid Jezr\u00e9elb\u00f5l, \u00e9s mind a kett\u00f5 feles\u00e9ge l\u00f5n n\u00e9ki."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Saul pedig az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t, Mik\u00e1lt, a D\u00e1vid feles\u00e9g\u00e9t P\u00e1ltinak, a L\u00e1is fi\u00e1nak ad\u00e1, a ki Gallimb\u00f3l val\u00f3 volt."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek a Zifeusok Saulhoz Gibe\u00e1ba, mondv\u00e1n: Nemde nem a Hakila halm\u00e1n lappang-\u00e9 D\u00e1vid, a puszta \u00e1tellen\u00e9ben?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt Saul, \u00e9s lement Zif puszt\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s vele volt Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl h\u00e1romezer v\u00e1logatott ember, hogy megkeresse D\u00e1vidot Zif puszt\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1bort j\u00e1ra Saul a Hakila halm\u00e1n, mely a puszta \u00e1tellen\u00e9ben van, az \u00faton; D\u00e1vid pedig a puszt\u00e1ban tart\u00f3zkod\u00e9k. \u00c9s mikor \u00e9szrevette, hogy Saul ut\u00e1na ment a puszt\u00e1ba:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9meket k\u00fcld\u00f6tt ki D\u00e1vid, \u00e9s megtudta biztosan, hogy Saul elj\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felkele D\u00e1vid, \u00e9s elment arra a helyre, a hol Saul t\u00e1borozott, \u00e9s megn\u00e9zte D\u00e1vid azt a helyet, a hol fek\u00fcv\u00e9k Saul \u00e9s Abner, a N\u00e9r fia, sereg\u00e9nek f\u00f5vez\u00e9re. Saul pedig a ker\u00edtett t\u00e1borban fek\u00fcv\u00e9k, \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte t\u00e1borozott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la D\u00e1vid, \u00e9s monda a Hitteus [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l] val\u00f3 Akhim\u00e9leknek \u00e9s Abisainak, a Seruja fi\u00e1nak, a ki Jo\u00e1bnak testv\u00e9re vala, mondv\u00e1n: Ki j\u00f6n le velem Saulhoz a t\u00e1borba? \u00c9s mond\u00e1 Abisai: Lemegyek \u00e9n veled."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne \u00e9jjel D\u00e1vid, \u00e9s Abisai a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9. \u00c9s \u00edm\u00e9, Saul lefek\u00fcv\u00e9n, alszik vala a ker\u00edtett t\u00e1borban, \u00e9s d\u00e1rd\u00e1ja a f\u00f6ldbe volt sz\u00farva fej\u00e9n\u00e9l; Abner pedig \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte fek\u00fcv\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor monda Abisai D\u00e1vidnak: Kezedbe adta a mai napon Isten a te ellens\u00e9gedet; most az\u00e9rt, hadd szegezzem a f\u00f6ldh\u00f6z \u00f5t a d\u00e1rd\u00e1val egy \u00fct\u00e9ssel, \u00e9s m\u00e1sodszor nem \u00fct\u00f6m \u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban monda Abisainak: Ne veszesd el \u00f5t! Mert vajjon ki emelhetn\u00e9 fel kez\u00e9t az \u00darnak felkentje ellen b\u00fcntetlen\u00fcl?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid: \u00c9l az \u00dar, hogy az \u00dar megveri \u00f5t! Vagy elj\u00f6n az \u00f5 napja \u00e9s meghal, vagy pedig harczba megy \u00e9s [ott] v\u00e9sz el!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00e1voztassa el [az\u00e9rt] az \u00dar t\u00f5lem azt, hogy kezemet az \u00darnak felkentje ellen emeljem, hanem csak vedd a d\u00e1rd\u00e1t, mely feje mellett van, \u00e9s a vizes kors\u00f3t, \u00e9s menj\u00fcnk el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor elvev\u00e9 D\u00e1vid a d\u00e1rd\u00e1t \u00e9s a vizes kors\u00f3t Saul feje mell\u00f5l, \u00e9s elmen\u00e9nek. \u00c9s senki sem volt, a ki l\u00e1tta volna, sem a ki \u00e9szrevette volna, sem a ki felserkent volna, hanem mindny\u00e1jan aluv\u00e1nak, mert az \u00dar m\u00e9ly \u00e1lmot bocs\u00e1tott re\u00e1jok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mikor D\u00e1vid \u00e1ltalment a t\u00fals\u00f3 oldalra, meg\u00e1llott a hegy tetej\u00e9n messzire, [\u00fagy], hogy nagy t\u00e1vols\u00e1g volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta D\u00e1vid a n\u00e9pnek \u00e9s Abnernek, a N\u00e9r fi\u00e1nak, mondv\u00e1n: Nem felelsz-\u00e9 Abner? \u00c9s felele Abner, \u00e9s monda: Kicsoda vagy te, hogy [\u00edgy] ki\u00e1ltasz a kir\u00e1lynak?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig monda Abnernek: Avagy nem f\u00e9rfi vagy-\u00e9 te, \u00e9s kicsoda olyan, mint te Izr\u00e1elben? \u00c9s mi\u00e9rt nem vigy\u00e1zt\u00e1l a te uradra, a kir\u00e1lyra? Mert a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl oda ment egy ember, hogy elveszesse a te uradat, a kir\u00e1lyt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem j\u00f3 dolog ez, a mit cselekedt\u00e9l! \u00c9l az \u00dar, hogy hal\u00e1l fiai vagytok ti, a mi\u00e9rt nem vigy\u00e1ztatok a ti uratokra, az \u00darnak felkentj\u00e9re! Most az\u00e9rt n\u00e9zd meg, hol van a kir\u00e1ly d\u00e1rd\u00e1ja \u00e9s a vizes kors\u00f3, a mely fej\u00e9n\u00e9l volt?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s megismer\u00e9 Saul a D\u00e1vid hangj\u00e1t, \u00e9s monda: A te hangod-\u00e9 ez fiam, D\u00e1vid? D\u00e1vid pedig monda: Az \u00e9n hangom, uram kir\u00e1ly!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda: Mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6zi szolg\u00e1j\u00e1t az \u00e9n uram? Ugyan mit cselekedtem, \u00e9s micsoda gonoszs\u00e1g van \u00e9n bennem?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt hallgassa meg az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak szav\u00e1t! Ha az \u00dar ingerelt fel t\u00e9ged ellenem: vajha j\u00f3illat\u00fa volna el\u00f5tte az \u00e1ldozat; ha pedig emberek: \u00e1tkozottak legyenek az \u00dar el\u00f5tt, mert ki\u00fbznek most engemet, hogy ne r\u00e9szes\u00fclhessek az \u00darnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben, azt mondv\u00e1n: Eredj, szolg\u00e1lj idegen isteneknek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt ne omolj\u00e9k az \u00e9n v\u00e9rem a f\u00f6ldre t\u00e1vol az \u00dar sz\u00edn\u00e9t\u00f5l; mert Izr\u00e1elnek kir\u00e1lya kij\u00f6tt, hogy egy bolh\u00e1t keressen, \u00fagy, mint egy fogoly madarat \u00fcld\u00f6znek a hegyeken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul pedig monda: V\u00e9tkeztem! t\u00e9rj vissza fiam, D\u00e1vid, mert t\u00f6bb\u00e9 nem cselekszem veled gonoszul, mivel az \u00e9n \u00e9letem kedves volt el\u00f5tted a mai napon. \u00cdm\u00e9, esztelen\u00fcl cselekedtem, \u00e9s igen nagyot v\u00e9tettem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s felele D\u00e1vid, \u00e9s monda: \u00cdmhol a kir\u00e1ly d\u00e1rd\u00e1ja, j\u00f5jj\u00f6n ide a szolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl egy, \u00e9s vigye el azt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar pedig fizessen meg mindenkinek az \u00f5 igazs\u00e1ga \u00e9s h\u00fbs\u00e9ge szerint, mert az \u00dar kezembe adott t\u00e9ged ma, de \u00e9n nem akartam felemelni kezemet az \u00darnak felkentje ellen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s a mennyire dr\u00e1ga volt a mai napon a te lelked \u00e9n el\u00f5ttem, legyen annyira dr\u00e1ga az \u00e9n lelkem az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s szabad\u00edtson meg engem minden nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor monda Saul D\u00e1vidnak: \u00c1ldott l\u00e9gy te, fiam D\u00e1vid, hatalmasan is fogsz cselekedni, \u00e9s gy\u00f5zni is fogsz! \u00c9s elment D\u00e1vid a maga \u00fatj\u00e1ra, Saul pedig visszat\u00e9rt az \u00f5 hely\u00e9re."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid mag\u00e1ban: Egy napon m\u00e9gis el kell pusztulnom a Saul keze miatt, nincs jobb re\u00e1m n\u00e9zve, mintha gyorsan elmenek\u00fcl\u00f6k a Filiszteusok tartom\u00e1ny\u00e1ba, [\u00edgy] Saul felhagy [azzal,] hogy engem tov\u00e1bb is \u00fcld\u00f6zz\u00f6n Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n, \u00e9s [\u00edgy] megszabadulok az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felkelv\u00e9n az\u00e9rt D\u00e1vid, elm\u00e9ne \u00f5 \u00e9s az a hatsz\u00e1z ember, a kik vele val\u00e1nak, \u00c1khishoz, a M\u00e1ok fi\u00e1hoz, G\u00e1th kir\u00e1ly\u00e1hoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid \u00c1khisn\u00e1l tart\u00f3zkod\u00e9k G\u00e1thban, \u00f5 \u00e9s az \u00f5 emberei, mindegyik a maga h\u00e1za[n\u00e9p\u00e9]vel egy\u00fctt; D\u00e1vid \u00e9s az \u00f5 k\u00e9t feles\u00e9ge, a Jezr\u00e9elb\u00f5l val\u00f3 Ahino\u00e1m \u00e9s a K\u00e1rmelb\u00f5l val\u00f3 Abigail, a N\u00e1b\u00e1l feles\u00e9ge."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor pedig Saulnak megmondott\u00e1k, hogy D\u00e1vid G\u00e1thba menek\u00fclt, nem \u00fcld\u00f6z\u00e9 tov\u00e1bb \u00f5t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid \u00c1khisnak: Ha kedvet tal\u00e1ltam el\u00f5tted, adj helyet n\u00e9kem valamelyik vid\u00e9ki v\u00e1rosban, hogy ott lakjam: mi\u00e9rt lakn\u00e9k a te szolg\u00e1d veled a kir\u00e1lyi v\u00e1rosban?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9ki ad\u00e1 \u00c1khis azon a napon Sikl\u00e1got; l\u00f5n az\u00e9rt Sikl\u00e1g a J\u00fada kir\u00e1lyai\u00e9 mind e mai napig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ama napoknak sz\u00e1ma, m\u00edg D\u00e1vid a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9n lakoz\u00e9k, egy esztend\u00f5 \u00e9s n\u00e9gy h\u00f3nap."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne D\u00e1vid embereivel egy\u00fctt \u00e9s megt\u00e1madt\u00e1k a Gessureusokat, a Girzeusokat \u00e9s az Am\u00e1lekit\u00e1kat: mert ezek voltak annak a f\u00f6ldnek lakosai eleit\u00f5l fogva, a melyen S\u00farba m\u00e9gy eg\u00e9szen \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mikor D\u00e1vid megverte az orsz\u00e1got, sem f\u00e9rfit, sem asszonyt nem hagyott \u00e9letben, \u00e9s elvitt juhot, \u00f6kr\u00f6t, szamarakat, tev\u00e9ket \u00e9s ruh\u00e1kat, \u00e9s \u00fagy t\u00e9rt vissza \u00e9s ment \u00c1khishoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor pedig \u00c1khis [azt] k\u00e9rd\u00e9: Hova t\u00f6rtetek be most? D\u00e1vid ekk\u00e9nt felele: J\u00fada d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9re \u00e9s Jer\u00e1khm\u00e9elnek d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9re \u00e9s K\u00e9neusnak d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban sem f\u00e9rfit, sem asszonyt nem hagyott \u00e9letben, hogy G\u00e1thba vigye, mondv\u00e1n: Valamik\u00e9p ellen\u00fcnk ne nyilatkozzanak \u00e9s [azt] mondj\u00e1k: \u00cdgy cselekedett D\u00e1vid. Ez volt az \u00f5 szok\u00e1sa amaz eg\u00e9sz id\u00f5 alatt, m\u00edg a Filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n tart\u00f3zkod\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s \u00c1khis b\u00edzott D\u00e1vidban, mondv\u00e1n: Bizonyosan gy\u00fbl\u00f6letess\u00e9 tette mag\u00e1t az \u00f5 n\u00e9pe, Izr\u00e1el el\u00f5tt, az\u00e9rt \u00f6r\u00f6kk\u00e9 az \u00e9n szolg\u00e1m leend."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt abban az id\u00f5ben, hogy a Filiszteusok \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9k seregeiket a hadra, hogy harczoljanak Izr\u00e1el ellen. \u00c9s monda \u00c1khis D\u00e1vidnak: Tudd meg, hogy velem kell j\u00f5n\u00f6d a t\u00e1borba, mind n\u00e9ked, mind embereidnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig felele \u00c1khisnak: Megl\u00e1tod bizonynyal, hogy mit fog cselekedni a te szolg\u00e1d. \u00c9s monda \u00c1khis D\u00e1vidnak: Enn\u00e9lfogva fejem oltalmaz\u00f3j\u00e1v\u00e1 teszlek mindenkorra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig meghalt vala, \u00e9s sirat\u00e1 \u00f5t az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ban, R\u00e1m\u00e1ban; Saul pedig a var\u00e1zsl\u00f3kat \u00e9s j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kat kiirt\u00e1 a f\u00f6ldr\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mikor a Filiszteusok egybegy\u00fblv\u00e9n, elj\u00f6v\u00e9nek \u00e9s t\u00e1bort j\u00e1r\u00e1nak Sunemn\u00e9l: egybegy\u00fbjt\u00e9 Saul is az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s t\u00e1bort j\u00e1r\u00e1nak Gilbo\u00e1n\u00e1l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mint azonban Saul megl\u00e1tta a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1t, megf\u00e9leml\u00e9k \u00e9s az \u00f5 sz\u00edve nagyon megr\u00e9m\u00fcle."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9 Saul az Urat, de az \u00dar nem felelt n\u00e9ki sem \u00e1loml\u00e1t\u00e1s, sem az Urim, sem a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor monda Saul az \u00f5 szolg\u00e1inak: Keressetek n\u00e9kem egy halottid\u00e9z\u00f5 asszonyt, hogy elmenjek hozz\u00e1, \u00e9s megk\u00e9rdezzem \u00f5t. Szolg\u00e1i pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9, Endorban van egy halottid\u00e9z\u00f5 asszony."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snak tettet\u00e9 az\u00e9rt Saul mag\u00e1t, \u00e9s m\u00e1s ruh\u00e1kat vev\u00e9n mag\u00e1ra, elm\u00e9ne \u00f5 \u00e9s vele k\u00e9t f\u00e9rfi; \u00e9s elmen\u00e9nek \u00e9jjel az asszonyhoz, \u00e9s monda: Mondj j\u00f6vend\u00f5t n\u00e9kem halottid\u00e9z\u00e9s \u00e1ltal, \u00e9s id\u00e9zd fel n\u00e9kem azt, a kit mondok n\u00e9ked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda az asszony n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 te [j\u00f3l] tudod, hogy mit cselekedett Saul, hogy kiirt\u00e1 a f\u00f6ldr\u00f5l a var\u00e1zsl\u00f3kat \u00e9s j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kat; mi\u00e9rt akarod az\u00e9rt t\u00f5rbe ejteni az \u00e9n lelkemet, hogy meg\u00f6less engem?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcv\u00e9k n\u00e9ki Saul az \u00darra, mondv\u00e1n: \u00c9l az \u00dar, hogy e dolog miatt b\u00fcntet\u00e9sed nem l\u00e9szen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt az asszony: Kit id\u00e9zzek fel n\u00e9ked? \u00c9s \u00f5 monda: S\u00e1muelt id\u00e9zd fel n\u00e9kem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor pedig az asszony S\u00e1muelt megl\u00e1tta, hangosan felki\u00e1ltott. \u00c9s sz\u00f3la az asszony Saulnak, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt csalt\u00e1l meg engem? hiszen te vagy Saul!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Ne f\u00e9lj! Ugyan mit l\u00e1tt\u00e1l? Az asszony pedig monda Saulnak: istenf\u00e9l\u00e9t l\u00e1tok felj\u00f5ni a f\u00f6ldb\u00f5l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda n\u00e9ki: Milyen \u00e1br\u00e1zata van? \u00d5 pedig monda: Egy v\u00e9n ember j\u00f5 fel, \u00e9s pal\u00e1st van rajta. \u00c9s megismer\u00e9 Saul, hogy az S\u00e1muel, \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t arczczal a f\u00f6ld fel\u00e9, \u00e9s tisztess\u00e9get t\u00f5n [n\u00e9ki.]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig monda Saulnak: Mi\u00e9rt h\u00e1borgatt\u00e1l, hogy felid\u00e9ztett\u00e9l engemet? \u00c9s felele Saul: Igen nagy szorults\u00e1gban vagyok; a Filiszteusok hadakoznak ellenem, az Isten pedig elt\u00e1voz\u00e9k t\u00f5lem, \u00e9s nem felel m\u00e1r n\u00e9kem sem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, sem \u00e1loml\u00e1t\u00e1s \u00e1ltal; az\u00e9rt h\u00edvtalak t\u00e9ged, hogy megmondjad n\u00e9kem, mit kelljen cselekednem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1muel: Ugyan mi\u00e9rt k\u00e9rdezel engemet, ha az \u00dar elt\u00e1vozott t\u00f5led \u00e9s ellens\u00e9gedd\u00e9 l\u00f5n?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s a szerint cselekedett az \u00dar, a mint \u00e1ltalam megmondotta vala: elvette az \u00dar a kir\u00e1lys\u00e1got a te kezedb\u00f5l, \u00e9s adta azt a te t\u00e1rsadnak, D\u00e1vidnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel nem hallgatt\u00e1l az \u00darnak szav\u00e1ra, \u00e9s nem hajtottad v\u00e9gre az \u00f5 felgerjedt haragj\u00e1t az Am\u00e1lekit\u00e1kon: az\u00e9rt cselekszik most \u00edgy veled az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar Izr\u00e1elt is veled egy\u00fctt a Filiszteusok kez\u00e9be adja, te pedig holnap fiaiddal egy\u00fctt velem leszesz. Izr\u00e1elnek t\u00e1bor\u00e1t is a Filiszteusok kez\u00e9be adja az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor Saul a maga eg\u00e9sz nagys\u00e1g\u00e1ban hirtelen a f\u00f6ldre es\u00e9k, mert nagyon megr\u00e9m\u00fcle S\u00e1muel szavait\u00f3l; \u00e9s semmi er\u00f5 nem vala benne, mert eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel semmit sem ev\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor az asszony Saulhoz ment, \u00e9s mikor l\u00e1tta, hogy annyira megr\u00e9m\u00fclt, monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod hallgatott szavadra, \u00e9s koczk\u00e1ra tettem \u00e9letemet, \u00e9s megfogadtam szavaidat, a melyeket mondott\u00e1l n\u00e9kem:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most az\u00e9rt hallgass te is szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod szav\u00e1ra, hadd tegyek egy falat kenyeret el\u00f5dbe, \u00e9s egy\u00e9l, hogy er\u00f5d legyen, mikor \u00fatra kelsz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d5 azonban vonakod\u00e9k, \u00e9s mond\u00e1: Nem eszem; de szolg\u00e1i \u00e9s az asszony is k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9k \u00f5t, \u00e9s \u00f5 engedett szavoknak, felkelt a f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s fel\u00fcle az \u00e1gyra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vala pedig az asszony h\u00e1z\u00e1n\u00e1l egy h\u00edzott borj\u00fa, \u00e9s sietve lev\u00e1gta azt; [azut\u00e1n] lisztet vett, \u00e9s meggy\u00farta, \u00e9s s\u00fct\u00f6tt kov\u00e1sztalan pog\u00e1cs\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9 Saul el\u00e9 \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i el\u00e9, \u00e9s ev\u00e9nek; azut\u00e1n felkeltek \u00e9s elmen\u00e9nek azon az \u00e9jszak\u00e1n."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor a Filiszteusok \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9k minden seregeiket Afekn\u00e9l; Izr\u00e1el pedig t\u00e1bort j\u00e1r vala a forr\u00e1sn\u00e1l, [mely] Jezr\u00e9el mellett van."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s a Filiszteusok vez\u00e9rei kivonul\u00e1nak, ki sz\u00e1zzal, ki ezerrel, D\u00e1vid pedig \u00e9s az \u00f5 emberei h\u00e1tul men\u00e9nek \u00c1khissal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a Filiszteusok vez\u00e9rei: Mit [akarnak] ezek a zsid\u00f3k? \u00c9s monda \u00c1khis a Filiszteusok vez\u00e9reinek: Avagy nem ez-\u00e9 D\u00e1vid, Saulnak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak szolg\u00e1ja, a ki m\u00e1r napok \u00f3ta, s\u00f5t \u00e9vek \u00f3ta n\u00e1lam van, \u00e9s nem tal\u00e1ltam benne semmi [rosszat] att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy \u00e1tj\u00f6tt, a mai napig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De megharaguv\u00e1nak \u00f5 re\u00e1 a Filiszteusok vez\u00e9rei, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki a Filiszteusok vez\u00e9rei: K\u00fcldd vissza ezt az embert, hogy t\u00e9rjen vissza a hely\u00e9re oda, a melyet rendelt\u00e9l n\u00e9ki, \u00e9s ne j\u00f5jj\u00f6n el mi vel\u00fcnk a harczba, hogy ellen\u00fcnk ne forduljon a harczban; mert ugyan mivel tehetn\u00e9 mag\u00e1t kedvesebb\u00e9 ura el\u00f5tt, hacsak nem ezeknek a vit\u00e9zeknek fejeivel?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avagy nem ez-\u00e9 D\u00e1vid, a kir\u00f5l [\u00edgy] \u00e9nekelnek a k\u00f6rt\u00e1nczban: Megverte Saul az \u00f5 ezer\u00e9t, \u00e9s D\u00e1vid is az \u00f5 t\u00edzezer\u00e9t?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az\u00e9rt \u00c1khis D\u00e1vidot, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00c9l az \u00dar, hogy te becs\u00fcletes vagy, \u00e9s kedves el\u00f5ttem mind kimen\u00e9sed, mind bej\u00f6v\u00e9sed velem a t\u00e1borba, mert semmi rosszat nem tal\u00e1ltam benned att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy hozz\u00e1m j\u00f6tt\u00e9l, e mai napig; de a vez\u00e9rek el\u00f5tt nem vagy kedves."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt t\u00e9rj vissza, \u00e9s menj el b\u00e9kess\u00e9gben, \u00e9s [semmit] se cselekedj\u00e9l, a mi a Filiszteusok vez\u00e9rei el\u00f5tt helytelen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid \u00c1khisnak: Vajjon mit cselekedtem, \u00e9s mit tal\u00e1lt\u00e1l a te szolg\u00e1dban att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy n\u00e1lad voltam, a mai napig, hogy ne menjek el, \u00e9s ne harczoljak a kir\u00e1lynak, az \u00e9n uramnak ellens\u00e9gei ellen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1khis pedig felele, \u00e9s monda D\u00e1vidnak: Tudom; bizony\u00e1ra kedves vagy el\u00f5ttem, mint az Istennek angyala; de a Filiszteusok vez\u00e9rei mond\u00e1k: El ne j\u00f5jj\u00f6n vel\u00fcnk a harczba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt kelj fel kor\u00e1n reggel uradnak szolg\u00e1ival egy\u00fctt, a kik veled elj\u00f6v\u00e9nek; keljetek fel kor\u00e1n reggel, mihelyt megvirrad, \u00e9s menjetek el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt D\u00e1vid embereivel egy\u00fctt, hogy kor\u00e1n reggel elmenjen \u00e9s visszat\u00e9rjen a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9re. A Filiszteusok pedig felmen\u00e9nek Jezr\u00e9elbe."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a mikor D\u00e1vid harmadnapon embereivel Sikl\u00e1gba meg\u00e9rkez\u00e9k, [\u00edm\u00e9] az Am\u00e1lekit\u00e1k bet\u00f6r\u00e9nek a d\u00e9li vid\u00e9kre \u00e9s Sikl\u00e1gba, \u00e9s levert\u00e9k Sikl\u00e1got, \u00e9s fel\u00e9gett\u00e9k azt t\u00fbzzel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s fogs\u00e1gba hurczol\u00e1k az asszonyokat, a kik benne val\u00e1nak, kicsinyt\u00f5l fogva nagyig; senkit sem \u00f6ltek meg, hanem elhurczolt\u00e1k, \u00e9s elmentek az \u00f5 \u00fatjokra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt D\u00e1vid embereivel egy\u00fctt a v\u00e1rosba \u00e9rkez\u00e9k; \u00edm\u00e9 az t\u00fbzzel fel\u00e9gettetett vala, feles\u00e9geik, fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik pedig fogs\u00e1gba hurczoltattak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid \u00e9s a n\u00e9p, a mely \u00f5 vele volt, felki\u00e1lt\u00e1nak \u00e9s annyira s\u00edr\u00e1nak, hogy v\u00e9gre erej\u00f6k sem volt a s\u00edr\u00e1sra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vidnak k\u00e9t feles\u00e9ge is fogs\u00e1gba hurczoltatott, a Jezr\u00e9elb\u00f5l val\u00f3 Ahino\u00e1m \u00e9s a K\u00e1rmelb\u00f5l val\u00f3 Abigail, a N\u00e1b\u00e1l feles\u00e9ge."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid igen nagy szorults\u00e1gba juta, mert a n\u00e9p [arr\u00f3l] besz\u00e9lt, hogy megk\u00f6vezi \u00f5t, mivel az eg\u00e9sz n\u00e9p lelke elkeseredett fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik miatt. D\u00e1vid azonban meger\u00f5s\u00edt\u00e9 mag\u00e1t az \u00darban, az \u00f5 Isten\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Abj\u00e1th\u00e1r papnak, az Akhim\u00e9lek fi\u00e1nak: Hozd ide n\u00e9kem az ef\u00f3dot. \u00c9s Abj\u00e1th\u00e1r oda viv\u00e9 az ef\u00f3dot D\u00e1vidhoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9 D\u00e1vid az Urat, mondv\u00e1n: \u00dcld\u00f6zzem-\u00e9 ezt a sereget? Ut\u00f3l\u00e9rem-\u00e9 \u00f5ket? \u00c9s monda n\u00e9ki: \u00dcld\u00f6zzed, mert bizonyosan ut\u00f3l\u00e9red, \u00e9s szabadul\u00e1st szerzesz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt D\u00e1vid, \u00f5 \u00e9s az a hatsz\u00e1z ember, a kik vele val\u00e1nak. \u00c9s mikor a B\u00e9sor patak\u00e1hoz jut\u00e1nak, ott a [n\u00e9pnek] egy r\u00e9sze meg\u00e1llott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban n\u00e9gysz\u00e1z emberrel tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6z\u00e9 [az ellens\u00e9get;] k\u00e9tsz\u00e1z ember pedig ott meg\u00e1llott, mivel f\u00e1radtabbak val\u00e1nak, mintsem hogy a B\u00e9sor patak\u00e1n \u00e1tkelhettek volna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1l\u00e1nak a mez\u00f5n egy \u00e9gyiptomi embert, a kit D\u00e1vidhoz viv\u00e9nek, \u00e9s ad\u00e1nak n\u00e9ki kenyeret, hogy egy\u00e9k, \u00e9s megitatt\u00e1k \u00f5t v\u00edzzel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1nak n\u00e9ki egy csom\u00f3 sz\u00e1raz f\u00fcg\u00e9t \u00e9s k\u00e9t k\u00f6t\u00e9s aszusz\u00f5l\u00f5t; \u00e9s miut\u00e1n evett, mag\u00e1hoz t\u00e9rt, mert h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel sem kenyeret nem evett, sem vizet nem ivott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki D\u00e1vid: Ki [embere] vagy te, \u00e9s honnan val\u00f3 vagy? \u00d5 pedig monda: \u00c9gyiptomi ifj\u00fa vagyok, egy Am\u00e1lekita embernek szolg\u00e1ja, \u00e9s elhagyott engem az \u00e9n uram, mivel megbetegedtem [imm\u00e1r] ma harmadnapja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi t\u00f6rt\u00fcnk be a Kr\u00e9teusok d\u00e9li vid\u00e9k\u00e9re, \u00e9s oda, a mely J\u00fad\u00e1\u00e9, \u00e9s K\u00e1lebnek d\u00e9li vid\u00e9k\u00e9re; \u00e9s Sikl\u00e1got fel\u00e9gett\u00fck t\u00fbzzel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1vid monda n\u00e9ki: Elvezetsz-\u00e9 minket ahhoz a sereghez? \u00c9s \u00f5 monda: Esk\u00fcdj\u00e9l meg n\u00e9kem az Istenre, hogy nem \u00f6lsz meg engem, sem az \u00e9n uramnak kez\u00e9be \u00e1t nem adsz, \u00e9s \u00e9n elvezetlek t\u00e9ged ahhoz a sereghez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elvezet\u00e9 az\u00e9rt \u00f5ket; \u00e9s \u00edm\u00e9, azok elsz\u00e9led\u00e9nek az eg\u00e9sz vid\u00e9ken, \u00e9s ev\u00e9nek, iv\u00e1nak \u00e9s t\u00e1nczol\u00e1nak az igen nagy zs\u00e1km\u00e1ny felett, a melyet a Filiszteusok tartom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l \u00e9s J\u00fada tartom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l hoz\u00e1nak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1gta \u00f5ket D\u00e1vid alkonyatt\u00f3l fogva m\u00e1snap estv\u00e9ig, \u00e9s senki sem menek\u00fclt meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, hanem csak n\u00e9gysz\u00e1z ifj\u00fa ember, a kik tev\u00e9kre \u00fcl\u00e9nek \u00e9s elfut\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mindent megszabad\u00edtott D\u00e1vid, valamit elvittek az Am\u00e1lekit\u00e1k; az \u00f5 k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t is megszabad\u00edt\u00e1 D\u00e1vid."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s semmij\u00f6k sem hi\u00e1nyzott, sem kicsiny, sem nagy, sem fiaik, sem le\u00e1nyaik, a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l sem \u00e9s mindabb\u00f3l, a mit elvittek t\u00f5l\u00fck; D\u00e1vid mindent visszahozott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9 D\u00e1vid mind a juhokat \u00e9s barmokat, [melyeket] tulajdon barmuk el\u00f5tt hajt\u00e1nak, \u00e9s azt mondj\u00e1k vala: Ez a D\u00e1vid zs\u00e1km\u00e1nya!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mid\u00f5n pedig D\u00e1vid ahhoz a k\u00e9tsz\u00e1z emberhez \u00e9rkez\u00e9k, a kik f\u00e1radtabbak val\u00e1nak, minthogy D\u00e1vidot k\u00f6vethett\u00e9k volna, \u00e9s ott hagyta \u00f5ket a B\u00e9sor patakj\u00e1n\u00e1l: kimen\u00e9nek D\u00e1vid el\u00e9 \u00e9s a n\u00e9p el\u00e9, a mely vele volt. D\u00e1vid pedig a n\u00e9phez k\u00f6zeled\u00e9k, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9 \u00f5ket b\u00e9kess\u00e9ggel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1nak mind azok k\u00f6z\u00fcl, a kik D\u00e1viddal elmen\u00e9nek, \u00edgy sz\u00f3lv\u00e1n: Minthogy mind a gonosz emberek \u00e9s B\u00e9li\u00e1l emberei nem j\u00f6ttek el vel\u00fcnk, semmit se adjunk n\u00e9kik a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l, a melyet visszaszerezt\u00fcnk, hanem csak kinek-kinek a maga feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s gyermekeit, [azokat] vigy\u00e9k el, \u00e9s menjenek el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban \u00edgy sz\u00f3la: Ne cselekedjetek \u00edgy, aty\u00e1mfiai, azzal, a mit az \u00dar adott n\u00e9k\u00fcnk; \u00f5 oltalmazott minket \u00e9s ad\u00e1 kez\u00fcnkbe a sereget, a mely ellen\u00fcnk j\u00f6tt vala."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vajjon kicsoda engedhetne n\u00e9ktek ebben a dologban? S\u00f5t ink\u00e1bb, a mekkora annak a r\u00e9sze, a ki elment a harczba, akkora legyen annak is a r\u00e9sze, a ki a holmin\u00e1l marada; egyenl\u00f5k\u00e9pen osztozzanak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt ez att\u00f3l a napt\u00f3l fogva azut\u00e1n is; t\u00f6rv\u00e9nyny\u00e9 \u00e9s szok\u00e1ss\u00e1 tette ezt Izr\u00e1elben mind e mai napig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor pedig D\u00e1vid Sikl\u00e1gba \u00e9rkez\u00e9k, k\u00fclde a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l J\u00fada v\u00e9neinek, az \u00f5 bar\u00e1tainak, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 az \u00dar ellens\u00e9geinek zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1b\u00f3l val\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9k sz\u00e1motokra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azoknak [tudniillik,] a kik B\u00e9thelben, a kik d\u00e9l fel\u00e9 R\u00e1m\u00f3thban, \u00e9s a kik Jathirban [laknak;]"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A kik Aroerben, a kik Sifm\u00f3tban \u00e9s a kik Estemo\u00e1ban [laknak;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A kik R\u00e1k\u00e1lban, a kik a Jerakhm\u00e9elit\u00e1k v\u00e1rosaiban \u00e9s a kik a K\u00e9neusok v\u00e1rosaiban [laknak;]"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kik Horm\u00e1ban, a kik Kor-As\u00e1nban \u00e9s a kik Ath\u00e1kban [laknak;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kik Hebronban \u00e9s mindazon helyeken, a hol D\u00e1vid embereivel megfordult vala."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00fctk\u00f6z\u00e9nek a Filiszteusok Izr\u00e1ellel, \u00e9s elfutottak Izr\u00e1el f\u00e9rfiai a Filiszteusok el\u00f5l, \u00e9s elhull\u00e1nak a seb miatt a Gilboa hegys\u00e9g\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Filiszteusok pedig ut\u00f3l\u00e9rt\u00e9k Sault \u00e9s az \u00f5 fiait, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a Filiszteusok Jonath\u00e1nt, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s M\u00e1lkisu\u00e1t, a Saul fiait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00fczdelem igen heves l\u00f5n Saul ellen, mikor megtal\u00e1lt\u00e1k \u00f5t a k\u00e9z\u00edves emberek, \u00e9s igen megrettene a k\u00e9z\u00edvesekt\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 Saul az \u00f5 fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: H\u00fazd ki kardodat, \u00e9s sz\u00farj kereszt\u00fcl azzal engem, hogy valami m\u00f3don re\u00e1m ne j\u00f5jjenek e k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, \u00e9s kereszt\u00fclsz\u00farjanak engemet \u00e9s g\u00fanyt \u00fbzzenek bel\u00f5lem. De fegyverhordoz\u00f3ja nem akar\u00e1, mert nagyon f\u00e9lt. Akkor Saul vev\u00e9 a kardot \u00e9s bel\u00e9bocs\u00e1tkoz\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s fegyverhordoz\u00f3ja a mint megl\u00e1tta, hogy Saul meghalt, \u00f5 is bel\u00e9bocs\u00e1tkoz\u00e9k az \u00f5 kardj\u00e1ba, \u00e9s vele egy\u00fctt meghala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s meghala Saul \u00e9s az \u00f5 h\u00e1rom fia \u00e9s fegyverhordoz\u00f3ja, s\u00f5t emberei is mindny\u00e1jan egyenl\u00f5k\u00e9pen azon a napon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1tt\u00e1k az Izr\u00e1el f\u00e9rfiai, a kik a v\u00f6lgy\u00f6n t\u00fal \u00e9s a Jord\u00e1non t\u00fal [laktak] vala, hogy Izr\u00e1el f\u00e9rfiai elfutottak, \u00e9s hogy Saul \u00e9s az \u00f5 fiai meghal\u00e1nak: elhagyt\u00e1k a v\u00e1rosokat \u00e9s elfut\u00e1nak. A Filiszteusok pedig elj\u00f6v\u00e9nek \u00e9s lak\u00e1nak azokban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt m\u00e1snap, mikor a Filiszteusok kimentek, hogy kirabolj\u00e1k az elesetteket, megtal\u00e1lt\u00e1k Sault \u00e9s az \u00f5 h\u00e1rom fi\u00e1t, a kik a Gilboa hegy\u00e9n es\u00e9nek el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s lev\u00e1gt\u00e1k fej\u00e9t \u00e9s fegyverzet\u00e9t leh\u00fazt\u00e1k, \u00e9s elk\u00fcld\u00f6tt\u00e9k a Filiszteusok tartom\u00e1ny\u00e1ba szer\u00e9nszerte, hogy h\u00edrt mondan\u00e1nak b\u00e1lv\u00e1nyaiknak templom\u00e1ban \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s fegyverzet\u00e9t Astarot templom\u00e1ban helyezt\u00e9k el, test\u00e9t pedig felf\u00fcggeszt\u00e9k Beths\u00e1n ker\u00edt\u00e9s\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig \u00e9rtes\u00fcltek fel\u00f5le J\u00e1bes-Gile\u00e1d lak\u00f3i, hogy mit cselekedtek a Filiszteusok Saullal:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felkel\u00e9nek mindny\u00e1jan a vit\u00e9z f\u00e9rfiak, \u00e9s men\u00e9nek eg\u00e9sz \u00e9jjel, \u00e9s [miut\u00e1n] levett\u00e9k Saul test\u00e9t \u00e9s az \u00f5 fiainak testeit Beths\u00e1n ker\u00edt\u00e9s\u00e9r\u00f5l, elmentek J\u00e1besbe, \u00e9s ott meg\u00e9gett\u00e9k \u00f5ket;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csontjaikat pedig felszedt\u00e9k, \u00e9s eltemett\u00e9k a tamaris fa alatt J\u00e1besben; \u00e9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9nek h\u00e9t napig."
                }
            }
        }
    }
}