{
    "version": "KAR",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l, Silv\u00e1nus \u00e9s Tim\u00f3theus a Thessalonikabeliek gy\u00fclekezet\u00e9nek, [a] [mely] [van] az Atya Istenben \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztusban: kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adunk az Istennek mindenkor mindny\u00e1jatok\u00e9rt, eml\u00e9kezv\u00e9n r\u00f3latok a mi im\u00e1ds\u00e1gainkban;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00fcntelen\u00fcl emlegetve a ti hitetek munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a ti szeretetetek f\u00e1radoz\u00e1s\u00e1t, \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus fel\u00f5l val\u00f3 rem\u00e9nys\u00e9geteknek \u00e1llhatatoss\u00e1g\u00e1t, az Isten el\u00f5tt, a mi Aty\u00e1nk el\u00f5tt:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudv\u00e1n, Istent\u00f5l szeretett aty\u00e1mfiai, hogy ti ki vagytok v\u00e1lasztva;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogy a mi evangy\u00e9liomunk ti n\u00e1latok nem \u00e1ll csak sz\u00f3ban, hanem [isteni] er\u00f5kben is, Szent L\u00e9lekben is, sok bizodalomban is; a mik\u00e9pen tudj\u00e1tok, hogy milyenek voltunk k\u00f6z\u00f6ttetek ti \u00e9rettetek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ti a mi k\u00f6vet\u00f5inkk\u00e9 lettetek \u00e9s az \u00dar\u00e9i, befogadv\u00e1n az \u00edg\u00e9t sokf\u00e9le szorongattat\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, Szent L\u00e9lek \u00f6r\u00f6m\u00e9vel;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dagy hogy p\u00e9ldak\u00e9pekk\u00e9 lettetek Maczed\u00f3ni\u00e1ban \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1ban minden h\u00edv\u00f5re n\u00e9zve."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert nemcsak Maczed\u00f3ni\u00e1ban \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1ban zend\u00fclt ki t\u00f5letek az \u00dar besz\u00e9de, hanem minden helyen is h\u00edre terjedt a ti Istenben vetett hiteteknek, annyira, hogy sz\u00fcks\u00e9gtelen arr\u00f3l valamit sz\u00f3lnunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert azok magok hirdetik fel\u00f5l\u00fcnk, milyen volt a mi hozz\u00e1tok val\u00f3 menetel\u00fcnk, \u00e9s mik\u00e9nt t\u00e9rtetek meg az Istenhez a b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l, hogy az \u00e9l\u00f5 \u00e9s igaz Istennek szolg\u00e1ljatok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1rj\u00e1tok az \u00d5 Fi\u00e1t az \u00e9gb\u00f5l, a kit felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l, a J\u00e9zust, a ki megszabad\u00edt minket amaz elj\u00f6vend\u00f5 haragt\u00f3l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mert magatok tudj\u00e1tok, aty\u00e1mfiai, hogy a mi ti hozz\u00e1tok val\u00f3 menetel\u00fcnk nem volt hi\u00e1baval\u00f3;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb, noha el\u00e9bb m\u00e1r h\u00e1bor\u00fas\u00e1got \u00e9s bossz\u00fas\u00e1got szenvedt\u00fcnk volt Filippiben, a mint tudj\u00e1tok, volt b\u00e1tors\u00e1gunk a mi Isten\u00fcnkben, hogy k\u00f6z\u00f6ttetek [is] hirdess\u00fck az Isten evangy\u00e9liom\u00e1t sok tusakod\u00e1ssal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a mi buzd\u00edt\u00e1sunk nem hitet\u00e9sb\u00f5l [van,] sem nem tiszt\u00e1talans\u00e1gb\u00f3l, sem nem \u00e1lnoks\u00e1gb\u00f3l:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hanem a mik\u00e9pen az Isten m\u00e9ltatott minket arra, hogy re\u00e1nk b\u00edzza az evangy\u00e9liomot, akk\u00e9pen sz\u00f3lunk; nem \u00fagy, hogy embereknek tess\u00fcnk hanem az Istennek, a ki megvizsg\u00e1lja a mi sz\u00edv\u00fcnket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert sem h\u00edzelked\u00f5 besz\u00e9ddel, a mint tudj\u00e1tok, sem telhetetlens\u00e9g sz\u00edn\u00e9ben nem l\u00e9pt\u00fcnk fel soha, Isten a bizonys\u00e1g;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sem emberekt\u00f5l val\u00f3 dics\u00f5\u00edt\u00e9st nem kerest\u00fcnk, sem t\u00f5letek, sem m\u00e1sokt\u00f3l, holott terhetekre lehett\u00fcnk volna, mint Krisztus apostolai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sz\u00edv\u00e9lyesek val\u00e1nk ti k\u00f6z\u00f6ttetek, a mik\u00e9nt a dajka dajk\u00e1lgatja az \u00f5 gyermekeit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy felbuzdulva ir\u00e1ntatok, k\u00e9szek val\u00e1nk k\u00f6zleni veletek nemcsak az Isten evangy\u00e9liom\u00e1t, hanem a mi magunk lelk\u00e9t is, mivelhogy szeretteinkk\u00e9 lettetek n\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kez[het]tek ugyanis aty\u00e1mfiai a mi f\u00e1radoz\u00e1sunkra \u00e9s bajlakod\u00e1sunkra: mert \u00e9jjel-nappal munk\u00e1lkodva hirdett\u00fck n\u00e9ktek az Isten evangy\u00e9liom\u00e1t, csakhogy senkit meg ne terhelj\u00fcnk k\u00f6z\u00fcletek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti [vagytok] bizonys\u00e1gok \u00e9s az Isten, milyen szent\u00fcl, igaz\u00e1n \u00e9s feddhetetlen\u00fcl \u00e9lt\u00fcnk el\u00f5ttetek, a kik hisztek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Valamint tudj\u00e1tok, hogy mik\u00e9nt atya az \u00f5 gyermekeit, [\u00fagy] intett\u00fcnk \u00e9s buzd\u00edtgattunk egyenk\u00e9nt mindny\u00e1jatokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9rve k\u00e9rt\u00fcnk, hogy Istenhez m\u00e9lt\u00f3an viselj\u00e9tek magatokat, a ki az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1ba \u00e9s dics\u00f5s\u00e9g\u00e9be h\u00edv titeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ugyanaz\u00e9rt mi is h\u00e1l\u00e1t adunk az Istennek sz\u00fcntelen\u00fcl, hogy ti befogadv\u00e1n az Istennek \u00e1ltalunk hirdetett besz\u00e9d\u00e9t, nem \u00fagy fogadt\u00e1tok, mint emberek besz\u00e9d\u00e9t, hanem mint Isten besz\u00e9d\u00e9t (a minthogy val\u00f3s\u00e1ggal az [is]), a mely munk\u00e1lkodik is ti bennetek, a kik hisztek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ti, aty\u00e1mfiai, k\u00f6vet\u00f5i lettetek az Isten gy\u00fclekezeteinek, a melyek J\u00fade\u00e1ban vannak a Krisztus J\u00e9zusban, mivelhogy ugyan\u00fagy szenvedtetek ti is a saj\u00e1t honfit\u00e1rsaitokt\u00f3l, mik\u00e9nt azok is a zsid\u00f3kt\u00f3l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kik meg\u00f6lt\u00e9k az \u00dar J\u00e9zust is \u00e9s a saj\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ikat, \u00e9s minket [is] \u00fcld\u00f6znek, \u00e9s az Istennek nem tetszenek, \u00e9s minden embernek ellens\u00e9gei;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kik megtiltj\u00e1k n\u00e9k\u00fcnk, hogy a pog\u00e1nyoknak ne pr\u00e9dik\u00e1ljunk hogy \u00fcdv\u00f6z\u00fcljenek; hogy mindenkor bet\u00f6lts\u00e9k b\u00fbneiket; de v\u00e9gre ut\u00f3l\u00e9rte \u00f5ket az [Isten] haragja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi pedig, aty\u00e1mfiai, a mint elszakasztat\u00e1nk t\u00f5letek egy kev\u00e9s ideig, arczra, nem sz\u00edvre n\u00e9zve, ann\u00e1l buzg\u00f3s\u00e1gosabban, nagy k\u00edv\u00e1ns\u00e1ggal igyekezt\u00fcnk, hogy szemt\u00f5l-szemben l\u00e1thassunk titeket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az\u00e9rt menni [is] akartunk hozz\u00e1tok, kiv\u00e1ltk\u00e9pen \u00e9n P\u00e1l, egyszer is, k\u00e9tszer is, de megakad\u00e1lyozott minket a S\u00e1t\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert kicsoda a mi rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk, \u00f6r\u00f6m\u00fcnk \u00e9s dicseked\u00e9s\u00fcnk koron\u00e1ja? Avagy nem azok [lesztek-]\u00e9 ti is a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus el\u00f5tt az \u00f5 elj\u00f6vetelekor?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony ti vagytok a mi dics\u00f5s\u00e9g\u00fcnk \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, mivelhogy tov\u00e1bb m\u00e1r el nem t\u00fbrhet\u00f5k, j\u00f3nak \u00edt\u00e9l\u00e9nk, hogy magunk maradjunk Ath\u00e9n\u00e9ben,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00f6tt\u00fck Tim\u00f3theust, a mi aty\u00e1nkfi\u00e1t \u00e9s Istennek szolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s munkat\u00e1rsunkat a Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1nak [hirdet\u00e9s\u00e9ben,] hogy er\u00f5s\u00edtsen titeket \u00e9s intsen titeket a ti hitetek fel\u00f5l;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy senki meg ne t\u00e1ntorodj\u00e9k ama szorongattat\u00e1sok k\u00f6z\u00f6tt; mert ti magatok tudj\u00e1tok, hogy mi arra rendeltett\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert mikor k\u00f6z\u00f6ttetek val\u00e1nk is, el\u00f5re megmondtuk n\u00e9ktek, hogy szorongattat\u00e1snak lesz\u00fcnk kit\u00e9ve; a mint meg is t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s tudj\u00e1tok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt \u00e9n is, mivelhogy tov\u00e1bb m\u00e1r nem t\u00fbrhet\u00e9m, elk\u00fcld\u00e9k, hogy megismerjem a ti hiteteket, ha nem k\u00eds\u00e9rtett-\u00e9 meg valami m\u00f3don titeket a k\u00eds\u00e9rt\u00f5, \u00e9s nem lett-\u00e9 hi\u00e1baval\u00f3 a mi f\u00e1rads\u00e1gunk?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most pedig, a mikor meg\u00e9rkezett hozz\u00e1nk Tim\u00f3theus ti t\u00f5letek, \u00e9s \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hozott n\u00e9k\u00fcnk a ti hitetek \u00e9s szeretetetek fel\u00f5l, \u00e9s arr\u00f3l, hogy j\u00f3 eml\u00e9kez\u00e9ssel vagytok ir\u00e1ntunk, mindenkor k\u00edv\u00e1nv\u00e1n l\u00e1tni minket, mik\u00e9pen mi is titeket;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e1ltal megv\u00edgasztal\u00f3dtunk re\u00e1tok n\u00e9zve, aty\u00e1mfiai, minden mi szorongattat\u00e1sunk \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk mellett is, a ti hitetek \u00e1ltal:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert szinte megelevened\u00fcnk, ha ti er\u00f5sek vagytok az \u00darban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert milyen h\u00e1l\u00e1val is fizethet\u00fcnk az Istennek ti \u00e9rettetek, mindaz\u00e9rt az \u00f6r\u00f6m\u00e9rt, a melylyel \u00f6rvendez\u00fcnk miattatok a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor \u00e9jjel-nappal nagy buzg\u00f3n esedez\u00fcnk, hogy megl\u00e1thassuk a ti orcz\u00e1tokat, \u00e9s kip\u00f3tolhassuk a ti hitetek hi\u00e1nyait."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Maga pedig az Isten \u00e9s a mi Aty\u00e1nk, \u00e9s a mi Urunk a J\u00e9zus Krisztus egyengesse meg a mi \u00fatunkat ti hozz\u00e1tok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Titeket pedig gyarap\u00edtson az \u00dar \u00e9s tegyen b\u00f5s\u00e9gesekk\u00e9 az egym\u00e1s ir\u00e1nt \u00e9s mindenki ir\u00e1nt val\u00f3 szeretetben, a milyenek vagyunk mi is ti ir\u00e1ntatok;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hogy er\u00f5sekk\u00e9 tegye a ti sz\u00edveteket, feddhetetlenekk\u00e9 a szents\u00e9gben, a mi Isten\u00fcnk \u00e9s Aty\u00e1nk el\u00f5tt, a mikor elj\u00f5 a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus minden \u00f5 szenteivel egyetemben."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 pedig k\u00e9r\u00fcnk titeket, aty\u00e1mfiai, \u00e9s int\u00fcnk az \u00dar J\u00e9zusban, hogy a szerint, a mint t\u00f5l\u00fcnk tanult\u00e1tok, mim\u00f3don kell forgol\u00f3dnotok \u00e9s Istennek tetszenetek: mindink\u00e1bb gyarapodjatok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert tudj\u00e1tok, milyen parancsolatokat adtunk n\u00e9ktek az \u00dar J\u00e9zus \u00e1ltal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ez az Isten akaratja, a ti szentt\u00e9 l\u00e9teletek, hogy magatokat a par\u00e1znas\u00e1gt\u00f3l megtart\u00f3ztass\u00e1tok;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy mindenitek szents\u00e9gben \u00e9s tisztess\u00e9gben tudja b\u00edrni a maga ed\u00e9ny\u00e9t,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem k\u00edv\u00e1ns\u00e1g gerjedelm\u00e9vel, mint a pog\u00e1nyok, a kik nem ismerik az Istent;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy senki t\u00fal ne l\u00e9pjen \u00e9s meg ne k\u00e1ros\u00edtsa valamely dologban az \u00f5 atyjafi\u00e1t: mert bossz\u00fat \u00e1ll az \u00dar mindezek\u00e9rt, a mint el\u00e9bb is mondottuk n\u00e9ktek \u00e9s bizonys\u00e1got tett\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nem tiszt\u00e1talans\u00e1gra, hanem szents\u00e9gre h\u00edvott el minket az Isten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ki az\u00e9rt megveti [ezeket,] nem embert vet meg, hanem az Istent, a ki Szent Lelk\u00e9t is k\u00f6zl\u00e9 vel\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az atyafi\u00fai szeretetr\u00f5l pedig nem [is] sz\u00fcks\u00e9g \u00edrnom n\u00e9ktek: mert titeket Isten maga tan\u00edtott meg arra, hogy egym\u00e1st szeress\u00e9tek;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f5t gyakorolj\u00e1tok is azt mindamaz atyafiak ir\u00e1nt, a kik eg\u00e9sz Maczed\u00f3ni\u00e1ban vannak. K\u00e9r\u00fcnk azonban titeket aty\u00e1mfiai, hogy mindink\u00e1bb gyarapodjatok;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s becs\u00fcletbeli dolognak tarts\u00e1tok, hogy csendes \u00e9letet folytassatok, saj\u00e1t dolgaitoknak ut\u00e1na l\u00e1ssatok, \u00e9s tulajdon kezeitekkel munk\u00e1lkodjatok, a mik\u00e9nt rendelt\u00fck n\u00e9ktek;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy a k\u00edv\u00fclval\u00f3k ir\u00e1nt tisztess\u00e9gesen viselkedjetek, \u00e9s semmi sz\u00fcks\u00e9get ne \u00e9rezzetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem akarom tov\u00e1bb\u00e1, aty\u00e1mfiai, hogy tudatlans\u00e1gban legyetek azok fel\u00f5l, a kik elaludtak, hogy ne b\u00e1nk\u00f3djatok, mint a t\u00f6bbiek, a kiknek nincsen rem\u00e9nys\u00e9g\u00f6k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ha hissz\u00fck, hogy J\u00e9zus meghalt \u00e9s felt\u00e1madott, azonk\u00e9pen az Isten is el\u00f5hozza azokat, a kik elaludtak, a J\u00e9zus \u00e1ltal \u00f5 vele egy\u00fctt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ezt mondjuk n\u00e9ktek az \u00dar szav\u00e1val, hogy mi, a kik \u00e9l\u00fcnk, a kik megmaradunk az \u00dar elj\u00f6vetel\u00e9ig, \u00e9pen nem el\u00f5zz\u00fck meg azokat, a kik elaludtak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert maga az \u00dar riad\u00f3val, arkangyal sz\u00f3zat\u00e1val \u00e9s isteni harson\u00e1val lesz\u00e1ll az \u00e9gb\u00f5l: \u00e9s felt\u00e1madnak el\u00f5sz\u00f6r a kik meghaltak volt a Krisztusban;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n mi, a kik \u00e9l\u00fcnk, a kik megmaradunk, elragadtatunk azokkal egy\u00fctt a felh\u00f5k\u00f6n az \u00dar el\u00e9be a leveg\u00f5be; \u00e9s ekk\u00e9pen mindenkor az \u00darral lesz\u00fcnk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt v\u00edgasztalj\u00e1tok egym\u00e1st e besz\u00e9dekkel."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az id\u00f5kr\u00f5l \u00e9s id\u00f5szakokr\u00f3l pedig, aty\u00e1mfiai, nem sz\u00fcks\u00e9g, hogy \u00edrjak n\u00e9ktek;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert igen j\u00f3l tudj\u00e1tok ti magatok, hogy az \u00darnak napja \u00fagy j\u00f5 el, mint a tolvaj \u00e9jjel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a mikor ezt mondj\u00e1k: B\u00e9kess\u00e9g \u00e9s biztons\u00e1g, akkor hirtelen veszedelem j\u00f6n r\u00e1jok, mint a sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalom a terhes asszonyra; \u00e9s semmik\u00e9pen meg nem menekednek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ti, aty\u00e1mfiai, nem vagytok s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, hogy [az] a nap tolvaj m\u00f3dra lep[het]ne meg titeket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ti mindny\u00e1jan vil\u00e1goss\u00e1g fiai vagytok \u00e9s nappal fiai; nem vagyunk az \u00e9jszak\u00e1\u00e9, sem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne is aludjunk az\u00e9rt, mint egyebek, hanem legy\u00fcnk \u00e9berek \u00e9s j\u00f3zanok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a kik alusznak, \u00e9jjel alusznak; \u00e9s a kik r\u00e9szegek, \u00e9jjel r\u00e9szegednek meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi azonban, a kik nappaliak vagyunk, legy\u00fcnk \u00e9berek, fel\u00f6lt\u00f6zv\u00e9n a hitnek \u00e9s szeretetnek mellvas\u00e1ba, \u00e9s sisak gyan\u00e1nt az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gnek rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert nem haragra rendelt minket az Isten, hanem arra, hogy \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get szerezz\u00fcnk a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki meghalt \u00e9rett\u00fcnk, hogy ak\u00e1r \u00e9bren vagyunk, ak\u00e1r aluszunk, egy\u00fctt \u00e9lj\u00fcnk \u00f5 vele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00edgasztalj\u00e1tok az\u00e9rt egym\u00e1st, \u00e9s \u00e9p\u00edtse egyik a m\u00e1sikat, a mik\u00e9pen cselekeszitek is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9r\u00fcnk tov\u00e1bb\u00e1 titeket aty\u00e1mfiai, hogy becs\u00fclj\u00e9tek azokat, a kik f\u00e1radoznak k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9s el\u00f5lj\u00e1r\u00f3itok az \u00darban, \u00e9s intenek titeket;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 munk\u00e1jok\u00e9rt viseltessetek ir\u00e1ntok megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetett szeretettel. Egym\u00e1ssal b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ljetek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9r\u00fcnk tov\u00e1bb\u00e1 titeket, aty\u00e1mfiai, ints\u00e9tek a rendetleneket, b\u00e1tor\u00edts\u00e1tok a f\u00e9lelmes sz\u00edv\u00fbeket, gy\u00e1mol\u00edts\u00e1tok az er\u00f5teleneket, t\u00fcrelmesek legyetek mindenki ir\u00e1nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy senki senkinek rossz\u00e9rt rosszal ne fizessen; hanem mindenkor j\u00f3ra t\u00f6rekedjetek \u00fagy egym\u00e1s ir\u00e1nt, mint mindenki ir\u00e1nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindenkor \u00f6r\u00fcljetek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00fcntelen im\u00e1dkozzatok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindenben h\u00e1l\u00e1kat adjatok; mert ez az Isten akarata a Krisztus J\u00e9zus \u00e1ltal ti hozz\u00e1tok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Lelket meg ne olts\u00e1tok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1st meg ne vess\u00e9tek,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindent megpr\u00f3b\u00e1ljatok; a mi j\u00f3, azt megtarts\u00e1tok!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindent\u00f5l, a mi gonosznak l\u00e1tszik, \u00f5rizkedjetek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Maga pedig a b\u00e9kess\u00e9gnek Istene szenteljen meg titeket mindenest\u00f5l; \u00e9s a ti eg\u00e9sz val\u00f3tok, mind lelketek, mind testetek feddhetetlen\u00fcl \u00f5riztess\u00e9k meg a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus elj\u00f6vetel\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00fb az, a ki elhivott titeket \u00e9s \u00f5 meg is cselekszi [azt.]"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai, im\u00e1dkozzatok \u00e9rett\u00fcnk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az \u00f6sszes atyafiakat szent cs\u00f3kol\u00e1ssal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9nyszer\u00edtlek titeket az \u00darra, hogy olvastass\u00e9k fel e lev\u00e9l minden szent atyafi el\u00f5tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak kegyelme veletek! \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}