{
    "version": "KAR",
    "book_name": "2 Chronicles",
    "book_nr": "14",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Meger\u00f5s\u00f6d\u00e9k kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban Salamon, a D\u00e1vid fia; \u00e9s az \u00dar az \u00f5 Istene vele volt, \u00e9s \u00f5t igen felmagasztal\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Salamon az eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, ezredeseknek, sz\u00e1zadosoknak, a b\u00edr\u00e1knak \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el minden el\u00f5lj\u00e1r\u00f3inak [\u00e9s] a csal\u00e1df\u00f5knek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy elmenn\u00e9nek Salamon \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet \u00f5 vele a magaslatra, mely Gibeonban vala; mert ott volt az Isten gy\u00fclekezet\u00e9nek s\u00e1tora, melyet M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja csin\u00e1lt vala a puszt\u00e1ban;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t D\u00e1vid m\u00e1r felvitte volt Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimb\u00f3l arra a [helyre,] melyet k\u00e9sz\u00edtett sz\u00e1m\u00e1ra D\u00e1vid; mert s\u00e1tort \u00e1ll\u00edtott fel sz\u00e1m\u00e1ra Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A r\u00e9zolt\u00e1r azonban, melyet B\u00e9sal\u00e9el, az Uri fia csin\u00e1lt, a ki a Huri fia volt, ott volt az \u00dar s\u00e1tora el\u00f5tt; felkeres\u00e9 teh\u00e1t azt Salamon \u00e9s a gy\u00fclekezet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldoz\u00e9k ott Salamon a r\u00e9zolt\u00e1ron az \u00dar el\u00f5tt, mely a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1ban vala, \u00e1ldoz\u00e9k azon ezer \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon \u00e9jszaka megjelen\u00e9k az Isten Salamonnak, \u00e9s monda n\u00e9ki: K\u00e9rj a mit akarsz, hogy adjak n\u00e9ked."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda Salamon az Istennek: Te nagy irgalmass\u00e1got cselekedt\u00e9l az \u00e9n aty\u00e1mmal, D\u00e1viddal; \u00e9s \u00f5 helyette engemet kir\u00e1lyly\u00e1 tett\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most, oh Uram Isten, legyen \u00e1lland\u00f3 a te besz\u00e9ded, [melyet sz\u00f3lott\u00e1l volt] az \u00e9n aty\u00e1mnak, D\u00e1vidnak; mert te v\u00e1lasztott\u00e1l engem kir\u00e1lyly\u00e1 e n\u00e9p felett, mely [oly] sok, mint a f\u00f6ldnek pora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most az\u00e9rt adj n\u00e9kem b\u00f6lcses\u00e9get \u00e9s tudom\u00e1nyt, hogy a te n\u00e9ped el\u00f5tt mind ki-, mind bemehessek; mert vajjon kicsoda korm\u00e1nyozhatja ezt a te nagy n\u00e9pedet?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor monda az Isten Salamonnak: Minthogy ez volt a te sz\u00edvedben, \u00e9s nem k\u00e9rt\u00e9l t\u00f5lem gazdags\u00e1got, kincset \u00e9s tisztess\u00e9get, avagy a t\u00e9ged gy\u00fbl\u00f6l\u00f5knek lelk\u00e9t, sem hossz\u00fa \u00e9letet magadnak nem k\u00e9rt\u00e9l, hanem k\u00e9rt\u00e9l magadnak b\u00f6lcses\u00e9get \u00e9s tudom\u00e1nyt, hogy korm\u00e1nyozhasd az \u00e9n n\u00e9pemet, mely felett kir\u00e1lyly\u00e1 tettelek t\u00e9ged:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A b\u00f6lcses\u00e9get \u00e9s a tudom\u00e1nyt megadtam n\u00e9ked, s\u00f5t gazdags\u00e1got, kincset \u00e9s tisztess\u00e9get is olyat adok n\u00e9ked, a melyhez hasonl\u00f3 nem volt sem az el\u00f5tted, sem az ut\u00e1nad val\u00f3 kir\u00e1lyoknak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9re Salamon Jeruzs\u00e1lembe a Gibeon hegy\u00e9r\u00f5l, a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00f5l \u00e9s uralkod\u00e9k az Izr\u00e1elen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szerze Salamon szekereket \u00e9s lovagokat; \u00e9s vala n\u00e9ki ezern\u00e9gysz\u00e1z szekere \u00e9s tizenk\u00e9tezer lovagja, a kiket helyheztete a szekerek v\u00e1rosaiba \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe a kir\u00e1ly mell\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s felhalmoz\u00e1 a kir\u00e1ly az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, mint a k\u00f6veket, Jeruzs\u00e1lemben; a cz\u00e9drusf\u00e1kat is felhalmoz\u00e1, mint a vadf\u00fcgef\u00e1kat, melyek a lap\u00e1lyon nagy t\u00f6megben vannak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s Salamonnak hoznak vala lovakat \u00c9gyiptomb\u00f3l; mert a kir\u00e1ly keresked\u00f5i sereggel vett\u00e9k volt meg a lovakat szabott \u00e1ron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mikor felj\u00f5nek vala, hoz\u00e1nak \u00c9gyiptomb\u00f3l egy szekeret hatsz\u00e1z ez\u00fcst [siklus\u00e9rt,] egy-egy lovat sz\u00e1z\u00f6tven ez\u00fcst [siklus\u00e9rt;] \u00e9s ugyan csak \u00f5k sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k ezeket a Hitteusok minden kir\u00e1lyainak \u00e9s Siria kir\u00e1lyainak."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elv\u00e9gez\u00e9 Salamon mag\u00e1ban, hogy az \u00dar nev\u00e9nek h\u00e1zat \u00e9p\u00edtene, \u00e9s mag\u00e1nak kir\u00e1lyi palot\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s rendele Salamon hetvenezer f\u00e9rfit teherhord\u00e1sra, nyolczvanezer f\u00e9rfit fav\u00e1g\u00e1sra a hegyen; h\u00e1romezerhatsz\u00e1z fel\u00fcgyel\u00f5t azokhoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde Salamon a t\u00edrusbeli Hir\u00e1m kir\u00e1lyhoz, mondv\u00e1n: A mint az \u00e9n aty\u00e1mmal, D\u00e1viddal cselekedt\u00e9l, a kinek k\u00fcld\u00f6tt\u00e9l cz\u00e9drusf\u00e1kat, hogy \u00e9p\u00edtene mag\u00e1nak h\u00e1zat, melyben lakn\u00e9k;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dagy \u00e9n az \u00e9n Uram Istenem nev\u00e9nek akarok h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni, hogy n\u00e9ki szenteljem, \u00e9s abban f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel j\u00f3 illatot gerjeszszek, hogy folytonosan szent kenyerek [\u00e1lljanak el\u00f5tte,] s minden reggel \u00e9s este \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot [\u00e1ldozzak ]szombatnapokon, az \u00faj holdnak napjain, \u00e9s az \u00darnak a mi Isten\u00fcnknek szentelt \u00fcnnepeken, melyeket \u00f6r\u00f6kk\u00e9 kell cselekedni\u00f6k az Izr\u00e1elit\u00e1knak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A h\u00e1z pedig, a melyet \u00e9p\u00edteni sz\u00e1nd\u00e9kozom, igen nagy lesz, mert a mi Isten\u00fcnk nagyobb minden istenekn\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De kinek volna annyi ereje, hogy n\u00e9ki h\u00e1zat csin\u00e1lhatna? Az \u00e9g \u00e9s az egeknek egei \u00f5t be nem foghatj\u00e1k, s ki vagyok \u00e9n is, hogy n\u00e9ki h\u00e1zat csin\u00e1lhassak? hanem hogy csak j\u00f3illatot tegyenek abban \u00f5 el\u00f5tte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00fcldj hozz\u00e1m tud\u00f3s mesterembert, a ki tudjon k\u00e9sz\u00edteni aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u00f5l, r\u00e9zb\u00f5l, vasb\u00f3l, b\u00edborb\u00f3l, karmazsinb\u00f3l \u00e9s k\u00e9k b\u00edborb\u00f3l; a ki tudjon metsz\u00e9seket metszeni az \u00e9n mesterembereimmel egy\u00fctt, a kik J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben vannak, a kiket az \u00e9n aty\u00e1m, D\u00e1vid szerzett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Annakfelette k\u00fcldj cz\u00e9drusf\u00e1kat, feny\u00f5f\u00e1kat \u00e9s \u00e9benf\u00e1kat a Lib\u00e1nusr\u00f3l, mert tudom, hogy a te szolg\u00e1id tudj\u00e1k v\u00e1gni a Lib\u00e1nusnak f\u00e1it; \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00e9n szolg\u00e1im is a te szolg\u00e1iddal [lesznek.]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogy k\u00e9sz\u00edtsenek n\u00e9kem sok f\u00e1t, mert a h\u00e1z, a melyet \u00e9p\u00edtek, nagy \u00e9s csud\u00e1latos l\u00e9szen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a munk\u00e1soknak, a fav\u00e1g\u00f3knak, a te szolg\u00e1idnak adok h\u00faszezer v\u00e9ka cs\u00e9plett b\u00faz\u00e1t \u00e9s h\u00faszezer v\u00e9ka \u00e1rp\u00e1t, h\u00faszezer b\u00e1th bort \u00e9s h\u00faszezer b\u00e1th olajat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Felele pedig H\u00edr\u00e1m, a T\u00edrus kir\u00e1lya lev\u00e9lben, melyet k\u00fclde Salamonnak: Mivelhogy az \u00dar szerette az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, az\u00e9rt adott t\u00e9ged n\u00e9kik kir\u00e1lyul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ism\u00e9t monda H\u00edr\u00e1m: \u00c1ldott az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene, a ki mind a mennyet, mind a f\u00f6ldet teremtette; a ki ilyen b\u00f6lcs, tud\u00f3s, okos \u00e9s \u00e9rtelmes fiat adott volt D\u00e1vid kir\u00e1lynak, a ki mind az \u00darnak h\u00e1zat, mind mag\u00e1nak kir\u00e1lyi palot\u00e1t akar \u00e9p\u00edteni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 k\u00fcld\u00f6ttem az\u00e9rt b\u00f6lcs, tud\u00f3s \u00e9s \u00e9rtelmes f\u00e9rfit, [a ki] [az] \u00e9n aty\u00e1m\u00e9, H\u00far\u00e1m\u00e9 [volt;]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A D\u00e1n [nemzets\u00e9g\u00e9nek] le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 asszony fi\u00e1t (\u00e9s az \u00f5 atyja T\u00edrus v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3), a ki tud k\u00e9sz\u00edteni aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u00f5l, r\u00e9zb\u00f5l, vasb\u00f3l, k\u00f6vekb\u00f5l, f\u00e1kb\u00f3l, b\u00edborb\u00f3l, k\u00e9k b\u00edborb\u00f3l, lenb\u00f5l \u00e9s karmazsinb\u00f3l \u00e9s mindenf\u00e9le metsz\u00e9st metszeni \u00e9s minden remekm\u00fbvet elk\u00e9sz\u00edteni, a melyekkel megb\u00edzatik, a te tud\u00f3s mesterembereiddel \u00e9s az \u00e9n uramnak, D\u00e1vid kir\u00e1lynak, a te aty\u00e1dnak tud\u00f3s mestereivel egyben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt most, a mely b\u00faz\u00e1t, \u00e1rp\u00e1t, olajat \u00e9s bort ig\u00e9rt az \u00e9n uram, k\u00fcldje el az \u00f5 szolg\u00e1inak;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi pedig a Lib\u00e1nuson v\u00e1gunk f\u00e1t, a mennyire n\u00e9ked sz\u00fcks\u00e9ged lesz, \u00e9s elviszsz\u00fck azokat sz\u00e1lakon a tengeren Jopp\u00e9hoz, \u00e9s te onn\u00e9t vitessed Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megsz\u00e1ml\u00e1ltata az\u00e9rt Salamon minden idegen f\u00e9rfit az Izr\u00e1el f\u00f6ld\u00e9n, az \u00f5 atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak megsz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1sa ut\u00e1n \u00e9s tal\u00e1ltat\u00e1nak sz\u00e1z\u00f6tvenh\u00e1romezerhatsz\u00e1zan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1laszta azok k\u00f6z\u00fcl hetvenezer teherhord\u00f3t, fav\u00e1g\u00e1sra pedig a hegyen nyolczvanezeret; pall\u00e9rokul, a kik a n\u00e9pet szorgalmaztatn\u00e1k, [rendele] h\u00e1romezerhatsz\u00e1zat."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elkezd\u00e9 \u00e9p\u00edttetni Salamon az \u00dar h\u00e1z\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben a M\u00f3rija hegy\u00e9n, mely D\u00e1vidnak, az \u00f5 atyj\u00e1nak megmutattatott, azon a helyen, melyet k\u00e9sz\u00edtett vala D\u00e1vid a Jebuzeus Orn\u00e1n sz\u00e9r\u00fbj\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elkezd\u00e9 pedig az \u00e9p\u00edt\u00e9st a m\u00e1sodik h\u00f3nap m\u00e1sodik [nap]j\u00e1n, kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ilyen alapot vetett Salamon az Isten h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9n\u00e9l: hossz\u00fas\u00e1ga a r\u00e9gi m\u00e9rt\u00e9k szerint vala hatvan sing, sz\u00e9less\u00e9ge h\u00fasz sing."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a torn\u00e1cz a [templom] hossz\u00e1ban, a h\u00e1z sz\u00e9less\u00e9ge szerint, h\u00fasz sing volt, a magass\u00e1ga pedig sz\u00e1zh\u00fasz sing; \u00e9s bebor\u00edt\u00e1 azt bel\u00f5l tiszta aranynyal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A der\u00e9k h\u00e1zat pedig megb\u00e9leltet\u00e9 feny\u00f5f\u00e1kkal \u00e9s finom aranynyal bor\u00edt\u00e1 be, melyen p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e9s l\u00e1nczokat metszete."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s bebor\u00edtotta a h\u00e1zat dr\u00e1gak\u00f6vekkel \u00e9kess\u00e9g\u00fcl, \u00e9s az arany P\u00e1rvaimb\u00f3l val\u00f3 arany volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s bebor\u00edttat\u00e1 a h\u00e1znak gerend\u00e1it, ajt\u00f3mell\u00e9kit, falait \u00e9s annak ajtait is aranynyal; \u00e9s metszete a h\u00e1znak falaira K\u00e9rubokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megcsin\u00e1ltat\u00e1 a szentek-szentj\u00e9t is, melynek hosszas\u00e1ga a der\u00e9k h\u00e1znak sz\u00e9less\u00e9g\u00e9vel ar\u00e1nyban h\u00fasz sing, sz\u00e9less\u00e9ge is h\u00fasz sing volt, \u00e9s bebor\u00edttat\u00e1 azt hatsz\u00e1z t\u00e1lentom finom aranynyal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szegeknek s\u00falya \u00f6tven arany siklus volt. A fels\u00f5 helyis\u00e9geket is bebor\u00edttat\u00e1 aranynyal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1ltatott a szentek-szentj\u00e9be k\u00e9t K\u00e9rubot is, szoborm\u00fbveket, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1k azokat aranynyal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A K\u00e9rubok sz\u00e1rnyainak hossz\u00fas\u00e1ga h\u00fasz sing vala; egyik sz\u00e1rnya \u00f6t sing, \u00e9s a h\u00e1znak fal\u00e1t \u00e9rint\u00e9; a m\u00e1sik sz\u00e1rnya is \u00f6t sing \u00e9s a m\u00e1sik K\u00e9rub sz\u00e1rny\u00e1t \u00e9rint\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A m\u00e1sik K\u00e9rubnak sz\u00e1rnya is, a mely \u00f6t sing volt, a h\u00e1znak fal\u00e1t \u00e9rint\u00e9; a m\u00e1sik sz\u00e1rnya pedig, a mely ism\u00e9t \u00f6t sing volt, a m\u00e1sik K\u00e9rub sz\u00e1rny\u00e1t \u00e9rint\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dagy, hogy a K\u00e9rubok sz\u00e1rnyai h\u00fasz singnyire val\u00e1nak kiterjesztve; l\u00e1baikon \u00e1ll\u00e1nak, \u00e9s arczuk befel\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Annakfelette f\u00fcgg\u00f6nyt is csin\u00e1ltata, k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edborb\u00f3l \u00e9s karmazsinb\u00f3l \u00e9s lenb\u00f5l, melyre K\u00e9rubokat csin\u00e1ltatott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9t oszlopot is csin\u00e1ltata a h\u00e1z el\u00f5tt, a melyeknek hossza harmincz\u00f6t sing vala, \u00e9s g\u00f6mb\u00f6t fel\u00fcl mindenikre, a mely \u00f6t sing vala."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1ltatott l\u00e1nczokat is, [mint] a bels\u00f5 r\u00e9szben, s az oszlopok tetej\u00e9re helyheztet\u00e9; \u00e9s sz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t is csin\u00e1ltatott, s a l\u00e1nczokba helyheztet\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 ez oszlopokat a templom el\u00f5tt: egyiket jobbfel\u00f5l, a m\u00e1sikat balfel\u00f5l. \u00c9s nevez\u00e9 a jobbfel\u00f5l val\u00f3t J\u00e1kinnak, a balfel\u00f5l val\u00f3t pedig Bo\u00e1znak."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott r\u00e9zolt\u00e1rt is, melynek hossz\u00fas\u00e1ga h\u00fasz sing, sz\u00e9less\u00e9ge is h\u00fasz sing, magass\u00e1ga pedig t\u00edz sing vala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott \u00f6nt\u00f6tt tengert is, mely egyik sz\u00e9l\u00e9t\u00f5l fogva a m\u00e1sik sz\u00e9l\u00e9ig t\u00edz sing vala, k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl kerek, \u00e9s \u00f6t sing magas, \u00e9s harmincz sing zsin\u00f3r \u00e9rte be a ker\u00fcletit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az alatt \u00f6k\u00f6r alakok val\u00e1nak k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, t\u00edz l\u00e9v\u00e9n egy singnyire, a melyek k\u00f6rt alkot\u00e1nak a tenger k\u00f6r\u00fcl; az \u00f6k\u00f6r alakok k\u00e9t renddel val\u00e1nak \u00f6ntve ugyanazon \u00f6nt\u00e9sb\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t \u00f6kr\u00f6n \u00e1llott; h\u00e1rom \u00e9szakra fordulva, h\u00e1rom nyugotra, h\u00e1rom d\u00e9lre \u00e9s h\u00e1rom napkeletre, \u00e9s a tenger fel\u00fcl [vala] rajtok, h\u00e1tuk pedig mind befel\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vastags\u00e1ga egy teny\u00e9rnyi volt, \u00e9s karim\u00e1ja olyan, mint a poh\u00e1r ajaka, [vagy] a liliom vir\u00e1ga; \u00e9s h\u00e1romezer b\u00e1th f\u00e9rt bel\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott annakfelette t\u00edz mosd\u00f3medencz\u00e9t, \u00e9s \u00f6t\u00f6t helyheztete jobbk\u00e9z fel\u00f5l, \u00f6t\u00f6t pedig balk\u00e9z fel\u00f5l, hogy azokban mossanak, moss\u00e1k azt, a mi \u00e1ldozatra val\u00f3; a tenger pedig [a v\u00e9gre vala,] hogy abban mosakodjanak a papok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott t\u00edz arany gyertyatart\u00f3t is, az utas\u00edt\u00e1s szerint, \u00e9s helyheztet\u00e9 a templomban, \u00f6t\u00f6t jobbk\u00e9z fel\u00f5l, \u00f6t\u00f6t balk\u00e9z fel\u00f5l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott t\u00edz asztalt is, a melyeket helyheztete a templomban, \u00f6t\u00f6t jobbk\u00e9z fel\u00f5l, \u00f6t\u00f6t balk\u00e9z fel\u00f5l; csin\u00e1ltatott sz\u00e1z arany medencz\u00e9t is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megcsin\u00e1ltat\u00e1 a papok pitvar\u00e1t is \u00e9s a nagy torn\u00e1czot; \u00e9s ajt\u00f3kat a torn\u00e1czra, s azok ajtait r\u00e9zzel bor\u00edt\u00e1 be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tengert pedig helyheztet\u00e9 jobbk\u00e9z fel\u00f5l napkeletre, d\u00e9lnek ellen\u00e9be."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00far\u00e1m fazekakat, lap\u00e1tokat \u00e9s medencz\u00e9ket is csin\u00e1lt. \u00c9s elv\u00e9gez\u00e9 H\u00far\u00e1m a m\u00edvet, a melyet csin\u00e1lnia kellett Salamon kir\u00e1lynak, az Isten h\u00e1z\u00e1ban;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "[Tudniillik] a k\u00e9t oszlopot \u00e9s a k\u00e9t kerek g\u00f6mb\u00f6t a k\u00e9t oszlop tetej\u00e9re, \u00e9s a k\u00e9t h\u00e1l\u00f3t a k\u00e9t kerek g\u00f6mb befedez\u00e9s\u00e9re, a melyek az oszlopok tetej\u00e9n val\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gysz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t a k\u00e9t h\u00e1l\u00f3ra; k\u00e9t rend gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t minden h\u00e1l\u00f3ba a k\u00e9t kerek g\u00f6mb befedez\u00e9s\u00e9re, a melyek az oszlopok tetej\u00e9n val\u00e1nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csin\u00e1la talpakat is, \u00e9s azokra mosd\u00f3medencz\u00e9ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egy tengert \u00e9s tizenk\u00e9t \u00f6kr\u00f6t az al\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fazekakat, lap\u00e1tokat \u00e9s vill\u00e1kat. Mindezen eszk\u00f6z\u00f6ket H\u00far\u00e1m az \u00f5 atyja tiszta r\u00e9zb\u00f5l csin\u00e1lta Salamon kir\u00e1lynak az \u00dar h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Jord\u00e1n mezej\u00e9n \u00f6ntet\u00e9 azokat a kir\u00e1ly az agyagos f\u00f6ldben, Sukk\u00f3t \u00e9s Sered\u00e1ta k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindezen eszk\u00f6z\u00f6ket Salamon nagy mennyis\u00e9gben csin\u00e1ltat\u00e1, mert nem tekint\u00e9k a r\u00e9znek s\u00faly\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megcsin\u00e1ltata Salamon minden egy\u00e9b felszerel\u00e9st is, mely az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz [sz\u00fcks\u00e9ges volt:] az arany olt\u00e1rt \u00e9s az asztalokat, a melyeken a szent kenyerek [voltak.]"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A gyertyatart\u00f3kat \u00e9s azoknak sz\u00f6v\u00e9tnekeit is, hogy \u00e9gjenek azok rendeltet\u00e9s\u00f6k szerint a szentek-szentje el\u00f5tt, finom aranyb\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azok vir\u00e1gait, sz\u00f6v\u00e9tnekeit \u00e9s hamvvev\u00f5it is aranyb\u00f3l, \u00e9s pedig tiszta aranyb\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s az oll\u00f3kat, medencz\u00e9ket, t\u00e1lakat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nez\u00f5ket finom aranyb\u00f3l, \u00e9s a h\u00e1z kapuj\u00e1t, a szentek-szentj\u00e9hez [val\u00f3 bej\u00e1rat] bels\u00f5 ajt\u00f3it \u00e9s a templom h\u00e1z\u00e1nak bels\u00f5 ajt\u00f3it aranyb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s elv\u00e9geztet\u00e9k az eg\u00e9sz m\u00fb, a melyet Salamon kir\u00e1ly csin\u00e1la az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz. \u00c9s beviv\u00e9 Salamon D\u00e1vidt\u00f3l, az \u00f5 atyj\u00e1t\u00f3l, [Istennek] szenteltetett j\u00f3sz\u00e1got, az ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s az \u00f6sszes ed\u00e9nyeket, \u00e9s helyheztet\u00e9 azokat az Isten h\u00e1z\u00e1nak kincsei k\u00f6z\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor Salamon \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 az Izr\u00e1el v\u00e9neit \u00e9s a nemzets\u00e9gek \u00f6sszes fejedelmeit \u00e9s az Izr\u00e1el h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek fejedelmeit Jeruzs\u00e1lembe, hogy felvigy\u00e9k az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, a mely a Sion."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s felgy\u00fbl\u00e9nek Izr\u00e1elnek minden f\u00e9rfiai a kir\u00e1lyhoz, a hetedik h\u00f3nak \u00fcnnep\u00e9n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor pedig elj\u00f6ttek volna mindny\u00e1jan az Izr\u00e1el v\u00e9nei: felvev\u00e9k a L\u00e9vit\u00e1k a l\u00e1d\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felviv\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1t \u00e9s minden szent ed\u00e9nyeket, a melyek a s\u00e1torban val\u00e1nak; felviv\u00e9k azokat a papok [\u00e9s] L\u00e9vit\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly pedig \u00e9s az Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete, a mely \u00f5 hozz\u00e1 gy\u00fblt, [megy vala] a l\u00e1da el\u00f5tt, \u00e1ldozv\u00e1n juhokkal \u00e9s \u00f6kr\u00f6kkel, a melyek meg sem sz\u00e1ml\u00e1ltathatn\u00e1nak, sem meg nem irattathatn\u00e1nak sokas\u00e1guk miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s beviv\u00e9k a papok az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t az \u00f5 hely\u00e9re, az [Isten] h\u00e1z\u00e1nak bels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9be, a szentek-szentj\u00e9be, a K\u00e9rubok sz\u00e1rnyai al\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A K\u00e9rubok pedig sz\u00e1rnyaikat kiterjesztik vala a l\u00e1da felett, \u00e9s befedezik vala a K\u00e9rubok a l\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak r\u00fadjait fel\u00fclr\u00f5l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n kijebb vont\u00e1k annak r\u00fadjait, \u00fagy hogy a rudaknak v\u00e9gei l\u00e1that\u00f3k val\u00e1nak a l\u00e1d\u00e1n kiv\u00fcl, a legbels\u00f5 r\u00e9sz fel\u00f5l, de kiv\u00fclr\u00f5l nem voltak l\u00e1that\u00f3k. \u00c9s ott volt mind e mai napig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem volt egy\u00e9b a l\u00e1d\u00e1ban, hanem csak M\u00f3zes k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1ja, melyeket \u00f5 a H\u00f3reb [hegy\u00e9n] tett vala [abba,] a mikor az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Izr\u00e1el fiaival, mikor kij\u00f6v\u00e9nek \u00c9gyiptomb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor a papok kij\u00f6ttek a szent helyb\u00f5l, (mert a papok mindny\u00e1jan, a kik ott val\u00e1nak, magokat megszentelt\u00e9k vala \u00e9s akkor nem kellett megtartaniok az \u00f5 sorrendj\u00f6ket,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt az \u00e9nekes L\u00e9vit\u00e1k mind, a mennyien val\u00e1nak, As\u00e1f, H\u00e9m\u00e1n, Jedutun, az \u00f5 fiaik \u00e9s testv\u00e9reik feh\u00e9r ruh\u00e1kban, czimbalmokkal, lantokkal \u00e9s cziter\u00e1kkal \u00e1llanak vala napkelet fel\u00f5l az olt\u00e1rn\u00e1l \u00e9s \u00f5 vel\u00f6k sz\u00e1zh\u00fasz k\u00fcrt\u00f6l\u00f5 pap;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a k\u00fcrt\u00f6l\u00f5knek \u00e9s \u00e9nekl\u00f5knek tiszt\u00f6k vala egyenl\u00f5k\u00e9pen zengeni az \u00darnak d\u00edcs\u00e9ret\u00e9re \u00e9s tisztelet\u00e9re.) \u00c9s mikor nagy felsz\u00f3val \u00e9nekeln\u00e9nek k\u00fcrt\u00f6kkel, czimbalmokkal \u00e9s [mindenf\u00e9le] zeng\u00f5 szersz\u00e1mokkal, d\u00edcs\u00e9rv\u00e9n az Urat, hogy \u00f5 igen j\u00f3 \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 irgalmass\u00e1ga: akkor a h\u00e1z, az \u00darnak h\u00e1za megtel\u00e9k k\u00f6ddel,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Annyira, hogy meg sem \u00e1llhattak a papok az \u00f5 szolg\u00e1latjukban a k\u00f6d miatt, mert az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge t\u00f6lt\u00f6tte vala be az Istennek h\u00e1z\u00e1t."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor monda Salamon: Az \u00dar mondotta, hogy \u00f5 lakozn\u00e9k k\u00f6dben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n pedig lak\u00f3h\u00e1zat \u00e9p\u00edtettem n\u00e9ked, helyet, a hol \u00f6r\u00f6kk\u00e9 lakj\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n megfordult a kir\u00e1ly, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t; \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete fel\u00e1llott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, ki sz\u00f3lott volt az \u00f5 sz\u00e1ja \u00e1ltal az \u00e9n aty\u00e1mnak, D\u00e1vidnak, \u00e9s [hatalmas] kezeivel beteljes\u00edtette, mondv\u00e1n:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, a melyen kihoz\u00e1m az \u00e9n n\u00e9pemet \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, soha nem v\u00e1lasztottam egyetlen v\u00e1rost sem az Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edten\u00e9nek, a melyben lenne az \u00e9n nevem, sem f\u00e9rfit nem v\u00e1lasztottam, hogy az \u00e9n n\u00e9pemnek Izr\u00e1elnek vez\u00e9re lenne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hanem Jeruzs\u00e1lemet v\u00e1lasztottam, hogy az \u00e9n nevem abban lenne, \u00e9s v\u00e1laszt\u00e1m D\u00e1vidot, hogy [vez\u00e9re] lenne az \u00e9n n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1mb\u00e1r az \u00e9n aty\u00e1m, D\u00e1vid elv\u00e9gez\u00e9 mag\u00e1ban, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edtene az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00dar azt mondotta D\u00e1vidnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak: Azt, hogy arra gondolt\u00e1l, hogy az \u00e9n nevemnek h\u00e1zat \u00e9p\u00edts, j\u00f3l tetted, hogy sz\u00edvedben ezt elv\u00e9gezted;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9gis nem te \u00e9p\u00edtesz h\u00e1zat n\u00e9kem, hanem a te fiad, a ki a te \u00e1gy\u00e9kodb\u00f3l sz\u00e1rmazik, \u00f5 \u00e9p\u00edt az \u00e9n nevemnek h\u00e1zat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s beteljes\u00edt\u00e9 most az \u00dar az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t, a melyet sz\u00f3lott; mert felkel\u00e9k az \u00e9n aty\u00e1m D\u00e1vid helyett, \u00e9s \u00fcl\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9be, a mint az \u00dar megmondotta volt; \u00e9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9m a h\u00e1zat az \u00darnak, Izr\u00e1el Istene nev\u00e9nek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s abba helyeztem a l\u00e1d\u00e1t, a melyben az \u00darnak sz\u00f6vets\u00e9ge van, melyet szerzett volt az Izr\u00e1el fiaival."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s oda \u00e1llott [Salamon] az \u00dar olt\u00e1ra el\u00e9, az Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9vel szemben, \u00e9s kezeit kiterjesztette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon pedig egy sz\u00e9ket csin\u00e1ltatott vala r\u00e9zb\u00f5l, a melyet a torn\u00e1cznak k\u00f6zep\u00e9n helyeztetett el, melynek hossza \u00f6t sing, sz\u00e9less\u00e9ge is \u00f6t sing, magass\u00e1ga pedig h\u00e1rom sing vala. Fel\u00e1lla abba, \u00e9s t\u00e9rdeire esv\u00e9n az eg\u00e9sz Izr\u00e1el gy\u00fclekezete el\u00f5tt, kezeit az \u00e9g fel\u00e9 kiterjeszt\u00e9,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s monda: Oh Uram, Izr\u00e1elnek Istene, nincsen hozz\u00e1d hasonl\u00f3 Isten sem mennyben, sem f\u00f6ld\u00f6n, a ki megtartod a te fogad\u00e1sodat \u00e9s irgalmass\u00e1godat a te szolg\u00e1idhoz, a kik te el\u00f5tted teljes sz\u00edvvel j\u00e1rnak!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki megtartottad a te szolg\u00e1dnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak, D\u00e1vidnak, a mit sz\u00f3lott\u00e1l n\u00e9ki; mert te magad sz\u00f3lott\u00e1l, \u00e9s kezeiddel beteljes\u00edt\u00e9d, a mint e mai napon megtetszik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, oh Uram, Izr\u00e1elnek Istene, tartsd meg, a mit a te szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n aty\u00e1mnak ig\u00e9rt\u00e9l, mondv\u00e1n: Nem fogy el el\u00f5ttem a te magodb\u00f3l val\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa, a ki az Izr\u00e1elnek kir\u00e1lyisz\u00e9kiben \u00fclj\u00f6n; csakhogy a te fiaid \u00f5rizz\u00e9k meg az \u00f5 \u00fatjokat, hogy az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyemben j\u00e1rjanak, mint te \u00e9n el\u00f5ttem j\u00e1rt\u00e1l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, oh Uram, Izr\u00e1elnek Istene, bizonyosodj\u00e9k meg a te besz\u00e9ded, melyet sz\u00f3lott\u00e1l volt a te szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Avagy lakozhatn\u00e9k-\u00e9 val\u00f3s\u00e1ggal az Isten e f\u00f6ld\u00f6n az emberek k\u00f6z\u00f6tt? \u00cdm az egek \u00e9s az egeknek egei t\u00e9ged be nem foghatnak, mennyivel kev\u00e9sbb\u00e9 e h\u00e1z, a melyet \u00e9n \u00e9p\u00edtettem.)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s tekints a te szolg\u00e1d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re \u00e9s im\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra, oh \u00e9n Uram Istenem, meghallgatv\u00e1n ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, a melylyel k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g a te szolg\u00e1d el\u00f5tted!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hogy a te szemeid \u00e9jjel \u00e9s nappal figyelmezzenek e h\u00e1zra, e helyre, a melyr\u00f5l azt mondottad, hogy nevedet abba helyez\u00e9nded, meghallgatv\u00e1n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t a te szolg\u00e1dnak, a mikor e helyen k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hallgasd meg az\u00e9rt a te szolg\u00e1dnak \u00e9s a te n\u00e9pednek Izr\u00e1elnek k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, a mikor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gni fognak e helyen; hallgasd meg a te mennyei lakhelyedb\u00f5l, \u00e9s meghallgatv\u00e1n \u00f5ket, l\u00e9gy kegyelmes!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mikor valaki v\u00e9tkez\u00e9ndik felebar\u00e1tja ellen, \u00e9s esk\u00fcre k\u00f6teleztetik, hogy megesk\u00fcdj\u00e9k, \u00e9s \u00f5 ide j\u00f5, megesk\u00fcszik olt\u00e1rod el\u00f5tt ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyb\u00f5l \u00e9s vidd v\u00e9ghez, \u00e9s t\u00e9gy igaz \u00edt\u00e9letet a te szolg\u00e1id k\u00f6z\u00f6tt, az istentelent megb\u00fcntetv\u00e9n, fej\u00e9re ford\u00edtv\u00e1n az \u00f5 \u00fatj\u00e1t; \u00e9s az igazat megigaz\u00edtv\u00e1n, megfizetv\u00e9n n\u00e9ki az \u00f5 igazs\u00e1ga szerint."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor pedig megverettetik a te n\u00e9ped, az Izr\u00e1el az \u00f5 ellens\u00e9geit\u00f5l, mivel te ellened v\u00e9tkeztek; \u00e9s [hozz\u00e1d] visszat\u00e9rve vall\u00e1st tesznek a te nevedr\u00f5l, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek \u00e9s im\u00e1dkoznak te el\u00f5tted e h\u00e1zban:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyb\u00f5l, \u00e9s bocs\u00e1sd meg a te n\u00e9pednek, az Izr\u00e1elnek b\u00fbn\u00e9t, \u00e9s hozd vissza \u00f5ket arra a f\u00f6ldre, a melyet adt\u00e1l n\u00e9kik \u00e9s az \u00f5 aty\u00e1iknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor az \u00e9g berekesztetik \u00e9s nem l\u00e9szen es\u00f5, mivel v\u00e9tkeztek te ellened; \u00e9s im\u00e1dkozni fognak e helyen \u00e9s vall\u00e1st tesznek a te nevedr\u00f5l \u00e9s megt\u00e9rnek b\u00fbneikb\u00f5l, mert te sanyargatod \u00f5ket:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyb\u00f5l, \u00e9s l\u00e9gy kegyelmes a te szolg\u00e1idnak \u00e9s a te n\u00e9pednek, az Izr\u00e1elnek; minekut\u00e1na \u00f5ket megtan\u00edt\u00e1ndod az igaz \u00fatra, a melyen j\u00e1rjanak; \u00e9s adj es\u00f5t a te f\u00f6ldedre, a melyet adt\u00e1l a te n\u00e9pednek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9hs\u00e9g ha lesz a f\u00f6ld\u00f6n, ha d\u00f6ghal\u00e1l, asz\u00e1ly, ragya, s\u00e1ska, cserebog\u00e1r; ha az \u00f5 ellens\u00e9ge szorongatja az \u00f5 birodalm\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9ben; ha b\u00e1rmif\u00e9le csap\u00e1s \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g [j\u00f6vend] re\u00e1jok:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A ki akkor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g \u00e9s im\u00e1dkozik, legyen az b\u00e1rki; vagy a te n\u00e9ped, az Izr\u00e1el, ha elismeri kiki az \u00f5 csap\u00e1s\u00e1t \u00e9s f\u00e1jdalm\u00e1t, \u00e9s kezeit e h\u00e1zban kiterjeszt\u00e9ndi:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyb\u00f5l, a te lakhelyedb\u00f5l \u00e9s l\u00e9gy kegyelmes, \u00e9s kinek-kinek fizess az \u00f5 \u00fatai szerint, a mint megismerted az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t, mert egyed\u00fcl csak te ismered az emberek fiainak sz\u00edv\u00e9t;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hogy f\u00e9ljenek t\u00e9ged, j\u00e1rv\u00e1n a te \u00fataidon, m\u00edg \u00e9lnek e f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n, a melyet adt\u00e1l volt a mi aty\u00e1inknak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g az idegent is, a ki nem a te n\u00e9ped, az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, ha elj\u00f6vend messze f\u00f6ldr\u00f5l a te nagy neved\u00e9rt \u00e9s a te hatalmas kezed\u00e9rt \u00e9s a te kiterjesztett karod\u00e9rt, mikor ide jutv\u00e1n, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek e h\u00e1zban:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Te hallgasd meg a mennyb\u00f5l, a te lak\u00f3helyedb\u00f5l, \u00e9s add meg az idegennek mindazt, a mi\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g hozz\u00e1d, hogy megismerj\u00e9k a f\u00f6ldnek minden n\u00e9pei a te nevedet, \u00e9s tiszteljenek t\u00e9ged \u00fagy, mint a te n\u00e9ped, az Izr\u00e1el, \u00e9s ismerj\u00e9k meg, hogy a te nevedr\u00f5l neveztetik e h\u00e1z, a melyet \u00e9n \u00e9p\u00edtettem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha a te n\u00e9ped hadba megy ki az \u00f5 ellens\u00e9ge ellen azon az \u00faton, a melyen elbocs\u00e1tod \u00f5ket; ha k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek, hozz\u00e1d [fordulv\u00e1n] e v\u00e1ros fel\u00e9, a melyet v\u00e1lasztott\u00e1l magadnak, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9, a melyet a te nevednek \u00e9p\u00edtettem:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Te hallgasd meg az \u00e9gb\u00f5l az \u00f5 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00f6ket \u00e9s im\u00e1ds\u00e1gukat, \u00e9s szerezz n\u00e9kik igazs\u00e1got."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha v\u00e9tkeznek ellened (mert nincsen ember, a ki nem v\u00e9tkezn\u00e9k) \u00e9s re\u00e1jok megharagudv\u00e1n, az ellens\u00e9g kez\u00e9be ad\u00e1ndod \u00e9s \u00f5ket fogs\u00e1gba viendik azok, a kikt\u00f5l megfogattak, messze f\u00f6ldre vagy k\u00f6zelre,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s ha az [idegen] f\u00f6ld\u00f6n, a hol fogva tartatnak, magokba sz\u00e1llnak, \u00e9s megt\u00e9rv\u00e9n, az \u00f5 fogs\u00e1guk hely\u00e9n k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek hozz\u00e1d, \u00e9s ezt mondandj\u00e1k: V\u00e9tkezt\u00fcnk, hamisan \u00e9s gonoszul cselekedt\u00fcnk;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e9rendenek te hozz\u00e1d teljes sz\u00edv\u00f6kb\u00f5l \u00e9s teljes lelk\u00f6kb\u00f5l az \u00f5 fogs\u00e1guk f\u00f6ld\u00e9ben, a hol \u00f5ket fogva tartj\u00e1k, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek [hozz\u00e1d,] az \u00f5 f\u00f6ldj\u00fcknek \u00fatja fel\u00e9 [fordulva,] a melyet adt\u00e1l volt az \u00f5 aty\u00e1iknak, \u00e9s e v\u00e1ros fel\u00e9, a melyet v\u00e1lasztott\u00e1l [magadnak,] \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9, a melyet a te nevednek \u00e9p\u00edtettem:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hallgasd meg akkor az \u00f5 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00f6ket \u00e9s im\u00e1ds\u00e1gukat a mennyb\u00f5l, a te lakhelyedr\u00f5l, \u00e9s szerezz n\u00e9kik igazs\u00e1got, \u00e9s bocs\u00e1sd meg a te n\u00e9pednek, hogy ellened v\u00e9tkezett."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, oh \u00e9n Istenem, legyenek a te szemeid nyitva \u00e9s f\u00fcleid legyenek figyelmesek a k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sre ezen a helyen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s most kelj fel, oh \u00dar Isten, a te nyugodalmadba, te \u00e9s a te hatalmass\u00e1godnak l\u00e1d\u00e1ja! A te papjaid, oh \u00dar Isten, \u00f6lt\u00f6ztessenek fel \u00fcdv\u00f6ss\u00e9ggel, \u00e9s a te szenteid \u00f6rvendezzenek a j\u00f3ban."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Oh \u00dar Isten, ne ut\u00e1ld meg a te felkenetett [kir\u00e1ly]od orcz\u00e1j\u00e1t; eml\u00e9kezz\u00e9l meg D\u00e1vidhoz, a te szolg\u00e1dhoz val\u00f3 [nagy] irgalmass\u00e1gaidr\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s mikor Salamon elv\u00e9gezte a k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9st, t\u00fbz sz\u00e1lla le az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s a v\u00e9res \u00e1ldozatot, \u00e9s az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00e9 a h\u00e1zat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Annyira, hogy m\u00e9g a papok sem mehettek be az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba; mert az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan l\u00e1tt\u00e1k, a mikor al\u00e1sz\u00e1lla a t\u00fbz \u00e9s az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge a h\u00e1zra, \u00e9s arczczal leborul\u00e1nak a f\u00f6ld fel\u00e9 a padl\u00f3zatra, s im\u00e1d\u00e1k \u00e9s tisztel\u00e9k az Urat, hogy j\u00f3 \u00e9s az \u00f5 kegyelme mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 val\u00f3!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e1ldoznak vala \u00e1ldozatokat az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ldoz\u00e9k Salamon kir\u00e1ly \u00e1ldozatot huszonk\u00e9tezer \u00f6k\u00f6rrel \u00e9s sz\u00e1zh\u00faszezer juhval; \u00e9s [ekk\u00e9pen] szentel\u00e9k fel az \u00dar h\u00e1z\u00e1t a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok pedig foglalatosok val\u00e1nak az \u00f5 tiszt\u00f6kben; a L\u00e9vit\u00e1k is az \u00darnak [minden] zeng\u00f5 szersz\u00e1maival, a melyeket D\u00e1vid kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett, hogy az Urat d\u00edcs\u00e9rn\u00e9k (mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 irgalmass\u00e1ga) a D\u00e1vid dics\u00e9retivel [mely] kez\u00f6kbe [adatott;] a papok pedig trombit\u00e1l\u00e1nak vel\u00f6k szemben, m\u00edg az eg\u00e9sz Izr\u00e1el ott \u00e1lla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s felszentel\u00e9 Salamon a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 pitvart, a mely az \u00darnak h\u00e1za el\u00f5tt vala; mert ott szerze \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1laad\u00f3\u00e1ldozatok k\u00f6v\u00e9reit; mert a r\u00e9zolt\u00e1rra, a melyet Salamon k\u00e9sz\u00edttete, nem f\u00e9r vala az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat, az \u00e9tel\u00e1ldozat \u00e9s a [h\u00e1laad\u00f3\u00e1ldozat] k\u00f6v\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s Salamon \u00fcnnepet szerze ebben az id\u00f5ben h\u00e9t napig, \u00e9s vele egy\u00fctt az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, nagy gy\u00fclekezet, mely \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9k H\u00e1m\u00e1tt\u00f3l fogva az \u00c9gyiptom patak\u00e1ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A nyolczadik napon pedig gy\u00fclekez\u00e9st tart\u00e1nak, mert az olt\u00e1r felszentel\u00e9s\u00e9t h\u00e9t napon \u00e1t v\u00e9gezt\u00e9k \u00e9s az \u00fcnnepet is h\u00e9t napon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3napnak huszonharmadik napj\u00e1n elbocs\u00e1t\u00e1 a n\u00e9pet s\u00e1toraikba, v\u00edgan \u00e9s megel\u00e9gedve mindama j\u00f3k felett, a melyeket cselekedett az \u00dar D\u00e1viddal, Salamonnal \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9vel Izr\u00e1ellel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s Salamon bev\u00e9gez\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, s mindazt, a mit mag\u00e1ban elhat\u00e1rozott Salamon, hogy megcsin\u00e1l az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a maga h\u00e1z\u00e1ban; szerencs\u00e9sen bev\u00e9gez\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megjelen\u00e9k pedig az \u00dar Salamonnak azon \u00e9jjel, s monda n\u00e9ki: Meghallgattam a te k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sedet, \u00e9s e helyet magamnak \u00e1ldozat h\u00e1z\u00e1ul v\u00e1lasztottam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, a mikor az eget bez\u00e1random, hogy ne legyen es\u00f5; \u00e9s a mikor parancsolok a s\u00e1sk\u00e1nak, hogy a f\u00f6ldet megem\u00e9szsze; vagy a mikor d\u00f6ghal\u00e1lt bocs\u00e1tandok az \u00e9n n\u00e9pemre:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s megal\u00e1zza mag\u00e1t az \u00e9n n\u00e9pem, a mely nevemr\u00f5l neveztetik, s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g \u00e9s keresi az \u00e9n arczomat, \u00e9s felhagy az \u00f5 b\u00fbn\u00f6s \u00e9letm\u00f3dj\u00e1val: \u00e9n is meghallgatom \u00f5ket a mennyb\u00f5l, megbocs\u00e1tom b\u00fbneiket, \u00e9s megszabad\u00edtom f\u00f6ldj\u00fcket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most m\u00e1r az \u00e9n szemeim nyitva lesznek, \u00e9s f\u00fcleim figyelmesek lesznek e helyen a k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most v\u00e1lasztottam \u00e9s megszenteltem e h\u00e1zat, hogy az \u00e9n nevem abban legyen mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s ott lesznek az \u00e9n szemeim \u00e9s az \u00e9n sz\u00edvem mindenkor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ha te el\u00f5ttem j\u00e1r\u00e1ndasz, a mint j\u00e1rt D\u00e1vid, a te aty\u00e1d, \u00fagy cselekedv\u00e9n mindenekben, a mint neked megparancsoltam, s az \u00e9n rendel\u00e9simet \u00e9s \u00edt\u00e9letimet megtart\u00e1ndod:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Meger\u00f5s\u00edtem a te birodalmad tr\u00f3nj\u00e1t, a mint megig\u00e9rtem volt D\u00e1vidnak, a te aty\u00e1dnak, mondv\u00e1n: Nem v\u00e9tetik el a [te nemzets\u00e9gedb\u00f5l val\u00f3] f\u00e9rfi\u00fa az Izr\u00e1el kir\u00e1lyisz\u00e9kib\u00f5l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De hogyha ti elszakadtok, s rendel\u00e9simet \u00e9s parancsaimat, a melyeket el\u00f5t\u00f6kbe adtam, elhagyj\u00e1tok, s elmenv\u00e9n, idegen isteneknek szolg\u00e1landotok \u00e9s azok el\u00f5tt meghajoltok:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kiszaggatom \u00f5ket az \u00e9n f\u00f6ldemb\u00f5l, a melyet adtam volt n\u00e9kik: \u00e9s ezt a h\u00e1zat, a melyet az \u00e9n nevemnek szenteltem, orcz\u00e1m el\u00f5l elvetem; tanuls\u00e1gul \u00e9s p\u00e9ldabesz\u00e9d\u00fcl adom \u00f5ket minden nemzets\u00e9gnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ezen a h\u00e1zon, a mely fels\u00e9ges vala, minden elmen\u00f5 \u00e1lm\u00e9lkodni fog, \u00e9s azt mondja: Mi\u00e9rt cselekedett \u00edgy az \u00dar ezzel az orsz\u00e1ggal \u00e9s ezzel a h\u00e1zzal?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s azt felelik: Az\u00e9rt, mert elhagyt\u00e1k az Urat, aty\u00e1ik Isten\u00e9t, a ki \u00f5ket kihozta volt \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, \u00e9s idegen istenekhez hajlottak, azokat im\u00e1dt\u00e1k \u00e9s azoknak szolg\u00e1ltak; az\u00e9rt hozta re\u00e1jok mind e veszedelmet."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig h\u00fasz esztend\u00f5 mulva, a mi alatt Salamon meg\u00e9p\u00edt\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a maga palot\u00e1j\u00e1t:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azokat a v\u00e1rosokat, a melyeket Hir\u00e1m adott Salamonnak, meg\u00e9p\u00edt\u00e9 Salamon, \u00e9s Izr\u00e1el fiait telep\u00edt\u00e9 oda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n elm\u00e9ne Salamon H\u00e1m\u00e1t-Sob\u00e1ba \u00e9s azt hatalm\u00e1ba ker\u00edt\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 T\u00e1dmort a puszt\u00e1ban, \u00e9s minden kincstart\u00f3 v\u00e1rosokat, a melyeket H\u00e1m\u00e1tban \u00e9p\u00edtett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Annakfelette mind a fels\u00f5, mind az als\u00f3 Bethoront meg\u00e9p\u00edt\u00e9 s meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokk\u00e1 [tette] k\u00f5falakkal, kapukkal \u00e9s z\u00e1rokkal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s Baal\u00e1tot, s a t\u00e1rh\u00e1zak minden v\u00e1rosait, a melyek Salamon\u00e9i val\u00e1nak, a szekereknek \u00e9s a lovagoknak minden v\u00e1rosait; \u00e9s mindent, a mihez Salamonnak kedve volt, meg\u00e9p\u00edt\u00e9 Jeruzs\u00e1lemben, a Lib\u00e1nuson \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz birodalm\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindazt a n\u00e9pet, a mely megmaradt a Hitteusok k\u00f6z\u00fcl, az Emoreusok, Perizeusok, Hivveusok \u00e9s a Jebuzeusok k\u00f6z\u00fcl, a kik nem az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanem azoknak fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik azon a f\u00f6ld\u00f6n \u00f5 ut\u00e1nok maradtak volt, a kiket az Izr\u00e1el fiai ki nem irthattak, azokat Salamon ad\u00f3fizet\u00f5kk\u00e9 tev\u00e9 mind e mai napig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl Salamon senkit nem tett szolg\u00e1v\u00e1 az \u00f5 k\u00fcls\u00f5 dolgaiban; mert ezek hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak voltak, \u00e9s az \u00f5 hadnagyinak vez\u00e9rei, s szekereinek \u00e9s lovagjainak vez\u00e9rei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azok, a Salamon kir\u00e1ly seregeinek vez\u00e9rei, k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenen val\u00e1nak, a kik uralkodnak vala a n\u00e9pen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felvitet\u00e9 Salamon a Fara\u00f3 le\u00e1ny\u00e1t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l a h\u00e1zba, a melyet n\u00e9ki \u00e9p\u00edtett vala; mert ezt mond\u00e1: Nem lakhatik az \u00e9n feles\u00e9gem az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, D\u00e1vidnak h\u00e1z\u00e1ban; mert szents\u00e9ges [hely] az, mivel az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja abba vitetett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat \u00e1ldoz\u00e9k Salamon az \u00darnak az \u00dar olt\u00e1r\u00e1n, a melyet rakatott vala a torn\u00e1cz el\u00f5tt;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Naponk\u00e9nt \u00e1ldoz\u00e1nak azon, M\u00f3zes parancsolatja szerint, szombatnapokon, a h\u00f3napok els\u00f5 napjain, \u00e9s \u00e9venk\u00e9nt a f\u00f5\u00fcnnepeken h\u00e1romszor; [tudniillik] a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9n, a hetek \u00fcnnep\u00e9n \u00e9s a s\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elrendel\u00e9 az \u00f5 atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak rendel\u00e9se szerint a papok tiszt\u00e9t az \u00f5 szolg\u00e1latjokban, a L\u00e9vit\u00e1kat is az \u00f5 tiszt\u00f6k szerint, hogy d\u00edcs\u00e9rn\u00e9k [az Istent] \u00e9s szolg\u00e1ln\u00e1nak a papok mellett naponk\u00e9nt; az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3kat is, az \u00f5 csoportjaik szerint minden kapuhoz, mert \u00edgy volt az Isten ember\u00e9nek, D\u00e1vidnak parancsolatja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s nem t\u00e9rtek el a kir\u00e1ly parancsolatj\u00e1t\u00f3l, [a melyet parancsolt vala] a papoknak \u00e9s L\u00e9vit\u00e1knak minden dolog \u00e9s a kincsek fel\u00f5l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "[Ilyen m\u00f3don] bev\u00e9gz\u00f5d\u00f6tt Salamonnak minden munk\u00e1ja azon napt\u00f3l, a mikor az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak alapj\u00e1t letett\u00e9k, annak befejez\u00e9s\u00e9ig, a mikor imm\u00e1r az \u00dar h\u00e1za elk\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n elm\u00e9ne Salamon Esiong\u00e1berbe \u00e9s El\u00f3tba, a mely a tenger partj\u00e1n, Edom f\u00f6ld\u00e9n volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde Hir\u00e1m az \u00f5 szolg\u00e1i \u00e1ltal n\u00e9ki haj\u00f3kat \u00e9s szolg\u00e1kat, a kik a tengeren j\u00e1rtasok val\u00e1nak, a kik men\u00e9nek a Salamon szolg\u00e1ival egy\u00fctt Ofirba, honnan n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tven t\u00e1lentom aranyat hoz\u00e1nak \u00e9s viv\u00e9k Salamon kir\u00e1lynak."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A S\u00e9ba kir\u00e1lyn\u00e9asszonya pedig hallv\u00e1n Salamon h\u00edr\u00e9t, elj\u00f6ve, hogy megkis\u00e9rtse Salamont neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9sekkel, Jeruzs\u00e1lembe, igen nagy sereggel \u00e9s tev\u00e9kkel, a melyek hoznak vala f\u00fbszereket, igen sok aranyat \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket; \u00e9s Salamonhoz m\u00e9ne, \u00e9s besz\u00e9lt vele mindenekr\u00f5l, a melyek sz\u00edv\u00e9n voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s Salamon megfelelt minden besz\u00e9deire, mert semmi sem volt Salamon el\u00f5l elrejtve, a melyet meg nem mondhatott volna n\u00e9ki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tta S\u00e9ba kir\u00e1lyn\u00e9asszonya Salamon b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t \u00e9s a h\u00e1zat, a melyet \u00e9p\u00edtett vala;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 asztal\u00e1nak \u00e9tkeit, szolg\u00e1inak lak\u00e1s\u00e1t \u00e9s hivatalnokainak \u00e1ll\u00e1s\u00e1t \u00e9s \u00f6lt\u00f6z\u00e9keiket, poh\u00e1rnokait s azoknak \u00f6lt\u00f6z\u00e9keit, \u00e9s az \u00f5 \u00e1ldozat\u00e1t, a melylyel az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban \u00e1ldozott: a l\u00e9lekzete is el\u00e1llott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1lynak: Mind igaz volt, a mit hallottam volt az \u00e9n lak\u00f3f\u00f6ldemben a te dolgaidr\u00f3l \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9gedr\u00f5l;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De hinni sem akartam azoknak besz\u00e9deit, m\u00edg \u00e9n magam el nem j\u00f6ttem \u00e9s szemeimmel nem l\u00e1ttam. \u00c9s \u00edm\u00e9 n\u00e9kem a fel\u00e9t sem besz\u00e9lt\u00e9k el a te b\u00f6lcses\u00e9ged nagys\u00e1g\u00e1nak; fel\u00fclm\u00faltad a h\u00edrt, a melyet hallottam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Boldogok a te embereid \u00e9s boldogok ezek a te szolg\u00e1id, a kik sz\u00fcntelen udvarlanak n\u00e9ked, hogy hallhatj\u00e1k a te b\u00f6lcses\u00e9gedet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Legyen az \u00dar, a te Istened \u00e1ldott, a ki t\u00e9ged annyira szeretett, hogy az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9be helyezett, hogy lenn\u00e9l az \u00darnak, a te Istenednek kir\u00e1lya; mivel a te Istened szerette Izr\u00e1elt, hogy meger\u00f5s\u00edtse \u00f5t mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, az\u00e9rt tett t\u00e9ged kir\u00e1lyly\u00e1 felett\u00f6k, hogy szolg\u00e1ltass \u00edt\u00e9letet \u00e9s igazs\u00e1got."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s ada a kir\u00e1lynak sz\u00e1zh\u00fasz t\u00e1lentom aranyat \u00e9s felette sok f\u00fbszersz\u00e1mot \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket. Nem is volt [t\u00f6bb] olyan f\u00fbszersz\u00e1m, mint a milyet S\u00e9ba kir\u00e1lyn\u00e9asszonya ada Salamon kir\u00e1lynak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s Hir\u00e1m szolg\u00e1i is \u00e9s Salamon szolg\u00e1i is, a kik hoztak vala aranyat Ofirb\u00f3l; hoztak \u00e9benf\u00e1t \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1la a kir\u00e1ly az \u00e9benf\u00e1b\u00f3l l\u00e9pcs\u00f5ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ba, s cziter\u00e1kat \u00e9s lantokat az \u00e9nekl\u00f5knek. Ezekhez hasonl\u00f3kat nem l\u00e1ttak azel\u00f5tt J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly pedig ada a S\u00e9ba kir\u00e1lyn\u00e9asszony\u00e1nak mindent, a mit csak kiv\u00e1nt \u00e9s k\u00e9rt t\u00f5le, azonkiv\u00fcl, a mit \u00f5 a kir\u00e1lynak hozott. Azut\u00e1n megt\u00e9re \u00e9s m\u00e9ne az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9be mind \u00f5, mind az \u00f5 szolg\u00e1i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vala pedig m\u00e9rt\u00e9ke az aranynak, a mely esztend\u00f5nk\u00e9nt bej\u00f5 vala Salamonnak, hatsz\u00e1zhatvanhat t\u00e1lentom arany,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azonkiv\u00fcl, [a mit] hoznak vala a kalm\u00e1rok \u00e9s keresked\u00f5k; de m\u00e9g Ar\u00e1bia minden kir\u00e1lyai \u00e9s annak a f\u00f6ldnek fejedelmei \u00e9s hoznak vala aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t Salamonnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1ltata Salamon kir\u00e1ly k\u00e9tsz\u00e1z paizst vert aranyb\u00f3l, mindenik paizsra hatsz\u00e1z vert arany siklus ment fel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e1romsz\u00e1z kerek paizst is vert aranyb\u00f3l; mindenik paizsra h\u00e1romsz\u00e1z arany siklus megy vala, a melyeket a kir\u00e1ly helyeztete a Lib\u00e1non erdej\u00e9nek h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1ltatott a kir\u00e1ly egy nagy kir\u00e1lyisz\u00e9ket elef\u00e1ntcsontb\u00f3l, \u00e9s bebor\u00edttat\u00e1 azt finom aranynyal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hat l\u00e9pcs\u00f5je volt a sz\u00e9knek, \u00e9s arany zs\u00e1molya a sz\u00e9khez er\u00f5s\u00edtve, \u00e9s t\u00e1maszai val\u00e1nak mindk\u00e9t fel\u00f5l az \u00fcl\u00e9s mellett, \u00e9s k\u00e9t oroszl\u00e1n \u00e1llott a karok mellett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s tizenk\u00e9t oroszl\u00e1n \u00e1ll vala ott a hat l\u00e9pcs\u00f5n mindk\u00e9t fel\u00f5l. Senki soha olyant nem csin\u00e1lt egyetlen orsz\u00e1gban sem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s Salamon kir\u00e1lynak \u00f6sszes iv\u00f3ed\u00e9nyei aranyb\u00f3l val\u00e1nak; a Lib\u00e1non erd\u00f5 h\u00e1z\u00e1nak is \u00f6sszes ed\u00e9nyei tiszta aranyb\u00f3l val\u00e1nak; nem vala az ez\u00fcstnek semmi becse a Salamon idej\u00e9ben;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert haj\u00f3i voltak a kir\u00e1lynak, a melyek T\u00e1rsisba j\u00e1rtak a Hir\u00e1m szolg\u00e1ival egy\u00fctt. Minden h\u00e1rom esztend\u00f5ben egyszer men\u00e9nek a haj\u00f3k T\u00e1rsisba, honnan aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, elef\u00e1ntcsontot, majmokat \u00e9s p\u00e1v\u00e1kat hoznak vala."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00fclm\u00falta Salamon kir\u00e1ly e f\u00f6ldnek minden kir\u00e1lyait gazdags\u00e1gban \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9gben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s e f\u00f6ldnek minden kir\u00e1lyai kiv\u00e1nnak vala szembe lenni Salamonnal, hogy hallhatn\u00e1k az \u00f5 b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t, a melyet Isten adott vala az \u00f5 sz\u00edv\u00e9be."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s azok mindny\u00e1jan aj\u00e1nd\u00e9kot visznek vala n\u00e9ki, arany \u00e9s ez\u00fcst ed\u00e9nyeket, ruh\u00e1kat, fegyvert, f\u00fbszersz\u00e1mokat, lovakat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket esztend\u00f5nk\u00e9nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s Salamonnak n\u00e9gyezer l\u00f3ist\u00e1ll\u00f3i, szekerei \u00e9s tizenk\u00e9tezer lovagjai val\u00e1nak, a kiket helyheztete a szekerek v\u00e1rosaiba \u00e9s a kir\u00e1ly mell\u00e9 Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s uralkod\u00f3 vala minden kir\u00e1ly felett az [Eufr\u00e1tes] foly\u00f3v\u00edzt\u00f5l a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9ig \u00e9s az \u00c9gyiptom hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lemben olyann\u00e1 tev\u00e9 az ez\u00fcst\u00f6t, mint a k\u00f6veket, \u00e9s a cz\u00e9drusf\u00e1kat \u00fagy elszapor\u00edt\u00e1, mint a vad f\u00fcgef\u00e1kat, a melyek nevekednek a mez\u00f5s\u00e9gen b\u00f5s\u00e9ggel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hordnak vala pedig Salamonnak lovakat \u00c9gyiptomb\u00f3l \u00e9s minden orsz\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salamonnak egy\u00e9b dolgai, \u00fagy az els\u00f5k, mint az utols\u00f3k, avagy nem \u00edrattak-\u00e9 meg a N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben, \u00e9s a Sil\u00f3beli Ahija pr\u00f3f\u00e9czi\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s Jehd\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak Jerobo\u00e1m ellen, a N\u00e9b\u00e1t fia ellen [\u00edrt] l\u00e1t\u00e1saiban?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s uralkod\u00e9k Salamon Jeruzs\u00e1lemben az eg\u00e9sz Izr\u00e1el felett negyven esztendeig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Salamon az \u00f5 aty\u00e1ival egyetemben, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak v\u00e1ros\u00e1ban, \u00e9s uralkod\u00e9k helyette az \u00f5 fia, Robo\u00e1m."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elm\u00e9ne Robo\u00e1m S\u00edkembe; mert S\u00edkembe gy\u00fblt vala az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy \u00f5t kir\u00e1lyly\u00e1 v\u00e1lasztan\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor ezt meghallotta Jerobo\u00e1m, a N\u00e9b\u00e1t fia, a ki [akkor ]\u00c9gyiptomban vala; mert oda futott volt Salamon kir\u00e1ly el\u00f5l, visszat\u00e9re Jerobo\u00e1m \u00c9gyiptomb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1k\u00fcldv\u00e9n, elhivat\u00e1k \u00f5t. Elj\u00f6ve az\u00e9rt Jerobo\u00e1m \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak Robo\u00e1mnak, mondv\u00e1n:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A te aty\u00e1d igen megnehez\u00edtette a mi ig\u00e1nkat, de te most k\u00f6nnyebb\u00edtsd meg aty\u00e1dnak kem\u00e9ny szolg\u00e1lat\u00e1t \u00e9s az \u00f5 neh\u00e9z ig\u00e1j\u00e1t, a melyet re\u00e1nk vetett, \u00e9s szolg\u00e1lunk n\u00e9ked."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Harmadnapig [gondolkodom r\u00f3la,] azut\u00e1n j\u00f5jjetek hozz\u00e1m. Elm\u00e9ne az\u00e9rt a n\u00e9p."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s tan\u00e1cskoz\u00e9k Robo\u00e1m kir\u00e1ly a v\u00e9n [ember]ekkel, a kik Salamon el\u00f5tt az \u00f5 atyja el\u00f5tt \u00e1llottak vala \u00e9let\u00e9ben, mondv\u00e1n: Mit tan\u00e1csoltok, mit v\u00e1laszoljak e n\u00e9pnek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s azok ekk\u00e9pen sz\u00f3l\u00e1nak: Ha jav\u00e1ra leendesz ennek a n\u00e9pnek, s kedvezel n\u00e9kik \u00e9s j\u00f3 sz\u00f3val besz\u00e9lsz hozz\u00e1jok; akkor te szolg\u00e1id lesznek mindenkor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00f5 megvetette a v\u00e9nek tan\u00e1cs\u00e1t, a melyet n\u00e9ki tan\u00e1csoltak, \u00e9s tan\u00e1csot tarta az ifjakkal, a kik \u00f5 vele nevekedtek volt fel \u00e9s n\u00e9ki udvaroltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda azoknak: Ti micsoda tan\u00e1csot adtok, hogy v\u00e1laszt adjunk e n\u00e9pnek, a kik n\u00e9kem \u00edgy sz\u00f3l\u00e1nak: K\u00f6nnyebb\u00edtsd meg az ig\u00e1t, a melyet a te aty\u00e1d re\u00e1nk vetett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor felel\u00e9nek az ifjak, a kik \u00f5 vele egy\u00fctt nevekedtek vala, mondv\u00e1n: \u00cdgy sz\u00f3lj a n\u00e9pnek, a mely sz\u00f3lv\u00e1n n\u00e9ked, azt mondja: A te aty\u00e1d megnehez\u00edtette a mi ig\u00e1nkat, te pedig k\u00f6nnyebb\u00edtsd meg n\u00e9k\u00fcnk; \u00edgy sz\u00f3lj n\u00e9kik: Az \u00e9n legkisebb ujjam er\u00f5sebb aty\u00e1m derek\u00e1n\u00e1l;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, ha az \u00e9n aty\u00e1m neh\u00e9z ig\u00e1t vetett re\u00e1tok, \u00e9n m\u00e9g nehezebb\u00e9 teszem ig\u00e1tokat; ha az \u00e9n aty\u00e1m ostorral vert titeket, \u00e9n skorpi\u00f3kkal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Jerobo\u00e1m \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p Robo\u00e1mhoz harmadnap, a mint a kir\u00e1ly meghagyta, ezt mondv\u00e1n: J\u00f5jjetek hozz\u00e1m harmadnapon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1ly kem\u00e9ny v\u00e1laszt adott n\u00e9kik, megvetve Robo\u00e1m kir\u00e1ly a v\u00e9nek tan\u00e1cs\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s az ifjak tan\u00e1csa szerint sz\u00f3la n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Ha az \u00e9n aty\u00e1m megnehez\u00edtette a ti ig\u00e1tokat, \u00e9n m\u00e9g nehezebb\u00e9 teszem azt; ha az \u00e9n aty\u00e1m ostorral vert titeket, \u00e9n skorpi\u00f3kkal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1ly nem hallgat\u00e1 meg a n\u00e9pet; mert ezt az \u00dar ford\u00edtotta ekk\u00e9nt, hogy meger\u00f5s\u00edten\u00e9 az \u00dar az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t, a melyet sz\u00f3lott vala a Sil\u00f3beli Ahija \u00e1ltal Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor pedig az eg\u00e9sz Izr\u00e1el [l\u00e1tta,] hogy nem hallgat\u00e1 meg \u00f5ket a kir\u00e1ly, felele a n\u00e9p a kir\u00e1lynak, mondv\u00e1n: Micsoda r\u00e9sz\u00fcnk van n\u00e9k\u00fcnk D\u00e1vidban? Nincsen n\u00e9k\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk az Isai fi\u00e1ban! [Menj el] a te hajl\u00e9kidba, oh Izr\u00e1el! \u00c1m viseld gondj\u00e1t a te h\u00e1zadnak, oh D\u00e1vid! Elm\u00e9ne az\u00e9rt hajl\u00e9kiba az eg\u00e9sz Izr\u00e1el;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dagy, hogy Robo\u00e1m csak azokon az Izr\u00e1el fiain uralkod\u00e9k, a kik J\u00fada v\u00e1rosaiban laktak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mikor elk\u00fcld\u00e9 Robo\u00e1m Ador\u00e1mot, az ad\u00f3szed\u00f5t, megk\u00f6vez\u00e9k \u00f5t Izr\u00e1el fiai, \u00e9s meghala; Robo\u00e1m kir\u00e1ly pedig siete szeker\u00e9be \u00fclni, hogy Jeruzs\u00e1lembe szaladjon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy szakada el az Izr\u00e1el n\u00e9pe a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, mind e mai napig."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e9ne az\u00e9rt Robo\u00e1m Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 a J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min h\u00e1z\u00e1t, sz\u00e1znyolczvanezer v\u00e1logatott hadvisel\u00f5ket[,] hogy hadakozn\u00e1nak Izr\u00e1el ellen, \u00e9s visszanyern\u00e9k az orsz\u00e1got Robo\u00e1mnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar Sem\u00e1j\u00e1nak, az Isten ember\u00e9nek, mondv\u00e1n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd meg Robo\u00e1mnak, Salamon fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Benj\u00e1minban, \u00edgy sz\u00f3lv\u00e1n:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ne menjetek fel \u00e9s ne hadakozzatok aty\u00e1tokfiai ellen; t\u00e9rjetek meg ki-ki a maga h\u00e1z\u00e1ba, mert \u00e9n t\u00f5lem lett e dolog. \u00c9s enged\u00e9nek az \u00dar szav\u00e1nak, \u00e9s megt\u00e9r\u00e9nek a helyett, hogy Jerobo\u00e1m ellen menn\u00e9nek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lakoz\u00e9k az\u00e9rt Robo\u00e1m Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9 a v\u00e1rosokat J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy meg\u00e9p\u00edt\u00e9 Bethlehemet, Et\u00e1mot \u00e9s T\u00e9ko\u00e1t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Beths\u00fart, S\u00f3k\u00f3t \u00e9s Adull\u00e1mot,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e1tot, Mar\u00e9s\u00e1t \u00e9s Zifet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ador\u00e1imot, L\u00e1kist \u00e9s Azek\u00e1t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sor\u00e1t, Ajalont \u00e9s Hebront, melyek er\u00f5s v\u00e1rosok val\u00e1nak J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Benj\u00e1minban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mikor meger\u00f5s\u00edtette [ez] er\u00f5ss\u00e9geket, helyezett azokba el\u00f5lj\u00e1r\u00f3kat \u00e9s [szerze] t\u00e1rh\u00e1zakat eles\u00e9gnek \u00e9s bornak \u00e9s olajnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mindenik v\u00e1rosban [szerze] paizsokat \u00e9s kopj\u00e1kat, \u00e9s rendkiv\u00fcl meger\u00f5s\u00edt\u00e9 azokat. \u00c9s az \u00f6v\u00e9 l\u00f5n J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k, a kik az eg\u00e9sz Izr\u00e1elben val\u00e1nak, \u00f5 hozz\u00e1 csatlakoz\u00e1nak minden \u00f5 hat\u00e1rukb\u00f3l;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a L\u00e9vit\u00e1k elhagyt\u00e1k az \u00f5 faluikat \u00e9s j\u00f3sz\u00e1gukat, \u00e9s J\u00fad\u00e1ba \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe men\u00e9nek, mert ki\u00fbzte vala \u00f5ket Jerobo\u00e1m \u00e9s az \u00f5 fiai, hogy az \u00darnak ne szolg\u00e1ln\u00e1nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s rendele mag\u00e1nak papokat a magaslatokhoz, a bakokhoz \u00e9s a borj\u00fakhoz, a melyeket csin\u00e1ltatott vala."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s ut\u00e1nuk Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl azok, a kik sz\u00edv\u00f6k szerint kerest\u00e9k az Urat, Izr\u00e1elnek Isten\u00e9t, men\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe, hogy \u00e1ldozn\u00e1nak az \u00darnak, az \u00f5 aty\u00e1ik Isten\u00e9nek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9k J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9k Robo\u00e1mot, a Salamon fi\u00e1t h\u00e1rom esztendeig; mert h\u00e1rom esztendeig j\u00e1r\u00e1nak D\u00e1vidnak \u00e9s Salamonnak \u00fatj\u00e1n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s feles\u00e9g\u00fcl vev\u00e9 Robo\u00e1m Mahal\u00e1t\u00e1t, J\u00e9rim\u00f3tnak, a D\u00e1vid fi\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t [\u00e9s] Abihailt, Eli\u00e1bnak, az Isai fi\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ki sz\u00fcle n\u00e9ki fiakat: Jeust, Sem\u00e1ri\u00e1t \u00e9s Zah\u00e1mot,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 ut\u00e1na vev\u00e9 Maak\u00e1t, az Absolon le\u00e1ny\u00e1t, a ki sz\u00fcl\u00e9 n\u00e9ki Abij\u00e1t, Attait, Ziz\u00e1t \u00e9s Sel\u00f3mitot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Legjobban szeret\u00e9 pedig Robo\u00e1m Maak\u00e1t, az Absolon le\u00e1ny\u00e1t minden feles\u00e9gei \u00e9s \u00e1gyasai k\u00f6z\u00f6tt; mert tizennyolcz feles\u00e9ge \u00e9s hatvan \u00e1gyasa volt. \u00c9s nemze huszonnyolcz fi\u00fat \u00e9s hatvan le\u00e1nyt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s Robo\u00e1m Abij\u00e1t, a Maaka fi\u00e1t tette testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt vez\u00e9rr\u00e9 \u00e9s el\u00f5lj\u00e1r\u00f3v\u00e1, mert \u00f5t akar\u00e1 kir\u00e1lyly\u00e1 tenni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s okosan gondolkodv\u00e1n, sz\u00e9toszt\u00e1 fiait mind J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9n a meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokba, a kiknek b\u00f5s\u00e9gesen adott eles\u00e9get \u00e9s sok feles\u00e9get szerzett sz\u00e1mukra."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor Robo\u00e1m az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t megszil\u00e1rd\u00edtotta \u00e9s abban meger\u00f5s\u00f6d\u00f6tt: elhagyta az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s vele egy\u00fctt az eg\u00e9sz Izr\u00e1el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt a Robo\u00e1m kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ben felj\u00f6ve S\u00e9s\u00e1k, az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lem ellen, (mert az \u00dar ellen v\u00e9tkez\u00e9nek)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezerk\u00e9tsz\u00e1z [fegyveres] szek\u00e9rrel \u00e9s hatvanezer lovaggal, \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1lhatlan vala a n\u00e9p, a mely vele \u00c9gyiptomb\u00f3l felj\u00f6tt, a Libiabeliekkel, Sukkeusokkal \u00e9s Szerecsenekkel;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s elfoglal\u00e1 J\u00fad\u00e1nak er\u00f5s v\u00e1rosait, azut\u00e1n m\u00e9ne Jeruzs\u00e1lem al\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor Sem\u00e1ja pr\u00f3f\u00e9ta m\u00e9ne Robo\u00e1mhoz \u00e9s a J\u00fada fejedelmeihez, a kik Jeruzs\u00e1lembe gy\u00fbltek \u00f6ssze S\u00e9s\u00e1kt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lt\u00f6kben, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar: Mivel ti engem elhagytatok, \u00e9n is a S\u00e9s\u00e1k kez\u00e9be bocs\u00e1tlak titeket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor megal\u00e1z\u00e1k magokat az Izr\u00e1el fejedelmei \u00e9s a kir\u00e1ly, s mond\u00e1nak: Az \u00dar igaz!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor az \u00dar l\u00e1tta, hogy megal\u00e1zt\u00e1k magokat, ekk\u00e9pen sz\u00f3la az \u00dar Sem\u00e1ja pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: Megal\u00e1zt\u00e1k magokat, nem vesztem el \u00f5ket, hanem n\u00e9mi szabadul\u00e1st szerzek n\u00e9kik, \u00e9s nem ontom ki az \u00e9n haragomat Jeruzs\u00e1lem ellen S\u00e9s\u00e1k \u00e1ltal;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal szolg\u00e1i lesznek n\u00e9ki, hogy megtudj\u00e1k [a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get] az \u00e9n szolg\u00e1latom \u00e9s m\u00e1s orsz\u00e1gok kir\u00e1lys\u00e1gainak szolg\u00e1latai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felj\u00f6ve az\u00e9rt S\u00e9s\u00e1k, az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s elviv\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kincs\u00e9t, s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincs\u00e9t; mindazokat elviv\u00e9; az arany paizsokat is elviv\u00e9, a melyeket Salamon csin\u00e1ltatott vala."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezek helyett Robo\u00e1m kir\u00e1ly r\u00e9zpaizsokat csin\u00e1ltata, \u00e9s b\u00edz\u00e1 azokat a gyalogosok fejedelminek kez\u00e9re, a kik \u00f5rzik a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak ajtaj\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mikor a kir\u00e1ly felmegy az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, mennek a gyalogosok is, \u00e9s felviszik azokat, s azut\u00e1n visszahozz\u00e1k a gyalogosok szob\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt megal\u00e1zta mag\u00e1t [Robo\u00e1m], elt\u00e1voz\u00e9k az \u00dar haragja \u00f5 r\u00f3la, hogy meg ne semmis\u00fclne mindenest\u00f5l, mert J\u00fad\u00e1ban is volt m\u00e9g j\u00f3 dolog."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meger\u00f5s\u00f6d\u00e9k az\u00e9rt Robo\u00e1m kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s uralkod\u00e9k; mert negyvenegy esztend\u00f5s vala Robo\u00e1m, mikor uralkodni kezdett volt, \u00e9s tizenh\u00e9t esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben, a v\u00e1rosban, a melyet az \u00dar v\u00e1lasztott vala az Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl, hogy ott helyheztesse az \u00f5 nev\u00e9t; \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak neve vala Na\u00e1ma, a ki Ammonita volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cseleked\u00e9k pedig gonoszt, mert az Urat sz\u00edve szerint keresni nem akar\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Robo\u00e1mnak pedig els\u00f5 \u00e9s utols\u00f3 dolgai avagy nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a Sem\u00e1ja pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben, \u00e9s Idd\u00f3nak, a l\u00e1tnoknak [k\u00f6nyv\u00e9ben,] a nemzets\u00e9gi lajstromban? \u00c9s hadakoz\u00e1s volt Robo\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt eg\u00e9sz \u00e9lt\u00f6kben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Robo\u00e1m az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban; \u00e9s uralkod\u00e9k az \u00f5 fia, Abija, helyette."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m kir\u00e1lynak tizennyolczadik esztendej\u00e9ben kezde uralkodni Abija J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1rom esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben. Az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Mik\u00e1ja vala, a ki a Gibe\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Uriel le\u00e1nya. \u00c9s Abija \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt h\u00e1bor\u00fa vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt felk\u00e9sz\u00fcle Abija a h\u00e1bor\u00fara n\u00e9gysz\u00e1zezer v\u00e1logatott harczosb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 sereggel; \u00e9s Jerobo\u00e1m vele szembesz\u00e1llott nyolczsz\u00e1zezer v\u00e1logatott harczosb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 sereggel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor fel\u00e1lla Abija a Sem\u00e1raim hegy\u00e9nek tetej\u00e9n, a mely az Efraim hegys\u00e9g\u00e9ben vala, \u00e9s monda: Hallgass\u00e1tok meg sz\u00f3mat, Jerobo\u00e1m \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avagy nem kellene-\u00e9 n\u00e9ktek meggondolnotok, hogy az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene D\u00e1vidnak adta volt a kir\u00e1lys\u00e1got Izr\u00e1el felett \u00f6r\u00f6kre; n\u00e9ki \u00e9s fiainak, s\u00f3nak sz\u00f6vets\u00e9ge \u00e1ltal?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal felkele Jerobo\u00e1m, a N\u00e9b\u00e1t fia, Salamonnak, a D\u00e1vid fi\u00e1nak szolg\u00e1ja, \u00e9s t\u00e1mada az \u00f5 ura ellen;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n gy\u00fbl\u00e9nek \u00f5 hozz\u00e1 a haszontalan emberek, Beli\u00e1l fiai, a kik ellene szeg\u00fcltek Robo\u00e1mnak, a Salamon fi\u00e1nak, mikor Robo\u00e1m gyermek \u00e9s f\u00e9l\u00e9nk sz\u00edv\u00fb volt, \u00e9s azok ellen mag\u00e1t nem oltalmazhatta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s most azt gondolj\u00e1tok, hogy ti ellene \u00e1llhattok az \u00dar kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak, a mely a D\u00e1vid fiainak kez\u00e9ben [van], mivel sokan vagytok, s veletek vannak az aranyborj\u00fak is, a melyeket Jerobo\u00e1m \u00f6ntetett n\u00e9ktek istenek gyan\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avagy nem ti \u00fbzt\u00e9tek-\u00e9 el az \u00darnak papjait, az \u00c1ron fiait \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat? \u00c9s nem ti szerzettetek-\u00e9 magatoknak papokat, mint egy\u00e9b orsz\u00e1goknak nemzets\u00e9gei, ak\u00e1rkit, a ki az \u00f5 szolg\u00e1latj\u00e1nak felszentel\u00e9s\u00e9re egy gyermekded tulokkal \u00e9s h\u00e9t kossal elj\u00f6tt, \u00e9s lett a [b\u00e1lv\u00e1nyok] papja, a melyek nem istenek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mi mellett\u00fcnk van pedig az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, a kit mi el nem hagytunk; a papok pedig, a kik az \u00darnak szolg\u00e1lnak, az \u00c1ron fiai, \u00e9s vannak L\u00e9vit\u00e1k, a kik [forgol\u00f3dnak] az \u00f5 tiszt\u00f6kben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldoznak az \u00darnak \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal minden reggel \u00e9s minden estve, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f5\u00e1ldozattal, [\u00e9s] a keny\u00e9rnek a tiszta asztalra val\u00f3 t\u00e9tel\u00e9re \u00e9s az arany gyertyatart\u00f3ra, sz\u00f6v\u00e9tnekeivel egybe [gondot viselnek,] meggy\u00fajtv\u00e1n azokat minden estve; mert mi megtartjuk az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek rendel\u00e9s\u00e9t; ti pedig elhagyt\u00e1tok \u00f5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 mi vel\u00fcnk van az Isten vez\u00e9r gyan\u00e1nt, \u00e9s az \u00f5 papjai a riad\u00f3 k\u00fcrt\u00f6kkel, hogy ti ellenetek k\u00fcrt\u00f6ljenek. Izr\u00e1el fiai! Ne harczoljatok az \u00dar ellen, a ti aty\u00e1itok Istene ellen, mert nem lesztek szerencs\u00e9sek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m pedig lest vetett ellen\u00f6k, hogy h\u00e1tuk m\u00f6g\u00e9 ker\u00fclj\u00f6n, s ilyen m\u00f3don J\u00fada el\u00f5tt is \u00f5k legyenek, h\u00e1tuk m\u00f6g\u00f6tt is a les."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig J\u00fada, hogy \u00edm\u00e9 mind el\u00f5l, mind h\u00e1tul megt\u00e1madtat\u00e1nak: ki\u00e1lt\u00e1nak az \u00darhoz, a papok pedig trombit\u00e1lnak vala a trombit\u00e1kkal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt\u00e1nak J\u00fada f\u00e9rfiai; \u00e9s mikor ki\u00e1lt\u00e1nak a J\u00fada f\u00e9rfiai, az Isten megver\u00e9 Jerobo\u00e1mot \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, Abija \u00e9s J\u00fada el\u00f5tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el fiai menek\u00fcl\u00e9nek J\u00fada el\u00f5l, de az Isten kez\u00f6kbe ad\u00e1 \u00f5ket;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert megver\u00e9 \u00f5ket Abija \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe nagy csap\u00e1ssal, \u00fagyannyira, hogy az Izr\u00e1elit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl seb miatt \u00f6tsz\u00e1zezer v\u00e1logatott f\u00e9rfi esett el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ilyen m\u00f3don al\u00e1ztat\u00e1nak meg az Izr\u00e1el fiai abban az id\u00f5ben; J\u00fada fiai pedig meger\u00f5s\u00f6d\u00e9nek, mert \u00f5k az \u00darra, az \u00f5 aty\u00e1ik Isten\u00e9re t\u00e1maszkodtak volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s \u00fcld\u00f6z\u00e9 Abija Jerobo\u00e1mot, \u00e9s elfoglala \u00f5 t\u00f5le egyn\u00e9h\u00e1ny v\u00e1rost, B\u00e9thelt \u00e9s annak faluit, J\u00e9san\u00e1t \u00e9s annak faluit, s Efr\u00e1vint \u00e9s annak faluit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s nem jutott t\u00f6bb\u00e9 er\u00f5h\u00f6z Jerobo\u00e1m Abija idej\u00e9ben, hanem megver\u00e9 \u00f5t az \u00dar, \u00e9s meghala."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abija pedig hatalmass\u00e1 l\u00f5n, \u00e9s vett vala mag\u00e1nak tizenn\u00e9gy feles\u00e9get, a kikt\u00f5l nemze huszonk\u00e9t fi\u00fat \u00e9s tizenhat le\u00e1nyt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abij\u00e1nak pedig t\u00f6bb dolgai, \u00fatai \u00e9s besz\u00e9dei meg\u00edrattak az Idd\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elaluv\u00e9k pedig Abija az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, s uralkod\u00e9k helyette az \u00f5 fia, Asa, a kinek idej\u00e9ben t\u00edz esztendeig volt b\u00e9kess\u00e9g a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s Asa mindazt cseleked\u00e9, a mi j\u00f3 \u00e9s igaz vala az \u00dar el\u00f5tt, az \u00f5 Istene el\u00f5tt;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elront\u00e1 az idegen [istenek] olt\u00e1rait \u00e9s a magaslatokat; a b\u00e1lv\u00e1nyokat elt\u00f6ret\u00e9, \u00e9s az Aser\u00e1kat kiv\u00e1gat\u00e1;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 J\u00fad\u00e1nak, hogy az Urat, az \u00f5 aty\u00e1ik Isten\u00e9t keress\u00e9k, \u00e9s cselekedj\u00e9k [az Isten] t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t \u00e9s parancsolatj\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kipuszt\u00edt\u00e1 J\u00fada minden v\u00e1rosaib\u00f3l a magaslatokat \u00e9s a nap-oszlopokat, \u00e9s az orsz\u00e1g csendes l\u00f5n alatta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edttetett meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokat J\u00fad\u00e1ban, mivelhogy nyugodalomban volt a f\u00f6ld, \u00e9s senki sem folytatott ellene h\u00e1bor\u00fat azokban az esztend\u00f5kben, mert az \u00dar nyugodalmat adott vala n\u00e9ki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ezt mondja vala J\u00fad\u00e1nak: \u00c9p\u00edts\u00fck meg a v\u00e1rosokat \u00e9s vegy\u00fck k\u00f6r\u00fcl ker\u00edt\u00e9ssel, tornyokkal, kapukkal, z\u00e1rokkal, m\u00edg a f\u00f6ld birodalmunkban van; mert megkerest\u00fck az Urat, a mi Isten\u00fcnket, megkerest\u00fck \u00e9s nyugodalmat adott n\u00e9k\u00fcnk minden fel\u00f5l. Az\u00e9rt \u00e9p\u00edt\u00e9nek \u00e9s l\u00f5n j\u00f3 el\u00f5menetel\u00f6k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vala pedig az Asa serege, a mely paizst \u00e9s kopj\u00e1t visel vala, J\u00fad\u00e1b\u00f3l h\u00e1romsz\u00e1zezer; \u00e9s Benj\u00e1minb\u00f3l paizst visel\u00f5k \u00e9s k\u00e9z\u00edvesek k\u00e9tsz\u00e1znyolczvanezeren val\u00e1nak; mindezek er\u00f5s vit\u00e9zek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6ve \u00f5 ellen\u00f6k a szerecsen Z\u00e9rah, ezerszer ezer emberrel \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z szek\u00e9rrel, \u00e9s m\u00e9ne Mar\u00e9s\u00e1ig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kim\u00e9ne Asa is \u00f5 ellene, \u00e9s viadalhoz k\u00e9sz\u00fcl\u00e9nek a Sef\u00e1ta v\u00f6lgyben, Mar\u00e9sa mellett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ki\u00e1lta Asa az \u00darhoz, az \u00f5 Isten\u00e9hez, \u00e9s monda: Oh Uram, nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g el\u00f5tted a sok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s az er\u00f5 n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt, hogy megseg\u00edtsed! Seg\u00e9lj meg minket, oh mi Urunk Isten\u00fcnk, mert benned b\u00edzunk, \u00e9s a te nevedben j\u00f6tt\u00fcnk e sokas\u00e1g ellen! oh Uram, te vagy a mi Isten\u00fcnk, ne vegyen ember te rajtad er\u00f5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megver\u00e9 az\u00e9rt az \u00dar a szerecseneket Asa \u00e9s J\u00fada el\u00f5tt, \u00e9s elfut\u00e1nak a szerecsenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s \u00fcld\u00f6z\u00e9 \u00f5ket Asa az \u00f5 sereg\u00e9vel Ger\u00e1rig, \u00e9s elhull\u00e1nak a szerecsenek k\u00f6z\u00fcl sokan, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00f6k senki sem marada \u00e9letben, mert leverettek az \u00dar el\u00f5tt \u00e9s az \u00f5 serege el\u00f5tt; \u00e9s hoz\u00e1nak nagy zs\u00e1km\u00e1nyt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s G\u00e9r\u00e1r k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n elpuszt\u00edt\u00e1nak minden v\u00e1rost, mert az \u00dart\u00f3l val\u00f3 retteg\u00e9s sz\u00e1llotta meg \u00f5ket. \u00c9s a v\u00e1rosokat mind feld\u00falt\u00e1k, mivelhogy sok ragadom\u00e1ny vala azokban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A barmok tany\u00e1it is lerombolt\u00e1k, \u00e9s sok juhot \u00e9s tev\u00e9t elhajt\u00e1nak, s \u00fagy t\u00e9rtek vissza Jeruzs\u00e1lembe."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s Az\u00e1ri\u00e1st, az Obed fi\u00e1t felind\u00edt\u00e1 az Isten lelke:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki Asa el\u00e9 l\u00e9pett, \u00e9s monda: Hallgassatok meg engem, Asa s eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min! Az \u00dar van veletek, ha ti is \u00f5 vele lesztek; ha \u00f5t keres\u00e9nditek, megtal\u00e1lj\u00e1tok; de ha \u00f5t elhagy\u00e1ndj\u00e1tok, \u00f5 is elh\u00e1gy titeket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sok ideje, hogy Izr\u00e1el az igaz Isten n\u00e9lk\u00fcl, tan\u00edt\u00f3 pap n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha megt\u00e9rt volna az \u00f5 nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ban az \u00darhoz, Izr\u00e1el Isten\u00e9hez: megtal\u00e1lt\u00e1k volna azok, a kik \u00f5t keresik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ezekben az id\u00f5kben nincs b\u00e9kess\u00e9ge sem a kimen\u00f5nek, sem a hazaj\u00f6v\u00f5nek, mivelhogy nagy a nyomor\u00fas\u00e1ga mindazoknak, a kik [e] f\u00f6ld\u00f6n laknak;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Annyira, hogy egy nemzets\u00e9g a m\u00e1sik nemzets\u00e9get \u00e9s egyik v\u00e1ros a m\u00e1sik v\u00e1rost elpuszt\u00edtja; mert az Isten gy\u00f6tri \u00f5ket minden sanyar\u00fas\u00e1ggal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti az\u00e9rt b\u00e1tors\u00e1gosok legyetek, kezeiteket le ne ereszsz\u00e9tek, mert a ti munk\u00e1toknak jutalma van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor pedig Asa meghallotta e besz\u00e9deket \u00e9s az Obed pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak pr\u00f3f\u00e9czi\u00e1j\u00e1t, megb\u00e1torod\u00e9k, \u00e9s elpuszt\u00edt\u00e1 a J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l mindenest\u00f5l a b\u00e1lv\u00e1nyokat, a v\u00e1rosokb\u00f3l is, a melyeket elfoglalt az Efraim hegys\u00e9g\u00e9n, \u00e9s meg\u00faj\u00edt\u00e1 az \u00dar olt\u00e1r\u00e1t is, a mely az \u00dar torn\u00e1cza el\u00f5tt volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 az eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9t \u00e9s azokat, a kik j\u00f6vev\u00e9nyek val\u00e1nak k\u00f6zt\u00f6k az Efraim, Manasse \u00e9s Simeon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l; mert az Izr\u00e1el nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l sokan csatlakoz\u00e1nak \u00f5 hozz\u00e1, l\u00e1tv\u00e1n, hogy az \u00dar, az \u00f5 Istene, \u00f5 vele volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbl\u00e9nek az\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe a harmadik h\u00f3napban, Asa kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak tizen\u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldoz\u00e1nak az \u00darnak azon a napon a nyert zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l h\u00e9tsz\u00e1z \u00f6k\u00f6rrel \u00e9s h\u00e9tezer juhval;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s fogad\u00e1st tettek, hogy ezut\u00e1n az Urat, az \u00f5 aty\u00e1ik Isten\u00e9t teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel fogj\u00e1k keresni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki nem keresn\u00e9 az Urat, az Izr\u00e1el Isten\u00e9t, meg\u00f6lettess\u00e9k kicsinyt\u00f5l fogva nagyig, \u00fagy a f\u00e9rfi, mint az asszony."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcv\u00e9nek az \u00darnak felsz\u00f3val, ki\u00e1lt\u00e1ssal, trombita- \u00e9s k\u00fcrtsz\u00f3kkal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendezett az eg\u00e9sz J\u00fada az esk\u00fb felett; mert teljes sz\u00edv\u00f6kb\u00f5l esk\u00fcdtek, \u00e9s egyenl\u00f5 akarattal kerest\u00e9k [az Urat]; \u00e9s megtal\u00e1ltat\u00e9k \u00e1ltalok, \u00e9s az \u00dar nyugodalmat szerze n\u00e9kik minden fel\u00f5l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De m\u00e9g Maak\u00e1t, Asa kir\u00e1ly anyj\u00e1t is megfoszt\u00e1 a kir\u00e1lyn\u00e9s\u00e1gt\u00f3l, mivel egy iszony\u00fa b\u00e1lv\u00e1nyt emelt vala Aser\u00e1nak, \u00e9s Asa elront\u00e1 \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rte annak iszony\u00fa b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s a Kedron patakj\u00e1n\u00e1l meg\u00e9get\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3llehet Izr\u00e1elb\u00f5l a magaslatokat nem irtott\u00e1k ki, mindaz\u00e1ltal As\u00e1nak tiszta sz\u00edve vala eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s beviv\u00e9 az Isten h\u00e1z\u00e1ba, a mit atyja \u00e9s \u00f5 megszentel\u00e9nek, ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s ed\u00e9nyeket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s nem volt h\u00e1bor\u00fa Asa kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak harmincz\u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ig."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak harminczhatodik esztendej\u00e9ben felj\u00f6ve Ba\u00e1sa, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00fada ellen, \u00e9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 R\u00e1m\u00e1t, hogy ne engedjen senkit se kimenni, se bemenni As\u00e1hoz a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De Asa az \u00darnak \u00e9s a kir\u00e1lynak t\u00e1rh\u00e1z\u00e1b\u00f3l hoza ki ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, \u00e9s k\u00fcld\u00e9 azt Benhad\u00e1dnak, a Siriabeli kir\u00e1lynak, a ki lakik vala Damaskusban, mondv\u00e1n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9g van k\u00f6ztem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted, a mint az \u00e9n aty\u00e1m \u00e9s a te aty\u00e1d k\u00f6z\u00f6tt is volt [azel\u00f5tt]. \u00cdm\u00e9 k\u00fcld\u00f6k n\u00e9ked ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat. Menj el, bontsd fel a te sz\u00f6vets\u00e9gedet Ba\u00e1s\u00e1val, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val, hogy t\u00e1vozz\u00e9k el t\u00f5lem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s engedv\u00e9n Benhad\u00e1d Asa kir\u00e1lynak, elk\u00fcld\u00e9 az \u00f5 sereg\u00e9nek vez\u00e9reit Izr\u00e1el v\u00e1rosai ellen, \u00e9s bevev\u00e9 Ijont, D\u00e1nt, Abelm\u00e1imot \u00e9s Nafthali minden kincses v\u00e1rosait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mit mikor meghallott Ba\u00e1sa, abbanhagyta R\u00e1ma \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9 munk\u00e1j\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor Asa kir\u00e1ly felvev\u00e9 az eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s R\u00e1m\u00e1b\u00f3l a k\u00f6veket \u00e9s a f\u00e1kat mind elhord\u00e1k, a melyekkel Ba\u00e1sa a v\u00e1rost \u00e9p\u00edti vala, \u00e9s azokb\u00f3l G\u00e9b\u00e1t \u00e9s Misp\u00e1t \u00e9p\u00edt\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az id\u00f5ben m\u00e9ne Han\u00e1ni pr\u00f3f\u00e9ta As\u00e1hoz, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mivel a Siriabeli kir\u00e1lyban volt bizodalmad, \u00e9s nem az \u00darban, a te Istenedben b\u00edz\u00e1l: ez\u00e9rt szabadult meg a Siriabeli kir\u00e1ly hada a te kezedb\u00f5l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avagy nem vala-\u00e9 a Szerecseneknek \u00e9s a Libiabelieknek nagy sereg\u00f6k, felette sok szekereik \u00e9s lovagjaik? Mindaz\u00e1ltal, mivel az \u00darban volt bizodalmad, kezedbe ad\u00e1 azokat;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az \u00dar szemei forognak az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, hogy hatalm\u00e1t megmutassa azokhoz, a kik \u00f5 hozz\u00e1 teljes sz\u00edvvel ragaszkodnak; bolondul cseleked\u00e9l ebben; az\u00e9rt mostant\u00f3l kezdve h\u00e1bor\u00fak lesznek te ellened."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor megharaguv\u00e9k Asa a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ra, \u00e9s vet\u00e9 \u00f5t a t\u00f6ml\u00f6czh\u00e1zba, mert igen megharagudott vala e sz\u00f3\u00e9rt re\u00e1; \u00e9s ugyanakkor Asa a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl is [sokat] megnyomor\u00edta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00edm\u00e9 As\u00e1nak mind els\u00f5, mind utols\u00f3 dolgai meg vannak \u00edrva a J\u00fada \u00e9s az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s megbeteged\u00e9k Asa, kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak harminczkilenczedik esztendej\u00e9ben l\u00e1baira, annyira, hogy igen s\u00falyos volt az \u00f5 betegs\u00e9ge; mindaz\u00e1ltal betegs\u00e9g\u00e9ben is nem az Urat keres\u00e9, hanem az orvosokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Asa az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s meghala az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak negyvenegyedik esztendej\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 s\u00edrj\u00e1ba, a melyet mag\u00e1nak v\u00e1gatott vala a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban; \u00e9s helyez\u00e9k \u00f5t az \u00e1gyba, a melyet megt\u00f6lt\u00e9nek dr\u00e1ga f\u00fbszerekkel, s ken\u00f5cscs\u00e9 feldolgozott j\u00f3 illatokkal, \u00e9s \u00e9rette felette nagy \u00e9g\u00e9st rendez\u00e9nek."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uralkod\u00e9k pedig \u00f5 helyette az \u00f5 fia, J\u00f3saf\u00e1t, \u00e9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9 mag\u00e1t Izr\u00e1el ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s sereget helyezett J\u00fada minden er\u00f5s v\u00e1rosaiba, \u00e9s \u00f5rs\u00e9geket helyezett J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ba \u00e9s Efraim v\u00e1rosaiba, a melyeket az \u00f5 atyja, Asa megh\u00f3d\u00edtott vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar J\u00f3saf\u00e1ttal vala, mivel az \u00f5 atyj\u00e1nak D\u00e1vidnak el\u00f5bbi \u00fatain j\u00e1ra, \u00e9s nem k\u00e9re seg\u00edts\u00e9get a b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hanem az \u00f5 atyj\u00e1nak Isten\u00e9t kereste, \u00e9s az \u00f5 parancsolatiban j\u00e1rt vala, \u00e9s nem Izr\u00e1elnek cselekedetei szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt az \u00dar meger\u00f5s\u00edt\u00e9 a kir\u00e1lys\u00e1got az \u00f5 kez\u00e9ben, \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fada ada J\u00f3saf\u00e1tnak aj\u00e1nd\u00e9kot, s gazdags\u00e1ga \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ge igen nagy volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 sz\u00edve felemelkedett az \u00dar \u00fatjain, \u00e9s m\u00e9g jobban kiirt\u00e1 J\u00fad\u00e1b\u00f3l a magaslatokat \u00e9s az Aser\u00e1kat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak harmadik esztendej\u00e9ben elk\u00fcld\u00e9 az \u00f5 vez\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl Benhail\u00e1t, Ob\u00e1di\u00e1st, Zakari\u00e1st, N\u00e9tan\u00e9elt \u00e9s Mik\u00e1j\u00e1t, hogy tan\u00edtsanak a J\u00fada v\u00e1rosaiban,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s vel\u00f6k L\u00e9vit\u00e1kat: Sem\u00e1ja, N\u00e9t\u00e1nia, Zeb\u00e1dia, As\u00e1el, Semir\u00e1m\u00f3t, J\u00f3nat\u00e1n, Ad\u00f3nia, T\u00f3bi\u00e1s \u00e9s T\u00f3bad\u00f3nia L\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s vel\u00f6k Elis\u00e1ma \u00e9s J\u00f3r\u00e1m papokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tan\u00edt\u00e1nak az\u00e9rt J\u00fad\u00e1ban, \u00e9s az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyve vel\u00f6k vala, mikor j\u00e1rtak vala J\u00fada v\u00e1rosaiban, tan\u00edtv\u00e1n a n\u00e9pet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar igen megrettent\u00e9 a f\u00f6ldnek minden orsz\u00e1gait, a melyek J\u00fada k\u00f6r\u00fcl val\u00e1nak, annyira, hogy nem mer\u00e9nek J\u00f3saf\u00e1t ellen hadakozni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Filiszteusokt\u00f3l is hoznak vala J\u00f3saf\u00e1tnak aj\u00e1nd\u00e9kot \u00e9s ad\u00f3p\u00e9nzt; az Ar\u00e1biabeliek is hoznak n\u00e9ki ny\u00e1jakat, h\u00e9tezerh\u00e9tsz\u00e1z kost \u00e9s h\u00e9tezerh\u00e9tsz\u00e1z bakot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3saf\u00e1t mindig nagyobb \u00e9s hatalmasabb l\u00f5n, \u00e9s \u00e9p\u00edte J\u00fad\u00e1ban kast\u00e9lyokat \u00e9s t\u00e1rh\u00e1zakat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s sok munk\u00e1ja vala n\u00e9ki J\u00fada v\u00e1rosaiban, \u00e9s er\u00f5s hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiakb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 serege volt Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez pedig azoknak sz\u00e1ma nemzets\u00e9geik szerint: J\u00fad\u00e1ban az ezredesek: Adna, a f\u00f5vez\u00e9r, \u00e9s vele h\u00e1romsz\u00e1zezer harczos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mellette Johan\u00e1n volt a vez\u00e9r, \u00e9s vele k\u00e9tsz\u00e1znyolczvanezer ember."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mellette Am\u00e1sia, a Zikri fia, a ki mag\u00e1t szabadakaratj\u00e1b\u00f3l az \u00darnak k\u00f6telezte vala; \u00e9s \u00f5 vele k\u00e9tsz\u00e1zezer harczos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l vit\u00e9z harczos vala Eljada, \u00e9s vele a k\u00e9z\u00edvesek \u00e9s paizsosok k\u00e9tsz\u00e1zezeren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mellette J\u00f3zab\u00e1d, \u00e9s vele sz\u00e1znyolczvanezeren harczra felszerelve."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek szolg\u00e1lnak vala a kir\u00e1lynak azokon kiv\u00fcl, a kiket a kir\u00e1ly eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban a meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokba helyezett."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1tnak nagy gazdags\u00e1ga \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ge vala. \u00d5 s\u00f3gors\u00e1got szerze Akh\u00e1bbal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "[N\u00e9h\u00e1ny] esztend\u00f5 mulva al\u00e1m\u00e9ne Akh\u00e1bhoz Samari\u00e1ba, \u00e9s lev\u00e1gatott Akh\u00e1b az \u00f5 \u00e9s a vele val\u00f3 n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra sok juhot \u00e9s \u00f6kr\u00f6t, \u00e9s r\u00e1vette \u00f5t, hogy felmenjen vele R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1dba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ezt mond\u00e1 Akh\u00e1b, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00f3saf\u00e1tnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak: Felj\u00f6sz-\u00e9 velem R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1dba? Felele n\u00e9ki, \u00e9s monda: \u00dagy \u00e9n, mint te; \u00fagy az \u00e9n n\u00e9pem, mint a te n\u00e9ped egy\u00fctt lesz a harczban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n monda J\u00f3saf\u00e1t az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: K\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6dj\u00e9l m\u00e9g ma az \u00dar besz\u00e9de ut\u00e1n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 az Izr\u00e1el kir\u00e1lya a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, mintegy n\u00e9gysz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s monda n\u00e9kik: Elmenj\u00fcnk-\u00e9 R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1d ellen hadba, vagy elhagyjam? Felel\u00e9nek: Menj el, \u00e9s az Isten a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3saf\u00e1t: Nincsen-\u00e9 itt t\u00f6bb pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja az \u00darnak, hogy att\u00f3l [is] tudakoz\u00f3dhatn\u00e1nk?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00f3saf\u00e1tnak: Van m\u00e9g egy f\u00e9rfi\u00fa, a ki \u00e1ltal az Urat megk\u00e9rdezhetj\u00fck, de \u00e9n gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m \u00f5t, mert soha nem j\u00f6vend\u00f6l n\u00e9kem j\u00f3t, hanem mindig csak rosszat; ez Mike\u00e1s, a Jimla fia. \u00c9s monda J\u00f3saf\u00e1t: Ne besz\u00e9ljen \u00edgy a kir\u00e1ly!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edta az\u00e9rt az Izr\u00e1el kir\u00e1lya egyet [az \u00f5] szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s monda: H\u00edvd ide hamar Mike\u00e1st, a Jimla fi\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t, a J\u00fada kir\u00e1lya ott \u00fclnek vala, kiki az \u00f5 kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9ben, [kir\u00e1lyi] ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tten; ott \u00fclnek vala Samaria kapuja el\u00f5tt, a t\u00e9rs\u00e9gen; \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mind pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak vala \u00f5 el\u00f5tt\u00f6k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Csin\u00e1ltatott vala pedig mag\u00e1nak S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s, a K\u00e9na\u00e1na fia vasszarvakat, \u00e9s monda: Ezt mondja az \u00dar: Ezekkel \u00f6kleled a Siriabelieket, m\u00edgnem megem\u00e9szted \u00f5ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A t\u00f6bbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is mind ekk\u00e9pen j\u00f6vend\u00f6ltek, mondv\u00e1n: Menj fel R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1d ellen, szerencs\u00e9s leszel; mert azt az \u00dar a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A k\u00f6vet pedig, a ki elment volt, hogy elh\u00edvn\u00e1 Mike\u00e1st, sz\u00f3la n\u00e9ki, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k egyenl\u00f5 akarattal j\u00f3t j\u00f6vend\u00f6lnek a kir\u00e1lynak; sz\u00f3lj, k\u00e9rlek, te is \u00fagy, mint azok k\u00f6z\u00fcl egy, \u00e9s j\u00f6vend\u00f6lj j\u00f3t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor monda Mike\u00e1s: \u00c9l az \u00dar, hogy [csak] azt fogom mondani, a mit az \u00e9n Istenem n\u00e9kem mond\u00e1nd!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt a kir\u00e1ly el\u00e9 jutott, akkor monda a kir\u00e1ly n\u00e9ki: Mike\u00e1s! elmenj\u00fcnk-\u00e9 R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1d ellen hadba, vagy elhagyjam? \u00c9s monda: Menjetek el, \u00e9s j\u00f3 szerencs\u00e9tek leszen, kezetekbe adattatnak azok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly n\u00e9ki: H\u00e1nyszor esk\u00fcdtesselek meg t\u00e9ged, hogy az igazn\u00e1l egyebet ne mondj n\u00e9kem az \u00dar nev\u00e9ben?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor monda: L\u00e1t\u00e1m az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt elsz\u00e9ledve a hegyeken, mint a juhokat, melyeknek p\u00e1sztoruk nincsen. \u00c9s azt mond\u00e1 az \u00dar: Nincsen ezeknek urok. T\u00e9rjen meg kiki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz b\u00e9kess\u00e9gben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00f3saf\u00e1tnak: Nemde nem megmondottam-\u00e9, hogy nem fog n\u00e9kem j\u00f3t j\u00f6vend\u00f6lni, hanem rosszat?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ism\u00e9t monda: Hallj\u00e1tok meg az\u00e9rt az \u00dar szav\u00e1t. L\u00e1t\u00e1m az Urat \u00fclni az \u00f5 kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9ben, \u00e9s az eg\u00e9sz mennyei sereget jobb \u00e9s balkeze fel\u00f5l mellette \u00e1llani."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: Kicsoda csalja meg Akh\u00e1bot, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t, hogy felmenjen \u00e9s elveszszen R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1dban? \u00c9s ki egyet, ki m\u00e1st sz\u00f3la."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor elj\u00f6ve egy l\u00e9lek, a ki meg\u00e1llv\u00e1n az \u00dar el\u00f5tt, monda: \u00c9n akarom megcsalni \u00f5t. Az \u00dar pedig monda n\u00e9ki: Mim\u00f3don?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s felele: Kimegyek \u00e9s leszek hazug l\u00e9lek az \u00f5 \u00f6sszes pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i sz\u00e1j\u00e1ban. Monda az\u00e9rt: Csald meg \u00e9s gy\u00f5zd meg, menj ki \u00e9s cselekedj\u00e9l \u00fagy."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az\u00e9rt most az \u00dar adta a hazugs\u00e1gnak lelk\u00e9t ezen te pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id sz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s az \u00dar sz\u00f3lott veszedelmes dolgot ellened."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor oda l\u00e9pett S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s, a K\u00e9na\u00e1na fia, s arczul csap\u00e1 Mike\u00e1st, \u00e9s monda: Melyik \u00faton t\u00e1vozott el az \u00darnak lelke t\u00f5lem, hogy csak n\u00e9ked sz\u00f3lana?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Felele Mike\u00e1s: \u00cdm\u00e9 megl\u00e1tod magad azon a napon, a mikor egyik kamar\u00e1b\u00f3l a m\u00e1sik kamar\u00e1ba m\u00e9gy, hogy elrejt\u00f5zhess\u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya: Fogj\u00e1tok meg Mike\u00e1st, \u00e9s vigy\u00e9tek Amonhoz, a v\u00e1ros fejedelm\u00e9hez, \u00e9s Jo\u00e1shoz, a kir\u00e1ly fi\u00e1hoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s mondj\u00e1tok: Ezt mondja a kir\u00e1ly: Vess\u00e9tek \u00f5t a t\u00f6ml\u00f6czbe, s t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1tok \u00f5t a nyomor\u00fas\u00e1g kenyer\u00e9vel \u00e9s a nyomor\u00fas\u00e1g viz\u00e9vel, m\u00edg b\u00e9kess\u00e9ggel megj\u00f6v\u00f6k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s monda Mike\u00e1s: Ha b\u00e9k\u00e9vel t\u00e9rsz vissza, akkor nem az \u00dar sz\u00f3lott \u00e9n \u00e1ltalam. Ism\u00e9t monda: Hallj\u00e1tok meg minden n\u00e9pek!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s felvonult az Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t a J\u00fada kir\u00e1lya R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1d ellen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00f3saf\u00e1tnak: Ruh\u00e1mat megv\u00e1ltoztatom, \u00e9s \u00fagy megyek a viadalra; te pedig \u00f6lt\u00f6zz\u00e9l fel ruh\u00e1dba. \u00c9s megv\u00e1ltoztat\u00e1 az Izr\u00e1el kir\u00e1lya az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s men\u00e9nek viadalra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Siria kir\u00e1lya pedig meghagyta vala az \u00f5 szekerei fejedelmeinek, mondv\u00e1n: Ne harczoljatok se kicsiny, se nagy ellen, hanem csak az Izr\u00e1el kir\u00e1lya ellen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s a mikor megl\u00e1tt\u00e1k a szekerek fejedelmei J\u00f3saf\u00e1tot, mond\u00e1nak: Ez az Izr\u00e1el kir\u00e1lya! \u00c9s k\u00f6r\u00fclfogt\u00e1k \u00f5t, hogy legy\u00f5zz\u00e9k. Akkor felki\u00e1lta J\u00f3saf\u00e1t, \u00e9s az \u00dar megseg\u00e9ll\u00e9 \u00f5t, \u00e9s az Isten azokat elford\u00edt\u00e1 t\u00f5le;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert mikor l\u00e1tt\u00e1k a szekerek fejedelmei, hogy nem az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, ott hagyt\u00e1k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egy f\u00e9rfi pedig kifesz\u00edt\u00e9 k\u00e9z\u00edv\u00e9t csak \u00fagy tal\u00e1lomra, \u00e9s tal\u00e1l\u00e1 az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t a p\u00e1ncz\u00e9l \u00e9s a kapocs k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9s \u00f5 monda az \u00f5 kocsis\u00e1nak: Fordulj meg, \u00e9s v\u00edgy ki engem a t\u00e1borb\u00f3l, mert megsebes\u00fcltem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s az \u00fctk\u00f6zet mind er\u00f5sebb lett azon a napon, \u00e9s az Izr\u00e1el kir\u00e1lya az \u00f5 szeker\u00e9ben \u00e1llott a Siriabeliek ellen estv\u00e9ig, \u00e9s naplementekor meghala."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Megt\u00e9re pedig J\u00f3saf\u00e1t, a J\u00fada kir\u00e1lya az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz Jeruzs\u00e1lembe b\u00e9k\u00e9vel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s eleibe m\u00e9ne J\u00e9hu pr\u00f3f\u00e9ta, a Han\u00e1ni fia, \u00e9s monda J\u00f3saf\u00e1t kir\u00e1lynak: Avagy az istentelennek kellett-\u00e9 seg\u00edts\u00e9g\u00fcl lenned, \u00e9s az \u00darnak gy\u00fbl\u00f6l\u00f5it szeretned? Ez\u00e9rt nagy az \u00darnak haragja ellened."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal n\u00e9mi j\u00f3 dolog tal\u00e1ltatott benned, hogy e f\u00f6ldr\u00f5l kiv\u00e1gattad az Aser\u00e1kat \u00e9s az Istennek keres\u00e9s\u00e9re adtad magadat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3saf\u00e1t [egy ideig] Jeruzs\u00e1lemben tart\u00f3zkod\u00e9k, azut\u00e1n pedig kim\u00e9ne a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, Beerseb\u00e1t\u00f3l fogva mind az Efraim hegys\u00e9g\u00e9ig, \u00e9s megt\u00e9r\u00edt\u00e9 \u00f5ket az \u00darhoz, az \u00f5 aty\u00e1iknak Isten\u00e9hez;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s rendele b\u00edr\u00e1kat azon a f\u00f6ld\u00f6n, J\u00fad\u00e1nak minden er\u00f5s v\u00e1rosaiba, v\u00e1rosonk\u00e9nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda a b\u00edr\u00e1knak: J\u00f3l megl\u00e1ss\u00e1tok, a mit cselekesztek; mert nem ember [nev\u00e9ben] \u00edt\u00e9ltek, hanem az \u00darnak [nev\u00e9ben,] a ki az \u00edt\u00e9letben veletek [lesz.]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt az \u00dar f\u00e9lelme legyen rajtatok, vigy\u00e1zzatok [arra,] a mit tesztek; mert az \u00darn\u00e1l, a mi Isten\u00fcnkn\u00e9l nincsen hamiss\u00e1g, sem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s, sem aj\u00e1nd\u00e9kv\u00e9tel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f5t Jeruzs\u00e1lemben is be\u00e1ll\u00edta n\u00e9melyeket J\u00f3saf\u00e1t a L\u00e9vit\u00e1k, papok \u00e9s az Izr\u00e1el nemzets\u00e9geib\u00f5l val\u00f3 fejedelmek k\u00f6z\u00fcl az \u00dar \u00edt\u00e9let\u00e9re \u00e9s a perleked\u00e9sekre. \u00c9s \u00f5k Jeruzs\u00e1lembe visszat\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s meghagy\u00e1 n\u00e9kik, mondv\u00e1n: \u00cdgy cselekedjetek az \u00darnak f\u00e9lelm\u00e9ben h\u00fbs\u00e9ggel \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes sz\u00edvvel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valamely pert el\u00f5t\u00f6kbe hoznak a ti aty\u00e1tokfiai, a kik lakoznak az \u00f5 v\u00e1rosaikban, emberhal\u00e1l, t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s parancsolat, a rendtart\u00e1sok \u00e9s \u00edt\u00e9letek miatt: ints\u00e9tek \u00f5ket, hogy ne v\u00e9tkezzenek az \u00dar ellen, \u00e9s ne sz\u00e1lljon re\u00e1tok \u00e9s a ti aty\u00e1tokfiaira [az \u00dar] haragja. \u00cdgy cselekedjetek \u00e9s ne v\u00e9tkezzetek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 Am\u00e1ria pap lesz a f\u00f5 ti k\u00f6ztetek az \u00darnak minden dolgaiban; \u00e9s Zeb\u00e1dia, az Ism\u00e1el fia lesz a J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak vez\u00e9re a kir\u00e1ly minden dolg\u00e1ban; a L\u00e9vit\u00e1k is el\u00f5lj\u00e1r\u00f3itok lesznek. Legyetek az\u00e9rt er\u00f5sek a ti tisztetekben \u00e9s az \u00dar mellette lesz az igaznak."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezek ut\u00e1n, elj\u00f6v\u00e9nek a Mo\u00e1b fiai \u00e9s Ammon fiai, \u00e9s vel\u00f6k m\u00e1sok is az Ammonit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, J\u00f3saf\u00e1t ellen, hogy hadakozzanak [vele.]"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00e9nek pedig [a h\u00edrmond\u00f3k], \u00e9s megmond\u00e1k J\u00f3saf\u00e1tnak, mondv\u00e1n: A tenger tuls\u00f3 r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l nagy sokas\u00e1g j\u00f6n ellened Siri\u00e1b\u00f3l, \u00e9s m\u00e1r Has\u00e9son-Tam\u00e1rban vannak; ez az Engedi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megf\u00e9leml\u00e9k az\u00e9rt J\u00f3saf\u00e1t, \u00e9s az Urat kezd\u00e9 keresni \u00e9s hirdete az eg\u00e9sz J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban b\u00f5jt\u00f6t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt felgy\u00fbl\u00e9nek a J\u00fadabeliek, hogy az \u00dar [segedelm\u00e9t] keress\u00e9k, J\u00fad\u00e1nak minden v\u00e1rosaib\u00f3l is j\u00f6v\u00e9nek, hogy az Urat megkeress\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1lla J\u00f3saf\u00e1t J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem gy\u00fclekezetiben, az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban az \u00faj pitvar el\u00f5tt;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda: Oh Uram, mi aty\u00e1ink Istene! nem te vagy-\u00e9 egyed\u00fcl Isten a mennyben, a ki uralkodol a pog\u00e1nyoknak minden orsz\u00e1gain? A te kezedben [van] az er\u00f5 \u00e9s hatalom, \u00e9s senki nincsen, a ki ellened meg\u00e1llhatna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oh mi Isten\u00fcnk! nem te \u00fbz\u00e9d-\u00e9 ki e f\u00f6ldnek lak\u00f3it a te n\u00e9ped az Izr\u00e1el el\u00f5tt, \u00e9s nem te ad\u00e1d-\u00e9 azt \u00c1brah\u00e1mnak, a te bar\u00e1tod magv\u00e1nak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s lak\u00e1nak azon, \u00e9s \u00e9p\u00edtettek azon a te nevednek szents\u00e9ges hajl\u00e9kot, mondv\u00e1n:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mikor veszedelem j\u00f6vend mi re\u00e1nk, h\u00e1bor\u00fa, \u00edt\u00e9let, d\u00f6ghal\u00e1l vagy \u00e9hs\u00e9g, meg\u00e1llunk e h\u00e1zban el\u00f5tted (mert a te neved e h\u00e1zban van) \u00e9s a mikor ki\u00e1ltunk hozz\u00e1d a mi nyomor\u00fas\u00e1gainkban: hallgass meg \u00e9s szabad\u00edts meg [minket]."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s most \u00edm\u00e9 az Ammonit\u00e1k, a Mo\u00e1bit\u00e1k \u00e9s a Seir hegy\u00e9n [lakoz\u00f3k,] a kiknek f\u00f6ldj\u00e9n nem akar\u00e1d, hogy \u00e1ltalmenjenek az Izr\u00e1el fiai, mikor \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l kij\u00f6ttek, hanem mellett\u00f6k men\u00e9nek el \u00e9s nem puszt\u00edt\u00e1k el \u00f5ket;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 ez\u00e9rt azzal fizetnek n\u00e9k\u00fcnk, hogy ellen\u00fcnk j\u00f6nnek, hogy ki\u00fbzzenek a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedb\u00f5l, melyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adt\u00e1l n\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oh mi Isten\u00fcnk, nem \u00edt\u00e9led-\u00e9 meg \u00f5ket? Mert nincsen mi benn\u00fcnk er\u00f5 e nagy sokas\u00e1ggal szemben, mely ellen\u00fcnk j\u00f6n. Nem tudjuk, mit cselekedj\u00fcnk, hanem csak te re\u00e1d [n\u00e9znek] a mi szemeink."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a J\u00fadabeliek mindny\u00e1jan \u00e1llanak vala az \u00dar el\u00f5tt, gyermekeikkel, feles\u00e9geikkel \u00e9s fiaikkal egyetemben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor Jah\u00e1zielre, a Zakari\u00e1s fi\u00e1ra (ki Ben\u00e1ja fia, ki J\u00e9hiel fia, ki Matt\u00e1ni\u00e1s fia vala, \u00e9s az As\u00e1f fia k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 L\u00e9vita vala) az \u00darnak lelke sz\u00e1lla, a gy\u00fclekezet k\u00f6zepette,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda: Mindny\u00e1jan, a kik J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben lakoztok, \u00e9s te J\u00f3saf\u00e1t kir\u00e1ly, hallj\u00e1tok meg sz\u00f3mat! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar n\u00e9ktek: Ne f\u00e9ljetek \u00e9s ne rettegjetek e nagy sokas\u00e1g miatt; mert nem ti harczoltok vel\u00f6k, hanem az Isten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Holnap sz\u00e1lljatok szembe vel\u00f6k! \u00cdm\u00e9 \u00f5k a Czicz h\u00e1g\u00f3j\u00e1n fognak felmenni, \u00e9s r\u00e1jok tal\u00e1ltok a v\u00f6lgynek sz\u00e9l\u00e9n\u00e9l, a Jeruel puszt\u00e1j\u00e1val szemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem kell n\u00e9ktek harczolnotok, [hanem csak] \u00e1lljatok veszteg, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok az \u00darnak szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t rajtatok. J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem, ne f\u00e9ljetek \u00e9s ne rettegjetek! Holnap menjetek ellen\u00f6k, mert az \u00dar veletek lesz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor J\u00f3saf\u00e1t meghajt\u00e1 fej\u00e9t a f\u00f6ld fel\u00e9, s J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i leborul\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt \u00e9s im\u00e1d\u00e1k az Urat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k fiai k\u00f6z\u00fcl \u00e9s a K\u00f3rit\u00e1k fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 L\u00e9vit\u00e1k pedig fel\u00e1ll\u00e1nak, hogy az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t nagy felsz\u00f3val d\u00edcs\u00e9rj\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s reggel felk\u00e9sz\u00fclv\u00e9n, kimen\u00e9nek a T\u00e9koa puszt\u00e1j\u00e1ra; \u00e9s mikor kiinduln\u00e1nak [onnan,] meg\u00e1lla J\u00f3saf\u00e1t, \u00e9s monda: Hallj\u00e1tok meg sz\u00f3mat, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben lakoz\u00f3k! B\u00edzzatok az \u00darban a ti Istentekben, \u00e9s meger\u00f5s\u00edttettek; b\u00edzzatok az \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1iban, \u00e9s szerencs\u00e9sek lesztek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tan\u00e1csot tartv\u00e1n pedig a n\u00e9ppel, el\u00f5\u00e1ll\u00edt\u00e1 az \u00dar \u00e9nekeseit, hogy d\u00edcs\u00e9rj\u00e9k a szents\u00e9g \u00e9kess\u00e9g\u00e9t, a sereg el\u00f5tt menv\u00e9n, \u00e9s mondj\u00e1k: Tisztelj\u00e9tek az Urat, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 irgalmass\u00e1ga;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s a mint elkezdett\u00e9k az \u00e9nekl\u00e9st \u00e9s a d\u00edcs\u00e9retet: az \u00dar ellens\u00e9get szerze az Ammon fiai \u00e9s a Mo\u00e1bit\u00e1k \u00e9s a Seir hegy\u00e9n [lakoz\u00f3k] ellen, a kik J\u00fad\u00e1ra j\u00f6v\u00e9nek, \u00e9s megverettet\u00e9nek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert az Ammon \u00e9s a Mo\u00e1b fiai a Seir hegy\u00e9n lakoz\u00f3k ellen t\u00e1mad\u00e1nak, hogy \u00f5ket lev\u00e1gn\u00e1k \u00e9s elveszten\u00e9k; \u00e9s mikor mind elvesztett\u00e9k a Seir hegy\u00e9n lakoz\u00f3kat, azut\u00e1n egym\u00e1s elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1t seg\u00edtett\u00e9k el\u00f5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A J\u00fada n\u00e9pe pedig m\u00e9ne Misp\u00e1ba a puszta fel\u00e9, \u00e9s mikor a sokas\u00e1g fel\u00e9 fordul\u00e1nak: \u00edm\u00e9 csak elesett holttestek val\u00e1nak a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s senki sem menek\u00fclt meg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor elm\u00e9ne J\u00f3saf\u00e1t \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe, hogy azoknak j\u00f3sz\u00e1gait megzs\u00e1km\u00e1nyolj\u00e1k, \u00e9s tal\u00e1l\u00e1nak n\u00e1lok tem\u00e9rdek gazdags\u00e1got \u00e9s a holttesteken dr\u00e1ga sz\u00e9p ruh\u00e1kat, melyeket lefoszt\u00e1nak [r\u00f3lok,] oly sokat, hogy alig vihett\u00e9k el, \u00e9s harmadnapig kapdost\u00e1k a zs\u00e1km\u00e1nyt, mert felette sok vala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Negyednapra pedig gy\u00fbl\u00e9nek a h\u00e1laad\u00e1snak v\u00f6lgy\u00e9be, mivel az \u00darnak ott ad\u00e1nak h\u00e1l\u00e1kat; az\u00e9rt azt a helyet h\u00e1laad\u00e1s v\u00f6lgy\u00e9nek nevez\u00e9k mind e mai napig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Megt\u00e9re az\u00e9rt J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek eg\u00e9sz n\u00e9pe J\u00f3saf\u00e1ttal, az \u00f5 fejedelm\u00f6kkel egybe, hogy visszamenjen Jeruzs\u00e1lembe nagy \u00f6r\u00f6mmel; mert az \u00dar megvigasztalta vala \u00f5ket az \u00f5 ellens\u00e9geik felett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s bemen\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe, lantokkal, cziter\u00e1kkal \u00e9s trombit\u00e1kkal, az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az Istennek f\u00e9lelme az orsz\u00e1gok minden kir\u00e1lys\u00e1gain, mikor meghallott\u00e1k, hogy az \u00dar hadakozott vala az Izr\u00e1el ellens\u00e9gei ellen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Megnyugov\u00e9k az\u00e9rt a J\u00f3saf\u00e1t orsz\u00e1ga, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get ada n\u00e9ki az \u00f5 Istene minden fel\u00f5l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s uralkod\u00e9k J\u00f3saf\u00e1t J\u00fada felett. Harmincz\u00f6t esztend\u00f5s vala, mikor uralkodni kezde, \u00e9s uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben huszon\u00f6t esztendeig; \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Azuba vala, a Silhi le\u00e1nya."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1ra As\u00e1nak, az \u00f5 atyj\u00e1nak \u00fatj\u00e1n, el sem t\u00e1voz\u00e9k att\u00f3l, cselekedv\u00e9n azt, a mi az \u00dar szeme el\u00f5tt kedves dolog vala."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Csakhogy m\u00e9g a magaslatok nem rontattak le, \u00e9s a n\u00e9p nem k\u00e9sz\u00edtette az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t az \u00f5 aty\u00e1i Isten\u00e9hez."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1tnak pedig els\u00f5 \u00e9s utols\u00f3 dolgai \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva J\u00e9hunak, a Han\u00e1ni fi\u00e1nak k\u00f6nyv\u00e9ben, a ki azokat be\u00edrta az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9be."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3saf\u00e1t, a J\u00fada kir\u00e1lya megbar\u00e1tkoz\u00e9k Akh\u00e1zi\u00e1val, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val, a ki gonoszul cselekedett vala;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal vele megbar\u00e1tkoz\u00e9k, hogy haj\u00f3kat k\u00e9sz\u00edten\u00e9nek, melyeken T\u00e1rsisba menn\u00e9nek; \u00e9s a haj\u00f3kat Esiong\u00e1berben k\u00e9sz\u00edt\u00e9k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6le az\u00e9rt Eli\u00e9zer, a Mares\u00e1b\u00f3l val\u00f3 D\u00f3dava fia J\u00f3saf\u00e1t ellen, mondv\u00e1n: Minthogy megbar\u00e1tkoz\u00e1l Akh\u00e1zi\u00e1val, az \u00dar megsemmis\u00edti a te munk\u00e1dat. \u00c9s a haj\u00f3k mind \u00f6sszet\u00f6r\u00e9nek, \u00e9s nem mehet\u00e9nek T\u00e1rsisba."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s meghala J\u00f3saf\u00e1t az \u00f5 aty\u00e1ival egyetemben, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ival a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban; \u00e9s uralkod\u00e9k helyette az \u00f5 fia, J\u00f3r\u00e1m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 testv\u00e9rei, a J\u00f3saf\u00e1t fiai [ezek val\u00e1nak:] Az\u00e1ria, J\u00e9hiel, Zakari\u00e1s, Az\u00e1ri\u00e1s, Mik\u00e1el \u00e9s Sef\u00e1tja. Ezek mind J\u00f3saf\u00e1tnak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak fiai voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s adott n\u00e9kik az \u00f5 atyjok sok aj\u00e1nd\u00e9kot ez\u00fcstben, aranyban \u00e9s dr\u00e1gas\u00e1gokban, J\u00fadabeli meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokkal; de a kir\u00e1lys\u00e1got J\u00f3r\u00e1mnak ad\u00e1, mivel \u00f5 vala els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kezde az\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m az \u00f5 atyj\u00e1nak kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban uralkodni, \u00e9s mikor imm\u00e1r abban meger\u00f5s\u00f6d\u00f6tt, az \u00f5 testv\u00e9reit mind meg\u00f6l\u00e9 fegyverrel; s\u00f5t Izr\u00e1el fejedelmei k\u00f6z\u00fcl is [n\u00e9melyeket.]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Harminczk\u00e9t esztend\u00f5s kor\u00e1ban kezdett vala uralkodni J\u00f3r\u00e1m, \u00e9s nyolcz esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1ra az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatj\u00e1n, a mint cselekszik vala az Akh\u00e1b h\u00e1zn\u00e9pe; mert az Akh\u00e1b le\u00e1ny\u00e1t vette vala mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl; \u00e9s az \u00dar szemei el\u00f5tt gonosz dolgot cseleked\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem akar\u00e1 mindaz\u00e1ltal az \u00dar a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t elveszteni a sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9rt, a melyet D\u00e1viddal k\u00f6t\u00f6tt, \u00e9s mivel ig\u00e9retet tett vala, hogy sz\u00f6v\u00e9tneket ad n\u00e9ki \u00e9s az \u00f5 fiainak minden id\u00f5ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f5 idej\u00e9ben szakada el Edom J\u00fada keze al\u00f3l, \u00e9s kir\u00e1lyt v\u00e1laszt\u00e1nak magoknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elm\u00e9ne ugyan J\u00f3r\u00e1m az \u00f5 vez\u00e9reivel \u00e9s a szekerek mind \u00f5 vele, \u00e9s felkelv\u00e9n \u00e9jjel, megver\u00e9 az Edomit\u00e1kat, a kik \u00f5t k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k vala, \u00e9s szekereiknek fejedelmeit;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal Edom elszakada J\u00fad\u00e1nak keze al\u00f3l mind e mai napig. Ugyanakkor elszakada Libna is az \u00f5 keze al\u00f3l, mivel elhagyta az Urat, aty\u00e1i Isten\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d5 is csin\u00e1ltatott magaslatokat J\u00fada hegyein, \u00e9s azt m\u00fbvel\u00e9, hogy a Jeruzs\u00e1lembeliek par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1nak, s\u00f5t J\u00fad\u00e1t is felbiztat\u00e1 [erre.]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Juta pedig azonk\u00f6zben az Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta \u00edr\u00e1sa hozz\u00e1, mondv\u00e1n: Ezt mondja az \u00dar, a te aty\u00e1dnak, D\u00e1vidnak Istene: Mivel nem j\u00e1r\u00e1l a te aty\u00e1dnak, J\u00f3saf\u00e1tnak \u00fatj\u00e1n, sem a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, As\u00e1nak \u00fatj\u00e1n;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hanem j\u00e1r\u00e1l az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatj\u00e1n, \u00e9s azt m\u00fbvel\u00e9d, hogy J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i par\u00e1zn\u00e1lkodjanak, a mint az Akh\u00e1b h\u00e1za is par\u00e1zn\u00e1lkodik; annakfelette testv\u00e9reidet, aty\u00e1dnak h\u00e1z\u00e1t meg\u00f6l\u00e9d, a kik jobbak voltak n\u00e1lad:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00dar nagy csap\u00e1st bocs\u00e1t a te n\u00e9pedre, fiaidra, feles\u00e9geidre \u00e9s minden j\u00f3sz\u00e1godra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te pedig s\u00falyos betegs\u00e9gbe, b\u00e9lbajba [esel], mindaddig, m\u00edg a te b\u00e9led naponk\u00e9nt kimegy a betegs\u00e9g miatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Felind\u00edt\u00e1 az\u00e9rt az \u00dar J\u00f3r\u00e1m ellen a Filiszteusok \u00e9s az Ar\u00e1biabeliek elm\u00e9j\u00e9t, a kik a szerecsenekkel hat\u00e1rosok val\u00e1nak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s felj\u00f6v\u00e9nek J\u00fada ellen \u00e9s megt\u00e1madv\u00e1n \u00f5t, zs\u00e1km\u00e1nyul viv\u00e9k mindazt a vagyont, a mi a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 volt, s\u00f5t fiait \u00e9s feles\u00e9geit is, \u00e9s nem maradt n\u00e9ki m\u00e1s fia, csak Jo\u00e1kh\u00e1z, a legkisebbik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mindezek ut\u00e1n megver\u00e9 \u00f5t az \u00dar felette nagy b\u00e9lbajjal, mely gy\u00f3gy\u00edthatatlan vala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s [ez] \u00edgy volt napr\u00f3l-napra, eg\u00e9szen a m\u00e1sodik \u00e9v v\u00e9g\u00e9ig, mid\u00f5n belei kifolytak a betegs\u00e9g miatt, \u00e9s meghala nagy k\u00ednokban: \u00e9s n\u00e9pe nem \u00e9gete n\u00e9ki [dr\u00e1ga illat\u00fa f\u00fbszereket,] mint az \u00f5 aty\u00e1inak \u00e9gettek vala."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Harminczk\u00e9t [esztend\u00f5s] vala, mikor uralkodni kezde, \u00e9s nyolcz esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben. \u00c9s mikor minden r\u00e9szv\u00e9t n\u00e9lk\u00fcl kimula, eltemet\u00e9k \u00f5t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban; de nem a kir\u00e1lyok s\u00edrj\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9k Jeruzs\u00e1lem lakosai helyette az \u00f5 legkisebb fi\u00e1t Akh\u00e1zi\u00e1t; mert az id\u00f5sebbeket mind meg\u00f6lt\u00e9k azok, a kik az Ar\u00e1biabeliekkel j\u00f6ttek vala a t\u00e1borba. Uralkod\u00e9k az\u00e9rt Akh\u00e1zia, J\u00f3r\u00e1mnak a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akh\u00e1zia negyvenk\u00e9t esztend\u00f5s volt, mikor kir\u00e1lyly\u00e1 lett, \u00e9s egy esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1nak neve Ath\u00e1lia volt, a ki az Omri le\u00e1nya vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d5 is az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak \u00fatjain j\u00e1ra; mert az \u00f5 anyja vala n\u00e9ki tan\u00e1csad\u00f3ja az istentelen cselekedetre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, mik\u00e9pen az Akh\u00e1b h\u00e1zn\u00e9pe, mert azok voltak tan\u00e1csad\u00f3i atyja hal\u00e1la ut\u00e1n, az \u00f5 veszedelm\u00e9re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00f5t azoknak tan\u00e1csa ut\u00e1n indulva, hadba m\u00e9ne J\u00f3r\u00e1mmal az Akh\u00e1b fi\u00e1val az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val Haz\u00e1el ellen a Siriabeli kir\u00e1ly ellen, R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1dba; de a Siriabeliek J\u00f3r\u00e1mot megver\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Visszat\u00e9rt az\u00e9rt [J\u00f3r\u00e1m,] hogy meggy\u00f3gy\u00edttassa mag\u00e1t Jezr\u00e9el v\u00e1ros\u00e1ban; mert sebek [val\u00e1nak rajta,] melyekkel megsebes\u00edttetett R\u00e1m\u00e1ban, mikor Haz\u00e1el ellen, Siria kir\u00e1lya ellen harczolt. Akh\u00e1zia pedig, J\u00f3r\u00e1mnak a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia, al\u00e1m\u00e9ne, hogy megl\u00e1togatn\u00e1 J\u00f3r\u00e1mot, az Akh\u00e1b fi\u00e1t Jezr\u00e9elben, mert beteg vala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy Akh\u00e1zia J\u00f3r\u00e1mhoz m\u00e9ne, Isten [akarat\u00e1b\u00f3l,] az \u00f5 roml\u00e1sa vala, mert oda\u00e9rkezv\u00e9n, elm\u00e9ne J\u00f3r\u00e1mmal J\u00e9hu ellen, a ki a Nimsi fia volt, a kit az \u00dar felkenetett, hogy ki\u00edrtan\u00e1 az Akh\u00e1b h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00f5n az\u00e9rt, mikor J\u00e9hu az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1n bossz\u00fat \u00e1lla, r\u00e1tal\u00e1lt a J\u00fada fejedelmeire \u00e9s az Akh\u00e1zia testv\u00e9reinek fiaira, a kik Akh\u00e1zi\u00e1nak szolg\u00e1lnak vala, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akh\u00e1zi\u00e1t is keres\u00e9 \u00e9s megfog\u00e1k \u00f5t, (ki Samari\u00e1ban rejt\u00f5z\u00f6tt vala el) \u00e9s viv\u00e9k \u00f5t J\u00e9huhoz, a ki meg\u00f6let\u00e9 \u00f5t. De eltemett\u00e9k, mert ezt mondj\u00e1k r\u00f3la: [M\u00e9gis] a J\u00f3saf\u00e1t fia volt, a ki teljes sz\u00edvvel keres\u00e9 az Urat. \u00c9s nem vala imm\u00e1r senki az Akh\u00e1zia h\u00e1zn\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl a ki k\u00e9pes lett volna a kir\u00e1lys\u00e1gra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s Ath\u00e1lia az Akh\u00e1zia anyja, l\u00e1tv\u00e1n, hogy az \u00f5 fia meghalt: felkele \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 a J\u00fada h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek minden kir\u00e1lyi sarj\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De J\u00f3sab\u00e1t a kir\u00e1ly le\u00e1nya vev\u00e9 Jo\u00e1st az Akh\u00e1zia fi\u00e1t, \u00e9s kiviv\u00e9 \u00f5t titkon a kir\u00e1ly fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik meg\u00f6lettek, \u00e9s elrejt\u00e9 \u00f5t \u00e9s az \u00f5 dajk\u00e1j\u00e1t az \u00e1gyash\u00e1zban. \u00c9s elrejt\u00e9 \u00f5t J\u00f3sab\u00e1t, a J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly le\u00e1nya, a ki a J\u00f3jada pap feles\u00e9ge volt, (mert Akh\u00e1zi\u00e1nak huga vala) Ath\u00e1lia el\u00f5l, hogy \u00f5t meg ne \u00f6lhesse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e1luk vala az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban elrejtve hat esztendeig. Ath\u00e1lia pedig uralkod\u00e9k az orsz\u00e1g felett."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hetedik esztend\u00f5ben pedig felb\u00e1torodv\u00e1n J\u00f3jada, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt a sz\u00e1zadosokkal, Az\u00e1ri\u00e1val a J\u00e9roh\u00e1m fi\u00e1val, Ism\u00e1ellel a J\u00f3han\u00e1n fi\u00e1val, Az\u00e1ri\u00e1val az Obed fi\u00e1val, Maas\u00e9j\u00e1val az Ad\u00e1ja fi\u00e1val, \u00e9s Elisaf\u00e1ttal a Zikri fi\u00e1val;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kik J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1t k\u00f6r\u00fclj\u00e1rv\u00e1n, \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9k J\u00fad\u00e1nak minden v\u00e1rosaib\u00f3l a L\u00e9vit\u00e1kat \u00e9s az Izr\u00e1el csal\u00e1df\u00f5it, \u00e9s j\u00f6v\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get t\u00f5n pedig mind az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet a kir\u00e1lylyal az Isten h\u00e1z\u00e1ban, minekut\u00e1na [J\u00f3jada] ekk\u00e9pen sz\u00f3lott n\u00e9kik: \u00cdm\u00e9 a kir\u00e1ly fia fog uralkodni, a mint az \u00dar sz\u00f3lott volt a D\u00e1vid fiair\u00f3l;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt ez az a dolog, amit cselekednetek kell: Harmadr\u00e9sz k\u00f6z\u00fcletek, a kik a szombatra szoktatok felj\u00f6nni a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3 legyen;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Harmadr\u00e9sz a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, \u00e9s harmadr\u00e9sz a f\u00f5kapun\u00e1l \u00e1lljon; az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig legyen az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak pitvariban;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senki ne menjen be az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, hanem csak a papok \u00e9s a kik szolg\u00e1lnak a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, csak \u00f5k menjenek be, mert szent dologra rendeltettek; az eg\u00e9sz n\u00e9p tartsa mag\u00e1t az \u00dar parancsolatj\u00e1hoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s a L\u00e9vit\u00e1k vegy\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a kir\u00e1lyt, fegyvere mindenkinek kez\u00e9ben legyen, \u00e9s ha valaki bemenne a h\u00e1zba, ott meg\u00f6lettess\u00e9k; \u00e9s a kir\u00e1ly mellett legyetek, mikor bemegy \u00e9s mikor kij\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mind a szerint cseleked\u00e9nek a L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fada, a mint J\u00f3jada pap megparancsol\u00e1, \u00e9s kiki maga mell\u00e9 vev\u00e9 az \u00f5 embereit, mindazokat, a kik felmennek vala a szombatra, mind a kik kij\u00f5nek vala szombaton; mert J\u00f3jada pap nem ereszt\u00e9 el a csapatokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3jada pap a sz\u00e1zadosoknak azokat a d\u00e1rd\u00e1kat, paizsokat \u00e9s p\u00e1ncz\u00e9lokat ad\u00e1, a melyek D\u00e1vid kir\u00e1ly\u00e9i [voltak,] a melyek az Isten h\u00e1z\u00e1ban [val\u00e1nak.]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ll\u00edt\u00e1 az eg\u00e9sz n\u00e9pet, mindenkinek fegyvere kez\u00e9ben l\u00e9v\u00e9n, a h\u00e1z jobb oldal\u00e1t\u00f3l fogva a h\u00e1z bal oldal\u00e1ig, az olt\u00e1r mellett \u00e9s a h\u00e1z mellett a kir\u00e1ly k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor kihoz\u00e1k a kir\u00e1ly fi\u00e1t, \u00e9s re\u00e1 tev\u00e9k a koron\u00e1t \u00e9s a bizonys\u00e1gt\u00e9telt, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9k \u00f5t, \u00e9s megken\u00e9k \u00f5t J\u00f3jada \u00e9s az \u00f5 fiai, mondv\u00e1n: \u00c9ljen a kir\u00e1ly!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta Ath\u00e1lia a futkos\u00f3 n\u00e9p szav\u00e1t, a kik a kir\u00e1lyt d\u00edcs\u00e9rik vala; akkor [\u00f5 is] felm\u00e9ne a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tta, hogy a kir\u00e1ly az \u00f5 oszlop\u00e1n\u00e1l \u00e1ll a bej\u00e1ratn\u00e1l, s a fejedelmek \u00e9s a trombit\u00e1sok a kir\u00e1ly mellett vannak, \u00e9s hogy az eg\u00e9sz f\u00f6ld n\u00e9pe \u00f6r\u00fcl, trombit\u00e1l, s az \u00e9nekesek a zeng\u00f5 szersz\u00e1mokkal \u00e9nekelnek, a kik tud\u00f3sok val\u00e1nak az [isteni] d\u00edcs\u00e9retben: megszaggat\u00e1 Ath\u00e1lia az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s monda: \u00c1rul\u00e1s, \u00e1rul\u00e1s!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s kik\u00fcld\u00e9 J\u00f3jada pap a sz\u00e1zadosokat, a sereg el\u00f5lj\u00e1r\u00f3it, mondv\u00e1n n\u00e9kik: Vezess\u00e9tek ki a rendek k\u00f6z\u00f6tt; \u00e9s ha valaki ut\u00e1na menne, fegyverrel \u00f6lettess\u00e9k meg. Mert ezt mondja vala a pap: Ne \u00f6lj\u00e9tek meg \u00f5t az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Helyet ad\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki, [hogy kimehessen,] \u00e9s mikor jutott volna a kir\u00e1ly h\u00e1za fel\u00e9 a lovak kapuj\u00e1ig, ott meg\u00f6lt\u00e9k \u00f5t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get t\u00f5n pedig J\u00f3jada \u00f5 maga k\u00f6z\u00f6tt, az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a kir\u00e1ly k\u00f6z\u00f6tt, hogy \u00f5k az \u00dar n\u00e9pei legyenek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne az eg\u00e9sz sokas\u00e1g a Ba\u00e1l h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s azt elront\u00e1, \u00e9s annak mind olt\u00e1rait, mind b\u00e1lv\u00e1nyait \u00f6sszet\u00f6r\u00e9; Matt\u00e1nt pedig, a Ba\u00e1l papj\u00e1t az olt\u00e1rok el\u00f5tt \u00f6l\u00e9k meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s gondvisel\u00f5ket \u00e1ll\u00edta J\u00f3jada az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, a l\u00e9vitai papok \u00e1ltal, a kiket D\u00e1vid csoportokba osztott az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, hogy \u00e1ldozn\u00e1nak \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokkal az \u00darnak, a mint a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben meg\u00edratott, nagy v\u00edgass\u00e1ggal \u00e9s \u00e9neksz\u00f3val, a D\u00e1vid rendel\u00e9se szerint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ll\u00edt\u00e1 az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3kat az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kapuihoz, hogy be ne mehessen, a ki tiszt\u00e1talan b\u00e1rmely dolog \u00e1ltal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n maga mell\u00e9 vev\u00e9 a sz\u00e1zadosokat \u00e9s a f\u00f5embereket \u00e9s a kik a n\u00e9p felett uralkodnak, s az eg\u00e9sz orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s kivezetv\u00e9n a kir\u00e1lyt az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, bemen\u00e9nek a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak fels\u00f5 kapuj\u00e1n, \u00e9s \u00fcltet\u00e9k a kir\u00e1lyt a kir\u00e1lyisz\u00e9kbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendezett a f\u00f6ld minden n\u00e9pe, \u00e9s a v\u00e1ros is megnyugov\u00e9k; minekut\u00e1na Ath\u00e1li\u00e1t meg\u00f6l\u00e9k fegyverrel."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e9t esztend\u00f5s vala Jo\u00e1s, mikor uralkodni kezde, \u00e9s uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben negyven esztendeig; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Sibia vala, Beerseb\u00e1b\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s cseleked\u00e9k Jo\u00e1s az \u00dar el\u00f5tt kedves dolgot, J\u00f3jada papnak teljes \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vett pedig n\u00e9ki J\u00f3jada k\u00e9t feles\u00e9get, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n elv\u00e9gez\u00e9 mag\u00e1ban Jo\u00e1s, hogy meg\u00faj\u00edtja az \u00darnak h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszehivat\u00e1 a papokat \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s monda n\u00e9kik: Menjetek el a J\u00fada v\u00e1rosaiba, \u00e9s szedjetek az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t\u00f5l fejenk\u00e9nt p\u00e9nzt, hogy a ti Istentek h\u00e1za esztend\u00f5nk\u00e9nt kijav\u00edttass\u00e9k. Ti pedig siessetek e dologgal; de a L\u00e9vit\u00e1k nem siet\u00e9nek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor hivat\u00e1 a kir\u00e1ly J\u00f3jad\u00e1t a papifejedelmet, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mi\u00e9rt nem gondolt\u00e1l a L\u00e9vit\u00e1kra, hogy behozz\u00e1k J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l az aj\u00e1nd\u00e9kot, a melyet [rendelt] M\u00f3zes az \u00dar szolg\u00e1ja \u00e9s az Izr\u00e1el gy\u00fclekezete, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1hoz?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert az istentelen Ath\u00e1lia [\u00e9s] az \u00f5 fiai elpuszt\u00edtott\u00e1k az Isten h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s mindazt, a mi az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak vala szentelve, a b\u00e1lv\u00e1nyokra k\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mikor parancsolt a kir\u00e1ly, csin\u00e1l\u00e1nak egy l\u00e1d\u00e1t, melyet az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kapuja el\u00f5tt helyez\u00e9nek el, kiv\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s kihirdet\u00e9k J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, hogy hozz\u00e1k el az \u00darnak az aj\u00e1nd\u00e9kot, a melyet az Isten szolg\u00e1ja M\u00f3zes [parancsolt] a puszt\u00e1ban Izr\u00e1elnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor a vez\u00e9rek mindny\u00e1jan \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6r\u00f6mmel viv\u00e9k [az \u00f5 aj\u00e1nd\u00e9kaikat] \u00e9s vet\u00e9k a l\u00e1d\u00e1ba, m\u00edg megtel\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s id\u00f5nk\u00e9nt a L\u00e9vit\u00e1k \u00e1ltal elvitet\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t a kir\u00e1ly gondvisel\u00f5j\u00e9hez, \u00e9s mikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy sok p\u00e9nz van benne, elj\u00f6v\u00e9n a kir\u00e1ly \u00edr\u00f3de\u00e1kja \u00e9s a f\u00f5pap v\u00e1lasztott embere, ki\u00fcr\u00edt\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t, s azut\u00e1n ism\u00e9t visszavitt\u00e9k hely\u00e9re. Ezt m\u00fbvel\u00e9k id\u00f5nk\u00e9nt, \u00e9s nagy \u00f6sszeg p\u00e9nzt gy\u00fbjt\u00e9nek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1 azt a kir\u00e1ly \u00e9s J\u00f3jada az \u00dar h\u00e1za k\u00f6r\u00fcl val\u00f3 munka fel\u00fcgyel\u00f5j\u00e9nek; \u00e9s fogad\u00e1nak fav\u00e1g\u00f3kat \u00e9s \u00e1csokat az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra, vas- \u00e9s r\u00e9zm\u00fbveseket is az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak meger\u00f5s\u00edt\u00e9s\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Munk\u00e1lkod\u00e1nak az\u00e9rt a m\u00fbvesek, \u00e9s az \u00f5 kez\u00f6k \u00e1ltal a kijav\u00edt\u00e1s el\u00f5rehaladt, s az \u00darnak h\u00e1z\u00e1t [el\u00f5bbi] \u00e1llapot\u00e1ba helyez\u00e9k, \u00e9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9k azt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor pedig elv\u00e9gezt\u00e9k, a megmaradt p\u00e9nzt viv\u00e9k a kir\u00e1lynak \u00e9s J\u00f3jad\u00e1nak, melyb\u00f5l csin\u00e1l\u00e1nak az \u00dar h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra ed\u00e9nyeket, az [isteni ]tisztelet \u00e9s \u00e1ldozat sz\u00e1m\u00e1ra kanalakat, s arany \u00e9s ez\u00fcst ed\u00e9nyeket. \u00c9s \u00e1ldoz\u00e1nak vala \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokkal sz\u00fcntelen az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban, J\u00f3jad\u00e1nak, teljes \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megv\u00e9nhed\u00e9k pedig J\u00f3jada, \u00e9s megel\u00e9gedv\u00e9n \u00e9let\u00e9vel, meghala. Sz\u00e1zharmincz esztend\u00f5s kor\u00e1ban hala meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban a kir\u00e1lyok k\u00f6z\u00f6tt, mivel kedves dolgot cselekedett vala Izr\u00e1elben mind Istennel s mind az \u00f5 h\u00e1z\u00e1val."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig meghala J\u00f3jada, elj\u00f6v\u00e9nek a J\u00fada fejedelmei, \u00e9s meghajt\u00e1k magokat a kir\u00e1ly el\u00f5tt; a kir\u00e1ly pedig hallgatott re\u00e1jok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s elhagy\u00e1k az \u00darnak, aty\u00e1ik Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s szolg\u00e1l\u00e1nak az Aser\u00e1knak \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyoknak; mely v\u00e9tk\u00f6k miatt l\u00f5n [az \u00darnak] haragja J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde hozz\u00e1juk pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, hogy visszat\u00e9r\u00edten\u00e9k \u00f5ket az \u00darhoz, a kik bizonys\u00e1got tev\u00e9nek ellen\u00f6k, de nem hallgattak re\u00e1jok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az Isten lelke pedig felind\u00edt\u00e1 Zakari\u00e1st, a J\u00f3jada pap fi\u00e1t, a ki fel\u00e1lla a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ezt mondja az Isten: Mi\u00e9rt szegt\u00e9tek meg az \u00darnak parancsolatait? - mert az nem haszn\u00e1l n\u00e9ktek. Ha elhagyt\u00e1tok az Urat, \u00f5 is elhagy titeket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amazok pedig re\u00e1 t\u00e1madv\u00e1n, ott az \u00dar h\u00e1za pitvar\u00e1ban megk\u00f6vez\u00e9k \u00f5t a kir\u00e1ly parancsolatj\u00e1b\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s nem eml\u00e9kez\u00e9k meg Jo\u00e1s kir\u00e1ly a j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyr\u00f5l, a melylyel annak atyja, J\u00f3jada vala \u00f5 hozz\u00e1 \u00e9lt\u00e9ben, hanem meg\u00f6let\u00e9 a fi\u00e1t. Mikor pedig meghalna, ezt mond\u00e1: L\u00e1tja az \u00dar \u00e9s bossz\u00fat \u00e1ll!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1r az esztend\u00f5 elm\u00falt\u00e1val felj\u00f6ve ellene Siria [kir\u00e1ly\u00e1nak] serege, \u00e9s m\u00e9ne J\u00fad\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lemre, \u00e9s kiirtott\u00e1k a n\u00e9pnek minden vez\u00e9reit a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s minden zs\u00e1km\u00e1nyukat k\u00fcld\u00e9k Damaskusba a kir\u00e1lynak;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert noha kev\u00e9s emberrel j\u00f6tt vala r\u00e1jok a Siriabeli had, mindaz\u00e1ltal az \u00dar kez\u00f6kbe ad\u00e1 [J\u00fad\u00e1nak] nagy sereg\u00e9t, mivel az Urat, aty\u00e1iknak Isten\u00e9t elhagyt\u00e1k; \u00e9s Jo\u00e1son is bossz\u00fat \u00e1ll\u00e1nak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s mikor t\u00f5le elmentek (s\u00falyos betegs\u00e9gben hagyt\u00e1k h\u00e1tra): p\u00e1rtot \u00fct\u00e9nek ellene az \u00f5 szolg\u00e1i, a J\u00f3jada pap fi\u00e1nak hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k \u00f5t \u00e1gy\u00e1ban, \u00e9s meghala. \u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, de nem temet\u00e9k \u00f5t a kir\u00e1lyok s\u00edrj\u00e1ba."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezek \u00fct\u00f6ttek ellene p\u00e1rtot: Zab\u00e1d, az Ammonbeli Sime\u00e1t asszony fia, \u00e9s J\u00f3zab\u00e1d, a Mo\u00e1bbeli Simrith fia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00f5 fiai, \u00e9s alatta az ad\u00f3nak megszaporod\u00e1sa, s az Isten h\u00e1z\u00e1nak kijav\u00edt\u00e1sa, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva a kir\u00e1lyok k\u00f6nyv\u00e9nek magyar\u00e1zat\u00e1ban. Uralkod\u00e9k helyette az \u00f5 fia, Am\u00e1sia."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Huszon\u00f6t esztend\u00f5s kor\u00e1ban kezdett Am\u00e1sia uralkodni, \u00e9s huszonkilencz esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve J\u00e9hoadd\u00e1n vala, Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l val\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s kedves dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt; de nem tiszta sz\u00edvb\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00f5n pedig azut\u00e1n, hogy orsz\u00e1g\u00e1ban meger\u00f5s\u00f6d\u00e9k, meg\u00f6l\u00e9 az \u00f5 szolg\u00e1it, a kik a kir\u00e1lyt, az \u00f5 atyj\u00e1t meg\u00f6lt\u00e9k vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De azoknak fiait nem \u00f6let\u00e9 meg, hanem a szerint cseleked\u00e9k, a mint a t\u00f6rv\u00e9nyben, a M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben megiratott, a melyben az \u00dar parancsolt volt, mondv\u00e1n: Meg ne \u00f6lettessenek az aty\u00e1k a fiak\u00e9rt \u00e9s a fiak se \u00f6lettessenek meg az aty\u00e1k\u00e9rt, hanem kiki az \u00f5 saj\u00e1t b\u00fbn\u00e9\u00e9rt \u00f6lettess\u00e9k meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbjt\u00e9 annak felette Am\u00e1sia a J\u00fada n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s v\u00e1laszta k\u00f6z\u00fcl\u00f6k a nemzets\u00e9gek szerint eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Benj\u00e1minban ezredeseket \u00e9s sz\u00e1zadosokat; \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 \u00f5ket a h\u00fasz esztend\u00f5s\u00f6kt\u00f5l fogva \u00e9s a kik feljebb val\u00e1nak, \u00e9s tal\u00e1la azok k\u00f6z\u00fcl v\u00e1logatott fegyverfoghat\u00f3kat, kopj\u00e1sokat \u00e9s paizsosokat, h\u00e1romsz\u00e1zezeret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Annakfelette az Izr\u00e1elit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1zezer er\u00f5s vit\u00e9zt fogadott fel, sz\u00e1z talentom ez\u00fcst\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elj\u00f6ve pedig az Isten embere \u00f5 hozz\u00e1, mondv\u00e1n: Oh kir\u00e1ly! ne menjen el te veled Izr\u00e1el serege, mert az \u00dar nem lesz Izr\u00e1ellel, Efraim minden fiaival."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha nem [hiszed,] \u00e1m menj el, k\u00e9sz\u00fclj a viadalhoz; de megver az Isten t\u00e9ged az ellens\u00e9g el\u00f5tt; mert az Isten hatalm\u00e1ban van mind a seg\u00edts\u00e9g, mind a megveret\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor monda Am\u00e1sia az Isten ember\u00e9nek: De mit tegy\u00fcnk a sz\u00e1z talentom ez\u00fcsttel, a melyet Izr\u00e1el sereg\u00e9nek adtam? \u00c9s felele az Isten embere: Az \u00dar n\u00e9ked ann\u00e1l sokkal t\u00f6bbet adhat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiv\u00e1laszt\u00e1 az\u00e9rt Am\u00e1sia azt a sereget, a mely Efraimb\u00f3l j\u00f6tt vala \u00f5 hozz\u00e1, hogy menn\u00e9nek hely\u00f6kre; mely dolog\u00e9rt igen megharagv\u00e1nak a J\u00fada n\u00e9p\u00e9re, \u00e9s felgerjedt haraggal t\u00e9rtek vissza helyeikre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e1sia pedig felb\u00e1torodv\u00e1n, elind\u00edt\u00e1 n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s m\u00e9ne a s\u00f3s v\u00f6lgybe; \u00e9s megvere a Seir fiai k\u00f6z\u00fcl t\u00edzezeret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s J\u00fada fiai t\u00edzezeret \u00e9lve fogtak el, a kiket egy magas k\u00f5szikla tetej\u00e9re viv\u00e9nek, \u00e9s letasz\u00edtott\u00e1k \u00f5ket a magas k\u00f5szikl\u00e1r\u00f3l, \u00e9s mindny\u00e1jan \u00f6sszeroncsoltattak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annak a seregnek fiai pedig, a kiket visszak\u00fclde Am\u00e1sia, hogy ne menjenek \u00f5 vele hadba: J\u00fad\u00e1nak v\u00e1rosaira \u00fct\u00e9nek Samari\u00e1t\u00f3l fogva mind Beth\u00f3ronig; \u00e9s lev\u00e1gv\u00e1n h\u00e1romezeret azok k\u00f6z\u00fcl, nagy zs\u00e1km\u00e1nyt viv\u00e9nek el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00f5n azut\u00e1n, hogy Am\u00e1sia megt\u00e9re az Edomit\u00e1k megver\u00e9s\u00e9b\u00f5l, a Seir fiainak isteneit elhoz\u00e1 \u00e9s Isten gyan\u00e1nt tisztel\u00e9 azokat, a kik el\u00f5tt mag\u00e1t meghajtja vala, \u00e9s n\u00e9kik j\u00f3illatot gerjeszte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megharaguv\u00e9k az \u00dar Am\u00e1si\u00e1ra, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t k\u00fclde hozz\u00e1, a ki monda n\u00e9ki: Mi\u00e9rt im\u00e1dod annak a n\u00e9pnek isteneit, a kik nem szabad\u00edthatt\u00e1k meg az \u00f5 n\u00e9p\u00f6ket a te kezedb\u00f5l?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor ekk\u00e9pen sz\u00f3lott volna n\u00e9ki, monda n\u00e9ki a [kir\u00e1ly:] Vajjon te tan\u00e1csosa vagy-\u00e9 a kir\u00e1lynak? Hallgass, mert rosszul j\u00e1rsz. Megsz\u00fcn\u00e9k az\u00e9rt a pr\u00f3f\u00e9ta, minekut\u00e1na ezt mondotta volna: L\u00e1tom, hogy az Isten el akar t\u00e9ged veszteni, mivel ezt m\u00fbvel\u00e9d, \u00e9s tan\u00e1csomat nem fogad\u00e1d meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Am\u00e1sia pedig, a J\u00fada kir\u00e1lya, tan\u00e1csot tartv\u00e1n, k\u00f6vetet k\u00fclde Jo\u00e1shoz, a Jo\u00e1kh\u00e1z fi\u00e1hoz, a ki J\u00e9hunak fia vala, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, mondv\u00e1n: Nosza, sz\u00e1lljunk szembe egym\u00e1ssal!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor Jo\u00e1s, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya ilyen v\u00e1laszt ada Am\u00e1si\u00e1nak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak: A Lib\u00e1nus hegy\u00e9n val\u00f3 t\u00f6vis k\u00fclde a Lib\u00e1nuson val\u00f3 cz\u00e9drusf\u00e1hoz, mondv\u00e1n: Add a te le\u00e1nyodat az \u00e9n fiamnak feles\u00e9g\u00fcl; ek\u00f6zben azonban arra menv\u00e9n egy fenevad, a mely a Lib\u00e1nuson lakik vala, eltapod\u00e1 azt a t\u00f6vist."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te magadban \u00edgy gondolkodt\u00e1l: Megver\u00e9d az Edomit\u00e1kat, az\u00e9rt fuvalkodt\u00e1l fel magadban, hogy dicsekedj\u00e9l. K\u00e9rlek, maradj otthon, mi\u00e9rt szerezn\u00e9l magadnak veszedelmet, hogy te \u00e9s J\u00fada elveszszen [\u00e1ltalam.]"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Am\u00e1sia nem nyugodhatott, mert Isten elv\u00e9gezte vala, hogy [az ellens\u00e9g] kez\u00e9be adja \u00f5ket, mivel az Edomit\u00e1k isteneit kerest\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Felindula az\u00e9rt Jo\u00e1s, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s szembesz\u00e1ll\u00e1nak egym\u00e1ssal \u00f5 \u00e9s Am\u00e1sia, a J\u00fada kir\u00e1lya B\u00e9th-Semesn\u00e9l, a mely J\u00fad\u00e1ban van."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s J\u00fada megverettet\u00e9k Izr\u00e1el \u00e1ltal, \u00e9s elmenek\u00fcl\u00e9nek mindny\u00e1jan s\u00e1toraikba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Am\u00e1si\u00e1t pedig, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, a Jo\u00e1s fi\u00e1t, a ki Jo\u00e1kh\u00e1z fia volt, Jo\u00e1s, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya elfog\u00e1 B\u00e9th-Semesben, \u00e9s viv\u00e9 \u00f5t Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem k\u00f5fal\u00e1t leront\u00e1 az Efraim kaput\u00f3l fogva mind a szeglet kapuj\u00e1ig n\u00e9gysz\u00e1z singnyire."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s az aranyat, az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s mindenf\u00e9le ed\u00e9nyeket, a melyek az Isten h\u00e1z\u00e1ban, az Obed-Edom birtok\u00e1ban tal\u00e1ltat\u00e1nak, \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincseit, s a kezesek fiait mind Samari\u00e1ba viv\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Am\u00e1sia, a Jo\u00e1s fia, a J\u00fada kir\u00e1lya, minekut\u00e1na meghala Jo\u00e1s, a Jo\u00e1kh\u00e1z fia, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, m\u00e9g tizen\u00f6t esztendeig \u00e9le."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Am\u00e1si\u00e1nak pedig t\u00f6bbi dolgai, az els\u00f5k \u00e9s utols\u00f3k, avagy nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada \u00e9s az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azon id\u00f5t\u00f5l fogva pedig, hogy Am\u00e1sia az \u00dart\u00f3l elszakada, \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u00f5ttek ellene Jeruzs\u00e1lemben; \u00e9s elmenek\u00fcle L\u00e1kisba, de ut\u00e1na k\u00fcld\u00f6ttek L\u00e1kisba, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k ott \u00f5t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s elhoz\u00e1k onn\u00e9t lovakon, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 aty\u00e1ival, J\u00fad\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor el\u00f5hozv\u00e1n az eg\u00e9sz J\u00fada nemzets\u00e9ge Uzzi\u00e1st (ki tizenhat esztend\u00f5s vala), kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9k \u00f5t az \u00f5 atyja Am\u00e1sia helyett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d5 \u00e9p\u00edt\u00e9 meg El\u00f3tot, \u00e9s csatolta ism\u00e9t J\u00fad\u00e1hoz, minekut\u00e1na [Am\u00e1sia] kir\u00e1ly meghalt az \u00f5 aty\u00e1ival egybe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tizenhat esztend\u00f5s kor\u00e1ban kezdett vala uralkodni Uzzi\u00e1s, \u00e9s \u00f6tvenk\u00e9t esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve J\u00e9k\u00f3lia vala, Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l val\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar el\u00f5tt kedves dolgot cseleked\u00e9k, a mint az \u00f5 atyja, Am\u00e1sia is cselekedett vala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s keresi vala az Istent Zakari\u00e1s [pr\u00f3f\u00e9ta] idej\u00e9ben, a ki az isteni l\u00e1t\u00e1sokban \u00e9rtelmes vala; \u00e9s mindaddig, m\u00edg az Urat keres\u00e9, j\u00f3 el\u00f5menetelt adott n\u00e9ki Isten;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert kimenv\u00e9n, hadakoz\u00e9k a Filiszteusok ellen; \u00e9s a G\u00e1th ker\u00edt\u00e9s\u00e9t, a Jabn\u00e9 ker\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s az Asd\u00f3d ker\u00edt\u00e9s\u00e9t let\u00f6r\u00e9, \u00e9s \u00e9p\u00edte v\u00e1rosokat Asd\u00f3dban \u00e9s a Filiszteusok tartom\u00e1ny\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s megseg\u00e9ll\u00e9 \u00f5t az Isten a Filiszteusok ellen \u00e9s az Ar\u00e1biabeliek ellen, a kik lakoznak vala G\u00far-Ba\u00e1lban, \u00e9s Meunimban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1nak az Ammonit\u00e1k Uzzi\u00e1snak aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s elterjede az \u00f5 h\u00edre \u00c9gyiptomig; mert felette igen megnevekedett az \u00f5 hatalma;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte Uzzi\u00e1s tornyokat Jeruzs\u00e1lemben a szeglet kapuja felett, a v\u00f6lgy kapuja felett \u00e9s a szegletek felett, \u00e9s igen meger\u00f5s\u00edttet\u00e9 azokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban is tornyokat \u00e9p\u00edtett, \u00e9s sok kutat \u00e1satott; mert sok ny\u00e1ja vala mind a v\u00f6lgyekben, mind a lap\u00e1lyon, \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5 szolg\u00e1i, vinczell\u00e9rei a hegyeken \u00e9s K\u00e1rmelben, mert a f\u00f6ldm\u00fbvel\u00e9st kedvelte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uzzi\u00e1snak hadakoz\u00f3 serege is vala, a mely harczba mehetett csapatonk\u00e9nt, a mint megsz\u00e1ml\u00e1ltatott J\u00e9hiel \u00edr\u00f3de\u00e1k \u00e9s Maas\u00e9ja el\u00f5lj\u00e1r\u00f3 \u00e1ltal Han\u00e1ni\u00e1s vezet\u00e9se alatt, a ki a kir\u00e1ly vez\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl val\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A csal\u00e1df\u00f5k eg\u00e9sz sz\u00e1ma a hadakoz\u00f3 vit\u00e9zek k\u00f6z\u00f6tt k\u00e9tezerhatsz\u00e1z vala."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 kez\u00f6k alatt lev\u00f5 hadakoz\u00f3 sereg h\u00e1romsz\u00e1zh\u00e9tezer\u00f6tsz\u00e1z harczosb\u00f3l \u00e1llott, a kik k\u00e9pesek val\u00e1nak megseg\u00edteni a kir\u00e1lyt ellens\u00e9gei ellen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edttete Uzzi\u00e1s n\u00e9kik, az eg\u00e9sz sereg sz\u00e1m\u00e1ra paizsokat, kopj\u00e1kat, sisakokat, p\u00e1ncz\u00e9lokat, \u00edveket \u00e9s paritty\u00e1ba val\u00f3 k\u00f6veket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edttete annakfelette Jeruzs\u00e1lemben \u00e9rtelmes mesteremberek \u00e1ltal g\u00e9pezeteket a tornyok tetej\u00e9n \u00e9s a k\u00f5fal szegletein, nyilaknak \u00e9s nagy k\u00f6veknek kihajig\u00e1l\u00e1s\u00e1ra. \u00c9s az \u00f5 h\u00edre messzire elterjede; mert csud\u00e1latosan megseg\u00edttet\u00e9k, m\u00edglen meger\u00f5s\u00f6d\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor pedig ilyen m\u00f3don meger\u00f5s\u00f6d\u00f6tt volna, felfuvalkod\u00e9k, hogy megfert\u00f5ztetn\u00e9 mag\u00e1t \u00e9s v\u00e9tkez\u00e9k az \u00dar ellen, az \u00f5 Istene ellen. Bem\u00e9ne az \u00dar templom\u00e1ba, hogy a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1ron f\u00fcst\u00f6lne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne \u00f5 ut\u00e1na Az\u00e1ri\u00e1s pap, \u00e9s vele az \u00dar papjai nyolczvanan, igen er\u00f5sek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ellene \u00e1ll\u00e1nak Uzzi\u00e1s kir\u00e1lynak, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Uzzi\u00e1s! nem a te dolgod az \u00darnak f\u00fcst\u00f6lni, hanem az \u00c1ron pap fiai\u00e9, a kik felszenteltet\u00e9nek, hogy f\u00fcst\u00f6ljenek. Menj ki e szent helyb\u00f5l; mert igen v\u00e9tkezt\u00e9l \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gedre nem leend az \u00dar Istent\u00f5l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megharaguv\u00e9k Uzzi\u00e1s, a kinek kez\u00e9ben vala a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szersz\u00e1m, hogy f\u00fcst\u00f6lne; \u00e9s mikor haragudn\u00e9k a papokra, b\u00e9lpokloss\u00e1g t\u00e1mada a homlok\u00e1n ott a papok el\u00f5tt, az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1r el\u00f5tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s mikor tekintett volna \u00f5 re\u00e1 Az\u00e1ri\u00e1s f\u00f5pap, \u00e9s vele mind a t\u00f6bbi papok, l\u00e1t\u00e1k a b\u00e9lpokloss\u00e1got az \u00f5 homlok\u00e1n; \u00e9s el\u00fbz\u00e9k \u00f5t onn\u00e9t, s\u00f5t maga is sietett kimenni, mert az \u00dar megverte vala \u00f5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n Uzzi\u00e1s kir\u00e1ly hal\u00e1la napj\u00e1ig b\u00e9lpoklos; \u00e9s lakik vala egy elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett h\u00e1zban b\u00e9lpoklosan, mert az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l kivettetett vala. \u00c9s J\u00f3t\u00e1m, az \u00f5 fia vala a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ban, a ki \u00edt\u00e9lkez\u00e9k az orsz\u00e1g n\u00e9pe felett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uzzi\u00e1snak pedig els\u00f5 \u00e9s utols\u00f3 dolgait meg\u00edrta \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, az \u00c1m\u00f3s fia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s meghala Uzzi\u00e1s az \u00f5 aty\u00e1ival egybe, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 aty\u00e1ival a temet\u00f5be, a mely a kir\u00e1lyok\u00e9 vala, mert ezt mondj\u00e1k fel\u00f5le: b\u00e9lpoklos volt. \u00c9s uralkod\u00e9k helyette J\u00f3t\u00e1m, az \u00f5 fia."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Huszon\u00f6t esztend\u00f5s vala J\u00f3t\u00e1m, mikor uralkodni kezde, \u00e9s tizenhat esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve J\u00e9rusa vala, a S\u00e1d\u00f3k le\u00e1nya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s kedves dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt, mint az \u00f5 atyja, Uzzi\u00e1s is cselekedett vala, csakhogy nem m\u00e9ne az \u00dar templom\u00e1ba; a n\u00e9p azonban tov\u00e1bb is v\u00e9tkez\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d5 \u00e9p\u00edt\u00e9 meg az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak fels\u00f5 kapuj\u00e1t; a v\u00e1r k\u00f5fal\u00e1n is sokat \u00e9p\u00edte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annakfelette a J\u00fada hegyes f\u00f6ld\u00e9n v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edte, \u00e9s a ligetekben palot\u00e1kat \u00e9s tornyokat \u00e9p\u00edte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d5 is hadakozott az Ammon fiainak kir\u00e1lyai ellen, a kiket megvere; \u00e9s ad\u00e1nak n\u00e9ki az Ammon fiai azon esztend\u00f5ben sz\u00e1z t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t s t\u00edzezer v\u00e9ka b\u00faz\u00e1t \u00e9s t\u00edzezer v\u00e9ka \u00e1rp\u00e1t. Ezt fizett\u00e9k n\u00e9ki az Ammon fiai a m\u00e1sodik \u00e9s harmadik esztend\u00f5ben is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hatalmass\u00e1 l\u00f5n J\u00f3t\u00e1m, mert \u00fatj\u00e1ban az \u00dar el\u00f5tt, az \u00f5 Istene el\u00f5tt j\u00e1rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1mnak pedig t\u00f6bb dolgait, minden hadakoz\u00e1sait \u00e9s \u00fatjait, \u00edm\u00e9 meg\u00edrt\u00e1k az Izr\u00e1el \u00e9s a J\u00fada kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Huszon\u00f6t esztend\u00f5s kor\u00e1ban kezdett uralkodni, \u00e9s tizenhat esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k J\u00f3t\u00e1m az \u00f5 atyj\u00e1val, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban; \u00e9s uralkod\u00e9k Akh\u00e1z, az \u00f5 fia helyette."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00fasz esztend\u00f5s volt Akh\u00e1z, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenhat esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s nem cseleked\u00e9k kedves dolgot az \u00dar el\u00f5tt, mint D\u00e1vid, az \u00f5 atyja;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hanem az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt [b\u00e1lv\u00e1nyokat ]is csin\u00e1ltatott a Ba\u00e1l tisztelet\u00e9re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annakfelette t\u00f6mj\u00e9neze a Hinnom fi\u00e1nak v\u00f6lgy\u00e9ben; fiait is meg\u00e9get\u00e9 t\u00fbzben, a pog\u00e1nyok \u00fat\u00e1latoss\u00e1gai szerint, a kiket az \u00dar az Izr\u00e1el fiai el\u00f5l ki\u00fbz\u00f6tt volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ldoz\u00e9k \u00e9s t\u00f6mj\u00e9neze a magaslatokon is, a halmokon is \u00e9s minden z\u00f6ld fa alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar az \u00f5 Istene ad\u00e1 \u00f5t a Siriabeli kir\u00e1ly kez\u00e9be, \u00e9s \u00f5t [igen] megver\u00e9k, \u00e9s sok foglyot hurczol\u00e1nak el \u00f5 t\u00f5le, a kiket Damaskusba viv\u00e9nek. S\u00f5t m\u00e9g az Izr\u00e1el kir\u00e1lya kez\u00e9be is adat\u00e9k, \u00e9s az is igen megver\u00e9 \u00f5t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert P\u00e9kah, a R\u00e9m\u00e1lia fia, J\u00fad\u00e1ban egy nap lev\u00e1ga sz\u00e1zh\u00faszezer embert, mind vit\u00e9zeket; mivel elhagyt\u00e1k az Urat, aty\u00e1ik Isten\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Annakfelette az Efraimbeli vit\u00e9z Zikri meg\u00f6l\u00e9 Ma\u00e1si\u00e1t, a kir\u00e1ly fi\u00e1t, Azrik\u00e1mot, az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak gondvisel\u00f5j\u00e9t, \u00e9s Elk\u00e1n\u00e1t, a ki a kir\u00e1ly ut\u00e1n m\u00e1sodik vala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai az \u00f5 atyjokfiai k\u00f6z\u00fcl k\u00e9tsz\u00e1zezer asszonyt, fi\u00fat, le\u00e1nyt, \u00e9s nagy vagyont rabl\u00e1nak el t\u00f5l\u00f6k, \u00e9s azzal a zs\u00e1km\u00e1nynyal mennek vala Samari\u00e1ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vala pedig ott az \u00darnak egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja, a kinek neve Od\u00e9d, a ki eleibe menv\u00e9n a hadnak, a mely Samari\u00e1ba megy vala, monda n\u00e9kik: \u00cdm\u00e9, mivel az \u00darnak, aty\u00e1itok Isten\u00e9nek haragja J\u00fada ellen felgerjedett, \u00f5ket kezetekbe adta, \u00e9s ti [sokat] meg\u00f6l\u00e9tek k\u00f6z\u00fcl\u00f6k haragotokban, a mely szint\u00e9n az \u00e9gig felhatott;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s imm\u00e1r arra gondoltok, hogy J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek fiait megal\u00e1zz\u00e1tok, hogy n\u00e9ktek szolg\u00e1itok \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyitok legyenek: avagy ez\u00e1ltal nem teszitek-\u00e9 magatokat b\u00fbn\u00f6s\u00f6kk\u00e9 az \u00darn\u00e1l, a ti Istenetekn\u00e9l?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt hallj\u00e1tok meg sz\u00f3mat: Vigy\u00e9tek vissza a ti aty\u00e1tokfiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 foglyokat, a kiket ide hoztatok; k\u00fcl\u00f6nben az \u00darnak nagy haragja [l\u00e9szen] rajtatok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor felkel\u00e9nek n\u00e9melyek az Efraimb\u00f3l val\u00f3 vez\u00e9rek k\u00f6z\u00fcl: Az\u00e1ri\u00e1s, a J\u00f3han\u00e1n fia; Ber\u00e9ki\u00e1s, a Mesillem\u00f3t fia; Ez\u00e9ki\u00e1s, a Sallum fia, \u00e9s Am\u00e1sa a Hadlai fia, azok ellen, a kik a viadalb\u00f3l j\u00f5nek vala."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9kik: Ne hozz\u00e1tok ide be a foglyokat, mert felette igen nagy b\u00fbn lesz az, a mit akartok m\u00fbvelni, \u00e9s ezzel a mi b\u00fbneinket \u00e9s v\u00e9tkeinket megsokas\u00edtj\u00e1tok; mert [e n\u00e9lk\u00fcl] is sok b\u00fbn\u00fcnk van, \u00e9s felgerjedt a harag Izr\u00e1el ellen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ott hagy\u00e1 az\u00e9rt a sereg a foglyokat \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyt a vez\u00e9rek \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u00f5tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1ll\u00e1nak a n\u00e9vszerint megnevezett f\u00e9rfiak, s felvev\u00e9k a foglyokat, \u00e9s a kik mez\u00edtelenek val\u00e1nak k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9k a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l; fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9k azokat, sarukat is ad\u00e1nak l\u00e1baikra; \u00e9telt \u00e9s italt is ad\u00e1nak n\u00e9kik; s\u00f5t meg is ken\u00e9k \u00f5ket, \u00e9s a gyeng\u00e9lked\u00f5ket szamarakra helyez\u00e9k, \u00e9s viv\u00e9k \u00f5ket a p\u00e1lmaf\u00e1k v\u00e1ros\u00e1ba, J\u00e9rikh\u00f3ba, az \u00f5 atyjokfiaihoz; azut\u00e1n megt\u00e9r\u00e9nek Samari\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az id\u00f5ben k\u00fclde Akh\u00e1z kir\u00e1ly az Assiriabeli kir\u00e1lyhoz, hogy megseg\u00edten\u00e9 \u00f5t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert m\u00e9g az Edomit\u00e1k is elj\u00f6ttek vala, \u00e9s a J\u00fadabeliek k\u00f6z\u00fcl [sokat] lev\u00e1g\u00e1nak, vagy rabs\u00e1gba hurczol\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Filiszteusok is mind ellep\u00e9k a lap\u00e1lyon val\u00f3 v\u00e1rosokat \u00e9s J\u00fad\u00e1nak d\u00e9l fel\u00f5l val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s elfoglal\u00e1k B\u00e9th-Semest, Ajalont, Geder\u00f3tot, S\u00f3kot \u00e9s annak faluit; Timn\u00e1t \u00e9s annak faluit; Gimz\u00f3t \u00e9s annak faluit, \u00e9s ott laknak vala;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert az \u00dar megal\u00e1zta J\u00fad\u00e1t Akh\u00e1z\u00e9rt, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1\u00e9rt; mert arra ind\u00edt\u00e1 J\u00fad\u00e1t, hogy v\u00e9tkezz\u00e9k az \u00dar ellen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elj\u00f6ve az\u00e9rt \u00f5 ellene Tigl\u00e1t-Pil\u00e9ser, Assiria kir\u00e1lya, a ki sanyargat\u00e1 \u00f5t, \u00e9s nem seg\u00edtette meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert Akh\u00e1z kifoszt\u00e1 az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, a kir\u00e1ly\u00e9t, a fejedelmek\u00e9t, \u00e9s az Assiriabeli kir\u00e1lynak ad\u00e1, de az\u00e9rt nem l\u00f5n n\u00e9ki seg\u00edts\u00e9g\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g a szorongattat\u00e1s idej\u00e9ben is tov\u00e1bb v\u00e9tkez\u00e9k az \u00dar ellen; ilyen vala Akh\u00e1z kir\u00e1ly."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert \u00e1ldoz\u00e9k Damaskus isteneinek, a kik \u00f5t megvert\u00e9k vala, ezt mondv\u00e1n: Mivel Siria kir\u00e1lyainak istenei megseg\u00edtik \u00f5ket, az\u00e9rt \u00e9n is azoknak \u00e1ldozom, hogy seg\u00e9ljenek engem is, holott mind n\u00e9ki, mind az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek azok okozt\u00e1k roml\u00e1s\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszehord\u00e1 Akh\u00e1z az Isten h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyeit, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6r\u00e9 az Isten h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyeit, \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak ajtait bez\u00e1r\u00e1, \u00e9s csin\u00e1la a maga sz\u00e1m\u00e1ra olt\u00e1rokat Jeruzs\u00e1lemnek minden szeglet\u00e9n;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1nak minden v\u00e1rosaiban is magaslatokat \u00e9p\u00edte, hogy az idegen isteneknek t\u00f6mj\u00e9nezzen, \u00e9s haragra ingerl\u00e9 az Urat, aty\u00e1i Isten\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00f5 t\u00f6bb dolgai pedig \u00e9s \u00fatjai, \u00fagy az els\u00f5k, mint utols\u00f3k, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva a J\u00fada \u00e9s az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Meghala pedig Akh\u00e1z az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t Jeruzs\u00e1lem v\u00e1ros\u00e1ban; mert nem viv\u00e9k \u00f5t az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak s\u00edrj\u00e1ba. \u00c9s uralkod\u00e9k az \u00f5 fia, Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00f5 helyette."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s huszon\u00f6t esztend\u00f5s kor\u00e1ban kezdett uralkodni, \u00e9s uralkod\u00e9k huszonkilencz esztendeig Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve vala Abija, a Zakari\u00e1s le\u00e1nya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s kedves dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt, mind a szerint, a mint D\u00e1vid, az \u00f5 atyja is cselekedett vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak els\u00f5 esztendej\u00e9ben, az els\u00f5 h\u00f3napban kinyit\u00e1 az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak ajtait, \u00e9s azokat meg\u00faj\u00edttat\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s egybehivat\u00e1 a papokat \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 \u00f5ket a napkelet fel\u00f5l val\u00f3 utcz\u00e1ban;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Hallgassatok meg engem L\u00e9vit\u00e1k! Most szentelj\u00e9tek meg magatokat, az \u00darnak, aty\u00e1itok Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1t is szentelj\u00e9tek meg, \u00e9s hordjatok ki minden tiszt\u00e1talans\u00e1got a szent helyr\u00f5l;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert v\u00e9tkeztek a mi aty\u00e1ink, \u00e9s az \u00dar el\u00f5tt, a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt gonoszul cseleked\u00e9nek, \u00e9s elhagyt\u00e1k \u00f5t, az \u00dar s\u00e1tor\u00e1t\u00f3l elford\u00edtott\u00e1k arczukat, h\u00e1tat ford\u00edtv\u00e1n annak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A torn\u00e1cz ajtait is bez\u00e1rt\u00e1k, a sz\u00f6v\u00e9tnekeket eloltott\u00e1k, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f5szert nem f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtettek \u00e9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot nem \u00e1ldoztak az Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a szent helyen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ez\u00e9rt volt az \u00darnak haragja J\u00fad\u00e1n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemen, \u00e9s adta volt \u00f5ket rabs\u00e1gra \u00e9s pusztul\u00e1sra \u00e9s kigunyoltat\u00e1sra, a mint ti magatok is l\u00e1tj\u00e1tok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a mi aty\u00e1ink fegyver \u00e1ltal hullottak el, fiaink, le\u00e1nyaink \u00e9s feles\u00e9geink fogs\u00e1gba vitettek e dolog miatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most [az\u00e9rt] elv\u00e9geztem magamban, hogy az \u00darral, Izr\u00e1el Isten\u00e9vel sz\u00f6vets\u00e9get szerzek, hogy haragj\u00e1t t\u00f5l\u00fcnk elford\u00edtsa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiaim, most ne t\u00e9velyegjetek; mert az \u00dar v\u00e1lasztott titeket, hogy \u00f5 el\u00f5tte \u00e1llv\u00e1n, n\u00e9ki szolg\u00e1ljatok; hogy szolg\u00e1i legyetek n\u00e9ki \u00e9s j\u00f3illatot szerezzetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felkel\u00e9nek az\u00e9rt a L\u00e9vit\u00e1k: M\u00e1h\u00e1t az Am\u00e1sai fia, J\u00f3el az Az\u00e1rja fia, a kik K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k val\u00e1nak; a M\u00e9r\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl pedig Kis az Abdi fia, \u00e9s Az\u00e1ria a J\u00e9hal\u00e9lel fia, \u00e9s a Gersonit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Joah a Zimma fia, \u00e9s \u00c9den a Joah fia;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az Elis\u00e1f\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Simri \u00e9s J\u00e9hiel; az As\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl Zakari\u00e1s \u00e9s Matt\u00e1nia;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Hem\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl J\u00e9hiel \u00e9s Simei; a J\u00e9dutun fiai k\u00f6z\u00fcl Sem\u00e1ja \u00e9s Uzziel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbjt\u00e9k az \u00f5 atyjokfiait, \u00e9s megszentel\u00e9k magokat, \u00e9s bemen\u00e9nek a kir\u00e1ly parancsolatj\u00e1b\u00f3l az \u00darnak besz\u00e9dei szerint, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s bemen\u00e9nek a papok az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak bels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9be, hogy azt megtiszt\u00edts\u00e1k; kihord\u00e1nak [bel\u00f5le] minden tiszt\u00e1talans\u00e1got, a melyet az \u00dar templom\u00e1ban tal\u00e1l\u00e1nak, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak pitvar\u00e1ba; \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k felszed\u00e9k, hogy onnan kihordj\u00e1k a Kidron patak\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elkezd\u00e9k pedig a megszentel\u00e9st az els\u00f5 h\u00f3nap els\u00f5 napj\u00e1n, \u00e9s a h\u00f3nap nyolczadik napj\u00e1n bemen\u00e9nek az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak torn\u00e1cz\u00e1ba, \u00e9s megszentel\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1t nyolcz napon \u00e1t, \u00fagy hogy az els\u00f5 h\u00f3nap tizenhatodik napj\u00e1n v\u00e9gezt\u00e9k be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s akkor bemen\u00e9nek Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mond\u00e1nak: Megtiszt\u00edtottuk mindenest\u00f5l az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1t is, minden hozz\u00e1 tartoz\u00f3 ed\u00e9nyekkel egybe, a szent asztalt is, minden szersz\u00e1maival;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minden egy\u00e9b eszk\u00f6z\u00f6ket is, a melyeket Akh\u00e1z kir\u00e1ly az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1ga alatt megszents\u00e9gtelen\u00edtett, mikor [Isten ellen] v\u00e9tkezett vala, helyre\u00e1ll\u00edtottunk \u00e9s megszentelt\u00fcnk, \u00e9s \u00edm\u00e9 mind az \u00dar olt\u00e1ra el\u00f5tt vannak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Reggel az\u00e9rt felkele Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 a v\u00e1ros fejedelmeit, \u00e9s felm\u00e9ne az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9nek fel h\u00e9t tulkot \u00e9s h\u00e9t kost, h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s h\u00e9t bakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatra az orsz\u00e1g\u00e9rt, a szent hajl\u00e9k\u00e9rt \u00e9s J\u00fad\u00e1\u00e9rt, \u00e9s megparancsol\u00e1 az \u00c1ron fiainak, a papoknak, hogy meg\u00e1ldozz\u00e1k az \u00dar olt\u00e1r\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Meg\u00f6l\u00e9k az\u00e9rt a tulkokat, \u00e9s a papok azoknak v\u00e9r\u00f6ket v\u00e9v\u00e9n, elhint\u00e9k az olt\u00e1rra; hasonlatosk\u00e9pen meg\u00f6lv\u00e9n a kosokat, elhint\u00e9k azoknak v\u00e9r\u00f6ket az olt\u00e1rra; a b\u00e1r\u00e1nyokat is meg\u00f6lv\u00e9n, azoknak v\u00e9r\u00e9t az olt\u00e1rra hint\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00f5hoz\u00e1k a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 bakokat a kir\u00e1ly \u00e9s a gy\u00fclekezet el\u00e9, \u00e9s kez\u00f6ket r\u00e1jok tev\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Minekut\u00e1na a papok azokat meg\u00f6lt\u00e9k, b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldoz\u00e1st v\u00e9geztek a v\u00e9r\u00f6kkel az olt\u00e1ron, az eg\u00e9sz Izr\u00e1el megtisztul\u00e1s\u00e1ra; mert az eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt parancsolta vala a kir\u00e1ly az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s be\u00e1ll\u00edt\u00e1 a L\u00e9vit\u00e1kat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba czimbalmokkal, lantokkal \u00e9s cziter\u00e1kkal D\u00e1vidnak \u00e9s G\u00e1dnak a kir\u00e1ly pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1nak, \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak parancsolatja szerint; mert az \u00dart\u00f3l volt a parancs az \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El\u00f5\u00e1ll\u00e1nak az\u00e9rt a L\u00e9vit\u00e1k a D\u00e1vid [zeng\u00f5 ]szersz\u00e1maival; a papok is a trombit\u00e1kkal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 Ez\u00e9ki\u00e1s, hogy eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e1ldozzanak az olt\u00e1ron. \u00c9s mikor megkezd\u00f5d\u00f6tt az \u00e1ldoz\u00e1s ugyanakkor megkezd\u00f5d\u00f6tt az \u00darnak \u00e9neke is \u00e9s a trombit\u00e1k [harson\u00e1ja] D\u00e1vidnak az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak szersz\u00e1maival."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet leborula, az \u00e9nekesek \u00e9nekel\u00e9nek, \u00e9s a trombit\u00e1sok trombit\u00e1l\u00e1nak mindaddig, m\u00edg az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatnak v\u00e9ge l\u00f5n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s a mikor elv\u00e9gezt\u00e9k az \u00e1ldozatokat, a kir\u00e1ly \u00e9s mindny\u00e1jan a vele val\u00f3k leborulv\u00e1n [arczczal,] im\u00e1dkoz\u00e1nak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s a fejedelmek a L\u00e9vit\u00e1knak, hogy az Urat d\u00edcs\u00e9rj\u00e9k a D\u00e1vid \u00e9s az As\u00e1f pr\u00f3f\u00e9ta dics\u00e9reteivel; a kik, mikor nagy \u00f6r\u00f6mmel d\u00edcs\u00e9rt\u00e9k [az Urat], meghajoltak \u00e9s leborul\u00e1nak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3la \u00e9s monda Ez\u00e9ki\u00e1s: Most m\u00e1r felavatt\u00e1tok magatokat az \u00darnak, az\u00e9rt j\u00f5jjetek, \u00e9s hozzatok \u00e1ldozatokat \u00e9s d\u00edcs\u00e9r\u00f5 \u00e1ldozatokat az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban. \u00c9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet hoza \u00e1ldozatokat \u00e9s d\u00edcs\u00e9r\u00f5 \u00e1ldozatokat, \u00e9s mindaz a kit a sz\u00edve ind\u00edtott, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra val\u00f3 barmok sz\u00e1ma, a melyeket a gy\u00fclekezet hozott vala, [ez volt:] hetven tulok, sz\u00e1z kos, k\u00e9tsz\u00e1z b\u00e1r\u00e1ny. Mindezek eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul val\u00e1nak az \u00darnak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azonkiv\u00fcl szenteltek az [\u00darnak] hatsz\u00e1z tulkot \u00e9s h\u00e1romezer juhot."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De mivel a papok kevesen val\u00e1nak, \u00e9s nem gy\u00f5zt\u00e9k az \u00e1ldozatokat mind megny\u00fazni, ez\u00e9rt az \u00f5 atyjokfiai, a L\u00e9vit\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00f6kre val\u00e1nak n\u00e9kik mindaddig, m\u00edg azt a munk\u00e1t elv\u00e9gez\u00e9k, \u00e9s m\u00edg a t\u00f6bbi papok magokat megszentel\u00e9k; mert a L\u00e9vit\u00e1k igazabb sz\u00edv\u00fbek val\u00e1nak a magok megszentel\u00e9s\u00e9ben, mint a papok."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat is igen sok volt a h\u00e1la\u00e1ldozatok k\u00f6v\u00e9rivel \u00e9s az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokhoz val\u00f3 ital\u00e1ldozatokkal; \u00e9s ekk\u00e9pen helyre\u00e1ll\u00edttatott az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak szolg\u00e1lata."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00d6rvendeze az\u00e9rt Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9s [\u00f5 vele] az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, hogy az Isten erre hajland\u00f3v\u00e1 tette a n\u00e9pet; mert hirtelen t\u00f6rt\u00e9nt ez a dolog."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde Ez\u00e9ki\u00e1s az eg\u00e9sz Izr\u00e1elhez \u00e9s J\u00fad\u00e1hoz, s\u00f5t Efraimnak \u00e9s Manass\u00e9nak is \u00edra leveleket, hogy j\u00f6nn\u00e9nek el az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz Jeruzs\u00e1lembe, hogy megtartan\u00e1k a p\u00e1skh\u00e1t az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s tan\u00e1csot tarta a kir\u00e1ly \u00e9s fejedelmei s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet Jeruzs\u00e1lemben, hogy a m\u00e1sodik h\u00f3napban tarts\u00e1k meg a p\u00e1skh\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert azt akkor nem tarthatt\u00e1k meg, mert a papok nem szentelhett\u00e9k meg magokat kell\u00f5 sz\u00e1mban, s a n\u00e9p sem gy\u00fblt vala \u00f6ssze Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s e dolog igen tetsz\u00e9k mind a kir\u00e1lynak, mind az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elhat\u00e1rozt\u00e1k teh\u00e1t, hogy kihirdetik eg\u00e9sz Izr\u00e1elben Beerseb\u00e1t\u00f3l fogva D\u00e1nig, hogy j\u00f5jjenek Jeruzs\u00e1lembe p\u00e1skh\u00e1t szentelni az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, mert m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta nem tartott\u00e1k meg \u00fagy, a mint megiratott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt a h\u00edrad\u00f3k a kir\u00e1ly level\u00e9vel \u00e9s a fejedelmek\u00e9vel az eg\u00e9sz Izr\u00e1elhez \u00e9s J\u00fad\u00e1hoz, \u00e9s a kir\u00e1ly parancsolatj\u00e1b\u00f3l ezt mondj\u00e1k vala: Izr\u00e1el fiai! t\u00e9rjetek meg az \u00darhoz, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s Izr\u00e1elnek Isten\u00e9hez s \u00f5 is megt\u00e9r a marad\u00e9khoz, mely megmaradt m\u00e9g k\u00f6ztetek az Assiriabeli kir\u00e1lyok kez\u00e9t\u00f5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ne legyetek olyanok, mint a ti aty\u00e1itok \u00e9s aty\u00e1tokfiai, a kik v\u00e9tkeztek volt az \u00dar ellen, aty\u00e1ik Istene ellen \u00e9s elpuszt\u00edtotta \u00f5ket, a mint ti magatok l\u00e1tj\u00e1tok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt meg ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek nyakatokat, mint a ti aty\u00e1itok; adjatok kezet az \u00darnak, \u00e9s bemenv\u00e9n az \u00f5 szent hely\u00e9be, a melyet megszentelt \u00f6r\u00f6kk\u00e9, szolg\u00e1ljatok az \u00darnak, a ti Istenteknek, \u00e9s elfordul r\u00f3latok haragja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert hogy ha ti megt\u00e9r\u00e9ndetek az \u00darhoz, a ti aty\u00e1tokfiai \u00e9s fiaitok kegyelmet tal\u00e1lnak azokn\u00e1l a kik \u00f5ket fogs\u00e1gba vitt\u00e9k, \u00e9s megt\u00e9rnek erre a f\u00f6ldre, mert irgalmas \u00e9s kegyelmes az \u00dar, a ti Istentek, \u00e9s nem ford\u00edtja el orcz\u00e1j\u00e1t t\u00f5letek, ha \u00f5 hozz\u00e1 megt\u00e9r\u00e9ndetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor pedig a h\u00edrad\u00f3k v\u00e1rosr\u00f3l-v\u00e1rosra men\u00e9nek az Efraim \u00e9s a Manasse f\u00f6ld\u00e9n, mind Zebulonig, nevetik \u00e9s cs\u00fafolj\u00e1k vala \u00f5ket;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal n\u00e9melyek az \u00c1ser, Manasse \u00e9s a Zebulon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l megal\u00e1z\u00e1k magokat, \u00e9s elj\u00f6v\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1ban is ezt cseleked\u00e9 az Istennek keze, adv\u00e1n bel\u00e9j\u00f6k egy akaratot, hogy engedn\u00e9nek a kir\u00e1ly parancsolatj\u00e1nak \u00e9s a fejedelmek\u00e9nek az \u00dar besz\u00e9de szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sok n\u00e9p gy\u00fble az\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe, hogy a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9t megtarts\u00e1k a m\u00e1sodik h\u00f3napban; igen nagy gy\u00fclekezet vala."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s felkel\u00e9nek, \u00e9s elront\u00e1k az olt\u00e1rokat, a melyek Jeruzs\u00e1lemben val\u00e1nak, \u00e9s a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1rokat is mind elront\u00e1k, \u00e9s a Kidron patak\u00e1ba h\u00e1nyt\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6l\u00e9k a p\u00e1skha[b\u00e1r\u00e1nyt] a m\u00e1sodik h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n; s a papok \u00e9s L\u00e9vit\u00e1k megsz\u00e9gyenl\u00e9k \u00e9s megszentel\u00e9k magokat, \u00e9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat vittek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s kiki \u00e1lla az \u00f5 hely\u00e9re az \u00f5 szok\u00e1sok szerint \u00e9s M\u00f3zesnek az Isten ember\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nye szerint, \u00e9s a papok hintik vala a v\u00e9rt a L\u00e9vit\u00e1k kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minthogy pedig igen sokan val\u00e1nak a gy\u00fclekezetben, a kik magokat meg nem szentelt\u00e9k vala, ez\u00e9rt a L\u00e9vit\u00e1k a p\u00e1skha[b\u00e1r\u00e1ny] meg\u00f6l\u00e9s\u00e9vel foglalkoz\u00e1nak azok\u00e9rt, a kik tiszt\u00e1talanok voltak, hogy megszentelj\u00e9k az \u00darnak;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert a n\u00e9pnek nagy r\u00e9sze, sokan az Efraim, Manasse, Izsakh\u00e1r \u00e9s Zebulon [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l,] nem szentelt\u00e9k meg magokat, mindaz\u00e1ltal megev\u00e9k a p\u00e1skha[b\u00e1r\u00e1nyt,] nem \u00fagy, a mint megiratott; de k\u00f6ny\u00f6rge Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9rett\u00f6k, mondv\u00e1n: A kegyes \u00dar tiszt\u00edtsa meg azt;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mindenkit, a ki sz\u00edv\u00e9t elk\u00e9sz\u00edtette, hogy keresse az Istent, az Urat, az \u00f5 aty\u00e1i Isten\u00e9t, ha nem a szents\u00e9gnek tisztas\u00e1ga szerint is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s meghallgat\u00e1 az \u00dar Ez\u00e9ki\u00e1st, \u00e9s a n\u00e9pnek megkegyelmeze."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megtartott\u00e1k teh\u00e1t az Izr\u00e1el fiai, a kik Jeruzs\u00e1lemben tal\u00e1ltat\u00e1nak, a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon \u00e1t nagy \u00f6r\u00f6mmel, \u00e9s d\u00edcs\u00e9rik vala az Urat minden nap a L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a papok, az \u00dar erej\u00e9t \u00e9nekl\u00f5 szersz\u00e1mokkal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s kegyesen besz\u00e9le Ez\u00e9ki\u00e1s minden L\u00e9vit\u00e1val, a kik \u00e9rtelmesek \u00e9s j\u00f3indulattal val\u00e1nak az \u00dar ir\u00e1nt. \u00c9s \u00fcnnepi lakom\u00e1t tartottak h\u00e9t napon \u00e1t, \u00e1ldozv\u00e1n h\u00e1laad\u00f3-\u00e1ldozatokkal, \u00e9s d\u00edcs\u00e9rv\u00e9n az Urat, aty\u00e1ik Isten\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tan\u00e1csot tarta pedig az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, hogy m\u00e9g h\u00e9t napig szentelne \u00fcnnepet; \u00e9s \u00edgy m\u00e9g h\u00e9t napot t\u00f6lt\u00f6ttek el v\u00edgass\u00e1gban;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert Ez\u00e9ki\u00e1s, a J\u00fada kir\u00e1lya ada a gy\u00fclekezetnek ezer tulkot \u00e9s h\u00e9tezer juhot, a fejedelmek is ad\u00e1nak a gy\u00fclekezetnek ezer tulkot \u00e9s t\u00edzezer juhot; \u00e9s megszentel\u00e9k magokat a papok elegen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nagy \u00f6r\u00f6mben vala az\u00e9rt az eg\u00e9sz J\u00fada gy\u00fclekezete, a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s azoknak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete, a kik Izr\u00e1elb\u00f5l oda mentek vala; mind az idegenek, a kik az Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l j\u00f6ttek vala, mind a J\u00fad\u00e1ban lakoz\u00f3k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s volt nagy v\u00edgass\u00e1g Jeruzs\u00e1lemben; mert Salamonnak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, D\u00e1vid fi\u00e1nak idej\u00e9t\u00f5l fogva nem volt ehez hasonl\u00f3 [\u00fcnnep] Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n fel\u00e1ll\u00e1nak a papok [\u00e9s] a L\u00e9vit\u00e1k, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1k a gy\u00fclekezetet; \u00e9s meghallgat\u00e1sra tal\u00e1lt az \u00f5 szavok, \u00e9s felhata az \u00f5 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00f6k mennybe az [Isten] szents\u00e9ges lakhely\u00e9be."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A mint mindezeknek v\u00e9ge l\u00f5n: kim\u00e9ne az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, a kik J\u00fad\u00e1nak v\u00e1rosaiban tal\u00e1ltat\u00e1nak, s a b\u00e1lv\u00e1nyokat sz\u00e9tt\u00f6rt\u00e9k, az Aser\u00e1kat kivagdal\u00e1k, s leront\u00e1k a magaslatokat \u00e9s olt\u00e1rokat eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban, Benj\u00e1minban, Efraimban \u00e9s Manasseban, m\u00edgnem befejezt\u00e9k; azut\u00e1n visszat\u00e9r\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai mind, kiki az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be [\u00e9s] v\u00e1rosaiba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1 Ez\u00e9ki\u00e1s a papok \u00e9s L\u00e9vit\u00e1k oszt\u00e1lyait csoportjaik szerint, kit-kit az \u00f5 szolg\u00e1lata szerint, a papokat \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokra \u00e9s a h\u00e1laad\u00f3- \u00e1ldozatokra, a szolg\u00e1latra, h\u00e1laad\u00e1sra \u00e9s d\u00edcs\u00e9retre az \u00dar t\u00e1borinak kapuiban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s [rendel\u00e9] a kir\u00e1ly az \u00f5 j\u00f6vedelm\u00e9nek egy r\u00e9sz\u00e9t az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatok sz\u00e1m\u00e1ra, a reggeli \u00e9s estv\u00e9li \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatok, a szombatnapok, az \u00fajhold \u00e9s az \u00fcnnepek \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatai sz\u00e1m\u00e1ra, a mint megiratott az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meghagy\u00e1 a n\u00e9pnek is, Jeruzs\u00e1lem lakosinak, hogy megadj\u00e1k a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k j\u00e1rand\u00f3s\u00e1g\u00e1t, hogy az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9hez [ann\u00e1l ink\u00e1bb] ragaszkodjanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mint ez int\u00e9zked\u00e9s [h\u00edre] elterjedt: az Izr\u00e1el fiai a b\u00faz\u00e1nak, a bornak \u00e9s olajnak, a m\u00e9znek \u00e9s minden mezei term\u00e9snek zseng\u00e9j\u00e9t b\u00f5s\u00e9ggel megad\u00e1k; \u00e9s mindenb\u00f5l a tizedet b\u00f5s\u00e9ggel meghoz\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada fiai, a kik lakoznak vala a J\u00fada v\u00e1rosaiban, \u00f5k is elhoz\u00e1k a barmokb\u00f3l \u00e9s juhokb\u00f3l a tizedet, \u00e9s annak tized\u00e9t, a mi az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00f6knek szenteltetett, \u00e9s rak\u00e1sonk\u00e9nt felhalmoz\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A harmadik h\u00f3napban kezd\u00e9k a rak\u00e1sokat rakni, \u00e9s a hetedik h\u00f3napban v\u00e9gez\u00e9k el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oda menv\u00e9n pedig Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9s a fejedelmek, \u00e9s l\u00e1tv\u00e1n a rak\u00e1sokat: \u00e1ld\u00e1k az Urat \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, Izr\u00e1elt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megk\u00e9rd\u00e9 pedig Ez\u00e9ki\u00e1s a papokat \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat a rak\u00e1sok fel\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kinek felelv\u00e9n Az\u00e1ri\u00e1s, a f\u00f5pap, a S\u00e1d\u00f3k nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3, monda: Mi\u00f3ta az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba kezd\u00e9k az aj\u00e1nd\u00e9kokat hozni: eleget ett\u00fcnk \u00e9s sok meg is maradt bel\u00f5le, mert az \u00dar meg\u00e1ldotta az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t; \u00e9s ez a rak\u00e1s, a mi megmaradt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda Ez\u00e9ki\u00e1s, hogy az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban csin\u00e1ljanak t\u00e1rh\u00e1zakat, \u00e9s megcsin\u00e1l\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Behord\u00e1k az\u00e9rt az aj\u00e1nd\u00e9kokat, a tizedeket, \u00e9s a mi megszenteltetett, nagy h\u00fbs\u00e9ggel, \u00e9s ezeknek f\u00f5gondvisel\u00f5je Kon\u00e1nia L\u00e9vita vala, a m\u00e1sodik pedig ennek atyjafia, Simei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9hiel pedig \u00e9s Az\u00e1ri\u00e1s, N\u00e1h\u00e1t, As\u00e1el, J\u00e9rimot, J\u00f3zab\u00e1d, Eliel, Ism\u00e1kia, M\u00e1h\u00e1t \u00e9s Ben\u00e1ja, gondvisel\u00f5k val\u00e1nak, Kon\u00e1ni\u00e1nak \u00e9s atyjafi\u00e1nak Simeinek keze alatt, Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lynak \u00e9s Az\u00e1ri\u00e1snak az Isten h\u00e1za el\u00f5lj\u00e1r\u00f3j\u00e1nak parancsolat\u00e1b\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f3r\u00e9 L\u00e9vita pedig, a Jemna fia, a ki ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3 vala napkelet fel\u00f5l, az Isten sz\u00e1m\u00e1ra tett \u00f6nk\u00e9ntes adom\u00e1nyok gondvisel\u00f5je volt, hogy kiadja az \u00darnak \u00e9s a szentek szentj\u00e9nek \u00e1ldozat\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Keze alatt val\u00e1nak: Eden, Minj\u00e1min, J\u00e9sua, Sem\u00e1ja, Am\u00e1ria \u00e9s Sek\u00e1nia a papok v\u00e1rosaiban, hogy h\u00fbs\u00e9gesen osztogass\u00e1k a csapatok szerint az \u00f5 atyjokfiainak, \u00fagy a nagynak, mint a kicsinynek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "(Az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k f\u00e9rfiain kiv\u00fcl, a h\u00e1rom esztend\u00f5s fi\u00fat\u00f3l fogva feljebb) mindenkinek, a kinek bej\u00e1r\u00e1sa vala az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba a maga napj\u00e1n, a naponk\u00e9nt val\u00f3 szolg\u00e1latra, rendtart\u00e1suk \u00e9s csapatjaik szerint;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papok nemzets\u00e9g\u00e9nek csal\u00e1djaik szerint; a L\u00e9vit\u00e1knak is, a kik h\u00fasz esztend\u00f5s\u00f6k \u00e9s feljebb val\u00f3k voln\u00e1nak, az \u00f5 rendtart\u00e1sok \u00e9s csapatjaik szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s azok csal\u00e1dj\u00e1nak minden kisdeddel, feles\u00e9geikkel, fiaikkal, le\u00e1nyaikkal, s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek; mert az \u00f5 hit\u00f6k szerint szentelt\u00e9k vala magokat a szents\u00e9gre;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00c1ron fiainak is, a papoknak, az \u00f5 v\u00e1rosaikhoz tartoz\u00f3 vid\u00e9k k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, minden v\u00e1rosban [val\u00e1nak] n\u00e9vszerint megnevezett emberek, hogy kiadj\u00e1k a r\u00e9sz\u00e9t minden f\u00e9rfinak a papok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s minden nemzets\u00e9gnek a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy cseleked\u00e9k Ez\u00e9ki\u00e1s eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban. A mi j\u00f3, igaz \u00e9s helyes vala az \u00dar el\u00f5tt, az \u00f5 Istene el\u00f5tt, azt m\u00fbvel\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s minden munk\u00e1ban, a melyet elkezdett az Isten h\u00e1z\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ban, a t\u00f6rv\u00e9nyben \u00e9s parancsolatban, keresv\u00e9n az \u00f5 Isten\u00e9t, teljes sz\u00edvvel j\u00e1r vala el, \u00e9s ez\u00e9rt szerencs\u00e9s vala."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezen dolgok \u00e9s igazs\u00e1gos [cselekedetek] ut\u00e1n elj\u00f6ve S\u00e9nakh\u00e9rib, az Assiriabeli kir\u00e1ly, \u00e9s J\u00fad\u00e1ba menv\u00e9n, megsz\u00e1ll\u00e1 a meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokat, azt mondv\u00e1n, hogy elfoglalja azokat mag\u00e1nak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor teh\u00e1t Ez\u00e9ki\u00e1s l\u00e1tta, hogy S\u00e9nakh\u00e9rib elj\u00f6ve, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet meg akarn\u00e1 sz\u00e1llani:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tan\u00e1csot tarta vez\u00e9reivel \u00e9s vit\u00e9zeivel, hogy a v\u00e1roson kiv\u00fcl val\u00f3 forr\u00e1sokat bet\u00f6lts\u00e9k; \u00e9s azok seg\u00edts\u00e9g\u00e9re l\u00f5nek n\u00e9ki;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u00f6sszegy\u00fblv\u00e9n a sokas\u00e1g, bedug\u00e1nak minden forr\u00e1st \u00e9s az orsz\u00e1g k\u00f6zep\u00e9n foly\u00f3 patakot, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt tal\u00e1ljanak az assiriai kir\u00e1lyok elegend\u00f5 vizet, ha elj\u00f5nek?!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felb\u00e1torodv\u00e1n, meg\u00e9p\u00edt\u00e9 a v\u00e1ros leromlott ker\u00edt\u00e9s\u00e9t, felemelv\u00e9n a tornyokig, \u00e9s kiv\u00fcl m\u00e1sik k\u00f5falat is [emelt], s Mill\u00f3t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban meger\u00f5s\u00edt\u00e9; ennekfelette szerze sok fegyvert \u00e9s paizst."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9p f\u00f6l\u00e9 seregvez\u00e9reket tett, \u00e9s maga k\u00f6r\u00e9 gy\u00fbjtv\u00e9n \u00f5ket a v\u00e1ros kapuj\u00e1nak utcz\u00e1j\u00e1ra, sz\u00f3la az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k szerint ekk\u00e9pen:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er\u00f5sek legyetek \u00e9s b\u00e1trak, semmit se f\u00e9ljetek, meg se rettenjetek az assiriai kir\u00e1lyt\u00f3l \u00e9s a vele val\u00f3 eg\u00e9sz sokas\u00e1gt\u00f3l, mert vel\u00fcnk t\u00f6bben vannak, hogynem \u00f5 vele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d5 vele testi er\u00f5 van, vel\u00fcnk pedig az \u00dar a mi Isten\u00fcnk, hogy megseg\u00e9ljen minket \u00e9s \u00e9rett\u00fcnk hadakozz\u00e9k. \u00c9s megb\u00e1torod\u00e9k a n\u00e9p, ezt hallv\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1st\u00f3l, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n elk\u00fcld\u00e9 szolg\u00e1it S\u00e9nakh\u00e9rib, az assiriai kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lembe (\u00f5 pedig L\u00e1kis mellett volt eg\u00e9sz sereg\u00e9vel) Ez\u00e9ki\u00e1shoz a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1hoz, mely Jeruzs\u00e1lemben vala, mondv\u00e1n:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja S\u00e9nakh\u00e9rib, az assiriai kir\u00e1ly: Kiben b\u00edztok, hogy Jeruzs\u00e1lemben maradtok a megsz\u00e1ll\u00e1s idej\u00e9n?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avagy nem Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e1ltatott-\u00e9 el titeket, hogy \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s szomj\u00fas\u00e1ggal \u00f6lne meg titeket, mondv\u00e1n: Az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk megszabad\u00edt minket az Assiriabeli kir\u00e1ly kez\u00e9b\u00f5l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avagy nem Ez\u00e9ki\u00e1s puszt\u00edtotta-\u00e9 el az \u00f5 magaslatait \u00e9s olt\u00e1rait, mikor \u00edgy sz\u00f3lott J\u00fad\u00e1hoz \u00e9s Jeruzs\u00e1lemhez, mondv\u00e1n: [Csak] egy olt\u00e1r el\u00f5tt im\u00e1dkozzatok, \u00e9s [csak] azon t\u00f6mj\u00e9nezzetek?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9, mit m\u00fbveltem \u00e9n \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1im e f\u00f6ld minden n\u00e9peivel? Vajjon e f\u00f6ld nemzets\u00e9geinek istenei megszabad\u00edthatt\u00e1k-\u00e9 az \u00e9n kezemb\u00f5l az \u00f5 f\u00f6ld\u00f6ket?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s kicsoda e nemzets\u00e9gek istenei k\u00f6z\u00fcl az, a melyeket az \u00e9n aty\u00e1im elvesztettek, a ki az \u00e9n kezemb\u00f5l az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t megszabad\u00edthatta volna, hogy a ti Istenetek is az \u00e9n kezemb\u00f5l titeket megszabad\u00edthatna?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most az\u00e9rt Ez\u00e9ki\u00e1s titeket el ne \u00e1m\u00edtson \u00e9s meg ne csaljon ily m\u00f3don; ne higyjetek n\u00e9ki, mert ha egy n\u00e9pnek \u00e9s orsz\u00e1gnak istene sem szabad\u00edthatta meg az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t kezemb\u00f5l \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1im kez\u00e9b\u00f5l: mennyivel kev\u00e9sbb\u00e9 szabad\u00edthat meg titeket a ti Istenetek az \u00e9n kezemb\u00f5l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00f5t ezenkiv\u00fcl az \u00f5 szolg\u00e1i m\u00e9g sokat sz\u00f3l\u00e1nak az \u00dar Isten ellen, \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1ja Ez\u00e9ki\u00e1s ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Levelet is \u00edra, az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t k\u00e1roml\u00e1ssal illetv\u00e9n, \u00e9s sz\u00f3lv\u00e1n ellene ilyen m\u00f3don: A mint e f\u00f6ld\u00f6n lakoz\u00f3 n\u00e9pek istenei meg nem szabad\u00edthatt\u00e1k az \u00f5 n\u00e9p\u00f6ket az \u00e9n kezemb\u00f5l: ekk\u00e9pen az Ez\u00e9ki\u00e1s Istene sem szabad\u00edthatja meg az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t kezemb\u00f5l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1ltnak nagy felsz\u00f3val zsid\u00f3 nyelven Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe ellen, mely a ker\u00edt\u00e9sen vala, hogy \u00f5ket megrettenten\u00e9k \u00e9s megh\u00e1bor\u00edtan\u00e1k, [abban a rem\u00e9nyben], hogy \u00edgy a v\u00e1rost elfoglalhatj\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s [\u00fagy] sz\u00f3l\u00e1nak a Jeruzs\u00e1lem Isten\u00e9r\u00f5l, mint a f\u00f6ld n\u00e9peinek istenei fel\u00f5l, melyek emberi k\u00e9zzel csin\u00e1ltattak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly k\u00f6ny\u00f6rge, \u00e9s [\u00f5 vele] \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta az \u00c1m\u00f3s fia e [k\u00e1roml\u00e1s\u00e9rt,] \u00e9s felki\u00e1lt\u00e1nak az \u00e9gre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1 az \u00dar az \u00f5 angyal\u00e1t, a ki meg\u00f6le minden er\u00f5s vit\u00e9zt, el\u00f5lj\u00e1r\u00f3t \u00e9s vez\u00e9rt az assiriai kir\u00e1ly t\u00e1bor\u00e1ban, \u00e9s nagy sz\u00e9gyennel megt\u00e9re az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9be. Bemenv\u00e9n pedig az \u00f5 isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1ba, ott az \u00f5 saj\u00e1t fiai fegyverrel \u00f6l\u00e9k meg \u00f5t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megszabad\u00edt\u00e1 az\u00e9rt az \u00dar Ez\u00e9ki\u00e1st \u00e9s a Jeruzs\u00e1lem n\u00e9p\u00e9t S\u00e9nakh\u00e9ribt\u00f5l az assiriai kir\u00e1lyt\u00f3l, \u00e9s minden m\u00e1sokt\u00f3l, \u00e9s v\u00e9delmez\u00e9 \u00f5ket mindenfel\u00f5l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s sokan aj\u00e1nd\u00e9kokat hoznak vala Jeruzs\u00e1lembe az \u00darnak, Ez\u00e9ki\u00e1snak is a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak dr\u00e1gas\u00e1gokat, \u00e9s \u00f5 felmagasztaltatott minden pog\u00e1nyok szemei el\u00f5tt azut\u00e1n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az id\u00f5ben Ez\u00e9ki\u00e1s hal\u00e1los betegs\u00e9gbe es\u00e9k; de k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darhoz, a ki sz\u00f3la hozz\u00e1 \u00e9s csudajelt adott n\u00e9ki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De nem cseleked\u00e9k Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00f5 hozz\u00e1 val\u00f3 j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny szerint, mert mag\u00e1ban felfuvalkod\u00e9k, az\u00e9rt [Istennek] haragja l\u00f5n rajta, J\u00fad\u00e1n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azonban megal\u00e1zta mag\u00e1t Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00f5 felfuvalkodotts\u00e1g\u00e1ban, Jeruzs\u00e1lem lakosaival egybe; ez\u00e9rt nem sz\u00e1lla [t\u00f6bb\u00e9] re\u00e1jok az \u00darnak haragja Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s igen nagy gazdags\u00e1ga \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ge vala Ez\u00e9ki\u00e1snak. \u00c9s csin\u00e1ltatott mag\u00e1nak kincsesh\u00e1zat az ez\u00fcst, arany, dr\u00e1gak\u00f6vek \u00e9s dr\u00e1ga f\u00fbszersz\u00e1mok, paizsok \u00e9s mindenf\u00e9le dr\u00e1ga szersz\u00e1mok sz\u00e1m\u00e1ra;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1rh\u00e1zakat j\u00f6vedelm\u00e9nek a gabon\u00e1nak, bornak, olajnak sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s mindenf\u00e9le barom sz\u00e1m\u00e1ra ist\u00e1ll\u00f3kat, a ny\u00e1jaknak pedig aklokat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e1rosokat is \u00e9p\u00edte mag\u00e1nak, \u00e9s szerze igen sok juhot \u00e9s barmot, mert az Isten nagy gazdags\u00e1got adott n\u00e9ki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s Ez\u00e9ki\u00e1s volt az, a ki bet\u00f6m\u00e9 a Gihon vizeinek fels\u00f5 forr\u00e1s\u00e1t, \u00e9s D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak napnyugat fel\u00f5l val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9n vezet\u00e9 lefel\u00e9. \u00c9s minden dolg\u00e1ban igen szerencs\u00e9s vala Ez\u00e9ki\u00e1s;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De mivel a Babil\u00f3niabeli fejedelmek k\u00f6veteivel [megbar\u00e1tkoz\u00e9k,] a kik \u00f5 hozz\u00e1 k\u00fcldettek, hogy megtudakozn\u00e1k a csudajelt, mely a f\u00f6ld\u00f6n l\u00f5n; elhagy\u00e1 \u00f5t az Isten, hogy megkis\u00e9rten\u00e9 \u00f5t \u00e9s megl\u00e1tn\u00e1, mi volna az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1snak pedig t\u00f6bbi dolgai \u00e9s j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyei \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, az \u00c1m\u00f3s fi\u00e1nak l\u00e1t\u00e1s\u00e1ban, [\u00e9s] a J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Meghala pedig Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t a D\u00e1vid fiainak s\u00edrjaihoz viv\u00f5 felj\u00e1r\u00f3n, \u00e9s mind az eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem nagy tisztess\u00e9get tettek n\u00e9ki az \u00f5 hal\u00e1l\u00e1nak idej\u00e9n. \u00c9s uralkod\u00e9k Manasse, az \u00f5 fia helyette."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t esztend\u00f5s vala Manasse, mikor uralkodni kezdett volt, \u00e9s \u00f6tven\u00f6t esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt a pog\u00e1nyok \u00fat\u00e1latoss\u00e1gai szerint, a kiket az \u00dar az Izr\u00e1el fiai el\u00f5l ki\u00fbz\u00f6tt vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a magaslatokat ism\u00e9t meg\u00e9p\u00edt\u00e9, a melyeket Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00f5 atyja [azel\u00f5tt] elrontott vala, \u00e9s olt\u00e1rokat emele Ba\u00e1lnak, Aser\u00e1kat is pl\u00e1nt\u00e1la, \u00e9s tisztel\u00e9 az \u00e9g minden seregeit, \u00e9s szolg\u00e1la azoknak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00f5t az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban is \u00e9p\u00edte olt\u00e1rokat, a melyr\u00f5l az \u00dar azt mondotta volt: Jeruzs\u00e1lemben l\u00e9szen az \u00e9n nevem \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte olt\u00e1rokat az \u00e9g minden seregeinek, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak mindk\u00e9t pitvariban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s fiait \u00e1tvitte a t\u00fbz\u00f6n a Hinnom fi\u00e1nak v\u00f6lgy\u00e9ben; \u00e9s az id\u00f5nek forg\u00e1s\u00e1ra \u00fcgyelt, j\u00f6vend\u00f5mond\u00e1sokat, var\u00e1zsl\u00e1sokat \u00e9s szemf\u00e9nyveszt\u00e9seket \u00fbz\u00f6tt, \u00f6rd\u00f6ng\u00f6s\u00f6ket \u00e9s j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kat szerzett, \u00e9s sok gonoszs\u00e1got cselekedett az \u00dar szemei el\u00f5tt, hogy \u00f5t haragra ind\u00edtan\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A faragott b\u00e1lv\u00e1nyt, a melyet csin\u00e1ltatott vala, az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e1ll\u00edt\u00e1 fel, a melyr\u00f5l azt mond\u00e1 az Isten D\u00e1vidnak, \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1nak, Salamonnak: E h\u00e1zban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, a melyet v\u00e1lasztottam az Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl, helyheztetem az \u00e9n nevemet mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s nem \u00fbz\u00f6m ki az Izr\u00e1elt e f\u00f6ldr\u00f5l, melyet adtam volt a ti aty\u00e1itoknak; de csak \u00fagy, ha \u00f5k is mind megtart\u00e1ndj\u00e1k, a melyeket n\u00e9kik M\u00f3zes \u00e1ltal parancsoltam, minden t\u00f6rv\u00e9nyt, rendel\u00e9seket \u00e9s \u00edt\u00e9leteket;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De Manasse elcs\u00e1b\u00edt\u00e1 J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it, hogy m\u00e9g gonoszabbul cselekedjenek, mint a pog\u00e1nyok, a kiket az \u00dar kigyoml\u00e1lt volt az Izr\u00e1el fiai el\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s noha megsz\u00f3l\u00edtotta az \u00dar Manass\u00e9t \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t; de nem figyelmez\u00e9nek re\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Re\u00e1jok hoz\u00e1 az\u00e9rt az \u00dar az Assiriabeli kir\u00e1ly sereg\u00e9nek vez\u00e9reit, a kik Manass\u00e9t megfogt\u00e1k \u00e9s vasba verv\u00e9n megk\u00f6t\u00f6z\u00e9k \u00f5t k\u00e9t l\u00e1nczczal, \u00e9s Babil\u00f3ni\u00e1ba viv\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor pedig nagy nyomor\u00fas\u00e1gban volna, foh\u00e1szkod\u00e9k az \u00darhoz az \u00f5 Isten\u00e9hez, \u00e9s teljesen megal\u00e1zta mag\u00e1t az \u00f5 aty\u00e1inak Istene el\u00f5tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gv\u00e9n hozz\u00e1 megkegyelmeze n\u00e9ki, \u00e9s meghallgatv\u00e1n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, visszahoz\u00e1 \u00f5t Jeruzs\u00e1lembe, az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1ba. Akkor ismer\u00e9 meg Manasse, hogy az \u00dar az [igaz] Isten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak k\u00fcls\u00f5 k\u00f5fal\u00e1t fel\u00e9p\u00edt\u00e9 Gihont\u00f3l napnyugat fel\u00e9 a v\u00f6lgyben, a halkapu bemenetel\u00e9ig; Ofelt is k\u00f6r\u00fclv\u00e9tet\u00e9 magas [ker\u00edt\u00e9ssel,] \u00e9s J\u00fad\u00e1nak minden meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosaiba seregvez\u00e9reket helyeze."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s elt\u00e1vol\u00edt\u00e1 az idegen isteneket \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyt az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s minden olt\u00e1rt, a melyet az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben emeltetett, kih\u00e1nyat\u00e1 azokat a v\u00e1roson kiv\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 az \u00dar olt\u00e1r\u00e1t, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k rajta h\u00e1laad\u00f3 \u00e9s dics\u00f5\u00edt\u00f5 \u00e1ldozatokkal, \u00e9s megparancsol\u00e1 J\u00fad\u00e1nak, hogy szolg\u00e1ljanak az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal m\u00e9g akkor a n\u00e9p \u00e1ldozik vala a magaslatokon; de csak az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Manass\u00e9nak pedig t\u00f6bbi dolgai, Isten\u00e9hez val\u00f3 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k int\u00e9se, a kik az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek nev\u00e9ben sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9ki, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak dolgai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00f5 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se pedig, \u00e9s hogy [az Isten] mint kegyelmezett volt meg n\u00e9ki, s az \u00f5 minden b\u00fbne \u00e9s v\u00e9tke; \u00e9s a helyek, a melyeken magaslatokat \u00e9p\u00edtett volt, s Aser\u00e1kat \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyokat \u00e1ll\u00edtott fel, minekel\u00f5tte megal\u00e1zta volna mag\u00e1t: \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva a H\u00f3zai besz\u00e9dei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s meghala Manasse az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban; \u00e9s uralkod\u00e9k Amon, az \u00f5 fia helyette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Huszonk\u00e9t esztend\u00f5s vala Amon, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s k\u00e9t esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, mik\u00e9nt az \u00f5 atyja Manasse cselekedett volt, mert \u00e1ldoz\u00e9k Amon mindama b\u00e1lv\u00e1nyoknak, a melyeket az \u00f5 atyja Manasse csin\u00e1ltatott, \u00e9s azoknak szolg\u00e1l vala."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meg sem al\u00e1z\u00e1 mag\u00e1t az \u00dar el\u00f5tt, mint az \u00f5 atyja Manasse megal\u00e1zta mag\u00e1t; hanem m\u00e9g sokas\u00edt\u00e1 Amon a b\u00fbnt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e1rtot \u00fct\u00e9nek pedig az \u00f5 szolg\u00e1i \u00f5 ellene, \u00e9s \u00f5t saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ban meg\u00f6l\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A f\u00f6ld n\u00e9pe pedig lev\u00e1g\u00e1 mindazokat, a kik Amon kir\u00e1ly ellen p\u00e1rtot \u00fct\u00e9nek, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9 a f\u00f6ld n\u00e9pe J\u00f3si\u00e1st az \u00f5 fi\u00e1t helyette."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nyolcz esztend\u00f5s vala J\u00f3si\u00e1s, mikor uralkodni kezdett volt, \u00e9s uralkodott harminczegy esztendeig Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f3 dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s j\u00e1ra az \u00f5 atyj\u00e1nak D\u00e1vidnak \u00fatjain, \u00e9s nem hajolt el sem jobbra, sem balra;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak nyolczadik esztendej\u00e9ben, mikor m\u00e9g gyermek volna, kezd\u00e9 keresni az \u00f5 atyj\u00e1nak D\u00e1vidnak Isten\u00e9t; tizenkettedik esztendej\u00e9ben pedig J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet kezd\u00e9 megtiszt\u00edtani a magaslatokt\u00f3l, Aser\u00e1kt\u00f3l, b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9pekt\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Leront\u00e1k \u00f5 el\u00f5tte a Ba\u00e1lok olt\u00e1rait \u00e9s az azokon lev\u00f5 szobrokat leh\u00e1nyat\u00e1; az Aser\u00e1kot is a b\u00e1lv\u00e1nyokkal \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9pekkel egyetembe sz\u00e9trombol\u00e1 \u00e9s apr\u00f3ra t\u00f6ret\u00e9, \u00e9s elhintet\u00e9 azoknak temet\u00f5hely\u00e9n, a kik azoknak \u00e1ldoztak vala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A papok csontjait meg\u00e9get\u00e9 azoknak olt\u00e1rain, \u00e9s megtiszt\u00edt\u00e1 J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "[\u00cdgy cseleked\u00e9k] Manass\u00e9nak, Efraimnak \u00e9s Simeonnak v\u00e1rosaiban is, mind Nafthaliig, azoknak puszt\u00e1iban k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Leh\u00e1nyat\u00e1 az\u00e9rt az olt\u00e1rokat; az Aser\u00e1kat \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyokat \u00f6sszet\u00f6rdel\u00e9 mind porr\u00e1, \u00e9s minden naposzlopot elpuszt\u00edtott Izr\u00e1el eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n; azut\u00e1n megt\u00e9re Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak tizennyolczadik esztendej\u00e9ben pedig, minekut\u00e1na a f\u00f6ldet \u00e9s a h\u00e1zat megtiszt\u00edt\u00e1, elk\u00fcld\u00e9 S\u00e1f\u00e1nt az As\u00e1lia fi\u00e1t, \u00e9s Maas\u00e9j\u00e1t a v\u00e1ros el\u00f5lj\u00e1r\u00f3j\u00e1t, \u00e9s Jo\u00e1t a Jo\u00e1kh\u00e1z fi\u00e1t, az eml\u00e9k\u00edr\u00f3t, hogy kijav\u00edttatn\u00e1k az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek Hilki\u00e1s f\u00f5paphoz, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k [n\u00e9ki] az Isten h\u00e1z\u00e1ba begy\u00fclt p\u00e9nzt, a melyet a L\u00e9vit\u00e1k, az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k gy\u00fbjt\u00f6ttek Manass\u00e9t\u00f3l, Efraimt\u00f3l \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el marad\u00e9kait\u00f3l, \u00e9s eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t\u00f3l \u00e9s Benj\u00e1mint\u00f3l, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1k a munkavezet\u00f5knek, a kik felvigy\u00e1ztak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, hogy adj\u00e1k azt a munk\u00e1soknak, a kik dolgoztak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, hogy kijav\u00edts\u00e1k \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edts\u00e1k a h\u00e1zat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1nak [p\u00e9nzt] az \u00e1csoknak \u00e9s a k\u00f5m\u00fbveseknek, hogy vegyenek faragott k\u00f6veket, \u00e9s f\u00e1kat a kapcsol\u00e1sokra, \u00e9s a h\u00e1zak gerend\u00e1z\u00e1s\u00e1ra, a melyeket elrontottak a J\u00fada kir\u00e1lyai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s az emberek h\u00fbs\u00e9gesen v\u00e9gzik vala a munk\u00e1t; a kikre fel\u00fcgyel\u00e9nek J\u00e1h\u00e1t \u00e9s Ob\u00e1dia L\u00e9vit\u00e1k, a M\u00e9r\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k; \u00e9s Zakari\u00e1s, M\u00e9sull\u00e1m, a K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k, a kik szorgalmazz\u00e1k vala \u00f5ket. E L\u00e9vit\u00e1k pedig mindny\u00e1jan mesterek val\u00e1nak az \u00e9nekl\u00f5szersz\u00e1mokban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A teherhord\u00f3kat pedig (mert voltak fel\u00fcgyel\u00f5k a munk\u00e1sok felett mindenf\u00e9le dologban) szorgalmaz\u00e1k a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 \u00edr\u00f3de\u00e1kok, igazgat\u00f3k \u00e9s ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor pedig kihoz\u00e1k azok a p\u00e9nzt, a mely az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban gy\u00fblt \u00f6ssze: megtal\u00e1l\u00e1 Hilkia pap az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t, a melyet M\u00f3zes \u00e1ltal [adott] volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig Hilkia, \u00e9s monda S\u00e1f\u00e1nnak, az \u00edr\u00f3de\u00e1knak: A t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet megtal\u00e1l\u00e1m az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban. \u00c9s ad\u00e1 Hilkia a k\u00f6nyvet S\u00e1f\u00e1nnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9 S\u00e1f\u00e1n a k\u00f6nyvet a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9 n\u00e9ki a dolgot, mondv\u00e1n: Valamit b\u00edzt\u00e1l a te szolg\u00e1idra, abban h\u00edven elj\u00e1rnak;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1lt p\u00e9nzt \u00f6sszeszedv\u00e9n, ad\u00e1k a fel\u00fcgyel\u00f5knek \u00e9s munk\u00e1soknak kez\u00e9be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 jelent\u00e9 S\u00e1f\u00e1n \u00edr\u00f3de\u00e1k a kir\u00e1lynak, mondv\u00e1n: Hilkia pap n\u00e9kem egy k\u00f6nyvet ada; \u00e9s olvasott abb\u00f3l S\u00e1f\u00e1n a kir\u00e1ly el\u00f5tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor pedig a kir\u00e1ly hallotta a t\u00f6rv\u00e9ny besz\u00e9dit, ruh\u00e1it megszaggat\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s parancsola a kir\u00e1ly Hilkia papnak \u00e9s Ahik\u00e1mnak a S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak, Abdonnak a Mika fi\u00e1nak, \u00e9s az \u00edr\u00f3de\u00e1knak S\u00e1f\u00e1nnak, \u00e9s As\u00e1j\u00e1nak a kir\u00e1ly szolg\u00e1j\u00e1nak, mondv\u00e1n:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Menjetek el, \u00e9s keress\u00e9tek meg az Urat \u00e9n \u00e9rettem, s az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada marad\u00e9kai\u00e9rt, a k\u00f6nyv besz\u00e9dei fel\u00f5l, a mely megtal\u00e1ltatott, mert nagy az \u00dar haragja, a mely mi re\u00e1nk sz\u00e1llott az\u00e9rt, hogy a mi aty\u00e1ink nem tartott\u00e1k meg az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t, hogy mind a szerint cselekedtek volna, a mint e k\u00f6nyvben meg\u00edratott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt Hilkia \u00e9s a kir\u00e1ly embere H\u00falda pr\u00f3f\u00e9taasszonyhoz, a Sallum feles\u00e9g\u00e9hez, a ki Th\u00f3k\u00e9h\u00e1t fia vala, a ki Hasr\u00e1nak, a ruh\u00e1k gondvisel\u00f5j\u00e9nek fia vala (\u00f5 pedig Jeruzs\u00e1lemben, a m\u00e1sodik utcz\u00e1ban lakik vala) \u00e9s a szerint sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9ki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ki monda n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Mondj\u00e1tok meg a f\u00e9rfinak, a ki titeket hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9 \u00e9n veszedelmet hozok e helyre \u00e9s ennek lakosira, mindazokat az \u00e1tkokat, a melyek meg vannak \u00edrva a k\u00f6nyvben, a melyet felolvastak a J\u00fada kir\u00e1lya el\u00f5tt;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mivel elhagytak engem, \u00e9s idegen isteneknek t\u00f6mj\u00e9neztek, hogy engem haragra gerjeszszenek az \u00f5 kezeiknek minden cselekedetei \u00e1ltal. Felgerjedt az \u00e9n haragom e hely ellen, \u00e9s el sem oltatik."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak pedig, a ki titeket k\u00fcld\u00f6tt, hogy az Urat megk\u00e9rdj\u00e9tek, \u00edgy sz\u00f3ljatok: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: A mi a besz\u00e9deket illeti, a melyeket hallott\u00e1l:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mivel a te sz\u00edved megl\u00e1gyult, \u00e9s magadat megal\u00e1ztad az Isten el\u00f5tt, mikor hall\u00e1d az \u00f5 besz\u00e9deit e hely ellen \u00e9s az \u00f5 lakosai ellen; mivel magadat megal\u00e1ztad el\u00f5ttem, \u00e9s ruh\u00e1idat megszaggattad \u00e9s s\u00edrt\u00e1l el\u00f5ttem: \u00e9n is meghallgattalak, ezt mondja az \u00dar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n t\u00e9ged a te aty\u00e1id k\u00f6z\u00e9 takar\u00edtlak, \u00e9s t\u00e9tetel a te s\u00edrodba b\u00e9kess\u00e9gben, \u00e9s nem l\u00e1tj\u00e1k a te szemeid azt a veszedelmet, a melyet \u00e9n hozok e helyre \u00e9s ennek lak\u00f3ira. \u00c9s e szerint besz\u00e9lt\u00e9k el ezt a kir\u00e1lynak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly elk\u00fclde, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjtet\u00e9 J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek minden v\u00e9neit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne a kir\u00e1ly az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s \u00f5 vele J\u00fad\u00e1nak minden f\u00e9rfiai, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai, a papok, a L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p kicsinyt\u00f5l fogva nagyig, \u00e9s elolvas\u00e1 f\u00fcl\u00f6k hall\u00e1s\u00e1ra a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6nyv\u00e9nek minden besz\u00e9deit, a melyet tal\u00e1ltak vala az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e1llv\u00e1n a kir\u00e1ly az \u00f5 hely\u00e9n, fogad\u00e1st t\u00f5n az \u00dar el\u00f5tt, hogy \u00f5 az Urat k\u00f6vetendi, \u00e9s hogy parancsolatait, bizonys\u00e1gt\u00e9teleit \u00e9s rendel\u00e9seit teljes sz\u00edv\u00e9b\u00f5l \u00e9s teljes lelk\u00e9b\u00f5l meg\u00f5rzendi, cselekedv\u00e9n a sz\u00f6vets\u00e9g besz\u00e9deit, a melyek megirattak abban a k\u00f6nyvben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s felfogadtat\u00e1 e dolgot mindazokkal, a kik Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l \u00e9s Benj\u00e1minb\u00f3l val\u00f3k. \u00c9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i az Istennek, az \u00f5 aty\u00e1ik Isten\u00e9nek sz\u00f6vets\u00e9ge szerint cseleked\u00e9nek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor elpuszt\u00edtott J\u00f3si\u00e1s minden \u00fat\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edte mindenkit, valaki tal\u00e1ltatik vala Izr\u00e1elben, hogy szolg\u00e1ljon az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00f6knek; [\u00e9s] az \u00f5 eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben nem szakad\u00e1nak el az \u00dart\u00f3l, aty\u00e1ik Isten\u00e9t\u00f5l."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s megtart\u00e1 J\u00f3si\u00e1s Jeruzs\u00e1lemben a h\u00fasv\u00e9t\u00fcnnepet az \u00darnak; \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k a p\u00e1skha[b\u00e1r\u00e1nyt] az els\u00f5 h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ll\u00edt\u00e1 a papokat az \u00f5r\u00e1ll\u00e1sukra, \u00e9s buzd\u00edt\u00e1 \u00f5ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda a L\u00e9vit\u00e1knak, a kik az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt oktatj\u00e1k, \u00e9s magokat az \u00darnak szentel\u00e9k: Helyheztess\u00e9tek a szent l\u00e1d\u00e1t a h\u00e1zba, a melyet k\u00e9sz\u00edtett volt Salamon a D\u00e1vid fia, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya; nem kell most v\u00e1llatokon hordoznotok; hanem szolg\u00e1ljatok az \u00darnak, a ti Istenteknek, \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek az Izr\u00e1elnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el [magatokat] a ti csal\u00e1djaitok \u00e9s csoportjaitok szerint, a mint D\u00e1vid az Izr\u00e1el kir\u00e1lya elrendelte volt, \u00e9s meg\u00edrta az \u00f5 fia Salamon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1lljatok a szent helyen, a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 testv\u00e9reitek csal\u00e1djainak csoportjai \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1dj\u00e1nak [egy]-[egy] csoportja szerint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6lj\u00e9tek meg a p\u00e1skha[b\u00e1r\u00e1nyt,] \u00e9s szentelj\u00e9tek meg magatokat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el azt a ti aty\u00e1tokfiainak, hogy az \u00darnak M\u00f3zes \u00e1ltal tett besz\u00e9de szerint cselekedjetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ada J\u00f3si\u00e1s a n\u00e9p fiai sz\u00e1m\u00e1ra juhokat, b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s g\u00f6d\u00f6ly\u00e9ket, mindezeket a h\u00fasv\u00e9ti \u00e1ldozatokra; mindenkinek, valaki ott tal\u00e1ltatik vala, sz\u00e1m szerint harminczezeret, \u00e9s h\u00e1romezer tulkot; ezek mind a kir\u00e1ly\u00e9b\u00f3l val\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f5 fejedelmei is szabad akaratjokb\u00f3l a k\u00f6zs\u00e9gnek, a papoknak \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1knak adakoz\u00e1nak; Hilkia, Zakari\u00e1s \u00e9s J\u00e9hiel, az Isten h\u00e1z\u00e1nak fejedelmei, ad\u00e1nak a papoknak a h\u00fasv\u00e9t \u00e1ldozatira k\u00e9tezerhatsz\u00e1z [juhot] \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z tulkot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kon\u00e1nia pedig \u00e9s Sem\u00e1ja \u00e9s N\u00e9tan\u00e9el az \u00f5 atyjafiai, Has\u00e1bia, J\u00e9hiel \u00e9s J\u00f3zab\u00e1d, a L\u00e9vit\u00e1k fejedelmei, ad\u00e1nak a L\u00e9vit\u00e1knak a h\u00fasv\u00e9t \u00e1ldozatira \u00f6tezer [juhot] \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z tulkot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9szen lev\u00e9n a szolg\u00e1lat, a papok helyeikre \u00e1ll\u00e1nak, a L\u00e9vit\u00e1k is csapatjaik szerint, a mint a kir\u00e1ly parancsolta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meg\u00f6l\u00e9k az\u00e9rt a p\u00e1skha[b\u00e1r\u00e1nyt,] \u00e9s a papok hintik vala kez\u00f6kb\u00f5l a [v\u00e9rt], a L\u00e9vit\u00e1k pedig a [b\u00e1r\u00e1nyok] b\u00f5r\u00e9t h\u00fazz\u00e1k le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcl\u00f6n v\u00e1laszt\u00e1k az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra val\u00f3kat, hogy adn\u00e1k azokat a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 csal\u00e1dok csoportjainak, hogy \u00e1ldozn\u00e1nak az \u00darnak, a mint a M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben megiratott; azonk\u00e9pen a tulkokb\u00f3l is [elv\u00e1laszt\u00e1k.]"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s megs\u00fct\u00e9k a p\u00e1skha[b\u00e1r\u00e1nyt] szok\u00e1s szerint a t\u00fbzn\u00e9l; a megszenteltetett \u00e1llatokat pedig megf\u00f5z\u00e9k fazekakban, vasfazekakban \u00e9s \u00fcst\u00f6kben: \u00e9s nagy hamars\u00e1ggal ad\u00e1k az eg\u00e9sz k\u00f6zs\u00e9gnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n magoknak \u00e9s a papoknak is elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k [a p\u00e1skhab\u00e1r\u00e1nyt], mert a papok, az \u00c1ron fiai az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatoknak \u00e9s a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9geknek meg\u00e1ldoz\u00e1s\u00e1val el val\u00e1nak foglalva [k\u00e9s\u00f5] \u00e9jszak\u00e1ig, az\u00e9rt a L\u00e9vit\u00e1k k\u00e9sz\u00edt\u00e9k el mind magoknak, mind a papoknak, az \u00c1ron fiainak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5k is, az As\u00e1f fiai, szolg\u00e1latukban val\u00e1nak, D\u00e1vidnak, As\u00e1fnak, H\u00e9m\u00e1nnak \u00e9s J\u00e9dutunnak, a kir\u00e1ly pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1nak parancsolatja szerint; az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3k is mindny\u00e1jan az ajt\u00f3kn\u00e1l val\u00e1nak; nem t\u00e1vozhat\u00e1nak szolg\u00e1latukb\u00f3l, hanem az \u00f5 atyjokfiai, a L\u00e9vit\u00e1k k\u00e9sz\u00edt\u00e9k vala el n\u00e9kik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00e9sz\u00fcle az \u00darnak minden szolg\u00e1lata azon a napon, hogy megtartan\u00e1k a p\u00e1skh\u00e1t, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokkal \u00e1ldozv\u00e1n az \u00dar olt\u00e1r\u00e1n, a J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly parancsolatja szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megtartott\u00e1k teh\u00e1t az Izr\u00e1el fiai, a kik jelen lehet\u00e9nek, a p\u00e1skh\u00e1t abban az id\u00f5ben, \u00e9s a kov\u00e1sz n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 kenyerek \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon \u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ehez hasonl\u00f3 p\u00e1skh\u00e1t nem tartottak Izr\u00e1elben a S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta idej\u00e9t\u00f5l fogva; Izr\u00e1el kir\u00e1lyai k\u00f6z\u00fcl is senki sem tartott olyan p\u00e1skh\u00e1t, a milyet J\u00f3si\u00e1s tartott \u00e9s a papok, a L\u00e9vit\u00e1k, eg\u00e9sz J\u00fada, \u00e9s a kik Izr\u00e1elb\u00f5l jelen voltak, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak tizennyolczadik \u00e9v\u00e9ben tartatott ez a p\u00e1skha."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindezek ut\u00e1n, hogy az [Isten] h\u00e1z\u00e1t J\u00f3si\u00e1s helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1, felj\u00f6ve N\u00e9k\u00f3, \u00c9gyiptom kir\u00e1lya, hogy az Eufr\u00e1tes mellett val\u00f3 K\u00e1rkemis v\u00e1ros\u00e1t elfoglaln\u00e1; \u00e9s J\u00f3si\u00e1s ellene ment."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s noha k\u00f6veteket k\u00fclde \u00f5 hozz\u00e1 [N\u00e9k\u00f3], ezt mondv\u00e1n: Mi k\u00f6z\u00f6m te hozz\u00e1d n\u00e9kem, J\u00fada kir\u00e1lya? Mert \u00e9n most nem ellened [megyek], hanem az \u00e9n orsz\u00e1gom ellens\u00e9ge ellen, \u00e9s Isten parancsolta, hogy siessek; ne tusakodj\u00e1l az Isten ellen, a ki \u00e9n velem van, hogy el ne veszessen t\u00e9ged;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal J\u00f3si\u00e1s nem t\u00e9re ki \u00f5 el\u00f5le, hanem, hogy meg\u00fctk\u00f6zn\u00e9k vele, \u00f6lt\u00f6zetit megv\u00e1ltoztat\u00e1, \u00e9s nem hallgatott N\u00e9k\u00f3 besz\u00e9deire, a [melyek] az Isten sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l [sz\u00e1rmaztak vala.] Elm\u00e9ne az\u00e9rt, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k vele Megidd\u00f3 mezej\u00e9n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor a k\u00e9z\u00edvesek nyilakat l\u00f6v\u00e9nek J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1lyra, \u00e9s monda a kir\u00e1ly az \u00f5 szolg\u00e1inak: Vigyetek ki engem inn\u00e9t; mert nagyon megsebes\u00fcltem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lev\u00e9v\u00e9n az\u00e9rt \u00f5t az \u00f5 szolg\u00e1i a szek\u00e9rb\u00f5l, m\u00e1sik szeker\u00e9re helyez\u00e9k, \u00e9s viv\u00e9k Jeruzs\u00e1lembe: \u00c9s meghala, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1inak s\u00edrj\u00e1ba; s eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem sir\u00e1nkoz\u00e9k J\u00f3si\u00e1s felett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jer\u00e9mi\u00e1s is sirat\u00e1 J\u00f3si\u00e1st, \u00e9s siralmas \u00e9nekekkel siratj\u00e1k vala \u00f5t az \u00e9nekl\u00f5 f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok mindny\u00e1jan mind e mai napig, a melyek szok\u00e1soss\u00e1 lettek Izr\u00e1elben, s \u00edm\u00e9 azok meg vannak \u00edrva a [Jer\u00e9mi\u00e1s] siralmaiban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1snak pedig t\u00f6bbi dolgai, \u00e9s a szerint val\u00f3 j\u00f3 tettei, a mint az \u00darnak t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben meg van \u00edrva;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 els\u00f5 \u00e9s utols\u00f3 dolgai, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5hoz\u00e1 a f\u00f6ld n\u00e9pe Jo\u00e1kh\u00e1zt a J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tette \u00f5t atyja helyett Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huszonh\u00e1rom esztend\u00f5s vala Jo\u00e1kh\u00e1z, mikor uralkodni kezde, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s letev\u00e9 \u00f5t \u00c9gyiptom kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s a f\u00f6ldre ad\u00f3t vetett, sz\u00e1z talentom ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s egy talentom aranyat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u00c9gyiptom kir\u00e1lya Eli\u00e1kimot, az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9t tette kir\u00e1lyly\u00e1 J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem felett, megv\u00e1ltoztatv\u00e1n nev\u00e9t Jo\u00e1kimra; Jo\u00e1kh\u00e1zt pedig az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9t fog\u00e1 \u00e9s elviv\u00e9 N\u00e9k\u00f3 \u00c9gyiptomba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Huszon\u00f6t esztend\u00f5s vala Jo\u00e1kim, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenegy esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben; de gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt, az \u00f5 Istene el\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s felj\u00f6ve ellene Nabukodonozor a babil\u00f3niai kir\u00e1ly, \u00e9s kett\u00f5s b\u00e9k\u00f3t vete l\u00e1baira, hogy Babil\u00f3ni\u00e1ba vinn\u00e9 \u00f5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban val\u00f3 ed\u00e9nyek egy r\u00e9sz\u00e9t is elviv\u00e9 Nabukodonozor Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s helyeztet\u00e9 azokat az \u00f5 templom\u00e1ba, Babil\u00f3ni\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jo\u00e1kimnak pedig t\u00f6bbi dolgai \u00e9s az \u00f5 \u00fat\u00e1latoss\u00e1gai, a melyeket cselekedett, s a melyek tal\u00e1ltattak \u00f5 benne, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9ben; \u00e9s uralkod\u00e9k helyette Jo\u00e1kin, az \u00f5 fia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nyolcz esztend\u00f5s kor\u00e1ban kezdett uralkodni Jo\u00e1kin, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig \u00e9s t\u00edz napig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben; de \u00f5 is gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az esztend\u00f5 fordult\u00e1val pedig elk\u00fclde Nabukodonozor kir\u00e1ly, \u00e9s elvitet\u00e9 \u00f5t Babil\u00f3ni\u00e1ba, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak dr\u00e1ga ed\u00e9nyeivel egy\u00fctt, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9 az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9t S\u00e9d\u00e9ki\u00e1st J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem felett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Huszonegy esztend\u00f5s kor\u00e1ban kezdett uralkodni S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s uralkod\u00e9k tizenegy esztendeig Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt, az \u00f5 Istene el\u00f5tt, \u00e9s nem al\u00e1zta meg mag\u00e1t Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta el\u00f5tt, a ki az \u00dar k\u00e9p\u00e9ben [sz\u00f3l vala] n\u00e9ki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g Nabukodonozor kir\u00e1ly ellen is p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt, a ki \u00f5t az Isten [nev\u00e9re] megesk\u00fcdtette vala, s makacscs\u00e1 \u00e9s \u00f6nfej\u00fbv\u00e9 lett, a helyett, hogy megt\u00e9rt volna az \u00darhoz, Izr\u00e1el Isten\u00e9hez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g a papok fejedelmei \u00e9s a n\u00e9p is, mindny\u00e1jan szapor\u00edtott\u00e1k a b\u00fbnt a pog\u00e1nyok minden undoks\u00e1gai szerint, \u00e9s megfert\u00f5ztett\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, a melyet megszentelt vala Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar, az \u00f5 aty\u00e1iknak Istene elk\u00fcld\u00e9 hozz\u00e1jok k\u00f6veteit j\u00f3 idej\u00e9n, mert kedvez vala az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s az \u00f5 lakhely\u00e9nek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00f5k az Isten k\u00f6veteit kig\u00fanyolt\u00e1k, az \u00f5 besz\u00e9deit megvetett\u00e9k, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ival g\u00fanyt \u00fbztek; m\u00edglen az \u00darnak haragja felgerjede az \u00f5 n\u00e9pe ellen, s t\u00f6bb\u00e9 nem vala seg\u00edts\u00e9g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s re\u00e1jok hoz\u00e1 a K\u00e1ldeusok kir\u00e1ly\u00e1t, a ki fegyverrel \u00f6l\u00e9 meg ifjaikat az \u00f5 szent hajl\u00e9kukban, s nem kedveze sem az ifjaknak \u00e9s sz\u00fbzeknek, sem a v\u00e9n \u00e9s elaggott embereknek, mindny\u00e1jokat kez\u00e9be ad\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s az Isten h\u00e1z\u00e1nak mindenf\u00e9le ed\u00e9nyeit, nagyokat, kicsinyeket, \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kincseit, s a kir\u00e1lynak \u00e9s az \u00f5 vez\u00e9reinek kincseit, mindezeket Babil\u00f3ni\u00e1ba vitet\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az Isten h\u00e1z\u00e1t meggy\u00fajt\u00e1k, Jeruzs\u00e1lem k\u00f5falait lerontott\u00e1k, palot\u00e1it mind el\u00e9get\u00e9k t\u00fbzzel, \u00e9s minden dr\u00e1gas\u00e1gait elpuszt\u00edtott\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s a kik a fegyver el\u00f5l megmenek\u00fcltek, azokat elhurczolta Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s n\u00e9ki \u00e9s fiainak szolg\u00e1iv\u00e1 lettek mindaddig, m\u00edg a persiai birodalom fel nem t\u00e1madott;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hogy beteljesedj\u00e9k az \u00darnak Jeremi\u00e1s sz\u00e1ja \u00e1ltal [mondott] besz\u00e9de, m\u00edg ler\u00f3jja a f\u00f6ld az \u00f5 szombatjait, mert az elpusztul\u00e1s eg\u00e9sz ideje alatt nyugov\u00e9k, hogy beteln\u00e9nek a hetven esztend\u00f5k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s Cz\u00edrus persa kir\u00e1ly els\u00f5 esztendej\u00e9ben, hogy beteljesedn\u00e9k az \u00darnak Jeremi\u00e1s sz\u00e1ja \u00e1ltal [mondott] besz\u00e9de, az \u00dar felind\u00edt\u00e1 Cz\u00edrus persa kir\u00e1ly lelk\u00e9t, \u00e9s \u00f5 kihirdettet\u00e9 az \u00f5 eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban, [\u00e9l\u00f5sz\u00f3val] \u00e9s \u00edr\u00e1sban is, mondv\u00e1n:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l Cz\u00edrus, a persa kir\u00e1ly: Az \u00dar, a mennynek Istene e f\u00f6ld minden orsz\u00e1gait n\u00e9kem adta, \u00e9s \u00d5 parancsolta meg n\u00e9kem, hogy \u00e9p\u00edtsek n\u00e9ki h\u00e1zat Jeruzs\u00e1lemben, a mely J\u00fad\u00e1ban van; valaki az\u00e9rt ti k\u00f6ztetek az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, legyen vele az \u00dar, az \u00f5 Istene, \u00e9s menjen fel."
                }
            }
        }
    }
}