{
    "version": "KAR",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l, J\u00e9zus Krisztus apostola az Isten akaratj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s Tim\u00f3theus az atyafi, az Isten gy\u00fclekezet\u00e9nek, a mely Korinthusban van, mindama szentekkel egybe, a kik eg\u00e9sz Akh\u00e1j\u00e1ban vannak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ldott az Isten \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak Atyja, az irgalmass\u00e1gnak atyja \u00e9s minden v\u00edgasztal\u00e1snak Istene;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki megv\u00edgasztal minket minden nyomor\u00fas\u00e1gunkban, hogy mi is megv\u00edgasztalhassunk b\u00e1rmely nyomor\u00fas\u00e1gba [esteket] azzal a v\u00edgasztal\u00e1ssal, a mellyel Isten v\u00edgasztal minket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert a mint b\u00f5s\u00e9ggel kijutott n\u00e9k\u00fcnk a Krisztus szenved\u00e9seib\u00f5l, \u00fagy b\u00f5s\u00e9ges a mi v\u00edgasztal\u00e1sunk is Krisztus \u00e1ltal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ak\u00e1r nyomorgattatunk, a ti v\u00edgasztal\u00e1stok\u00e9rt \u00e9s \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gtek\u00e9rt [van az], mely hathat\u00f3s ugyanazon szenved\u00e9sek elvisel\u00e9s\u00e9re, a melyeket mi is szenved\u00fcnk; ak\u00e1r megv\u00edgasztaltatunk a ti v\u00edgasztal\u00e1stok\u00e9rt \u00e9s \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gtek\u00e9rt [van az.] \u00c9s a mi rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk er\u00f5s fel\u00f5letek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tudv\u00e1n, hogy a mik\u00e9pen t\u00e1rsaink vagytok a szenved\u00e9sben, azonk\u00e9pen a v\u00edgasztal\u00e1sban is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert nem akarjuk, hogy ne tudjatok aty\u00e1mfiai a mi nyomor\u00fas\u00e1gunk fel\u00f5l, a mely \u00c1zsi\u00e1ban esett rajtunk, hogy felette igen, er\u00f5nk felett megterheltett\u00fcnk, \u00fagy hogy \u00e9let\u00fcnk fel\u00f5l is k\u00e9ts\u00e9gben val\u00e1nk:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00f5t magunk is hal\u00e1lra sz\u00e1ntuk magunkat, hogy ne bizakodn\u00e1nk mi magunkban, hanem Istenben, a ki felt\u00e1masztja a holtakat:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki ilyen nagy hal\u00e1lb\u00f3l megszabad\u00edtott \u00e9s szabad\u00edt minket: a kiben rem\u00e9nyked\u00fcnk, hogy ezut\u00e1n is meg fog szabad\u00edtani;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vel\u00fcnk egy\u00fctt munk\u00e1lkodv\u00e1n ti is az \u00e9rett\u00fcnk val\u00f3 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sben, hogy a sokak \u00e1ltal n\u00e9k\u00fcnk adatott kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k sokak \u00e1ltal h\u00e1l\u00e1ltass\u00e9k meg mi \u00e9rett\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a mi dicseked\u00e9s\u00fcnk ez, lelkiismeret\u00fcnk bizonys\u00e1ga, hogy isteni \u00f5szintes\u00e9ggel \u00e9s tisztas\u00e1ggal, nem testi b\u00f6lcses\u00e9ggel, hanem Isten kegyelm\u00e9vel forgol\u00f3dtunk a vil\u00e1gon, kiv\u00e1ltk\u00e9pen pedig ti k\u00f6ztetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert nem egyebet \u00edrunk n\u00e9ktek, hanem a mit olvastok, vagy el is ismertek, s\u00f5t rem\u00e9nylem, hogy el is fogtok ismerni mindv\u00e9gig;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A minthogy n\u00e9mi r\u00e9szben el is ismert\u00e9tek r\u00f3lunk, hogy dicsekv\u00e9stek vagyunk, a mik\u00e9pen ti is n\u00e9k\u00fcnk az \u00dar J\u00e9zus napj\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ezzel a bizodalommal akartam el\u00f5bb hozz\u00e1tok menni, hogy m\u00e1sod\u00edzben nyerjetek kegyelmet;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ztetek \u00e1ltalmenni Maced\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l ism\u00e9t hozz\u00e1tok t\u00e9rni vissza, \u00e9s t\u00f5letek elk\u00eds\u00e9rtetni J\u00fade\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e1t ezt akarva, vajjon k\u00f6nnyelm\u00fben cselekedtem-\u00e9? vagy a mit akarok, test szerint akarom-\u00e9, hogy n\u00e1lam az igen igen, \u00e9s a nem nem legyen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De h\u00fb az Isten, hogy a mi besz\u00e9d\u00fcnk hozz\u00e1tok nem volt igen \u00e9s nem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert az Isten Fia J\u00e9zus Krisztus, a kit k\u00f6ztetek mi hirdett\u00fcnk, \u00e9n \u00e9s Silv\u00e1nus \u00e9s Tim\u00f3theus, nem volt igen \u00e9s nem, hanem [az] igen lett \u00f5 benne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert Istennek valamennyi ig\u00e9rete \u00f5 benne [lett] igenn\u00e9 [\u00e9s] \u00f5 benne [lett] \u00c1menn\u00e9 az Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re mi \u00e1ltalunk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A ki pedig minket ti veletek egybe Krisztusban meger\u00f5s\u00edt \u00e9s megken minket, az Isten az;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A ki el is pecs\u00e9telt minket, \u00e9s a l\u00e9leknek z\u00e1log\u00e1t adta a mi sz\u00edveinkbe."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9n pedig az Istent h\u00edvom bizonys\u00e1gul az \u00e9n lelkemre, hogy titeket k\u00edm\u00e9lve nem mentem el eddig Korinthusba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem hogy uralkodn\u00e1nk a ti hiteteken, hanem munkat\u00e1rsai vagyunk a ti \u00f6r\u00f6meteknek; mert hitben \u00e1llotok."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azt tettem pedig fel magamban, hogy nem megyek k\u00f6z\u00e9tek ism\u00e9t szomor\u00fas\u00e1ggal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ha \u00e9n megszomor\u00edtlak titeket, ugyan ki az, a ki megv\u00edd\u00e1m\u00edt engem, hanemha a kit \u00e9n megszomor\u00edtok?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s az\u00e9rt \u00edrtam n\u00e9ktek \u00e9ppen azt, hogy mikor oda megyek, meg ne szomor\u00edttassam azok miatt, a kiknek \u00f6r\u00fcln\u00f6m kellene; meg l\u00e9v\u00e9n gy\u00f5z\u00f5dve mindenitek fel\u00f5l, hogy az \u00e9n \u00f6r\u00f6m\u00f6m mindny\u00e1jatok\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert sok szorongattat\u00e1s \u00e9s sz\u00edvbeli h\u00e1borg\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt \u00edrtam n\u00e9ktek sok k\u00f6nyhullat\u00e1ssal, nem hogy megszomor\u00edttassatok, hanem hogy megismerj\u00e9tek azt a szeretetet, a mellyel kiv\u00e1ltk\u00e9pen ir\u00e1ntatok viseltetem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig valaki megszomor\u00edtott, nem engem szomor\u00edtott meg, hanem r\u00e9szben, hogy [azt] ne terheljem, titeket mindny\u00e1jatokat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u00e9g az ilyennek a t\u00f6bbs\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l val\u00f3 ilyen megb\u00fcntet\u00e9se:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Annyira, hogy \u00e9ppen ellenkez\u00f5leg ti ink\u00e1bb bocs\u00e1ssatok meg n\u00e9ki \u00e9s v\u00edgasztalj\u00e1tok, hogy valamik\u00e9pen a felett\u00e9bb val\u00f3 b\u00e1nat meg ne em\u00e9ssze az ilyet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00e9rlek titeket, hogy tanus\u00edtsatok ir\u00e1nta szeretetet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az\u00e9rt \u00edrtam is, hogy bizonyosan megtudjam fel\u00f5letek, ha mindenben engedelmesek vagytok-\u00e9?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kinek pedig megbocs\u00e1ttok valamit, \u00e9n is: mert ha \u00e9n is megbocs\u00e1tottam valamit, ha valakinek megbocs\u00e1tottam, ti \u00e9rettetek [cselekedtem] Krisztus sz\u00edne el\u00f5tt; hogy meg ne csaljon minket a S\u00e1t\u00e1n:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert j\u00f3l ismerj\u00fck az \u00f5 sz\u00e1nd\u00e9kait."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor pedig Tro\u00e1sba mentem a Krisztus evangy\u00e9lioma \u00fcgy\u00e9ben \u00e9s kapu nyittatott n\u00e9kem az \u00darban, nem volt lelkemnek nyugodalma, mivelhogy nem tal\u00e1ltam Titust, az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1t;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hanem elb\u00facs\u00fazv\u00e1n t\u00f5l\u00fck, elmentem Maced\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1la pedig az Istennek, a ki mindenkor diadalra vezet minket a Krisztusban, \u00e9s az \u00f5 ismeret\u00e9nek illatj\u00e1t minden helyen megjelenti mi \u00e1ltalunk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert Krisztus j\u00f3 illatja vagyunk Istennek, mind az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl\u00f5k, mind az elk\u00e1rhoz\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezeknek hal\u00e1l illatja hal\u00e1lra; amazoknak pedig \u00e9let illatja \u00e9letre. \u00c9s ezekre kicsoda alkalmatos?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert mi nem olyanok vagyunk, mint sokan, a kik meghamis\u00edtj\u00e1k az Isten \u00edg\u00e9j\u00e9t; hanem tiszt\u00e1n, s\u00f5t szinte Istenb\u00f5l sz\u00f3lunk az Isten el\u00f5tt a Krisztusban."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elkezdj\u00fck-\u00e9 ism\u00e9t aj\u00e1nlgatni magunkat? Vagy tal\u00e1n sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van, mint n\u00e9melyeknek, aj\u00e1nl\u00f3 levelekre hozz\u00e1tok, avagy t\u00f5letek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mi level\u00fcnk ti vagytok, be\u00edrva a mi sz\u00edv\u00fcnkbe, a melyet ismer \u00e9s olvas minden ember;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kik fel\u00f5l nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy Krisztusnak a mi szolg\u00e1latunk \u00e1ltal szerzett levele vagytok, nem tent\u00e1val, hanem az \u00e9l\u00f5 Isten Lelk\u00e9vel \u00edrva; nem k\u00f5t\u00e1bl\u00e1kra, hanem a sz\u00edvnek h\u00fast\u00e1bl\u00e1ira."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ilyen bizodalmunk pedig Isten ir\u00e1nt a Krisztus \u00e1ltal van."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem mintha magunkt\u00f3l voln\u00e1nk alkalmatosak valamit gondolni, \u00fagy mint magunkb\u00f3l; ellenkez\u00f5leg a mi alkalmatos voltunk az Istent\u00f5l van:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki alkalmatosokk\u00e1 tett minket arra, hogy \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g szolg\u00e1i []legy\u00fcnk, nem bet\u00fb\u00e9, hanem l\u00e9lek\u00e9; mert a bet\u00fb meg\u00f6l, a l\u00e9lek pedig megeleven\u00edt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig a hal\u00e1lnak bet\u00fbkkel k\u00f6vekbe v\u00e9sett szolg\u00e1lata dics\u00f5s\u00e9ges vala, \u00fagyhogy Izr\u00e1el fiai nem is n\u00e9zhettek M\u00f3zes orcz\u00e1j\u00e1ra arcz\u00e1nak elm\u00fal\u00f3 dics\u00f5s\u00e9ge miatt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogyne volna m\u00e9g ink\u00e1bb dics\u00f5s\u00e9ges a l\u00e9leknek szolg\u00e1lata?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ha a k\u00e1rhoztat\u00e1s szolg\u00e1lata dics\u00f5s\u00e9ges, mennyivel ink\u00e1bb dics\u00f5s\u00e9ges az igazs\u00e1g szolg\u00e1lata?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f5t a dics\u00f5\u00edtett nem is dics\u00f5s\u00e9ges ebben a r\u00e9szben az \u00f5t meghalad\u00f3 dics\u00f5s\u00e9g miatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ha dics\u00f5s\u00e9ges az elmuland\u00f3, sokkal ink\u00e1bb dics\u00f5s\u00e9ges, a mi megmarad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt ilyen rem\u00e9nys\u00e9gben nagy nyilts\u00e1ggal sz\u00f3lunk;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s nem, mik\u00e9nt M\u00f3zes, [a ki] leplet bor\u00edtott az orcz\u00e1j\u00e1ra, hogy ne l\u00e1ss\u00e1k Izr\u00e1el fiai az elmuland\u00f3nak v\u00e9g\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De megtompultak az \u00f5 elm\u00e9ik. Mert ugyanaz a lepel mind e mai napig ott van az \u00f3 sz\u00f6vets\u00e9g olvas\u00e1s\u00e1n\u00e1l felfedetlen\u00fcl, mivelhogy a Krisztusban t\u00fbnik el;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00f5t mind m\u00e1ig, a mikor csak olvass\u00e1k M\u00f3zest, lepel borul az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor pedig megt\u00e9r az \u00darhoz, lehull a lepel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar pedig a L\u00e9lek; \u00e9s a hol az \u00darnak Lelke, ott a szabads\u00e1g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi pedig az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t mindny\u00e1jan fedetlen arczczal szeml\u00e9lv\u00e9n, ugyanazon \u00e1br\u00e1zatra elv\u00e1ltozunk, dics\u00f5s\u00e9gr\u00f5l dics\u00f5s\u00e9gre, \u00fagy mint az \u00darnak Lelk\u00e9t\u00f5l."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, mivelhogy ilyen szolg\u00e1latban vagyunk, a mint a kegyelmet nyert\u00fck, nem cs\u00fcgged\u00fcnk el;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hanem lemondtunk a sz\u00e9gyen takargat\u00e1s\u00e1r\u00f3l, mint a kik nem j\u00e1runk ravaszs\u00e1gban, \u00e9s nem is hamis\u00edtjuk meg az Isten \u00edg\u00e9j\u00e9t, de a nyilv\u00e1nval\u00f3 igazs\u00e1ggal kelletj\u00fck magunkat minden ember lelkiismeret\u00e9nek az Isten el\u00f5tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis leplezett a mi evangy\u00e9liomunk, azoknak leplezett, a kik elvesznek:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kikben e vil\u00e1g Istene megvak\u00edtotta a hitetlenek elm\u00e9it, hogy ne l\u00e1ss\u00e1k a Krisztus dics\u00f5s\u00e9ges evangy\u00e9liom\u00e1nak vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t, a ki az Isten k\u00e9pe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert nem magunkat pr\u00e9dik\u00e1ljuk, hanem az \u00dar J\u00e9zus Krisztust; magunkat pedig, mint a ti szolg\u00e1itokat, a J\u00e9zus\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az Isten, a ki sz\u00f3lt: set\u00e9ts\u00e9gb\u00f5l vil\u00e1goss\u00e1g ragyogjon, \u00f5 gy\u00fajtott vil\u00e1goss\u00e1got a mi sz\u00edv\u00fcnkben az Isten dics\u00f5s\u00e9ge ismeret\u00e9nek a J\u00e9zus Krisztus arcz\u00e1n val\u00f3 vil\u00e1goltat\u00e1sa v\u00e9gett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez a kincs\u00fcnk pedig cser\u00e9ped\u00e9nyekben van, hogy amaz er\u00f5nek nagy volta Isten\u00e9 legyen, \u00e9s nem magunkt\u00f3l val\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden\u00fctt nyomorgattatunk, de meg nem szor\u00edttatunk; k\u00e9ts\u00e9gesked\u00fcnk, de nem es\u00fcnk k\u00e9ts\u00e9gbe;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6ztet\u00fcnk, de el nem hagyatunk; tiportatunk, de el nem vesz\u00fcnk;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindenkor test\u00fcnkben hordozzuk az \u00dar J\u00e9zus hal\u00e1l\u00e1t, hogy a J\u00e9zusnak \u00e9lete is l\u00e1that\u00f3 legyen a mi test\u00fcnkben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert mi, a kik \u00e9l\u00fcnk, mindenkor hal\u00e1lra adatunk a J\u00e9zus\u00e9rt, hogy a J\u00e9zus \u00e9lete is l\u00e1that\u00f3 legyen a mi haland\u00f3 test\u00fcnkben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt a hal\u00e1l mi benn\u00fcnk munk\u00e1lkodik, az \u00e9let pedig ti bennetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mivelhogy pedig a hitnek mi benn\u00fcnk is ugyanaz a lelke van meg, a mint \u00edrva van: Hittem \u00e9s az\u00e9rt sz\u00f3ltam; hisz\u00fcnk mi is, \u00e9s az\u00e9rt sz\u00f3lunk;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tudv\u00e1n, hogy a ki felt\u00e1masztotta az \u00dar J\u00e9zust, J\u00e9zus \u00e1ltal minket is felt\u00e1maszt, \u00e9s veletek egy\u00fctt el\u00f5\u00e1ll\u00edt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert minden ti \u00e9rettetek [van,] hogy a kegyelem sokasodva sokak \u00e1ltal a h\u00e1laad\u00e1st b\u00f5s\u00e9gess\u00e9 tegye az Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt nem cs\u00fcgged\u00fcnk; s\u00f5t ha a mi k\u00fcls\u00f5 ember\u00fcnk megromol is, a bels\u00f5 mindaz\u00e1ltal napr\u00f3l-napra \u00fajul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a mi pillanatnyi k\u00f6nny\u00fb szenved\u00e9s\u00fcnk igen-igen nagy \u00f6r\u00f6k dics\u00f5s\u00e9get szerez n\u00e9k\u00fcnk;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivelhogy nem a l\u00e1that\u00f3kra n\u00e9z\u00fcnk, hanem a l\u00e1thatatlanokra; mert a l\u00e1that\u00f3k ideig val\u00f3k, a l\u00e1thatatlanok pedig \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3k."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mert tudjuk, hogy ha e mi f\u00f6ldi s\u00e1torh\u00e1zunk elbomol, \u00e9p\u00fclet\u00fcnk van Istent\u00f5l, nem k\u00e9zzel csin\u00e1lt, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 val\u00f3 h\u00e1zunk a mennyben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt is s\u00f3hajtozunk ebben, \u00f3hajtv\u00e1n fel\u00f6lt\u00f6zni erre a mi mennyei hajl\u00e9kunkat;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha ugyan fel\u00f6lt\u00f6z\u00f6tten is mez\u00edteleneknek nem tal\u00e1ltatunk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a kik e s\u00e1torban vagyunk is, s\u00f3hajtozunk megterheltetv\u00e9n; mivelhogy nem k\u00edv\u00e1nunk levetk\u00f5ztetni, hanem fel\u00f6lt\u00f6ztetni, hogy a mi haland\u00f3, elnyelje azt az \u00e9let."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ki pedig minket erre elk\u00e9sz\u00edtett, az Isten [az,] a ki a L\u00e9lek z\u00e1log\u00e1t is adta min\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e9rt mivelhogy mindenkor b\u00edzunk, \u00e9s tudjuk, hogy e testben lakv\u00e1n, t\u00e1vol vagyunk az \u00dart\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "(Mert hitben j\u00e1runk, nem l\u00e1t\u00e1sban );"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizodalmunk pedig van, az\u00e9rt ink\u00e1bb szeretn\u00e9nk kik\u00f6lt\u00f6zni e testb\u00f5l, \u00e9s elk\u00f6lt\u00f6zni az \u00darhoz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt igyekez\u00fcnk is, hogy ak\u00e1r itt lakunk, ak\u00e1r elk\u00f6lt\u00f6z\u00fcnk, n\u00e9ki kedvesek legy\u00fcnk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert n\u00e9k\u00fcnk mindny\u00e1junknak meg kell jelenn\u00fcnk a Krisztus \u00edt\u00e9l\u00f5sz\u00e9ke el\u00f5tt, hogy kiki megjutalmaztass\u00e9k a szerint, a miket e testben cselekedett, vagy j\u00f3t, vagy gonoszt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ismerv\u00e9n teh\u00e1t az \u00darnak f\u00e9lelm\u00e9t, embereket t\u00e9r\u00edt\u00fcnk, Isten el\u00f5tt pedig nyilv\u00e1n vagyunk; rem\u00e9nylem azonban, hogy a ti lelkiesm\u00e9retetek el\u00f5tt is nyilv\u00e1n vagyunk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert nem aj\u00e1nljuk ism\u00e9t magunkat n\u00e9ktek, hanem alkalmat adunk ti n\u00e9ktek a vel\u00fcnk val\u00f3 dicseked\u00e9sre, hogy legyen mit felelnetek a sz\u00ednb\u00f5l \u00e9s nem sz\u00edvb\u00f5l dicseked\u00f5knek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha az\u00e9rt bolondok vagyunk, Isten\u00e9rt; ha eszesek vagyunk, \u00e9rettetek van [az.]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a Krisztusnak szerelme szorongat minket,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dagy v\u00e9lekedv\u00e9n, hogy ha egy meghalt mindenki\u00e9rt, teh\u00e1t mindazok meghaltak; \u00e9s az\u00e9rt halt meg mindenki\u00e9rt, hogy a kik \u00e9lnek, ezut\u00e1n ne magoknak \u00e9ljenek, hanem annak, a ki \u00e9rett\u00f6k meghalt \u00e9s felt\u00e1masztatott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt mi ezent\u00fal senkit sem ismer\u00fcnk test szerint; s\u00f5t ha ismert\u00fck is Krisztust test szerint, de m\u00e1r t\u00f6bb\u00e9 nem ismerj\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt ha valaki Krisztusban van, \u00faj teremt\u00e9s [az]; a r\u00e9giek elm\u00faltak, \u00edm\u00e9, \u00fajj\u00e1 lett minden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindez pedig Istent\u00f5l van, a ki minket mag\u00e1val megb\u00e9k\u00e9ltetett a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, \u00e9s a ki n\u00e9k\u00fcnk adta a b\u00e9k\u00e9ltet\u00e9s szolg\u00e1lat\u00e1t;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minthogy az Isten volt az, a ki Krisztusban megb\u00e9k\u00e9ltette mag\u00e1val a vil\u00e1got, nem tulajdon\u00edtv\u00e1n n\u00e9kik az \u00f5 b\u00fbneiket, \u00e9s re\u00e1nk b\u00edzta a b\u00e9k\u00e9ltet\u00e9snek \u00edg\u00e9j\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Krisztus\u00e9rt j\u00e1rv\u00e1n teh\u00e1t k\u00f6vets\u00e9gben, mintha Isten k\u00e9rne mi \u00e1ltalunk: Krisztus\u00e9rt k\u00e9r\u00fcnk, b\u00e9k\u00fcljetek meg az Istennel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert azt, a ki b\u00fbnt nem ismert, b\u00fbnn\u00e9 tette \u00e9rt\u00fcnk, hogy mi Isten igazs\u00e1ga legy\u00fcnk \u00f5 benne."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mint egy\u00fcttmunk\u00e1lkod\u00f3k int\u00fcnk is, hogy hi\u00e1ba ne vett\u00e9tek l\u00e9gyen az Isten kegyelm\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u00f5 mondja: Kellemetes id\u00f5ben meghallgattalak, \u00e9s az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g napj\u00e1n megseg\u00edtettelek. \u00cdm\u00e9 itt a kellemetes id\u00f5, \u00edm\u00e9 itt az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g napja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senkit semmiben meg ne botr\u00e1nkoztassunk, hogy a szolg\u00e1latunk ne szidalmaztass\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hanem aj\u00e1nljuk magunkat mindenben, mint Isten szolg\u00e1i; sok t\u00fbr\u00e9sben, nyomor\u00fas\u00e1gban, sz\u00fcks\u00e9gben, szorongattat\u00e1sban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Veres\u00e9gben, t\u00f6ml\u00f6czben, h\u00e1bor\u00fas\u00e1gban, k\u00fczk\u00f6d\u00e9sben, virraszt\u00e1sban, b\u00f5jt\u00f6l\u00e9sben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tisztas\u00e1gban, tudom\u00e1nyban, hossz\u00fat\u00fbr\u00e9sben, sz\u00edvess\u00e9gben, Szent L\u00e9lekben, tettet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 szeretetben,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igazmond\u00e1sban, Isten erej\u00e9ben; az igazs\u00e1gnak jobb \u00e9s bal fel\u00f5l val\u00f3 fegyvereivel;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e1ltal, rossz \u00e9s j\u00f3 h\u00edr \u00e1ltal; mint hitet\u00f5k, \u00e9s igazak;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mint ismeretlenek, \u00e9s m\u00e9gis ismeretesek; mint megholtak, \u00e9s \u00edm \u00e9l\u00f5k; mint ostorozottak, \u00e9s meg nem \u00f6l\u00f6ttek;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mint b\u00e1nk\u00f3d\u00f3k, noha mindig \u00f6rvendez\u00f5k; mint szeg\u00e9nyek, de sokakat gazdag\u00edt\u00f3k; mint semmi n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k, \u00e9s mindennel b\u00edr\u00f3k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mi sz\u00e1nk megny\u00edlt ti n\u00e9ktek, korinthusiak, a mi sz\u00edv\u00fcnk kit\u00e1rult."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem mi benn\u00fcnk vagytok szoross\u00e1gban, hanem szoross\u00e1gban vagytok a ti sz\u00edvetekben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viszonz\u00e1sul (mint gyermekeimnek sz\u00f3lok) t\u00e1rj\u00e1tok ki ti is sz\u00edveteket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne legyetek hitetlenekkel felem\u00e1s ig\u00e1ban; mert mi sz\u00f6vets\u00e9ge van igazs\u00e1gnak \u00e9s hamiss\u00e1gnak? vagy mi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge a vil\u00e1goss\u00e1gnak a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ggel?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mi egyezs\u00e9ge Krisztusnak B\u00e9li\u00e1llal? vagy mi k\u00f6ze h\u00edv\u00f5nek hitetlenhez?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vagy mi egyez\u00e9se Isten templom\u00e1nak b\u00e1lv\u00e1nyokkal? Mert ti az \u00e9l\u00f5 Istennek temploma vagytok, a mint az Isten mondotta: Lakozom benn\u00f6k \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck j\u00e1rok; \u00e9s leszek n\u00e9kik Isten\u00f6k, \u00e9s \u00f5k \u00e9n n\u00e9pem lesznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt menjetek ki k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, \u00e9s szakadjatok el, azt mondja az \u00dar, \u00e9s tiszt\u00e1talant ne illessetek; \u00e9s \u00e9n magamhoz fogadlak titeket,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s leszek n\u00e9ktek Aty\u00e1tok, \u00e9s ti lesztek fiaimm\u00e1, \u00e9s le\u00e1nyaimm\u00e1, azt mondja a mindenhat\u00f3 \u00dar."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mivelhogy az\u00e9rt ilyen \u00edg\u00e9reteink vannak, szeretteim, tiszt\u00edtsuk meg magunkat minden testi \u00e9s lelki tiszt\u00e1talans\u00e1gt\u00f3l, Isten f\u00e9lelm\u00e9ben viv\u00e9n v\u00e9ghez a mi megszentel\u00e9s\u00fcnket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogadjatok be minket; senkit meg nem b\u00e1ntottunk, senkit meg nem rontottunk, senkit meg nem csaltunk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem v\u00e1dk\u00e9pen mondom; hisz el\u00f5bb mondottam, hogy sz\u00edv\u00fcnkben vagytok, hogy egy\u00fctt haljunk, egy\u00fctt \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nagy az \u00e9n bizodalmam hozz\u00e1tok, nagy az \u00e9n dicsekv\u00e9sem fel\u00f5letek; telve vagyok v\u00edgasztal\u00f3d\u00e1ssal, felett\u00e9bb val\u00f3 az \u00e9n \u00f6r\u00f6mem minden mi nyomor\u00fas\u00e1gunk mellett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert mikor Maced\u00f3ni\u00e1ba j\u00f6tt\u00fcnk, sem volt semmi nyugodalma a mi test\u00fcnknek, s\u00f5t mindenk\u00e9pen nyomorogtunk; k\u00edv\u00fcl harcz, bel\u00f5l f\u00e9lelem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az Isten, a megal\u00e1zottak v\u00edgasztal\u00f3ja, minket is megv\u00edgasztalt Titus megj\u00f6tt\u00e9vel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f5t nem megj\u00f6tt\u00e9vel csup\u00e1n, hanem azzal a v\u00edgasztal\u00e1ssal is, a melylyel ti v\u00edgasztalt\u00e1tok meg, h\u00edr\u00fcl hozv\u00e1n n\u00e9k\u00fcnk a ti kiv\u00e1nkoz\u00e1stokat, a ti keserg\u00e9steket, a ti hozz\u00e1m val\u00f3 ragaszkod\u00e1stokat; \u00fagyhogy \u00e9n m\u00e9gjobban \u00f6rvendeztem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1t ha megszomor\u00edtottalak is titeket azzal a lev\u00e9llel, nem b\u00e1nom, noha b\u00e1ntam; mert l\u00e1tom, hogy az a lev\u00e9l, ha ideig-\u00f3r\u00e1ig is, megszomor\u00edtott titeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most \u00f6r\u00fcl\u00f6k, nem az\u00e9rt, hogy megszomorodtatok, hanem hogy megt\u00e9r\u00e9sre szomorodtatok meg. Mert Isten szerint szomorodtatok meg, hogy miattunk semmiben k\u00e1rt ne valljatok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az Isten szerint val\u00f3 szomor\u00fas\u00e1g \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre val\u00f3 megb\u00e1nhatatlan megt\u00e9r\u00e9st szerez; a vil\u00e1g szerint val\u00f3 szomor\u00fas\u00e1g pedig hal\u00e1lt szerez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 ez a ti Isten szerint val\u00f3 megszomorod\u00e1stok milyen nagy buzg\u00f3s\u00e1got keltett ti bennetek, s\u00f5t v\u00e9dekez\u00e9st, s\u00f5t bosszankod\u00e1st, s\u00f5t f\u00e9lelmet, s\u00f5t k\u00edv\u00e1nkoz\u00e1st, s\u00f5t buzg\u00f3s\u00e1got, s\u00f5t bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1st. Mindenk\u00e9pen bebizony\u00edtott\u00e1tok, hogy tiszt\u00e1k vagytok e dologban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t \u00edrtam is n\u00e9ktek, nem a s\u00e9rt\u00f5 miatt, sem a s\u00e9rtett miatt; hanem hogy nyilv\u00e1nval\u00f3 legyen n\u00e1latok a mi ir\u00e1ntatok val\u00f3 buzg\u00f3s\u00e1gunk Isten el\u00f5tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt megv\u00edgasztal\u00f3dtunk a ti v\u00edgasztal\u00e1stokon; de sokkal ink\u00e1bb \u00f6r\u00fclt\u00fcnk a Titus \u00f6r\u00f6m\u00e9n, hogy az \u00f5 lelk\u00e9t ti mindny\u00e1jan megnyugtatt\u00e1tok:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ha dicsekedtem valamit n\u00e9ki fel\u00f5letek, nem maradtam sz\u00e9gyenben; de a mint ti n\u00e9ktek mindent igaz\u00e1n sz\u00f3lottam, azonk\u00e9pen a mi Titus el\u00f5tt val\u00f3 dicsekv\u00e9s\u00fcnk is igazs\u00e1gg\u00e1 lett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 m\u00e9g jobb sz\u00edvvel van ir\u00e1ntatok, visszaeml\u00e9kezv\u00e9n mindny\u00e1jatoknak engedelmess\u00e9g\u00e9re, hogy f\u00e9lelemmel \u00e9s retteg\u00e9ssel fogadt\u00e1tok \u00f5t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl\u00f6k, hogy mindenk\u00e9pen b\u00edzhatom bennetek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tudtotokra adjuk pedig, aty\u00e1mfiai, Istennek azt a kegyelm\u00e9t, a melyet Maced\u00f3nia gy\u00fclekezeteivel k\u00f6zl\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogy a nyomor\u00fas\u00e1g sok pr\u00f3b\u00e1i k\u00f6zt [is] b\u00f5s\u00e9ges az \u00f5 \u00f6r\u00f6m\u00fck \u00e9s igen nagy szeg\u00e9nys\u00e9g\u00fck j\u00f3sz\u00edv\u00fbs\u00e9g\u00fck gazdags\u00e1g\u00e1v\u00e1 n\u00f6vekedett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert, bizonys\u00e1g vagyok r\u00e1, erej\u00fck szerint, s\u00f5t erej\u00fck felett is adakoznak,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sok k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel k\u00e9rv\u00e9n minket, hogy a szentek ir\u00e1nt val\u00f3 szolg\u00e1lat j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9be \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9be fogadjuk be \u00f5ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s nem a mik\u00e9pen rem\u00e9lt\u00fck, hanem \u00f6nmagukat adt\u00e1k el\u00f5sz\u00f6r az \u00darnak, \u00e9s nek\u00fcnk [is] az Isten akaratj\u00e1b\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy k\u00e9rn\u00fcnk kellett Titust, hogy a mik\u00e9pen elkezdette, azonk\u00e9pen v\u00e9gezze is be n\u00e1latok ezt a j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyt is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt, mik\u00e9pen mindenben b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dt\u00f6k, hitben, besz\u00e9dben, ismeretben \u00e9s minden buzg\u00f3s\u00e1gban \u00e9s hozz\u00e1nk val\u00f3 szeretetben, \u00fagy e j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyben is b\u00f5v\u00f6lk\u00f6djetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem parancsk\u00e9pen mondom, hanem hogy a m\u00e1sok buzg\u00f3s\u00e1ga \u00e1ltal a ti szeretetetek val\u00f3dis\u00e1g\u00e1t is kipr\u00f3b\u00e1ljam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ismeritek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9t, hogy gazdag l\u00e9v\u00e9n, szeg\u00e9nny\u00e9 lett \u00e9rettetek, hogy ti az \u00f5 szeg\u00e9nys\u00e9ge \u00e1ltal meggazdagodjatok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tan\u00e1csot is adok e dologban; mert hasznos az n\u00e9ktek, a kik nemcsak a cselekv\u00e9st, hanem az akar\u00e1st is elkezdt\u00e9tek tavaly \u00f3ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most h\u00e1t a cselekv\u00e9st is vigy\u00e9tek v\u00e9gbe; hogy a mik\u00e9pen az akar\u00e1s k\u00e9szs\u00e9ge, azonk\u00e9pen a v\u00e9grehajt\u00e1s is ahhoz k\u00e9pest [legyen,] a mitek van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ha a k\u00e9szs\u00e9g megvan, a szerint kedves az, a mije kinek-kinek van, [\u00e9s] nem a szerint, a mije nincs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert nem \u00fagy, hogy m\u00e1soknak k\u00f6nnyebbs\u00e9g\u00fck, n\u00e9ktek pedig nyomor\u00fas\u00e1gtok [legyen,] hanem egyenl\u00f5s\u00e9g szerint; e mostani id\u00f5ben a ti b\u00f5s\u00e9gtek [p\u00f3tolja] amazoknak fogyatkoz\u00e1s\u00e1t;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogy amazoknak b\u00f5s\u00e9ge is p\u00f3tolhassa a ti fogyatkoz\u00e1stokat, hogy [\u00edgy] egyenl\u00f5s\u00e9g legyen;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A mint megvan \u00edrva: a ki sokat [szedett,] nem volt t\u00f6bbje; \u00e9s a ki keveset, nem volt kevesebbje."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e1la pedig az Istennek, ki ugyanazt a buzg\u00f3s\u00e1got oltotta \u00e9rtetek a Titus sz\u00edv\u00e9be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivelhogy int\u00e9s\u00fcnket ugyan elfogadta, de nagy buzg\u00f3s\u00e1g\u00e1ban \u00f6nk\u00e9nt ment hozz\u00e1tok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00f6tt\u00fck pedig vele egy\u00fctt amaz atyafit is, a ki az \u00f6sszes gy\u00fclekezetekben d\u00edcs\u00e9retes az evangy\u00e9liom\u00e9rt;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nemcsak pedig, hanem a gy\u00fclekezetek \u00fatit\u00e1rsunknak is megv\u00e1laszt\u00e1k ebben a j\u00f3 \u00fcgyben, a melyet mi szolg\u00e1lunk mag\u00e1nak az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re \u00e9s a ti k\u00e9szs\u00e9getekre;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d3vakodv\u00e1n, hogy senki se \u00f3cs\u00e1rolhasson minket a mi szolg\u00e1latunk \u00e1ltal val\u00f3 b\u00f5s\u00e9ges j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny miatt;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert gondunk van a tisztess\u00e9gre nemcsak az \u00dar el\u00f5tt, hanem az emberek el\u00f5tt is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00f5t elk\u00fcld\u00f6tt\u00fck vel\u00f6k a mi aty\u00e1nkfi\u00e1t is, a kinek buzg\u00f3 volt\u00e1t sok dologban sokszor kipr\u00f3b\u00e1ltuk, most pedig m\u00e9g sokkal buzg\u00f3bb, ir\u00e1ntatok val\u00f3 nagy bizodalm\u00e1n\u00e1l fogva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ak\u00e1r Titusr\u00f3l [van sz\u00f3,] \u00f5 az \u00e9n t\u00e1rsam \u00e9s ti k\u00f6ztetek seg\u00edts\u00e9gem; ak\u00e1r a mi aty\u00e1nkfiai fel\u00f5l, \u00f5k a gy\u00fclekezetek k\u00f6vetei, Krisztus dics\u00f5s\u00e9ge:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adj\u00e1tok az\u00e9rt szereteteteknek \u00e9s fel\u00f5letek val\u00f3 dicsekv\u00e9s\u00fcnknek, bizonys\u00e1g\u00e1t ir\u00e1ntuk a gy\u00fclekezetek el\u00f5tt is."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szentek ir\u00e1nt val\u00f3 szolg\u00e1latr\u00f3l felesleges is n\u00e9ktek \u00edrnom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen ismerem a ti k\u00e9szs\u00e9gteket a melylyel dicsekszem fel\u00f5letek a maced\u00f3noknak, hogy Akh\u00e1ja k\u00e9sz a mult esztend\u00f5 \u00f3ta; \u00e9s a ti buzg\u00f3s\u00e1gtok, sokakat mag\u00e1val ragadt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindamellett elk\u00fcld\u00f6ttem az atyafiakat, hogy a mi fel\u00f5letek val\u00f3 dicseked\u00e9s\u00fcnk ebben a r\u00e9szben hi\u00e1baval\u00f3 ne legyen; hogy, a mint mond\u00e1m, k\u00e9szen legyetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy azt\u00e1n, ha a maced\u00f3nok velem egy\u00fctt odajutnak \u00e9s titeket k\u00e9sz\u00fcletlen\u00fcl tal\u00e1lnak, valamik\u00e9pen sz\u00e9gyent ne valljunk mi, hogy ne mondjam ti, ebben a dologban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9gesnek v\u00e9ltem az\u00e9rt utas\u00edtani az atyafiakat, hogy el\u00f5re menjenek el hozz\u00e1tok, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el el\u00f5re a ti el\u00f5re meg\u00edg\u00e9rt adom\u00e1nyotokat, hogy az \u00fagy legyen k\u00e9szen, mint adom\u00e1ny, \u00e9s nem mint ragadom\u00e1ny."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt [mondom] pedig: A ki sz\u00fbken vet, sz\u00fbken is arat; \u00e9s a ki b\u00f5ven vet, b\u00f5ven is arat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kiki a mint elt\u00f6k\u00e9lte sz\u00edv\u00e9ben, nem szomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l, vagy k\u00e9nytelens\u00e9gb\u00f5l; mert a j\u00f3kedv\u00fb adakoz\u00f3t szereti az Isten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az Isten pedig hatalmas arra, hogy r\u00e1tok \u00e1raszsza minden kegyelm\u00e9t; hogy mindenben, mindenkor teljes el\u00e9gs\u00e9gtek l\u00e9v\u00e9n, minden j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyre b\u00f5s\u00e9gben legyetek,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mint meg van \u00edrva: Sz\u00f3rt, adott a szeg\u00e9nyeknek; az \u00f5 igazs\u00e1ga \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki pedig magot \u00e1d a magvet\u00f5nek \u00e9s kenyeret eles\u00e9g\u00fcl, \u00e1d \u00e9s megsokas\u00edtja a ti vet\u00e9steket \u00e9s megn\u00f6veli a ti igazs\u00e1gtoknak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hogy mindenben meggazdagodjatok a teljes j\u00f3sz\u00edv\u00fbs\u00e9gre, a mely \u00e1ltalunk h\u00e1laad\u00e1st szerez az Istennek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert e tisztnek szolg\u00e1lata nemcsak a szenteknek sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t el\u00e9g\u00edti ki, hanem sok h\u00e1laad\u00e1ssal b\u00f5s\u00e9ges az Isten el\u00f5tt;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A mennyiben e szolg\u00e1latnak pr\u00f3b\u00e1ja \u00e1ltal dics\u00f5\u00edtik az Istent a ti Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1t vall\u00f3 engedelmess\u00e9gtek\u00e9rt, \u00e9s a ti hozz\u00e1juk \u00e9s mindenekhez val\u00f3 adakoz\u00f3 j\u00f3sz\u00edv\u00fbs\u00e9gtek\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor \u00e9rettetek k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gve \u00f5k is v\u00e1gyakoznak ut\u00e1natok az Istennek rajtatok val\u00f3 b\u00f5s\u00e9ges kegyelme miatt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az Istennek pedig [legyen] h\u00e1la az \u00f5 kimondhatatlan aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1\u00e9rt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Magam pedig, \u00e9n P\u00e1l, k\u00e9rlek titeket a Krisztus szel\u00edds\u00e9g\u00e9re \u00e9s engedelmess\u00e9g\u00e9re, a ki szemt\u00f5l szemben ugyan al\u00e1zatos vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek, de t\u00e1vol b\u00e1tor vagyok ir\u00e1ntatok;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9rlek pedig, hogy a mikor jelen leszek, ne kelljen b\u00e1tornak lennem ama bizodalomn\u00e1l fogva, a melylyel \u00fagy gondolom b\u00e1tor lehetek n\u00e9melyekkel szemben, a kik \u00fagy gondolkodnak fel\u00f5l\u00fcnk, mintha mi test szerint \u00e9ln\u00e9nk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert noha testben \u00e9l\u00fcnk, de nem test szerint vit\u00e9zked\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a mi vit\u00e9zked\u00e9s\u00fcnk fegyverei nem testiek, hanem er\u00f5sek az Istennek, er\u00f5ss\u00e9gek leront\u00e1s\u00e1ra;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lerontv\u00e1n okoskod\u00e1sokat \u00e9s minden magaslatot, a mely Isten ismerete ellen emeltetett, \u00e9s foglyul ejtv\u00e9n minden gondolatot, hogy engedelmeskedj\u00e9k a Krisztusnak;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9szen \u00e1llv\u00e1n megb\u00fcntetni minden engedetlens\u00e9get, mihelyst teljess\u00e9 lesz a ti engedelmess\u00e9gtek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A szem el\u00f5tt val\u00f3kra n\u00e9ztek? Ha valaki azt hiszi mag\u00e1r\u00f3l, hogy \u00f5 a Krisztus\u00e9, viszont azt is gondolja meg \u00f6nmag\u00e1ban, hogy a mint \u00f5 maga a Krisztus\u00e9, azonk\u00e9pen mi is a Krisztus\u00e9i [vagyunk.]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ha m\u00e9g egy kiss\u00e9 felett\u00e9bb dicsekedem is a mi hatalmunkkal, a melyet az \u00dar a ti \u00e9p\u00edt\u00e9stekre \u00e9s nem megront\u00e1sotokra adott, \u00e9n nem vallok sz\u00e9gyent;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogy ne l\u00e1ttassam, mintha csak ijesztgetn\u00e9lek a leveleim \u00e1ltal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert, \u00fagy mondj\u00e1k, a levelei ugyan s\u00falyosak \u00e9s kem\u00e9nyek; de a maga jelenvolta er\u00f5telen, \u00e9s besz\u00e9de sil\u00e1ny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gondolja meg azt, a ki ilyen, hogy a milyenek vagyunk t\u00e1vol, a levelek \u00e1ltal val\u00f3 besz\u00e9dben, \u00e9ppen olyanok [lesz\u00fcnk,] ha megjelen\u00fcnk, cselekedetben is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert nem merj\u00fck magunkat azokhoz sz\u00e1m\u00edtani, vagy hasonl\u00edtani, a kik magukat aj\u00e1nlj\u00e1k; de azok magukat magukhoz m\u00e9rv\u00e9n \u00e9s magukhoz hasonl\u00edtv\u00e1n magukat, nem okosan cselekesznek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De mi nem dicseksz\u00fcnk m\u00e9rt\u00e9ktelen\u00fcl, hanem ama m\u00e9r\u00f5zsin\u00f3r m\u00e9rt\u00e9ke szerint, a melyet Isten adott n\u00e9k\u00fcnk m\u00e9rt\u00e9k\u00fcl, hogy hozz\u00e1tok is el\u00e9rj\u00fcnk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert nem fesz\u00edtj\u00fck t\u00fal magunkat, mintha nem \u00e9rt\u00fcnk volna el hozz\u00e1tok; hiszen hozz\u00e1tok is eljutottunk a Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1val."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kik nem dicsekesz\u00fcnk m\u00e9rt\u00e9ktelen\u00fcl m\u00e1sok munk\u00e1j\u00e1val, de rem\u00e9lj\u00fck, hogy hitetek megn\u00f5tt\u00e9vel nagyokk\u00e1 lesz\u00fcnk k\u00f6ztetek a mi m\u00e9r\u00f5zsin\u00f3runk szerint b\u00f5s\u00e9gesen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogy rajtatok t\u00fal is hirdess\u00fck az evangy\u00e9liomot, nem dicsekedv\u00e9n m\u00e1s m\u00e9rt\u00e9ke szerint a k\u00e9szszel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A ki pedig dicsekszik, az \u00darban dicsekedj\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert nem az a kipr\u00f3b\u00e1lt, a ki mag\u00e1t aj\u00e1nlja, hanem a kit az \u00dar aj\u00e1nl."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vajha elszenvedn\u00e9tek t\u00f5lem egy kev\u00e9s balgatags\u00e1got! S\u00f5t szenvedjetek el engem is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert isteni buzg\u00f3s\u00e1ggal buzgok \u00e9rtetek; hisz eljegyeztelek titeket egy f\u00e9rfi\u00fanak, hogy mint szepl\u00f5tlen sz\u00fbzet \u00e1ll\u00edtsalak a Krisztus el\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00e9lek azonban, hogy a mik\u00e9nt a k\u00edgy\u00f3 a maga \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1val megcsalta \u00c9v\u00e1t, akk\u00e9nt a ti gondolataitok is megrontatnak [\u00e9s elt\u00e1volodnak] a Krisztus ir\u00e1nt val\u00f3 egyeness\u00e9gt\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert hogyha az, a ki j\u00f5, m\u00e1s J\u00e9zust pr\u00e9dik\u00e1l, a kit nem pr\u00e9dik\u00e1ltunk, vagy m\u00e1s lelket vesztek, a mit nem vettetek, vagy m\u00e1s evangy\u00e9liomot, a mit be nem fogadtatok, sz\u00e9pen elt\u00fbrn\u00e9tek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u00e9n azt gondolom, hogy semmiben sem vagyok al\u00e1bbval\u00f3 a f\u00f5-f\u00f5 apostolokn\u00e1l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig avatatlan [vagyok ]is a besz\u00e9dben, de nem az ismeretben; s\u00f5t mindenben, mindenk\u00e9pen nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 lett\u00fcnk el\u00f5ttetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avagy v\u00e9tkeztem-\u00e9, mikor magamat megal\u00e1ztam, hogy ti felmagasztaltassatok, hogy ingyen h\u00edrdettem n\u00e9ktek az Isten evangy\u00e9liom\u00e1t?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1s gy\u00fclekezeteket fosztottam meg, zsoldot v\u00e9v\u00e9n, hogy n\u00e9ktek szolg\u00e1ljak; \u00e9s mikor n\u00e1latok voltam \u00e9s sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dtem, nem voltam terh\u00e9re senkinek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az \u00e9n sz\u00fcks\u00e9gemet kip\u00f3tolt\u00e1k a Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt atyafiak; \u00e9s rajta voltam \u00e9s rajta is leszek, hogy semmiben se legyek terhetekre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Krisztus igazs\u00e1ga bennem, hogy \u00e9n ett\u00f5l a dicsekv\u00e9st\u00f5l nem esem el Akh\u00e1ja vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt? Hogy nem szeretlek titeket? Tudja az Isten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a mit cselekszem, cselekedni is fogom, hogy elv\u00e1gjam az alkalmat az alkalomkeres\u00f5k el\u00f5l; hogy a mivel dicsekesznek, olyanoknak tal\u00e1ltassanak [abban], mint mi is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert az ilyenek hamis apostolok, \u00e1lnok munk\u00e1sok, a kik a Krisztus apostolaiv\u00e1 v\u00e1ltoztatj\u00e1k \u00e1t magukat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem is csoda; hisz maga a S\u00e1t\u00e1n is \u00e1tv\u00e1ltoztatja mag\u00e1t vil\u00e1goss\u00e1g angyal\u00e1v\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem nagy dolog az\u00e9rt, ha az \u00f5 szolg\u00e1i is \u00e1tv\u00e1ltoztatj\u00e1k magokat az igazs\u00e1g szolg\u00e1iv\u00e1; a kiknek v\u00e9g\u00f6k az \u00f5 cselekedeteik szerint l\u00e9szen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ism\u00e9t mondom: ne tartson engem senki esztelennek; de ha m\u00e9gis, fogadjatok be mint esztelent is, hogy egy kicsit \u00e9n is dicsekedhessem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mit mondok, nem az \u00dar szerint mondom, hanem mintegy esztelen\u00fcl a dicsekv\u00e9snek ezzel a mer\u00e9szs\u00e9g\u00e9vel,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivelhogy sokan dicsekesznek test szerint, dicsekeszem \u00e9n is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hisz okosak l\u00e9v\u00e9n, \u00f6r\u00f6mest elt\u00fbritek az eszteleneket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert elt\u00fbritek, ha valaki leig\u00e1z titeket, ha valaki felfal, ha valaki megfog, ha valaki felfuvalkodik, ha valaki arczul ver titeket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezve mondom, mivelhogy mi er\u00f5telenek voltunk; de a miben mer\u00e9sz valaki, esztelen\u00fcl sz\u00f3lok, mer\u00e9sz vagyok \u00e9n is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e9berek \u00f5k? \u00c9n is. Izr\u00e1elit\u00e1k-\u00e9? \u00c9n is. \u00c1brah\u00e1m magva-\u00e9? \u00c9n is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Krisztus szolg\u00e1i-\u00e9? (balgatagul sz\u00f3lok) \u00e9n m\u00e9gink\u00e1bb; t\u00f6bb f\u00e1rads\u00e1g, t\u00f6bb veres\u00e9g, t\u00f6bb b\u00f6rt\u00f6n, gyakorta val\u00f3 hal\u00e1los [veszedelem] \u00e1ltal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A zsid\u00f3kt\u00f3l \u00f6tsz\u00f6r kaptam negyvenet egy h\u00edj\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e1romszor megostoroztak, egyszer megk\u00f6veztek, h\u00e1romszor haj\u00f3t\u00f6r\u00e9st szenvedtem, \u00e9jt-napot a m\u00e9lys\u00e9gben t\u00f6lt\u00f6ttem;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gyakorta val\u00f3 utaz\u00e1sban, veszedelemben foly\u00f3 vizeken, veszedelemben rabl\u00f3k k\u00f6zt, veszedelemben n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt, veszedelemben pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, veszedelemben v\u00e1rosban, veszedelemben puszt\u00e1ban, veszedelemben tengeren, veszedelemben hamis atyafiak k\u00f6zt;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00e1rads\u00e1gban \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gban, gyakorta val\u00f3 virraszt\u00e1sban, \u00e9hs\u00e9gben \u00e9s szomj\u00fas\u00e1gban, gyakorta val\u00f3 b\u00f5jt\u00f6l\u00e9sben, hidegben \u00e9s mez\u00edtelens\u00e9gben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mindezeken k\u00edv\u00fcl van az \u00e9n naponk\u00e9nti zaklattat\u00e1som, az \u00f6sszes gy\u00fclekezetek gondja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ki beteg, hogy \u00e9n is beteg ne voln\u00e9k? Ki botr\u00e1nkozik meg, hogy \u00e9n is ne \u00e9gn\u00e9k?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha dicsekednem kell, az \u00e9n gyenges\u00e9gemmel dicsekszem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az Isten \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak Atyja, a ki mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1ldott, tudja, hogy nem hazudom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Damaskusban Aret\u00e1s kir\u00e1ly helytart\u00f3ja \u00f5rzette a damaskusiak v\u00e1ros\u00e1t, akarv\u00e1n engem megfogni;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s az ablakon \u00e1t, kos\u00e1rban bocs\u00e1tottak le a k\u00f5falon, \u00e9s megmenek\u00fcltem kezei k\u00f6z\u00fcl."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A dicsekv\u00e9s azonban nem haszn\u00e1l n\u00e9kem; r\u00e1t\u00e9rek az\u00e9rt a l\u00e1tom\u00e1sokra \u00e9s az \u00darnak kijelent\u00e9seire."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ismerek egy embert a Krisztusban, a ki tizenn\u00e9gy \u00e9vvel ezel\u00f5tt (ha testben-\u00e9, nem tudom; ha testen k\u00edv\u00fcl-\u00e9, nem tudom; az Isten tudja) elragadtatott a harmadik \u00e9gig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s tudom, hogy az az ember, (ha testben-\u00e9, ha testen k\u00edv\u00fcl-\u00e9, nem tudom; az Isten tudja),"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elragadtatott a paradicsomba, \u00e9s hallott kimondhatatlan besz\u00e9deket, a melyeket nem szabad embernek kibesz\u00e9lnie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ilyennel dicsekeszem; magammal pedig nem dicsekeszem, ha csak az \u00e9n gyenges\u00e9geimmel nem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ha dicsekedni akarok, nem leszek esztelen; mert igazs\u00e1got mondok; de megt\u00fcrt\u00f5ztetem magamat, hogy valaki t\u00f6bbnek ne tartson, mint a minek l\u00e1t, vagy a mit hall t\u00f5lem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s hogy a kijelent\u00e9sek nagys\u00e1ga miatt el ne bizakodjam, t\u00f6vis adatott n\u00e9kem a testembe, a S\u00e1t\u00e1n angyala, hogy gy\u00f6t\u00f6rj\u00f6n engem, hogy felett\u00e9bb el ne bizakodjam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1romszor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem az \u00darnak, hogy t\u00e1vozz\u00e9k el [ez] t\u00f5lem;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s ezt mond\u00e1 n\u00e9kem: El\u00e9g n\u00e9ked az \u00e9n kegyelmem; mert az \u00e9n er\u00f5m er\u00f5tlens\u00e9g \u00e1ltal v\u00e9geztetik el. Nagy \u00f6r\u00f6mest dicsekeszem az\u00e9rt az \u00e9n er\u00f5telens\u00e9geimmel, hogy a Krisztus ereje lakozz\u00e9k \u00e9n bennem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m az er\u00f5tlens\u00e9gekben, b\u00e1ntalmaz\u00e1sokban, nyomor\u00fas\u00e1gokban, \u00fcld\u00f6z\u00e9sekben \u00e9s szorongattat\u00e1sokban Krisztus\u00e9rt; mert a mikor er\u00f5telen vagyok, akkor vagyok er\u00f5s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dicsekedv\u00e9n, balgatagg\u00e1 lettem; ti k\u00e9nyszer\u00edtettetek re\u00e1. Mert n\u00e9ktek kellett volna engem aj\u00e1nlanotok; mert semmiben sem vagyok al\u00e1bbval\u00f3 a f\u00f5-f\u00f5 apostolokn\u00e1l, noha semmi vagyok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apostols\u00e1gomnak jelei megbizonyosodtak k\u00f6z\u00f6ttetek sok t\u00fbr\u00e9sben, jelekben, csod\u00e1kban \u00e9s er\u00f5kben is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert micsoda az, a miben megk\u00e1rosodtatok a t\u00f6bbi gy\u00fclekezetek mellett, hanem ha az, hogy \u00e9n magam nem voltam n\u00e9ktek terhetekre? Bocs\u00e1ss\u00e1tok meg n\u00e9kem ezt az igazs\u00e1gtalans\u00e1got!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 harmad\u00edzben is k\u00e9sz vagyok hozz\u00e1tok menni, \u00e9s nem leszek terhetekre; mert nem azt keresem, a mi a ti\u00e9tek, hanem titeket magatokat. Mert nem a gyermekek tartoznak kincseket gy\u00fbjteni a sz\u00fcl\u00f5knek, hanem a sz\u00fcl\u00f5k a gyermekeknek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n pedig nagy \u00f6r\u00f6mest \u00e1ldozok \u00e9s esem \u00e1ldozatul a ti lelketek\u00e9rt; m\u00e9g ha ti, a kiket \u00e9n igen szeretek, kev\u00e9sbb\u00e9 szerettek is engem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e1m legyen, hogy \u00e9n nem voltam terhetekre; hanem \u00e1lnok l\u00e9v\u00e9n ravaszs\u00e1ggal fogtalak meg titeket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avagy a kiket hozz\u00e1tok k\u00fcldtem, azok k\u00f6z\u00fcl valamelyik \u00e1ltal kifosztottalak-\u00e9 titeket?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megk\u00e9rtem Titust, \u00e9s vele egy\u00fctt elk\u00fcldtem amaz atyafit; csak nem fosztott ki titeket Titus? Nem egyazon L\u00e9lek szerint j\u00e1rtunk-\u00e9? Nem azokon a nyomokon-\u00e9?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt hiszitek megint, hogy el\u00f5ttetek mentegetj\u00fck magunkat. Az Isten el\u00f5tt Krisztusban sz\u00f3lunk; mindezt pedig, szeretteim, a ti \u00e9p\u00fcl\u00e9stek\u00e9rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert f\u00e9lek azon, hogy ha odamegyek, nem tal\u00e1llak majd olyanoknak, a milyeneknek szeretn\u00e9lek, \u00e9s engem is olyannak tal\u00e1ltok, a milyennek nem szeretn\u00e9tek; hogy valamik\u00e9pen verseng\u00e9sek, ir\u00edgys\u00e9gek, indulatoskod\u00e1sok, visszavon\u00e1sok, r\u00e1galmaz\u00e1sok, fondorkod\u00e1sok, felfuvalkod\u00e1sok, p\u00e1rtoskod\u00e1sok lesznek k\u00f6ztetek;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hogy mikor \u00fajra odamegyek, megal\u00e1z engem az \u00e9n Istenem ti k\u00f6ztetek, \u00e9s sokakat megsiratok azok k\u00f6z\u00fcl, a kik ezel\u00f5tt v\u00e9tkeztek \u00e9s meg nem t\u00e9rtek a tiszt\u00e1talans\u00e1gb\u00f3l, par\u00e1znas\u00e1gb\u00f3l \u00e9s bujas\u00e1gb\u00f3l, a mit elk\u00f6vettek."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00fattal harmadszor megyek hozz\u00e1tok. K\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa vallom\u00e1sa alapj\u00e1n meg\u00e1ll minden dolog."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El\u00f5re megmondtam \u00e9s el\u00f5re mondom, mint m\u00e1sodszori ottl\u00e9temkor, \u00e9s most is t\u00e1voll\u00e9temben \u00edrom azoknak, a kik ezel\u00f5tt v\u00e9tkeztek, \u00e9s a t\u00f6bbieknek mind, hogy ha ism\u00e9t odamegyek, nem leszek k\u00edm\u00e9letes;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert h\u00e1t az \u00e1ltalam sz\u00f3l\u00f3 Krisztusnak bizonys\u00e1g\u00e1t keresitek, a ki ir\u00e1nyotokban nem er\u00f5telen, hanem er\u00f5s ti bennetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert noha megfesz\u00edttetett er\u00f5telens\u00e9gb\u00f5l, mindaz\u00e1ltal \u00e9l Istennek hatalm\u00e1b\u00f3l. \u00c9s noha mi er\u00f5telenek vagyunk benne, de vele egy\u00fctt \u00e9l\u00fcnk majd Isten erej\u00e9b\u00f5l ti n\u00e1latok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00eds\u00e9rts\u00e9tek meg magatokat, ha a hitben vagytok-\u00e9? magatokat pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1tok meg. Avagy nem ismeritek-\u00e9 magatokat, hogy a J\u00e9zus Krisztus bennetek van? Kiv\u00e9v\u00e9n, ha m\u00e9ltatlanok vagytok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De rem\u00e9nylem, hogy megismeritek, hogy mi nem vagyunk m\u00e9ltatlanok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az Istent pedig k\u00e9rem, hogy semmi gonoszt ne cselekedjetek; nem hogy mi m\u00e9lt\u00f3knak l\u00e1ttassunk, hanem hogy ti a j\u00f3t cselekedj\u00e9tek, mi pedig mintegy m\u00e9ltatlanok legy\u00fcnk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert semmit sem cselekedhet\u00fcnk az igazs\u00e1g ellen, hanem [csak] az igazs\u00e1g\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00f6rvend\u00fcnk, ha mi er\u00f5telenek vagyunk, ti meg er\u00f5sek vagytok; ezt pedig k\u00e9rj\u00fck is, a ti t\u00f6k\u00e9letesed\u00e9setek\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edrom ezeket t\u00e1voll\u00e9temben, hogy jelenl\u00e9temben ne kelljen kem\u00e9nyen viselkednem ama hatalom szerint, a melyet az \u00dar adott n\u00e9kem \u00e9p\u00edt\u00e9sre \u00e9s nem ront\u00e1sra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9gezetre, aty\u00e1mfiai, legyetek j\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9gben, \u00e9p\u00fcljetek, v\u00edgasztal\u00f3djatok, egy \u00e9rtelemben legyetek, b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ljetek; \u00e9s a szeretetnek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gnek Istene l\u00e9szen veletek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kkal. K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket a szentek mindny\u00e1jan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus Krisztusnak kegyelme, \u00e9s az Istennek szeretete, \u00e9s a Szent L\u00e9leknek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge mindny\u00e1jatokkal. \u00c1men."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}