{
    "version": "KAR",
    "book_name": "2 Kings",
    "book_nr": "12",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s elszakadt Mo\u00e1b, Akh\u00e1b hal\u00e1la ut\u00e1n, az Izr\u00e1elt\u00f5l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mikor Akh\u00e1zia kibukott az \u00f5 felh\u00e1z\u00e1nak korl\u00e1tj\u00e1n Samari\u00e1ban, \u00e9s megbeteged\u00e9k, k\u00f6veteket k\u00fclde el, a kiknek azt parancsol\u00e1: Menjetek el, k\u00e9rdjetek tan\u00e1csot a Ba\u00e1lzebubt\u00f3l, az Ekron isten\u00e9t\u00f5l, hogy meggy\u00f3gyulok-\u00e9 e betegs\u00e9gb\u00f5l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00darnak angyala pedig sz\u00f3la Thesbites Ill\u00e9snek: Kelj fel, menj el eleibe a Samariabeli kir\u00e1ly k\u00f6veteinek, \u00e9s sz\u00f3lj n\u00e9kik: Nincs-\u00e9 Isten Izr\u00e1elben, hogy Ba\u00e1lzebubhoz, az Ekron isten\u00e9hez mentek tan\u00e1csot k\u00e9rdeni?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt azt mondja az \u00dar: Az \u00e1gyb\u00f3l, a melyben fekszel, fel nem kelsz, hanem k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl meghalsz. \u00c9s elm\u00e9ne Ill\u00e9s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor a k\u00f6vetek visszaj\u00f6ttek \u00f5 hozz\u00e1, monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt j\u00f6ttetek vissza?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9nek n\u00e9ki: Egy f\u00e9rfi\u00fa j\u00f6ve el\u00f5nkbe, \u00e9s monda n\u00e9k\u00fcnk: Menjetek el, t\u00e9rjetek vissza a kir\u00e1lyhoz, a ki titeket elk\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s mondj\u00e1tok meg n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar: Nincs-\u00e9 Izr\u00e1elben Isten, hogy te Ba\u00e1lzebubhoz, Ekron isten\u00e9hez k\u00fcldesz tan\u00e1csot k\u00e9rdeni? Az\u00e9rt az \u00e1gyb\u00f3l, a melyben fekszel, fel nem kelsz, hanem k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl meghalsz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Milyen volt az a f\u00e9rfi\u00fa, a ki el\u00f5t\u00f6kbe j\u00f6tt volt, \u00e9s ezeket a besz\u00e9deket sz\u00f3l\u00e1 n\u00e9ktek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9nek n\u00e9ki: Egy sz\u00f5r-[ruh\u00e1s] ember, derek\u00e1n b\u00f5r \u00f6vvel fel\u00f6vezve. Akkor monda: Thesbites Ill\u00e9s volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 k\u00fclde egy \u00f6tven ember el\u00f5tt j\u00e1r\u00f3 f\u00f5embert, az alatta val\u00f3 \u00f6tven emberrel. \u00c9s mikor ez hozz\u00e1 felment, ott \u00fclt fenn a hegy tetej\u00e9n, \u00e9s monda n\u00e9ki: Isten embere, a kir\u00e1ly azt parancsolja: J\u00f5jj le!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Felelv\u00e9n Ill\u00e9s, monda az \u00f6tven ember el\u00f5tt j\u00e1r\u00f3 f\u00f5embernek: Ha \u00e9n Isten embere vagyok, sz\u00e1lljon t\u00fbz al\u00e1 az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s em\u00e9szszen meg t\u00e9ged \u00e9s az alattad val\u00f3 \u00f6tven embert. \u00c9s t\u00fbz sz\u00e1lla al\u00e1 az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 \u00f5t \u00e9s az [\u00f5] \u00f6tven ember\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t k\u00fclde \u00f5 hozz\u00e1 [a kir\u00e1ly] m\u00e1s \u00f6tven ember el\u00f5tt val\u00f3 f\u00f5embert, mind az \u00f6tven f\u00e9rfival egybe, a ki sz\u00f3la \u00e9s monda n\u00e9ki: Isten embere, a kir\u00e1ly azt parancsolja, hogy hamar j\u00f5jj al\u00e1!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felele Ill\u00e9s, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ha Isten embere vagyok, sz\u00e1lljon t\u00fbz az \u00e9gb\u00f5l al\u00e1, \u00e9s em\u00e9szszen meg t\u00e9ged \u00e9s a te \u00f6tven emberedet. \u00c9s Istennek t\u00fcze sz\u00e1lla al\u00e1 az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 \u00f5t \u00e9s az \u00f5 \u00f6tven ember\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s \u00fajra elk\u00fcld\u00f6tt egy harmadik \u00f6tven ember el\u00f5tt j\u00e1r\u00f3 f\u00f5embert is, az \u00f5 \u00f6tven ember\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s felmenv\u00e9n ez az \u00f6tven ember el\u00f5tt j\u00e1r\u00f3 f\u00f5ember, elm\u00e9ne \u00e9s t\u00e9rdre borult Ill\u00e9s el\u00f5tt, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gv\u00e9n n\u00e9ki, monda: \u00d3h Isten embere, k\u00e9rlek, legyen becs\u00fclete a te szemeid el\u00f5tt az \u00e9n lelkemnek, \u00e9s ezeknek a te szolg\u00e1idnak, ez \u00f6tven ember lelk\u00e9nek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 t\u00fbz sz\u00e1llott le az \u00e9gb\u00f5l \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 az \u00f6tven ember el\u00f5tt val\u00f3 el\u00e9bbi k\u00e9t f\u00f5embert, az \u00f5 \u00f6tven ember\u00e9vel egybe: Most az\u00e9rt legyen becs\u00fclete az \u00e9n lelkemnek a te szemeid el\u00f5tt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor sz\u00f3la az \u00dar angyala Ill\u00e9snek: Menj al\u00e1 vele, ne f\u00e9lj semmit t\u00f5le. \u00c9s \u00f5 felkelv\u00e9n al\u00e1m\u00e9ne vele a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar: A mi\u00e9rt k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt\u00e9l tan\u00e1csot k\u00e9rdeni Ba\u00e1lzebubhoz, Ekron isten\u00e9hez, mintha nem volna Izr\u00e1elben Isten, a kinek a besz\u00e9d\u00e9b\u00f5l tan\u00e1csot k\u00e9rdhetn\u00e9l: az\u00e9rt fel nem kelsz ez \u00e1gyb\u00f3l, a melyben fekszel, hanem k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl meghalsz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s meghalt az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott Ill\u00e9s, \u00e9s uralkod\u00e9k J\u00f3r\u00e1m \u00f5 helyette, J\u00f3r\u00e1mnak, a Josaf\u00e1t fi\u00e1nak, a J\u00fadabeli kir\u00e1lynak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben; mert [Akh\u00e1zi\u00e1nak] nem volt fia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akh\u00e1zi\u00e1nak egy\u00e9b dolgai pedig, a melyeket cselekedett, vajjon nincsenek- \u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor az \u00dar Ill\u00e9st fel akar\u00e1 vinni a sz\u00e9lv\u00e9sz \u00e1ltal mennyekbe: elm\u00e9ne Ill\u00e9s \u00e9s Elizeus Gilg\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda Ill\u00e9s Elizeusnak: Maradj itt, k\u00e9rlek, mert az \u00dar B\u00e9thelbe k\u00fcld\u00f6tt engem. \u00c9s felele Elizeus: \u00c9l az \u00dar, \u00e9s a te lelked, hogy el nem hagylak t\u00e9ged! \u00c9s mikor lemen\u00e9nek B\u00e9thel fel\u00e9:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kij\u00f6v\u00e9nek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai, a kik B\u00e9thelben val\u00e1nak, Elizeushoz, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Nem tudod-\u00e9, hogy e mai napon az \u00dar elragadja a te uradat t\u00f5led? \u00c9s monda: Tudom \u00e9n is, hallgassatok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Ill\u00e9s: Elizeus! Maradj itt, k\u00e9rlek; mert az \u00dar engem J\u00e9rikh\u00f3ba k\u00fcld\u00f6tt. \u00d5 azonban monda: \u00c9l az \u00dar \u00e9s a te lelked, hogy el nem hagylak t\u00e9ged. \u00c9s mikor elmen\u00e9nek J\u00e9rikh\u00f3ba:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai, a kik J\u00e9rikh\u00f3ban val\u00e1nak, Elizeushoz j\u00f6v\u00e9nek, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Nem tudod-\u00e9, hogy e mai napon az \u00dar a te uradat elragadja t\u00f5led? \u00c9s \u00f5 monda: \u00c9n is tudom, hallgassatok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n monda n\u00e9ki Ill\u00e9s: Maradj itt, k\u00e9rlek, mert az \u00dar engem a Jord\u00e1n mell\u00e9 k\u00fcld\u00f6tt. De \u00f5 felele: \u00c9l az \u00dar \u00e9s a te lelked, hogy el nem hagylak t\u00e9ged. \u00c9s elmen\u00e9nek egy\u00fctt mindketten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6tven f\u00e9rfi\u00fa pedig a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai k\u00f6z\u00fcl [ut\u00e1nok] menv\u00e9n, vel\u00f6k szemben messze meg\u00e1ll\u00e1nak, mikor \u00f5k ketten a Jord\u00e1n mellett meg\u00e1llottak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s fog\u00e1 Ill\u00e9s az \u00f5 pal\u00e1stj\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszehajtva azt, meg\u00fct\u00e9 azzal a vizet; \u00e9s az k\u00e9tfel\u00e9 v\u00e1l\u00e9k; \u00fagy hogy mind a ketten sz\u00e1razon men\u00e9nek \u00e1t rajta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00e1ltalmentek, monda Ill\u00e9s Elizeusnak: K\u00e9rj t\u00f5lem, mit cselekedjem veled, miel\u00f5tt t\u00f5led elragadtatom. \u00c9s monda Elizeus: Legyen, k\u00e9rlek, a te benned val\u00f3 l\u00e9leknek kett\u00f5s m\u00e9rt\u00e9ke \u00e9n rajtam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda: Neh\u00e9z dolgot k\u00e9rt\u00e9l; m\u00e9gis, ha majd megl\u00e1t\u00e1ndasz engem, mikor t\u00f5led elragadtatom, meglesz, a mit [k\u00e9rsz:] ha pedig [meg] nem [l\u00e1t\u00e1ndasz,] nem lesz meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mikor men\u00e9nek \u00e9s menv\u00e9n besz\u00e9lget\u00e9nek, \u00edm\u00e9 egy t\u00fczes szek\u00e9r t\u00fczes lovakkal elv\u00e1laszt\u00e1 \u00f5ket egym\u00e1st\u00f3l. \u00c9s felm\u00e9ne Ill\u00e9s a sz\u00e9lv\u00e9szben az \u00e9gbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elizeus pedig ezt l\u00e1tv\u00e1n, ki\u00e1lt vala: [\u00c9des] aty\u00e1m, [\u00e9des] aty\u00e1m! Izr\u00e1el szekerei \u00e9s lovagjai! \u00c9s nem l\u00e1t\u00e1 \u00f5t t\u00f6bb\u00e9. \u00c9s vev\u00e9 a maga ruh\u00e1it, \u00e9s k\u00e9t r\u00e9szre szakaszt\u00e1 azokat,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9 az Ill\u00e9s pal\u00e1stj\u00e1t, a mely r\u00f3la leesett, \u00e9s visszat\u00e9rt, \u00e9s meg\u00e1llott a Jord\u00e1n partj\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 az Ill\u00e9s pal\u00e1stj\u00e1t, a mely r\u00f3la leesett, \u00e9s [azzal] meg\u00fct\u00e9 a vizet, \u00e9s monda: Hol van az \u00dar, az Ill\u00e9s Istene? \u00c9s mikor \u00f5 is meg\u00fct\u00f6tte a vizet, k\u00e9tfel\u00e9 v\u00e1l\u00e9k az; \u00e9s \u00e1ltalm\u00e9ne Elizeus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tt\u00e1k \u00f5t a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai, a kik \u00e1tellenben J\u00e9rikh\u00f3n\u00e1l val\u00e1nak, mond\u00e1nak: Az Ill\u00e9s lelke megnyugodt Elizeuson. \u00c9s eleibe men\u00e9nek n\u00e9ki, \u00e9s meghajt\u00e1k magokat \u00f5 el\u00f5tte a f\u00f6ldig;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 a te szolg\u00e1id k\u00f6z\u00f6tt van \u00f6tven ember, er\u00f5s f\u00e9rfiak, k\u00fcldd el \u00f5ket, hadd keress\u00e9k meg a te uradat, h\u00e1tha az \u00darnak lelke ragadta el \u00f5t, \u00e9s letette \u00f5t valamelyik hegyen, vagy v\u00f6lgyben. De \u00f5 monda: Ne k\u00fcldjetek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De azok k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k \u00f5t eg\u00e9sz a megsz\u00e9gyen\u00fcl\u00e9sig, \u00e9s monda: [H\u00e1t] k\u00fcldjetek el! \u00c9s elk\u00fcld\u00e9k az \u00f6tven f\u00e9rfi\u00fat, de harmadnapig keresv\u00e9n sem tal\u00e1l\u00e1k meg \u00f5t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mikor visszaj\u00f6ttek \u00f5 hozz\u00e1, mert J\u00e9rikh\u00f3ban lakott, monda n\u00e9kik: Nem mondottam-\u00e9, hogy ne menjetek el?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a v\u00e1ros f\u00e9rfiai Elizeusnak: \u00cdm\u00e9 e v\u00e1ros j\u00f3 lak\u00f3hely volna, a mint uram magad l\u00e1tod; de a vize \u00e1rtalmas, \u00e9s a f\u00f6ld gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t meg nem \u00e9rleli."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda: Hozzatok n\u00e9kem egy \u00faj cs\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s tegyetek s\u00f3t bel\u00e9. \u00c9s elhoz\u00e1k n\u00e9ki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d5 pedig kiment a forr\u00e1shoz, \u00e9s bele vet\u00e9 a s\u00f3t, \u00e9s monda: Ezt mondja az \u00dar: Meggy\u00f3gy\u00edtottam e vizeket; nem sz\u00e1rmazik ezut\u00e1n azokb\u00f3l hal\u00e1l \u00e9s id\u00e9tlen term\u00e9s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s eg\u00e9szs\u00e9gesekk\u00e9 l\u00f5nek a vizek mind e mai napig, Elizeus besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Felm\u00e9ne azut\u00e1n onn\u00e9t B\u00e9thelbe; \u00e9s mikor az \u00faton felfel\u00e9 m\u00e9ne, apr\u00f3 gyermekek j\u00f6v\u00e9nek ki a v\u00e1rosb\u00f3l, a kik \u00f5t cs\u00fafolj\u00e1k vala, ezt mondv\u00e1n: J\u00f5jj fel, kopasz, j\u00f5jj fel, kopasz!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1tratekintv\u00e9n \u00e9s megl\u00e1tv\u00e1n \u00f5ket, meg\u00e1tkoz\u00e1 \u00f5ket az \u00dar nev\u00e9ben, \u00e9s az erd\u00f5b\u00f5l k\u00e9t n\u00f5st\u00e9ny medve j\u00f6v\u00e9n ki, sz\u00e9tszaggata k\u00f6z\u00fcl\u00f6k negyvenk\u00e9t gyermeket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Onn\u00e9t azut\u00e1n felment a K\u00e1rmel hegy\u00e9re; onn\u00e9t pedig Samari\u00e1ba t\u00e9rt vissza."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m pedig, az Akh\u00e1b fia kezde uralkodni Izr\u00e1elen Samari\u00e1ban Josaf\u00e1tnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak tizennyolczadik esztendej\u00e9ben, \u00e9s uralkod\u00e9k tizenk\u00e9t esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00darnak szemei el\u00f5tt, de nem annyira, mint az \u00f5 atyja \u00e9s anyja; mert elront\u00e1 a Ba\u00e1l k\u00e9p\u00e9t, a melyet az \u00f5 atyja k\u00e9sz\u00edttetett volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De mindaz\u00e1ltal k\u00f6vet\u00e9 Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak b\u00fbneit, a ki v\u00e9tekbe ejtette volt az Izr\u00e1elt, \u00e9s el nem t\u00e1voz\u00e9k azokt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s M\u00e9s\u00e1nak, a Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak nagyon sok juha volt, \u00e9s az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak ad\u00f3ban sz\u00e1zezer b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s sz\u00e1zezer kos gyapj\u00e1t fizette."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De mikor meghalt Akh\u00e1b, a Mo\u00e1b kir\u00e1lya elszakadt az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly azon a napon Samari\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne, \u00e9s k\u00fclde [k\u00f6veteket] Josaf\u00e1thoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezt izenv\u00e9n n\u00e9ki: A Mo\u00e1b kir\u00e1lya elszakadt t\u00f5lem; elj\u00f6sz-\u00e9 velem a Mo\u00e1b ellen a hadba? Felele: Felmegyek, \u00fagy \u00e9n, mint te; \u00fagy az \u00e9n n\u00e9pem, mint a te n\u00e9ped; \u00fagy az \u00e9n lovam, mint a te lovaid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda: Mely \u00faton menj\u00fcnk fel? Felele: Az Edom puszt\u00e1j\u00e1nak \u00fatj\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne az Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lya \u00e9s az Edom kir\u00e1lya; \u00e9s mikor h\u00e9t napig bolyongtak az \u00faton, nem volt vize sem a t\u00e1bornak, sem a vel\u00f6k volt barmoknak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor monda az Izr\u00e1el kir\u00e1lya: Jaj, jaj; az \u00dar [az\u00e9rt] h\u00edvta egybe e h\u00e1rom kir\u00e1lyt, hogy a Mo\u00e1b kez\u00e9be adja \u00f5ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda Josaf\u00e1t: Nincs itt az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i k\u00f6z\u00fcl egy sem, hogy \u00e1ltala tan\u00e1csot k\u00e9rhetn\u00e9nk az \u00dart\u00f3l? \u00c9s felele egy az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s monda: Itt van Elizeus, a S\u00e1f\u00e1t fia, a ki Ill\u00e9snek kezeire vizet t\u00f6lt vala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda Josaf\u00e1t: N\u00e1la van az \u00darnak besz\u00e9de. \u00c9s al\u00e1men\u00e9nek hozz\u00e1 az Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s Josaf\u00e1t \u00e9s az Edom kir\u00e1lya."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda Elizeus az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: Mi k\u00f6z\u00f6m van hozz\u00e1d? Menj a te aty\u00e1dnak \u00e9s any\u00e1dnak pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ihoz! \u00c9s monda n\u00e9ki az Izr\u00e1el kir\u00e1lya: Ne [utas\u00edts el;] mert az \u00dar gy\u00fbjt\u00f6tte \u00f6ssze ezt a h\u00e1rom kir\u00e1lyt, hogy a Mo\u00e1b kez\u00e9be adja \u00f5ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s monda Elizeus: \u00c9l a Seregek Ura, a ki el\u00f5tt \u00e1llok, ha nem n\u00e9zn\u00e9m Josaf\u00e1tnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak szem\u00e9ly\u00e9t, [bizony] t\u00e9ged nem n\u00e9zn\u00e9lek, \u00e9s r\u00e1d sem tekinten\u00e9k;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hozzatok ide egy \u00e9nekest. \u00c9s mikor \u00e9nekelt el\u00f5tte az \u00e9nekl\u00f5, az \u00darnak keze l\u00f5n \u00f5 rajta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda: Ezt mondja az \u00dar: Csin\u00e1ljatok itt \u00e9s ott e patakon \u00e1rkokat;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Nem l\u00e1ttok sem szelet, sem es\u00f5t, \u00e9s m\u00e9gis e patak megtelik v\u00edzzel, hogy ihattok mind ti, mind a ti ny\u00e1jatok \u00e9s barmaitok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kev\u00e9s pedig [m\u00e9g] ez az \u00dar szemei el\u00f5tt, hanem a Mo\u00e1bot is kezetekbe adja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megvesztek minden kulcsos v\u00e1rost \u00e9s minden sz\u00e9p v\u00e1rost, \u00e9s minden j\u00f3term\u00f5 f\u00e1t kivagdaltok, \u00e9s minden k\u00fatf\u00f5t bet\u00f6lt\u00f6t\u00f6k, \u00e9s minden j\u00f3 sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet beh\u00e1nytok k\u00f6vekkel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n reggel, a mikor \u00e1ldozatot szoktak tenni, \u00edm\u00e9 vizek j\u00f5nek vala Edom \u00fatj\u00e1r\u00f3l, \u00e9s megtel\u00e9k a f\u00f6ld v\u00edzzel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta az eg\u00e9sz Mo\u00e1b, hogy felj\u00f6ttek a kir\u00e1lyok \u00f5 ellen\u00f6k harczolni, egybegy\u00fbl\u00e9nek mindny\u00e1jan, a kik fegyvert foghattak, \u00e9s meg\u00e1llottak az \u00f5 [tartom\u00e1nyuk] hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mikor felkeltek reggel, \u00e9s a nap felj\u00f6tt a vizekre, \u00fagy l\u00e1t\u00e1k a Mo\u00e1bit\u00e1k, mintha \u00f5 ellen\u00f6kbe az a v\u00edz vereslen\u00e9k, mint a v\u00e9r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: V\u00e9r ez! Megv\u00edvtak a kir\u00e1lyok egym\u00e1ssal, \u00e9s meg\u00f6lte egyik a m\u00e1sik\u00e1t. Pr\u00e9d\u00e1ra most, Mo\u00e1b!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De mikor az Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1hoz jutottak, felkeltek az Izr\u00e1elit\u00e1k, \u00e9s megvert\u00e9k a Mo\u00e1bit\u00e1kat, \u00e9s azok megfutamodtak el\u00f5tt\u00f6k; bet\u00f6rtek hozz\u00e1jok \u00e9s levert\u00e9k Mo\u00e1bot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1rosaikat lerontott\u00e1k, \u00e9s a j\u00f3 sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldekre kiki k\u00f6vet h\u00e1nyt, \u00e9s elbor\u00edtott\u00e1k azt [k\u00f6vekkel,] \u00e9s minden k\u00fatf\u00f5t beh\u00e1nytak, \u00e9s minden j\u00f3term\u00f5 f\u00e1t kiv\u00e1gtak, \u00fagy hogy csak Kir-Har\u00e9set k\u00f5falait hagyt\u00e1k fenn; de k\u00f6r\u00fclvev\u00e9k azt is a paritty\u00e1sok, \u00e9s lerontott\u00e1k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig a Mo\u00e1b kir\u00e1lya, hogy legy\u00f5zettetik a viadalban, maga mell\u00e9 vett h\u00e9tsz\u00e1z fegyverfog\u00f3 f\u00e9rfi\u00fat, hogy kereszt\u00fcl t\u00f6rjenek az Edom kir\u00e1ly\u00e1hoz; de nem b\u00edrtak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor vev\u00e9 az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t, a ki \u00f5 helyette uralkodand\u00f3 volt, \u00e9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul meg\u00e1ldoz\u00e1 a k\u00f5falon. Mely dolog felett az Izr\u00e1el n\u00e9pe igen felh\u00e1borod\u00e9k, \u00e9s elmen\u00e9nek onn\u00e9t, \u00e9s megt\u00e9r\u00e9nek az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6kbe."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta egy asszony a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiainak feles\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl Elizeushoz, \u00e9s monda: A te szolg\u00e1d, az \u00e9n f\u00e9rjem meghalt; te tudod, hogy a te szolg\u00e1d f\u00e9lte az Urat. Elj\u00f6tt pedig a hitelez\u00f5, hogy elvigye mind a k\u00e9t gyermekemet, hogy n\u00e9ki szolg\u00e1i legyenek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Monda n\u00e9ki Elizeus: Mit cselekedjem veled? Mondd meg n\u00e9kem, mi van a h\u00e1zadban? Monda az: A te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod h\u00e1z\u00e1ban nincs egy\u00e9b, csak egy kors\u00f3 olaj."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor monda: Menj el, k\u00e9rj ott kinn minden te szomsz\u00e9didt\u00f3l \u00fcres ed\u00e9nyeket, de ne keveset;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s menj be \u00e9s z\u00e1rk\u00f3zz\u00e1l be magad a te fiaiddal, \u00e9s t\u00f6lts [az olajb\u00f3l] mindenik ed\u00e9nybe, \u00e9s a tele ed\u00e9nyt \u00e1ll\u00edtsd f\u00e9lre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elment \u00f5 t\u00f5le, \u00e9s bez\u00e1rk\u00f3zott az \u00f5 fiaival, azok hordt\u00e1k n\u00e9ki [az ed\u00e9nyeket], \u00f5 maga pedig csak t\u00f6lt\u00f6getett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mikor megt\u00f6lt\u00f6tte az ed\u00e9nyeket, monda az \u00f5 fi\u00e1nak: Hozz ide m\u00e9g egy ed\u00e9nyt. Felele az: Nincs t\u00f6bb ed\u00e9ny; \u00e9s akkor meg\u00e1llott az olaj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s elment, \u00e9s elmond\u00e1 ezt az Isten ember\u00e9nek. Az pedig monda: Menj el, add el az olajat, \u00e9s fizesd ki hitelez\u00f5det; te pedig \u00e9s a te fiaid \u00e9ljetek a marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt ebben az id\u00f5ben, hogy Elizeus S\u00fanembe ment. Ott volt egy gazdag asszony, a ki tart\u00f3ztat\u00e1 \u00f5t, hogy [n\u00e1la] egy\u00e9k kenyeret. \u00c9s l\u00f5n, hogy valamikor csak arra j\u00e1rt, bet\u00e9rt oda, hogy kenyeret egy\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda [az asszony] a f\u00e9rj\u00e9nek: \u00cdm\u00e9 \u00fagy veszem \u00e9szre, hogy az az Isten embere, a ki sz\u00fcntelen erre j\u00e1r \u00e1ltal, szent ember;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Csin\u00e1ljunk, k\u00e9rlek, egy kicsiny felh\u00e1zat, \u00e9s tegy\u00fcnk abba n\u00e9ki egy \u00e1gyat, asztalt, sz\u00e9ket \u00e9s gyertyatart\u00f3t, hogy mikor hozz\u00e1nk j\u00f6n, hadd t\u00e9rjen oda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt egy napon, hogy oda ment [Elizeus,] \u00e9s megsz\u00e1llott a felh\u00e1zban, \u00e9s megpihent ott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda G\u00e9h\u00e1zinak, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak: H\u00edvd ide azt a S\u00fanemit\u00e1t. El\u00f5h\u00edv\u00e1 az\u00e9rt azt, \u00e9s eleibe \u00e1lla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megmondotta volt pedig n\u00e9ki: Mondd meg n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 nagy szorgalmatoss\u00e1ggal szolg\u00e1lsz n\u00e9k\u00fcnk, [mit kiv\u00e1nsz], hogy cselekedjem veled? Nincs-\u00e9 valami mondani val\u00f3d a kir\u00e1ly el\u00f5tt, vagy a sereg f\u00f5vez\u00e9re el\u00f5tt? \u00c9s monda az: \u00c9n az \u00e9n nemzets\u00e9gem k\u00f6z\u00f6tt [b\u00e9kess\u00e9ggel] lakom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Monda [Elizeus:] Mit lehetne teh\u00e1t \u00e9rette tenn\u00fcnk? Felele G\u00e9h\u00e1zi: Nincs fia \u00e9s a f\u00e9rje v\u00e9n ember."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda: H\u00edvd ide! \u00c9s a mikor oda h\u00edvta, meg\u00e1llott az ajt\u00f3ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda [Elizeus:] Esztend\u00f5 ilyenkorra fi\u00fat fogsz \u00f6lelni. \u00c9s monda az: Ne, \u00e9des uram, Isten embere, ne mondj k\u00e9ptelen dolgot a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s teherbe es\u00e9k az asszony \u00e9s fiat sz\u00fclt abban az id\u00f5ben, a melyet megmondott volt Elizeus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mikor megn\u00f5tt a gyermek, t\u00f6rt\u00e9nt, hogy egy napon kiment az \u00f5 atyj\u00e1hoz, az arat\u00f3khoz,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 atyj\u00e1nak: Jaj fejem, jaj fejem! \u00c9s monda [az \u00f5 atyja] a szolg\u00e1nak: Vidd el \u00f5t az anyj\u00e1hoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ki mikor felvette \u00f5t, viv\u00e9 az \u00f5 anyj\u00e1hoz, \u00e9s az az \u00f6l\u00e9ben tart\u00e1 d\u00e9lig, \u00e9s akkor meghalt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne az [asszony], \u00e9s az Isten ember\u00e9nek \u00e1gy\u00e1ra tev\u00e9 \u00f5t, \u00e9s az [ajt\u00f3t] bez\u00e1rv\u00e1n kij\u00f6ve [onn\u00e9t.]"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5h\u00edvat\u00e1 az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9t \u00e9s monda: K\u00e9rlek, k\u00fcldj ide n\u00e9kem egyet a szolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl \u00e9s egy szamarat, hadd menjek el hamar az Isten ember\u00e9hez, \u00e9s mindj\u00e1rt megj\u00f6v\u00f6k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s az monda: Mi\u00e9rt m\u00e9gy \u00f5 hozz\u00e1, ma nincs sem \u00fajhold, sem szombat? Felele az: Csak hagyd r\u00e1m!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s megnyergel\u00e9 a szamarat, \u00e9s monda a szolg\u00e1nak: Hajtsd \u00e9s siess, ne k\u00e9slelj engem a men\u00e9sben, hanem ha mond\u00e1ndom n\u00e9ked."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s elmenv\u00e9n, juta az Isten ember\u00e9hez a K\u00e1rmel hegy\u00e9re. \u00c9s mikor megl\u00e1t\u00e1 \u00f5t az Isten embere t\u00e1volr\u00f3l, monda G\u00e9h\u00e1zinak, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 a S\u00fanemita ez!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fuss, k\u00e9rlek, eleibe, \u00e9s k\u00e9rdezd meg t\u00f5le, ha b\u00e9kess\u00e9gben van-\u00e9 mind \u00f5, mind az \u00f5 f\u00e9rje, mind az \u00f5 gyermeke? Monda az: B\u00e9kess\u00e9gben!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mikor pedig az Isten ember\u00e9hez jutott a hegyre, \u00e1t\u00f6lelte az \u00f5 l\u00e1bait; de G\u00e9h\u00e1zi oda ment, hogy el\u00fbzze \u00f5t, az Isten embere azonban \u00edgy sz\u00f3lt: Hagyj b\u00e9k\u00e9t n\u00e9ki, mert megkeseredett az \u00f5 sz\u00edve, \u00e9s az \u00dar eltitkolta t\u00f5lem, \u00e9s nem jelentette meg n\u00e9kem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s monda az: Vajjon \u00e9n k\u00e9rtem-\u00e9 fiat az \u00e9n uramt\u00f3l? Nemde nem mond\u00e1m-\u00e9 n\u00e9ked: Ne csalj meg engemet?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s monda [Elizeus] G\u00e9h\u00e1zinak: \u00d6vezd fel derekadat, \u00e9s vedd kezedbe az \u00e9n p\u00e1lcz\u00e1mat, \u00e9s menj el, ha valakivel tal\u00e1lkozol, ne k\u00f6sz\u00f6nj n\u00e9ki, \u00e9s annak is, a ki k\u00f6sz\u00f6n n\u00e9ked, ne felelj, \u00e9s az \u00e9n p\u00e1lcz\u00e1mat tedd a gyermek arcz\u00e1ra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De a gyermeknek anyja monda: \u00c9l az \u00dar \u00e9s \u00e9l a te lelked, hogy el nem hagylak t\u00e9ged. Felkele az\u00e9rt \u00e9s k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00e9h\u00e1zi pedig m\u00e1r el\u00f5tt\u00f6k elment volt, \u00e9s a p\u00e1lcz\u00e1t a gyermek arcz\u00e1ra fektet\u00e9, de nem sz\u00f3lott \u00e9s nem is eszm\u00e9lt r\u00e1 [a gyermek.] Az\u00e9rt visszat\u00e9rt eleibe, \u00e9s megmond\u00e1 n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Nem t\u00e1madt fel a gyermek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s bement Elizeus a h\u00e1zba, \u00e9s \u00edm\u00e9 a gyermek ott fek\u00fcdt halva az \u00f5 \u00e1gy\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s bement, \u00e9s bez\u00e1rta az ajt\u00f3t mag\u00e1ra \u00e9s a gyermekre, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darnak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s az [\u00e1gyra] felh\u00e1gv\u00e1n, a gyermekre fek\u00fcdt, \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t a gyermek sz\u00e1j\u00e1ra tev\u00e9, szemeit szemeire, kezeit kezeire, \u00e9s r\u00e1borult, \u00e9s megmeleged\u00e9k a gyermek teste."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e1llott, \u00e9s egyszer al\u00e1 \u00e9s fel j\u00e1rt a h\u00e1zban, majd \u00fajra felment \u00e9s re\u00e1borult. Akkor a gyermek pr\u00fcsszente vagy h\u00e9tszer, \u00e9s felnyit\u00e1 szemeit a gyermek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00d5 pedig sz\u00f3l\u00edt\u00e1 G\u00e9h\u00e1zit, \u00e9s monda: H\u00edvd ide a S\u00fanemit\u00e1t. \u00c9s oda h\u00edv\u00e1 azt. \u00c9s mikor oda ment, monda: Vedd a te fiadat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ki mikor bement, l\u00e1b\u00e1hoz es\u00e9k, \u00e9s leborula a f\u00f6ldre, \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1t fogv\u00e1n, kim\u00e9ne."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszament Elizeus Gilg\u00e1lba. \u00c9hs\u00e9g vala pedig akkor az orsz\u00e1gban, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai \u00f5 vele laknak vala. \u00c9s monda az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak: Tedd fel a nagy fazekat, \u00e9s f\u00f5zz valami f\u00f5zel\u00e9ket a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiainak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt egy a mez\u00f5re, hogy par\u00e9jt szedjen. \u00c9s [holmi] vad ind\u00e1kra tal\u00e1lv\u00e1n, tele szed\u00e9 az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t azokr\u00f3l s\u00e1rt\u00f6kkel, \u00e9s mikor hazament, belevagdalta a faz\u00e9kba f\u00f5zel\u00e9knek; de nem tudta, hogy mi az?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mikor azut\u00e1n feladt\u00e1k a f\u00e9rfiaknak, hogy egyenek, \u00e9s \u00f5k enni kezd\u00e9nek a f\u00f5zel\u00e9kb\u00f5l, felki\u00e1lt\u00e1nak \u00e9s mond\u00e1nak: Hal\u00e1l van a faz\u00e9kban, Isten embere! \u00c9s nem b\u00edrt\u00e1k megenni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Hozzatok lisztet. \u00c9s belevet\u00e9 azt a faz\u00e9kba, \u00e9s monda: Add fel imm\u00e1r a n\u00e9pnek, hadd egyenek. \u00c9s nem volt [m\u00e1r] semmi rossz a faz\u00e9kban."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00f6ve pedig egy f\u00e9rfi Ba\u00e1l S\u00e1lis\u00e1b\u00f3l, \u00e9s hoz vala az Isten ember\u00e9nek els\u00f5 zseng\u00e9k kenyereit, h\u00fasz \u00e1rpakenyeret, \u00e9s megzsend\u00fclt gabonafejeket az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1ban; de \u00f5 monda: Add a n\u00e9pnek, hadd egyenek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Felele az \u00f5 szolg\u00e1ja: Minek adjam ezt sz\u00e1z embernek? \u00d5 pedig monda ism\u00e9t: Add a n\u00e9pnek, hadd egyenek, mert ezt mondja az \u00dar: Esznek \u00e9s m\u00e9g marad is."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 eleikbe ad\u00e1, \u00e9s ev\u00e9nek, \u00e9s m\u00e9g maradt is bel\u00f5le, az \u00darnak besz\u00e9de szerint."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s Na\u00e1m\u00e1n, a siriai kir\u00e1ly sereg\u00e9nek f\u00f5vez\u00e9re, az \u00f5 ura el\u00f5tt igen nagy f\u00e9rfi\u00fa \u00e9s nagyrabecs\u00fclt volt, mert \u00e1ltala szabad\u00edtotta volt meg az \u00dar Siri\u00e1t; \u00e9s az a f\u00e9rfi vit\u00e9z h\u00f5s, [de] b\u00e9lpoklos volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "[Egyszer] porty\u00e1z\u00f3 csapatok mentek ki Siri\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azok Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l egy kis le\u00e1nyt vittek el foglyul, \u00e9s ez Na\u00e1m\u00e1n feles\u00e9g\u00e9nek szolg\u00e1lt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda ez az \u00f5 asszony\u00e1nak: Vajha az \u00e9n uram szembe lenne azzal a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val, a ki Samari\u00e1ban [van,] k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl meggy\u00f3gy\u00edtan\u00e1 \u00f5t az \u00f5 b\u00e9lpokloss\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s [Na\u00e1m\u00e1n] bem\u00e9ne, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9 az \u00f5 ur\u00e1nak, mondv\u00e1n: \u00cdgy s \u00edgy sz\u00f3lott az Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l val\u00f3 le\u00e1ny!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor monda Siria kir\u00e1lya: Menj el, \u00e9s \u00edm levelet k\u00fcld\u00f6k az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak. Elm\u00e9ne az\u00e9rt \u00e9s v\u00f5n mag\u00e1val t\u00edz t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s hatezer aranyat, azon fel\u00fcl t\u00edz \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9 a levelet az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, ezt \u00edrv\u00e1n: Mikor e lev\u00e9l hozz\u00e1d \u00e9rkezik, \u00edm\u00e9 az \u00e9n szolg\u00e1mat, Na\u00e1m\u00e1nt az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6ttem hozz\u00e1d, hogy \u00f5t gy\u00f3gy\u00edtsd meg b\u00e9lpokloss\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De a mikor elolvasta az Izr\u00e1el kir\u00e1lya a levelet, megszaggat\u00e1 az \u00f5 ruh\u00e1it \u00e9s monda: Isten vagyok-e \u00e9n, hogy \u00f6ljek \u00e9s eleven\u00edtsek, hogy ez \u00e9n hozz\u00e1m k\u00fcld, hogy gy\u00f3gy\u00edtsam meg e f\u00e9rfi\u00fat az \u00f5 b\u00e9lpokloss\u00e1g\u00e1b\u00f3l? Vegy\u00e9tek eszetekbe \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok, hogy csak okot keres ellenem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta Elizeus, az Isten embere, hogy az Izr\u00e1el kir\u00e1lya ruh\u00e1it megszaggatta, k\u00fclde a kir\u00e1lyhoz ilyen izenettel: Mi\u00e9rt szaggattad meg a te ruh\u00e1idat? Hadd j\u00f5jj\u00f6n hozz\u00e1m, \u00e9s tudja meg, hogy van pr\u00f3f\u00e9ta Izr\u00e1elben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Na\u00e1m\u00e1n lovaival \u00e9s szekereivel, \u00e9s meg\u00e1lla az Elizeus h\u00e1z\u00e1nak ajtaja el\u00f5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde Elizeus k\u00f6vetet \u00f5 hozz\u00e1, mondv\u00e1n: Menj el \u00e9s f\u00fcr\u00f6dj meg h\u00e9tszer a Jord\u00e1nban, \u00e9s meg\u00fajul a te tested, \u00e9s megtisztulsz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor megharaguv\u00e9k Na\u00e1m\u00e1n \u00e9s elment, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: \u00cdme \u00e9n azt gondoltam, hogy kij\u00f5 hozz\u00e1m, \u00e9s el\u00f5\u00e1llv\u00e1n, seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek nev\u00e9t, \u00e9s kez\u00e9vel megilleti a [beteg] helyeket, \u00e9s \u00fagy gy\u00f3gy\u00edtja meg a ki\u00fct\u00e9st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avagy nem jobbak-\u00e9 Abana \u00e9s P\u00e1rp\u00e1r, Damaskus foly\u00f3vizei Izr\u00e1el minden vizein\u00e9l? Avagy nem f\u00fcr\u00f6dhetn\u00e9m-\u00e9 meg azokban, hogy megtisztuljak? Ilyen m\u00f3don megfordulv\u00e1n, nagy haraggal elment."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De hozz\u00e1 men\u00e9nek az \u00f5 szolg\u00e1i, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Aty\u00e1m, ha valami nagy dolgot mondott volna e pr\u00f3f\u00e9ta neked, avagy nem tetted volna-\u00e9 meg? Mennyivel ink\u00e1bb, a mikor [csak] azt mondja, hogy f\u00fcr\u00f6dj meg \u00e9s megtisztulsz?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt a Jord\u00e1nba, \u00e9s belemer\u00edt\u00e9 mag\u00e1t abba h\u00e9tszer az Isten ember\u00e9nek besz\u00e9de szerint, \u00e9s meg\u00fajult az \u00f5 teste, mint egy kis gyermek teste, \u00e9s megtisztult."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9rt eg\u00e9sz kis\u00e9ret\u00e9vel az Isten ember\u00e9hez, \u00e9s bemenv\u00e9n meg\u00e1lla el\u00f5tte, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9, most tudom m\u00e1r, hogy nincsen az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n Isten, csak Izr\u00e1elben! Az\u00e9rt most vedd el, k\u00e9rlek, [ez] aj\u00e1nd\u00e9kot a te szolg\u00e1dt\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: \u00c9l az \u00dar, a ki el\u00f5tt \u00e1llok, hogy el nem veszem. K\u00e9nyszer\u00edti vala pedig \u00f5t, hogy elvegye; de \u00f5 nem akar\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda Na\u00e1m\u00e1n: Ha nem; adj k\u00e9rlek a te szolg\u00e1dnak e f\u00f6ldb\u00f5l annyit, a mennyit elb\u00edr k\u00e9t \u00f6szv\u00e9r; mert a te szolg\u00e1d t\u00f6bb\u00e9 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal, vagy egy\u00e9b \u00e1ldozattal nem \u00e1ldozik idegen isteneknek, hanem csak az \u00darnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ebben a dologban legyen az \u00dar kegyelmes a te szolg\u00e1dnak, hogy mikor bemegy az \u00e9n uram a Rimmon templom\u00e1ba, hogy ott im\u00e1dkozz\u00e9k, \u00e9s \u00f5 az \u00e9n kezemre t\u00e1maszkodik, ha akkor \u00e9n is meghajlok a Rimmon templom\u00e1ban: azt, hogy \u00e9n meghajlok a Rimmon templom\u00e1ban, bocs\u00e1ssa meg az \u00dar a te szolg\u00e1dnak ebben a dologban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki [Elizeus:] Eredj el b\u00e9kess\u00e9ggel. \u00c9s mikor elment \u00f5 t\u00f5le \u00fagy egy m\u00e9rtf\u00f6ldnyire,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e9h\u00e1zi, Elizeusnak, az Isten ember\u00e9nek szolg\u00e1ja azt gondolta: \u00cdm\u00e9 az \u00e9n uram megkim\u00e9l\u00e9 ezt a Siriabeli Na\u00e1m\u00e1nt, \u00e9s nem akar\u00e1 t\u00f5le elvenni, a mit hozott volt; \u00e9l az \u00dar, hogy ut\u00e1na futok, \u00e9s valamit k\u00e9rek t\u00f5le."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ut\u00e1na futott G\u00e9h\u00e1zi Na\u00e1m\u00e1nnak. L\u00e1tv\u00e1n pedig Na\u00e1m\u00e1n \u00f5t, hogy ut\u00e1na fut, leugrott a szek\u00e9rb\u00f5l \u00e9s eleibe m\u00e9ne \u00e9s monda: Rendben van minden?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s monda: Rendben. Az \u00e9n uram k\u00fcld\u00f6tt engem, ezt mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 most csak ez \u00f3r\u00e1ban j\u00f6tt hozz\u00e1m k\u00e9t ifj\u00fa az Efraim hegy\u00e9r\u00f5l a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai k\u00f6z\u00fcl: adj k\u00e9rlek azoknak egy t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s k\u00e9t \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s monda Na\u00e1m\u00e1n: K\u00e9rlek v\u00e9gy k\u00e9t t\u00e1lentomot. \u00c9s k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9 \u00f5t \u00e9s egybek\u00f6te k\u00e9t t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t k\u00e9t zs\u00e1kba, \u00e9s k\u00e9t \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1t, \u00e9s azokat k\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1nak ad\u00e1, a kik el\u00f5tte vitt\u00e9k azokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De mikor a dombhoz \u00e9rt, elvette t\u00f5l\u00f6k azokat, \u00e9s elrejt\u00e9 egy h\u00e1zban, \u00e9s elbocs\u00e1t\u00e1 a f\u00e9rfiakat, \u00e9s elmen\u00e9nek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d5 pedig bemenv\u00e9n, meg\u00e1lla az \u00f5 ura el\u00f5tt, \u00e9s monda n\u00e9ki Elizeus: Honn\u00e9t, G\u00e9h\u00e1zi? Felele: Nem ment a te szolg\u00e1d sehov\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Nem ment-\u00e9 el az \u00e9n sz\u00edvem [veled,] mikor az a f\u00e9rfi\u00fa lesz\u00e1llott szeker\u00e9b\u00f5l el\u00f5dbe? Most az ideje, hogy szerezz ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s hogy v\u00e9gy ruh\u00e1kat, olajf\u00e1kat, sz\u00f5l\u00f5ket, juhokat, barmokat, szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyokat?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az\u00e9rt r\u00e1d \u00e9s a te magodra ragad a Na\u00e1m\u00e1n b\u00e9lpokloss\u00e1ga mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c9s kiment \u00f5 el\u00f5le megpoklosodva, mint a h\u00f3."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai Elizeusnak: \u00cdm\u00e9 ez a hely, a hol n\u00e1lad lakunk, igen szoros n\u00e9k\u00fcnk;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hadd menj\u00fcnk el, k\u00e9rlek, a Jord\u00e1n mell\u00e9, hogy mindenik\u00fcnk egy-egy f\u00e1t hozzon onn\u00e9t, hogy ott valami hajl\u00e9kot \u00e9p\u00edts\u00fcnk magunknak, a melyben lakjunk. \u00c9s monda: Menjetek el!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda egy k\u00f6z\u00fcl\u00f6k: Nyugodj meg rajta, \u00e9s j\u00f5jj el a te szolg\u00e1iddal. \u00c9s monda: \u00c9n is elmegyek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne vel\u00f6k. \u00c9s men\u00e9nek a Jord\u00e1n mell\u00e9, \u00e9s ott f\u00e1kat v\u00e1gtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy mikor egy k\u00f6z\u00fcl\u00f6k egy f\u00e1t lev\u00e1gna, a fejsze bees\u00e9k a v\u00edzbe. Akkor ki\u00e1lta \u00e9s monda: Jaj, jaj, [\u00e9des] uram! pedig ezt is k\u00f6lcs\u00f6n k\u00e9rtem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda az Isten embere: Hov\u00e1 esett? \u00c9s mikor megmutatta n\u00e9ki a helyet, lev\u00e1gott egy f\u00e1t \u00e9s ut\u00e1na dobta, \u00e9s a fejsze felj\u00f6tt a [v\u00edz sz\u00edn\u00e9re.]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda: Vedd ki. \u00c9s kiny\u00fajtv\u00e1n kez\u00e9t, kivev\u00e9 azt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Siria kir\u00e1lya pedig hadat ind\u00edtott Izr\u00e1el ellen, \u00e9s tan\u00e1csot tartv\u00e1n az \u00f5 szolg\u00e1ival, monda: Itt meg itt lesz az \u00e9n t\u00e1borom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde az Isten embere az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, mondv\u00e1n: Vigy\u00e1zz, ne hagyd el azt a helyet, mert ott akarnak a siriaiak bet\u00f6rni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde az Izr\u00e1el kir\u00e1lya arra a helyre, a melyr\u00f5l n\u00e9ki az Isten embere sz\u00f3lott, \u00e9s \u00f5t megintette volt, \u00e9s vigy\u00e1zott mag\u00e1ra nem egyszer, sem k\u00e9tszer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felh\u00e1borodott ezen a siriai kir\u00e1ly sz\u00edve, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjtv\u00e9n az \u00f5 szolg\u00e1it, monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt nem mondj\u00e1tok meg n\u00e9kem, ki tart k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor monda egy az \u00f5 szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl: Nem \u00fagy, uram kir\u00e1ly, hanem Elizeus pr\u00f3f\u00e9ta, a ki Izr\u00e1elben van, jelenti meg az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a besz\u00e9deket, a melyeket te a te titkos h\u00e1zadban besz\u00e9lsz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda: Menjetek el \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek meg, hol van, hogy ut\u00e1na k\u00fcldjek \u00e9s elhozassam \u00f5t. \u00c9s megjelent\u00e9k n\u00e9ki, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 D\u00f3t\u00e1nban van."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor lovakat, szekereket \u00e9s nagy sereget k\u00fclde oda, a kik elmen\u00e9nek \u00e9jjel, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvev\u00e9k a v\u00e1rost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Felkelv\u00e9n pedig j\u00f3kor reggel az Isten ember\u00e9nek szolg\u00e1ja, kim\u00e9ne, \u00e9s \u00edm\u00e9 seregek vett\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rost, \u00e9s lovak \u00e9s szekerek. \u00c9s monda n\u00e9ki az \u00f5 szolg\u00e1ja: Jaj, jaj, [\u00e9des] uram! mit cselekedj\u00fcnk?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Felele \u00f5: Ne f\u00e9lj. Mert t\u00f6bben vannak, a kik vel\u00fcnk vannak, mint a kik \u00f5 vel\u00f6k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s im\u00e1dkozott Elizeus \u00e9s monda: \u00d3h Uram! nyisd meg k\u00e9rlek az \u00f5 szemeit, hadd l\u00e1sson. \u00c9s megnyit\u00e1 az \u00dar a szolga szemeit \u00e9s l\u00e1ta, \u00e9s \u00edm\u00e9 a hegy rakva volt t\u00fczes lovagokkal \u00e9s szekerekkel Elizeus k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mikor [azok] hozz\u00e1 lementek, k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt Elizeus az \u00darnak, mondv\u00e1n: Verd meg ezt a n\u00e9pet vaks\u00e1ggal! \u00c9s megver\u00e9 \u00f5ket vaks\u00e1ggal az Elizeus kiv\u00e1ns\u00e1ga szerint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik Elizeus: Nem ez az \u00fat, sem ez a v\u00e1ros; jertek el \u00e9n ut\u00e1nam, \u00e9s ahhoz a f\u00e9rfi\u00fahoz vezetlek titeket, a kit kerestek. \u00c9s elvezet\u00e9 \u00f5ket Samari\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s mikor bementek Samari\u00e1ba, monda Elizeus: \u00d3h Uram, nyisd meg ezek szemeit, hogy l\u00e1ssanak. \u00c9s megnyit\u00e1 az \u00dar az \u00f5 szemeiket \u00e9s l\u00e1t\u00e1nak, \u00e9s \u00edm\u00e9 Samaria k\u00f6zep\u00e9ben voltak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el kir\u00e1lya pedig mikor l\u00e1tta \u00f5ket, monda Elizeusnak: V\u00e1gv\u00e1n v\u00e1gassam-\u00e9 \u00f5ket, aty\u00e1m?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s monda: Ne v\u00e1gasd. Le szoktad-\u00e9 v\u00e1gatni azokat, a kiket karddal vagy k\u00e9z\u00edvvel fogsz el? Adj n\u00e9kik kenyeret \u00e9s vizet, hogy egyenek \u00e9s igyanak, \u00e9s elmenjenek az \u00f5 urokhoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s nagy lakom\u00e1t szerzett n\u00e9kik; \u00e9s miut\u00e1n ettek \u00e9s ittak, elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5ket. \u00d5k pedig elmen\u00e9nek az \u00f5 urokhoz; \u00e9s ett\u00f5l fogva t\u00f6bb\u00e9 nem j\u00f6ttek a siriai porty\u00e1z\u00f3 csapatok az Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezek ut\u00e1n, hogy Benhad\u00e1d, Siria kir\u00e1lya \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 eg\u00e9sz sereg\u00e9t, \u00e9s felment \u00e9s megsz\u00e1llotta Samari\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s igen nagy ins\u00e9g lett Samari\u00e1ban, mert addig tartott\u00e1k megsz\u00e1llva a v\u00e1rost, m\u00edg egy szam\u00e1rfej nyolczvan ez\u00fcst, \u00e9s egy v\u00e9ka galambgan\u00e9j \u00f6t ez\u00fcst lett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s mikor az Izr\u00e1el kir\u00e1lya a k\u00f5falon sz\u00e9jjelj\u00e1ra, egy asszony ki\u00e1lta \u00f5 hozz\u00e1, mondv\u00e1n: L\u00e9gy seg\u00edts\u00e9ggel, uram kir\u00e1ly!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A [kir\u00e1ly] monda: Ha nem seg\u00edt meg t\u00e9ged az Isten, hogyan seg\u00edtselek \u00e9n meg? A sz\u00e9r\u00fbr\u00f5l vagy a sajt\u00f3r\u00f3l?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Mit akarsz? Monda az: Ez az asszony azt mondta n\u00e9kem: Add ide a te fiadat, hogy egy\u00fck meg \u00f5t ma, az \u00e9n fiamat pedig holnap eszsz\u00fck meg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s megf\u00f5zt\u00fck az \u00e9n fiamat, \u00e9s megett\u00fck \u00f5t. Mikor azut\u00e1n m\u00e1snap azt mondtam n\u00e9ki: Add ide a te fiadat, hogy azt is egy\u00fck meg, \u00f5 elrejt\u00e9 az \u00f5 fi\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mikor pedig hallotta a kir\u00e1ly az asszonynak besz\u00e9d\u00e9t, megszaggat\u00e1 az \u00f5 ruh\u00e1it, a mint a k\u00f5falon j\u00e1rt, \u00e9s megl\u00e1tta a n\u00e9p, hogy \u00edm\u00e9 al\u00f3l zs\u00e1kruha van az \u00f5 test\u00e9n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00dagy cselekedj\u00e9k velem az Isten \u00e9s \u00fagy seg\u00e9ljen, ha Elizeusnak, a S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1nak feje ma rajta marad!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elizeus pedig ott \u00fclt az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s egy\u00fctt \u00fcltek vele a v\u00e9nek. \u00c9s elk\u00fcld\u00f6tt [a kir\u00e1ly] egy f\u00e9rfiat maga el\u00f5tt. Miel\u00f5tt azonban hozz\u00e1 jutott volna a k\u00f6vet, monda [Elizeus] a v\u00e9neknek: L\u00e1tj\u00e1tok-\u00e9, hogy az a gyilkos hogyan k\u00fcld ide, hogy a fejemet v\u00e9tesse? Vigy\u00e1zzatok, hogy mikor ide \u00e9r a k\u00f6vet, z\u00e1rj\u00e1tok be az ajt\u00f3t \u00e9s szor\u00edts\u00e1tok meg \u00f5t az ajt\u00f3ban: \u00cdm\u00e9 az \u00f5 ura l\u00e1bainak dobog\u00e1sa k\u00f6veti \u00f5t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s mikor m\u00e9g \u00edgy besz\u00e9lne vel\u00f6k, m\u00e1r a k\u00f6vet le\u00e9rkezett hozz\u00e1 [\u00e9s nyom\u00e1ban a kir\u00e1ly], \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 ilyen veszedelem sz\u00e1rmazott az \u00dart\u00f3l; v\u00e1rjak-\u00e9 m\u00e9g tov\u00e1bb az \u00darra?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s monda Elizeus: Hallj\u00e1tok meg az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t. Ezt mondja az \u00dar: Holnap ilyenkor egy k\u00f6b\u00f6l zsemlyelisztet egy sikluson, \u00e9s k\u00e9t k\u00f6b\u00f6l \u00e1rp\u00e1t egy sikluson vesznek Samaria kapuj\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n egy f\u00f5ember, a kinek kez\u00e9re t\u00e1maszkodott a kir\u00e1ly, az Isten ember\u00e9nek, monda: Hacsak az \u00dar ablakokat nem csin\u00e1l az \u00e9gen; akkor meglehet? \u00c9s monda [Elizeus:] \u00cdm\u00e9, te szemeiddel meg fogod l\u00e1tni, de nem eszel bel\u00f5le."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kapu el\u00f5tt pedig volt n\u00e9gy b\u00e9lpoklos f\u00e9rfi, a kik mond\u00e1k egym\u00e1snak: Mi\u00e9rt maradunk itt, hogy meghaljunk [\u00e9hen]?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha azt hat\u00e1rozzuk is, hogy bemegy\u00fcnk a v\u00e1rosba, ott is ins\u00e9g van, \u00e9s akkor ott halunk meg; ha pedig itt maradunk, akkor itt halunk meg; jertek el az\u00e9rt, sz\u00f6kj\u00fcnk el a Siriabeliek t\u00e1bor\u00e1ba, ha meghagyj\u00e1k \u00e9let\u00fcnket, \u00e9l\u00fcnk, ha meg\u00f6lnek, meghalunk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felkeltek alkonyatkor, hogy a Siriabeliek t\u00e1bor\u00e1ba menjenek; \u00e9s mikor oda\u00e9rtek a Siriabeliek t\u00e1bor\u00e1nak sz\u00e9l\u00e9hez, \u00edm\u00e9 m\u00e1r nem volt ott senki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az \u00dar azt cselekedte volt, hogy a Siriabeliek t\u00e1bora szekerek z\u00f6rg\u00e9s\u00e9t \u00e9s lovak dobog\u00e1s\u00e1t, \u00e9s nagy sereg robog\u00e1s\u00e1t hallotta, \u00e9s mond\u00e1nak egym\u00e1snak: \u00cdm\u00e9 az Izr\u00e1el kir\u00e1lya b\u00e9rbe fogadta meg ellen\u00fcnk a Hitteusok kir\u00e1lyit \u00e9s az \u00c9gyiptombeliek kir\u00e1lyit, hogy ellen\u00fcnk j\u00f5jjenek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n elfut\u00e1nak alkonyatkor, \u00e9s elhagy\u00e1k mind s\u00e1toraikat, mind lovaikat, mind szamaraikat, a mint a t\u00e1bor volt, \u00e9s elfut\u00e1nak, csakhogy \u00e9let\u00f6ket megmenthess\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt e b\u00e9lpoklosok a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez \u00e9rtek, bemenv\u00e9n egy s\u00e1torba, ev\u00e9nek \u00e9s iv\u00e1nak, \u00e9s elviv\u00e9nek onn\u00e9t ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s ruh\u00e1kat, \u00e9s elmenv\u00e9n elrejt\u00e9k azokat; \u00e9s megt\u00e9rv\u00e9n m\u00e1s s\u00e1torba men\u00e9nek be, \u00e9s [abb\u00f3l] [is] hoz\u00e1nak \u00e9s elmenv\u00e9n, elrejt\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda egyik a m\u00e1siknak: Nem igaz\u00e1n cseleksz\u00fcnk: ez a mai nap \u00f6r\u00f6mmond\u00e1s napja, ha mi hallgatunk, \u00e9s a virradatot megv\u00e1rjuk, b\u00fcntet\u00e9s \u00e9r benn\u00fcnket; most az\u00e9rt jertek \u00e9s menj\u00fcnk el, \u00e9s mondjuk meg a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek, \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1nak a v\u00e1ros kapuj\u00e1n \u00e1ll\u00f3nak, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9k n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Odament\u00fcnk volt a Siriabeliek t\u00e1bor\u00e1ba, \u00e9s \u00edm\u00e9 m\u00e1r nem volt ott senki; emberek szava nem hallatszott, csak a lovak \u00e9s szamarak vannak kik\u00f6tve, \u00e9s a s\u00e1torok \u00fagy, a mint voltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1nak az\u00e9rt a kapun\u00e1ll\u00f3k, \u00e9s h\u00edrr\u00e9 tev\u00e9k ott benn a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felkele \u00e9jszaka a kir\u00e1ly, \u00e9s monda az \u00f5 szolg\u00e1inak: Megmondom n\u00e9ktek, mit csin\u00e1lnak vel\u00fcnk a Siriabeliek. Tudj\u00e1k, hogy \u00e9hen vagyunk, \u00e9s [csak] az\u00e9rt mentek ki a t\u00e1borb\u00f3l, hogy elrejt\u00f5zzenek a mez\u00f5n, mondv\u00e1n: Mikor kij\u00f6nnek a v\u00e1rosb\u00f3l, megfogjuk \u00f5ket elevenen, \u00e9s bemegy\u00fcnk a v\u00e1rosba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor felele egy az \u00f5 szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s monda: Ki kell v\u00e1lasztani a megmaradt lovak k\u00f6z\u00fcl, a melyek a v\u00e1rosban megmaradtak, \u00f6t\u00f6t, - \u00edm\u00e9 \u00e9pen olyanok ezek, mint Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz sokas\u00e1ga, a mely megmaradt; \u00edm\u00e9 \u00e9pen olyanok ezek, mint Izr\u00e1el eg\u00e9sz sokas\u00e1ga, a mely elpusztult, - \u00e9s k\u00fcldj\u00fck ki, hadd l\u00e1ssuk meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9nek k\u00e9t szekeret lovakkal, \u00e9s kik\u00fcld\u00e9 a kir\u00e1ly a siriaiak t\u00e1bor\u00e1ba, mondv\u00e1n: Menjetek el \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mikor ut\u00e1nuk mentek eg\u00e9sz a Jord\u00e1nig, \u00edm\u00e9 az eg\u00e9sz \u00fat rakva volt ruh\u00e1kkal \u00e9s ed\u00e9nyekkel, a melyeket a siriaiak a siets\u00e9gben elh\u00e1nytak. \u00c9s mikor visszaj\u00f6ttek a k\u00f6vetek, \u00e9s elmond\u00e1k ezt a kir\u00e1lynak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kiment a n\u00e9p, \u00e9s kirabolta a Siriabeliek t\u00e1bor\u00e1t, \u00e9s egy k\u00f6b\u00f6l zsemlyelisztet egy sikluson, \u00e9s k\u00e9t k\u00f6b\u00f6l \u00e1rp\u00e1t egy sikluson vettek, az \u00darnak besz\u00e9de szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig azt a f\u00f5embert, a kinek kez\u00e9re [szokott ]t\u00e1maszkodni, oda rendelte a kapuhoz. \u00c9s a n\u00e9p eltapod\u00e1 \u00f5t a kapuban, \u00e9s meghala, a mint az Isten embere megmondotta, a ki megj\u00f6vend\u00f6lte ezt, mikor a kir\u00e1ly lement hozz\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dagy t\u00f6rt\u00e9nt, a mint az Isten embere a kir\u00e1lynak j\u00f6vend\u00f6lte: K\u00e9t k\u00f6b\u00f6l \u00e1rp\u00e1t egy sikluson \u00e9s egy k\u00f6b\u00f6l zsemlyelisztet egy sikluson adnak holnap ilyenkor Samaria kapuj\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ezt felelte volt a f\u00f5ember az Isten ember\u00e9nek, mondv\u00e1n: Hacsak az \u00dar ablakokat nem csin\u00e1l az \u00e9gen; akkor meglehet? \u00e9s \u00f5 azt mondotta r\u00e1: \u00cdm\u00e9 te szemeiddel meg fogod l\u00e1tni; de nem eszel bel\u00f5le."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s teljesen \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt vele, mert eltapod\u00e1 \u00f5t a n\u00e9p a kapuban \u00e9s meghalt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s Elizeus sz\u00f3lott volt annak az asszonynak, a kinek a fi\u00e1t felt\u00e1masztotta volt, mondv\u00e1n: Kelj fel, \u00e9s menj el a te h\u00e1zadn\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s tart\u00f3zkodj\u00e1l, a hol tart\u00f3zkodhatol; mert az \u00dar \u00e9hs\u00e9get h\u00edvott el\u00f5, \u00e9s el is j\u00f6tt a f\u00f6ldre h\u00e9t esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s felkelt az asszony, \u00e9s az Isten ember\u00e9nek besz\u00e9de szerint cseleked\u00e9k, \u00e9s elment \u00f5 \u00e9s az \u00f5 h\u00e1zn\u00e9pe, \u00e9s lak\u00e9k a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9ben h\u00e9t esztendeig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor pedig elmult a h\u00e9t esztend\u00f5, visszat\u00e9rt az asszony a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, \u00e9s elment, hogy panaszolkodj\u00e9k a kir\u00e1lynak az \u00f5 h\u00e1z\u00e1\u00e9rt \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldei\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig besz\u00e9lt G\u00e9h\u00e1zival, az Isten ember\u00e9nek szolg\u00e1j\u00e1val, mondv\u00e1n: Besz\u00e9ld el, k\u00e9rlek, n\u00e9kem mindazokat a csud\u00e1latos dolgokat, a melyeket Elizeus cselekedett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor elbesz\u00e9l\u00e9 a kir\u00e1lynak, mim\u00f3don t\u00e1masztotta fel a halottat, \u00edm\u00e9 az asszony, a kinek a gyermek\u00e9t felt\u00e1masztotta volt, \u00e9ppen akkor ki\u00e1ltott a kir\u00e1lyhoz az \u00f5 h\u00e1z\u00e1\u00e9rt \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldei\u00e9rt; \u00e9s monda G\u00e9h\u00e1zi: Uram kir\u00e1ly, ez az az asszony \u00e9s ez az \u00f5 fia, a kit felt\u00e1masztott Elizeus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s kik\u00e9rdez\u00e9 a kir\u00e1ly az asszonyt, \u00e9s az elbesz\u00e9l\u00e9 n\u00e9ki; \u00e9s ada a kir\u00e1ly \u00f5 mell\u00e9 egy udvari szolg\u00e1t, mondv\u00e1n: Adasd vissza n\u00e9ki minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldnek minden haszn\u00e1t att\u00f3l az id\u00f5t\u00f5l fogva, a mi\u00f3ta elhagyta a f\u00f6ldet eg\u00e9sz mostanig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s Elizeus elment Damaskusba, Benhad\u00e1d pedig, Siria kir\u00e1lya beteg volt, \u00e9s h\u00edr\u00fcl ad\u00e1k n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Az Isten embere ide j\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly Haz\u00e1elnek: V\u00e9gy aj\u00e1nd\u00e9kot kezedbe, \u00e9s menj eleibe az Isten ember\u00e9nek, \u00e9s k\u00e9rj tan\u00e1csot az \u00dart\u00f3l \u00f5 \u00e1ltala, mondv\u00e1n: Meggy\u00f3gyulok-\u00e9 ebb\u00f5l a betegs\u00e9gb\u00f5l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s eleibe ment Haz\u00e1el, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat vitt kez\u00e9ben mindenf\u00e9le dr\u00e1ga damaskusi j\u00f3sz\u00e1gb\u00f3l negyven teve terh\u00e9t; \u00e9s elment, \u00e9s meg\u00e1llott el\u00f5tte, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: A te fiad, Benhad\u00e1d, Siria kir\u00e1lya, az k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1d, mondv\u00e1n: Vajjon meggy\u00f3gyulok-\u00e9 ebb\u00f5l a betegs\u00e9gb\u00f5l?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Felele n\u00e9ki Elizeus: Menj el, mondd meg n\u00e9ki: Nem maradsz \u00e9letben, mert megjelentette n\u00e9kem az \u00dar, hogy hal\u00e1lt hal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mereven r\u00e1n\u00e9zett Haz\u00e1elre, m\u00edgnem zavarba j\u00f6tt; v\u00e9gre s\u00edrni kezdett az Isten embere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda Haz\u00e1el: Mi\u00e9rt s\u00edr az \u00e9n uram? \u00c9s felele: Mert tudom a veszedelmet, a melyet az Izr\u00e1el fiaira hozol; az \u00f5 er\u00f5s v\u00e1rosait meg\u00e9geted, az \u00f5 ifjait fegyverrel lev\u00e1gatod, \u00e9s kis gyermekeit a f\u00f6ldh\u00f6z vered, \u00e9s terhes asszonyait kett\u00e9 v\u00e1god."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda Haz\u00e1el: Kicsoda a te szolg\u00e1d, ez az eb, hogy ilyen nagy dolgokat cselekedn\u00e9k? \u00c9s felele Elizeus: Megjelentette n\u00e9kem az \u00dar, hogy te leszel Siria kir\u00e1lya."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Elizeust\u00f3l, \u00e9s bem\u00e9ne az \u00f5 ur\u00e1hoz, \u00e9s az monda n\u00e9ki: Mit mondott Elizeus? \u00e9s monda: Azt mondta, hogy meggy\u00f3gyulsz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1snap azonban el\u00f5vett egy takar\u00f3t \u00e9s bem\u00e1rtv\u00e1n azt v\u00edzbe, r\u00e1ter\u00edt\u00e9 az \u00f5 arcz\u00e1ra, \u00e9s meghalt: \u00e9s uralkod\u00e9k Haz\u00e1el \u00f5 helyette."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3r\u00e1mnak, az Akh\u00e1b fi\u00e1nak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ben, mikor m\u00e9g Josaf\u00e1t vala J\u00fada kir\u00e1lya, uralkodni kezdett J\u00f3r\u00e1m, a Josaf\u00e1t fia, J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Harminczk\u00e9t esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s nyolcz esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rt az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatj\u00e1n, a mik\u00e9pen cselekedtek volt az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3k; mert az Akh\u00e1b le\u00e1nya volt a feles\u00e9ge, \u00e9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az \u00dar m\u00e9g sem akarta elveszteni J\u00fad\u00e1t D\u00e1vid\u00e9rt, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1\u00e9rt; a mint megig\u00e9rte volt n\u00e9ki, hogy sz\u00f6v\u00e9tneket ad n\u00e9ki \u00e9s az \u00f5 fiainak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00f5 idej\u00e9ben szakadt el Edom a J\u00fada birodalm\u00e1t\u00f3l, \u00e9s v\u00e1lasztott kir\u00e1lyt mag\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tment J\u00f3r\u00e1m Seirbe \u00e9s minden harczi szekere \u00f5 vele, s mikor \u00e9jjel felkelt \u00e9s megt\u00e1madta az Edomit\u00e1kat, a kik k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k \u00f5t, \u00e9s a szekerek fejedelmeit, megfutott a n\u00e9p, kiki az \u00f5 hajl\u00e9k\u00e1ba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s elszakadt Edom a J\u00fada birodalm\u00e1t\u00f3l mind e mai napig; ugyanebben az id\u00f5ben szakadt el Libna is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1mnak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k J\u00f3r\u00e1m az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ival a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, \u00e9s uralkod\u00e9k Akh\u00e1zia, az \u00f5 fia, \u00f5 helyette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1mnak az Akh\u00e1b, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya fi\u00e1nak tizenkettedik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni Akh\u00e1zia, J\u00f3r\u00e1mnak, a J\u00fadabeli kir\u00e1lynak fia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Huszonk\u00e9t esztend\u00f5s volt Akh\u00e1zia, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s egy esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Ath\u00e1lia volt, Omrinak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak le\u00e1nya."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rt az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak \u00fatj\u00e1n, \u00e9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, mint az Akh\u00e1b h\u00e1za; mert az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak veje vala."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s hadba ment J\u00f3r\u00e1mmal, az Akh\u00e1b fi\u00e1val, Siria kir\u00e1lya, Haz\u00e1el ellen, R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1dba; de a Siriabeliek megvert\u00e9k J\u00f3r\u00e1mot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor visszat\u00e9rt J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly, hogy meggy\u00f3gy\u00edttassa mag\u00e1t Jezr\u00e9elben a sebekb\u00f5l, a melyeket rajta a Siriabeliek R\u00e1ma alatt \u00fct\u00f6ttek, mikor Haz\u00e1el, Siria kir\u00e1lya ellen harczolt. Akh\u00e1zia pedig, a J\u00f3r\u00e1m fia, J\u00fada kir\u00e1lya al\u00e1m\u00e9ne, hogy megl\u00e1togassa J\u00f3r\u00e1mot, az Akh\u00e1b fi\u00e1t Jezr\u00e9elben, a hol az betegen fek\u00fcdt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elizeus pr\u00f3f\u00e9ta pedig sz\u00f3l\u00edta egyet a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00d6vezd fel derekadat, \u00e9s vedd kezedbe e kors\u00f3cska olajat, \u00e9s menj el R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1dba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s menj be oda, \u00e9s n\u00e9zd meg, hol van J\u00e9hu, Josaf\u00e1tnak, a Nimsi fi\u00e1nak fia. Mikor pedig oda \u00e9rsz, k\u00f6ltsd fel \u00f5t az \u00f5 atyjafiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s vidd be a bels\u00f5 kamar\u00e1ba,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s vedd el\u00f5 e kors\u00f3cska olajat, \u00e9s t\u00f6ltsd az \u00f5 fej\u00e9re, ezt mondv\u00e1n: Azt mondja az \u00dar: T\u00e9ged kentelek kir\u00e1lyly\u00e1 Izr\u00e1elen! \u00c9s az ajt\u00f3t kinyitv\u00e1n, fuss el, \u00e9s semmit ott ne id\u00f5zz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s elment az ifj\u00fa, a pr\u00f3f\u00e9ta tan\u00edtv\u00e1nya, R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1dba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor bement, \u00edm\u00e9 a seregek fejedelmei ott \u00fcltek egy\u00fctt, \u00e9s \u00f5 monda: Besz\u00e9dem volna veled, fejedelem! \u00c9s monda J\u00e9hu: Kivel [volna besz\u00e9ded] ennyi\u00f5nk k\u00f6z\u00fcl? \u00c9s monda: Te veled, fejedelem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt, \u00e9s bement a h\u00e1zba, \u00e9s fej\u00e9re t\u00f6lt\u00e9 az olajat, \u00e9s monda n\u00e9ki: Azt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Kir\u00e1lyly\u00e1 kentelek t\u00e9ged az \u00darnak n\u00e9p\u00e9n, az Izr\u00e1elen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy elvesz\u00edtsed Akh\u00e1bnak, a te uradnak h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t; mert bossz\u00fat \u00e1llok az \u00e9n szolg\u00e1imnak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak v\u00e9r\u00e9\u00e9rt, \u00e9s mind az \u00dar szolg\u00e1inak v\u00e9r\u00e9\u00e9rt J\u00e9zabelen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e9sz eg\u00e9szen az Akh\u00e1b h\u00e1za, \u00e9s kigyoml\u00e1lom mind az Akh\u00e1bhoz tartoz\u00f3kat, m\u00e9g az ebet is, mind a berekesztettet, mind az elhagyottat Izr\u00e1elben;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s olyann\u00e1 teszem az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1t, mint Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s mint Baas\u00e1nak, az Ahija fi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zabelt pedig az ebek eszik meg Jezr\u00e9el mezej\u00e9n, \u00e9s nem lesz, a ki eltemesse \u00f5t. \u00c9s kinyitv\u00e1n az ajt\u00f3t, elfutott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mikor J\u00e9hu kiment az \u00f5 ur\u00e1nak szolg\u00e1ihoz, mond\u00e1nak n\u00e9ki: B\u00e9kess\u00e9ges-\u00e9 a dolog? Mi\u00e9rt j\u00f6tt e bolond hozz\u00e1d? \u00c9s felele n\u00e9kik: Hiszen ismeritek ez embert \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Hazugs\u00e1g! Mondd meg [az igazat.] \u00c9s monda: \u00cdgy s \u00edgy sz\u00f3la n\u00e9kem, mondv\u00e1n: Azt mondja az \u00dar: Kir\u00e1lyly\u00e1 kentelek t\u00e9ged Izr\u00e1elen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor nagy siets\u00e9ggel kiki mind vev\u00e9 az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s al\u00e1ja ter\u00edtett\u00e9k a gr\u00e1dics fels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9re \u00e9s megfuvat\u00e1k a harson\u00e1kat, \u00e9s kiki\u00e1lt\u00e1k: J\u00e9hu uralkodik!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy \u00fct\u00f6tt p\u00e1rtot J\u00e9hu, Josaf\u00e1tnak, a Nimsi fi\u00e1nak fia, J\u00f3r\u00e1m ellen. J\u00f3r\u00e1m pedig ott t\u00e1borozott volt R\u00e1m\u00f3th Gile\u00e1d alatt az eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, Haz\u00e1el, Siria kir\u00e1lya ellen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De visszat\u00e9rt volt J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly, hogy mag\u00e1t Jezr\u00e9elben gy\u00f3gy\u00edttassa a sebekb\u00f5l, a melyeket a Siriabeliek \u00fct\u00f6ttek rajta, mikor Haz\u00e1el, Siria kir\u00e1lya ellen harczolt. \u00c9s monda J\u00e9hu: Ha n\u00e9ktek [is \u00fagy] tetszik, ne engedjetek senkit kimenni a v\u00e1rosb\u00f3l, a ki elmenjen \u00e9s h\u00edr\u00fcl vigye ezt Jezr\u00e9elbe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s befogatott J\u00e9hu, \u00e9s elment Jezr\u00e9elbe, a hol J\u00f3r\u00e1m fek\u00fcdt, \u00e9s a hova Akh\u00e1zia is, a J\u00fada kir\u00e1lya lement volt, hogy megl\u00e1togassa J\u00f3r\u00e1mot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor pedig az \u00f5r\u00e1ll\u00f3, a ki Jezr\u00e9elben a tornyon \u00e1llott, megl\u00e1tta J\u00e9hu sereg\u00e9t, hogy j\u00f5, monda: Valami sereget l\u00e1tok. Akkor monda J\u00f3r\u00e1m: V\u00e1laszsz egy lovast \u00e9s k\u00fcldj el\u00e9j\u00f6k, \u00e9s mondja ezt: B\u00e9kess\u00e9ges-\u00e9 a dolog?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s oda lovagolt a lovas el\u00e9j\u00fck, \u00e9s monda: Azt k\u00e9rdi a kir\u00e1ly: B\u00e9kess\u00e9ges-\u00e9 a dolog? Felele J\u00e9hu: Mi gondod van a b\u00e9kess\u00e9ggel? Ker\u00fclj a h\u00e1tam m\u00f6g\u00e9. Megjelent\u00e9 pedig ezt az \u00f5r\u00e1ll\u00f3, mondv\u00e1n: Hozz\u00e1jok ment ugyan a k\u00f6vet; de nem t\u00e9rt vissza."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor elk\u00fcld\u00f6tt egy m\u00e1sik lovast, a ki hozz\u00e1jok ment, \u00e9s monda: Azt k\u00e9rdi a kir\u00e1ly: B\u00e9kess\u00e9ges-\u00e9 a dolog? Felele J\u00e9hu: Mi gondod van a b\u00e9kess\u00e9ggel? Ker\u00fclj a h\u00e1tam m\u00f6g\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00edr\u00fcl ad\u00e1 [ezt] [is] az \u00f5r\u00e1ll\u00f3, mondv\u00e1n: Hozz\u00e1jok ment ugyan; de nem j\u00f6tt vissza. De a hajt\u00e1s olyan, mint J\u00e9hunak, a Nimsi fi\u00e1nak hajt\u00e1sa; mert mint egy \u00f5r\u00fclt, \u00fagy hajt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor monda J\u00f3r\u00e1m: Fogjatok be! \u00c9s befogv\u00e1n az \u00f5 szeker\u00e9t, kim\u00e9ne J\u00f3r\u00e1m, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s Akh\u00e1zia, a J\u00fada kir\u00e1lya, mindenik a maga szeker\u00e9n, J\u00e9hu eleibe, \u00e9s a Jezr\u00e9elbeli N\u00e1b\u00f3t mezej\u00e9n tal\u00e1lkoztak vele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1tta J\u00f3r\u00e1m J\u00e9hut, monda: B\u00e9kess\u00e9ges-\u00e9 a dolog, J\u00e9hu? Felele \u00f5: Mit b\u00e9kess\u00e9g?! Mikor J\u00e9zabelnek, a te any\u00e1dnak par\u00e1znas\u00e1ga \u00e9s var\u00e1zsl\u00e1sa mindig nagyobb lesz!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor megford\u00edt\u00e1 J\u00f3r\u00e1m az \u00f5 kez\u00e9t \u00e9s futni kezde, \u00e9s monda Akh\u00e1zi\u00e1nak: \u00c1rul\u00e1s ez, Akh\u00e1zia?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9hu pedig megh\u00fazv\u00e1n az \u00edv\u00e9t, J\u00f3r\u00e1mot h\u00e1tba l\u00f6v\u00e9 a lapoczk\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt \u00fagy, hogy a sz\u00edv\u00e9n ment \u00e1t a ny\u00edl, \u00e9s lerogyott a szek\u00e9rben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s monda Bidk\u00e1rnak, az \u00f5 hadnagy\u00e1nak: Fogd meg \u00e9s vesd a Jezr\u00e9elbeli N\u00e1b\u00f3t mezej\u00e9re; mert eml\u00e9kezz csak vissza, mikor mi, \u00e9n \u00e9s te, ketten az \u00f5 atyja, Akh\u00e1b ut\u00e1n lovagoltunk, \u00e9s az \u00dar \u00f5 fel\u00f5le ezt a fenyeget\u00e9st mondotta:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra [megkeresem] a N\u00e1b\u00f3t v\u00e9r\u00e9t \u00e9s az \u00f5 fiainak v\u00e9r\u00e9t, a melyet tegnap l\u00e1ttam, azt mondja az \u00dar: Az\u00e9rt megfizetek n\u00e9ked ezen a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n, azt mondja az \u00dar: Most az\u00e9rt fogjad \u00f5t, \u00e9s vesd a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldre, az \u00dar besz\u00e9de szerint."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akh\u00e1zia pedig, a J\u00fada kir\u00e1lya, mikor l\u00e1tta ezt, futni kezde a kert h\u00e1z\u00e1nak \u00fatj\u00e1n; de J\u00e9hu ut\u00e1na menv\u00e9n, monda: Ezt is v\u00e1gj\u00e1tok le a szek\u00e9rben [\u00e9s megsebes\u00edt\u00e9k \u00f5t] a G\u00far h\u00e1g\u00f3j\u00e1n\u00e1l, a mely Jible\u00e1m mellett van; \u00e9s \u00f5 Megidd\u00f3ba menek\u00fclv\u00e9n, ott meghalt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 szolg\u00e1i elvitt\u00e9k \u00f5t szek\u00e9ren Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s eltemett\u00e9k az \u00f5 sirboltj\u00e1ba az \u00f5 aty\u00e1ival a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akh\u00e1zia pedig uralkodni kezdett J\u00fad\u00e1ban J\u00f3r\u00e1mnak, az Akh\u00e1b fi\u00e1nak tizenegyedik esztendej\u00e9ben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s mikor J\u00e9hu Jezr\u00e9elbe ment \u00e9s J\u00e9zabel ezt meghallotta, arcz\u00e1t meg\u00e9kes\u00edt\u00e9 kenettel, fel\u00e9kes\u00edtette fej\u00e9t, \u00e9s kit\u00e1maszkodott az ablakon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s mikor J\u00e9hu bevonult a kapun, monda: B\u00e9kess\u00e9g van-\u00e9, \u00f3h Zimri! uradnak gyilkosa?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d5 pedig feltekintve az ablakra, monda: Ki van ott velem? Ki? \u00c9s al\u00e1tekintett k\u00e9t [vagy] h\u00e1rom f\u00f5ember."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s monda azoknak: Vess\u00e9tek al\u00e1 \u00f5t. \u00c9s al\u00e1vet\u00e9k, \u00e9s az \u00f5 v\u00e9re sz\u00e9tfrecskendezett a falra \u00e9s a lovakra, \u00e9s eltapodtat\u00e1 \u00f5t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bemenv\u00e9n pedig oda, evett \u00e9s ivott, \u00e9s monda: N\u00e9zzetek ut\u00e1na annak az \u00e1tkozottnak \u00e9s temess\u00e9tek el; hiszen [m\u00e9gis] [csak] kir\u00e1ly le\u00e1nya."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De mikor kimentek, hogy eltemetn\u00e9k \u00f5t, m\u00e1r semmit sem tal\u00e1ltak bel\u00f5le, csak a kopony\u00e1j\u00e1t, a l\u00e1bait \u00e9s a keze fejeit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s visszamenv\u00e9n, megmond\u00e1k n\u00e9ki, \u00e9s \u00f5 monda: Ez az \u00dar besz\u00e9de, a melyet sz\u00f3lott az \u00f5 szolg\u00e1ja, Thesbites Ill\u00e9s \u00e1ltal, mondv\u00e1n: Az ebek eszik meg J\u00e9zabel test\u00e9t a Jezr\u00e9el f\u00f6ld\u00e9n,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s olyan lesz Jezr\u00e9el f\u00f6ldj\u00e9n a J\u00e9zabel teste, mint a mez\u00f5n a gan\u00e9j, \u00fagy, hogy senki meg nem mondhatja: Ez J\u00e9zabel!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akh\u00e1bnak pedig hetven fia volt Samari\u00e1ban. \u00c9s levelet \u00edrt J\u00e9hu, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 azt Samari\u00e1ba Jezr\u00e9el fejedelmeihez, a v\u00e9nekhez, \u00e9s az Akh\u00e1b [fiainak] t\u00fatoraihoz, ilyen parancsolattal:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mihelyt e lev\u00e9l hozz\u00e1tok jut, a kikn\u00e9l vannak a ti uratok fiai a szekerekkel, lovakkal, az er\u00f5s v\u00e1rosokkal \u00e9s fegyverekkel egy\u00fctt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg, melyik a legjobb \u00e9s a legigazabb a ti uratok fiai k\u00f6z\u00fcl, azt \u00fcltess\u00e9tek az \u00f5 atyj\u00e1nak kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9be, \u00e9s harczoljatok a ti uratok h\u00e1z\u00e1\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megretten\u00e9nek felette igen, \u00e9s mond\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 m\u00e1r k\u00e9t kir\u00e1ly nem maradhatott meg \u00f5 el\u00f5tte, mim\u00f3don maradhatn\u00e1nk h\u00e1t mi meg?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9nek mind a [kir\u00e1ly] h\u00e1z\u00e1nak, mind a v\u00e1rosnak fejedelmei, \u00e9s a v\u00e9nek \u00e9s a t\u00fatorok J\u00e9huhoz, mondv\u00e1n: A te szolg\u00e1id vagyunk mi, valamit parancsolsz n\u00e9k\u00fcnk, azt cselekeszsz\u00fck; mi senkit kir\u00e1lyly\u00e1 nem tesz\u00fcnk, a mi n\u00e9ked tetszik, azt cselekedjed!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00edrt n\u00e9kik levelet m\u00e1sodszor is, mondv\u00e1n: Ha velem tartotok \u00e9s az \u00e9n besz\u00e9demre hallgattok, vegy\u00e9tek fej\u00f6ket a f\u00e9rfiaknak, a ti uratok fiainak, \u00e9s j\u00f5jjetek hozz\u00e1m holnap ilyenkor Jezr\u00e9elbe. \u00c9s a kir\u00e1ly fiai: hetven f\u00e9rfi\u00fa, \u00e9s a v\u00e1ros nagyjaival tartottak, a kik nevelt\u00e9k \u00f5ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor a lev\u00e9l hozz\u00e1jok jutott, vev\u00e9k a kir\u00e1ly fiait, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a hetven f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s fejeiket kosarakba rakt\u00e1k, \u00e9s \u00f5 hozz\u00e1 k\u00fcldt\u00e9k Jezr\u00e9elbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mikor oda\u00e9rkezett a k\u00f6vet, \u00e9s bejelent\u00e9 n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Elhozt\u00e1k a kir\u00e1ly fiainak fejeit, monda: Rakj\u00e1tok k\u00e9t rak\u00e1sba azokat a kapu el\u00f5tt reggelig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mikor reggel kiment, meg\u00e1llott, \u00e9s monda az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Ti igazak vagytok. \u00cdm\u00e9 az \u00e9n uram ellen \u00e9n \u00fct\u00f6ttem p\u00e1rtot \u00e9s \u00e9n \u00f6ltem meg \u00f5t; de ki \u00f6lte meg mind ezeket?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt vegy\u00e9tek eszetekbe ebb\u00f5l, hogy az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9b\u00f5l egyetlen egy sem esik a f\u00f6ldre, a mit az \u00dar az Akh\u00e1b h\u00e1za ellen sz\u00f3lott, \u00e9s az \u00dar v\u00e9ghezvitte, a mit az \u00f5 szolg\u00e1ja, Ill\u00e9s \u00e1ltal mondott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n lev\u00e1g\u00e1 J\u00e9hu mindazokat, a kik megmaradtak volt az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l Jezr\u00e9elben, \u00e9s minden f\u00f5ember\u00e9t, eg\u00e9sz rokons\u00e1g\u00e1t \u00e9s minden papj\u00e1t, m\u00edg csak ki nem irtotta a marad\u00e9k\u00e1t is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n, elindult \u00e9s elment Samari\u00e1ba. De \u00fatk\u00f6zben volt a p\u00e1sztorok juhny\u00edr\u00f3 h\u00e1za."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s itt Akh\u00e1zi\u00e1nak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak atyjafiaira tal\u00e1lt J\u00e9hu, \u00e9s monda: Kik vagytok? \u00c9s felel\u00e9nek azok: Akh\u00e1zia atyjafiai vagyunk, \u00e9s al\u00e1j\u00f6tt\u00fcnk, hogy k\u00f6sz\u00f6nts\u00fck a kir\u00e1ly gyermekeit \u00e9s a kir\u00e1lyn\u00e9 fiait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Fogj\u00e1tok meg \u00f5ket elevenen. \u00c9s megfogt\u00e1k \u00f5ket elevenen, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k \u00f5ket a juhny\u00edr\u00f3h\u00e1z k\u00fatja mellett, negyvenk\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat; \u00e9s egyetlen egyet sem hagyott meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mikor elment onn\u00e9t, Jonad\u00e1bbal, a Rekh\u00e1b fi\u00e1val tal\u00e1lkozott, a ki el\u00e9be j\u00f6tt, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9 \u00f5t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Vajjon olyan igaz-\u00e9 a te sz\u00edved, mint az \u00e9n sz\u00edvem a te sz\u00edvedhez? \u00c9s felele Jonad\u00e1b: Olyan. Ha \u00edgy van, ny\u00fajts kezet. \u00c9s \u00f5 kezet ny\u00fajta, \u00e9s fel\u00fcltet\u00e9 \u00f5t maga mell\u00e9 a szek\u00e9rbe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda: Jer velem \u00e9s l\u00e1sd meg, mint \u00e1llok bossz\u00fat az \u00dar\u00e9rt. \u00c9s [vele egy\u00fctt] vitt\u00e9k \u00f5t az \u00f5 szeker\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rkezett Samari\u00e1ba, \u00e9s lev\u00e1gta mindazokat, a kik az Akh\u00e1b [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l] megmaradtak volt Samari\u00e1ban, m\u00edg ki nem veszt\u00e9 azt az \u00dar besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott Ill\u00e9snek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9hu \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 az eg\u00e9sz n\u00e9pet, \u00e9s monda n\u00e9ki: Akh\u00e1b kev\u00e9ss\u00e9 szolg\u00e1lta Ba\u00e1lt; J\u00e9hu sokkal jobban akarja szolg\u00e1lni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most az\u00e9rt h\u00edvj\u00e1tok hozz\u00e1m a Ba\u00e1l minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it, minden papj\u00e1t \u00e9s minden szolg\u00e1j\u00e1t; senki el ne maradjon; mert nagy \u00e1ldozatot akarok tenni a Ba\u00e1lnak; valaki elmarad, meg kell halni annak. J\u00e9hu pedig ezt \u00e1lnoks\u00e1gb\u00f3l cselekedte, hogy elvesz\u00edtse a Ba\u00e1l tisztel\u00f5it."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e9hu: Szenteljetek \u00fcnnepet Ba\u00e1lnak. \u00c9s kiki\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9tk\u00fcld\u00f6tt J\u00e9hu eg\u00e9sz Izr\u00e1elbe, \u00e9s elj\u00f6v\u00e9nek mind a Ba\u00e1l tisztel\u00f5i, \u00e9s senki el nem maradt a ki el nem j\u00f6tt volna, \u00e9s bemen\u00e9nek a Ba\u00e1l templom\u00e1ba, \u00e9s megtel\u00e9k a Ba\u00e1l temploma minden zug\u00e1ban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor monda a ruhat\u00e1rnoknak: Hozz ruh\u00e1kat ki a Ba\u00e1l minden tisztel\u00f5inek. \u00c9s hozott n\u00e9kik ruh\u00e1kat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s bement J\u00e9hu \u00e9s Jonad\u00e1b, a Rekh\u00e1b fia a Ba\u00e1l templom\u00e1ba, \u00e9s monda a Ba\u00e1l tisztel\u00f5inek: Tudakozz\u00e1tok meg \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy valamik\u00e9pen ne legyen itt veletek az \u00dar szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl valaki, hanem csak a Ba\u00e1l tisztel\u00f5i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s mikor bementek, hogy aj\u00e1nd\u00e9kokkal \u00e9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokkal \u00e1ldozzanak, J\u00e9hu oda \u00e1ll\u00edtott kiv\u00fcl nyolczvan embert, a kiknek azt mondta: A ki egyet elszalaszt azok k\u00f6z\u00fcl, a kiket \u00e9n kezetekbe adok, annak meg kell \u00e9rette halni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mikor pedig elv\u00e9gezt\u00e9k az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, monda J\u00e9hu a vit\u00e9zeknek \u00e9s hadnagyoknak: Menjetek be, v\u00e1gj\u00e1tok le \u00f5ket, csak egy is k\u00f6z\u00fcl\u00f6k meg ne menek\u00fclj\u00f6n! \u00c9s lev\u00e1gt\u00e1k \u00f5ket fegyver \u00e9l\u00e9vel, \u00e9s elh\u00e1nyt\u00e1k [az \u00f5 holttest\u00f6ket] a vit\u00e9zek \u00e9s a hadnagyok. Azut\u00e1n elmentek a Ba\u00e1l templom\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ba,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s kihordv\u00e1n a Ba\u00e1l templom\u00e1nak b\u00e1lv\u00e1nyait, meg\u00e9get\u00e9k azokat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s lerontott\u00e1k a Ba\u00e1l k\u00e9p\u00e9t is templomost\u00f3l egy\u00fctt, \u00e9s azt \u00e1rny\u00e9ksz\u00e9kk\u00e9 tett\u00e9k mind e mai napig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy veszt\u00e9 ki J\u00e9hu a Ba\u00e1lt Izr\u00e1elb\u00f5l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak b\u00fbneit\u00f5l, a ki v\u00e9tekbe ejt\u00e9 az Izr\u00e1elt, nem szakadt el J\u00e9hu, az arany borj\u00fakt\u00f3l, melyek B\u00e9thelben \u00e9s D\u00e1nban val\u00e1nak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar J\u00e9hunak: A mi\u00e9rt szorgalmatosan megcselekedted azt, a mi n\u00e9kem tetszett, \u00e9s az \u00e9n sz\u00edvem k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint cselekedt\u00e9l az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1val: az\u00e9rt a te fiaid negyed\u00edzig \u00fclnek az Izr\u00e1el kir\u00e1lyi sz\u00e9kiben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De J\u00e9hu m\u00e9g sem igyekezett azon, hogy az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben j\u00e1rjon teljes sz\u00edv\u00e9b\u00f5l, [mert] nem szakadt el a Jerobo\u00e1m b\u00fbneit\u00f5l, a ki b\u00fbnbe ejtette az Izr\u00e1elt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben kezdett az \u00dar puszt\u00edtani Izr\u00e1elben, \u00e9s megver\u00e9 \u00f5ket Haz\u00e1el, Izr\u00e1el minden hat\u00e1r\u00e1ban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A Jord\u00e1nt\u00f3l eg\u00e9sz napkeletig, a Gile\u00e1dbelieknek, a G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9nek, a R\u00faben nemzets\u00e9g\u00e9nek, Manasse nemzets\u00e9g\u00e9nek eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t. Aroert\u00f5l fogva; mely az Arnon patak mellett van, mind Gile\u00e1dot, mind B\u00e1s\u00e1nt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9hunak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, \u00e9s minden er\u00f5ss\u00e9ge, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k J\u00e9hu az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t Samari\u00e1ban. \u00c9s uralkod\u00e9k Jo\u00e1kh\u00e1z, az \u00f5 fia, helyette."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A napok pedig, a melyekben uralkodott J\u00e9hu Izr\u00e1elen Samari\u00e1ban, huszonnyolcz esztend\u00f5."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s Ath\u00e1lia, Akh\u00e1zia anyja, mikor l\u00e1tta, hogy fia meghalt, felkelt \u00e9s az eg\u00e9sz kir\u00e1lyi magot meg\u00f6lette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De J\u00f3seba, J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly le\u00e1nya, Akh\u00e1zia huga, fog\u00e1 Jo\u00e1st, Akh\u00e1zia fi\u00e1t, \u00e9s ellopv\u00e1n \u00f5t a kir\u00e1ly fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik meg\u00f6lettettek vala, [elrejt\u00e9] az \u00f5 dajk\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt az \u00e1gyash\u00e1zban; \u00e9s elrejt\u00e9k \u00f5t Ath\u00e1lia el\u00f5l \u00fagy, hogy ez nem \u00f6lettet\u00e9k meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s elrejtve vala [Jo\u00e1s] \u00f5 vele egy\u00fctt az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban hat esztendeig, \u00e9s Ath\u00e1lia uralkodott az orsz\u00e1gban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hetedik esztend\u00f5ben azonban elk\u00fcld\u00f6tt J\u00f3jada, \u00e9s mag\u00e1hoz hivatta a K\u00e1ri\u00e1nusok \u00e9s a test\u00f5r\u00f6k csapatainak vez\u00e9reit, \u00e9s bevitte \u00f5ket mag\u00e1val az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00f6k, \u00e9s megesk\u00fcdtet\u00e9 \u00f5ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s megmutatta n\u00e9kik a kir\u00e1ly fi\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s megparancsolta n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Ezt kell cselekednetek: k\u00f6z\u00fcletek a harmadr\u00e9sz, a kik szombaton j\u00f5nek [\u00f5rs\u00e9gre,] tartsa a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak \u00f5rizet\u00e9t;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A harmadr\u00e9sze legyen a S\u00far kapuban, \u00e9s a harmadr\u00e9sze a test\u00f5r\u00f6k h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt val\u00f3 kapuban, \u00e9s nagy szorgalmatoss\u00e1ggal \u00f5rizz\u00e9tek e h\u00e1zat, hogy senki re\u00e1nk ne \u00fcthessen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az a k\u00e9t r\u00e9sz pedig k\u00f6z\u00fcletek, az eg\u00e9sz, a mely szombaton az [\u00f5rszolg\u00e1latb\u00f3l] kil\u00e9p, vigy\u00e1zzon az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak meg\u00f5rz\u00e9s\u00e9re a kir\u00e1lyhoz [vezet\u00f5 r\u00e9szen.]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl a kir\u00e1lyt, mindenki kez\u00e9ben fegyver\u00e9vel, \u00e9s a ki a sorokba benyomul, \u00f6lettess\u00e9k meg, \u00e9s a kir\u00e1ly k\u00f6r\u00fcl legyetek kij\u00f6vetelekor \u00e9s bemenetelekor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s a csapatok vez\u00e9rei \u00fagy cselekedtek, a mint meghagyta volt n\u00e9kik J\u00f3jada pap; \u00e9s mindenik maga mell\u00e9 vette az \u00f5 embereit, azokat, a kik bementek szombaton az [\u00f5rs\u00e9gre,] azokkal egy\u00fctt, a kiket felv\u00e1ltottak szombaton, \u00e9s J\u00f3jada paphoz mentek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s a pap a csapatok vez\u00e9reinek azokat a kopj\u00e1kat \u00e9s paizsokat adta oda, a melyek D\u00e1vid kir\u00e1ly\u00e9i voltak \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban voltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a test\u00f5r\u00f6k ott \u00e1llottak a kir\u00e1ly k\u00f6r\u00fcl, mindenik fegyverrel kez\u00e9ben, a h\u00e1z jobb sz\u00e1rny\u00e1t\u00f3l a bal sz\u00e1rny\u00e1ig, az olt\u00e1r \u00e9s a szenthely fel\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s kivezet\u00e9 [J\u00f3jada] a kir\u00e1ly fi\u00e1t, \u00e9s fej\u00e9be tev\u00e9 a koron\u00e1t, \u00e9s [kez\u00e9be] [ad\u00e1] a bizonys\u00e1gt\u00e9telt, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9k \u00f5t \u00e9s felken\u00e9k; \u00e9s kezeikkel tapsolv\u00e1n, ki\u00e1lt\u00e1nak: \u00c9ljen a kir\u00e1ly!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor pedig Ath\u00e1lia meghallotta a test\u00f5r\u00f6knek \u00e9s a k\u00f6zs\u00e9gnek ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t, bement a n\u00e9phez az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mikor sz\u00e9tn\u00e9zett, \u00edm\u00e9 a kir\u00e1ly ott \u00e1llott az emelv\u00e9nyen, a mint szok\u00e1s, \u00e9s a kir\u00e1ly el\u00f5tt \u00e1llottak a fejedelmek \u00e9s a trombit\u00e1sok, \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld n\u00e9pe ujjongott, \u00e9s trombit\u00e1ltak. Akkor megszaggat\u00e1 Ath\u00e1lia az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s ki\u00e1ltv\u00e1n, monda: \u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9s! \u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9s!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De parancsola J\u00f3jada pap a csapatok vez\u00e9reinek, a sereg hadnagyainak, \u00e9s monda n\u00e9kik: Vezess\u00e9tek ki \u00f5t a sorok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ha valaki \u00f5t k\u00f6vetn\u00e9, \u00f6lj\u00e9tek meg fegyverrel. Mert azt mondta a pap: Ne \u00f6lettess\u00e9k meg az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s \u00fatat nyitottak n\u00e9ki, \u00e9s \u00f5 arra az \u00fatra ment, a merre a lovakat vezetik be a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ott meg\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6t\u00e9st t\u00f5n J\u00f3jada az \u00dar, a kir\u00e1ly \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, hogy \u00f5k az \u00darnak n\u00e9pe lesznek; \u00e9s [k\u00fcl\u00f6n] a kir\u00e1ly \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s elment az eg\u00e9sz f\u00f6ld n\u00e9pe a Ba\u00e1l templom\u00e1ba, \u00e9s azt lerombolta, [\u00e9s] olt\u00e1rait \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyait teljesen \u00f6sszet\u00f6rte, \u00e9s Matth\u00e1nt, a Ba\u00e1l papj\u00e1t az olt\u00e1rok el\u00f5tt \u00f6lt\u00e9k meg. \u00c9s a pap gondvisel\u00f5ket rendele az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s maga mell\u00e9 v\u00e9v\u00e9n a csapatok vez\u00e9reit, a K\u00e1ri\u00e1nusokat \u00e9s a test\u00f5r\u00f6ket \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9t, elviv\u00e9k a kir\u00e1lyt az \u00darnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s men\u00e9nek a test\u00f5r\u00f6k kapuj\u00e1nak \u00fatj\u00e1n a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1hoz. \u00c9s [Jo\u00e1s ]\u00fcle [a kir\u00e1ly]ok sz\u00e9k\u00e9be."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendezett mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld n\u00e9pe, \u00e9s megnyugov\u00e9k a v\u00e1ros, miut\u00e1n meg\u00f6lt\u00e9k Ath\u00e1li\u00e1t fegyverrel a kir\u00e1ly h\u00e1za mellett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jo\u00e1s h\u00e9t esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9hunak hetedik esztendej\u00e9ben tett\u00e9k Jo\u00e1st kir\u00e1lyly\u00e1, \u00e9s negyven esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak pedig Sibja vala neve, a ki Beerseb\u00e1b\u00f3l val\u00f3 volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s cseleked\u00e9k Jo\u00e1s kedves dolgot az \u00dar szemei el\u00f5tt mindaddig, a m\u00edg J\u00f3jada pap oktat\u00e1 \u00f5t;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azonban a magaslatok [olt\u00e1rai] nem rontattak le, a n\u00e9p m\u00e9g mindig ott \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett a magaslatok [olt\u00e1rain.]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 Jo\u00e1s a papoknak, hogy minden p\u00e9nzt, a mely Istennek szenteltetik \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba bevitetik, mind a megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s p\u00e9nz\u00e9t \u00e9s a szem\u00e9lyek v\u00e1lts\u00e1g\u00e1nak p\u00e9nz\u00e9t, mind pedig, a melyet kiki szabad akaratja szerint az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz bevisz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vegy\u00e9k magokhoz a papok, mindenik a maga ismer\u00f5s\u00e9t\u00f5l, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9k meg az [\u00dar] h\u00e1z\u00e1nak roml\u00e1sait minden\u00fctt, a hol roml\u00e1st l\u00e1tnak rajta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De mikor Jo\u00e1s kir\u00e1ly huszonharmadik esztendej\u00e9ig sem \u00e9p\u00edtett\u00e9k meg a papok az [\u00dar] h\u00e1z\u00e1nak roml\u00e1sait,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u00f5hivatta Jo\u00e1s kir\u00e1ly J\u00f3jada papot a t\u00f6bbi papokkal egy\u00fctt, \u00e9s monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt nem \u00e9p\u00edtitek meg az [\u00dar] h\u00e1z\u00e1nak roml\u00e1sait? Ezut\u00e1n ne vegy\u00e9tek a p\u00e9nzt magatokhoz a ti ismer\u00f5seitekt\u00f5l, hanem az \u00dar h\u00e1za roml\u00e1sainak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re adj\u00e1tok azt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s a papok beleegyeztek, hogy [t\u00f6bb\u00e9] semmi p\u00e9nzt nem vesznek el a n\u00e9pt\u00f5l, \u00e9s nem jav\u00edtj\u00e1k ki a h\u00e1z roml\u00e1sait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3jada pap vett egy l\u00e1d\u00e1t, \u00e9s annak a fedel\u00e9n csin\u00e1lt egy ny\u00edl\u00e1st, \u00e9s helyheztet\u00e9 azt az olt\u00e1r mell\u00e9 jobbfel\u00f5l, a mely fel\u00f5l az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba bemennek, hogy abba t\u00f6ltsenek a papok, a [templom] k\u00fcsz\u00f6binek \u00f5riz\u00f5i minden p\u00e9nzt, a melyet az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba hoznak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy sok p\u00e9nz van a l\u00e1d\u00e1ban, felment a kir\u00e1ly \u00edr\u00f3de\u00e1kja a f\u00f5pappal egy\u00fctt, csom\u00f3ba k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1lt\u00e1k a p\u00e9nzt, a mely az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1ltatott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a megm\u00e9rt p\u00e9nzt a munka vezet\u00f5inek kezeibe adt\u00e1k, a kik az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz voltak rendelve, \u00e9s ezek kiadt\u00e1k azt az \u00e1csoknak \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00f5knek, a kik a h\u00e1zon dolgoztak,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00f5m\u00edveseknek \u00e9s a k\u00f5farag\u00f3knak, fa \u00e9s faragott k\u00f5 v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1ra, az \u00dar h\u00e1za roml\u00e1sainak kijav\u00edt\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s mindarra, a mi a h\u00e1z jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra sz\u00fcks\u00e9ges volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De abb\u00f3l a p\u00e9nzb\u00f5l, a melyet bevittek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, nem csin\u00e1ltattak az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz sem ez\u00fcst poharakat, sem k\u00e9seket, sem medencz\u00e9ket, sem trombit\u00e1kat, sem valami egy\u00e9b arany vagy ez\u00fcst ed\u00e9nyt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hanem a munk\u00e1soknak adt\u00e1k azt, \u00e9s csak az \u00dar h\u00e1z\u00e1t jav\u00edtott\u00e1k ki abb\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e1mot sem vettek azokt\u00f3l az emberekt\u00f5l, a kiknek keze \u00e1ltal kiadt\u00e1k a p\u00e9nzt a munk\u00e1soknak, mert h\u00edven j\u00e1rtak el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a v\u00e9tek\u00e9rt \u00e9s a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 p\u00e9nzt nem vitt\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba; az a papok\u00e9 lett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben j\u00f6tt fel Haz\u00e1el, Siria kir\u00e1lya, \u00e9s megsz\u00e1llotta G\u00e1thot, \u00e9s be is vette azt; azut\u00e1n megfordult Haz\u00e1el, hogy Jeruzs\u00e1lem ellen menjen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De Jo\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya, vev\u00e9 mind a megszentelt aj\u00e1nd\u00e9kokat, a melyeket az \u00f5 aty\u00e1i, Josaf\u00e1t, J\u00f3r\u00e1m \u00e9s Akh\u00e1zia, J\u00fada kir\u00e1lyai az [\u00darnak] szenteltek volt, \u00e9s a melyeket \u00f5 maga szentelt n\u00e9ki, \u00e9s minden aranyat, a mely tal\u00e1ltat\u00e9k mind az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak, mind pedig a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincsei k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 Haz\u00e1elnek, Siria kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s az elment Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jo\u00e1snak egy\u00e9b dolgai \u00e9s minden cselekedetei pedig, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fell\u00e1zadv\u00e1n pedig az \u00f5 szolg\u00e1i, p\u00e1rtot \u00fct\u00e9nek ellene, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k Jo\u00e1st Beth-Mill\u00f3ban, a merre Sill\u00e1ba megy az ember."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jozakh\u00e1r, a Sime\u00e1th fia, \u00e9s Jozad\u00e1b, a S\u00f3mer fia, az \u00f5 szolg\u00e1i \u00f6lt\u00e9k meg \u00f5t, \u00e9s meghalt \u00e9s eltemett\u00e9k \u00f5t az \u00f5 aty\u00e1ival, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. \u00c9s Am\u00e1sia, az \u00f5 fia lett a kir\u00e1ly \u00f5 helyette."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jo\u00e1snak, az Akh\u00e1zia fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak huszonharmadik esztendej\u00e9ben lett kir\u00e1ly Jo\u00e1kh\u00e1z, a J\u00e9hu fia Izr\u00e1elen Samari\u00e1ban tizenh\u00e9t esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s k\u00f6vet\u00e9 Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak b\u00fbneit, a ki b\u00fbnbe ejt\u00e9 az Izr\u00e1elt, \u00e9s nem szakadt el azokt\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s felgerjedt az \u00dar haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s ad\u00e1 \u00f5ket Haz\u00e1elnek, a Siria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be, \u00e9s Benhad\u00e1dnak, a Haz\u00e1el fi\u00e1nak kez\u00e9be, [az \u00f5 \u00e9let\u00e9nek] minden idej\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt Jo\u00e1kh\u00e1z az \u00darnak, \u00e9s meghallgat\u00e1 \u00f5t az \u00dar; mert megtekintette az Izr\u00e1el nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, hogy mik\u00e9p nyomorgatja \u00f5ket Siria kir\u00e1lya."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s az Isten szabad\u00edt\u00f3t k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1elnek, a ki megmentette \u00f5ket a Siriabeliek hatalm\u00e1t\u00f3l, hogy az Izr\u00e1el fiai lakhassanak az \u00f5 s\u00e1toraikban, mint azel\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De m\u00e9g sem t\u00e1voztak el a Jerobo\u00e1m h\u00e1z\u00e1nak b\u00fbneit\u00f5l, a ki b\u00fbnbe ejt\u00e9 az Izr\u00e1elt, hanem azokban j\u00e1rtak; s\u00f5t az Asera is hely\u00e9n maradt Samari\u00e1ban;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pedig nem hagyattatott meg Jo\u00e1kh\u00e1znak t\u00f6bb n\u00e9p, mint \u00f6tven lovag, t\u00edz szek\u00e9r \u00e9s t\u00edzezer gyalogos; a t\u00f6bbit mind meg\u00f6lte Siria kir\u00e1lya, \u00e9s olyann\u00e1 tette, mint a cs\u00e9pl\u00f5 pora."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jo\u00e1kh\u00e1z egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei \u00e9s az \u00f5 ereje, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Jo\u00e1kh\u00e1z az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemett\u00e9k \u00f5t Samari\u00e1ban; \u00e9s az \u00f5 fia, Jo\u00e1s, uralkod\u00e9k \u00f5 helyette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak harminczhetedik esztendej\u00e9ben lett a kir\u00e1ly Jo\u00e1s, a Jo\u00e1kh\u00e1z fia, Izr\u00e1elen Samari\u00e1ban, tizenhat esztendeig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s nem t\u00e1voz\u00e9k el Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak semmi b\u00fbn\u00e9t\u00f5l, a ki az Izr\u00e1elt b\u00fbnbe ejt\u00e9, hanem azokban j\u00e1rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jo\u00e1snak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s valamit cselekedett \u00e9s az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9ge, a melylyel Am\u00e1sia, a J\u00fada kir\u00e1lya ellen harczolt, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Jo\u00e1s az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s Jerobo\u00e1m \u00fclt az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9kibe; \u00e9s eltemettet\u00e9k Jo\u00e1s Samari\u00e1ban, az Izr\u00e1el kir\u00e1lyai mell\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s megbetegedett Elizeus olyan betegs\u00e9ggel, a melybe bele is halt, \u00e9s lement hozz\u00e1 Jo\u00e1s, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s arcz\u00e1ra [borulv\u00e1n] s\u00edrt \u00e9s monda: [\u00c9des] aty\u00e1m, [\u00e9des] aty\u00e1m! Izr\u00e1el szekerei \u00e9s lovagjai!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Elizeus: V\u00e9gy k\u00e9z\u00edvet \u00e9s nyilakat. \u00c9s \u00f5 k\u00e9z\u00edvet \u00e9s nyilakat vett kez\u00e9be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor monda az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: Fogd meg kezeddel a k\u00e9z\u00edvet. \u00c9s \u00f5 megfogv\u00e1n azt kez\u00e9vel, Elizeus is r\u00e1tette kezeit a kir\u00e1ly kezeire;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda: Nyisd ki az ablakot napkelet fel\u00f5l. \u00c9s mikor kinyitotta, monda Elizeus: L\u00f5jj! \u00c9s l\u00f5tt. Akkor monda: Az \u00darnak gy\u00f5zedelmes ny\u00edla ez, gy\u00f5zedelmes ny\u00edl a Siriabeliek ellen; mert megvered a Siriabelieket Afekben a megsemmis\u00fcl\u00e9sig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Monda azut\u00e1n: Vedd fel a nyilakat. \u00c9s felvette. \u00d5 pedig monda az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: L\u00f5jj a f\u00f6ldbe, \u00e9s bele l\u00f5tt a f\u00f6ldbe h\u00e1romszor; azut\u00e1n abbahagyta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor megharaguv\u00e9k re\u00e1 az Isten embere, \u00e9s monda: \u00d6tsz\u00f6r vagy hatszor kellett volna l\u00f5n\u00f6d, akkor megverted volna a Siriabelieket a megsemmis\u00fcl\u00e9sig; de \u00edgy m\u00e1r csak h\u00e1romszor vered meg a Siriabelieket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Elizeus, \u00e9s eltemett\u00e9k. A mo\u00e1bita porty\u00e1z\u00f3 csapatok pedig az orsz\u00e1gba t\u00f6rtek a k\u00f6vetkez\u00f5 esztend\u00f5ben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy egy embert temettek, \u00e9s mikor megl\u00e1tt\u00e1k a csapatokat, gyorsan odatett\u00e9k azt az embert az Elizeus s\u00edrj\u00e1ba; de a mint odajutott \u00e9s hozz\u00e1\u00e9rt az Elizeus tetemeihez, megelevenedett \u00e9s l\u00e1baira \u00e1llott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Haz\u00e1el pedig, Siria kir\u00e1lya nyomorgat\u00e1 az Izr\u00e1elt Jo\u00e1kh\u00e1z minden napjaiban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De megkegyelmezett az \u00dar n\u00e9kik, \u00e9s megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtok, \u00e9s hozz\u00e1jok t\u00e9rt az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9\u00e9rt, a melyet k\u00f6t\u00f6tt volt \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal, \u00e9s nem akarta \u00f5ket elvesz\u00edteni, sem el nem vetette \u00f5ket az \u00f5 orcz\u00e1ja el\u00f5l mind ez ideig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s meghalt Haz\u00e1el, Siria kir\u00e1lya, \u00e9s az \u00f5 fia, Benhad\u00e1d lett helyette a kir\u00e1ly."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s visszavev\u00e9 Jo\u00e1s, a Jo\u00e1kh\u00e1z fia Benhad\u00e1dnak, a Haz\u00e1el fi\u00e1nak kez\u00e9b\u00f5l a v\u00e1rosokat, a melyeket er\u00f5vel elvett volt Jo\u00e1kh\u00e1znak, az \u00f5 atyj\u00e1nak kez\u00e9b\u00f5l. H\u00e1romszor ver\u00e9 meg \u00f5t Jo\u00e1s, \u00e9s visszaszerezte Izr\u00e1el v\u00e1rosait."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jo\u00e1snak, a Jo\u00e1kh\u00e1z fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni Am\u00e1sia, Jo\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huszon\u00f6t esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s huszonkilencz esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Az \u00f5 anyj\u00e1nak pedig Jo\u00e1dd\u00e1n volt a neve, Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l val\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s kedves dolgot cselekedett az \u00dar szemei el\u00f5tt, de m\u00e9g sem annyira, mint D\u00e1vid, az \u00f5 atyja, hanem csak \u00fagy tett mindent, mint az \u00f5 atyja, Jo\u00e1s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a magaslatokat nem rontott\u00e1k le, hanem a n\u00e9p [m\u00e9g mindig] ott \u00e1ldozott \u00e9s ott t\u00f6mj\u00e9nezett a magaslatokon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor azut\u00e1n a birodalom kez\u00e9ben meger\u00f5s\u00f6d\u00f6tt, meg\u00f6lte az \u00f5 szolg\u00e1it, a kik a kir\u00e1lyt, az \u00f5 atyj\u00e1t meg\u00f6lt\u00e9k volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De a gyilkosok fiait nem \u00f6lte meg, a mint meg van \u00edrva a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9ben, a melyben az \u00dar megparancsolta \u00e9s megmondotta: Meg ne \u00f6lettessenek az aty\u00e1k a fiak\u00e9rt, se a fiak meg ne \u00f6lettessenek az aty\u00e1k\u00e9rt; kiki az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt haljon meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyan\u00f5 megvert az Edomit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl t\u00edzezeret a s\u00f3s v\u00f6lgyben; \u00e9s bevette S\u00e9l\u00e1t ostrommal, \u00e9s ezt nevez\u00e9 Jokte\u00e9lnek mind e mai napig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Am\u00e1sia Jo\u00e1shoz, a Jo\u00e1kh\u00e1z fi\u00e1hoz, a ki J\u00e9hunak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak volt a fia, ezt izenv\u00e9n: Jere, n\u00e9zz\u00fcnk egym\u00e1s szem\u00e9be!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde Jo\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya Am\u00e1si\u00e1hoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezt v\u00e1laszolv\u00e1n: A bog\u00e1csk\u00f3r\u00f3, mely a Lib\u00e1nonon [van], elk\u00fcld\u00f6tt a Lib\u00e1non cz\u00e9drusf\u00e1j\u00e1hoz, ezt izenv\u00e9n: Add a te le\u00e1nyodat az \u00e9n fiamnak feles\u00e9g\u00fcl; de a mez\u00f5 vadja, a mely a Lib\u00e1nonon van, \u00e1tszaladt a bog\u00e1csk\u00f3r\u00f3n, \u00e9s eltapodta azt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megverted az Edomit\u00e1kat, az\u00e9rt fuvalkodt\u00e1l fel sz\u00edvedben. El\u00e9gedj\u00e9l meg a dics\u00f5s\u00e9ggel \u00e9s maradj otthon; mi\u00e9rt akarsz a szerencs\u00e9tlens\u00e9ggel harczra kelni, hogy eless\u00e9l magad is \u00e9s J\u00fada is veled egy\u00fctt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De Am\u00e1sia nem hallgatott re\u00e1, \u00e9s felvonult Jo\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s szembe-sz\u00e1llottak egym\u00e1ssal, \u00f5 \u00e9s Am\u00e1sia, J\u00fada kir\u00e1lya Bethsemesn\u00e9l, amely J\u00fad\u00e1ban van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De megveretett J\u00fada Izr\u00e1elt\u00f5l, \u00e9s kiki elfutott az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s Am\u00e1si\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, Jo\u00e1snak, az Akh\u00e1zia fi\u00e1nak fi\u00e1t [is] elfogta Jo\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya Bethsemesn\u00e9l; \u00e9s Jeruzs\u00e1lem ellen ment, \u00e9s lerontotta Jeruzs\u00e1lem ker\u00edt\u00e9s\u00e9t, az Efraim kapuj\u00e1t\u00f3l eg\u00e9sz a szegletkapuig, n\u00e9gysz\u00e1z singre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elvitt minden aranyat, minden ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s minden ed\u00e9nyt, a mely tal\u00e1ltatott az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincsei k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s kezeseket [is v\u00e9v\u00e9n], visszat\u00e9rt Samari\u00e1ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jo\u00e1s egy\u00e9b dolgai pedig, a melyeket cselekedett, \u00e9s az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9ge, \u00e9s mik\u00e9pen hadakozott Am\u00e1sia, a J\u00fada kir\u00e1lya ellen, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Jo\u00e1s az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k Samari\u00e1ban az Izr\u00e1el kir\u00e1lyaival egy\u00fctt; \u00e9s az \u00f5 fia, Jerobo\u00e1m uralkod\u00e9k \u00f5 helyette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Am\u00e1sia pedig, Jo\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia, Jo\u00e1snak, a Jo\u00e1kh\u00e1z fi\u00e1nak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak hal\u00e1la ut\u00e1n m\u00e9g tizen\u00f6t esztendeig \u00e9lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s Am\u00e1si\u00e1nak egy\u00e9b dolgai vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttek \u00f5 ellene Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s \u00f5 L\u00e1kisba menek\u00fclt; de ut\u00e1na k\u00fcldtek L\u00e1kisba, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k ott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s visszahozt\u00e1k \u00f5t lovakon, \u00e9s eltemettet\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban az \u00f5 aty\u00e1ival."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9pe vev\u00e9 Az\u00e1ri\u00e1t, a ki tizenhat esztend\u00f5s volt, \u00e9s \u00f5t tette kir\u00e1lyly\u00e1, az \u00f5 atyja, Am\u00e1sia helyett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d5 \u00e9p\u00edt\u00e9 meg El\u00e1tot, a melyet visszavett J\u00fad\u00e1nak azut\u00e1n, hogy a kir\u00e1ly elaludt az \u00f5 aty\u00e1ival."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Am\u00e1si\u00e1nak, Jo\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1lya fi\u00e1nak tizen\u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9t\u00f5l fogva uralkodott Jerobo\u00e1m, Jo\u00e1snak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak fia Samari\u00e1ban, negyvenegy esztendeig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, mert Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak semmi b\u00fbn\u00e9t\u00f5l el nem t\u00e1vozott, a ki b\u00fbnbe ejtette az Izr\u00e1elt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d5 szerezte vissza az Izr\u00e1el hat\u00e1r\u00e1t Em\u00e1tht\u00f3l fogva a pusztas\u00e1gi tengerig, az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott volt az \u00f5 szolg\u00e1ja, J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, az Amittai fia \u00e1ltal, a ki G\u00e1th-K\u00e9ferb\u00f5l val\u00f3 volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert megtekintette az \u00dar az Izr\u00e1el igen nagy nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, hogy a berekesztetett \u00e9s az elhagyatott is semmi \u00e9s nincs senki, a ki az Izr\u00e1elt megszabad\u00edtan\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s nem mondta azt az \u00dar, hogy az Izr\u00e1el nev\u00e9t elt\u00f6rli az \u00e9g al\u00f3l; annakok\u00e1\u00e9rt megszabad\u00edtotta \u00f5ket Jerobo\u00e1m, a Jo\u00e1s fia \u00e1ltal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei \u00e9s az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9ge, hogy mik\u00e9pen hadakozott, \u00e9s mi m\u00f3don nyerte vissza Damaskust \u00e9s a J\u00fad\u00e1hoz tartoz\u00f3 H\u00e1m\u00e1tot az Izr\u00e1elnek, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Jerobo\u00e1m az \u00f5 aty\u00e1ival, Izr\u00e1el kir\u00e1lyaival, \u00e9s uralkod\u00e9k az \u00f5 fia, Zakari\u00e1s, \u00f5 helyette."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerobo\u00e1mnak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak huszonhetedik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni Az\u00e1ria, Am\u00e1si\u00e1nak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tizenhat esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s \u00f6tvenk\u00e9t esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Jek\u00f3lia, Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l val\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s kedves dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt mind a szerint, a mint az \u00f5 atyja, Am\u00e1sia cselekedett;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csakhogy a magaslatok nem rontattak le, a n\u00e9p m\u00e9g ott \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett a magaslatokon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s megverte az \u00dar a kir\u00e1lyt, mert b\u00e9lpoklos lett eg\u00e9sz hal\u00e1la napj\u00e1ig, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n h\u00e1zban lakott, \u00e9s J\u00f3t\u00e1m, a kir\u00e1ly fia korm\u00e1nyozta a h\u00e1zat, \u00e9s \u00f5 szolg\u00e1ltatott t\u00f6rv\u00e9nyt a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e1ri\u00e1nak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Az\u00e1ria az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 aty\u00e1ival a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, \u00e9s az \u00f5 fia, J\u00f3t\u00e1m, uralkod\u00e9k \u00f5 helyette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e1ri\u00e1nak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak harmincznyolczadik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni Zakari\u00e1s, a Jerobo\u00e1m fia Izr\u00e1elen, Samari\u00e1ban hat h\u00f3napig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, mik\u00e9pen az \u00f5 aty\u00e1i cselekedtek volt. Nem hagyta el Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak b\u00fbneit, a ki v\u00e9tekbe ejtette az Izr\u00e1elt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszeesk\u00fcd\u00f6tt ellene Sallum, a J\u00e1bes fia, \u00e9s meg\u00f6lte \u00f5t a n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s meg\u00f6lv\u00e9n \u00f5t, \u00f5 uralkodott helyette."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zakari\u00e1snak egy\u00e9b dolgai pedig, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez az \u00dar besz\u00e9de, a mit J\u00e9hu fel\u00f5l sz\u00f3lott, mondv\u00e1n: A te fiaid negyed\u00edzig \u00fclnek Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n. \u00c9s \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sallum, a J\u00e1bes fia lett a kir\u00e1ly Uzzi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak harminczkilenczedik esztendej\u00e9ben, de csak egy h\u00f3napig uralkodott Samari\u00e1ban;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert Men\u00e1hem, a Thirsabeli G\u00e1di fia felj\u00f6tt, \u00e9s Samari\u00e1ba ment, \u00e9s meg\u00f6lte Sallumot, a J\u00e1bes fi\u00e1t Samari\u00e1ban, \u00e9s meg\u00f6lv\u00e9n \u00f5t, \u00f5 uralkodott helyette."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sallumnak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9se, a melyet csin\u00e1lt, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor verte le Men\u00e1hem Tifs\u00e1hot \u00e9s mindazokat, a kik benne voltak, \u00e9s eg\u00e9sz hat\u00e1r\u00e1t Thirs\u00e1t\u00f3l fogva, mert nem bocs\u00e1tott\u00e1k be, az\u00e9rt ver\u00e9 le, [\u00e9s m\u00e9g] a terhes asszonyokat [is] mind felhasogat\u00e1 benne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e1ri\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak harminczkilenczedik esztendej\u00e9t\u00f5l fogva uralkodott Men\u00e1hem, a G\u00e1di fia Izr\u00e1elen t\u00edz esztendeig Samari\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt; nem hagyta el Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak b\u00fbneit teljes \u00e9let\u00e9ben, a ki v\u00e9tekbe ejtette az Izr\u00e1elt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "[\u00c9s] r\u00e1t\u00f6rt P\u00fal, Assiria kir\u00e1lya az orsz\u00e1gra, \u00e9s Men\u00e1hem P\u00falnak ezer t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t adott az\u00e9rt, hogy legyen n\u00e9ki seg\u00edts\u00e9ggel az \u00f5 birodalm\u00e1nak meger\u00f5s\u00edt\u00e9s\u00e9ben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s Men\u00e1hem ad\u00f3t vetett Izr\u00e1elben a gazdagokra, \u00f6tven ez\u00fcst siklust minden egyes emberre, hogy azt Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak adja, \u00e9s visszat\u00e9rt Assiria kir\u00e1lya, \u00e9s nem maradt ott az orsz\u00e1gban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men\u00e1hemnek egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Men\u00e1hem az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s uralkod\u00e9k az \u00f5 fia, Pek\u00e1ja \u00f5 helyette."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "[\u00c9s] Az\u00e1ri\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00f6tvenedik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni Pek\u00e1ja, a Men\u00e1hem fia, Izr\u00e1elen Samari\u00e1ban k\u00e9t esztendeig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, nem t\u00e1voz\u00e9k el Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak b\u00fbneit\u00f5l, a ki v\u00e9tekbe ejtette az Izr\u00e1elt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt ellene P\u00e9ka, a Rem\u00e1lia fia, az \u00f5 hadnagya, \u00e9s meg\u00f6lte \u00f5t Samari\u00e1ban, a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1ban, Arg\u00f3bbal \u00e9s Arj\u00e9val \u00e9s \u00f6tven emberrel a Gile\u00e1dbeliek fiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s meg\u00f6lte \u00f5t, \u00e9s \u00f5 lett hely\u00e9be a kir\u00e1ly."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pek\u00e1j\u00e1nak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az\u00e1ri\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00f6tvenkettedik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni P\u00e9ka, a Rem\u00e1lia fia, Izr\u00e1elen Samari\u00e1ban h\u00fasz esztendeig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt; nem t\u00e1voz\u00e9k el Jerobo\u00e1mnak, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1nak b\u00fbneit\u00f5l, a ki v\u00e9tekbe ejtette az Izr\u00e1elt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e9k\u00e1nak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben j\u00f6tt el Tigl\u00e1t-Pil\u00e9ser, Assiria kir\u00e1lya, \u00e9s foglalta el Hijont, Ab\u00e9lt, Beth-Maak\u00e1t, J\u00e1no\u00e1t, K\u00e9dest, H\u00e1sort, Gile\u00e1dot, Galile\u00e1t \u00e9s a Nafthali eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9t, \u00e9s hurczolta el \u00f5ket, Assiri\u00e1ba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De H\u00f3sea, az Ela fia, p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt P\u00e9ka, a Rem\u00e1lia fia ellen, \u00e9s lev\u00e1gta \u00e9s meg\u00f6lte \u00f5t, \u00e9s \u00f5 lett hely\u00e9be a kir\u00e1ly J\u00f3t\u00e1mnak, az Uzzia fi\u00e1nak huszadik esztendej\u00e9ben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e9k\u00e1nak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, \u00edm\u00e9 meg vannak \u00edrva az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e9k\u00e1nak, a Rem\u00e1lia fi\u00e1nak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni J\u00f3t\u00e1m, Uzzi\u00e1nak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Huszon\u00f6t esztend\u00f5s volt, a mikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenhat esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Az \u00f5 anyj\u00e1nak J\u00e9rusa volt a neve, a S\u00e1d\u00f3k le\u00e1nya."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s kedves dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, mind a szerint, a mint az \u00f5 atyja, Uzzia cseleked\u00e9k;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Csak a magaslatokat nem rontott\u00e1k le; m\u00e9g ott \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett a n\u00e9p a magaslatokon. \u00d5 \u00e9p\u00edtette meg az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak fels\u00f5 kapuj\u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1mnak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben kezdte az \u00dar r\u00e1k\u00fcldeni J\u00fad\u00e1ra R\u00e9czint, Siria kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s P\u00e9k\u00e1t, a Rem\u00e1lia fi\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k J\u00f3t\u00e1m az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ival, D\u00e1vidnak, az \u00f5 atyj\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ban, \u00e9s Akh\u00e1z, az \u00f5 fia, uralkod\u00e9k \u00f5 helyette."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9k\u00e1nak, a Rem\u00e1lia fi\u00e1nak tizenhetedik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni Akh\u00e1z, J\u00f3t\u00e1mnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fasz esztend\u00f5s volt Akh\u00e1z, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenhat esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben; de nem azt cseleked\u00e9, a mi az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek tetszett volna, a mint D\u00e1vid, az \u00f5 atyja,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hanem az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatjokon j\u00e1rt, m\u00e9g az \u00f5 fi\u00e1t is \u00e1tvitte a t\u00fbz\u00f6n, a pog\u00e1nyok \u00fat\u00e1latoss\u00e1gai szerint, a kiket az \u00dar az Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt ki\u00fbz\u00f6tt volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ott \u00e1ldozott \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nezett a magaslatokon \u00e9s a halmokon \u00e9s minden z\u00f6ld fa alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben j\u00f6tt fel R\u00e9czin, Siria kir\u00e1lya, \u00e9s P\u00e9ka, a Rem\u00e1lia fia, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, Jeruzs\u00e1lemet v\u00edvatni, \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k Akh\u00e1zt, de nem tudt\u00e1k legy\u00f5zni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor nyerte vissza R\u00e9czin, Siria kir\u00e1lya El\u00e1tot a Siriabelieknek, \u00e9s irtotta ki a zsid\u00f3kat El\u00e1tb\u00f3l; \u00e9s Siriabeliek j\u00f6v\u00e9nek El\u00e1tba, \u00e9s ott laknak mind e mai napig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Akh\u00e1z Tigl\u00e1t-Pil\u00e9serhez, Assiria kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezt izenv\u00e9n: Te szolg\u00e1d \u00e9s a te fiad vagyok; j\u00f5jj fel \u00e9s szabad\u00edts meg engem Siria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u00f5l \u00e9s az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u00f5l, a kik re\u00e1m t\u00e1madtak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 Akh\u00e1z az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, \u00e9s a mely tal\u00e1ltat\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincsei k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kba k\u00fcld\u00e9 Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s engedett n\u00e9ki Assiria kir\u00e1lya, \u00e9s felj\u00f6v\u00e9n Assiria kir\u00e1lya Damaskus ellen, bevette azt, \u00e9s a benne lev\u00f5ket Kirbe hurczolta; R\u00e9czint pedig meg\u00f6lte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s eleibe ment Akh\u00e1z Tigl\u00e1t-Pil\u00e9sernek, Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak Damaskusba, \u00e9s mikor megl\u00e1tta Akh\u00e1z kir\u00e1ly azt az olt\u00e1rt, a mely Damaskusban volt, elk\u00fcldte Akh\u00e1z kir\u00e1ly annak az olt\u00e1rnak hasonlatoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s k\u00e9p\u00e9t minden felszerel\u00e9s\u00e9vel Uri\u00e1s paphoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edtette Uri\u00e1s pap az olt\u00e1rt arra a form\u00e1ra, a melyet Akh\u00e1z kir\u00e1ly Damaskusb\u00f3l k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9 azt Uri\u00e1s pap, mire Akh\u00e1z kir\u00e1ly visszaj\u00f6tt Damaskusb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mikor megj\u00f6tt a kir\u00e1ly Damaskusb\u00f3l \u00e9s megl\u00e1tta a kir\u00e1ly az olt\u00e1rt: az olt\u00e1rhoz ment a kir\u00e1ly \u00e9s \u00e1ldozott rajta,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s meggy\u00fajtotta az \u00f5 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatj\u00e1t \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1t, \u00e9s \u00e1ldozott ital\u00e1ldozattal is, \u00e9s az \u00f5 h\u00e1la\u00e1ldozatainak v\u00e9r\u00e9t elhintette az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a r\u00e9zolt\u00e1rt, a mely az \u00dar el\u00f5tt \u00e1llott, elvitet\u00e9 a h\u00e1z el\u00f5l, hogy ne \u00e1lljon az \u00f5 olt\u00e1ra \u00e9s az \u00dar h\u00e1za k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s helyheztet\u00e9 azt az olt\u00e1r szeglet\u00e9hez \u00e9szak fel\u00f5l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s megparancsolta Akh\u00e1z kir\u00e1ly Uri\u00e1s papnak, mondv\u00e1n: E nagy olt\u00e1ron gy\u00fajtsd meg a reggeli \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s az esteli \u00e9tel\u00e1ldozatot, a kir\u00e1ly \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatj\u00e1t is az \u00f5 \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1val egy\u00fctt, az eg\u00e9sz f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek is mind \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat\u00e1t, mind \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1t, mind ital\u00e1ldozatj\u00e1t, \u00e9s az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat minden v\u00e9r\u00e9t \u00e9s egy\u00e9b \u00e1ldozatnak minden v\u00e9r\u00e9t a k\u00f6r\u00fcl hintsed el; a r\u00e9zolt\u00e1r fel\u00f5l pedig m\u00e9g [majd] gondolkozom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s Uri\u00e1s pap mind a szerint cseleked\u00e9k, a mint Akh\u00e1z kir\u00e1ly megparancsolta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s let\u00f6rte Akh\u00e1z kir\u00e1ly a talpak oldalait, \u00e9s leh\u00e1nyta azokr\u00f3l a mosd\u00f3medencz\u00e9ket; a tengert is ledobta a r\u00e9z\u00f6kr\u00f6kr\u00f5l, a melyeken \u00e1llott, \u00e9s k\u00f5talapzatra tette."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1thelyezte a szombati hajl\u00e9kot, a melyet a h\u00e1zban \u00e9p\u00edtettek, \u00e9s a kir\u00e1ly k\u00fcls\u00f5 bej\u00e1r\u00f3 hely\u00e9t az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, Assiria kir\u00e1lya miatt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akh\u00e1znak egy\u00e9b dolgai pedig, a melyeket cselekedett, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Akh\u00e1z az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ival a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, \u00e9s uralkod\u00e9k \u00f5 helyette az \u00f5 fia, Ez\u00e9ki\u00e1s."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akh\u00e1znak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak tizenkettedik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni H\u00f3se\u00e1s, az Ela fia, Samari\u00e1ban Izr\u00e1elen, kilencz esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt; de nem annyira, mint Izr\u00e1el ama kir\u00e1lyai, a kik el\u00f5tte \u00e9ltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez ellen j\u00f6tt fel Salmanass\u00e1r, Assiria kir\u00e1lya, \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 lett H\u00f3se\u00e1s, \u00e9s ad\u00f3t fizetett n\u00e9ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De mikor Assiria kir\u00e1lya megtudta, hogy H\u00f3se\u00e1s p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt ellene \u00e9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Su\u00e1hoz, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz, az \u00e9venk\u00e9nti ad\u00f3t pedig nem k\u00fcld\u00f6tte meg Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak: elfogatta \u00f5t Assiria kir\u00e1lya \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe vetette."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne az assiriai kir\u00e1ly az eg\u00e9sz orsz\u00e1g ellen, \u00e9s felj\u00f6v\u00e9n Samaria ellen, azt h\u00e1rom esztendeig ostromolta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s H\u00f3se\u00e1snak kilenczedik esztendej\u00e9ben bevette Assiria kir\u00e1lya Samari\u00e1t, \u00e9s elhurczolta az Izr\u00e1elt Assiri\u00e1ba; \u00e9s Hal\u00e1ban \u00e9s H\u00e1borban a G\u00f3z\u00e1n foly\u00f3 mellett, \u00e9s a M\u00e9dek v\u00e1rosaiban telep\u00edtette le \u00f5ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez pedig az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, mert az Izr\u00e1el fiai v\u00e9tkeztek az \u00dar ellen, az \u00f5 Isten\u00f6k ellen, a ki \u00f5ket kihozta \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, a Fara\u00f3nak, az \u00e9gyiptomi kir\u00e1lynak kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s idegen isteneket tiszteltek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rtak a pog\u00e1nyok szerz\u00e9sekben, a kiket az \u00dar ki\u00fbz\u00f6tt volt az Izr\u00e1el fiai el\u00f5l, \u00e9s \u00fagy cselekedtek, mint az Izr\u00e1el kir\u00e1lyai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s alattomban oly dolgokat cselekedtek az Izr\u00e1el fiai, a melyek ellen\u00e9re voltak az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00f6knek, \u00e9s \u00e9p\u00edtettek magoknak magaslatokat minden v\u00e1rosaikban, az \u00f5rtornyokt\u00f3l a ker\u00edtett v\u00e1rosokig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s emeltek magoknak faragott k\u00e9peket \u00e9s Aser\u00e1kat minden magas halmokon \u00e9s minden z\u00f6ld fa alatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ott t\u00f6mj\u00e9neztek minden magaslaton, mint a pog\u00e1nyok, a kiket az \u00dar ki\u00fbz\u00f6tt volt el\u00f5l\u00f6k, \u00e9s gonosz dolgokat cselekedtek, a melyekkel az Urat haragra ind\u00edtott\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a b\u00e1lv\u00e1nyoknak szolg\u00e1ltak, a kik fel\u00f5l az \u00dar azt parancsolta volt n\u00e9kik: Ezt ne cselekedj\u00e9tek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mikor bizonys\u00e1got tett az \u00dar Izr\u00e1elben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja \u00e9s minden l\u00e1tnoka \u00e1ltal, ezt mondv\u00e1n: T\u00e9rjetek meg a ti gonosz \u00fataitokr\u00f3l, \u00e9s \u00f5rizz\u00e9tek meg az \u00e9n parancsolataimat \u00e9s rendel\u00e9seimet, az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny szerint, a melyet parancsoltam a ti aty\u00e1itoknak; \u00e9s a melyet ti hozz\u00e1tok k\u00fcld\u00f6ttem az \u00e9n szolg\u00e1im, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor nem engedelmeskedtek, hanem megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k az \u00f5 nyakokat aty\u00e1ik makacss\u00e1ga szerint, a kik nem hittek az \u00darban, az \u00f5 Isten\u00f6kben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00f5t megvetett\u00e9k az \u00f5 rendel\u00e9seit \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, a melyet aty\u00e1ikkal k\u00f6t\u00f6tt, \u00e9s az \u00f5 bizonys\u00e1gt\u00e9teleit, a melyekkel megintette \u00f5ket, \u00e9s hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got k\u00f6vetv\u00e9n, magok is hi\u00e1baval\u00f3kk\u00e1 lettek, \u00e9s a k\u00f6r\u00fclt\u00f6k val\u00f3 pog\u00e1nyok ut\u00e1n [indultak, ]a kik fel\u00f5l pedig azt parancsolta n\u00e9kik az \u00dar, hogy azokat ne ut\u00e1nozz\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elhagyt\u00e1k az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00f6knek minden parancsolatj\u00e1t, \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9peket csin\u00e1ltak magoknak, k\u00e9t borj\u00fat \u00e9s k\u00e9sz\u00edtettek Aser\u00e1t, \u00e9s meghajlottak az \u00e9g minden seregei el\u00f5tt, \u00e9s a Ba\u00e1lt tisztelt\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tvitt\u00e9k fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat a t\u00fbz\u00f6n, j\u00f6vend\u00f5ket mondtak \u00e9s var\u00e1zsl\u00e1st \u00fbztek, \u00e9s magokat teljesen eladt\u00e1k a b\u00fbnnek az \u00dar bosszant\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az\u00e9rt igen megharaguv\u00e9k az \u00dar Izr\u00e1elre, \u00e9s elvet\u00e9 \u00f5t sz\u00edne el\u00f5l; \u00e9s semmi nem maradt meg, hanem csak a J\u00fada nemzets\u00e9ge egyed\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g a J\u00fada sem \u00f5rizte meg az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek parancsolatait, hanem az Izr\u00e1el szerz\u00e9siben j\u00e1rtak, \u00fagy cselekedv\u00e9n, mint azok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elidegen\u00fclt az\u00e9rt az \u00dar az eg\u00e9sz Izr\u00e1el magv\u00e1t\u00f3l, \u00e9s megsanyargatta \u00f5ket, \u00e9s a k\u00f3borl\u00f3k kez\u00e9be adta \u00f5ket, m\u00edgnem mind elvetette az \u00f5 szemei el\u00f5l;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert elszakasztotta Izr\u00e1elt a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9k Jerobo\u00e1mot, a N\u00e9b\u00e1t fi\u00e1t. \u00c9s Jerobo\u00e1m elcsalta az Izr\u00e1elt az \u00dart\u00f3l, \u00e9s igen nagy v\u00e9tekbe ejtette \u00f5ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el fiai k\u00f6vett\u00e9k Jerobo\u00e1m minden b\u00fbn\u00e9t, a melyeket elk\u00f6vetett, \u00e9s nem t\u00e1voztak el azokt\u00f3l;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00edglen elvet\u00e9 az \u00dar az \u00f5 sz\u00edne el\u00f5l az Izr\u00e1elt, a mint megmondotta minden \u00f5 szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal. \u00cdgy hurczoltatott el fogs\u00e1gra az Izr\u00e1el az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l Assiri\u00e1ba mind e mai napig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s [m\u00e1s] [n\u00e9pet] telep\u00edtett be Assiria kir\u00e1lya Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, Kut\u00e1b\u00f3l, Av\u00e1b\u00f3l, H\u00e1m\u00e1tb\u00f3l \u00e9s Sef\u00e1rvaimb\u00f3l, \u00e9s besz\u00e1ll\u00edt\u00e1 \u00f5ket Samaria v\u00e1rosaiba az Izr\u00e1el fiai helyett, a kik birtokba vett\u00e9k Samari\u00e1t, \u00e9s annak v\u00e1rosaiban laktak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt ott lak\u00e1suk kezdet\u00e9n, hogy nem az Urat f\u00e9lt\u00e9k, \u00e9s az \u00dar oroszl\u00e1nokat bocs\u00e1tott re\u00e1jok, a melyek [t\u00f6bbet] meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl\u00f6k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak: A pog\u00e1nyok, a kiket [ide] hozt\u00e1l \u00e9s Samaria v\u00e1rosaiba telep\u00edtett\u00e9l, nem tudj\u00e1k e f\u00f6ld Istene tisztelet\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1t, az\u00e9rt oroszl\u00e1nokat bocs\u00e1tott az r\u00e1jok, a melyek meg\u00f6lik \u00f5ket, mert nem tudj\u00e1k e f\u00f6ld Istene tisztelet\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Parancsola az\u00e9rt Assiria kir\u00e1lya, mondv\u00e1n: Vigyetek oda egyet a papok k\u00f6z\u00fcl, a kiket onn\u00e9t elhoztatok, a ki menjen el \u00e9s lakj\u00e9k ott, \u00e9s tan\u00edtsa meg \u00f5ket ama f\u00f6ld Istene tisztelet\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1ra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne egy a papok k\u00f6z\u00fcl, a kiket Samari\u00e1b\u00f3l elvittek volt, \u00e9s lak\u00e9k B\u00e9thelben, \u00e9s megtan\u00edtotta \u00f5ket, hogy mik\u00e9p tisztelj\u00e9k az Urat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De az\u00e9rt mindenik n\u00e9p k\u00fcl\u00f6n isteneket csin\u00e1lt mag\u00e1nak, \u00e9s behelyezt\u00e9k azokat a magaslatok h\u00e1zaiba, a melyeket a Samarit\u00e1nusok \u00e9p\u00edtettek, mindenik nemzets\u00e9g a maga v\u00e1ros\u00e1ban, a melyben lakott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Babilonb\u00f3l val\u00f3 f\u00e9rfiak csin\u00e1lt\u00e1k a Sukk\u00f3t-Ben\u00f3tot, a Kutb\u00f3l val\u00f3 f\u00e9rfiak csin\u00e1lt\u00e1k a N\u00e9rgelt, \u00e9s a H\u00e1m\u00e1tb\u00f3l val\u00f3 f\u00e9rfiak az Asim\u00e1t csin\u00e1lt\u00e1k;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A H\u00e1veusok pedig a Nibeh\u00e1zt \u00e9s a Tart\u00e1kot csin\u00e1lt\u00e1k, m\u00edg a Sef\u00e1rvaimbeliek t\u00fbzzel \u00e9gett\u00e9k meg az \u00f5 magzatjaikat az Adram\u00e9leknek \u00e9s Anam\u00e9leknek, a Sef\u00e1rvaimbeliek isteneinek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De miut\u00e1n az Urat is tisztelt\u00e9k, a magaslatokra papokat \u00e1ll\u00edtottak a maguk t\u00f6meg\u00e9b\u00f5l, a kik \u00f5 \u00e9rett\u00f6k \u00e1ldoztak a magaslatok h\u00e1zaiban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy tisztelt\u00e9k az Urat \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k az \u00f5 isteneiket is, ama n\u00e9pek szok\u00e1sa szerint, a kik k\u00f6z\u00fcl elhozt\u00e1k volt \u00f5ket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s mind e mai napig az \u00f5 r\u00e9gi szok\u00e1suk szerint cselekesznek; nem tisztelik [igaz\u00e1n] az Urat, \u00e9s nem cselekesznek az \u00f5 rendel\u00e9seik \u00e9s szok\u00e1suk szerint, sem pedig ama t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s parancsolat szerint, a melyet az \u00dar parancsolt a J\u00e1k\u00f3b fiainak, a kiknek az Izr\u00e1el nevet adta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s a kikkel az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt, \u00e9s megparancsolta n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Ne tiszteljetek idegen isteneket, \u00e9s ne im\u00e1dj\u00e1tok \u00f5ket, \u00e9s ne szolg\u00e1ljatok \u00e9s ne \u00e1ldozzatok n\u00e9kik;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hanem csak az Urat tisztelj\u00e9tek, \u00f5t im\u00e1dj\u00e1tok \u00e9s n\u00e9ki \u00e1ldozzatok, a ki titeket kihozott az \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l nagy er\u00f5vel \u00e9s kiny\u00fajtott karral."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5rizz\u00e9tek meg az \u00f5 rendel\u00e9seit, \u00edt\u00e9leteit, t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t \u00e9s parancsolatj\u00e1t, a melyeket meg\u00edrt n\u00e9ktek, azokat cselekedv\u00e9n minden id\u00f5ben, \u00e9s idegen isteneket ne tiszteljetek;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s el ne felejtkezzetek a k\u00f6t\u00e9sr\u00f5l, a melyet veletek tettem, \u00e9s ne tiszteljetek idegen isteneket;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hanem az Urat tisztelj\u00e9tek, a ti Isteneteket, \u00e9s \u00f5 megszabad\u00edt titeket minden ellens\u00e9getek kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De ezek nem engedelmeskedtek, hanem el\u00f5bbi szok\u00e1saik szerint cselekedtek."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cdgy tisztelt\u00e9k ezek a pog\u00e1nyok az Urat \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyaikat, \u00e9s \u00edgy cselekedtek az \u00f5 fiaik \u00e9s unok\u00e1ik is, a mint az \u00f5 eleik cselekedtek, mind e mai napig."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s H\u00f3se\u00e1snak, az Ela fi\u00e1nak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak harmadik esztendej\u00e9ben kezdett uralkodni Ez\u00e9ki\u00e1s, Akh\u00e1znak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huszon\u00f6t esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s huszonkilencz esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben; anyj\u00e1nak neve Abi, a Zakari\u00e1s le\u00e1nya."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s kedves dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, a mint az \u00f5 atyja, D\u00e1vid cselekedett volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d5 rontotta le a magaslatokat, t\u00f6rte el az oszlopokat, \u00e9s v\u00e1gta ki az Aser\u00e1t, \u00e9s t\u00f6rte \u00f6ssze az \u00e9rczk\u00edgy\u00f3t is, a melyet M\u00f3zes csin\u00e1lt; mert mind az ideig az Izr\u00e1el fiai j\u00f3illatot tettek annak, \u00e9s nevez\u00e9k azt N\u00e9khust\u00e1nnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "[Egyed\u00fcl] az \u00darban, Izr\u00e1el Isten\u00e9ben b\u00edzott, \u00e9s \u00f5 ut\u00e1na nem volt hozz\u00e1 hasonl\u00f3 J\u00fada minden kir\u00e1lyai k\u00f6z\u00f6tt sem azok k\u00f6z\u00f6tt, a kik \u00f5 el\u00f5tte [voltak.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az \u00darhoz ragaszkodott, \u00e9s el nem hajlott \u00f5 t\u00f5le, \u00e9s meg\u00f5rizte az \u00f5 parancsolatait, a melyeket az \u00dar M\u00f3zesnek parancsolt vala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s vele volt az \u00dar minden\u00fctt \u00e9s a hova csak ment, el\u00f5menetele volt. \u00c9s elszakadt Assiria kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l, \u00e9s nem szolg\u00e1lt n\u00e9ki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megverte a Filiszteusokat is eg\u00e9sz G\u00e1z\u00e1ig \u00e9s hat\u00e1rukat, az \u00f5rtornyokt\u00f3l a ker\u00edtett v\u00e1rosokig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lynak negyedik esztendej\u00e9ben - a mely H\u00f3se\u00e1snak, az Ela fi\u00e1nak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak hetedik esztendeje - felj\u00f6tt Salmanass\u00e1r, Assiria kir\u00e1lya Samaria ellen, \u00e9s megsz\u00e1llotta azt;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s elfoglalta h\u00e1rom esztend\u00f5 mulva, Ez\u00e9ki\u00e1s hatodik esztendej\u00e9ben - ez H\u00f3se\u00e1snak, az Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak kilenczedik esztendeje - ekkor vett\u00e9k be Samari\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elhurczolta Assiria kir\u00e1lya az Izr\u00e1elt Assiri\u00e1ba, \u00e9s letelep\u00edt\u00e9 Hal\u00e1ba, H\u00e1borba, a G\u00f3z\u00e1n foly\u00f3 mell\u00e9, \u00e9s a M\u00e9deusok v\u00e1rosaiba;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt, mert nem hallgattak az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00f6knek szav\u00e1ra, hanem megszegt\u00e9k az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, mindazokat, a melyeket M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja parancsolt vala; sem nem hallgattak r\u00e1jok, sem nem cselekedt\u00e9k azokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lynak pedig tizennegyedik esztendej\u00e9ben felj\u00f6tt S\u00e9nakh\u00e9rib, Assiria kir\u00e1lya J\u00fad\u00e1nak minden ker\u00edtett v\u00e1rosa ellen, \u00e9s elfoglalta azokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor elk\u00fcld\u00f6tt Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya Assiria kir\u00e1ly\u00e1hoz L\u00e1kisba, ezt izenv\u00e9n: V\u00e9tkeztem, t\u00e9rj el \u00e9n r\u00f3lam; a mit r\u00e1m vetsz, elviselem! \u00c9s Assiria kir\u00e1lya Ez\u00e9ki\u00e1sra, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1ra h\u00e1romsz\u00e1z t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s harmincz t\u00e1lentom aranyat vetett ki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s Ez\u00e9ki\u00e1s oda adott minden ez\u00fcst\u00f6t, a mely tal\u00e1ltatott az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincsei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ugyanebben az id\u00f5ben fosztotta meg Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00dar templom\u00e1nak ajtajait \u00e9s az ajt\u00f3k f\u00e9lf\u00e1it, a melyeket Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya maga bor\u00edttatott be, \u00e9s oda adta azokat Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s Assiria kir\u00e1lya [m\u00e9gis] oda k\u00fcldte Thart\u00e1nt, Rabs\u00e1rist \u00e9s Rabsak\u00e9t L\u00e1kisb\u00f3l Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz igen nagy haddal Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s felmen\u00e9nek \u00e9s jut\u00e1nak Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s felj\u00f6v\u00e9n \u00e9s oda \u00e9rv\u00e9n, meg\u00e1ll\u00e1nak a fels\u00f5 halast\u00f3 zsilipj\u00e9n\u00e9l, a mely a ruhafest\u00f5 \u00fatja mellett van."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s kih\u00edvat\u00e1k a kir\u00e1lyt. \u00c9s kim\u00e9ne hozz\u00e1jok Eli\u00e1kim, a Hilkia fia, ki a [kir\u00e1ly] h\u00e1z\u00e1nak gondvisel\u00f5je volt, \u00e9s Sebna, az \u00edr\u00f3de\u00e1k, \u00e9s Jo\u00e1kh, az As\u00e1f fia, az eml\u00e9k\u00edr\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik Rabsak\u00e9: Mondj\u00e1tok meg Ez\u00e9ki\u00e1snak: Ezt mondja a kir\u00e1ly, Assiria nagy kir\u00e1lya: Micsoda bizodalom ez, a melyben te bizakodt\u00e1l?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt mond\u00e1d: csak sz\u00f3besz\u00e9d; tan\u00e1cs \u00e9s er\u00f5 [kell] a hadakoz\u00e1shoz; vajjon kihez b\u00edzt\u00e1l, hogy fell\u00e1zadt\u00e1l ellenem?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ebben a t\u00f6r\u00f6tt n\u00e1dsz\u00e1lban bizakodol, \u00c9gyiptomban, melyhez ha ki t\u00e1maszkodik, bemegy az \u00f5 kez\u00e9be \u00e9s \u00e1ltallikasztja? Ilyen a Fara\u00f3, \u00c9gyiptom kir\u00e1lya mindenekhez, a kik \u00f5 hozz\u00e1 b\u00edznak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vagy azt akarj\u00e1tok n\u00e9kem mondani: Mi az \u00darban, a mi Isten\u00fcnkben b\u00edzunk; h\u00e1t nem ez-\u00e9 az, a kinek magaslatait \u00e9s olt\u00e1rait lerontotta Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s mind J\u00fad\u00e1nak, mind Jeruzs\u00e1lemnek megparancsolta: Ez olt\u00e1r el\u00f5tt im\u00e1dkozzatok Jeruzs\u00e1lemben?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nosza, fogadj h\u00e1t az \u00e9n urammal, Assiria kir\u00e1ly\u00e1val: \u00c9n n\u00e9ked k\u00e9tezer lovat adok, ha tudsz re\u00e1jok adni annyi lovast."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hogy verhetn\u00e9l h\u00e1t vissza az \u00e9n uram legkisebb hadnagyai k\u00f6z\u00fcl csak egyet is, \u00e9s hogyan b\u00edzhatol \u00c9gyiptomhoz a szekerek \u00e9s a lovagok miatt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vajjon az \u00dar [tudta] n\u00e9lk\u00fcl j\u00f6ttem-\u00e9 fel e hely ellen, hogy azt elveszessem? Az \u00dar mondotta n\u00e9kem: Menj fel e f\u00f6ld ellen, \u00e9s veszesd el azt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s monda Eli\u00e1kim, a Hilkia fia, \u00e9s Sebna \u00e9s Jo\u00e1kh Rabsak\u00e9nak: Besz\u00e9lj, k\u00e9rlek, a te szolg\u00e1iddal siriai nyelven, mert j\u00f3l \u00e9rtj\u00fck; \u00e9s ne besz\u00e9lj vel\u00fcnk zsid\u00f3ul e n\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra, a mely a k\u00f5falon van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s felele n\u00e9kik Rabsak\u00e9: Vajjon a te uradhoz, vagy te hozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6tt-\u00e9 engem az \u00e9n uram, hogy elmondjam e dolgokat, avagy nem [ink\u00e1bb] e f\u00e9rfiakhoz-\u00e9, a kik a k\u00f5falon \u00fclnek, hogy azut\u00e1n veletek egy\u00fctt egy\u00e9k meg a saj\u00e1t gan\u00e9jokat, \u00e9s igy\u00e1k meg a saj\u00e1t vizelet\u00f6ket?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s oda \u00e1llott Rabsak\u00e9, \u00e9s hangosan kezdett zsid\u00f3ul besz\u00e9lni, mondv\u00e1n: Hallj\u00e1tok meg a kir\u00e1lynak, Assiria nagy kir\u00e1ly\u00e1nak besz\u00e9dit!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azt mondja a kir\u00e1ly: Meg ne csaljon titeket Ez\u00e9ki\u00e1s; mert nem szabad\u00edthat meg titeket az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s ne biztasson titeket Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00darral, ezt mondv\u00e1n: K\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl megszabad\u00edt minket az \u00dar, \u00e9s nem adatik e v\u00e1ros az assiria kir\u00e1ly kez\u00e9be."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne hallgassatok Ez\u00e9ki\u00e1sra; mert \u00edgy sz\u00f3l Assiria kir\u00e1lya: B\u00e9k\u00e9ljetek meg velem, \u00e9s j\u00f5jjetek ki hozz\u00e1m, \u00e9s kiki egy\u00e9k az \u00f5 sz\u00f5l\u00f5j\u00e9b\u00f5l \u00e9s f\u00fcgef\u00e1j\u00e1r\u00f3l, \u00e9s igy\u00e9k az \u00f5 k\u00fatj\u00e1nak viz\u00e9b\u00f5l;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00edg elj\u00f6v\u00f6k \u00e9s elviszlek titeket a ti f\u00f6ldetekhez hasonl\u00f3 f\u00f6ldre, gabon\u00e1s \u00e9s boros f\u00f6ldre, kenyeres \u00e9s sz\u00f5l\u00f5s f\u00f6ldre, olajf\u00e1s, \u00e9s m\u00e9zes f\u00f6ldre, hogy \u00e9lhessetek \u00e9s meg ne haljatok. Ne higyjetek Ez\u00e9ki\u00e1snak, mert f\u00e9lrevezet benneteket, mikor azt mondja: Az \u00dar megszabad\u00edt minket!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vajjon megszabad\u00edtott\u00e1k-\u00e9 a pog\u00e1nyok istenei, mindenik a maga f\u00f6ldj\u00e9t Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u00f5l?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hol vannak H\u00e1m\u00e1tnak \u00e9s Arph\u00e1dnak istenei? Hol Sef\u00e1rvaimnak, H\u00e9n\u00e1nak \u00e9s Hivv\u00e1nak istenei? \u00c9s Samari\u00e1t is megszabad\u00edtott\u00e1k-\u00e9 az \u00e9n kezemb\u00f5l?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kicsoda a f\u00f6ld\u00f6n val\u00f3 minden istenek k\u00f6z\u00fcl, a ki megszabad\u00edthatta volna az \u00f5 f\u00f6ldj\u00e9t az \u00e9n kezemb\u00f5l, hogy az \u00dar is kiszabad\u00edthatn\u00e1 Jeruzs\u00e1lemet az \u00e9n kezemb\u00f5l?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De a n\u00e9p csak hallgatott, \u00e9s nem felelt n\u00e9ki csak egy ig\u00e9t sem; mert a kir\u00e1ly megparancsolta volt, mondv\u00e1n: Ne feleljetek n\u00e9ki."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s elment Eli\u00e1kim, a Hilkia fia, a [kir\u00e1ly] h\u00e1z\u00e1nak gondvisel\u00f5je, \u00e9s Sebna, az \u00edr\u00f3de\u00e1k, \u00e9s Jo\u00e1kh, az As\u00e1f fia, az eml\u00e9k\u00edr\u00f3, Ez\u00e9ki\u00e1shoz megszaggatott ruh\u00e1kban, \u00e9s elmond\u00e1k n\u00e9ki Rabsak\u00e9 besz\u00e9dit."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig ezeket hallotta Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly, megszaggatta az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00e9k, \u00e9s bement az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldte Eli\u00e1kimot, a [kir\u00e1ly] h\u00e1z\u00e1nak gondvisel\u00f5j\u00e9t, \u00e9s Sebn\u00e1t, az \u00edr\u00f3de\u00e1kot, \u00e9s a papoknak v\u00e9neit, a kik zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6ztek, \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, az \u00c1m\u00f3s fi\u00e1hoz;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Ezt mondja Ez\u00e9ki\u00e1s: E nap nyomor\u00fas\u00e1gnak, szidalmaz\u00e1snak \u00e9s k\u00e1roml\u00e1snak napja; mert a fiak a sz\u00fcl\u00e9sre jutottak, de nincs er\u00f5 sz\u00fcl\u00e9shez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Netal\u00e1n az \u00dar, a te Istened meghallotta Rabsak\u00e9nak minden besz\u00e9dit, a kit elk\u00fcld\u00f6tt az \u00f5 ura, Assiria kir\u00e1lya, hogy szidalommal illesse az \u00e9l\u00f5 Istent \u00e9s k\u00e1roml\u00f3 besz\u00e9dekkel, a melyeket az \u00dar, a te Istened meghallott: k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj az\u00e9rt azok\u00e9rt, a kik m\u00e9g megmaradtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek az Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly szolg\u00e1i \u00c9sai\u00e1shoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik \u00c9sai\u00e1s: Ezt mondj\u00e1tok a ti uratoknak: Ezt mondja az \u00dar: Ne f\u00e9lj a besz\u00e9dekt\u00f5l, a melyeket hallott\u00e1l, a melyekkel szidalmaztak engem Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak szolg\u00e1i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n oly lelket adok bel\u00e9, hogy h\u00edrt hallv\u00e1n, visszat\u00e9r az \u00f5 f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9s fegyverrel v\u00e1gatom le \u00f5t az \u00f5 f\u00f6ldj\u00e9ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mikor visszat\u00e9rt Rabsak\u00e9, Assiria kir\u00e1ly\u00e1t Libna ellen harczolva tal\u00e1lta, mert meghallotta volt, hogy L\u00e1kisb\u00f3l elment."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hallv\u00e1n Tirh\u00e1ka fel\u00f5l, a szerecsen kir\u00e1ly fel\u00f5l, ezt mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 kij\u00f6tt, hogy hadakozz\u00e9k te ellened; visszafordult \u00e9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Ez\u00e9ki\u00e1shoz, ezt izenv\u00e9n:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ljatok Ez\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, mondv\u00e1n: Meg ne csaljon t\u00e9ged a te Istened, a kiben b\u00edzol, ezt mondv\u00e1n: Nem adatik Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be Jeruzs\u00e1lem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 hallottad, mit cselekedtek Assiria kir\u00e1lyai minden orsz\u00e1gokkal, elvesztv\u00e9n azokat; \u00e9s te megszabadulhatsz-\u00e9?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vajjon megszabad\u00edtott\u00e1k-\u00e9 a pog\u00e1nyok istenei azokat, a kiket elvesztettek az \u00e9n aty\u00e1im: G\u00f3z\u00e1nt, Ar\u00e1nt, R\u00e9sefet \u00e9s az Eden fiait, a kik Thelas\u00e1rban [voltak?]"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hol van H\u00e1m\u00e1t kir\u00e1lya, Arph\u00e1d kir\u00e1lya \u00e9s Sef\u00e1rvaim v\u00e1ros kir\u00e1lya? H\u00e9na \u00e9s Hivva?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9 Ez\u00e9ki\u00e1s a levelet a k\u00f6vetek kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s elolvas\u00e1 azt, \u00e9s felment az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s kiterjeszt\u00e9 azt Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00dar el\u00f5tt;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s im\u00e1dkoz\u00e9k Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s monda: Uram, Izr\u00e1el Istene! a ki a K\u00e9rubok k\u00f6z\u00f6tt lakol, te vagy egyed\u00fcl e f\u00f6ld minden orsz\u00e1gainak Istene, te teremtetted a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hajtsd hozz\u00e1m, Uram, a te f\u00fcledet \u00e9s halld meg; nyisd fel Uram, a te szemeidet \u00e9s l\u00e1sd meg: \u00e9s halld meg a S\u00e9nakh\u00e9rib besz\u00e9d\u00e9t, a ki ide k\u00fcld\u00f6tt, hogy szidalommal illesse az \u00e9l\u00f5 Istent."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igaz, Uram, Assiria kir\u00e1lyai elpuszt\u00edtott\u00e1k a pog\u00e1nyokat \u00e9s azok orsz\u00e1gait."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 isteneiket a t\u00fbzbe h\u00e1nyt\u00e1k; de azok nem voltak istenek, hanem csak emberi k\u00e9z alkot\u00e1sai, fa \u00e9s k\u00f5, az\u00e9rt vesztett\u00e9k el \u00f5ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most azonban, mi Urunk, Isten\u00fcnk, szabad\u00edts meg, k\u00e9rlek, minket az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l, hogy megismerje e f\u00f6ld minden orsz\u00e1ga, hogy te, az \u00dar, vagy az egyetlen Isten!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor elk\u00fcld\u00f6tt \u00c9sai\u00e1s, az \u00c1m\u00f3s fia, Ez\u00e9ki\u00e1shoz, ezt mondv\u00e1n: Azt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: A te k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sedet, Assiria kir\u00e1lya, S\u00e9nakh\u00e9rib fel\u00f5l, meghallgattam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez az, a mit az \u00dar \u00f5 fel\u00f5le mondott: Megut\u00e1l t\u00e9ged \u00e9s megcs\u00fafol t\u00e9ged Sionnak sz\u00fbz le\u00e1nya, ut\u00e1nad fej\u00e9t hajtogatja Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kit szidalmazt\u00e1l \u00e9s kit gyal\u00e1zt\u00e1l? \u00c9s ki ellen emelted fel a te sz\u00f3dat, vagy [ki ellen] emelted fel a te szemeidet a magass\u00e1gba? Az Izr\u00e1el szentje ellen!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6veteid \u00e1ltal g\u00fanyoltad az Urat, \u00e9s mond\u00e1d: Szekereim sokas\u00e1g\u00e1val megh\u00e1gom a hegyek magass\u00e1gait, a Lib\u00e1non oldalait, \u00e9s lev\u00e1gom magas cz\u00e9drusait, legfels\u00e9gesebb cziprusf\u00e1it, \u00e9s bemegyek cs\u00facs\u00e1nak lak\u00f3hely\u00e9be, kertes erdej\u00e9be."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1stam \u00e9s ittam idegen vizeket, \u00e9s kisz\u00e1r\u00edtom l\u00e1baim talp\u00e1val \u00c9gyiptom minden foly\u00f3viz\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Avagy nem hallottad? R\u00e9gen megcsin\u00e1ltam, \u00f5s id\u00f5kt\u00f5l elv\u00e9geztem ezt! Most [csak] v\u00e9ghezvittem, hogy puszta k\u00f5halmokk\u00e1 d\u00f6ntsd \u00f6ssze az er\u00f5s v\u00e1rosokat;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s hogy a benne lak\u00f3k erej\u00f6kben megfogyatkozzanak, megrontassanak \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fcljenek, \u00e9s olyanok legyenek mint a mez\u00f5 f\u00fcve, fiatal par\u00e9j, a h\u00e1ztet\u00f5 f\u00fcve \u00e9s mint a kal\u00e1szhajt\u00e1s el\u00f5tt elsz\u00e1radt gabona."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ismerem a te \u00fcl\u00e9sedet, \u00e9s j\u00e1r\u00e1sodat kel\u00e9sedet, \u00e9s ellenem val\u00f3 tombol\u00e1sodat;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A te ellenem val\u00f3 tombol\u00e1sod\u00e9rt \u00e9s a te elbizakod\u00e1sod\u00e9rt, a mely felhatott f\u00fcleimbe, az \u00e9n karik\u00e1mat orrodba vetem, \u00e9s zabol\u00e1mat sz\u00e1dba, \u00e9s visszaviszlek azon az \u00faton, a melyen elj\u00f6tt\u00e9l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Te n\u00e9ked pedig, [Ez\u00e9ki\u00e1s], legyen ez jeled: Ez esztend\u00f5ben t\u00e1pl\u00e1l a hullad\u00e9k term\u00e9se, a m\u00e1sodik esztend\u00f5ben, a mi mag\u00e1t\u00f3l terem; de a harmadik esztend\u00f5ben [m\u00e1r] vettek \u00e9s arattok, sz\u00f5l\u00f5ket pl\u00e1nt\u00e1ltok \u00e9s azok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t eszitek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s a J\u00fada h\u00e1z\u00e1b\u00f3l a kiszabadult \u00e9s a megmaradt gy\u00f6keret ver al\u00f3l, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem fel\u00fcl."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l fog sz\u00e1rmazni a marad\u00e9k, \u00e9s a megszabadult a Sion hegy\u00e9r\u00f5l; a Seregek Ur\u00e1nak buzg\u00f3 szerelme cselekszi ezt!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az\u00e9rt azt mondja az \u00dar Assiria kir\u00e1lya fel\u00f5l: Be nem j\u00f5 e v\u00e1rosba, \u00e9s nyilat sem l\u00f5 bele, sem paizs nem ostromolja azt, sem s\u00e1nczot nem \u00e1s mellette."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azon az \u00faton, a melyen j\u00f6tt, t\u00e9r vissza, de e v\u00e1rosba be nem j\u00f5, azt mondja az \u00dar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s megoltalmazom e v\u00e1rost, hogy megtartsam azt, \u00e9n \u00e9rettem \u00e9s D\u00e1vid\u00e9rt, az \u00e9n szolg\u00e1m\u00e9rt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s azon az \u00e9jszak\u00e1n kij\u00f6tt az \u00dar angyala, \u00e9s lev\u00e1gott az Assiriabeli t\u00e1borban sz\u00e1znyolczvan\u00f6tezeret, \u00e9s mikor j\u00f3 reggel felkeltek, \u00edm\u00e9 minden\u00fctt holttestek [hevertek.]"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s elindult, \u00e9s elment, \u00e9s visszafordult S\u00e9nakh\u00e9rib, Assiria kir\u00e1lya, \u00e9s Niniv\u00e9ben maradt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor \u00f5 a Nisr\u00f3knak, az \u00f5 Isten\u00e9nek templom\u00e1ban im\u00e1dkoz\u00e9k, Adram\u00e9lek \u00e9s Sar\u00e9zer, az \u00f5 fiai, lev\u00e1gt\u00e1k \u00f5t fegyverrel: magok pedig elszaladtak az Arar\u00e1t f\u00f6ld\u00e9be, \u00e9s az \u00f5 fia, Es\u00e1rhaddon uralkod\u00e9k helyette."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben hal\u00e1losan megbetegedett Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s hozz\u00e1 menv\u00e9n \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, az \u00c1m\u00f3s fia, monda n\u00e9ki: Azt mondja az \u00dar: Rendeld el h\u00e1zadat, mert meghalsz \u00e9s nem \u00e9lsz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor arczczal a falhoz fordult, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darnak, mondv\u00e1n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d3h Uram, eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3la, hogy te el\u00f5tted h\u00fbs\u00e9ggel \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes sz\u00edvvel j\u00e1rtam, \u00e9s hogy azt cselekedtem, a mi j\u00f3 volt a te szemeid el\u00f5tt. \u00c9s s\u00edrt Ez\u00e9ki\u00e1s nagy s\u00edr\u00e1ssal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azonban \u00c9sai\u00e1s m\u00e9g alig \u00e9rt a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9re, mikor az \u00dar besz\u00e9de l\u00f5n \u00f5 hozz\u00e1, mondv\u00e1n:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Menj vissza \u00e9s mondd meg Ez\u00e9ki\u00e1snak, az \u00e9n n\u00e9pem fejedelm\u00e9nek: Azt mondja az \u00dar, D\u00e1vidnak, a te aty\u00e1dnak Istene: Meghallgattam a te im\u00e1ds\u00e1godat, l\u00e1ttam a te k\u00f6nyhullat\u00e1sidat, \u00edm\u00e9 \u00e9n meggy\u00f3gy\u00edtlak t\u00e9ged, harmadnapra felm\u00e9gy az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s a te id\u00f5det tizen\u00f6t esztend\u00f5vel meghosszabb\u00edtom, \u00e9s megszabad\u00edtlak t\u00e9ged \u00e9s e v\u00e1rost Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s megoltalmazom e v\u00e1rost \u00e9n \u00e9rettem \u00e9s D\u00e1vid\u00e9rt, az \u00e9n szolg\u00e1m\u00e9rt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c9sai\u00e1s: Hozzatok egy k\u00f6t\u00e9s sz\u00e1raz f\u00fcg\u00e9t ide. \u00c9s hoz\u00e1nak, \u00e9s azt a kelev\u00e9nyre k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k, \u00e9s meggy\u00f3gyult."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mikor azt k\u00e9rdez\u00e9 Ez\u00e9ki\u00e1s \u00c9sai\u00e1st\u00f3l: Mi lesz a jele, hogy meggy\u00f3gy\u00edt engem az \u00dar, \u00e9s hogy harmadnapra felmehetek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felele \u00c9sai\u00e1s: Ez legyen jeled az \u00dart\u00f3l, hogy \u00f5 megcselekeszi ezt a dolgot, a melyr\u00f5l sz\u00f3lott [n\u00e9ked]: El\u00f5remenjen-\u00e9 az \u00e1rny\u00e9k t\u00edz gr\u00e1dicscsal, vagy visszat\u00e9rjen-\u00e9 t\u00edz gr\u00e1dicscsal?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s felele Ez\u00e9ki\u00e1s: K\u00f6nny\u00fb az \u00e1rny\u00e9knak t\u00edz gr\u00e1dicscsal al\u00e1bbsz\u00e1llani. Ne \u00fagy, hanem menjen h\u00e1tra az \u00e1rny\u00e9k t\u00edz gr\u00e1dicscsal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta az \u00darhoz, \u00e9s visszat\u00e9r\u00edt\u00e9 az \u00e1rny\u00e9kot Akh\u00e1z nap\u00f3r\u00e1j\u00e1n, azokon a gr\u00e1dicsokon, a melyeken m\u00e1r al\u00e1ment volt, t\u00edz gr\u00e1dicscsal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben k\u00fcld\u00f6tt Berod\u00e1kh Balad\u00e1n, Balad\u00e1nnak, a babil\u00f3niai kir\u00e1lynak fia levelet \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat Ez\u00e9ki\u00e1snak; mert meghallotta, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s beteg volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s meghallgat\u00e1 \u00f5ket Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s megmutatta n\u00e9kik az \u00f5 eg\u00e9sz kincsesh\u00e1z\u00e1t, az ez\u00fcst\u00f6t, az aranyat, a f\u00fbszersz\u00e1mokat, a dr\u00e1ga kenetet \u00e9s az \u00f5 fegyveres h\u00e1z\u00e1t \u00e9s mindent, a mi csak tal\u00e1ltatott az \u00f5 kincst\u00e1raiban, \u00e9s nem volt semmi az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban, a mit meg nem mutatott volna Ez\u00e9ki\u00e1s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor j\u00f6tt \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mit mondtak ezek a f\u00e9rfiak, \u00e9s honn\u00e9t j\u00f6ttek hozz\u00e1d? \u00c9s felele Ez\u00e9ki\u00e1s: Messze f\u00f6ldr\u00f5l j\u00f6ttek, Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda: Mit l\u00e1ttak a te h\u00e1zadban? Felele Ez\u00e9ki\u00e1s: Mindent l\u00e1ttak, a mi csak van az \u00e9n h\u00e1zamban, \u00e9s nem volt semmi az \u00e9n t\u00e1rh\u00e1zamban, a mit n\u00e9kik meg ne mutattam volna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor monda \u00c9sai\u00e1s Ez\u00e9ki\u00e1snak: Halld meg az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 elj\u00f5 az id\u00f5, a mikor mindaz, a mi a te h\u00e1zadban van, \u00e9s a mit eltettek a te aty\u00e1id e mai napig, elvitetik Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s semmi sem marad meg, azt mondja az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s a te fiaid k\u00f6z\u00fcl is, a kik t\u00f5led sz\u00e1rmaznak \u00e9s sz\u00fcletnek, elhurczoltatnak \u00e9s udvariszolg\u00e1k lesznek a babil\u00f3niai kir\u00e1ly udvar\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s pedig monda \u00c9sai\u00e1snak: J\u00f3 az \u00dar besz\u00e9de, a melyet sz\u00f3l\u00e1l: \u00c9s monda: Nem [mer\u00f5 j\u00f3s\u00e1g-\u00e9], ha b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s h\u00fbs\u00e9g lesz az \u00e9n napjaimban?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1snak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden er\u00f5ss\u00e9ge, \u00e9s hogy mik\u00e9pen csin\u00e1lta a tavat \u00e9s a v\u00edzcs\u00f6veket, a melyekkel a vizet a v\u00e1rosba vezette, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika- k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s az \u00f5 fia, Manasse uralkod\u00e9k helyette."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse tizenk\u00e9t esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s \u00f6tven\u00f6t esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak Hefsiba volt a neve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, a pog\u00e1nyok \u00fat\u00e1latoss\u00e1ga szerint, a kiket az \u00dar ki\u00fbz\u00f6tt volt az Izr\u00e1el fiai el\u00f5l:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00fajra meg\u00e9p\u00edtette a magaslatokat, a melyeket Ez\u00e9ki\u00e1s, az \u00f5 atyja lerontott, \u00e9s olt\u00e1rokat emelt a Ba\u00e1lnak, \u00e9s \u00e1ll\u00edtott Aser\u00e1t, mint a hogy Akh\u00e1b, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya cselekedett volt, \u00e9s im\u00e1dta az \u00f6sszes mennyei seregeket \u00e9s azoknak szolg\u00e1lt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s olt\u00e1rokat is \u00e9p\u00edtett az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, a mely fel\u00f5l azt mondotta volt az \u00dar: Jeruzs\u00e1lemben helyheztetem az \u00e9n nevemet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edtett az eg\u00e9sz mennyei seregnek, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak mind a k\u00e9t pitvar\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tviv\u00e9 a fi\u00e1t a t\u00fbz\u00f6n, \u00e9s ig\u00e9z\u00e9st \u00e9s jegymagyar\u00e1z\u00e1st \u00fbz\u00f6tt \u00e9s \u00f6rd\u00f6ng\u00f6s\u00f6ket \u00e9s titokfejt\u00f5ket tartott; sok gonosz dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, hogy \u00f5t haragra ingerelje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s az Asera-b\u00e1lv\u00e1nyt, a melyet k\u00e9sz\u00edtett, bevitte abba a h\u00e1zba, a mely fel\u00f5l azt mondotta volt az \u00dar D\u00e1vidnak \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1nak, Salamonnak: Ebben a h\u00e1zban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, a melyet magamnak v\u00e1lasztottam Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl, helyheztetem az \u00e9n nevemet mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ki nem mozd\u00edtom t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el l\u00e1b\u00e1t err\u00f5l a f\u00f6ldr\u00f5l, a melyet adtam az \u00f5 eleiknek, ha szorgalmatosan az \u00e9n parancsolatim szerint cselekesznek, \u00e9s az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny szerint, a melyet n\u00e9kik M\u00f3zes, az \u00e9n szolg\u00e1m parancsolt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d5k azonban nem engedelmeskedtek, mert t\u00e9velyg\u00e9sbe ejt\u00e9 \u00f5ket Manasse, hogy m\u00e9g gonoszabbul viselj\u00e9k magokat azokn\u00e1l a pog\u00e1nyokn\u00e1l, a kiket az \u00dar kivesztett az Izr\u00e1el fiai el\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la az \u00dar az \u00f5 szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, mondv\u00e1n:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mivelhogy Manasse, J\u00fada kir\u00e1lya ezeket az \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat cselekedte, gonoszabb dolgokat cselekedv\u00e9n mindazokn\u00e1l, a melyeket az \u00f5 el\u00f5tte val\u00f3 Emoreusok cselekedtek vala, \u00e9s J\u00fad\u00e1t is v\u00e9tekbe ejtette az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyai \u00e1ltal:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00cdme, \u00e9n oly veszedelmet hozok Jeruzs\u00e1lemre \u00e9s J\u00fad\u00e1ra, hogy mindenkinek, a ki azt hallja, megcsend\u00fcl bele mind a k\u00e9t f\u00fcle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s kiterjesztem Jeruzs\u00e1lemre a Samaria m\u00e9r\u00f5-zsin\u00f3rj\u00e1t \u00e9s az Akh\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t; \u00e9s kit\u00f6rl\u00f6m Jeruzs\u00e1lemet, mint kit\u00f6rlik a t\u00e1lat, \u00e9s kit\u00f6r\u00f6lve lebor\u00edtj\u00e1k azt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elhagyom az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem marad\u00e9k\u00e1t, \u00e9s adom \u00f5t ellens\u00e9gei kez\u00e9be, \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nya \u00e9s ragadom\u00e1nya lesz minden ellens\u00e9geinek;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt, mert gonoszul cselekedtek \u00e9n el\u00f5ttem, \u00e9s engem haragra ingerlettek az \u00f5 aty\u00e1iknak \u00c9gyiptomb\u00f3l val\u00f3 kij\u00f6vetel\u00f6k napj\u00e1t\u00f3l fogva, mind e mai napig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s Manasse nagyon sok \u00e1rtatlan v\u00e9rt is ontott ki, \u00fagy hogy Jeruzs\u00e1lem minden fel\u00f5l megtelt vele, azon a v\u00e9tk\u00e9n kiv\u00fcl, a melylyel v\u00e9tekbe ejtette J\u00fad\u00e1t, gonoszul cselekedv\u00e9n az \u00dar szemei el\u00f5tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Manass\u00e9nak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei \u00e9s az \u00f5 v\u00e9tke, a melyet cselekedett, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Manasse az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 h\u00e1za mellett l\u00e9v\u00f5 kertben, az Uzza kertj\u00e9ben, \u00e9s az \u00f5 fia, Amon uralkod\u00e9k helyette."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amon huszonk\u00e9t esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s k\u00e9t esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve M\u00e9sull\u00e9met volt, a J\u00f3tbabeli H\u00e1rus le\u00e1nya."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, a mint cselekedett Manasse, az \u00f5 atyja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6k\u00e9letesen azon az \u00faton j\u00e1rt, a melyen j\u00e1rt volt az \u00f5 atyja, \u00e9s szolg\u00e1lt a b\u00e1lv\u00e1nyoknak, a kiknek szolg\u00e1lt volt atyja, \u00e9s azokat im\u00e1dta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s elhagyta az Urat, aty\u00e1i Isten\u00e9t, \u00e9s nem j\u00e1rt az \u00darnak \u00fat\u00e1ban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttek Amon ellen a maga szolg\u00e1i, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a kir\u00e1lyt az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De a f\u00f6ld n\u00e9pe lev\u00e1gta mindazokat, a kik p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttek volt Amon kir\u00e1ly ellen, \u00e9s a f\u00f6ld n\u00e9pe kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9 az \u00f5 fi\u00e1t, J\u00f3si\u00e1st, helyette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amonnak egy\u00e9b dolgai pedig, a melyeket cselekedett, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 s\u00edrj\u00e1ba, Uzza kertj\u00e9ben, \u00e9s fia, J\u00f3si\u00e1s lett a kir\u00e1ly \u00f5 helyette."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nyolcz esztend\u00f5s volt J\u00f3si\u00e1s, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s harminczegy esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve J\u00e9dida, a Bosk\u00e1tb\u00f3l val\u00f3 Adaja le\u00e1nya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s kedves dolgot cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s j\u00e1rt az \u00f5 atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak minden \u00fataiban, \u00e9s nem t\u00e9rt el sem jobbra, sem balra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly tizennyolczadik esztendej\u00e9ben, elk\u00fcldte a kir\u00e1ly S\u00e1f\u00e1nt, Asali\u00e1nak, a Messull\u00e1m fi\u00e1nak fi\u00e1t, az \u00edr\u00f3de\u00e1kot, az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz, mondv\u00e1n:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Menj fel Hilki\u00e1hoz, a f\u00f5paphoz, \u00e9s sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1k meg az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba begy\u00fclt p\u00e9nzt, a melyet gy\u00fbjt\u00f6ttek az ajt\u00f3\u00f5riz\u00f5k a n\u00e9pt\u00f5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s adj\u00e1k azt az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban val\u00f3 m\u00edvesek pall\u00e9rainak kez\u00e9be, hogy adj\u00e1k a munk\u00e1soknak, a kik az \u00darnak h\u00e1z\u00e1n dolgoznak, hogy a h\u00e1znak roml\u00e1sait kijav\u00edts\u00e1k;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e1csoknak, az \u00e9p\u00edt\u00f5knek \u00e9s a k\u00f5m\u00edveseknek, hogy f\u00e1kat \u00e9s faragott k\u00f6veket v\u00e1s\u00e1roljanak a h\u00e1z kijav\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sz\u00e1mad\u00e1st nem kell t\u00f5l\u00f6k venni a p\u00e9nzr\u00f5l, a mely kez\u00f6kbe adatik, mert \u00f5k azt becs\u00fclettel v\u00e9gzik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda Hilkia, a f\u00f5pap, S\u00e1f\u00e1nnak, az \u00edr\u00f3de\u00e1knak: Megtal\u00e1ltam a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban. \u00c9s Hilkia oda adta a k\u00f6nyvet S\u00e1f\u00e1nnak, hogy olvassa el azt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne S\u00e1f\u00e1n, az \u00edr\u00f3de\u00e1k, a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s megviv\u00e9 a kir\u00e1lynak a v\u00e1laszt, \u00e9s monda: A te szolg\u00e1id egybeszed\u00e9k a p\u00e9nzt, a mely a h\u00e1zban tal\u00e1ltatott, \u00e9s oda adt\u00e1k azt az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban munk\u00e1lkod\u00f3k pall\u00e9rainak kez\u00e9be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1 S\u00e1f\u00e1n, az \u00edr\u00f3de\u00e1k, a kir\u00e1lynak, mondv\u00e1n: Egy k\u00f6nyvet adott n\u00e9kem Hilkia pap. \u00c9s felolvas\u00e1 azt S\u00e1f\u00e1n a kir\u00e1ly el\u00f5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig hallotta a kir\u00e1ly a t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyv\u00e9nek besz\u00e9dit, megszaggat\u00e1 az \u00f5 ruh\u00e1it."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s megparancsolta a kir\u00e1ly Hilkia papnak \u00e9s Ahik\u00e1mnak, a S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak, \u00e9s Akb\u00f3rnak, a Mik\u00e1ja fi\u00e1nak, \u00e9s S\u00e1f\u00e1nnak, az \u00edr\u00f3de\u00e1knak, \u00e9s As\u00e1j\u00e1nak, a kir\u00e1ly szolg\u00e1j\u00e1nak, mondv\u00e1n:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menjetek el, k\u00e9rdezz\u00e9tek meg az Urat \u00e9n \u00e9rettem \u00e9s a n\u00e9p\u00e9rt \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1\u00e9rt, e k\u00f6nyvnek besz\u00e9dei fel\u00f5l, a mely megtal\u00e1ltatott; mert nagy az \u00dar haragja, mely felgerjedett ellen\u00fcnk, mivel a mi aty\u00e1ink nem engedelmeskedtek e k\u00f6nyv besz\u00e9deinek, hogy cselekedtek volna mindent \u00fagy, a mint meg\u00edratott n\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Hilkia pap \u00e9s Ahik\u00e1m, Akb\u00f3r, S\u00e1f\u00e1n \u00e9s As\u00e1ja Hulda pr\u00f3f\u00e9ta asszonyhoz, Sallumnak, a Tikva fi\u00e1nak - a ki Harh\u00e1snak, a ruh\u00e1k \u00f5riz\u00f5j\u00e9nek fia volt - feles\u00e9g\u00e9hez, a ki Jeruzs\u00e1lem m\u00e1s r\u00e9sz\u00e9ben lakott, \u00e9s besz\u00e9ltek vele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Azt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Mondj\u00e1tok meg a f\u00e9rfi\u00fanak, a ki titeket hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9 \u00e9n veszedelmet hozok e helyre \u00e9s e helyen lakoz\u00f3kra, a k\u00f6nyv minden besz\u00e9dei szerint, a melyet olvasott a J\u00fada kir\u00e1lya;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert elhagytak engem, \u00e9s idegen isteneknek \u00e1ldoztak j\u00f3illattal, hogy engem haragra ind\u00edtsanak az \u00f5 kez\u00f6knek minden csin\u00e1lm\u00e1ny\u00e1val: az\u00e9rt felgerjed az \u00e9n haragom e hely ellen, \u00e9s meg sem oltatik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak pedig, a ki elk\u00fcld\u00f6tt titeket, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9tek az Urat, ezt mondj\u00e1tok: Azt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Mivelhogy e besz\u00e9dekre, a melyeket hallott\u00e1l,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megl\u00e1gyult a te sz\u00edved, \u00e9s magadat megal\u00e1ztad az \u00dar el\u00f5tt, hallv\u00e1n azokat, a miket e hely \u00e9s az ezen helyen lak\u00f3k ellen sz\u00f3lottam, hogy pusztul\u00e1ss\u00e1 \u00e9s \u00e1tokk\u00e1 lesznek, \u00e9s megszaggattad a te ruh\u00e1idat, \u00e9s s\u00edrt\u00e1l el\u00f5ttem; az\u00e9rt \u00e9n is meghallgattalak, azt mondja az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 \u00e9n t\u00e9ged a te aty\u00e1idhoz gy\u00fbjtelek, \u00e9s a te s\u00edrodba b\u00e9kess\u00e9ggel visznek t\u00e9ged, \u00e9s meg nem l\u00e1tj\u00e1k a te szemeid azt a nagy veszedelmet, a melyet \u00e9n e helyre hozok. \u00c9s megvitt\u00e9k a kir\u00e1lynak a v\u00e1laszt."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00f6tt a kir\u00e1ly, \u00e9s hozz\u00e1 gy\u00fbltek J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek minden v\u00e9nei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s felment a kir\u00e1ly az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s J\u00fad\u00e1b\u00f3l minden f\u00e9rfi \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lakosa vele volt; a papok, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p kicsinyt\u00f5l fogva nagyig. \u00c9s minden besz\u00e9d\u00e9t elolvas\u00e1 el\u00f5tt\u00f6k a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6nyv\u00e9nek, a mely megtal\u00e1ltatott az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s oda \u00e1llott a kir\u00e1ly az emelv\u00e9nyre, \u00e9s k\u00f6t\u00e9st t\u00f5n az \u00dar el\u00f5tt, hogy \u00f5k az Urat akarj\u00e1k k\u00f6vetni, \u00e9s az \u00f5 parancsolatait, bizonys\u00e1gt\u00e9teleit \u00e9s rendel\u00e9seit teljes sz\u00edvb\u00f5l \u00e9s l\u00e9lekb\u00f5l meg\u00f5rizni, \u00e9s beteljes\u00edteni e sz\u00f6vets\u00e9g besz\u00e9deit, a melyek meg vannak \u00edrva abban a k\u00f6nyvben; \u00e9s r\u00e1\u00e1llott az eg\u00e9sz n\u00e9p a k\u00f6t\u00e9sre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 a kir\u00e1ly Hilki\u00e1nak, a f\u00f5papnak \u00e9s a m\u00e1sod rendbeli papoknak \u00e9s az ajt\u00f3\u00f5riz\u00f5knek, hogy az \u00dar templom\u00e1b\u00f3l hordjanak ki minden ed\u00e9nyt, a melyet a Ba\u00e1lnak, az Aser\u00e1nak \u00e9s az eg\u00e9sz mennyei seregnek csin\u00e1ltak, \u00e9s meg\u00e9get\u00e9 azokat Jeruzs\u00e1lemen kiv\u00fcl a Kidron v\u00f6lgy\u00e9ben, \u00e9s azok hamvait B\u00e9thelbe viv\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s kiirt\u00e1 a [b\u00e1lv\u00e1ny] papokat is, a kiket J\u00fada kir\u00e1lyai \u00e1ll\u00edtottak be, hogy a magaslatokon t\u00f6mj\u00e9nezzenek J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s mindazokat is, a kik a Ba\u00e1lnak, a napnak, holdnak, \u00e9gi jeleknek \u00e9s az eg\u00e9sz mennyei seregnek t\u00f6mj\u00e9neztek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kiviv\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l az Aser\u00e1t is Jeruzs\u00e1lemen kiv\u00fcl a Kidron patakja mell\u00e9, \u00e9s meg\u00e9get\u00e9 azt a Kidron v\u00f6lgy\u00e9ben, \u00e9s porr\u00e1 z\u00fazta, \u00e9s annak por\u00e1t a k\u00f6zs\u00e9g temet\u00f5hely\u00e9re hint\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s leront\u00e1 a f\u00e9rfi par\u00e1zn\u00e1k h\u00e1zait, a melyek az \u00dar h\u00e1za mellett voltak, \u00e9s a melyekben az asszonyok k\u00e1rpitokat sz\u00f5ttek az Aser\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s behozatta az \u00f6sszes papokat J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l, \u00e9s megfert\u00e9ztette a magaslatokat, a melyeken a papok t\u00f6mj\u00e9neztek, Geb\u00e1t\u00f3l eg\u00e9sz Beerseb\u00e1ig, \u00e9s lerontotta a kapuk mellett lev\u00f5 magaslatokat is, a melyek J\u00f3zsu\u00e9nak, a v\u00e1ros fejedelm\u00e9nek kapuja el\u00f5tt voltak balk\u00e9z fel\u00f5l, a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De a magaslatok papjai soha sem \u00e1ldoztak az \u00dar olt\u00e1r\u00e1n Jeruzs\u00e1lemben, hanem a kov\u00e1sztalan kenyeret az \u00f5 atyjokfiai k\u00f6z\u00f6tt ett\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megfert\u00f5ztette a T\u00f3fetet, a Hinnom fiainak v\u00f6lgy\u00e9ben, hogy senki az \u00f5 fi\u00e1t, vagy le\u00e1ny\u00e1t \u00e1t ne vihesse a t\u00fbz\u00f6n Moloknak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elt\u00e1vol\u00edtotta a lovakat, a melyeket J\u00fada kir\u00e1lyai a napnak szenteltek az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak bemenetel\u00e9n\u00e9l, a N\u00e1t\u00e1n-M\u00e9lek udvari szolga h\u00e1za mellett, a mely a Pharvarimban volt, \u00e9s a nap szekereit t\u00fbzzel el\u00e9gette."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s az olt\u00e1rokat, a melyek az Akh\u00e1z palot\u00e1j\u00e1nak tetej\u00e9n voltak, a melyeket a J\u00fada kir\u00e1lyai csin\u00e1ltak, \u00e9s azokat az olt\u00e1rokat is, a melyeket Manasse csin\u00e1lt volt az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak mindk\u00e9t pitvar\u00e1ban, lerontotta a kir\u00e1ly, \u00e9s leh\u00e1nyv\u00e1n, porukat a Kidron patakj\u00e1ba sz\u00f3ratta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azokat a magaslatokat is megfert\u00f5ztette a kir\u00e1ly, a melyek Jeruzs\u00e1lem el\u00f5tt voltak az Olajf\u00e1k hegy\u00e9nek jobbfel\u00f5l lev\u00f5 oldal\u00e1n, a melyeket [m\u00e9g] Salamon, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9p\u00edtett volt Ast\u00f3retnek, a S\u00eddonbeliek \u00fat\u00e1latoss\u00e1g\u00e1nak, \u00e9s K\u00e1m\u00f3snak, a Mo\u00e1bit\u00e1k \u00fat\u00e1latoss\u00e1g\u00e1nak, \u00e9s Milk\u00f3mnak, az Ammon fiai \u00fat\u00e1latoss\u00e1g\u00e1nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszet\u00f6rte az oszlopokat \u00e9s kiv\u00e1gatta az Aser\u00e1kat, \u00e9s azok helyeit embercsontokkal t\u00f6lt\u00f6tte meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9g azt az olt\u00e1rt is, a mely B\u00e9thelben volt, a magaslatot, a melyet Jerobo\u00e1m, a N\u00e9b\u00e1t fia csin\u00e1lt, a ki v\u00e9tekbe ejt\u00e9 az Izr\u00e1elt, - azt az olt\u00e1rt is \u00e9s azt a magaslatot is let\u00f6rte, \u00e9s a magaslatot fel\u00e9gette, porr\u00e1 tette, \u00e9s az Aser\u00e1t meg\u00e9gette."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6r\u00fcltekintett J\u00f3si\u00e1s, \u00e9s megl\u00e1tta a s\u00edrokat, a melyek ott a hegyen voltak, \u00e9s elk\u00fcld\u00f6tt \u00e9s elhozatta a csontokat a s\u00edrokb\u00f3l, \u00e9s meg\u00e9gette az olt\u00e1ron, \u00e9s megfert\u00f5ztette azt az \u00dar besz\u00e9de szerint, a melyet mondott volt az Isten embere, a ki e dolgot megj\u00f6vend\u00f6lte volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda: Mif\u00e9le s\u00edreml\u00e9k ez, a melyet l\u00e1tok? \u00c9s felel\u00e9nek n\u00e9ki a v\u00e1ros f\u00e9rfiai: Az Isten ember\u00e9nek s\u00edrja ez, a ki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt volt \u00e9s mindezeket megj\u00f6vend\u00f6lte a B\u00e9thelbeli olt\u00e1r fel\u00f5l, a miket [most] cselekedt\u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda: Hagyjatok b\u00e9k\u00e9t n\u00e9ki, \u00e9s senki meg ne mozd\u00edtsa az \u00f5 tetemeit. \u00c9s megmentett\u00e9k az \u00f5 tetemeit annak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a tetemeivel egy\u00fctt, a ki Samari\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s lerontotta J\u00f3si\u00e1s a magaslatok minden h\u00e1z\u00e1t is, a melyek Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiban voltak, a melyeket az Izr\u00e1el kir\u00e1lyai csin\u00e1ltak volt, hogy [az Urat] haragra ingerelj\u00e9k, \u00e9s \u00e9pen \u00fagy cselekedett azokkal mindenekben, a mint B\u00e9thelben cselekedett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ldozta a magaslatok \u00f6sszes papjait, a kik ott voltak, az olt\u00e1rokon, \u00e9s emberi csontokat \u00e9getett meg azokon, \u00e9s \u00fagy t\u00e9rt vissza Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s parancsolt a kir\u00e1ly az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, \u00e9s monda: \u00dcnnepeljetek p\u00e1skh\u00e1t az \u00darnak, a ti Istenteknek, a mint meg van \u00edrva e sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6nyv\u00e9ben;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert nem szereztetett olyan p\u00e1skha a bir\u00e1k idej\u00e9t\u00f5l fogva, a kik az Izr\u00e1elt \u00edt\u00e9lt\u00e9k, sem pedig az Izr\u00e1el \u00e9s a J\u00fada kir\u00e1lyainak minden idej\u00e9ben,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hanem csak J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly tizennyolczadik esztendej\u00e9ben szereztetett ilyen p\u00e1skha az \u00darnak Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s kivesztette J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly az \u00f6rd\u00f6ng\u00f6s\u00f6ket \u00e9s a titokfejt\u00f5ket, a ter\u00e1fokat \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyokat, \u00e9s mindazokat az \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat, a melyek l\u00e1ttattak J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, hogy helyre\u00e1ll\u00edtsa a t\u00f6rv\u00e9ny besz\u00e9dit, a melyek meg val\u00e1nak \u00edrva a k\u00f6nyvben, a melyet Hilkia pap tal\u00e1lt meg az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem is volt \u00f5 hozz\u00e1 hasonl\u00f3 kir\u00e1ly \u00f5 el\u00f5tte, a ki \u00fagy megt\u00e9rt volna az \u00darhoz teljes sz\u00edv\u00e9b\u00f5l \u00e9s teljes lelk\u00e9b\u00f5l \u00e9s teljes erej\u00e9b\u00f5l, M\u00f3zesnek minden t\u00f6rv\u00e9nye szerint; de ut\u00e1na sem t\u00e1madott hozz\u00e1 hasonl\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De az \u00dar m\u00e9g sem sz\u00fcnt meg az \u00f5 megb\u00fasult nagy haragj\u00e1t\u00f3l, a melylyel megharagudott volt J\u00fad\u00e1ra mindazok\u00e9rt a bosszant\u00e1sok\u00e9rt, a melyekkel bosszantotta \u00f5t Manasse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert azt mond\u00e1 az \u00dar: J\u00fad\u00e1t is elvetem szemem el\u00f5l, mint a hogy az Izr\u00e1elt elvetettem, \u00e9s meg\u00fat\u00e1lom ezt a v\u00e1rost, a melyet v\u00e1lasztottam, Jeruzs\u00e1lemet, \u00e9s ezt a h\u00e1zat is, a melyr\u00f5l azt mondottam volt: Ott legyen az \u00e9n nevem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1snak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00f5 idej\u00e9ben j\u00f6tt fel Fara\u00f3-N\u00e9k\u00f3, az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly Assiria kir\u00e1lya ellen az Eufr\u00e1tes foly\u00f3vize mell\u00e9. \u00c9s J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly eleibe ment, de az meg\u00f6lte \u00f5t Megidd\u00f3ban, a mint megl\u00e1tta \u00f5t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 szolg\u00e1i szek\u00e9rre t\u00e9v\u00e9n \u00f5t, halva vitt\u00e9k el Megidd\u00f3b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe hozv\u00e1n, eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 s\u00edrboltj\u00e1ba. A f\u00f6ld n\u00e9pe pedig vev\u00e9 Jo\u00e1kh\u00e1zt, a J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t, \u00e9s felkenv\u00e9n \u00f5t, kir\u00e1lyly\u00e1 tev\u00e9 az \u00f5 atyja helyett."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Huszonh\u00e1rom esztend\u00f5s volt Jo\u00e1kh\u00e1z, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Hamut\u00e1l, a Libnabeli Jeremi\u00e1s le\u00e1nya."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt mind a szerint, a mint az \u00f5 aty\u00e1i cselekedtek volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De Fara\u00f3-N\u00e9k\u00f3 bilincsekbe verte \u00f5t Ribl\u00e1ban, H\u00e1m\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n, a mikor Jeruzs\u00e1lemben kir\u00e1lyly\u00e1 lett; \u00e9s az orsz\u00e1gra ad\u00f3t vetett, sz\u00e1z t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s egy t\u00e1lentom aranyat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s Fara\u00f3-N\u00e9k\u00f3 Eli\u00e1kimot, a J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t tette kir\u00e1lyly\u00e1, az \u00f5 atyja, J\u00f3si\u00e1s helyett, \u00e9s nev\u00e9t Jo\u00e1kimra v\u00e1ltoztatta; Jo\u00e1kh\u00e1zt pedig mag\u00e1val viv\u00e9, \u00e9s az \u00c9gyiptomba meg\u00e9rkezv\u00e9n, ott hala meg."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat megadta ugyan Jo\u00e1kim a Fara\u00f3nak, de az orsz\u00e1got sarczoltatta meg, hogy megadhassa az ez\u00fcst\u00f6t a Fara\u00f3 parancsolata szerint; a f\u00f6ld n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl mindenkit\u00f5l az \u00f5 \u00e9rt\u00e9ke szerint hajtott be ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, hogy Fara\u00f3-N\u00e9k\u00f3nak adja."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jo\u00e1kim huszon\u00f6t esztend\u00f5s volt, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenegy esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Z\u00e9buda, a R\u00famabeli Ped\u00e1ja le\u00e1nya."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt mind a szerint, a mint az \u00f5 aty\u00e1i cselekedtek."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jo\u00e1kim idej\u00e9ben j\u00f6tt fel Nabukodonozor, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, \u00e9s Jo\u00e1kim szolg\u00e1ja lett h\u00e1rom esztendeig; de [azut\u00e1n] elfordult \u00e9s elp\u00e1rtolt t\u00f5le."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1k\u00fcld\u00e9 az \u00dar a K\u00e1ldeusok seregeit, a Siriabeliek seregeit, a Mo\u00e1bit\u00e1k seregeit \u00e9s az Ammon fiainak seregeit, \u00e9s r\u00e1k\u00fcldte \u00f5ket J\u00fad\u00e1ra, hogy elveszess\u00e9k \u00f5t az \u00dar besz\u00e9de szerint, a melyet sz\u00f3lott szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csak az \u00dar besz\u00e9de szerint t\u00f6rt\u00e9nt ez J\u00fad\u00e1n, hogy elvesse \u00f5t a maga orcz\u00e1ja el\u00f5l Manasse b\u00fbnei\u00e9rt, mind a szerint, a mint cselekedett vala;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e1rtatlan v\u00e9r\u00e9rt is, a melyet kiontott, \u00e9s hogy bet\u00f6lt\u00f6tte volt Jeruzs\u00e1lemet \u00e1rtatlan v\u00e9rrel; ez\u00e9rt nem akart az \u00dar megbocs\u00e1tani n\u00e9ki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jo\u00e1kimnak egy\u00e9b dolgai pedig \u00e9s minden cselekedetei, vajjon nincsenek-\u00e9 meg\u00edrva a J\u00fada kir\u00e1lyainak kr\u00f3nika-k\u00f6nyv\u00e9ben?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k Jo\u00e1kim az \u00f5 aty\u00e1ival, \u00e9s az \u00f5 fia, Jo\u00e1kin uralkod\u00e9k helyette,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s \u00c9gyiptom kir\u00e1lya t\u00f6bb\u00e9 nem j\u00f6tt ki az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l; mert Babil\u00f3nia kir\u00e1lya mindent elvett, a mi csak az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly\u00e9 volt, \u00c9gyiptom foly\u00f3viz\u00e9t\u00f5l az Eufr\u00e1tes foly\u00f3viz\u00e9ig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tizennyolcz esztend\u00f5s volt Jo\u00e1kin, mikor kir\u00e1lyly\u00e1 lett, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Az \u00f5 anyj\u00e1nak neve N\u00e9khusta, a Jeruzs\u00e1lembeli Elnat\u00e1n le\u00e1nya."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt mind a szerint, a mint az \u00f5 atyja cselekedett volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben j\u00f6ttek fel Nabukodonozornak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak szolg\u00e1i Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s sz\u00e1llott\u00e1k meg a v\u00e1rost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "[Maga] Nabukodonozor, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya is felj\u00f6tt a v\u00e1ros ellen, a melyet m\u00e1r az \u00f5 szolg\u00e1i megsz\u00e1llottak volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s kiment Jo\u00e1kin, a J\u00fada kir\u00e1lya Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz az \u00f5 anyj\u00e1val, szolg\u00e1ival, hadnagyaival \u00e9s udvariszolg\u00e1ival egy\u00fctt, de fogs\u00e1gra vetette \u00f5t Babil\u00f3nia kir\u00e1lya az \u00f5 uralkod\u00e1s\u00e1nak nyolczadik esztendej\u00e9ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elvitte onn\u00e9t az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak minden kincs\u00e9t \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1nak kincs\u00e9t, \u00e9s \u00f6sszevagdalt minden arany ed\u00e9nyt, a melyet Salamon, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya csin\u00e1ltatott volt az \u00dar templom\u00e1ban, a mint az \u00dar megmondotta volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elhurczolta az eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemet, \u00f6sszes fejedelmeit \u00e9s minden vit\u00e9zeit, t\u00edzezer foglyot, az \u00f6sszes mesterembereket \u00e9s lakatosokat, [\u00fagy hogy] a f\u00f6ld szeg\u00e9ny n\u00e9p\u00e9n kiv\u00fcl senki sem maradt ott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s elhurczolta Jo\u00e1kint is Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s a kir\u00e1ly anyj\u00e1t, \u00e9s a kir\u00e1ly feles\u00e9geit \u00e9s udvariszolg\u00e1it, \u00e9s az orsz\u00e1g er\u00f5s vit\u00e9zeit fogs\u00e1gba hurczolta Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l Babil\u00f3ni\u00e1ba;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f6sszes el\u00f5kel\u00f5 f\u00e9rfiakat, h\u00e9tezeret, \u00e9s a mesterembereket \u00e9s a lakatosokat, ezeret, \u00e9s az \u00f6sszes er\u00f5s, harczra termett f\u00e9rfiakat fogva vitte Babil\u00f3ni\u00e1ba Babil\u00f3nia kir\u00e1lya."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Mattani\u00e1t, nagyb\u00e1tyj\u00e1t, tette \u00f5 helyette kir\u00e1lyly\u00e1, \u00e9s nev\u00e9t S\u00e9d\u00e9ki\u00e1sra v\u00e1ltoztatta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Huszonegy esztend\u00f5s volt S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s, mikor uralkodni kezdett, \u00e9s tizenegy esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben; az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Hamut\u00e1l, a Libn\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Jeremi\u00e1s le\u00e1nya."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt mind a szerint, a mint Jo\u00e1kim cselekedett volt;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert az \u00dar haragja miatt t\u00f6rt\u00e9nt ez \u00edgy Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s J\u00fad\u00e1val, m\u00edg csak el nem vetette \u00f5ket az \u00f5 orcz\u00e1ja el\u00f5l. S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s azonban elp\u00e1rtolt Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt az \u00f5 uralkod\u00e1s\u00e1nak kilenczedik esztendej\u00e9ben, a tizedik h\u00f3napban, \u00e9s annak tizedik napj\u00e1n, hogy felj\u00f6tt Nabukodonozor, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya minden \u00f5 sereg\u00e9vel Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1llott ellene, \u00e9s k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl ostromtornyokat \u00e9p\u00edtettek ellene."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e1llva tartatott a v\u00e1ros S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly tizenegyedik esztendej\u00e9ig;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a [negyedik] h\u00f3nap kilenczedik napj\u00e1n akkora ins\u00e9g lett a v\u00e1rosban, hogy nem volt mit enni a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s bet\u00f6retett a v\u00e1ros, \u00e9s a harczosok mind [futni kezdtek] \u00e9jjel a kett\u00f5s k\u00f5fal k\u00f6z\u00f6tt lev\u00f5 kapu \u00fatj\u00e1n, a mely a kir\u00e1ly kertje mellett van; a K\u00e1ldeusok pedig ott [t\u00e1boroztak] a v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcl. \u00c9s a [kir\u00e1ly] is elfutott a puszta \u00fatj\u00e1n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De a K\u00e1ldeusok hada \u00fbz\u00f5be vette a kir\u00e1lyt, \u00e9s ut\u00f3l\u00e9rt\u00e9k \u00f5t Jerikh\u00f3 mezej\u00e9n, \u00e9s eg\u00e9sz serege sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott mell\u00f5le."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s elfogt\u00e1k a kir\u00e1lyt, \u00e9s elvitt\u00e9k \u00f5t Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz Ribl\u00e1ba, a hol \u00edt\u00e9letet tartottak f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s fiait saj\u00e1t szeme l\u00e1tt\u00e1ra v\u00e1gt\u00e1k le; S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s szemeit pedig megvak\u00edtott\u00e1k, \u00e9s l\u00e1nczokba verve vitt\u00e9k el \u00f5t Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap hetedik napj\u00e1n - ez a Nabukodonozor, babil\u00f3niai kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak tizenkilenczedik esztendeje - felj\u00f6tt Nabuz\u00e1r-Ad\u00e1n, a vit\u00e9zek hadnagya, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak szolg\u00e1ja Jeruzs\u00e1lembe;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s felgy\u00fajtotta az \u00dar h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00f6sszes h\u00e1zait \u00e9s mind a nagy palot\u00e1kat fel\u00e9gette t\u00fbzzel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s Jeruzs\u00e1lem k\u00f5falait k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl lerombolta a K\u00e1ldeusok serege, a mely a vit\u00e9zek hadnagy\u00e1val volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A t\u00f6bbi n\u00e9pet pedig, a mely a v\u00e1rosban m\u00e9g megmaradt volt, \u00e9s azokat, a kik Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz hajlottak, \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9pet mind elhurczolta Nabuz\u00e1r-Ad\u00e1n, a vit\u00e9zek hadnagya."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek csak a szeg\u00e9ny\u00e9b\u00f5l hagyott ott a vit\u00e9zek hadnagya sz\u00f5l\u00f5m\u00edveseket \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3-vet\u00f5 embereket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a r\u00e9zoszlopokat, a melyek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban voltak, \u00e9s [a mosd\u00f3medencz\u00e9k] talpait \u00e9s a r\u00e9ztengert, a mely az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban [volt,] \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k a K\u00e1ldeusok, \u00e9s azok rez\u00e9t Babil\u00f3ni\u00e1ba vitt\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k a fazekakat is, a lap\u00e1tokat, a k\u00e9seket, temj\u00e9nez\u00f5ket, \u00e9s minden, szolg\u00e1latra rendelt, egy\u00e9b r\u00e9zed\u00e9nyeket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s elvitte a vit\u00e9zek hadnagya a serpeny\u00f5ket, a medencz\u00e9ket, a melyek k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek aranyb\u00f3l, n\u00e9melyek pedig ez\u00fcstb\u00f5l voltak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A k\u00e9t [r\u00e9z]oszlopot, a [r\u00e9z]tengert \u00e9s a [mosd\u00f3medencz\u00e9k] talpait, a melyeket Salamon csin\u00e1lt volt az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban; megm\u00e9rhetetlen volt mindezeknek az ed\u00e9nyeknek a reze."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az egyik oszlop magass\u00e1ga tizennyolcz sing volt, \u00e9s egy r\u00e9zg\u00f6mb volt rajta \u00e9s a g\u00f6mb h\u00e1rom sing magas volt, a g\u00f6mb\u00f6n k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl h\u00e1l\u00f3zat \u00e9s gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1k mind \u00e9rczb\u00f5l, \u00e9s ugyanilyen volt a m\u00e1sik oszlop is a h\u00e1l\u00f3zattal egy\u00fctt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s elhurczolta a vit\u00e9zek hadnagya Ser\u00e1ja papot is, az els\u00f5 rendb\u00f5l \u00e9s Sof\u00f3ni\u00e1s papot, a m\u00e1sodik rendb\u00f5l \u00e9s a h\u00e1rom ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1rosb\u00f3l elvitt egy f\u00f5embert, ki a hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak el\u00f5lj\u00e1r\u00f3 hadnagya volt, \u00e9s \u00f6t f\u00e9rfi\u00fat, a kik a kir\u00e1ly k\u00f6r\u00fcl forgol\u00f3dtak volt, a kik tal\u00e1ltattak a v\u00e1rosban, \u00e9s a sereg hadnagy\u00e1nak \u00edr\u00f3de\u00e1kj\u00e1t, a ki sereget gy\u00fbjt vala a f\u00f6ld n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s hatvan f\u00e9rfiakat a f\u00f6ld n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, a kik ott tal\u00e1ltattak a v\u00e1rosban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 \u00f5ket Nabuz\u00e1r-Ad\u00e1n, a vit\u00e9zek hadnagya, \u00e9s elvitte Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz Ribl\u00e1ba,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s lev\u00e1gta \u00f5ket Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, \u00e9s meg\u00f6lte Ribl\u00e1ban a H\u00e1m\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n. \u00c9s [\u00edgy] vitet\u00e9k el J\u00fada az \u00f5 f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n megmaradt n\u00e9pnek pedig, a melyet meghagyott Nabukodonozor, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, Ged\u00e1li\u00e1t, Ahik\u00e1mnak, a S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak fi\u00e1t, rendelte tiszttart\u00f3ul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mikor pedig meghallott\u00e1k a seregek hadnagyai mind, \u00e9s az \u00f5 embereik, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Ged\u00e1li\u00e1t tette tiszttart\u00f3v\u00e1, elmentek Ged\u00e1li\u00e1hoz Misp\u00e1ba, Izm\u00e1el, a N\u00e9t\u00e1nia fia, \u00e9s Johan\u00e1n, a Kare\u00e1h fia, \u00e9s Ser\u00e1ja, a n\u00e9tof\u00e1ti T\u00e1nhumet fia, \u00e9s Jahaz\u00e1nia, Maak\u00e1ti fia, \u00f5k \u00e9s az \u00f5 embereik;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcd\u00f6tt n\u00e9kik Ged\u00e1lia \u00e9s az \u00f5 embereiknek, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ne f\u00e9ljetek a K\u00e1ldeusoknak val\u00f3 szolg\u00e1latt\u00f3l. Maradjatok az orsz\u00e1gban, \u00e9s szolg\u00e1ljatok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s j\u00f3 dolgotok lesz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3napban azonban elment Izm\u00e1el, N\u00e9t\u00e1ni\u00e1nak, az Elis\u00e1ma fi\u00e1nak fia, a ki kir\u00e1lyi magb\u00f3l volt, \u00e9s vele t\u00edz f\u00e9rfi\u00fa, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k Ged\u00e1li\u00e1t \u00e9s meghalt; \u00e9s a Zsid\u00f3kat \u00e9s a K\u00e1ldeusokat, a kik \u00f5 vele voltak Misp\u00e1ban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s felkelt az eg\u00e9sz n\u00e9p kicsinyt\u00f5l nagyig \u00e9s a seregek hadnagyai, \u00e9s elmentek \u00c9gyiptomba; mert f\u00e9ltek a K\u00e1ldeusokt\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a harminczhetedik esztend\u00f5ben, Jo\u00e1kinnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fogs\u00e1gba hurczoltat\u00e1sa ut\u00e1n, a tizenkettedik h\u00f3nap huszonhetedik napj\u00e1n, kivette Evil-Merod\u00e1k, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, az \u00f5 uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u00f5 esztendej\u00e9ben Jo\u00e1kint, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t a fogh\u00e1zb\u00f3l;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s kegyesen besz\u00e9lt vele, \u00e9s feljebb tette az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9t a t\u00f6bbi kir\u00e1lyok sz\u00e9kein\u00e9l, a kik n\u00e1la voltak Babil\u00f3ni\u00e1ban;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s kicser\u00e9lte fogs\u00e1ga ruh\u00e1it, \u00e9s mindenkor n\u00e1la volt \u00e9tele \u00e9let\u00e9nek minden idej\u00e9ben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s mindenkor kij\u00e1rt az \u00f5 r\u00e9sze, a melyet a kir\u00e1ly adott n\u00e9ki napr\u00f3l- napra \u00e9let\u00e9nek minden idej\u00e9ben."
                }
            }
        }
    }
}