{
    "version": "KAR",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Silv\u00e1nus \u00e9s Tim\u00f3theus a Thessalonikabeli gy\u00fclekezetnek, Istenben, a mi Aty\u00e1nkban, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztusban:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindenkor h\u00e1laad\u00e1ssal tartozunk az Istennek, aty\u00e1mfiai, ti \u00e9rettetek, a mik\u00e9pen m\u00e9lt\u00f3 [is,] mivelhogy felett\u00e9bb megn\u00f6veked\u00e9k a ti hitetek, \u00e9s mindny\u00e1jatokban b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dik az egym\u00e1shoz val\u00f3 szeretet;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annyira, hogy mi magunk dicseksz\u00fcnk veletek az Isten gy\u00fclekezeteiben, a ti kitart\u00e1stok \u00e9s hitetek fel\u00f5l, minden ti \u00fcld\u00f6ztet\u00e9stek \u00e9s szorongattat\u00e1stok k\u00f6z\u00f6tt, a melyeket szenvedtek:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizonys\u00e1g\u00e1ul az Isten igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9let\u00e9nek; hogy m\u00e9lt\u00f3knak \u00edt\u00e9ltessetek az Isten orsz\u00e1g\u00e1ra, a mely\u00e9rt szenvedtek is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert igazs\u00e1gos dolog az az Isten el\u00f5tt, hogy szorongattat\u00e1ssal fizessen azoknak, a kik titeket szorongatnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9ktek pedig, a kik szorongattattok, nyugodalommal mivel\u00fcnk egy\u00fctt, a mikor megjelenik az \u00dar J\u00e9zus az \u00e9gb\u00f5l az \u00f5 hatalm\u00e1nak angyalaival."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00fbznek l\u00e1ngj\u00e1ban, ki bossz\u00fat \u00e1ll azokon, a kik nem ismerik az Istent, \u00e9s a kik nem engedelmeskednek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kik meg fognak lakolni \u00f6r\u00f6k veszedelemmel az \u00dar \u00e1br\u00e1zat\u00e1t\u00f3l, \u00e9s az \u00f5 hatalm\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t\u00f5l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A mikor elj\u00f5 majd, hogy megdics\u00f5\u00edttess\u00e9k az \u00f5 szenteiben, \u00e9s csod\u00e1ltass\u00e9k mindazokban, a kik hisznek (mivelhogy a mi tan\u00fabizonys\u00e1gunknak hitele volt ti n\u00e1latok) ama napon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Miv\u00e9gb\u00f5l im\u00e1dkozunk is mindenkor ti \u00e9rettetek, hogy a mi Isten\u00fcnk m\u00e9lt\u00f3knak tartson titeket az elh\u00edv\u00e1sra, \u00e9s t\u00f6lts\u00f6n be titeket a j\u00f3ban val\u00f3 teljes gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ggel, \u00e9s a hitnek hathat\u00f3s munk\u00e1l\u00e1s\u00e1val."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy dics\u00f5\u00edttess\u00e9k meg a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak neve ti bennetek, \u00e9s ti [is] \u00f5 benne, a mi Isten\u00fcnknek \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztusnak kegyelm\u00e9b\u00f5l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9r\u00fcnk pedig titeket, aty\u00e1mfiai, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus elj\u00f6vetel\u00e9re \u00e9s a mi \u00f5 hozz\u00e1 leend\u00f5 egybegy\u00fbl\u00e9s\u00fcnkre n\u00e9zve,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogy ne t\u00e1ntor\u00edttassatok el egyhamar a ti \u00e9rtelmetekt\u00f5l, se ne h\u00e1bor\u00edttassatok meg, se l\u00e9lek \u00e1ltal, se besz\u00e9d \u00e1ltal, se n\u00e9k\u00fcnk [tulajdon\u00edtott ]lev\u00e9l \u00e1ltal, mintha itt volna m\u00e1r a Krisztusnak ama napja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne csaljon meg titeket senki semmik\u00e9pen. Mert nem [j\u00f6n az el addig,] m\u00edgnem bek\u00f6vetkezik el\u00e9bb a szakad\u00e1s, \u00e9s megjelenik a b\u00fbn embere, a veszedelemnek fia,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki ellene veti \u00e9s f\u00f6l\u00e9be emeli mag\u00e1t mindannak, a mi Istennek vagy istentiszteletre m\u00e9lt\u00f3nak mondatik, annyira, hogy maga \u00fcl be mint Isten az Isten templom\u00e1ba, Isten gyan\u00e1nt mutogatv\u00e1n mag\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem eml\u00e9keztek-\u00e9, hogy megmondtam n\u00e9ktek ezeket, a mikor m\u00e9g ti n\u00e1latok val\u00e9k?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s most tudj\u00e1tok, mi tartja vissza, a mi\u00e9rt [csak] a maga idej\u00e9ben fog az megjelenni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00fbk\u00f6dik ugyan m\u00e1r a t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9s titkos [b\u00fbne:] csakhogy annak, a ki [azt] m\u00e9g most visszatartja, f\u00e9lre kell az \u00fatb\u00f3l tolatnia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s akkor fog megjelenni a t\u00f6rv\u00e9nytapos\u00f3, a kit megem\u00e9szt az \u00dar az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1nak lehellet\u00e9vel, \u00e9s megsemmis\u00edt az \u00f5 megjelen\u00e9s\u00e9nek felt\u00fbn\u00e9s\u00e9vel;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kinek elj\u00f6vetele a S\u00e1t\u00e1n ereje \u00e1ltal van, a hazugs\u00e1gnak minden hatalm\u00e1val, jeleivel \u00e9s csod\u00e1ival,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s a gonoszs\u00e1gnak minden csal\u00e1rds\u00e1g\u00e1val azok k\u00f6z\u00f6tt, a kik elvesznek; mivelhogy nem fogadt\u00e1k be az igazs\u00e1gnak szeretet\u00e9t az \u00f5 idvess\u00e9g\u00f6kre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s az\u00e9rt bocs\u00e1tja re\u00e1jok Isten a t\u00e9velyg\u00e9s erej\u00e9t, hogy higyjenek a hazugs\u00e1gnak;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy k\u00e1rhoztattassanak mindazok, a kik nem hittek az igazs\u00e1gnak, hanem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtek az igazs\u00e1gtalans\u00e1gban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi pedig mindenkor h\u00e1laad\u00e1ssal tartozunk az Istennek ti \u00e9rettetek aty\u00e1mfiai, a kiket szeret az \u00dar, hogy kezdett\u00f5l fogva kiv\u00e1lasztott titeket Isten az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre, a L\u00e9lek szentel\u00e9s\u00e9ben \u00e9s az igazs\u00e1g hit\u00e9ben;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A mire elh\u00edvott titeket a mi evangy\u00e9liomunk \u00e1ltal, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek elv\u00e9tel\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is aty\u00e1mfiai, legyetek \u00e1llhatatosak \u00e9s tarts\u00e1tok meg a tudom\u00e1nyt, a melyre ak\u00e1r besz\u00e9d\u00fcnk, ak\u00e1r level\u00fcnk \u00e1ltal tan\u00edttattatok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maga pedig a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus, \u00e9s az Isten a mi Aty\u00e1nk, a ki szeretett minket \u00e9s kegyelm\u00e9b\u00f5l \u00f6r\u00f6k v\u00edgasztal\u00e1ssal \u00e9s j\u00f3 rem\u00e9nys\u00e9ggel aj\u00e1nd\u00e9kozott meg,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00edgasztalja meg a ti sz\u00edveteket, \u00e9s er\u00f5s\u00edtsen meg titeket minden tudom\u00e1nyban \u00e9s j\u00f3 cselekedetben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e9gezetre im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk aty\u00e1mfiai, hogy az \u00darnak besz\u00e9de terjedjen \u00e9s dics\u00f5\u00edttess\u00e9k, a mik\u00e9nt ti k\u00f6ztetek is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s hogy menek\u00fclj\u00fcnk meg az alkalmatlan \u00e9s gonosz emberekt\u00f5l. Mert nem mindenki\u00e9 a hit!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De h\u00fb az \u00dar, a ki meger\u00f5s\u00edt titeket \u00e9s meg\u00f5riz a gonoszt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00edzunk is az \u00darban re\u00e1tok n\u00e9zve, hogy megteszitek \u00e9s meg is fogj\u00e1tok tenni azokat, a miket parancsolunk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar pedig igazgassa a ti sz\u00edveteket az Isten ir\u00e1nt val\u00f3 szeretetre, \u00e9s Krisztus ir\u00e1nt val\u00f3 \u00e1llhatatoss\u00e1gra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben pedig, rendelj\u00fck n\u00e9ktek, aty\u00e1mfiai, hogy vonj\u00e1tok el magatokat minden atyafit\u00f3l, a ki rendetlen\u00fcl \u00e9l, \u00e9s nem ama utas\u00edt\u00e1s szerint, a melyet mi t\u00f5l\u00fcnk kapott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Magatok is tudj\u00e1tok, mim\u00f3don kell minket k\u00f6vetni; mert nem viselt\u00fck magunkat k\u00f6z\u00f6ttetek rendetlen\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sem ingyen kenyeret nem ett\u00fcnk senkin\u00e9l, hanem munk\u00e1val \u00e9s f\u00e1rads\u00e1ggal, \u00e9jjel-nappal dolgozva, hogy k\u00f6z\u00fcletek senkinek se legy\u00fcnk terh\u00e9re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt, mintha nem volna r\u00e1 jogunk, hanem hogy magunkat p\u00e9ld\u00e1ul adjuk n\u00e9ktek, hogy minket k\u00f6vessetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert a mikor n\u00e1latok voltunk is, azt rendelt\u00fck n\u00e9ktek, hogy ha valaki nem akar dolgozni, ne is egy\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert halljuk, hogy n\u00e9melyek rendetlen\u00fcl \u00e9lnek k\u00f6z\u00fcletek, a kik semmit nem dolgoznak, hanem nyughatatlankodnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ilyeneknek azonban rendelj\u00fck \u00e9s k\u00e9rj\u00fck \u00f5ket a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusra, hogy csendesen munk\u00e1lkodva, a magok kenyer\u00e9t egy\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti pedig, aty\u00e1mfiai, meg ne rest\u00fcljetek a j\u00f3 cselekv\u00e9sben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig valaki nem engedelmeskedik a mi lev\u00e9l \u00e1ltal val\u00f3 besz\u00e9d\u00fcnknek, azt jegyezz\u00e9tek meg; \u00e9s ne t\u00e1rsalkodjatok vele, hogy megsz\u00e9gyen\u00fclj\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ne tarts\u00e1tok ellens\u00e9gnek, hanem ints\u00e9tek, mint atyafit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maga pedig a b\u00e9kess\u00e9gnek Ura adjon n\u00e9ktek mindenkor minden tekintetben b\u00e9kess\u00e9get. Az \u00dar [legyen] mindny\u00e1jatokkal!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9st \u00e9n P\u00e1l [\u00edrom] a saj\u00e1t kezemmel, a mi ismertet\u00f5 jegye minden levelemnek. \u00cdgy \u00edrok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak kegyelme mindny\u00e1jatokkal! \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}