{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l, J\u00e9zus Krisztusnak apostola Isten akaratj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s Tim\u00f3theus atyafi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Koloss\u00e9ban lev\u00f5 szenteknek \u00e9s h\u00edv\u00f5 atyafiaknak a Krisztusban: kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adunk az Istennek \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus Atyj\u00e1nak, mindenkor ti \u00e9rtetek k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gv\u00e9n,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivelhogy hallottuk a ti hiteteket a Krisztus J\u00e9zusban, \u00e9s a szeretetet, a melylyel minden szentekhez vagytok,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mennyekben n\u00e9ktek eltett rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9rt, a melyet [m\u00e1r] el\u00f5bb hallottatok az igazs\u00e1g besz\u00e9d\u00e9ben, mely az evangy\u00e9liom:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mely eljutott hozz\u00e1tok, mik\u00e9pen az eg\u00e9sz vil\u00e1gra is, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem, \u00fagy mint n\u00e1latok is a napt\u00f3l fogva, melyen hallott\u00e1tok \u00e9s megismert\u00e9tek az Isten kegyelm\u00e9t igaz\u00e1n:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dagy a hogy tanult\u00e1tok is Epafr\u00e1st\u00f3l, a mi szerelmes szolgat\u00e1rsunkt\u00f3l, a ki h\u00edv szolg\u00e1ja ti \u00e9rettetek a Krisztusnak,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ki meg is jelentette n\u00e9k\u00fcnk a ti L\u00e9lekben val\u00f3 szereteteteket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt mi is, a mely napt\u00f3l fogva [ezeket] hallottuk, nem sz\u00fbn\u00fcnk meg \u00e9rettetek im\u00e1dkozni, \u00e9s k\u00e9rni, hogy bet\u00f6ltessetek az [Isten ]akarat\u00e1nak megismer\u00e9s\u00e9vel minden lelki b\u00f6lcses\u00e9gben \u00e9s \u00e9rtelemben,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hogy j\u00e1rjatok m\u00e9lt\u00f3an az \u00darhoz, teljes tetsz\u00e9s\u00e9re, minden j\u00f3 cselekedettel gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremv\u00e9n \u00e9s nevekedv\u00e9n az Isten megismer\u00e9s\u00e9ben;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden er\u00f5vel meger\u00f5s\u00edttetv\u00e9n az \u00d5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek hatalma szerint minden kitart\u00e1sra \u00e9s hossz\u00fat\u00fbr\u00e9sre \u00f6r\u00f6mmel;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n az Aty\u00e1nak, ki alkalmasakk\u00e1 tett minket a szentek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9telre a vil\u00e1goss\u00e1gban;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A ki megszabad\u00edtott minket a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hatalm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00e1ltalvitt az \u00d5 szerelmes Fi\u00e1nak orsz\u00e1g\u00e1ba;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kiben van a mi v\u00e1lts\u00e1gunk az \u00d5 v\u00e9re \u00e1ltal, b\u00fbneinknek bocs\u00e1nata;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ki k\u00e9pe a l\u00e1thatatlan Istennek, minden teremtm\u00e9nynek el\u00f5tte sz\u00fcletett;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert \u00d5 benne teremtetett minden, a mi van a mennyekben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n, l\u00e1that\u00f3k \u00e9s l\u00e1thatatlanok, ak\u00e1r kir\u00e1lyi sz\u00e9kek, ak\u00e1r uras\u00e1gok, ak\u00e1r fejedelems\u00e9gek, ak\u00e1r hatalmass\u00e1gok; mindenek \u00d5 \u00e1ltala \u00e9s \u00d5 re\u00e1 n\u00e9zve teremttettek;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s \u00d5 el\u00f5bb volt mindenn\u00e9l, \u00e9s minden \u00d5 benne \u00e1ll fenn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s \u00d5 a feje a testnek, az egyh\u00e1znak: a ki a kezdet, els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt a halottak k\u00f6z\u00fcl; hogy mindenekben \u00d5 legyen az els\u00f5;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert tetszett [az Aty\u00e1nak,] hogy \u00d5 benne lakozz\u00e9k az eg\u00e9sz teljess\u00e9g;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s hogy \u00d5 \u00e1ltala b\u00e9k\u00e9ltessen meg mindent Mag\u00e1val, b\u00e9kess\u00e9get szerezv\u00e9n az \u00d5 keresztj\u00e9nek v\u00e9re \u00e1ltal; \u00d5 \u00e1ltala mindent, a mi csak van, ak\u00e1r a f\u00f6ld\u00f6n, ak\u00e1r a mennyekben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Titeket is, kik hajdan elidegen\u00fcltek \u00e9s ellens\u00e9gek val\u00e1tok gonosz cselekedetekben [gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f5] \u00e9rtelmetek miatt, most m\u00e9gis megb\u00e9k\u00e9ltetett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d5 emberi test\u00e9ben a hal\u00e1l \u00e1ltal, hogy mint szenteket, tiszt\u00e1kat \u00e9s feddhetetleneket \u00e1llasson titeket \u00d5 maga el\u00e9:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha ugyan megmaradtok a hitben alaposan \u00e9s er\u00f5sen, \u00e9s el nem t\u00e1voztok az evangy\u00e9liom rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t\u00f5l, a melyet hallottatok, a mely hirdettetett minden teremtm\u00e9nynek az \u00e9g alatt; a melynek lettem \u00e9n, P\u00e1l, szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Most \u00f6r\u00fcl\u00f6k a ti \u00e9rettetek val\u00f3 szenved\u00e9seimnek, \u00e9s a magam r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l bet\u00f6lt\u00f6m a mi h\u00edja van a Krisztus szenved\u00e9seinek az \u00e9n testemben az \u00d5 test\u00e9\u00e9rt, a mi az egyh\u00e1z;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A melynek lettem \u00e9n szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 az Isten s\u00e1f\u00e1rs\u00e1ga szerint, a melyet n\u00e9kem adott ti r\u00e1tok n\u00e9zve, hogy bet\u00f6ltsem az Isten \u00edg\u00e9j\u00e9t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "[Tudniillik] ama titkot, mely el vala rejtve \u00f5sid\u00f5k \u00f3ta \u00e9s nemzets\u00e9gek \u00f3ta, most pedig megjelentetett az \u00d5 szenteinek,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kikkel az Isten meg akarta ismertetni azt, hogy milyen nagy a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt eme titok dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek gazdags\u00e1ga, az [tudniillik,] hogy a Krisztus ti k\u00f6ztetek van, a dics\u00f5s\u00e9gnek ama rem\u00e9nys\u00e9ge:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A kit mi pr\u00e9dik\u00e1lunk, intv\u00e9n minden embert, \u00e9s tan\u00edtv\u00e1n minden embert minden b\u00f6lcses\u00e9ggel, hogy minden embert t\u00f6k\u00e9letesnek \u00e1llassunk el\u00f5 a Krisztus J\u00e9zusban;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A mire igyekezem is, tusakodv\u00e1n az \u00d5 ereje szerint, mely \u00e9n bennem hatalmasan munk\u00e1lkodik."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mert akarom, hogy tudtotokra legyen, hogy milyen nagy tusakod\u00e1som van ti \u00e9rettetek, \u00e9s azok\u00e9rt, kik Laodicze\u00e1ban vannak, \u00e9s mindazok\u00e9rt, a kik nem l\u00e1ttak engem szem\u00e9ly szerint e testben;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogy v\u00edgasztal\u00e1st vegyen az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k, egybek\u00f6ttetv\u00e9n a szeretetben, \u00e9s [hogy eljussanak] az \u00e9rtelem meggy\u00f5z\u00f5d\u00e9s\u00e9nek teljes gazdags\u00e1g\u00e1ra, az Isten \u00e9s az Atya \u00e9s a Krisztus ama titk\u00e1nak megismer\u00e9s\u00e9re,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A melyben van a b\u00f6lcsess\u00e9gnek \u00e9s ismeretnek minden kincse elrejtve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt pedig az\u00e9rt mondom, hogy valaki titeket r\u00e1 ne szedjen hitet\u00f5 besz\u00e9ddel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert j\u00f3llehet testben t\u00e1vol vagyok t\u00f5letek, mindaz\u00e1ltal l\u00e9lekben veletek vagyok, \u00f6r\u00fclv\u00e9n \u00e9s l\u00e1tv\u00e1n ti k\u00f6ztetek a j\u00f3 rendet \u00e9s Krisztusba vetett hiteteknek er\u00f5ss\u00e9g\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e9rt, a mik\u00e9pen vett\u00e9tek a Krisztus J\u00e9zust, az Urat, [akk\u00e9pen ]j\u00e1rjatok \u00d5 benne,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meggy\u00f6kerezv\u00e9n \u00e9s tov\u00e1bb \u00e9p\u00fclv\u00e9n \u00d5 benne, \u00e9s meger\u00f5s\u00f6dv\u00e9n a hitben, a mik\u00e9pen [arra] tan\u00edttattatok, b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dv\u00e9n abban h\u00e1laad\u00e1ssal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy senki ne legyen, a ki bennetek zs\u00e1km\u00e1nyt vet a b\u00f6lcselked\u00e9s \u00e9s \u00fcres csal\u00e1s \u00e1ltal, mely emberek rendel\u00e9se szerint, a vil\u00e1g elemi tan\u00edt\u00e1sai szerint, \u00e9s nem a Krisztus szerint val\u00f3:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00d5 benne lakozik az istens\u00e9gnek eg\u00e9sz teljess\u00e9ge testileg,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s [ti] \u00d5 benne vagytok b\u00e9teljesedve, a ki feje minden fejedelems\u00e9gnek \u00e9s hatalmass\u00e1gnak;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kiben k\u00f6r\u00fcl is met\u00e9ltettetek k\u00e9z n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9ssel, levetkezv\u00e9n az \u00e9rz\u00e9ki b\u00fbn\u00f6k test\u00e9t a Krisztus k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s\u00e9ben;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eltemettetv\u00e9n \u00d5 vele egy\u00fctt a kereszts\u00e9gben, a kiben egyetemben fel is t\u00e1masztattatok az Isten erej\u00e9be vetett hit \u00e1ltal, a ki felt\u00e1maszt\u00e1 \u00d5t a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s titeket, kik holtak val\u00e1tok a b\u00fbn\u00f6kben \u00e9s a ti testeteknek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g\u00e9ben, megeleven\u00edtett egy\u00fctt \u00d5 vele, megbocs\u00e1tv\u00e1n minden b\u00fbn\u00f6t\u00f6ket,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00e1ltal, hogy elt\u00f6r\u00f6lte a parancsolatokban ellen\u00fcnk sz\u00f3l\u00f3 k\u00e9z\u00edr\u00e1st, a mely ellen\u00fcnkre volt nek\u00fcnk, \u00e9s azt eltette az \u00fatb\u00f3l, odaszegezv\u00e9n azt a keresztf\u00e1ra;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lefegyverezv\u00e9n a fejedelems\u00e9geket \u00e9s a hatalmass\u00e1gokat, \u00f5ket b\u00e1tran mutogatta, diadalt v\u00e9v\u00e9n rajtok abban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Senki az\u00e9rt titeket meg ne \u00edt\u00e9ljen ev\u00e9s\u00e9rt, vagy iv\u00e1s\u00e9rt, avagy \u00fcnnep, vagy \u00fajhold, vagy szombat dolg\u00e1ban:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Melyek [csak] \u00e1rny\u00e9kai a k\u00f6vetkezend\u00f5 dolgoknak, de a val\u00f3s\u00e1g a Krisztus\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Senki t\u00f5letek a p\u00e1lm\u00e1t el ne vegye, kedv\u00e9t tal\u00e1lv\u00e1n al\u00e1zatoskod\u00e1sban \u00e9s az angyalok tisztel\u00e9s\u00e9ben, a melyeket nem l\u00e1tott, olyakat tudakozv\u00e1n, ok n\u00e9lk\u00fcl felfuvalkodv\u00e1n az \u00f5 test\u00e9nek \u00e9rtelm\u00e9vel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s nem ragaszkodv\u00e1n a F\u00f5h\u00f6z, a Kib\u00f5l az eg\u00e9sz test, a kapcsok \u00e9s k\u00f6telek \u00e1ltal segedelmet v\u00e9v\u00e9n \u00e9s egybeszerkesztetv\u00e9n, nevekedik az Isten szerint val\u00f3 neveked\u00e9ssel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha meghalv\u00e1n a Krisztussal, [megszabadultatok] e vil\u00e1g elemi tan\u00edt\u00e1sait\u00f3l, mi\u00e9rt terheltetitek magatokat, mintha e vil\u00e1gban \u00e9l\u00f5k voln\u00e1tok, eff\u00e9le rendel\u00e9sekkel:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne fogd meg, meg se k\u00f3stold, m\u00e9g csak ne is illesd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "(A mik mind a vel\u00f6k val\u00f3 \u00e9l\u00e9s \u00e1ltal elfogyaszt\u00e1sra vannak rendelve), az emberek parancsolatai \u00e9s tan\u00edt\u00e1sai szerint?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A melyek b\u00f6lcsess\u00e9gnek l\u00e1tszanak ugyan a magav\u00e1lasztotta istentiszteletben \u00e9s al\u00e1zatoskod\u00e1sban \u00e9s a test gy\u00f6tr\u00e9s\u00e9ben; de nincs benn\u00f6k semmi becs\u00fclni val\u00f3, [mivelhogy] a test h\u00edzlal\u00e1s\u00e1ra val\u00f3k."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ha felt\u00e1madtatok a Krisztussal, az odafelval\u00f3kat keress\u00e9tek, a hol a Krisztus van, az Istennek jobbj\u00e1n \u00fclv\u00e9n,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az odafelval\u00f3kkal t\u00f6r\u00f5djetek, nem a f\u00f6ldiekkel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert meghaltatok, \u00e9s a ti \u00e9ltetek el van rejtve egy\u00fctt a Krisztussal az Istenben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor a Krisztus, a mi \u00e9let\u00fcnk, megjelen, akkor majd ti is, \u00d5 vele egy\u00fctt, megjelentek dics\u00f5s\u00e9gben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6ld\u00f6k\u00f6lj\u00e9tek meg az\u00e9rt a ti f\u00f6ldi tagjaitokat, par\u00e1znas\u00e1got, tiszt\u00e1talans\u00e1got, bujas\u00e1got, gonosz k\u00edv\u00e1ns\u00e1got \u00e9s a f\u00f6sv\u00e9nys\u00e9get, a mi b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Melyek miatt j\u00f5 az Isten haragja az engedetlens\u00e9g fiaira;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Melyekben ti is j\u00e1rtatok r\u00e9genten, mikor \u00e9ltetek azokban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most pedig vess\u00e9tek el magatokt\u00f3l ti is mindazokat; haragot, f\u00f6lgerjed\u00e9st, gonoszs\u00e1got \u00e9s sz\u00e1tokb\u00f3l a k\u00e1romkod\u00e1st \u00e9s gyal\u00e1zatos besz\u00e9det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne hazudjatok egym\u00e1s ellen, mivelhogy levetkezt\u00e9tek amaz \u00f3 embert, az \u00f5 cselekedeteivel egy\u00fctt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00f6lt\u00f6zt\u00e9tek amaz \u00faj [embert,] melynek \u00fajul\u00e1sa van Annak \u00e1br\u00e1zatja szerint val\u00f3 ismeretre, a ki teremtette azt:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A hol nincs t\u00f6bb\u00e9 g\u00f6r\u00f6g \u00e9s zsid\u00f3: k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedetlens\u00e9g, idegen, scithiai, szolga, szabad, hanem minden \u00e9s mindenekben Krisztus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6zzetek f\u00f6l az\u00e9rt mint az Istennek v\u00e1lasztottai, szentek \u00e9s szeretettek, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes sz\u00edvet, j\u00f3s\u00e1goss\u00e1got, al\u00e1zatoss\u00e1got, szel\u00edds\u00e9get, hossz\u00fat\u00fbr\u00e9st;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elszenvedv\u00e9n egym\u00e1st \u00e9s megbocs\u00e1tv\u00e1n k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen egym\u00e1snak, ha valakinek valaki ellen panasza volna; mik\u00e9pen a Krisztus is megbocs\u00e1tott n\u00e9ktek, akk\u00e9pen ti is;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindezeknek f\u00f6l\u00e9be pedig [\u00f6lt\u00f6zz\u00e9tek f\u00f6l] a szeretetet, mint a mely a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gnek k\u00f6tele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s az Istennek b\u00e9kess\u00e9ge uralkodj\u00e9k a ti sz\u00edvetekben, amelyre el is h\u00edvattatok egy testben; \u00e9s h\u00e1l\u00e1datosak legyetek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Krisztusnak besz\u00e9de lakozz\u00e9k ti bennetek gazdagon, minden b\u00f6lcsess\u00e9gben; tan\u00edtv\u00e1n \u00e9s intv\u00e9n egym\u00e1st zsolt\u00e1rokkal, d\u00edcs\u00e9retekkel, lelki \u00e9nekekkel, h\u00e1l\u00e1val zengedezv\u00e9n a ti sz\u00edvetekben az \u00darnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mindent, a mit csak cselekesztek sz\u00f3val vagy tettel, mindent az \u00dar J\u00e9zusnak nev\u00e9ben [cselekedjetek,] h\u00e1l\u00e1t adv\u00e1n az Istennek \u00e9s Aty\u00e1nak \u00d5 \u00e1ltala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti asszonyok, engedelmeskedjetek a ti f\u00e9rjeteknek, a mik\u00e9pen illik az \u00darban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti f\u00e9rfiak, szeress\u00e9tek a ti feles\u00e9geteket, \u00e9s ne legyetek ir\u00e1ntok keser\u00fb kedv\u00fbek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ti gyermekek, sz\u00f3t fogadjatok a ti sz\u00fcleiteknek mindenben; mert ez kedves az \u00darnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ti aty\u00e1k, ne bosszants\u00e1tok a ti gyermekeiteket, hogy k\u00e9ts\u00e9gbe ne essenek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ti szolg\u00e1k, sz\u00f3t fogadjatok mindenben a ti test szerint val\u00f3 uraitoknak, nem a szemnek szolg\u00e1lv\u00e1n, mint a kik embereknek akarnak tetszeni, hanem sz\u00edveteknek egyeness\u00e9g\u00e9ben, f\u00e9lv\u00e9n az Istent."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s valamit tesztek, l\u00e9lekb\u00f5l cselekedj\u00e9tek, mint az \u00darnak \u00e9s nem embereknek;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tudv\u00e1n, hogy ti az \u00dart\u00f3l veszitek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gnek jutalm\u00e1t: mert az \u00dar Krisztusnak szolg\u00e1ltok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A ki pedig igazs\u00e1gtalans\u00e1got cselekszik, jutalm\u00e1t veszi igazs\u00e1gtalans\u00e1g\u00e1nak; \u00e9s nincsen szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ti urak, a mi igazs\u00e1gos \u00e9s m\u00e9lt\u00e1nyos, a ti szolg\u00e1itoknak megadj\u00e1tok, tudv\u00e1n, hogy n\u00e9ktek is van Uratok mennyekben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az im\u00e1ds\u00e1gban \u00e1llhatatosak legyetek, vigy\u00e1zv\u00e1n abban h\u00e1laad\u00e1ssal;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Im\u00e1dkozv\u00e1n egyszersmind mi \u00e9rett\u00fcnk is, hogy az Isten nyissa meg el\u00f5tt\u00fcnk az \u00edge ajtaj\u00e1t, hogy sz\u00f3lhassuk a Krisztus titk\u00e1t, a mely\u00e9rt fogoly is vagyok;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 tegyem azt \u00fagy, a mint n\u00e9kem sz\u00f3lnom kell."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6lcsen viselj\u00e9tek magatokat a k\u00edv\u00fcl val\u00f3k ir\u00e1ny\u00e1ban, a j\u00f3 alkalmatoss\u00e1got \u00e1ron is megv\u00e1ltv\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ti besz\u00e9detek mindenkor kellemetes [legyen,] s\u00f3val f\u00fbszerezett; hogy tudj\u00e1tok, hogy mim\u00f3don kell n\u00e9ktek kinek-kinek megfelelnetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minden \u00e9n dolgaimat megismerteti veletek Tikhikus, a szeretett atyafi \u00e9s h\u00edv szolga \u00e9s szolgat\u00e1rs az \u00darban;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kit \u00e9pen a v\u00e9gett k\u00fcldtem hozz\u00e1tok, hogy megismerje a ti dolgaitokat \u00e9s megv\u00edgasztalja a ti sz\u00edveteket,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "On\u00e9zimussal egy\u00fctt, a h\u00fb \u00e9s szeretett atyafival, ki ti k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3; minden itt val\u00f3 dolgot megismertetnek \u00f5k veletek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket Arist\u00e1rkhus, az \u00e9n fogolyt\u00e1rsam, \u00e9s M\u00e1rk, a Barnab\u00e1s unokatestv\u00e9re, (ki fel\u00f5l parancsolatokat vettetek: ha hozz\u00e1tok megy, fogadj\u00e1tok \u00f5t sz\u00edvesen),"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus, kit Justusnak [is] h\u00edvnak, kik a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k: csak ezek azok a munkat\u00e1rsaim az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban, a kik n\u00e9kem v\u00edgasztal\u00e1somra voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket Epafr\u00e1s, ki ti k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3, Krisztusnak szolg\u00e1ja, mindenkor tusakodv\u00e1n ti \u00e9rettetek im\u00e1ds\u00e1gaiban, hogy meg\u00e1llhassatok t\u00f6k\u00e9letesen \u00e9s teljes meggy\u00f5z\u00f5d\u00e9ssel az Istennek minden akaratj\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert bizonys\u00e1got teszek \u00f5 fel\u00f5le, hogy sokat f\u00e1rad \u00e9rettetek \u00e9s azok\u00e9rt, kik Laodicze\u00e1ban \u00e9s Jer\u00e1polisban vannak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket Luk\u00e1cs, ama szeretett orvos, \u00e9s D\u00e9m\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az atyafiakat, kik Laodicze\u00e1ban vannak, \u00e9s Nimf\u00e1st \u00e9s a gy\u00fclekezetet, mely az \u00f5 h\u00e1z\u00e1n\u00e1l van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s mikor felolvastatik n\u00e1latok e lev\u00e9l, cselekedj\u00e9tek meg, hogy a laodiczeaiak gy\u00fclekezet\u00e9ben is felolvastass\u00e9k, \u00e9s hogy a Laodicze\u00e1b\u00f3l [\u00e1tveend\u00f5] levelet ti is felolvass\u00e1tok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mondj\u00e1tok meg Arkhippusnak: Vigy\u00e1zz a szolg\u00e1latra, melyre v\u00e1llalkozt\u00e1l az \u00darban, hogy azt bet\u00f6ltsed!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s a saj\u00e1t kezemmel, a P\u00e1l\u00e9val, [van \u00edrva]. Eml\u00e9kezzetek meg az \u00e9n bilincseimr\u00f5l! A kegyelem veletek. \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}