{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jojakim, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik esztendej\u00e9ben j\u00f6ve Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lemre, \u00e9s megsz\u00e1ll\u00e1 azt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s kez\u00e9be ad\u00e1 az \u00dar Jojakimot, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s az Isten h\u00e1za ed\u00e9nyeinek egy r\u00e9sz\u00e9t; \u00e9s viv\u00e9 azokat Sine\u00e1r f\u00f6ld\u00e9re, az \u00f5 isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s az ed\u00e9nyeket beviv\u00e9 az \u00f5 isten\u00e9nek kincsesh\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 a kir\u00e1ly Aspen\u00e1znak, az udvarmesterek fejedelm\u00e9nek, hogy hozzon az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl \u00e9s kir\u00e1lyi magb\u00f3l val\u00f3 s el\u00f5kel\u00f5 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa ifjakat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kikben semmi fogyatkoz\u00e1s nincsen, hanem a kik \u00e1br\u00e1zatra n\u00e9zve sz\u00e9pek, minden b\u00f6lcses\u00e9gre eszesek, \u00e9s ismeretekkel b\u00edrnak \u00e9s \u00e9rtenek a tudom\u00e1nyokhoz, \u00e9s a kik alkalmatosak legyenek arra, hogy \u00e1lljanak a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1ban; \u00e9s tan\u00edts\u00e1k meg azokat a K\u00e1ldeusok \u00edr\u00e1s\u00e1ra \u00e9s nyelv\u00e9re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s rendele n\u00e9kik a kir\u00e1ly mindennapi sz\u00fcks\u00e9glet\u00fcl a kir\u00e1lyi \u00e9telb\u00f5l \u00e9s a borb\u00f3l, melyb\u00f5l \u00f5 iszik vala, hogy \u00edgy nevelje \u00f5ket h\u00e1rom esztendeig, \u00e9s azut\u00e1n \u00e1lljanak a kir\u00e1ly el\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig ezek k\u00f6z\u00f6tt a J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl: D\u00e1niel, Anani\u00e1s, Mis\u00e1el \u00e9s Azari\u00e1s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s az udvarmesterek fejedelme neveket ada n\u00e9kik; tudniillik elnevez\u00e9 D\u00e1nielt Baltaz\u00e1rnak, Anani\u00e1st Sidr\u00e1knak, Mis\u00e1elt Mis\u00e1knak, Azari\u00e1st Abedneg\u00f3nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De D\u00e1niel elt\u00f6k\u00e9l\u00e9 az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben, hogy nem fert\u00f5zteti meg mag\u00e1t a kir\u00e1ly \u00e9tel\u00e9vel \u00e9s a borral, a melyb\u00f5l az iszik vala, \u00e9s k\u00e9r\u00e9 az udvarmesterek fejedelm\u00e9t, hogy ne kelljen mag\u00e1t megfert\u00f5ztetnie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s az Isten kegyelemre \u00e9s irgalomra [m\u00e9lt\u00f3v\u00e1] tev\u00e9 D\u00e1nielt az udvarmesterek fejedelme el\u00f5tt;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 az udvarmesterek fejedelme D\u00e1nielnek: F\u00e9lek \u00e9n az \u00e9n uramt\u00f3l, a kir\u00e1lyt\u00f3l, a ki megrendelte a ti \u00e9teleteket \u00e9s italotokat; minek l\u00e1ssa, hogy a ti orcz\u00e1tok hitv\u00e1nyabb amaz ifjak\u00e9n\u00e1l, a kik egykor\u00faak veletek? \u00e9s \u00edgy b\u00fbnbe kevern\u00e9tek az \u00e9n fejemet a kir\u00e1lyn\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 D\u00e1niel a fel\u00fcgyel\u00f5nek, a kire az udvarmesterek fejedelme b\u00edzta vala D\u00e1nielt, Anani\u00e1st, Mis\u00e1elt \u00e9s Azari\u00e1st:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e9gy pr\u00f3b\u00e1t, k\u00e9rlek, a te szolg\u00e1iddal t\u00edz napig, \u00e9s adjanak n\u00e9k\u00fcnk z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9ket, hogy azt egy\u00fcnk, \u00e9s vizet, hogy azt igyunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n mutass\u00e1k meg n\u00e9ked a mi \u00e1br\u00e1zatunkat \u00e9s amaz ifjak \u00e1br\u00e1zat\u00e1t, a kik a kir\u00e1ly \u00e9tel\u00e9vel \u00e9lnek, \u00e9s a szerint cselekedj\u00e9l majd a te szolg\u00e1iddal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s engede n\u00e9kik ebben a dologban, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1t t\u00f5n vel\u00fck t\u00edz napig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s t\u00edz nap mulva szebbnek l\u00e1tsz\u00e9k az \u00f5 \u00e1br\u00e1zatuk, \u00e9s testben k\u00f6v\u00e9rebbek val\u00e1nak mindazokn\u00e1l az ifjakn\u00e1l, a kik a kir\u00e1ly \u00e9tel\u00e9vel \u00e9lnek vala."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elvev\u00e9 az\u00e9rt a fel\u00fcgyel\u00f5 az \u00f5 \u00e9tel\u00f6ket \u00e9s az \u00f5 italokul rendelt bort, \u00e9s ad vala n\u00e9kik z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ada az Isten ennek a n\u00e9gy gyermeknek tudom\u00e1nyt, minden \u00edr\u00e1sban val\u00f3 \u00e9rtelmet \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9get; D\u00e1niel pedig \u00e9rtett mindenf\u00e9le l\u00e1tom\u00e1shoz \u00e9s \u00e1lmokhoz [is.]"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig elm\u00falt az id\u00f5, a mikorra meghagyta vala a kir\u00e1ly, hogy [el\u00e9je] vigy\u00e9k \u00f5ket, beviv\u00e9 \u00f5ket az udvarmesterek fejedelme Nabukodonozor el\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la vel\u00f6k a kir\u00e1ly, \u00e9s mindny\u00e1jok k\u00f6z\u00f6tt sem tal\u00e1ltat\u00e9k olyan, mint D\u00e1niel, Anani\u00e1s, Mis\u00e1el \u00e9s Azari\u00e1s, \u00e9s \u00e1ll\u00e1nak a kir\u00e1ly el\u00f5tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s minden b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes dologban, a mely fel\u00f5l a kir\u00e1ly t\u00f5l\u00f6k tudakoz\u00f3d\u00e9k, t\u00edzszerte okosabbaknak tal\u00e1l\u00e1 \u00f5ket mindazokn\u00e1l az \u00edr\u00e1stud\u00f3kn\u00e1l \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3kn\u00e1l, a kik eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1ban val\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s [ott] vala D\u00e1niel a Cyrus kir\u00e1ly els\u00f5 esztendej\u00e9ig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s Nabukodonozor uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben \u00e1lmokat l\u00e1ta Nabukodonozor, \u00e9s nyugtalan l\u00f5n az \u00f5 lelke, \u00e9s \u00e1lma f\u00e9lbeszakadt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 a kir\u00e1ly, hogy h\u00edvjanak \u00edr\u00e1stud\u00f3kat, var\u00e1zsl\u00f3kat, b\u00fbb\u00e1josokat \u00e9s K\u00e1ldeusokat, hogy fejts\u00e9k meg a kir\u00e1lynak az \u00f5 \u00e1lmait; \u00e9s bemen\u00e9nek azok, \u00e9s \u00e1ll\u00e1nak a kir\u00e1ly el\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik a kir\u00e1ly: \u00c1lmot l\u00e1ttam, \u00e9s nyugtalan a lelkem megtudni az \u00e1lmot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1k a K\u00e1ldeusok a kir\u00e1lynak sziriai nyelven: Kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj! mondd meg az \u00e1lmot a te szolg\u00e1idnak, \u00e9s megjelentj\u00fck az \u00e9rtelm\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felele a kir\u00e1ly, \u00e9s monda a K\u00e1ldeusoknak: Az \u00e9n szavam \u00e1ll! Ha teh\u00e1t meg nem mondj\u00e1tok n\u00e9kem az \u00e1lmot \u00e9s annak \u00e9rtelm\u00e9t, darabokra t\u00e9pettek, \u00e9s a ti h\u00e1zaitok szem\u00e9tdombokk\u00e1 t\u00e9tetnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig az \u00e1lmot \u00e9s annak \u00e9rtelm\u00e9t megjelentitek: aj\u00e1nd\u00e9kokat, jutalmat \u00e9s nagy tisztess\u00e9get vesztek t\u00f5lem; ez\u00e9rt az \u00e1lmot \u00e9s annak \u00e9rtelm\u00e9t jelents\u00e9tek meg n\u00e9kem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felel\u00e9nek m\u00e1sodszor, \u00e9s mond\u00e1nak: A kir\u00e1ly mondja meg az \u00e1lmot az \u00f5 szolg\u00e1inak: \u00e9s az \u00e9rtelm\u00e9t megjelentj\u00fck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Felele a kir\u00e1ly, \u00e9s monda: Bizonnyal tudom \u00e9n, hogy csak id\u00f5t akartok ti nyerni, mert l\u00e1tj\u00e1tok, hogy \u00e1ll az \u00e9n szavam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogy ha az \u00e1lmot meg nem mondj\u00e1tok n\u00e9kem, [csak] egy \u00edt\u00e9let lehet fel\u00f5letek: hogy hamis \u00e9s t\u00e9tov\u00e1z\u00f3 besz\u00e9det koholtok, hogy azzal tartsatok engem, m\u00edg az id\u00f5 m\u00falik. Mondj\u00e1tok meg az\u00e9rt n\u00e9kem az \u00e1lmot, akkor tudom, hogy az \u00e9rtelm\u00e9t is megjelenthetitek n\u00e9kem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Felel\u00e9nek a K\u00e1ldeusok a kir\u00e1lynak, \u00e9s mond\u00e1k: Nincs ember a f\u00f6ld\u00f6n, a ki a kir\u00e1ly dolg\u00e1t megjelenthesse: mivelhogy b\u00e1rmilyen nagy \u00e9s hatalmas kir\u00e1ly sem k\u00edv\u00e1nt m\u00e9g egyetlen \u00edr\u00e1stud\u00f3t\u00f3l, var\u00e1zsl\u00f3t\u00f3l \u00e9s K\u00e1ldeust\u00f3l sem ilyen dolgot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a dolog, a mit a kir\u00e1ly k\u00edv\u00e1n, igen neh\u00e9z, \u00e9s nincs m\u00e1s, a ki azt megjelenthesse a kir\u00e1ly el\u00f5tt, hanemha az istenek, a kik nem lakoznak egy\u00fctt az emberekkel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E miatt a kir\u00e1ly megharaguv\u00e9k \u00e9s igen felgerjede, \u00e9s meghagy\u00e1, hogy a babiloni b\u00f6lcsek mind vesz\u00edttessenek el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a parancsolat kim\u00e9ne, hogy \u00f6lj\u00e9k meg a b\u00f6lcseket; \u00e9s keresik vala D\u00e1nielt \u00e9s az \u00f5 t\u00e1rsait, hogy meg\u00f6lettessenek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1niel b\u00f6lcsen \u00e9s \u00e9rtelmesen felele Ari\u00f3knak, a kir\u00e1lyi test\u00f5rs\u00e9g fej\u00e9nek, a ki kiment vala, hogy meg\u00f6lesse a babiloni b\u00f6lcseket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00f3la \u00e9s monda Ari\u00f3knak, a kir\u00e1ly f\u00f5ember\u00e9nek: Mi\u00e9rt e kegyetlen parancsolat a kir\u00e1lyt\u00f3l? Akkor Ari\u00f3k elmond\u00e1 a dolgot D\u00e1nielnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne D\u00e1niel, \u00e9s k\u00e9r\u00e9 a kir\u00e1lyt, hogy adjon n\u00e9ki id\u00f5t, hogy megjelenthesse az \u00e9rtelmet a kir\u00e1lynak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1niel haza m\u00e9ne, \u00e9s elmond\u00e1 e dolgot Anani\u00e1snak, Mis\u00e1elnek \u00e9s Azari\u00e1snak, az \u00f5 t\u00e1rsainak:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hogy k\u00e9rjenek az egek Isten\u00e9t\u00f5l irgalmass\u00e1got e titok v\u00e9gett, hogy el ne veszszenek D\u00e1niel \u00e9s az \u00f5 t\u00e1rsai a t\u00f6bbi babiloni b\u00f6lcsekkel egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor D\u00e1nielnek megjelentet\u00e9k az a titok \u00e9jjeli l\u00e1t\u00e1sban. \u00c1ld\u00e1 akkor D\u00e1niel az egek Isten\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sz\u00f3la D\u00e1niel, \u00e9s monda: \u00c1ldott legyen az Istennek neve \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9: mert \u00f6v\u00e9 a b\u00f6lcses\u00e9g \u00e9s az er\u00f5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 v\u00e1ltoztatja meg az id\u00f5ket \u00e9s az id\u00f5knek r\u00e9szeit; d\u00f6nt kir\u00e1lyokat \u00e9s tesz kir\u00e1lyokat; \u00e1d b\u00f6lcses\u00e9get a b\u00f6lcseknek \u00e9s tudom\u00e1nyt az \u00e9rtelmeseknek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d5 jelenti meg a m\u00e9ly \u00e9s elrejtett dolgokat, tudja mi van a set\u00e9ts\u00e9gben; \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1g lakozik vele!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e9ked adok h\u00e1l\u00e1t, aty\u00e1imnak Istene, \u00e9s dics\u00e9rlek \u00e9n t\u00e9ged, hogy b\u00f6lcses\u00e9get \u00e9s er\u00f5t adt\u00e1l n\u00e9kem, \u00e9s mostan megjelentetted n\u00e9kem, a mit k\u00e9rt\u00fcnk t\u00f5led; mert a kir\u00e1ly dolg\u00e1t megjelentetted n\u00e9k\u00fcnk!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt D\u00e1niel Ari\u00f3khoz, a kit rendelt vala a kir\u00e1ly, hogy elvesz\u00edtse a babiloni b\u00f6lcseket; elm\u00e9ne az\u00e9rt, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9ki: A babiloni b\u00f6lcseket ne vesz\u00edttesd el; v\u00edgy engem a kir\u00e1ly el\u00e9 \u00e9s a megfejt\u00e9st tudt\u00e1ra adom a kir\u00e1lynak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor Ari\u00f3k sietve beviv\u00e9 D\u00e1nielt a kir\u00e1ly el\u00e9be, \u00e9s mond\u00e1: Tal\u00e1ltam f\u00e9rfi\u00fat J\u00fad\u00e1nak fogoly fiai k\u00f6z\u00f6tt, a ki a megfejt\u00e9st megjelenti a kir\u00e1lynak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00f3la a kir\u00e1ly, \u00e9s monda D\u00e1nielnek, a kit Baltaz\u00e1rnak nevez\u00e9nek: Csakugyan k\u00e9pes vagy megjelenteni n\u00e9kem az \u00e1lmot, a melyet l\u00e1ttam, \u00e9s annak \u00e9rtelm\u00e9t?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Felele D\u00e1niel a kir\u00e1ly el\u00f5tt, \u00e9s mond\u00e1: A titkot, a melyr\u00f5l a kir\u00e1ly tudakoz\u00f3d\u00e9k, a b\u00f6lcsek, var\u00e1zsl\u00f3k, \u00edr\u00e1stud\u00f3k, j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3k meg nem jelenthetik a kir\u00e1lynak;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De van Isten az \u00e9gben, a ki a titkokat megjelenti; \u00e9s \u00f5 tudt\u00e1ra adta Nabukodonozor kir\u00e1lynak: mi l\u00e9szen az utols\u00f3 napokban. A te \u00e1lmod \u00e9s a te fejed l\u00e1t\u00e1sa a te \u00e1gyadban ez volt:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e9ked, oh kir\u00e1ly! gondolataid t\u00e1madtak a te \u00e1gyadban a fel\u00f5l, hogy mik lesznek ez ut\u00e1n, \u00e9s a ki megjelenti a titkokat, megjelentette n\u00e9ked azt, a mi lesz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e9kem pedig ez a titok nem b\u00f6lcses\u00e9gb\u00f5l, a mely bennem minden \u00e9l\u00f5 felett volna, jelentetett meg, hanem az\u00e9rt, hogy a megfejt\u00e9s tudt\u00e1ra adass\u00e9k a kir\u00e1lynak \u00e9s te meg\u00e9rtsed a te sz\u00edvednek gondolatait."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Te l\u00e1t\u00e1d, oh kir\u00e1ly, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy nagy k\u00e9p; ez a k\u00e9p, mely hatalmas vala \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 az \u00f5 f\u00e9nyess\u00e9ge, el\u00f5tted \u00e1ll vala, \u00e9s az \u00e1br\u00e1zata rettenetes volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Annak az [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pnek feje tiszta aranyb\u00f3l, melle \u00e9s karjai ez\u00fcstb\u00f5l, hasa \u00e9s oldalai r\u00e9zb\u00f5l,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e1bsz\u00e1rai vasb\u00f3l, l\u00e1bai pedig r\u00e9szint vasb\u00f3l, r\u00e9szint cser\u00e9pb\u00f5l val\u00e1nak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e9zed vala, a m\u00edg egy k\u00f5 leszakada k\u00e9z [\u00e9rint\u00e9se] n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s let\u00f6r\u00e9 azt az [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet vas- \u00e9s cser\u00e9pl\u00e1bair\u00f3l, \u00e9s darabokra z\u00faz\u00e1 azokat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Akkor egygy\u00e9 z\u00faz\u00f3d\u00e9k a vas, cser\u00e9p, r\u00e9z, ez\u00fcst \u00e9s arany, \u00e9s l\u00f5nek mint a ny\u00e1ri sz\u00e9r\u00fbn a polyva, \u00e9s felkap\u00e1 azokat a sz\u00e9l, \u00e9s hely\u00f6ket sem tal\u00e1l\u00e1k azoknak. Az a k\u00f5 pedig, a mely le\u00fct\u00e9 az [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet nagy hegygy\u00e9 l\u00f5n, \u00e9s bet\u00f6lt\u00e9 az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez az \u00e1lom, \u00e9s \u00e9rtelm\u00e9t is megmondjuk a kir\u00e1lynak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Te, oh kir\u00e1ly! kir\u00e1lyok kir\u00e1lya, kinek az egek Istene birodalmat, hatalmat, er\u00f5t \u00e9s dics\u00f5s\u00e9get adott;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s valahol emberek fiai, mezei \u00e1llatok \u00e9s \u00e9gi madarak lakoznak, a te kezedbe adta azokat, \u00e9s \u00farr\u00e1 tett t\u00e9ged mindezeken: Te vagy az arany-fej."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s ut\u00e1nad m\u00e1s birodalom t\u00e1mad, al\u00e1bbval\u00f3 mint te; \u00e9s egy m\u00e1sik, egy harmadik birodalom, r\u00e9zb\u00f5l val\u00f3, a mely az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n uralkodik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A negyedik birodalom pedig er\u00f5s lesz, mint a vas; mert [mik\u00e9nt] a vas sz\u00e9tt\u00f6r \u00e9s \u00f6sszez\u00faz mindent; bizony mint a vas puszt\u00edt, mind amazokat sz\u00e9tz\u00fazza \u00e9s elpuszt\u00edtja."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hogy pedig l\u00e1bakat \u00e9s ujjakat r\u00e9szint cser\u00e9pb\u00f5l, r\u00e9szint vasb\u00f3l val\u00f3nak l\u00e1tt\u00e1l: a birodalom k\u00e9tfel\u00e9 oszol, de lesz benne a vasnak erej\u00e9b\u00f5l, a mint l\u00e1ttad, hogy a vas elegy volt az agyagcser\u00e9ppel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s hogy a l\u00e1ba ujjai r\u00e9szint vas, r\u00e9szint cser\u00e9p: az a birodalom r\u00e9szint er\u00f5s, r\u00e9szint pedig t\u00f6r\u00e9keny lesz."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hogy pedig vasat elegy\u00fclve l\u00e1tt\u00e1l agyagcser\u00e9ppel: azok emberi mag \u00e1ltal vegy\u00fclnek \u00f6ssze, de egym\u00e1ssal nem egyes\u00fclnek, minthogy a vas nem egyes\u00fcl a cser\u00e9ppel."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s azoknak a kir\u00e1lyoknak idej\u00e9ben t\u00e1maszt az egek Istene birodalmat, mely soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 meg nem romol, \u00e9s ez a birodalom m\u00e1s n\u00e9pre nem sz\u00e1ll \u00e1t [hanem] sz\u00e9tz\u00fazza \u00e9s elrontja mindazokat a birodalmakat, maga pedig meg\u00e1ll \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Minthogy l\u00e1ttad, hogy a hegyr\u00f5l k\u00f5 szakad vala le k\u00e9z [\u00e9rint\u00e9se] n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s sz\u00e9tz\u00faz\u00e1 a vasat, rezet, cserepet, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat: a nagy Isten azt jelentette meg a kir\u00e1lynak, a mi majd ezut\u00e1n l\u00e9szen; \u00e9s igaz az \u00e1lom, \u00e9s bizonyos annak \u00e9rtelme."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akkor Nabukodonozor kir\u00e1ly arczra borula \u00e9s im\u00e1d\u00e1 D\u00e1nielt, \u00e9s meghagy\u00e1, hogy \u00e9tel\u00e1ldozattal \u00e9s j\u00f3 illattal \u00e1ldozzanak n\u00e9ki."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sz\u00f3la a kir\u00e1ly D\u00e1nielnek, \u00e9s monda: Bizonynyal a ti Istenetek, \u00f5 az isteneknek Istene, \u00e9s a kir\u00e1lyoknak ura \u00e9s a titkok megjelent\u00f5je, hogy te is megjelenthetted ezt a titkot!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly f\u00f6lmagasztal\u00e1 D\u00e1nielt, \u00e9s sok nagy aj\u00e1nd\u00e9kot ada n\u00e9ki, \u00e9s hatalmat adott n\u00e9ki Babilonnak eg\u00e9sz tartom\u00e1nya felett, \u00e9s a babiloni \u00f6sszes b\u00f6lcseknek el\u00f5lj\u00e1r\u00f3j\u00e1v\u00e1 tev\u00e9 \u00f5t."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1niel k\u00e9r\u00e9 a kir\u00e1lyt, hogy Sidr\u00e1kot, Mis\u00e1kot \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3t rendelje a babiloni tartom\u00e1ny gondvisel\u00e9s\u00e9re; D\u00e1niel pedig a kir\u00e1ly udvar\u00e1ban vala."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nabukodonozor kir\u00e1ly csin\u00e1ltata egy arany [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet, magass\u00e1ga hatvan sing, sz\u00e9less\u00e9ge hat sing; fel\u00e1ll\u00edttat\u00e1 azt a Dura mezej\u00e9n, Babilon tartom\u00e1ny\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s Nabukodonozor kir\u00e1ly egybegy\u00fbjtet\u00e9 a fejedelmeket, helytart\u00f3kat, korm\u00e1nyz\u00f3kat, b\u00edr\u00e1kat, kincstart\u00f3kat, tan\u00e1csosokat, t\u00f6rv\u00e9nytev\u00f5ket \u00e9s a tartom\u00e1nyok minden igazgat\u00f3j\u00e1t, hogy j\u00f5jjenek az [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pnek felavat\u00e1s\u00e1ra, a melyet Nabukodonozor kir\u00e1ly \u00e1ll\u00edttatott vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor egybegy\u00fbl\u00e9nek a fejedelmek, helytart\u00f3k, korm\u00e1nyz\u00f3k, b\u00edr\u00e1k, kincstart\u00f3k, tan\u00e1csosok, t\u00f6rv\u00e9nytev\u00f5k \u00e9s a tartom\u00e1nyok minden igazgat\u00f3ja az [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9p felavat\u00e1s\u00e1ra, a melyet Nabukodonozor kir\u00e1ly \u00e1ll\u00edttatott, \u00e9s meg\u00e1ll\u00e1nak az [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9p el\u00f5tt, a melyet Nabukodonozor \u00e1ll\u00edttatott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a h\u00edrn\u00f6k hangosan ki\u00e1lta: Meghagyatik n\u00e9ktek, oh n\u00e9pek, nemzetek \u00e9s nyelvek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mihelyt hallj\u00e1tok a k\u00fcrtnek, s\u00edpnak, cziter\u00e1nak, h\u00e1rf\u00e1nak, lantnak, dud\u00e1nak \u00e9s mindenf\u00e9le hangszernek szav\u00e1t: boruljatok le, \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok az arany [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet, a melyet Nabukodonozor kir\u00e1ly \u00e1ll\u00edttatott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ak\u00e1rki pedig, a ki nem borul le \u00e9s nem im\u00e1dja, t\u00fcst\u00e9nt bevettetik az \u00e9g\u00f5, t\u00fczes kemencz\u00e9be."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt mihelyt hall\u00e1k mind a n\u00e9pek a k\u00fcrtnek, s\u00edpnak, cziter\u00e1nak, h\u00e1rf\u00e1nak, lantnak \u00e9s mindenf\u00e9le hangszernek szav\u00e1t: leborul\u00e1nak, mind a n\u00e9pek, nemzets\u00e9gek \u00e9s nyelvek, [\u00e9s] im\u00e1d\u00e1k az arany [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet, a melyet Nabukodonozor kir\u00e1ly \u00e1ll\u00edttatott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt ebben az id\u00f5ben k\u00e1ldeabeli f\u00e9rfiak, \u00e9s v\u00e1dat emel\u00e9nek a zsid\u00f3k ellen;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00e1nak pedig \u00e9s mond\u00e1k Nabukodonozor kir\u00e1lynak: Kir\u00e1ly! \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te, oh kir\u00e1ly! parancsolatot adt\u00e1l ki, hogy minden ember, mihelyt meghallja a k\u00fcrtnek, s\u00edpnak, cziter\u00e1nak, h\u00e1rf\u00e1nak, lantnak, dud\u00e1nak \u00e9s mindenf\u00e9le hangszernek szav\u00e1t: boruljon le, \u00e9s im\u00e1dja az arany [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ki pedig nem borul le \u00e9s nem im\u00e1dja, vettess\u00e9k be az \u00e9g\u00f5, t\u00fczes kemencz\u00e9be."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vannak zsid\u00f3 f\u00e9rfiak, a kiket a babiloni tartom\u00e1ny gondvisel\u00e9s\u00e9re rendelt\u00e9l, Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3: ezek a f\u00e9rfiak nem becs\u00fclnek t\u00e9ged, oh kir\u00e1ly, a te isteneidet nem tisztelik, \u00e9s az arany [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet, a melyet fel\u00e1ll\u00edttatt\u00e1l, nem im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Nabukodonozor [nagy] haraggal \u00e9s felgerjed\u00e9ssel meghagy\u00e1, hogy hozz\u00e1k el\u00f5 Sidr\u00e1kot, Mis\u00e1kot \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3t; erre elhoz\u00e1k a f\u00e9rfiakat a kir\u00e1ly el\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00f3la Nabukodonozor, \u00e9s monda n\u00e9kik: Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3! Sz\u00e1ntsz\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l nem tisztelitek-\u00e9 az \u00e9n istenemet \u00e9s nem im\u00e1dj\u00e1tok-\u00e9 az arany [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet, a melyet fel\u00e1ll\u00edttattam?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t k\u00e9szek vagytok: mihelyt hallj\u00e1tok a k\u00fcrtnek, s\u00edpnak, cziter\u00e1nak, h\u00e1rf\u00e1nak, lantnak, dud\u00e1nak \u00e9s mindenf\u00e9le hangszernek szav\u00e1t, leboruljatok \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok az [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet, a melyet \u00e9n csin\u00e1ltattam. De ha nem im\u00e1dj\u00e1tok, t\u00fcst\u00e9nt bevettettek az \u00e9g\u00f5, t\u00fczes kemencz\u00e9be; \u00e9s kicsoda az az Isten, a ki kiszabad\u00edtson titeket az \u00e9n kezeimb\u00f5l?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Felel\u00e9nek Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3, \u00e9s mond\u00e1nak a kir\u00e1lynak: Oh Nabukodonozor! Nem sz\u00fcks\u00e9g erre feleln\u00fcnk n\u00e9ked."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, a mi Isten\u00fcnk, a kit mi szolg\u00e1lunk, ki tud minket szabad\u00edtani az \u00e9g\u00f5, t\u00fczes kemencz\u00e9b\u00f5l, \u00e9s a te kezedb\u00f5l is, oh kir\u00e1ly, kiszabad\u00edt minket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha nem [tenn\u00e9 is,] legyen tudtodra, oh kir\u00e1ly, hogy mi a te isteneidnek nem szolg\u00e1lunk, \u00e9s az arany [\u00e1ll\u00f3]k\u00e9pet, a melyet fel\u00e1ll\u00edttat\u00e1l, nem im\u00e1djuk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor Nabukodonozor eltel\u00e9k haraggal, \u00e9s az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1nak sz\u00edne elv\u00e1ltoz\u00e9k Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3 ellen; [az\u00e9rt] sz\u00f3la, \u00e9s meghagy\u00e1, hogy f\u00fbts\u00e9k be a kemencz\u00e9t h\u00e9tszerte ink\u00e1bb, mint szokt\u00e1k vala bef\u00fbteni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s meghagy\u00e1 a leger\u00f5sebb f\u00e9rfiaknak az \u00f5 sereg\u00e9ben, hogy k\u00f6t\u00f6zz\u00e9k meg Sidr\u00e1kot, Mis\u00e1kot \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3t, [\u00e9s] vess\u00e9k \u00f5ket az \u00e9g\u00f5, t\u00fczes kemencz\u00e9be."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre ezek a f\u00e9rfiak als\u00f3 ruh\u00e1stul, k\u00f6nt\u00f6s\u00f6st\u00fcl, pal\u00e1stostul \u00e9s [egy\u00e9b] \u00f6lt\u00f6ny\u00f6st\u00fcl megk\u00f6t\u00f6ztettek, \u00e9s az \u00e9g\u00f5, t\u00fczes kemencz\u00e9be vettettek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A miatt azonban, hogy a kir\u00e1ly parancsolata szigor\u00fa volt \u00e9s a kemencze rendkiv\u00fcl izz\u00f3 vala: azokat a f\u00e9rfiakat, a kik Sidr\u00e1kot, Mis\u00e1kot \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3t felvitt\u00e9k, meg\u00f6l\u00e9 a t\u00fbznek l\u00e1ngja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az a h\u00e1rom f\u00e9rfi\u00fa pedig: Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3, az \u00e9g\u00f5, t\u00fczes kemencz\u00e9be es\u00e9k megk\u00f6t\u00f6zve."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor Nabukodonozor kir\u00e1ly megijedt \u00e9s sietve felkele, sz\u00f3la \u00e9s monda az \u00f5 tan\u00e1csosainak: Nem h\u00e1rom f\u00e9rfi\u00fat vet\u00e9nk-\u00e9 a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9be megk\u00f6t\u00f6zve? Felel\u00e9nek \u00e9s mond\u00e1nak a kir\u00e1lynak: Bizony\u00e1ra, oh kir\u00e1ly!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Felele, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9, n\u00e9gy f\u00e9rfi\u00fat l\u00e1tok szabadon j\u00e1rni a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9ben, \u00e9s semmi s\u00e9relem sincs benn\u00f6k, \u00e9s a negyediknek \u00e1br\u00e1zata olyan, mint valami istenek-fi\u00e1\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nabukodonozor ekkor az \u00e9g\u00f5, t\u00fczes kemencze sz\u00e1j\u00e1hoz j\u00e1rula, \u00e9s sz\u00f3la \u00e9s monda: Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3, a fels\u00e9ges Istennek szolg\u00e1i, jertek ki \u00e9s j\u00f5jjetek ide! Azonnal kij\u00f6v\u00e9nek Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3 a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s egybegy\u00fblv\u00e9n a fejedelmek, helytart\u00f3k \u00e9s korm\u00e1nyz\u00f3k \u00e9s a kir\u00e1ly tan\u00e1csosai, n\u00e9zik vala ezeket a f\u00e9rfiakat, hogy a t\u00fbznek semmi hatalma nem lett az \u00f5 test\u00fck\u00f6n, \u00e9s hogy egy hajsz\u00e1luk sem \u00e9gett meg, \u00e9s az \u00f5 als\u00f3 ruh\u00e1ik meg nem v\u00e1ltoztak, \u00e9s a t\u00fbz szaga sem j\u00e1rta \u00e1t \u00f5ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sz\u00f3la Nabukodonozor, \u00e9s monda: \u00c1ldott ezeknek Istene, a Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3 Istene, a ki k\u00fcld\u00f6tte az \u00f5 angyal\u00e1t \u00e9s kiszabad\u00edtotta az \u00f5 szolg\u00e1it, a kik \u00f5 benne b\u00edztak; \u00e9s a kir\u00e1ly parancsolat\u00e1t megszegt\u00e9k \u00e9s [veszedelemre] adt\u00e1k az \u00f5 test\u00f6ket \u00e9s nem szolg\u00e1ltak \u00e9s nem im\u00e1dtak m\u00e1s istent az \u00f5 Isten\u00f6k\u00f6n kiv\u00fcl."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Parancsolom az\u00e9rt, hogy minden n\u00e9p, nemzets\u00e9g \u00e9s nyelv, a mely k\u00e1roml\u00e1st mond Sidr\u00e1k, Mis\u00e1k \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3 Istene ellen, darabokra t\u00e9pess\u00e9k, \u00e9s annak h\u00e1za szem\u00e9tdombb\u00e1 t\u00e9tess\u00e9k: mert nincs m\u00e1s Isten, a ki \u00edgy megszabad\u00edthasson."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly nagy [tisztess\u00e9g]re emel\u00e9 Sidr\u00e1kot, Mis\u00e1kot \u00e9s Abedn\u00e9g\u00f3t Babilon tartom\u00e1ny\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9n Nabukodonozor b\u00e9k\u00e9ben val\u00e9k az \u00e9n h\u00e1zamban, \u00e9s vir\u00e1gz\u00f3 az \u00e9n palot\u00e1mban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1lmot l\u00e1t\u00e9k \u00e9s megrettente engem, \u00e9s a gondolatok az \u00e9n \u00e1gyamban, \u00e9s az \u00e9n fejemnek l\u00e1t\u00e1sai megh\u00e1bor\u00edt\u00e1nak engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s parancsolatot ad\u00e9k, hogy hozz\u00e1k el\u00f5mbe Babilonnak minden b\u00f6lcs\u00e9t, hogy az \u00e1lom jelent\u00e9s\u00e9t tudass\u00e1k velem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor bej\u00f6v\u00e9nek az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, var\u00e1zsl\u00f3k, K\u00e1ldeusok \u00e9s j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3k; \u00e9s \u00e9n elbesz\u00e9l\u00e9m n\u00e9kik az \u00e1lmot, de az \u00e9rtelm\u00e9t nem jelentett\u00e9k meg n\u00e9kem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9gezetre bej\u00f6ve el\u00e9m D\u00e1niel, a kinek neve Baltaz\u00e1r, mint az \u00e9n istenemnek neve, \u00e9s a kiben a szent isteneknek lelke van, \u00e9s elmond\u00e1m n\u00e9ki az \u00e1lmot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Baltaz\u00e1r, az \u00edr\u00e1stud\u00f3k elseje, tudom, hogy a szent isteneknek lelke van benned, \u00e9s semmi titok sem hom\u00e1lyos el\u00f5tted, az \u00e9n \u00e1lmom l\u00e1t\u00e1sait, a miket l\u00e1ttam, \u00e9s azoknak jelent\u00e9s\u00e9t besz\u00e9ld el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e9n fejem l\u00e1t\u00e1sai az \u00e9n \u00e1gyamban [ezek] [voltak:] L\u00e1t\u00e1m, hogy \u00edm\u00e9, egy fa [\u00e1lla] a f\u00f6ld k\u00f6zepette, \u00e9s annak magass\u00e1ga rendkiv\u00fcli volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nagy volt a fa \u00e9s er\u00f5s, \u00e9s magass\u00e1ga az \u00e9gig \u00e9rt, \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig volt l\u00e1that\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Levelei sz\u00e9pek \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcse sok, \u00e9s t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k vala rajta mindeneknek; alatta \u00e1rny\u00e9kot tal\u00e1la a mez\u00f5 vada, \u00e9s \u00e1gain lakoz\u00e1nak az \u00e9g madarai, \u00e9s r\u00f3la ev\u00e9k minden \u00e9l\u00f5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1m fejem l\u00e1t\u00e1saiban az \u00e9n \u00e1gyamban, \u00e9s \u00edm\u00e9: egy Vigy\u00e1z\u00f3 \u00e9s Szent sz\u00e1lla al\u00e1 az \u00e9gb\u00f5l;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er\u00f5sen ki\u00e1lta, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3la: V\u00e1gj\u00e1tok ki a f\u00e1t \u00e9s vagdalj\u00e1tok le az \u00e1gait, r\u00e1zz\u00e1tok le leveleit \u00e9s h\u00e1nyj\u00e1tok sz\u00e9t gy\u00fcm\u00f6lcseit, fussanak el a vadak al\u00f3la, \u00e9s a madarak az \u00f5 \u00e1gair\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gy\u00f6ker\u00e9nek t\u00f6rzs\u00f6k\u00e9t hagyj\u00e1tok meg a f\u00f6ldben, \u00e9s vas \u00e9s \u00e9rcz l\u00e1nczokba [verve] a mez\u00f5 f\u00fcv\u00e9n; \u00e9gi harmattal \u00f6nt\u00f6ztess\u00e9k, \u00e9s a barmokkal legyen r\u00e9sze a f\u00f6ld f\u00fcv\u00e9ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00f5 emberi sz\u00edve v\u00e1ltozz\u00e9k el, \u00e9s baromnak sz\u00edve adass\u00e9k n\u00e9ki, \u00e9s h\u00e9t id\u00f5 m\u00falj\u00e9k el felette."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vigy\u00e1z\u00f3k hat\u00e1rozat\u00e1b\u00f3l van ez a rendelet, \u00e9s a Szentek parancsolata ez a v\u00e9gz\u00e9s, hogy megtudj\u00e1k az \u00e9l\u00f5k, hogy a fels\u00e9ges [Isten] uralkodik az emberek birodalm\u00e1n, \u00e9s a kinek akarja, annak adja azt, \u00e9s az emberek k\u00f6z\u00f6tt az al\u00e1bbval\u00f3t emeli fel arra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt az \u00e1lmot l\u00e1ttam \u00e9n, Nabukodonozor kir\u00e1ly, \u00e9s te, Baltaz\u00e1r, mondd meg annak \u00e9rtelm\u00e9t; mivelhogy az \u00e9n orsz\u00e1gomnak egyetlen b\u00f6lcse sem tudta n\u00e9kem megmondani a jelent\u00e9s\u00e9t; de te tudod, mert szent isteneknek lelke van benned."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1niel, a kinek neve Baltaz\u00e1r, k\u00f6zel egy \u00f3r\u00e1ig r\u00e9m\u00fcld\u00f6z\u00e9k, \u00e9s az \u00f5 gondolatai h\u00e1bor\u00edt\u00e1k \u00f5t. Sz\u00f3la a kir\u00e1ly, \u00e9s monda: Baltaz\u00e1r, az \u00e1lom \u00e9s annak jelent\u00e9se meg ne rettentsenek t\u00e9ged! Felele Baltaz\u00e1r, \u00e9s monda: Uram, az \u00e1lom [sz\u00e1lljon] a te gy\u00fbl\u00f6l\u00f5idre, a magyar\u00e1zata pedig a te ellens\u00e9geidre!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A fa, a melyet l\u00e1tt\u00e1l, a mely nagy \u00e9s er\u00f5s volt, \u00e9s a melynek magass\u00e1ga az eget \u00e9rte \u00e9s ell\u00e1tsz\u00e9k az eg\u00e9sz f\u00f6ldre;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s levelei sz\u00e9pek, gy\u00fcm\u00f6lcse pedig sok, \u00e9s t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k rajta mindeneknek; alatta tart\u00f3zkod\u00e9k a mez\u00f5 vada, \u00e9s \u00e1gain az \u00e9gi madarak lakoz\u00e1nak:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te vagy az, oh kir\u00e1ly, a ki nagygy\u00e1 \u00e9s er\u00f5ss\u00e9 lett\u00e9l, a kinek nagys\u00e1ga megn\u00f6veked\u00e9k \u00e9s f\u00f6l\u00e9r az \u00e9gig, \u00e9s hatalmad a f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hogy pedig l\u00e1ta a kir\u00e1ly Vigy\u00e1z\u00f3t \u00e9s Szentet lesz\u00e1llani az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s azt mond\u00e1: V\u00e1gj\u00e1tok le a f\u00e1t \u00e9s puszt\u00edts\u00e1tok el azt; de gy\u00f6kereinek t\u00f6rzs\u00f6k\u00e9t a f\u00f6ldben hagyj\u00e1tok, \u00e9s vas \u00e9s \u00e9rcz l\u00e1nczokba [verve] a mez\u00f5 f\u00fcv\u00e9n, \u00e9s \u00e9gi harmattal \u00f6nt\u00f6ztess\u00e9k \u00e9s a mezei barmokkal legyen r\u00e9sze, a m\u00edg h\u00e9t id\u00f5 m\u00falik el felette;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez a jelent\u00e9se, oh kir\u00e1ly, \u00e9s a fels\u00e9ges Isten v\u00e9gez\u00e9se ez, a mely bek\u00f6vetkezik az \u00e9n uramra, a kir\u00e1lyra,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s kivetnek t\u00e9ged az emberek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a mezei barmokkal lesz a te lakoz\u00e1sod, \u00e9s f\u00fcvet adnak enned, mint az \u00f6kr\u00f6knek, \u00e9s \u00e9gi harmattal \u00f6nt\u00f6znek t\u00e9ged, \u00e9s h\u00e9t id\u00f5 m\u00falik el feletted, m\u00edgnem meg\u00e9rted, hogy a fels\u00e9ges [Isten] uralkodik az emberek birodalm\u00e1n, \u00e9s annak adja azt, a kinek akarja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hogy pedig mond\u00e1k, hogy a fa gy\u00f6kereinek t\u00f6rzs\u00f6k\u00e9t hagyj\u00e1k meg: orsz\u00e1god megmarad n\u00e9ked, mihelyest megismered, hogy az \u00c9g uralkodik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt, oh kir\u00e1ly, az \u00e9n tan\u00e1csom tess\u00e9k n\u00e9ked, \u00e9s v\u00e9tkeidt\u00f5l igazs\u00e1g \u00e1ltal szabadulj \u00e9s a te hamiss\u00e1gaidt\u00f3l a szeg\u00e9nyekhez val\u00f3 irgalmass\u00e1g \u00e1ltal. \u00cdgy tal\u00e1n tart\u00f3s lesz a b\u00e9kess\u00e9ged."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindez betel\u00e9k Nabukodonozor kir\u00e1lyon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t h\u00f3nap mulva a babiloni kir\u00e1lyi palot\u00e1n s\u00e9t\u00e1la."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sz\u00f3la a kir\u00e1ly \u00e9s mond\u00e1: Nem ez-\u00e9 ama nagy Babilon, a melyet \u00e9n \u00e9p\u00edtettem kir\u00e1lys\u00e1g h\u00e1z\u00e1nak, az \u00e9n hatalmass\u00e1gom ereje \u00e1ltal \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gem tisztess\u00e9g\u00e9re?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e9g a sz\u00f3 a kir\u00e1ly sz\u00e1j\u00e1ban volt, a mikor sz\u00f3zat sz\u00e1lla le az \u00e9gb\u00f5l: N\u00e9ked sz\u00f3l, oh Nabukodonozor kir\u00e1ly, a birodalom elv\u00e9tetett t\u00f5led."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s kivetnek t\u00e9ged az emberek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a mezei barmokkal lesz a lakoz\u00e1sod, [\u00e9s] f\u00fcvet adnak enned, mint az \u00f6kr\u00f6knek, \u00e9s h\u00e9t id\u00f5 m\u00falik el feletted, a m\u00edg megesm\u00e9red, hogy a fels\u00e9ges [Isten] uralkodik az emberek birodalm\u00e1n, \u00e9s annak adja azt, a kinek akarja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Abban az \u00f3r\u00e1ban betel\u00e9k a besz\u00e9d Nabukodonozoron: \u00e9s az emberek k\u00f6z\u00fcl kivettet\u00e9k, \u00e9s f\u00fcvet ev\u00e9k mint az \u00f6kr\u00f6k, \u00e9s \u00e9gi harmattal \u00f6nt\u00f6ztet\u00e9k az \u00f5 teste, m\u00edgnem sz\u00f5re megn\u00f6ve, mint a saskesely\u00fb [tolla,] \u00e9s k\u00f6rmei, mint a madarak\u00e9i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s az id\u00f5 eltelt\u00e9vel \u00e9n, Nabukodonozor, szemeimet az \u00e9gre emel\u00e9m, \u00e9s az \u00e9n \u00e9rtelmem visszaj\u00f6ve, \u00e9s \u00e1ld\u00e1m a fels\u00e9ges [Istent,] \u00e9s d\u00edcs\u00e9r\u00e9m \u00e9s dics\u00f5\u00edt\u00e9m az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u00f5t, kinek hatalma \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalom \u00e9s orsz\u00e1ga nemzed\u00e9kr\u00f5l-nemzed\u00e9kre [\u00e1ll."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ld minden lakosa olyan mint a semmi; \u00e9s az \u00f5 akaratja szerint cselekszik az \u00e9g sereg\u00e9ben \u00e9s a f\u00f6ld lakosai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nincs, a ki az \u00f5 kez\u00e9t megfoghatn\u00e1 \u00e9s ezt mondan\u00e1 n\u00e9ki: Mit cselekedt\u00e9l?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben visszat\u00e9re hozz\u00e1m az \u00e9n \u00e9rtelmem, \u00e9s orsz\u00e1gom dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re az \u00e9n \u00e9kess\u00e9gem, \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gom is visszat\u00e9re hozz\u00e1m, \u00e9s az \u00e9n tan\u00e1csosaim \u00e9s f\u00f5embereim f\u00f6lkeres\u00e9nek engem, \u00e9s visszahelyeztettem az \u00e9n orsz\u00e1gomba, \u00e9s rendk\u00edv\u00fcli nagys\u00e1g adatott n\u00e9kem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Most [az\u00e9rt] \u00e9n, Nabukodonozor, dics\u00e9rem, magasztalom \u00e9s dics\u00f5\u00edtem a mennyei kir\u00e1lyt: mert minden cselekedete igazs\u00e1g, \u00e9s az \u00f5 utai \u00edt\u00e9let, \u00e9s azokat, a kik kev\u00e9lys\u00e9gben j\u00e1rnak, megal\u00e1zhatja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Belsaz\u00e1r kir\u00e1ly nagy lakom\u00e1t szerze az \u00f5 ezer f\u00f5ember\u00e9nek, \u00e9s az ezer el\u00f5tt bort iv\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boroz\u00e1s k\u00f6zben mond\u00e1 Belsaz\u00e1r, hogy hozz\u00e1k el\u00f5 az arany \u00e9s ez\u00fcst ed\u00e9nyeket, a melyeket elvive Nabukodonozor, az \u00f5 atyja a jeruzs\u00e1lemi templomb\u00f3l, hogy igyanak azokb\u00f3l a kir\u00e1ly \u00e9s az \u00f5 f\u00f5emberei, az \u00f5 feles\u00e9gei \u00e9s az \u00f5 \u00e1gyasai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor el\u00f5hoz\u00e1k az arany ed\u00e9nyeket, a melyeket elviv\u00e9nek az Isten h\u00e1z\u00e1nak templom\u00e1b\u00f3l, mely Jeruzs\u00e1lemben vala, \u00e9s iv\u00e1nak azokb\u00f3l a kir\u00e1ly \u00e9s az \u00f5 f\u00f5emberei, az \u00f5 feles\u00e9gei \u00e9s az \u00f5 \u00e1gyasai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bort iv\u00e1nak, \u00e9s dics\u00e9r\u00e9k az arany-, ez\u00fcst-, \u00e9rcz-, vas-, fa- \u00e9s k\u00f5isteneket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abban az \u00f3r\u00e1ban emberi k\u00e9znek ujjai t\u00fcn\u00e9nek fel, \u00e9s \u00edr\u00e1nak a gyertyatart\u00f3val szemben a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1nak meszelt fal\u00e1n, \u00e9s a kir\u00e1ly n\u00e9z\u00e9 azt a k\u00e9zfejet, a mely \u00edr vala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor a kir\u00e1ly \u00e1br\u00e1zatja megv\u00e1ltoz\u00e9k, \u00e9s az \u00f5 gondolatai megh\u00e1bor\u00edt\u00e1k \u00f5t, \u00e9s derek\u00e1nak inai megold\u00f3d\u00e1nak \u00e9s az \u00f5 t\u00e9rdei egym\u00e1shoz ver\u00f5d\u00e9nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er\u00f5sen ki\u00e1ltoz\u00e9k a kir\u00e1ly, hogy hozz\u00e1k el\u00f5 a var\u00e1zsl\u00f3kat, a K\u00e1ldeusokat \u00e9s j\u00f6vend\u00f6l\u00f5ket. Sz\u00f3la a kir\u00e1ly \u00e9s monda a babiloni b\u00f6lcseknek: Ak\u00e1rki legyen az az ember, a ki elolvassa ezt az \u00edr\u00e1st, \u00e9s annak \u00e9rtelm\u00e9t megjelenti n\u00e9kem, b\u00edborba \u00f6lt\u00f6ztetik \u00e9s aranyl\u00e1ncz lesz a nyak\u00e1ban, \u00e9s mint harmadik parancsol az orsz\u00e1gban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor bemen\u00e9nek a kir\u00e1ly b\u00f6lcsei mind, de nem tudt\u00e1k elolvasni az \u00edr\u00e1st, sem annak \u00e9rtelm\u00e9t megfejteni a kir\u00e1lynak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Belsaz\u00e1r kir\u00e1ly igen megrettene, \u00e9s az \u00f5 \u00e1br\u00e1zatja elv\u00e1ltoz\u00e9k rajta, \u00e9s az \u00f5 f\u00f5emberei is megzavarod\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kir\u00e1lyasszony a kir\u00e1ly \u00e9s az \u00f5 f\u00f5embereinek besz\u00e9dei miatt bem\u00e9ne a lakoma h\u00e1z\u00e1ba, [\u00e9s] sz\u00f3la a kir\u00e1lyasszony, \u00e9s monda: Kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj! Ne rettentsenek t\u00e9ged a te gondolataid, \u00e9s a te \u00e1br\u00e1zatod ne v\u00e1ltozz\u00e9k el!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Van egy f\u00e9rfi\u00fa a te orsz\u00e1godban, a kiben a szent isteneknek lelke van, \u00e9s a te aty\u00e1d idej\u00e9ben \u00e9rtelem, tudom\u00e1ny, \u00e9s az istenek b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9hez hasonl\u00f3 b\u00f6lcses\u00e9g tal\u00e1ltat\u00e9k benne, \u00e9s a kit Nabukodonozor kir\u00e1ly, a te aty\u00e1d, az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, var\u00e1zsl\u00f3k, K\u00e1ldeusok \u00e9s j\u00f6vend\u00f6l\u00f5k fej\u00e9v\u00e9 t\u00f5n; igen, a te aty\u00e1d, a kir\u00e1ly;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivelhogy D\u00e1nielben, a kit a kir\u00e1ly Baltaz\u00e1rnak nevezett, nagyobb l\u00e9lek, tudom\u00e1ny \u00e9s \u00e9rtelem, \u00e1lmoknak magyar\u00e1zata \u00e9s titkok megjelent\u00e9se \u00e9s rejt\u00e9lyek megfejt\u00e9se tal\u00e1ltatott. Most [az\u00e9rt] hivattass\u00e9k el\u00f5 D\u00e1niel, \u00e9s \u00f5 megjelenti az \u00e9rtelmet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Erre D\u00e1niel a kir\u00e1ly el\u00e9 vitet\u00e9k. Sz\u00f3la a kir\u00e1ly, \u00e9s monda D\u00e1nielnek: Te vagy-\u00e9 ama D\u00e1niel, a ki a j\u00fadabeli foglyok fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, a kit ide hozott a kir\u00e1ly, az \u00e9n aty\u00e1m, J\u00fad\u00e1b\u00f3l?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a ki fel\u00f5l hallottam, hogy az isteneknek lelke van benned, \u00e9s \u00e9rtelem \u00e9s tudom\u00e1ny \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 b\u00f6lcses\u00e9g tal\u00e1ltatott te benned?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csak im\u00e9nt hozat\u00e1nak el\u00e9m a b\u00f6lcsek \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3k, hogy elolvass\u00e1k ezt az \u00edr\u00e1st \u00e9s jelent\u00e9s\u00e9t tudass\u00e1k velem; de nem tudj\u00e1k a dolog \u00e9rtelm\u00e9t megjelenteni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De fel\u00f5led azt hallottam, hogy te tudod az \u00e9rtelmet megfejteni \u00e9s a titkokat megoldani; most az\u00e9rt, ha el tudod olvasni ezt az \u00edr\u00e1st \u00e9s \u00e9rtelm\u00e9t n\u00e9kem megmondani, b\u00edborba \u00f6lt\u00f6ztetel \u00e9s aranyl\u00e1ncz lesz a nyakadon, \u00e9s mint harmadik uralkodol az orsz\u00e1gban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Erre D\u00e1niel felele, \u00e9s monda a kir\u00e1lynak: Aj\u00e1nd\u00e9kaid ti\u00e9id legyenek, \u00e9s adom\u00e1nyaidat m\u00e1snak adjad, mindaz\u00e1ltal az \u00edr\u00e1st elolvasom a kir\u00e1lynak, \u00e9s jelent\u00e9s\u00e9t megmondom n\u00e9ki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Te, oh kir\u00e1ly! A fels\u00e9ges Isten birodalmat \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got, dics\u00f5s\u00e9get \u00e9s tisztess\u00e9get ada Nabukodonozornak, a te aty\u00e1dnak;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g miatt, a melyet ada n\u00e9ki, a n\u00e9pek, nemzetek \u00e9s nyelvek mind f\u00e9ltek \u00e9s rettegtek t\u00f5le; meg\u00f6lt, a kit akart; \u00e9s \u00e9letben tartott a kit akart; felemelt, a kit akart; \u00e9s megal\u00e1zott, a kit akart;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De mikor a sz\u00edve felfuvalkodott, \u00e9s a lelke megkem\u00e9nyedett meg\u00e1talkodottan: levettet\u00e9k az \u00f5 birodalm\u00e1nak kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9b\u00f5l, \u00e9s dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t elvev\u00e9k t\u00f5le;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s az emberek fiai k\u00f6z\u00fcl kivettet\u00e9k, \u00e9s az \u00f5 sz\u00edve olyann\u00e1 l\u00f5n, mint a barmok\u00e9; \u00e9s a vadszamarakkal l\u00f5n az \u00f5 lak\u00e1sa, \u00e9s f\u00fbvel etett\u00e9k \u00f5t, mint az \u00f6kr\u00f6ket, \u00e9s a teste \u00e9gi harmattal \u00f6nt\u00f6ztetett, m\u00edg megismer\u00e9, hogy a fels\u00e9ges Isten uralkodik az emberek orsz\u00e1g\u00e1n, \u00e9s azt helyezteti arra, a kit akar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s te, Belsaz\u00e1r, az \u00f5 fia, nem al\u00e1ztad meg a sz\u00edvedet, noha mindezt tudtad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00f5t felemelkedt\u00e9l az egek Ura ellen, \u00e9s az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyeit el\u00f5dbe hozt\u00e1k, \u00e9s te \u00e9s a te f\u00f5embereid, a te feles\u00e9geid \u00e9s a te \u00e1gyasaid bort ittak azokb\u00f3l; \u00e9s az ez\u00fcst- \u00e9s arany-, \u00e9rcz-, vas-, fa- \u00e9s k\u00f5isteneket d\u00edcs\u00e9r\u00e9d, a kik nem l\u00e1tnak, sem nem hallanak, sem nem \u00e9rtenek; az Istent pedig, a kinek kez\u00e9ben van a te lelked, \u00e9s el\u00f5tte minden te \u00fatad, nem dics\u00f5\u00edtetted."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00fcldetett \u00f5 \u00e1ltala ez a k\u00e9z, \u00e9s jegyeztetett fel ez az \u00edr\u00e1s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s ez az \u00edr\u00e1s, a mely feljegyeztetett: Mene, Mene, Tekel, Ufarszin!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez [pedig] e szavaknak az \u00e9rtelme: Mene, [azaz] sz\u00e1mba vette Isten a te orsz\u00e1gl\u00e1sodat \u00e9s v\u00e9get vet annak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tekel, [azaz] megm\u00e9rett\u00e9l a m\u00e9rlegen \u00e9s h\u00edjj\u00e1val tal\u00e1ltatt\u00e1l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peresz, [azaz] elosztatott a te orsz\u00e1god \u00e9s adatott a m\u00e9deknek \u00e9s pers\u00e1knak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la Belsaz\u00e1r, \u00e9s \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k D\u00e1nielt b\u00edborba, \u00e9s aranyl\u00e1nczot [vet\u00e9nek] nyak\u00e1ba, \u00e9s kiki\u00e1lt\u00e1k fel\u00f5le, hogy \u00f5 parancsol mint harmadik az orsz\u00e1gban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ugyanazon az \u00e9jszak\u00e1n meg\u00f6let\u00e9k Belsaz\u00e1r, a K\u00e1ldeusok kir\u00e1lya."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s a m\u00e9d D\u00e1rius foglal\u00e1 el az orsz\u00e1got mintegy hatvank\u00e9t esztend\u00f5s kor\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tetsz\u00e9k D\u00e1riusnak, \u00e9s rendele a birodalom f\u00f6l\u00e9 sz\u00e1zh\u00fasz tiszttart\u00f3t, hogy az eg\u00e9sz birodalomban legyenek;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s azok f\u00f6l\u00e9 h\u00e1rom igazgat\u00f3t, a kik k\u00f6z\u00fcl egy vala D\u00e1niel, hogy a tiszttart\u00f3k n\u00e9kik adjanak sz\u00e1mot, \u00e9s a kir\u00e1lynak semmi k\u00e1rosod\u00e1sa ne legyen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ez a D\u00e1niel fel\u00fclhalad\u00e1 az igazgat\u00f3kat \u00e9s a tiszttart\u00f3kat, mivelhogy rendkiv\u00fcli l\u00e9lek volt benne, \u00fagy hogy a kir\u00e1ly \u00f5t sz\u00e1nd\u00e9koz\u00e9k tenni az eg\u00e9sz birodalom f\u00f6l\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor az igazgat\u00f3k \u00e9s tiszttart\u00f3k igyekv\u00e9nek okot tal\u00e1lni D\u00e1niel ellen a birodalom dolgai miatt; de semmi okot vagy v\u00e9tket nem tal\u00e1lhat\u00e1nak; mert h\u00fbs\u00e9ges volt, \u00e9s semmi fogyatkoz\u00e1s, sem v\u00e9tek nem tal\u00e1ltat\u00e9k benne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1k azok a f\u00e9rfiak: Nem tal\u00e1lunk ebben a D\u00e1nielben semmi okot, hacsak nem tal\u00e1lhatunk ellene [valamit] az \u00f5 Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor azok az igazgat\u00f3k \u00e9s tiszttart\u00f3k berohantak a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l\u00e1nak: D\u00e1rius kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tan\u00e1csot tartottak az orsz\u00e1g \u00f6sszes igazgat\u00f3i: a helytart\u00f3k, fejedelmek, tan\u00e1csosok \u00e9s a korm\u00e1nyz\u00f3k, hogy kir\u00e1lyi v\u00e9gz\u00e9s hozass\u00e9k, \u00e9s er\u00f5s tilalom adass\u00e9k, hogy ha valaki harmincz napig k\u00e9r valamit valamely istent\u00f5l vagy embert\u00f5l, tek\u00edv\u00fcled, oh kir\u00e1ly, vettess\u00e9k az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most [az\u00e9rt,] oh kir\u00e1ly, er\u00f5s\u00edtsd meg e tilalmat \u00e9s add ki \u00edr\u00e1sban, hogy meg ne v\u00e1ltoztass\u00e9k a m\u00e9dek \u00e9s pers\u00e1k vissza nem vonhat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nye szerint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt D\u00e1rius kir\u00e1ly adott \u00edr\u00e1st \u00e9s tilalmat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1niel pedig, a mint megtudta, hogy megiratott az \u00edr\u00e1s, bem\u00e9ne az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba; \u00e9s az \u00f5 fels\u00f5 term\u00e9nek ablakai nyitva val\u00e1nak Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9; \u00e9s h\u00e1romszor napj\u00e1ban t\u00e9rdeire es\u00e9k, k\u00f6ny\u00f6rge \u00e9s d\u00edcs\u00e9retet t\u00f5n az \u00f5 Istene el\u00f5tt, a mik\u00e9nt azel\u00f5tt cselekszik vala."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor azok a f\u00e9rfiak berohantak \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1k D\u00e1nielt, a mint k\u00f6ny\u00f6rge \u00e9s esedez\u00e9k az \u00f5 Istene el\u00f5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor bemen\u00e9nek, \u00e9s mond\u00e1k a kir\u00e1lynak a kir\u00e1ly tilalma fel\u00f5l: Nem meg\u00edrtad-\u00e9 a tilalmat, hogy ha valaki k\u00e9r valamit valamely istent\u00f5l vagy embert\u00f5l harmincz napig, tek\u00edv\u00fcled oh kir\u00e1ly, vettess\u00e9k az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be? Felele a kir\u00e1ly \u00e9s monda: \u00c1ll a sz\u00f3! a m\u00e9dek \u00e9s pers\u00e1k vissza nem vonhat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nye szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Erre felel\u00e9nek, \u00e9s mond\u00e1k a kir\u00e1lynak: D\u00e1niel, a ki a j\u00fadabeli foglyok fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, nem becs\u00fcl t\u00e9ged, oh kir\u00e1ly, sem a tilalmat, a mit meg\u00edrt\u00e1l; hanem h\u00e1romszor napj\u00e1ban elk\u00f6ny\u00f6rgi k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly, a mint hallotta ezt, igen restelked\u00e9k a miatt, \u00e9s sz\u00edve szerint azon volt, hogy D\u00e1nielt megszabad\u00edtsa, \u00e9s napnyugotig t\u00f6reked\u00e9k \u00f5t megmenteni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre azok a f\u00e9rfiak berohantak a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mond\u00e1k a kir\u00e1lynak: Tudd meg, kir\u00e1ly, hogy ez a m\u00e9dek \u00e9s pers\u00e1k t\u00f6rv\u00e9nye, hogy semmi tilalom vagy v\u00e9gz\u00e9s, a melyet a kir\u00e1ly rendel, meg ne v\u00e1ltoztass\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erre sz\u00f3la a kir\u00e1ly, \u00e9s el\u00f5hoz\u00e1k D\u00e1nielt, \u00e9s vet\u00e9k az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be. Sz\u00f3la a kir\u00e1ly, \u00e9s mond\u00e1 D\u00e1nielnek: A te Istened, a kinek te sz\u00fcntelen szolg\u00e1lsz, \u00f5 szabad\u00edtson meg t\u00e9ged!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s hoz\u00e1nak egy k\u00f6vet, \u00e9s oda tev\u00e9k a verem sz\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s megpecs\u00e9tl\u00e9 a kir\u00e1ly az \u00f5 gy\u00fbr\u00fbj\u00e9vel \u00e9s az \u00f5 f\u00f5embereinek gy\u00fbr\u00fbivel, hogy semmi meg ne v\u00e1ltoztass\u00e9k D\u00e1nielre n\u00e9zve."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Erre elt\u00e1voz\u00e9k a kir\u00e1ly az \u00f5 palot\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s \u00e9tlen t\u00f6lt\u00e9 az \u00e9jszak\u00e1t, \u00e9s vigass\u00e1gtev\u00f5 szersz\u00e1mokat sem hozata el\u00e9je; ker\u00fclte \u00f5t az \u00e1lom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hajnalban a kir\u00e1ly azonnal felkele m\u00e9g sz\u00fcrk\u00fcletkor, \u00e9s sietve az oroszl\u00e1nok verm\u00e9hez m\u00e9ne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s mikor k\u00f6zel \u00e9re a veremhez, szomor\u00fa sz\u00f3val ki\u00e1lta D\u00e1nielnek; sz\u00f3la a kir\u00e1ly, \u00e9s monda D\u00e1nielnek: D\u00e1niel! az \u00e9l\u00f5 Istennek szolg\u00e1ja, a te Istened, a kinek te sz\u00fcntelen szolg\u00e1lsz, meg tudott-\u00e9 szabad\u00edtani t\u00e9ged az oroszl\u00e1nokt\u00f3l?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor D\u00e1niel sz\u00f3la a kir\u00e1lynak: Kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e9n Istenem elbocs\u00e1t\u00e1 az \u00f5 angyal\u00e1t, \u00e9s bez\u00e1r\u00e1 az oroszl\u00e1nok sz\u00e1j\u00e1t \u00e9s nem \u00e1rthattak n\u00e9kem; mert \u00e1rtatlannak tal\u00e1ltattam \u00f5 el\u00f5tte \u00e9s te el\u00f5tted sem k\u00f6vettem el, oh kir\u00e1ly, semmi v\u00e9tket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly igen \u00f6rvende, \u00e9s D\u00e1nielt kihozat\u00e1 a veremb\u00f5l. \u00c9s kivev\u00e9k D\u00e1nielt a veremb\u00f5l, \u00e9s semmi s\u00e9relem nem tal\u00e1ltat\u00e9k \u00f5 rajta: mert hitt az \u00f5 Isten\u00e9ben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s parancsola a kir\u00e1ly, \u00e9s el\u00f5hoz\u00e1k azokat a f\u00e9rfiakat, a kik D\u00e1nielt v\u00e1dol\u00e1k, \u00e9s az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be vettet\u00e9nek mind \u00f5k, mind fiaik \u00e9s feles\u00e9geik; \u00e9s m\u00e9g a verem fenek\u00e9re sem jut\u00e1nak, a mikor r\u00e1jok ront\u00e1nak az oroszl\u00e1nok \u00e9s minden csontjokat \u00f6sszez\u00fazt\u00e1k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor D\u00e1rius kir\u00e1ly ira minden n\u00e9pnek, nemzetnek \u00e9s nyelvnek, a kik az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n lakoz\u00e1nak: B\u00e9kess\u00e9gtek b\u00f5s\u00e9ges legyen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9n t\u00f5lem adatott ez a v\u00e9gz\u00e9s, hogy az \u00e9n birodalmamnak minden orsz\u00e1g\u00e1ban f\u00e9lj\u00e9k \u00e9s rettegj\u00e9k a D\u00e1niel Isten\u00e9t; mert \u00f5 az \u00e9l\u00f5 Isten, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, \u00e9s az \u00f5 orsz\u00e1ga meg nem romol, \u00e9s uralkod\u00e1sa mind v\u00e9gig [megtart;]"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ki megment \u00e9s megszabad\u00edt, jeleket \u00e9s csod\u00e1kat cselekszik mennyen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n; a ki megszabad\u00edtotta D\u00e1nielt az oroszl\u00e1nok hatalm\u00e1b\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s ennek a D\u00e1nielnek j\u00f3 szerencs\u00e9s l\u00f5n dolga a D\u00e1rius orsz\u00e1g\u00e1ban \u00e9s a persa Cz\u00edrus orsz\u00e1g\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Belsaz\u00e1rnak, a babiloni kir\u00e1lynak els\u00f5 esztendej\u00e9ben \u00e1lmot l\u00e1ta D\u00e1niel \u00e9s fej\u00e9nek l\u00e1t\u00e1sait az \u00f5 \u00e1gy\u00e1ban. Az \u00e1lmot akkor f\u00f6ljegyz\u00e9; a dolog velej\u00e9t elmond\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3la D\u00e1niel, \u00e9s monda: L\u00e1t\u00e1m az \u00e9n l\u00e1t\u00e1somban \u00e9jszaka, \u00e9s \u00edm\u00e9, az \u00e9gnek n\u00e9gy szele h\u00e1bor\u00fat t\u00e1maszta a nagy tengeren;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gy nagy \u00e1llat j\u00f6ve fel a tengerb\u00f5l, egyik k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f5 a m\u00e1sikt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az els\u00f5 olyan, mint az oroszl\u00e1n, \u00e9s sas sz\u00e1rnyai val\u00e1nak. N\u00e9z\u00e9m, m\u00edg sz\u00e1rnyai kit\u00e9pettek, \u00e9s felemeltet\u00e9k a f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s mint valami ember, l\u00e1bra \u00e1ll\u00edttat\u00e9k \u00e9s emberi sz\u00edv adat\u00e9k n\u00e9ki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, m\u00e1s \u00e1llat, a m\u00e1sodik, hasonl\u00f3 a medv\u00e9hez, \u00e9s kele egyik oldal\u00e1ra, \u00e9s h\u00e1rom oldalborda vala sz\u00e1j\u00e1ban fogai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9ki: Kelj fel \u00e9s egy\u00e9l sok h\u00fast!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez ut\u00e1n l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9, egy m\u00e1sik, olyan mint a p\u00e1rducz, \u00e9s n\u00e9gy mad\u00e1rsz\u00e1rnya vala a h\u00e1t\u00e1n; \u00e9s n\u00e9gy feje vala az \u00e1llatnak, \u00e9s hatalom adat\u00e9k n\u00e9ki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n l\u00e1t\u00e1m \u00e9jszakai l\u00e1t\u00e1sokban, \u00e9s \u00edm\u00e9, negyedik \u00e1llat, rettenetes \u00e9s iszony\u00fa \u00e9s rendkiv\u00fcl er\u00f5s; nagy vasfogai val\u00e1nak, falt \u00e9s z\u00fazott \u00e9s a marad\u00e9kot l\u00e1baival \u00f6sszetaposta, \u00e9s ez k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00e9k mindazokt\u00f3l az \u00e1llatokt\u00f3l, a melyek el\u00f5tte val\u00e1nak, \u00e9s t\u00edz szarva vala n\u00e9ki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "[Mialatt] a szarvakat szeml\u00e9l\u00e9m, \u00edm\u00e9, m\u00e1sik kicsiny szarv n\u00f6veked\u00e9k ki azok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s h\u00e1rom az el\u00e9bbi szarvak k\u00f6z\u00fcl kiszakasztat\u00e9k \u00f5 el\u00f5tte, \u00e9s \u00edm\u00e9, emberszemekhez hasonl\u00f3 szemek val\u00e1nak ebben a szarvban, \u00e9s nagyokat sz\u00f3l\u00f3 sz\u00e1j."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9z\u00e9m, m\u00edg kir\u00e1lyi sz\u00e9kek t\u00e9tet\u00e9nek, \u00e9s az \u00f6reg kor\u00fa le\u00fcle, ruh\u00e1ja h\u00f3feh\u00e9r, \u00e9s fej\u00e9nek haja, mint a tiszta gyapj\u00fa; sz\u00e9ke t\u00fczes l\u00e1ng, ennek kerekei \u00e9g\u00f5 t\u00fbz;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00fbzfolyam foly \u00e9s j\u00f5 vala ki az \u00f5 sz\u00edne fel\u00f5l; ezerszer ezeren szolg\u00e1l\u00e1nak n\u00e9ki, \u00e9s t\u00edzezerszer t\u00edzezeren \u00e1ll\u00e1nak el\u00f5tte; \u00edt\u00e9l\u00f5k \u00fcl\u00e9nek le, \u00e9s k\u00f6nyvek nyittat\u00e1nak meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9z\u00e9m akkor a nagyz\u00f3 besz\u00e9dek hangja miatt, a melyeket a szarv sz\u00f3la; n\u00e9z\u00e9m, m\u00edg meg\u00f6let\u00e9k az az \u00e1llat, \u00e9s az \u00f5 teste elvesze, \u00e9s t\u00fbzbe vettet\u00e9k meg\u00e9get\u00e9sre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00f6bbi \u00e1llatokt\u00f3l is elv\u00e9tet\u00e9k az \u00f5 hatalmok; de ideig-\u00f3r\u00e1ig tart\u00f3 \u00e9let adat\u00e9k n\u00e9kik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1m \u00e9jszakai l\u00e1t\u00e1sokban, \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00e9gnek felh\u00f5iben mint valami emberfia j\u00f5ve; \u00e9s m\u00e9ne az \u00f6reg kor\u00fahoz, \u00e9s eleibe viv\u00e9k \u00f5t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ada n\u00e9ki hatalmat, dics\u00f5s\u00e9get \u00e9s orsz\u00e1got, \u00e9s minden n\u00e9p, nemzet \u00e9s nyelv n\u00e9ki szolg\u00e1la; az \u00f5 hatalma \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalom, a mely el nem m\u00falik, \u00e9s az \u00f5 orsz\u00e1ga meg nem rontatik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megrend\u00fcl\u00e9k \u00e9n, D\u00e1niel, az \u00e9n lelkemben ezek miatt, \u00e9s fejem l\u00e1t\u00e1sai megh\u00e1bor\u00edt\u00e1nak engem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oda men\u00e9k egyhez az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s bizonyosat k\u00e9r\u00e9k t\u00f5le mindezek fel\u00f5l, \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9kem, \u00e9s e dolognak \u00e9rtelm\u00e9t tudat\u00e1 velem:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek a nagy \u00e1llatok, mik n\u00e9gyen voltak, n\u00e9gy kir\u00e1ly, a kik t\u00e1madnak e f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De a magass\u00e1gos [egek]nek szentei veszik majd az orsz\u00e1got, \u00e9s b\u00edrj\u00e1k az orsz\u00e1got \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor bizonyosat k\u00edv\u00e1n\u00e9k tudni a negyedik \u00e1llat fel\u00f5l, a mely k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00e9k mindamazokt\u00f3l, \u00e9s rendkiv\u00fcl rettenetes vala; vasfogai \u00e9s \u00e9rczk\u00f6rmei val\u00e1nak, falt \u00e9s z\u00fazott, \u00e9s a marad\u00e9kot l\u00e1baival \u00f6sszetaposta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00edz szarv fel\u00f5l is, a melyek a fej\u00e9n val\u00e1nak, \u00e9s a fel\u00f5l, a mely ut\u00f3bb n\u00f6veked\u00e9k \u00e9s h\u00e1rom es\u00e9k ki el\u00f5le; \u00e9s ennek a szarvnak szemei val\u00e1nak \u00e9s nagyokat sz\u00f3l\u00f3 sz\u00e1ja; termete is nagyobb a t\u00e1rsai\u00e9n\u00e1l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1m, hogy ez a szarv hadakoz\u00e9k a szentek ellen, \u00e9s legy\u00f5z\u00e9 \u00f5ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00edgnem elj\u00f6ve az \u00f6reg kor\u00fa, \u00e9s az \u00edt\u00e9let adat\u00e9k a magass\u00e1gos [egek] szenteinek; \u00e9s az id\u00f5 elj\u00f6ve, \u00e9s elvev\u00e9k az orsz\u00e1got a szentek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3la: A negyedik \u00e1llat negyedik orsz\u00e1g lesz e f\u00f6ld\u00f6n, a mely k\u00fcl\u00f6nb lesz minden orsz\u00e1gn\u00e1l, \u00e9s megeszi az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, \u00e9s eltapodja \u00e9s sz\u00e9tz\u00fazza azt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A t\u00edz szarv pedig ez: Ebb\u00f5l az orsz\u00e1gb\u00f3l t\u00edz kir\u00e1ly t\u00e1mad, \u00e9s m\u00e1s t\u00e1mad ut\u00e1nok, \u00e9s az k\u00fcl\u00f6nb lesz mint az el\u00f5bbiek, \u00e9s h\u00e1rom kir\u00e1lyt fog megal\u00e1zni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s sokat sz\u00f3l a Fels\u00e9ges ellen \u00e9s a magass\u00e1gos [egek] szenteit [] megrontja, \u00e9s v\u00e9li, hogy megv\u00e1ltoztatja az id\u00f5ket \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt; \u00e9s az \u00f5 kez\u00e9be adatnak ideig, id\u00f5kig \u00e9s f\u00e9l id\u00f5ig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De \u00edt\u00e9l\u00f5k \u00fclnek \u00e9s az \u00f5 hatalm\u00e1t elveszik, hogy megrontass\u00e9k \u00e9s v\u00e9gleg elveszszen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g pedig \u00e9s a hatalom \u00e9s az eg\u00e9sz \u00e9g alatt lev\u00f5 orsz\u00e1gok nagys\u00e1ga \u00e1tadatik a magass\u00e1gos [egek] szentei n\u00e9p\u00e9nek; az \u00f5 orsz\u00e1ga \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 orsz\u00e1g, \u00e9s minden hatalmass\u00e1g n\u00e9ki szolg\u00e1l \u00e9s engedelmeskedik."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Itt v\u00e9ge l\u00f5n a besz\u00e9dnek. Engemet, D\u00e1nielt pedig az \u00e9n gondolatim igen megrettent\u00e9nek \u00e9s az \u00e9n \u00e1br\u00e1zatom elv\u00e1ltoz\u00e9k rajtam; de e besz\u00e9det megtart\u00e1m sz\u00edvemben."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Belsaz\u00e1r kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik esztendej\u00e9ben l\u00e1tom\u00e1s jelen\u00e9k meg n\u00e9kem, D\u00e1nielnek, annak ut\u00e1nna, a mely el\u00f5sz\u00f6r jelent meg n\u00e9kem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k l\u00e1tom\u00e1sban; \u00e9s mikor l\u00e1t\u00e9k, Sus\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban voltam, a mely El\u00e1m tartom\u00e1ny\u00e1ban van; \u00e9s l\u00e1t\u00e9k l\u00e1tom\u00e1sban, \u00e9s \u00edm\u00e9 az Ulai folyam mellett val\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9m szemeimet \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy kos \u00e1lla a folyam el\u00f5tt, \u00e9s k\u00e9t szarva vala; \u00e9s az a k\u00e9t szarv magas vala, de egyik a m\u00e1sikn\u00e1l magasabb, \u00e9s a magasabb k\u00e9s\u00f5bb n\u00f6veked\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1m azt a kost [szarvaival] \u00f6klelkezni napnyugot, \u00e9szak \u00e9s d\u00e9l fel\u00e9; \u00e9s semmi \u00e1llat sem \u00e1llhata meg el\u00f5tte, \u00e9s senki sem szabad\u00edthata meg kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s tetsz\u00e9se szerint cseleked\u00e9k, \u00e9s nagygy\u00e1 l\u00f5n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s m\u00edg \u00e9n szeml\u00e9l\u00e9m, \u00edm\u00e9, egy kecskebak j\u00f6ve napnyugot fel\u00f5l az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9re, \u00e9s nem is illet\u00e9 a f\u00f6ldet; \u00e9s ennek a baknak tekint\u00e9lyes szarva vala az \u00f5 szemei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne a k\u00e9tszarv\u00fa koshoz, a melyet l\u00e1t\u00e9k \u00e1llani a folyam el\u00f5tt; \u00e9s fel\u00e9je futa erej\u00e9nek indulat\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m a koshoz \u00e9rni; \u00e9s n\u00e9ki d\u00fch\u00f6d\u00f6tt \u00e9s le\u00fct\u00e9 a kost, \u00e9s let\u00f6r\u00e9 k\u00e9t szarv\u00e1t, \u00e9s nem vala er\u00f5 a kosban meg\u00e1llani el\u00f5tte, \u00e9s le\u00fct\u00e9 a f\u00f6ldre \u00e9s megtapod\u00e1, \u00e9s nem vala a kosnak senkije, a ki \u00f5t megmentse annak kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kecskebak pedig igen nagygy\u00e1 l\u00f5n; de mikor elhatalmasod\u00e9k, elt\u00f6r\u00e9k a nagy szarv, \u00e9s hely\u00e9be n\u00e9gy tekint\u00e9lyes [szarv] n\u00f6ve az \u00e9gnek n\u00e9gy szele fel\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s azok k\u00f6z\u00fcl egyb\u00f5l egy kis szarv t\u00e1mada, \u00e9s nagyon megn\u00f6ve d\u00e9lre, napkeletre \u00e9s a k\u00edv\u00e1natos [f\u00f6ld] fel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s megn\u00f6ve mind az \u00e9g sereg\u00e9ig; \u00e9s a f\u00f6ldre vete [n\u00e9melyeket] ama seregb\u00f5l \u00e9s a csillagokb\u00f3l, \u00e9s azokat megtapod\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a seregnek fejedelm\u00e9ig n\u00f6veked\u00e9k, \u00e9s elvette t\u00f5le a mindennapi \u00e1ldozatot, \u00e9s elh\u00e1nyattat\u00e9k az \u00f5 szents\u00e9g\u00e9nek helye."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s sereg rendeltetett a mindennapi \u00e1ldozat ellen, a v\u00e9tek miatt; \u00e9s f\u00f6ldre veti az igazs\u00e1got, \u00e9s cselekszik, \u00e9s j\u00f3 szerencs\u00e9je van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e9k egy szentet sz\u00f3lni; \u00e9s monda egyik szent annak, a ki sz\u00f3l vala: Meddig tart e l\u00e1tom\u00e1s a mindennapi \u00e1ldozat \u00e9s a puszt\u00edt\u00f3 v\u00e9tek [fel\u00f5l?] s a szent hely \u00e9s a sereg [meddig] tapostatik?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: K\u00e9tezer \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z estv\u00e9ig [\u00e9s] reggelig, azut\u00e1n kider\u00fcl a szenthely igazs\u00e1ga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor \u00e9n, D\u00e1niel, l\u00e1t\u00e1m e l\u00e1tom\u00e1st \u00e9s keres\u00e9m az \u00e9rtelm\u00e9t: \u00edm\u00e9 el\u00f5mbe \u00e1lla egy f\u00e9rfi\u00fahoz hasonl\u00f3 alak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s emberi sz\u00f3t hall\u00e9k az Ulai k\u00f6z\u00e9n; ki\u00e1lta pedig \u00e9s monda: G\u00e1briel, \u00e9rtesd meg azzal a l\u00e1t\u00e1st!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s oda j\u00f6ve, a hol \u00e9n \u00e1ll\u00e9k, \u00e9s a mint j\u00f6ve, megretten\u00e9k \u00e9s orcz\u00e1mra es\u00e9m, \u00e9s monda n\u00e9kem: \u00c9rtsd meg, embernek fia! mert az utols\u00f3 id\u00f5re sz\u00f3l ez a l\u00e1tom\u00e1s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mikor sz\u00f3la velem, \u00e1jultan es\u00e9m orcz\u00e1mmal a f\u00f6ldre; de megillete engem \u00e9s helyemre \u00e1ll\u00edta;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megmondom n\u00e9ked, mi lesz a haragnak v\u00e9g\u00e9n? Mert a v\u00e9gs\u00f5 id\u00f5re [sz\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az a k\u00e9tszarv\u00fa kos, melyet l\u00e1tt\u00e1l, M\u00e9di\u00e1nak \u00e9s Persi\u00e1nak kir\u00e1lya."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A sz\u00f5r\u00f6s kecskebak G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g kir\u00e1lya, a nagy szarv pedig, a mely szemei k\u00f6z\u00f6tt vala, az az els\u00f5 kir\u00e1ly."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogy pedig az let\u00f6rettet\u00e9k, \u00e9s n\u00e9gy \u00e1lla hely\u00e9be: n\u00e9gy orsz\u00e1g t\u00e1mad abb\u00f3l a nemzetb\u00f5l, de nem annak erej\u00e9vel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s ezek orsz\u00e1gai ut\u00e1n, mikor elfogynak a gonoszok, t\u00e1mad egy kem\u00e9ny orcz\u00e1j\u00fa, ravaszs\u00e1gokhoz \u00e9rt\u00f5 kir\u00e1ly."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s annak nagy ereje lesz, noha nem a maga ereje \u00e1ltal, \u00e9s csud\u00e1latosk\u00e9pen puszt\u00edt \u00e9s j\u00f3 szerencs\u00e9vel halad \u00e9s cselekszik, \u00e9s elpuszt\u00edtja az er\u00f5seket \u00e9s a szenteknek n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s a maga esz\u00e9n [j\u00e1r,] \u00e9s szerencs\u00e9s lesz az \u00e1lnoks\u00e1g az \u00f5 kez\u00e9ben, \u00e9s sz\u00edv\u00e9ben felfuvalkodik \u00e9s hirtelen elveszt sokakat; s\u00f5t a fejedelmek fejedelme ellen is felt\u00e1mad, de k\u00e9z n\u00e9lk\u00fcl rontatik meg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s az estv\u00e9r\u00f5l \u00e9s reggelr\u00f5l val\u00f3 l\u00e1tom\u00e1s, a mely megmondatott, igazs\u00e1g; te azonban pecs\u00e9teld be a l\u00e1tom\u00e1st, mert sok napra val\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n, D\u00e1niel, el\u00e1jul\u00e9k \u00e9s beteg val\u00e9k n\u00e9h\u00e1ny napig, de felkel\u00e9k \u00e9s a kir\u00e1ly dolg\u00e1t v\u00e9gez\u00e9m; \u00e9s \u00e1lm\u00e9lkod\u00e1m ezen a l\u00e1t\u00e1son, \u00e9s senki sem \u00e9rtette."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1riusnak, az Asv\u00e9rus fi\u00e1nak els\u00f5 esztendej\u00e9ben, a ki a M\u00e9diabeliek nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l vala, a ki kir\u00e1lyly\u00e1 t\u00e9tetett vala a K\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1n;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u00f5 esztendej\u00e9ben \u00e9n, D\u00e1niel, megfigyeltem a k\u00f6nyvekben az esztend\u00f5k sz\u00e1m\u00e1t, a melyr\u00f5l az \u00dar \u00edg\u00e9je l\u00f5n Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, hogy hetven esztend\u00f5nek kell eltelni Jeruzs\u00e1lem omlad\u00e9kain."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s orcz\u00e1mat az \u00dar Istenhez emel\u00e9m, hogy keressem [\u00f5t] im\u00e1ds\u00e1ggal, k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel, b\u00f5jt\u00f6l\u00e9ssel, zs\u00e1kban \u00e9s hamuban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s im\u00e1dkoz\u00e1m az \u00darhoz, az \u00e9n Istenemhez, \u00e9s vall\u00e1st tev\u00e9k, \u00e9s mond\u00e1m: K\u00e9rlek, oh Uram, nagy \u00e9s rettenetes Isten, a ki megtartja a sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s a kegyess\u00e9get azoknak, a kik \u00f5t szeretik \u00e9s teljes\u00edtik az \u00f5 parancsolatait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9tkezt\u00fcnk \u00e9s gonoszs\u00e1got m\u00edvelt\u00fcnk, hitetlen\u00fcl cselekedt\u00fcnk \u00e9s p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt\u00fcnk ellened, \u00e9s elt\u00e1voztunk a te parancsolataidt\u00f3l \u00e9s \u00edt\u00e9leteidt\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s nem hallgat\u00e1nk a te szolg\u00e1idra, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, a kik a te nevedben sz\u00f3ltak a mi kir\u00e1lyainknak, fejedelmeinknek, aty\u00e1inknak \u00e9s az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tied Uram az igazs\u00e1g, mienk pedig orcz\u00e1nk pirul\u00e1sa, a mint ez ma van J\u00fada f\u00e9rfiain, Jeruzs\u00e1lem lakosain \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1elen, a k\u00f6zel \u00e9s t\u00e1vol val\u00f3kon, mindama f\u00f6ldeken, a melyekre kivetetted \u00f5ket az \u00f5 gonoszs\u00e1guk miatt, a melylyel v\u00e9tkeztek ellened."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi\u00e9nk, oh Uram, orcz\u00e1nk pirul\u00e1sa, a mi kir\u00e1lyaink\u00e9, fejedelmeink\u00e9 \u00e9s aty\u00e1ink\u00e9, a kik v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mi Urunk\u00e9 Isten\u00fcnk\u00e9 az irgalmass\u00e1g \u00e9s a bocs\u00e1nat, mert p\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt\u00fcnk ellene;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s nem hallgattunk az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek szav\u00e1ra, hogy j\u00e1rjunk az \u00f5 t\u00f6rv\u00e9nyeiben, a melyeket el\u00f5nkbe adott, az \u00f5 szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e1th\u00e1gta a te t\u00f6rv\u00e9nyedet, \u00e9s elhajlottak, hogy ne hallgassanak a te sz\u00f3dra. Ez\u00e9rt re\u00e1nk szakad az \u00e1tok \u00e9s esk\u00fc, a mely meg van \u00edrva M\u00f3zesnek, az Isten szolg\u00e1j\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben; mert v\u00e9tkezt\u00fcnk ellene!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s teljes\u00edt\u00e9 az \u00f5 szavait, a melyeket sz\u00f3la ellen\u00fcnk \u00e9s a mi b\u00edr\u00e1ink ellen, a kik minket \u00edt\u00e9ltek, hogy nagy veszedelmet hoz re\u00e1nk; mert nem t\u00f6rt\u00e9nt olyan az eg\u00e9sz \u00e9g alatt, a milyen t\u00f6rt\u00e9nt Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A mint \u00edrva van a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, az a veszedelem mind re\u00e1nk j\u00f6ve! \u00c9s az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek szine el\u00f5tt nem esedezt\u00fcnk, hogy megt\u00e9rt\u00fcnk volna a mi \u00e1lnoks\u00e1gainkb\u00f3l, \u00e9s figyelt\u00fcnk volna a te igazs\u00e1godra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00e9szen tartotta az \u00dar a veszedelmet, \u00e9s azt re\u00e1nk hoz\u00e1: mert igaz az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk minden cselekedet\u00e9ben, melyeket cselekszik; mert nem hallgattunk az \u00f5 szav\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, oh mi Urunk, Isten\u00fcnk! a ki kihoztad a te n\u00e9pedet \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l hatalmas k\u00e9zzel, \u00e9s nevet szerezt\u00e9l magadnak, mint ma is van: v\u00e9tkezt\u00fcnk, gonoszul cselekedt\u00fcnk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uram, a te igazs\u00e1god teljess\u00e9ge szerint forduljon el, k\u00e9rlek, a te haragod \u00e9s b\u00fasul\u00e1sod a te v\u00e1rosodt\u00f3l, Jeruzs\u00e1lemt\u00f5l, a te szents\u00e9ges hegyedt\u00f5l, mert a mi b\u00fbneink\u00e9rt \u00e9s a mi aty\u00e1ink hamiss\u00e1gai\u00e9rt gyal\u00e1zat\u00e1ra van Jeruzs\u00e1lem \u00e9s a te n\u00e9ped mindeneknek mi k\u00f6r\u00fclt\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s most hallgasd meg, oh Isten\u00fcnk, a te szolg\u00e1dnak k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t \u00e9s esedez\u00e9seit, \u00e9s vil\u00e1gos\u00edtsd meg az \u00dar\u00e9rt a te orcz\u00e1dat a te szent helyeden, a mely elpuszt\u00edttatott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hajtsad, \u00e9n Istenem, a te f\u00fcledet [hozz\u00e1nk] \u00e9s hallgass meg; nyisd meg szemeidet \u00e9s tekintsd meg a mi pusztul\u00e1sunkat \u00e9s a v\u00e1rost, a mely a te nevedr\u00f5l neveztetik; mert nem a mi igazs\u00e1gunkban, hanem a te nagy irgalmass\u00e1godban [b\u00edzva] terjesztj\u00fck el\u00f5dbe a mi esedez\u00e9seinket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uram, hallgass meg! Uram, l\u00e9gy kegyelmes! Uram, l\u00e9gy figyelmetes, \u00e9s cselekedd meg, ne k\u00e9sedelmezz\u00e9l tennen magad\u00e9rt, oh \u00e9n Istenem; mert a te nevedr\u00f5l neveztetik a te v\u00e1rosod \u00e9s a te n\u00e9ped."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g sz\u00f3l\u00e9k \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1m, \u00e9s vall\u00e1st tev\u00e9k az \u00e9n b\u00fbn\u00f6mr\u00f5l, \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pemnek, az Izr\u00e1elnek b\u00fbn\u00e9r\u00f5l; \u00e9s esedez\u00e9semet az \u00dar el\u00e9, az \u00e9n Istenem el\u00e9 terjeszt\u00e9m az \u00e9n Istenemnek szent hegy\u00e9\u00e9rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g az im\u00e1ds\u00e1got mondom vala, mikor ama f\u00e9rfi\u00fa, G\u00e1briel, a kit el\u00e9bb a l\u00e1tom\u00e1sban l\u00e1ttam vala, sebess\u00e9ggel rep\u00fclv\u00e9n, megillete engem az estv\u00e9li \u00e1ldozat idej\u00e9n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9rt\u00e9semre ad\u00e1, \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9kem \u00e9s monda: D\u00e1niel, most j\u00f6ttem ki, hogy \u00e9rtelemre tan\u00edtsalak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A te esedez\u00e9sed kezdet\u00e9n egy sz\u00f3zat t\u00e1madt, \u00e9s \u00e9n elj\u00f6ttem, hogy megjelentsem; mert te kedves vagy: vedd eszedbe az\u00e9rt a sz\u00f3zatot, \u00e9s \u00e9rtsd meg a l\u00e1tom\u00e1st!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hetven h\u00e9t szabatott a te n\u00e9pedre \u00e9s szent v\u00e1rosodra, hogy v\u00e9ge szakadjon a gonoszs\u00e1gnak \u00e9s bepecs\u00e9teltess\u00e9k a b\u00fbn, \u00e9s hogy elt\u00f6r\u00f6ltess\u00e9k a hamiss\u00e1g \u00e9s elhozass\u00e9k az \u00f6r\u00f6k igazs\u00e1g, \u00e9s bepecs\u00e9teltess\u00e9k a l\u00e1tom\u00e1s \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, \u00e9s felkenettess\u00e9k a Szentek szente."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tudd meg az\u00e9rt \u00e9s vedd eszedbe: A Jeruzs\u00e1lem \u00fajra\u00e9p\u00edttet\u00e9se fel\u00f5l val\u00f3 sz\u00f3zat keletkez\u00e9s\u00e9t\u00f5l a Messi\u00e1s- fejedelemig h\u00e9t h\u00e9t \u00e9s hatvank\u00e9t h\u00e9t van \u00e9s \u00fajra meg\u00e9p\u00edttetnek az utcz\u00e1k \u00e9s a ker\u00edt\u00e9sek, m\u00e9g pedig viszontags\u00e1gos id\u00f5kben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A hatvank\u00e9t h\u00e9t mulva pedig kiirtatik a Messi\u00e1s \u00e9s senkije sem lesz. \u00c9s a v\u00e1rost \u00e9s a szenthelyet elpuszt\u00edtja a k\u00f6vetkez\u00f5 fejedelem n\u00e9pe; \u00e9s v\u00e9ge lesz [mintegy] v\u00edz\u00f6z\u00f6n \u00e1ltal, \u00e9s v\u00e9gig tart a h\u00e1bor\u00fa, elhat\u00e1roztatott a pusztul\u00e1s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s egy h\u00e9ten \u00e1t sokakkal meger\u00f5s\u00edti a sz\u00f6vets\u00e9get, de a h\u00e9t fel\u00e9n v\u00e9get vet a v\u00e9res \u00e1ldozatnak \u00e9s az \u00e9tel\u00e1ldozatnak, \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1gok sz\u00e1rny\u00e1n puszt\u00edt, a m\u00edg az eny\u00e9szet \u00e9s a mi elhat\u00e1roztatott, a puszt\u00edt\u00f3ra szakad."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cz\u00edrusnak, Persia kir\u00e1ly\u00e1nak harmadik esztendej\u00e9ben egy ige jelentet\u00e9k D\u00e1nielnek, a ki Baltaz\u00e1rnak neveztet\u00e9k; igaz az ige \u00e9s nagy bajr\u00f3l val\u00f3; \u00e9s figyele az ig\u00e9re \u00e9s meg\u00e9rt\u00e9 a l\u00e1tom\u00e1st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azokon a napokon \u00e9n, D\u00e1niel, b\u00e1nk\u00f3dtam h\u00e1rom eg\u00e9sz h\u00e9tig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00edv\u00e1natos \u00e9tket nem ettem, h\u00fas \u00e9s bor nem ment az \u00e9n sz\u00e1mba, \u00e9s soha sem kentem meg magamat, m\u00edg el nem tel\u00e9k az eg\u00e9sz h\u00e1rom h\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s az els\u00f5 h\u00f3napnak huszonnegyedik napj\u00e1n, \u00edm\u00e9 \u00e9n a nagy foly\u00f3v\u00edznek, azaz a Hiddekelnek partj\u00e1n val\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9m szemeimet, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9: egy f\u00e9rfi\u00fa, gyolcsba \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s dereka uf\u00e1zi aranynyal \u00f6vezve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s teste olyan mint a t\u00e1rsisk\u00f5, \u00e9s orcz\u00e1ja olyan mint a vill\u00e1m, \u00e9s szemei olyanok mint az \u00e9g\u00f5 sz\u00f6v\u00e9tnekek, karjai \u00e9s l\u00e1bat\u00e1ja mint az izz\u00f3 \u00e9rcznek sz\u00edne, \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9nek szava olyan, mint a sokas\u00e1g z\u00fag\u00e1sa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s egyed\u00fcl \u00e9n, D\u00e1niel l\u00e1ttam e l\u00e1tom\u00e1st, a f\u00e9rfiak pedig, a kik velem val\u00e1nak, nem l\u00e1tt\u00e1k a l\u00e1tom\u00e1st; hanem nagy retten\u00e9s sz\u00e1lla re\u00e1jok, \u00e9s elfut\u00e1nak, hogy elrejt\u00f5zzenek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n egyed\u00fcl hagyattam, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m ezt a nagy l\u00e1tom\u00e1st, \u00e9s semmi er\u00f5 sem marada bennem, \u00e9s orcz\u00e1m eltorzula, \u00e9s oda l\u00f5n minden er\u00f5m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9nek szav\u00e1t; \u00e9s mikor hall\u00e1m az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9nek szav\u00e1t, \u00e9n \u00e1jultan orcz\u00e1mra es\u00e9m, \u00e9s pedig orcz\u00e1mmal a f\u00f6ldre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, egy k\u00e9z illete engem, \u00e9s felseg\u00edtett t\u00e9rdeimre \u00e9s tenyereimre;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: D\u00e1niel, kedves f\u00e9rfi\u00fa! \u00c9rtsd meg a besz\u00e9deket, a melyeket \u00e9n sz\u00f3lok n\u00e9ked, \u00e9s \u00e1llj helyedre, mert most te hozz\u00e1d k\u00fcldettem! \u00c9s mikor e sz\u00f3t sz\u00f3l\u00e1 velem, fel\u00e1ll\u00e9k reszketve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Ne f\u00e9lj D\u00e1niel: mert az els\u00f5 napt\u00f3l fogva, hogy sz\u00edvedet adtad meg\u00e9rt\u00e9sre \u00e9s sanyargat\u00e1sra a te Istened el\u00f5tt, meghallgattattak a te besz\u00e9did, \u00e9s \u00e9n a te besz\u00e9deid miatt j\u00f6ttem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Persi\u00e1nak fejedelme ellenem \u00e1llott huszonegy napig, \u00e9s \u00edm\u00e9 Mih\u00e1ly, egyike az el\u00f5kel\u00f5 fejedelmeknek, elj\u00f6ve seg\u00edts\u00e9gemre, \u00e9s \u00e9n ott marad\u00e9k a persa kir\u00e1lyokn\u00e1l;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f6ttem pedig, hogy tudtodra adjam, a mi a te n\u00e9pedre az utols\u00f3 id\u00f5kben k\u00f6vetkezik: mert a l\u00e1tom\u00e1s azokra a napokra [sz\u00f3l.]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mikor ilyen szavakkal sz\u00f3la velem, orcz\u00e1mmal a f\u00f6ldre es\u00e9m \u00e9s megn\u00e9mul\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, olyan valaki, mint egy ember-fia, megillet\u00e9 ajkaimat \u00e9s megnyit\u00e1m a sz\u00e1mat \u00e9s sz\u00f3l\u00e9k \u00e9s mond\u00e1m annak, a ki el\u00f5ttem \u00e1lla: Uram, a l\u00e1tom\u00e1s miatt re\u00e1m fordul\u00e1nak az \u00e9n f\u00e1jdalmaim, annyira, hogy semmi er\u00f5m nincsen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mi m\u00f3don sz\u00f3lhat ezzel az \u00e9n Urammal ennek az \u00e9n Uramnak szolg\u00e1ja? Hiszen bennem att\u00f3l fogva nem \u00e1lla meg az er\u00f5, \u00e9s l\u00e9lekzet sem marada bennem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t illete engem az emberhez hasonl\u00f3, \u00e9s meger\u00f5s\u00edte engem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda: Ne f\u00e9lj, te kedves f\u00e9rfi\u00fa; b\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ked, l\u00e9gy er\u00f5s \u00e9s bizony er\u00f5s! \u00c9s mikor sz\u00f3la velem, meger\u00f5s\u00f6d\u00e9m, \u00e9s mond\u00e9k: Sz\u00f3ljon az \u00e9n Uram, mert meger\u00f5s\u00edt\u00e9l engemet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda: Tudod-\u00e9, mi\u00e9rt j\u00f6ttem hozz\u00e1d? \u00c9s most visszat\u00e9rek, hogy k\u00fczdjek a persa fejedelem ellen; \u00e9s ha \u00e9n kimegyek, \u00edm\u00e9 G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g fejedelme j\u00f5 el\u00f5!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De megjelentem n\u00e9ked, a mi fel van jegyezve az igazs\u00e1g \u00edr\u00e1s\u00e1ban; \u00e9s senki sincsen, a ki \u00e9n velem tartana ezek ellen\u00e9ben, hanem csak Mih\u00e1ly a ti fejedelmetek."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9n is a m\u00e9d D\u00e1rius els\u00f5 esztendej\u00e9ben mellette \u00e1ll\u00e9k, hogy \u00f5t t\u00e1mogassam \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00e9re legyek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s most igazs\u00e1got jelentek n\u00e9ked: \u00cdm\u00e9, m\u00e9g h\u00e1rom kir\u00e1ly t\u00e1mad Persi\u00e1ban, \u00e9s a negyedik meggazdagul nagy gazdags\u00e1ggal mindenki felett, \u00e9s mikor hatalomhoz jut az \u00f5 gazdags\u00e1ga \u00e1ltal, mindent megmozd\u00edt G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1mad egy er\u00f5s kir\u00e1ly \u00e9s uralkodik nagy hatalommal \u00e9s tetsz\u00e9se szerint cselekszik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De alighogy t\u00e1madt, megrontatik az \u00f5 orsz\u00e1ga \u00e9s elosztatik az \u00e9gnek n\u00e9gy t\u00e1ja szerint, de nem [sz\u00e1ll] az \u00f5 marad\u00e9kira, \u00e9s nem az \u00f5 hatalma szerint, a melylyel \u00f5 uralkodott, mert sz\u00e9tszaggattatik az \u00f5 birodalma, \u00e9s m\u00e1soknak [adatik] ezeken kiv\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elhatalmasodik a d\u00e9li kir\u00e1ly, de az \u00f5 vez\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl is [egyik, ]\u00e9s [ez] hatalmat vesz rajta \u00e9s uralkodik, nagy uralkod\u00e1s lesz az \u00f5 uralkod\u00e1sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s esztend\u00f5k mulva sz\u00f6vetkeznek, \u00e9s a d\u00e9li kir\u00e1ly le\u00e1nya az \u00e9szaki kir\u00e1lyhoz megy, hogy b\u00e9k\u00e9ltessen, de a kar erej\u00e9t meg nem tarthatja, \u00e9s \u00f5 sem \u00e1ll meg, sem az \u00f5 karja, hanem kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k \u00f5t \u00e9s az \u00f5 kis\u00e9r\u00f5it \u00e9s az \u00f5 nemz\u00f5j\u00e9t \u00e9s azt, a ki \u00f5t egy ideig gy\u00e1mol\u00edtotta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De t\u00e1mad hely\u00e9be az \u00f5 gy\u00f6ker\u00e9nek csemet\u00e9je k\u00f6z\u00fcl, a ki a had ellen j\u00f6n majd, \u00e9s t\u00f6r az \u00e9szaki kir\u00e1ly er\u00f5ss\u00e9geire, \u00e9s azokat megsz\u00e1llja \u00e9s beveszi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s azoknak isteneit is b\u00e1lv\u00e1nyaikkal \u00e9s dr\u00e1ga arany- \u00e9s ez\u00fcsted\u00e9nyeikkel egy\u00fctt fogs\u00e1gba viszi \u00c9gyiptomba, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny esztendeig er\u00f5sebb lesz, mint az \u00e9szaki kir\u00e1ly."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez ugyan bemegy a d\u00e9li kir\u00e1ly orsz\u00e1g\u00e1ba, de visszat\u00e9r az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De az \u00f5 fiai fegyverkeznek \u00e9s sok nagy sereget gy\u00fbjtenek, \u00e9s hirtelen j\u00f6n \u00e9s be\u00f6z\u00f6nlik, \u00e9s \u00e1tmegy \u00e9s visszat\u00e9r, \u00e9s hadakoznak mind az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felh\u00e1borodik a d\u00e9li kir\u00e1ly, \u00e9s kimegy \u00e9s meg\u00fctk\u00f6zik vele, az \u00e9szaki kir\u00e1lylyal, \u00e9s az nagy sokas\u00e1got \u00e1ll\u00edt fel, de ez a sokas\u00e1g annak a kez\u00e9be adatik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a mint a sokas\u00e1g elfogatott: felfuvalkodik annak sz\u00edve, \u00e9s sok ezeret letipor; m\u00e9g sem lesz hatalmas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert az \u00e9szaki kir\u00e1ly visszat\u00e9r, \u00e9s az el\u00f5bbin\u00e9l nagyobb sokas\u00e1got \u00e1ll\u00edt; n\u00e9h\u00e1ny esztend\u00f5 mulva nagy sereggel \u00e9s nagy k\u00e9szlettel j\u00f5 bizony."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s azokban az id\u00f5kben sokan t\u00e1madnak a d\u00e9li kir\u00e1ly ellen, a te n\u00e9ped er\u00f5szakos fiai is felkelnek, hogy beteljes\u00edts\u00e9k a l\u00e1tom\u00e1st, de elhullanak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert elj\u00f5 \u00e9szak kir\u00e1lya, \u00e9s t\u00f6lt\u00e9st emel \u00e9s beveszi az er\u00f5s\u00edtett v\u00e1rost; \u00e9s d\u00e9lnek seregei meg nem \u00e1llnak, sem az \u00f5 v\u00e1logatott n\u00e9pe, \u00e9s semmi er\u00f5 nem b\u00edr ellene \u00e1llni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s az, a ki re\u00e1t\u00f6rt, a maga tetsz\u00e9se szerint cselekszik, \u00e9s senki sem lesz, a ki ellene \u00e1lljon, \u00e9s meg\u00e1llapodik a dics\u00f5 f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s megsemmis\u00fcl az az \u00f5 kez\u00e9t\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n maga el\u00e9 t\u00fbzi, hogy bemegy az \u00f5 eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1nak erej\u00e9vel, \u00e9s b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kot mutat, \u00e9s le\u00e1nyasszonyt ad n\u00e9ki [feles\u00e9g\u00fcl,] hogy megrontsa, de az nem \u00e1ll meg \u00e9s nem tart vele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ford\u00edtja orcz\u00e1j\u00e1t a szigetekre, \u00e9s sokat elfoglal; de az \u00f5 gyal\u00e1zatoss\u00e1g\u00e1nak v\u00e9get vet egy vez\u00e9r, a mellett, hogy megfizet n\u00e9ki az \u00f5 gyal\u00e1zatoss\u00e1g\u00e1\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ford\u00edtja orcz\u00e1j\u00e1t a maga orsz\u00e1g\u00e1nak er\u00f5ss\u00e9geire, \u00e9s meghanyatlik, elesik \u00e9s nem tal\u00e1ltatik meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ennek hely\u00e9be j\u00f6n az, a ki ad\u00f3szed\u00f5t j\u00e1rtat v\u00e9gig az orsz\u00e1g dics\u00f5 [f\u00f6ld\u00e9n,] de r\u00f6vid id\u00f5n megrontatik, noha nem haraggal, sem viadalban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ennek hely\u00e9be egy \u00fat\u00e1latos \u00e1ll, a kire nem teszik az orsz\u00e1g \u00e9kess\u00e9g\u00e9t; hanem alattomban j\u00f5, \u00e9s h\u00edzelked\u00e9ssel jut az orsz\u00e1ghoz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s a be\u00f6z\u00f6nl\u00f5 seregek el\u00e1rasztatnak az \u00f5 orcz\u00e1ja el\u00f5tt \u00e9s megt\u00f6retnek; m\u00e9g egy sz\u00f6vets\u00e9ges fejedelem is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert a vele val\u00f3 megbar\u00e1tkoz\u00e1s \u00f3ta csal\u00e1rdul cselekszik [ellene,] \u00e9s re\u00e1t\u00f6r \u00e9s gy\u00f5zedelmet vesz rajta kev\u00e9s n\u00e9ppel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alattomban m\u00e9g az orsz\u00e1g gazdag r\u00e9szeibe is behatol, \u00e9s azt cselekszi, a mit nem cselekedtek sem az \u00f5 aty\u00e1i, sem az \u00f5 aty\u00e1inak aty\u00e1i: zs\u00e1km\u00e1nyt, pr\u00e9d\u00e1t \u00e9s gazdags\u00e1got t\u00e9kozol el\u00f5l\u00f5k, \u00e9s az er\u00f5ss\u00e9gek ellen is cselt kohol, de csak egy ideig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s felind\u00edtja az \u00f5 erej\u00e9t \u00e9s sz\u00edv\u00e9t a d\u00e9li kir\u00e1ly ellen nagy sereggel, \u00e9s a d\u00e9li kir\u00e1ly is hadra k\u00e9sz\u00fcl nagy sereggel \u00e9s igen er\u00f5ssel, de meg nem \u00e1llhat, mert cselt koholtak ellene."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s a kik az \u00f5 \u00e9tel\u00e9t eszik, megrontj\u00e1k \u00f5t, \u00e9s az \u00f5 serege elsz\u00e9led, \u00e9s sokan elhullanak seb miatt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ennek a k\u00e9t kir\u00e1lynak sz\u00edve is gonoszt forral, \u00e9s egy asztaln\u00e1l hazugs\u00e1got sz\u00f3lnak [egym\u00e1snak;] de siker n\u00e9lk\u00fcl, mert a v\u00e9g m\u00e9g bizonyos id\u00f5re [elmarad.]"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az\u00e9rt visszat\u00e9r az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9re nagy gazdags\u00e1ggal; de az \u00f5 sz\u00edve a szent sz\u00f6vets\u00e9g ellen van, \u00e9s [ellene] tesz, \u00e9s \u00fajra visszat\u00e9r az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9re."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bizonyos id\u00f5ben megj\u00f5, \u00e9s d\u00e9lre megy: de nem lesz utolszor \u00fagy, mint el\u00f5sz\u00f6r volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert kitteus haj\u00f3k j\u00f5nek ellene \u00e9s megijed, \u00e9s visszat\u00e9r \u00e9s d\u00fch\u00f6ng a szent sz\u00f6vets\u00e9g ellen \u00e9s cselekszik [ellene;] visszat\u00e9r \u00e9s \u00fcgyel azokra, a kik elhagyj\u00e1k a szent sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s seregek \u00e1llanak fel az \u00f5 r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l, \u00e9s megfert\u00e9ztetik a szenthelyet, az er\u00f5ss\u00e9get, \u00e9s megsz\u00fcntetik a mindennapi \u00e1ldozatot, \u00e9s felteszik a puszt\u00edt\u00f3 \u00fat\u00e1latoss\u00e1got."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s a kik gonoszul cselekesznek a sz\u00f6vets\u00e9g ellen, azokat hitszeg\u00e9sre cs\u00e1b\u00edtja hizelked\u00e9sekkel; ellenben az Isten\u00e9t ismer\u00f5 n\u00e9p felb\u00e1torodik \u00e9s cselekeszik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9p \u00e9rtelmesei sokakat oktatnak, de hullanak fegyver \u00e9s t\u00fbz miatt, fogs\u00e1g \u00e9s rabl\u00e1s miatt napokig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s mik\u00f6zben elhullanak, megseg\u00edttetnek kicsiny seg\u00edts\u00e9ggel, \u00e9s sokan csatlakoznak hozz\u00e1jok k\u00e9pmutat\u00f3 besz\u00e9dekkel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s elhullanak az \u00e9rtelmesek k\u00f6z\u00fcl is, hogy megpr\u00f3b\u00e1ltassanak, megtiszt\u00edttassanak \u00e9s megfeh\u00e9r\u00edttessenek a v\u00e9g idej\u00e9ig; mert a rendelt id\u00f5 m\u00e9g [h\u00e1tra] van."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1ly a maga tetsz\u00e9se szerint cselekszik \u00e9s felfuvalkodik \u00e9s felmagasztalja mag\u00e1t minden isten felett, \u00e9s az istenek Istene ellen is vakmer\u00f5n sz\u00f3l, \u00e9s szerencs\u00e9s lesz, m\u00edgnem betelik a harag; mert a mi elhat\u00e1roztatott, az v\u00e9gre [is] hajtatik."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nem gondol aty\u00e1inak isteneivel, nem gondol az asszonyok kedvencz\u00e9vel, \u00e9s egy istennel sem; hanem mindennek f\u00f6libe magasztalja mag\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De a helyett tiszteli az er\u00f5d\u00f6k isten\u00e9t annak hely\u00e9n; \u00e9s azt az istent, a kit nem ismertek az \u00f5 aty\u00e1i, tiszteli aranynyal, ez\u00fcsttel, dr\u00e1gak\u00f6vekkel \u00e9s becses [aj\u00e1nd\u00e9kok]kal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s az er\u00f5d\u00edtett v\u00e1rosokban \u00edgy teszen az idegen istenek nev\u00e9ben: a ki h\u00f3dol, annak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t megsokas\u00edtja \u00e9s sokak felett ad n\u00e9kik hatalmat; a f\u00f6ldet elosztja jutalom gyan\u00e1nt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De a v\u00e9g idej\u00e9n \u00f6sszet\u00fbz vele a d\u00e9li kir\u00e1ly, \u00e9s mint a forg\u00f3sz\u00e9l, \u00fagy megy re\u00e1 az \u00e9szaki kir\u00e1ly szekerekkel, lovasokkal \u00e9s sok haj\u00f3val, \u00e9s bet\u00f6r az orsz\u00e1gokba, el\u00f6z\u00f6nli \u00e9s v\u00e9gigj\u00e1rja [azokat]."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s bemegy a dics\u00f5 f\u00f6ldre, \u00e9s sokan elesnek; de ezek megszabadulnak az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l: Edom, Mo\u00e1b \u00e9s az Ammon fiainak sz\u00edne-java."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s kezeit az orsz\u00e1gokra veti, \u00e9s \u00c9gyiptom f\u00f6lde meg nem menekedhetik."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s ura lesz \u00c9gyiptom arany- \u00e9s ez\u00fcst-kincseinek \u00e9s minden dr\u00e1gal\u00e1tos javainak; libiabeliek \u00e9s szerecsenek is lesznek az \u00f5 k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De megriasztj\u00e1k \u00f5t napkeletr\u00f5l \u00e9s \u00e9szakr\u00f3l val\u00f3 h\u00edrek, \u00e9s kivonul nagy haraggal, hogy elveszessen \u00e9s meg\u00f6lj\u00f6n sokakat."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s felvonja az \u00f5 s\u00e1tor-palot\u00e1j\u00e1t a tengerek \u00e9s a dics\u00f5 szent hegy k\u00f6z\u00f6tt; \u00e9s v\u00e9g\u00e9re jut, \u00e9s senki sem seg\u00edt rajta."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s abban az id\u00f5ben felk\u00e9l Mih\u00e1ly, a nagy fejedelem, a ki a te n\u00e9ped fiai\u00e9rt \u00e1ll, mert nyomor\u00fas\u00e1gos id\u00f5 lesz, a milyen nem volt att\u00f3l fogva, hogy n\u00e9p kezdett lenni, mindezideig. \u00c9s abban az id\u00f5ben megszabadul a te n\u00e9ped; a ki csak be\u00edrva tal\u00e1ltatik a k\u00f6nyvben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s sokan azok k\u00f6z\u00fcl, a kik alusznak a f\u00f6ld por\u00e1ban, felserkennek, n\u00e9melyek \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, n\u00e9melyek pedig gyal\u00e1zatra \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fat\u00e1latoss\u00e1gra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmesek pedig f\u00e9nylenek, mint az \u00e9gnek f\u00e9nyess\u00e9ge; \u00e9s a kik sokakat az igazs\u00e1gra visznek, mik\u00e9nt a csillagok \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te pedig, D\u00e1niel, z\u00e1rd be e besz\u00e9deket, \u00e9s pecs\u00e9teld be a k\u00f6nyvet a v\u00e9gs\u00f5 id\u00f5ig: tudakozz\u00e1k majd sokan, \u00e9s nagyobb\u00e1 lesz a tud\u00e1s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9ttekint\u00e9k \u00e9n, D\u00e1niel, \u00e9s \u00edm\u00e9 m\u00e1sik kett\u00f5 \u00e1lla [ott,] egyik a foly\u00f3v\u00edz partj\u00e1n inn\u00e9t, a m\u00e1sik t\u00fal a foly\u00f3v\u00edz partj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 [egyik] a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi\u00fanak, a ki a foly\u00f3v\u00edz felett vala: Mikor lesz v\u00e9g\u00f6k e csudadolgoknak?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi\u00fat, a ki a foly\u00f3v\u00edz felett vala, hogy felemel\u00e9 az \u00f5 jobb kez\u00e9t \u00e9s bal kez\u00e9t az \u00e9g fel\u00e9, \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u00f5re, hogy ideig, id\u00f5kig \u00e9s f\u00e9l id\u00f5ig, \u00e9s mikor elv\u00e9gezik a szent n\u00e9p erej\u00e9nek ront\u00e1s\u00e1t, mindezek elv\u00e9geztetnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n pedig hall\u00e1m [ezt,] de nem \u00e9rt\u00e9m, \u00e9s mond\u00e1m: Uram, mi lesz ezeknek v\u00e9ge?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda: Menj el D\u00e1niel, mert be vannak z\u00e1rva \u00e9s pecs\u00e9telve e besz\u00e9dek a v\u00e9g idej\u00e9ig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megtisztulnak, megfeh\u00e9rednek \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1ltatnak sokan, az istentelenek pedig istentelen\u00fcl cselekesznek, \u00e9s az istentelenek k\u00f6z\u00fcl senki sem \u00e9rti; de az \u00e9rtelmesek \u00e9rtik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s az id\u00f5t\u00f5l fogva, hogy elv\u00e9tetik a mindennapi \u00e1ldozat, \u00e9s felt\u00e9tetik a puszt\u00edt\u00f3 \u00fat\u00e1latoss\u00e1g, ezerk\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s kilenczven nap lesz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldog, a ki v\u00e1rja \u00e9s meg\u00e9ri az ezerh\u00e1romsz\u00e1z \u00e9s harmincz\u00f6t napot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te pedig menj el a v\u00e9g fel\u00e9; \u00e9s majd nyugszol, \u00e9s felkelsz a te sorsodra a napoknak v\u00e9g\u00e9n."
                }
            }
        }
    }
}