{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l, J\u00e9zus Krisztus apostola Isten akaratj\u00e1b\u00f3l, az Ef\u00e9zusban l\u00e9v\u00f5 \u00e9s Krisztus J\u00e9zusban h\u00edv\u00f5 szenteknek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az Isten, \u00e9s a mi Urunknak, J\u00e9zus Krisztusnak Atyja, a ki meg\u00e1ldott minket minden lelki \u00e1ld\u00e1ssal a mennyekben a Krisztusban,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szerint, a mint mag\u00e1nak kiv\u00e1lasztott minket \u00d5 benne a vil\u00e1g teremtet\u00e9se el\u00f5tt, hogy legy\u00fcnk mi szentek \u00e9s feddhetetlenek \u00d5 el\u00f5tte szeretet \u00e1ltal,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eleve elhat\u00e1rozv\u00e1n, hogy minket a maga fiaiv\u00e1 fogad J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal az \u00d5 akaratj\u00e1nak j\u00f3 kedve szerint,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kegyelme dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek magasztal\u00e1s\u00e1ra, a melylyel megaj\u00e1nd\u00e9kozott minket ama Szerelmesben,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kiben van a mi v\u00e1lts\u00e1gunk az \u00d5 v\u00e9re \u00e1ltal, a b\u00fbn\u00f6knek bocs\u00e1nata az \u00d5 kegyelm\u00e9nek gazdags\u00e1ga szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Melyet nagy b\u00f5s\u00e9ggel k\u00f6zl\u00f6tt vel\u00fcnk minden b\u00f6lcsess\u00e9ggel \u00e9s \u00e9rtelemmel,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megismertetv\u00e9n vel\u00fcnk az \u00d5 akaratj\u00e1nak titk\u00e1t az \u00d5 j\u00f3 kedve szerint, melyet eleve elrendelt mag\u00e1ban,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az id\u00f5k teljess\u00e9g\u00e9nek rendj\u00e9re n\u00e9zve, hogy ism\u00e9t egybeszerkeszt mag\u00e1nak mindeneket a Krisztusban, mind a melyek a mennyekben vannak, mind a melyek e f\u00f6ld\u00f6n vannak;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d5 benne, a kiben vett\u00fck is az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, eleve elrendeltetv\u00e9n annak eleveelv\u00e9gz\u00e9se szerint, a ki mindent az \u00f5 akaratj\u00e1nak tan\u00e1cs\u00e1b\u00f3l cselekszik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy legy\u00fcnk mi magasztal\u00e1s\u00e1ra az \u00d5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek, a kik el\u00f5re rem\u00e9nykedt\u00fcnk a Krisztusban:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kiben ti is, minekut\u00e1na hallott\u00e1tok az igazs\u00e1gnak besz\u00e9d\u00e9t, idvess\u00e9getek evangy\u00e9liom\u00e1t, a melyben hittetek is, megpecs\u00e9teltettetek az \u00edg\u00e9retnek ama Szent Lelk\u00e9vel,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A ki z\u00e1loga a mi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnknek [Isten] tulajdon [n\u00e9p\u00e9]nek megv\u00e1ltat\u00e1s\u00e1ra, az \u00d5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek magasztal\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt \u00e9n is, hallv\u00e1n a ti hiteteket az \u00dar J\u00e9zusban, \u00e9s minden szentekhez val\u00f3 szerelmeteket,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem sz\u00fbn\u00f6m meg h\u00e1l\u00e1t adni ti\u00e9rettetek, eml\u00e9kezv\u00e9n re\u00e1tok az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seimben;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hogy a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak Istene, a dics\u00f5s\u00e9gnek Atyja adjon n\u00e9ktek b\u00f6lcses\u00e9gnek \u00e9s kijelent\u00e9snek Lelk\u00e9t az \u00d5 megismer\u00e9s\u00e9ben;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s vil\u00e1gos\u00edtsa meg \u00e9rtelmetek szemeit, hogy tudhass\u00e1tok, hogy mi az \u00d5 elh\u00edv\u00e1s\u00e1nak a rem\u00e9nys\u00e9ge, mi az \u00d5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek a gazdags\u00e1ga a szentek k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s mi az \u00d5 hatalm\u00e1nak fels\u00e9ges nagys\u00e1ga ir\u00e1ntunk, a kik hisz\u00fcnk, az \u00d5 hatalma erej\u00e9nek ama munk\u00e1ja szerint,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A melyet megmutatott a Krisztusban, mikor felt\u00e1masztotta \u00d5t a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s \u00fcltette \u00d5t a maga jobbj\u00e1ra a mennyekben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fel\u00fcl minden fejedelems\u00e9gen \u00e9s hatalmass\u00e1gon \u00e9s er\u00f5n \u00e9s uras\u00e1gon \u00e9s minden n\u00e9ven, mely neveztetik nemcsak e vil\u00e1gon, hanem a k\u00f6vetkezend\u00f5ben is:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mindeneket vetett az \u00d5 l\u00e1bai al\u00e1, \u00e9s \u00d5t tette mindeneknek f\u00f6l\u00f6tte az anyaszentegyh\u00e1znak fej\u00e9v\u00e9,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mely az \u00d5 teste, teljess\u00e9ge \u00d5 n\u00e9ki, a ki mindeneket bet\u00f6lt mindenekkel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Titeket is [megeleven\u00edtett,] a kik holtak val\u00e1tok a ti v\u00e9tkeitek \u00e9s b\u00fbneitek miatt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Melyekben j\u00e1rtatok egykor e vil\u00e1g foly\u00e1sa szerint, a leveg\u00f5beli hatalmass\u00e1g fejedelme szerint, ama l\u00e9lek szerint, mely most az engedetlens\u00e9g fiaiban munk\u00e1lkodik;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kik k\u00f6z\u00f6tt forgol\u00f3dtunk egykor mi is mindny\u00e1jan a mi test\u00fcnk k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaiban, cselekedv\u00e9n a testnek \u00e9s a gondolatoknak akaratj\u00e1t, \u00e9s term\u00e9szet szerint haragnak fiai val\u00e1nk, mint egyebek is:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az Isten gazdag l\u00e9v\u00e9n irgalmass\u00e1gban, az \u00d5 nagy szerelm\u00e9b\u00f5l, melylyel minket szeretett,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minket, kik meg voltunk halva a v\u00e9tkek miatt, megeleven\u00edtett egy\u00fctt a Krisztussal, (kegyelemb\u00f5l tartattatok meg!)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s egy\u00fctt felt\u00e1masztott \u00e9s egy\u00fctt \u00fcltetett a mennyekben, Krisztus J\u00e9zusban:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy megmutassa a k\u00f6vetkezend\u00f5 id\u00f5kben az \u00d5 kegyelm\u00e9nek fels\u00e9ges gazdags\u00e1g\u00e1t hozz\u00e1nk val\u00f3 j\u00f3s\u00e1g\u00e1b\u00f3l a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert kegyelemb\u00f5l tartattatok meg, hit \u00e1ltal; \u00e9s ez nem t\u00f5letek van: Isten aj\u00e1nd\u00e9ka ez;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem cselekedetekb\u00f5l, hogy senki ne k\u00e9rkedj\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az \u00d5 alkot\u00e1sa vagyunk, teremtetv\u00e9n [\u00c1ltala] a Krisztus J\u00e9zusban j\u00f3 cselekedetekre, a melyeket el\u00f5re elk\u00e9sz\u00edtett az Isten, hogy azokban j\u00e1rjunk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt eml\u00e9kezzetek meg arr\u00f3l, hogy egykor ti a testben pog\u00e1nyok, kiket k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9gnek nevez vala amaz \u00fagynevezett [s] a testen k\u00e9zzel megcsin\u00e1lt k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy ti, [mondom], abban az id\u00f5ben Krisztus n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k voltatok, Izr\u00e1el t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1t\u00f3l idegenek, \u00e9s az \u00edg\u00e9ret sz\u00f6vets\u00e9geit\u00f5l t\u00e1volval\u00f3k, rem\u00e9nys\u00e9getek nem vala, \u00e9s Isten n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k voltatok e vil\u00e1gon;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most pedig a Krisztus J\u00e9zusban ti, kik egykor t\u00e1vol val\u00e1tok, k\u00f6zelval\u00f3kk\u00e1 lettetek a Krisztus v\u00e9re \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert \u00d5 a mi b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk, ki egygy\u00e9 tette mind a k\u00e9t [nemzets\u00e9get,] \u00e9s lerontotta a k\u00f6zbevetett v\u00e1laszt\u00f3falat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az ellens\u00e9gesked\u00e9st az \u00d5 test\u00e9ben, a parancsolatoknak t\u00e9telekben val\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t elt\u00f6r\u00f6lv\u00e9n; hogy ama kett\u00f5t egy \u00faj emberr\u00e9 teremtse \u00d5 mag\u00e1ban, b\u00e9kess\u00e9get szerezv\u00e9n;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s hogy megb\u00e9k\u00e9ltesse az Istennel mind a kett\u00f5t, egy testben a keresztfa \u00e1ltal, meg\u00f6lv\u00e9n ezen az ellens\u00e9gesked\u00e9st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6v\u00e9n, b\u00e9kess\u00e9get hirdetett n\u00e9ktek, a t\u00e1vol val\u00f3knak \u00e9s a k\u00f6zel val\u00f3knak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert \u00d5 \u00e1ltala van menetel\u00fcnk mindkett\u00f5nknek egy L\u00e9lekben az Aty\u00e1hoz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az\u00e9rt imm\u00e1r nem vagytok j\u00f6vev\u00e9nyek \u00e9s zsell\u00e9rek, hanem polg\u00e1rt\u00e1rsai a szenteknek \u00e9s csel\u00e9dei az Istennek,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kik f\u00f6l\u00e9p\u00edttettetek az apostoloknak \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak alapk\u00f6v\u00e9n, l\u00e9v\u00e9n a szegletk\u00f5 maga J\u00e9zus Krisztus,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kiben az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fclet sz\u00e9p renddel rakattatv\u00e1n, nevekedik szent templomm\u00e1 az \u00darban;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kiben ti is egy\u00fctt \u00e9p\u00edttettek Isten hajl\u00e9k\u00e1v\u00e1 a L\u00e9lek \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9rt [vagyok] \u00e9n, P\u00e1l, a Krisztusnak foglya ti \u00e9rettetek, a pog\u00e1nyok\u00e9rt;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha ugyan hallott\u00e1tok Isten kegyelm\u00e9nek rendelkez\u00e9s\u00e9t, melyet n\u00e9kem adott a ti \u00e9rdeketekben;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy [tudniillik] kijelent\u00e9s \u00fatj\u00e1n ismertette meg velem a titkot, a szerint, a mint az el\u00e9bb meg\u00edr\u00e1m r\u00f6viden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Melynek olvas\u00e1s\u00e1b\u00f3l meg\u00e9rthetitek, hogy micsoda az \u00e9n \u00e9rtelmem a Krisztus titka fel\u00f5l;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mely egy\u00e9b id\u00f5kben meg nem ismertettetett az emberek fiaival \u00fagy, a hogy most kijelentetett az \u00d5 szent apostolainak \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak a L\u00e9lek \u00e1ltal:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy [tudniillik] a pog\u00e1nyok \u00f6r\u00f6k\u00f6s t\u00e1rsak \u00e9s egyugyanazon test tagjai \u00e9s r\u00e9szesei az \u00f5 \u00edg\u00e9ret\u00e9nek a Krisztus J\u00e9zusban az evangy\u00e9liom \u00e1ltal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A melynek szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 lettem az Isten ama kegyelm\u00e9nek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1b\u00f3l, mely adatott n\u00e9kem az \u00d5 hatalm\u00e1nak munk\u00e1ja szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9kem, minden szentek k\u00f6z\u00f6tt a legeslegkisebbnek adatott ez a kegyelem, hogy a pog\u00e1nyoknak hirdessem a Krisztus v\u00e9g\u00e9re mehetetlen gazdags\u00e1g\u00e1t;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hogy megvil\u00e1gos\u00edtsam mindeneknek, hogy mik\u00e9pen rendelkezett Isten ama titok fel\u00f5l, a mely elrejtetett vala \u00f6r\u00f6k id\u00f5kt\u00f5l fogva az Istenben, a ki mindeneket teremtett a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy megismertettess\u00e9k most a mennybeli fejedelems\u00e9gekkel \u00e9s hatalmass\u00e1gokkal az egyh\u00e1z \u00e1ltal az Istennek sokf\u00e9le b\u00f6lcses\u00e9ge,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amaz \u00f6r\u00f6k eleve-elv\u00e9gez\u00e9s szerint, a melyet megcselekedett a Krisztus J\u00e9zusban, a mi Urunkban:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kiben van a mi b\u00e1tors\u00e1gunk \u00e9s bizodalommal val\u00f3 menetel\u00fcnk [Istenhez] az \u00d5 benne val\u00f3 hit \u00e1ltal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00e9rlek, hogy ne cs\u00fcggedjetek el az \u00e9n ti \u00e9rettetek val\u00f3 nyomor\u00fas\u00e1gaim miatt, a melyek n\u00e9ktek dics\u00f5s\u00e9gtekre vannak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt meghajtom t\u00e9rdeimet a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak Atyja el\u00f5tt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kir\u00f5l neveztetik minden nemzets\u00e9g, mennyen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogy adja meg n\u00e9ktek az \u00d5 dics\u00f5s\u00e9ge gazdags\u00e1g\u00e1\u00e9rt, hogy hatalmasan meger\u00f5s\u00f6djetek az \u00d5 Lelke \u00e1ltal a bels\u00f5 emberben;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hogy lakozz\u00e9k a Krisztus a hit \u00e1ltal a ti sz\u00edvetekben;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A szeretetben meggy\u00f6kerezv\u00e9n \u00e9s alapot vev\u00e9n, hogy meg\u00e9rthess\u00e9tek minden szentekkel egybe, mi a sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9s hossz\u00fas\u00e1ga \u00e9s m\u00e9lys\u00e9ge \u00e9s magass\u00e1ga [az Isten j\u00f3volt\u00e1nak,]"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megismerj\u00e9tek a Krisztusnak minden ismeretet fel\u00fcl halad\u00f3 szeretet\u00e9t, hogy [ekk\u00e9pen] beteljesedjetek az Istennek eg\u00e9sz teljess\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annak pedig, a ki v\u00e9ghetetlen b\u00f5s\u00e9ggel mindeneket megcselekedhetik, feljebb hogynem mint k\u00e9rj\u00fck vagy elgondoljuk, a mi benn\u00fcnk munk\u00e1lkod\u00f3 er\u00f5 szerint,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Annak l\u00e9gyen dics\u00f5s\u00e9g az egyh\u00e1zban a Krisztus J\u00e9zusban nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9rlek az\u00e9rt titeket \u00e9n, ki fogoly vagyok az \u00darban, hogy j\u00e1rjatok \u00fagy, mint illik elh\u00edvat\u00e1sotokhoz, melylyel elh\u00edvattatok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Teljes al\u00e1zatoss\u00e1ggal \u00e9s szel\u00edds\u00e9ggel, hossz\u00fat\u00fbr\u00e9ssel, elszenvedv\u00e9n egym\u00e1st szeretetben,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Igyekezv\u00e9n megtartani a L\u00e9lek egys\u00e9g\u00e9t a b\u00e9kess\u00e9gnek k\u00f6tel\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy a test \u00e9s egy a L\u00e9lek, mik\u00e9pen elh\u00edvat\u00e1stoknak egy rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9ben h\u00edvattatok el is;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egy az \u00dar, egy a hit, egy a kereszts\u00e9g;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egy az Isten \u00e9s mindeneknek Atyja, a ki mindeneknek felette van \u00e9s mindenek \u00e1ltal \u00e9s mindny\u00e1jatokban munk\u00e1lkodik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindenik\u00fcnknek pedig adatott a kegyelem a Krisztust\u00f3l osztott aj\u00e1nd\u00e9knak m\u00e9rt\u00e9ke szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt mondja az [\u00cdr\u00e1s:] F\u00f6lmenv\u00e9n a magass\u00e1gba foglyokat vitt fogva, \u00e9s adott aj\u00e1nd\u00e9kokat az embereknek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "(Az pedig, hogy f\u00f6lment, mit jelentene m\u00e1st, mint hogy el\u00f5bb le is sz\u00e1llott a f\u00f6ld als\u00f3bb r\u00e9szeire?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki lesz\u00e1llott vala, ugyanaz, a ki fel is ment, feljebb minden egekn\u00e9l, hogy mindeneket bet\u00f6lts\u00f6n.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00d5 adott n\u00e9melyeket apostolokul, n\u00e9melyeket pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kul, n\u00e9melyeket evangy\u00e9list\u00e1kul, n\u00e9melyeket pedig p\u00e1sztorokul \u00e9s tan\u00edt\u00f3kul:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A szentek t\u00f6k\u00e9letesbb\u00edt\u00e9se cz\u00e9lj\u00e1b\u00f3l szolg\u00e1lat munk\u00e1j\u00e1ra, a Krisztus test\u00e9nek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00edg eljutunk mindny\u00e1jan az Isten Fi\u00e1ban val\u00f3 hitnek \u00e9s az \u00d5 megismer\u00e9s\u00e9nek egys\u00e9g\u00e9re, \u00e9rett f\u00e9rfi\u00fas\u00e1gra, a Krisztus teljess\u00e9g\u00e9vel \u00e9kesked\u00f5 kornak m\u00e9rt\u00e9k\u00e9re:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogy t\u00f6bb\u00e9 ne legy\u00fcnk gyermekek, kiket ide s tova h\u00e1ny a hab \u00e9s hajt a tan\u00edt\u00e1snak ak\u00e1rmi szele, az embereknek \u00e1lnoks\u00e1ga \u00e1ltal, a t\u00e9velyg\u00e9s ravaszs\u00e1g\u00e1hoz val\u00f3 csal\u00e1rds\u00e1g \u00e1ltal;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hanem az igazs\u00e1got k\u00f6vetv\u00e9n szeretetben, mindenest\u00f5l fogva nevekedj\u00fcnk Abban, a ki a fej, a Krisztusban;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kib\u00f5l az eg\u00e9sz test, sz\u00e9p renddel egyberakatv\u00e1n \u00e9s egybeszerkesztetv\u00e9n az [\u00d5] segedelm\u00e9nek minden kapcsaival, minden egyes tagnak m\u00e9rt\u00e9ke szerint val\u00f3 munk\u00e1ss\u00e1ggal teljes\u00edti a testnek neveked\u00e9s\u00e9t a maga f\u00f6l\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re szeretetben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondom annakok\u00e1\u00e9rt \u00e9s bizonys\u00e1got teszek az \u00darban, hogy ti t\u00f6bb\u00e9 ne j\u00e1rjatok \u00fagy, mint egy\u00e9b pog\u00e1nyok is j\u00e1rnak az \u00f5 elm\u00e9j\u00f6knek hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g\u00e1ban,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kik \u00e9rtelm\u00f6kben meghom\u00e1lyosodtak, elidegen\u00fcltek az isteni \u00e9lett\u00f5l a tudatlans\u00e1g miatt, mely az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k kem\u00e9nys\u00e9ge miatt van benn\u00f6k;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kik erk\u00f6lcsi \u00e9rz\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, \u00f6nmagukat a buj\u00e1lkod\u00e1sra adt\u00e1k, minden tiszt\u00e1talans\u00e1gnak nagy nyeres\u00e9ggel val\u00f3 cseleked\u00e9s\u00e9re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ti pedig nem \u00edgy tanult\u00e1tok a Krisztust;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha ugyan \u00d5t meg\u00e9rtett\u00e9tek \u00e9s \u00d5 benne megtan\u00edttattatok, \u00fagy a mint az igazs\u00e1g a J\u00e9zusban:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogy levetkezz\u00e9tek ama r\u00e9gi \u00e9let szerint val\u00f3 \u00f3 embert, mely meg van romolva a csal\u00e1rds\u00e1g k\u00edv\u00e1ns\u00e1gai miatt;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meg\u00fajuljatok pedig a ti elm\u00e9teknek lelke szerint,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00f6lt\u00f6zz\u00e9tek amaz \u00faj embert, mely Isten szerint teremtetett igazs\u00e1gban \u00e9s val\u00f3s\u00e1gos szents\u00e9gben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az\u00e9rt levetv\u00e9n a hazugs\u00e1got, sz\u00f3ljatok igazs\u00e1got, kiki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1val: mert egym\u00e1snak tagjai vagyunk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1m haragudjatok, de ne v\u00e9tkezzetek: a nap le ne menjen a ti haragotokon;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se pedig az \u00f6rd\u00f6gnek ne adjatok helyet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ki oroz vala, t\u00f6bb\u00e9 ne orozzon; hanem ink\u00e1bb munk\u00e1lkodj\u00e9k, cselekedv\u00e9n az \u00f5 kezeivel azt, a mi j\u00f3, hogy legyen mit adnia a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5nek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Semmi rothadt besz\u00e9d a ti sz\u00e1tokb\u00f3l ki ne sz\u00e1rmazz\u00e9k, hanem csak a mely hasznos a sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9p\u00edt\u00e9sre, hogy \u00e1ld\u00e1sos legyen a hallgat\u00f3knak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s meg ne szomor\u00edts\u00e1tok az Istennek ama Szent Lelk\u00e9t, a ki \u00e1ltal megpecs\u00e9teltettetek a teljes v\u00e1lts\u00e1gnak napj\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Minden m\u00e9rgess\u00e9g \u00e9s f\u00f6lgerjed\u00e9s \u00e9s harag \u00e9s l\u00e1rma \u00e9s k\u00e1romkod\u00e1s kivettess\u00e9k k\u00f6z\u00fcletek minden gonoszs\u00e1ggal egy\u00fctt;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Legyetek pedig egym\u00e1shoz j\u00f3s\u00e1gosak, irgalmasok, megengedv\u00e9n egym\u00e1snak, mik\u00e9pen az Isten is a Krisztusban megengedett n\u00e9ktek."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Legyetek annakok\u00e1\u00e9rt k\u00f6vet\u00f5i az Istennek, mint szeretett gyermekek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rjatok szeretetben, mik\u00e9pen a Krisztus is szeretett minket, \u00e9s adta \u00d6nmag\u00e1t mi\u00e9rett\u00fcnk aj\u00e1nd\u00e9kul \u00e9s \u00e1ldozatul az Istennek, kedves j\u00f3 illatul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Par\u00e1znas\u00e1g pedig \u00e9s ak\u00e1rmely tiszt\u00e1talans\u00e1g vagy f\u00f6sv\u00e9nys\u00e9g ne is neveztess\u00e9k ti k\u00f6z\u00f6ttetek, a mint szentekhez illik;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sem undoks\u00e1g, vagy bolond besz\u00e9d, vagy tr\u00e1g\u00e1rs\u00e1g, melyek nem illenek: hanem ink\u00e1bb h\u00e1laad\u00e1s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert azt j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy egy par\u00e1zn\u00e1nak is, vagy tiszt\u00e1talannak, vagy f\u00f6sv\u00e9nynek, ki b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3, nincs \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge a Krisztusnak \u00e9s Istennek orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senki titeket meg ne csaljon \u00fcres besz\u00e9dekkel; mert ezek\u00e9rt j\u00f5 az Isten haragja a hitetlens\u00e9g fiaira."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ne legyetek r\u00e9szesei ezeknek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert val\u00e1tok r\u00e9gen s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, most pedig vil\u00e1goss\u00e1g az \u00darban: mint vil\u00e1goss\u00e1gnak fiai \u00fagy j\u00e1rjatok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "(Mert a vil\u00e1goss\u00e1gnak gy\u00fcm\u00f6lcse minden j\u00f3s\u00e1gban \u00e9s igazs\u00e1gban \u00e9s val\u00f3s\u00e1gban van),"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meggondolv\u00e1n, mi legyen kedves az \u00darnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ne legyen k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gtek a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek gy\u00fcm\u00f6lcstelen cselekedeteivel, hanem ink\u00e1bb meg is feddj\u00e9tek azokat;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a melyeket azok titokban cselekesznek, \u00e9ktelen dolog csak mondani is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindezek pedig megfeddetv\u00e9n, a vil\u00e1goss\u00e1g \u00e1ltal napvil\u00e1gra j\u00f5nek; mert minden, a mi napvil\u00e1gra j\u00f5, vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt mondja: Serkenj f\u00f6l, a ki aluszol \u00e9s t\u00e1madj fel a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s felragyogott ten\u00e9ked a Krisztus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megl\u00e1ss\u00e1tok annakok\u00e1\u00e9rt, hogy mim\u00f3don okkal j\u00e1rjatok, nem mint bolondok, hanem mint b\u00f6lcsek:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1ron is megvegy\u00e9tek az alkalmatoss\u00e1got, mert a napok gonoszok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ne legyetek esztelenek, hanem meg\u00e9rts\u00e9tek, mi legyen az \u00darnak akaratja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s meg ne r\u00e9szegedjetek bort\u00f3l, miben kicsapong\u00e1s van: hanem teljesedjetek be Szent L\u00e9lekkel,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Besz\u00e9lgetv\u00e9n egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt zsolt\u00e1rokban \u00e9s d\u00edcs\u00e9retekben \u00e9s lelki \u00e9nekekben, \u00e9nekelv\u00e9n \u00e9s d\u00edcs\u00e9retet mondv\u00e1n sz\u00edvetekben az \u00darnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n mindenkor mindenek\u00e9rt a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak nev\u00e9ben az Istennek \u00e9s Aty\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Engedelmesek [legyetek] egym\u00e1snak Isten f\u00e9lelm\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ti asszonyok a ti saj\u00e1t f\u00e9rjeteknek engedelmesek legyetek, mint az \u00darnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert a f\u00e9rj feje a feles\u00e9g\u00e9nek, mint a Krisztus is feje az egyh\u00e1znak, \u00e9s ugyan\u00f5 megtart\u00f3ja a testnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De mik\u00e9pen az egyh\u00e1z engedelmes a Krisztusnak, azonk\u00e9pen az asszonyok is [engedelmesek legyenek] f\u00e9rj\u00f6knek mindenben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ti f\u00e9rfiak, szeress\u00e9tek a ti feles\u00e9geteket, mik\u00e9pen a Krisztus is szerette az egyh\u00e1zat, \u00e9s \u00d6nmag\u00e1t adta az\u00e9rt;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hogy azt megszentelje, megtiszt\u00edtv\u00e1n a v\u00edznek fered\u00f5j\u00e9vel az \u00edge \u00e1ltal,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hogy majd \u00d6nmaga el\u00e9be \u00e1ll\u00edtsa dics\u00f5s\u00e9gben az egyh\u00e1zat, \u00fagy hogy azon ne legyen szepl\u00f5, vagy s\u00f6m\u00f6rg\u00f6z\u00e9s, vagy valami aff\u00e9le; hanem hogy legyen szent \u00e9s feddhetetlen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dagy kell a f\u00e9rfiaknak szeretni az \u00f5 feles\u00e9g\u00f6ket, mint az \u00f5 tulajdon test\u00f6ket. A ki szereti az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, \u00f6nmag\u00e1t szereti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert soha senki az \u00f5 tulajdon test\u00e9t nem gy\u00fbl\u00f6lte; hanem t\u00e1pl\u00e1lgatja \u00e9s \u00e1polgatja azt, mik\u00e9pen az \u00dar is az egyh\u00e1zat;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert az \u00d5 test\u00e9nek tagjai vagyunk, az \u00d5 test\u00e9b\u00f5l \u00e9s az \u00d5 csontjaib\u00f3l val\u00f3k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt elhagyja az ember atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, \u00e9s ragaszkodik az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9hez; \u00e9s lesznek ketten egy testt\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Felette nagy titok ez: de \u00e9n a Krisztusr\u00f3l \u00e9s az egyh\u00e1zr\u00f3l sz\u00f3lok."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hanem az\u00e9rt ti is egyen-egyen, ki-ki az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t \u00fagy szeresse, mint \u00f6nmag\u00e1t; az asszony pedig [megl\u00e1ssa,] hogy f\u00e9lje a f\u00e9rj\u00e9t."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ti gyermekek sz\u00f3t fogadjatok a ti sz\u00fcleiteknek az \u00darban; mert ez az igaz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tiszteljed a te aty\u00e1dat \u00e9s a te any\u00e1dat (a mi az els\u00f5 parancsolat \u00edg\u00e9rettel)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy j\u00f3l legyen n\u00e9ked dolgod \u00e9s hossz\u00fa \u00e9let\u00fb l\u00e9gy e f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti is aty\u00e1k ne ingerelj\u00e9tek gyermekeiteket, hanem nevelj\u00e9tek azokat az \u00dar tan\u00edt\u00e1sa \u00e9s int\u00e9se szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ti szolg\u00e1k, engedelmesek legyetek a ti test szerint val\u00f3 uraitoknak f\u00e9lelemmel \u00e9s retteg\u00e9ssel, sz\u00edveteknek egyeness\u00e9g\u00e9ben, mint a Krisztusnak;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem a szemnek szolg\u00e1lv\u00e1n, mint a kik embereknek akarnak tetszeni, hanem mint Krisztus szolg\u00e1i, cselekedv\u00e9n az Istennek akaratj\u00e1t l\u00e9lekb\u00f5l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3 akarattal, mint a kik az \u00darnak szolg\u00e1lnak \u00e9s nem embereknek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tudv\u00e1n, hogy kiki a mi j\u00f3t cselekszik, azt veendi az \u00dart\u00f3l, ak\u00e1r szolga legyen, ak\u00e1r szabados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ti is urak, ugyanazt cselekedj\u00e9tek \u00f5 vel\u00f6k, elhegyv\u00e1n a fenyeget\u00e9st; tudv\u00e1n, hogy a ti Uratok is mennyben van, \u00e9s szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s nincsen \u00d5 n\u00e1la."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9gezetre, aty\u00e1mfiai, legyetek er\u00f5sek az \u00darban, \u00e9s az \u00f5 hatalmas erej\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6zz\u00e9tek f\u00f6l az Isten minden fegyver\u00e9t, hogy meg\u00e1llhassatok az \u00f6rd\u00f6gnek minden ravaszs\u00e1g\u00e1val szemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert nem v\u00e9r \u00e9s test ellen van n\u00e9k\u00fcnk tusakod\u00e1sunk, hanem a fejedelems\u00e9gek ellen, a hatalmass\u00e1gok ellen, ez \u00e9let s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g\u00e9nek vil\u00e1gb\u00edr\u00f3i ellen, a gonoszs\u00e1g lelkei ellen, melyek a magass\u00e1gban vannak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt vegy\u00e9tek f\u00f6l az Istennek minden fegyver\u00e9t, hogy ellent\u00e1llhassatok ama gonosz napon, \u00e9s mindeneket elv\u00e9gezv\u00e9n meg\u00e1llhassatok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1lljatok h\u00e1t el\u00f5, k\u00f6r\u00fcl \u00f6vezv\u00e9n derekatokat igazlelk\u00fbs\u00e9ggel, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6zv\u00e9n az igazs\u00e1gnak mellvas\u00e1ba,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s felsar\u00fazv\u00e1n l\u00e1baitokat a b\u00e9kess\u00e9g evangy\u00e9liom\u00e1nak k\u00e9szs\u00e9g\u00e9vel;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindezekhez f\u00f6lvev\u00e9n a hitnek paizs\u00e1t, a melylyel ama gonosznak minden t\u00fczes nyil\u00e1t megolthatj\u00e1tok;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az idvess\u00e9g sisakj\u00e1t is f\u00f6lvegy\u00e9tek, \u00e9s a L\u00e9leknek kardj\u00e1t, a mely az Isten besz\u00e9de:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden im\u00e1ds\u00e1ggal \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel im\u00e1dkozv\u00e1n minden id\u00f5ben a L\u00e9lek \u00e1ltal, \u00e9s ugyanezen dologban vigy\u00e1zv\u00e1n minden \u00e1llhatatoss\u00e1ggal \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel minden szentek\u00e9rt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n \u00e9rettem is, hogy adass\u00e9k n\u00e9kem sz\u00f3 sz\u00e1mnak megnyit\u00e1sakor, hogy b\u00e1tors\u00e1ggal \u00f6smertessem meg az evangy\u00e9liom titk\u00e1t,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A mely\u00e9rt k\u00f6vets\u00e9get viselek l\u00e1nczok k\u00f6z\u00f6tt; hogy b\u00e1tran sz\u00f3ljak arr\u00f3l, a mik\u00e9pen kell sz\u00f3lanom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hogy pedig ti is megtudj\u00e1tok dolgaimat, hogy mit cselekeszem, mindent megismertet veletek Tikhikus, a szeretett atyafi \u00e9s h\u00edv szolga az \u00darban;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kit \u00e9ppen az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6ttem hozz\u00e1tok, hogy megismerj\u00e9tek a mi dolgainkat, \u00e9s megv\u00edgasztalja a ti sz\u00edveteket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9g az atyafiaknak \u00e9s szeretet hittel egybe az Atya Istent\u00f5l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A kegyelem legyen mindazokkal, a kik szeretik a mi Urunk J\u00e9zus Krisztust romlatlans\u00e1gban. \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}