{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Ezra",
    "book_nr": "15",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cz\u00edrus persa kir\u00e1ly els\u00f5 esztendej\u00e9ben, hogy beteljesedn\u00e9k az \u00darnak Jeremi\u00e1s sz\u00e1ja \u00e1ltal [mondott] besz\u00e9de, felind\u00edt\u00e1 az \u00dar Cz\u00edrus persa kir\u00e1ly lelk\u00e9t, \u00e9s \u00f5 kihirdettet\u00e9 az \u00f5 eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban, [\u00e9l\u00f5sz\u00f3val] \u00e9s \u00edr\u00e1sban is, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l Cz\u00edrus, a persa kir\u00e1ly: Az \u00dar, a mennynek Istene e f\u00f6ld minden orsz\u00e1gait n\u00e9kem adta, \u00e9s \u00d5 parancsolta meg n\u00e9kem, hogy \u00e9p\u00edtsek n\u00e9ki h\u00e1zat Jeruzs\u00e1lemben, mely J\u00fad\u00e1ban van;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Valaki az\u00e9rt ti k\u00f6ztetek az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, legyen vele az \u00f5 Istene, \u00e9s menjen fel Jeruzs\u00e1lembe, mely J\u00fad\u00e1ban van, \u00e9s \u00e9p\u00edtse az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1t, \u00f5 az Isten, ki Jeruzs\u00e1lemben [lakozik.]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mindenkit, a ki m\u00e9g megmaradt, minden helyr\u00f5l, a hol lakik, seg\u00edts\u00e9k azon helynek f\u00e9rfiai ez\u00fcsttel, aranynyal, j\u00f3sz\u00e1ggal \u00e9s barommal, azzal egy\u00fctt, a mit \u00f6nk\u00e9nytesen adnak az Isten h\u00e1z\u00e1nak, mely Jeruzs\u00e1lemben van."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6lkel\u00e9nek az\u00e9rt J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min csal\u00e1df\u00f5i \u00e9s a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k, \u00e9s mindny\u00e1jan, a kiknek felind\u00edt\u00e1 az Isten lelk\u00f6ket, hogy felmenjenek az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re, mely Jeruzs\u00e1lemben van."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s minden k\u00f6r\u00fclt\u00f6k lak\u00f3k seg\u00edt\u00e9k \u00f5ket ez\u00fcst ed\u00e9nyekkel, aranynyal, j\u00f3sz\u00e1ggal, barommal, dr\u00e1gas\u00e1gokkal, mindazon kiv\u00fcl, a mit \u00f6nk\u00e9nytesen ad\u00e1nak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cz\u00edrus kir\u00e1ly pedig el\u00f5hozat\u00e1 az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyeit, melyeket Nabukodonozor hozatott vala el Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, s az \u00f5 isteneinek h\u00e1z\u00e1ba helyezett vala;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El\u00f5hozat\u00e1 ezeket Cz\u00edrus, a pers\u00e1k kir\u00e1lya, Mithred\u00e1thes kincstart\u00f3 kezeihez, a ki is \u00e1tsz\u00e1mol\u00e1 azokat Sesbass\u00e1rnak, J\u00fada fejedelm\u00e9nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e1mok ez vala: harmincz arany medencze, ezer ez\u00fcst medencze, huszonkilencz k\u00e9s,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Harmincz arany poh\u00e1r, n\u00e9gysz\u00e1zt\u00edz m\u00e1srendbeli ez\u00fcst poh\u00e1r, \u00e9s ezer m\u00e1s ed\u00e9ny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden arany \u00e9s ez\u00fcst ed\u00e9nyeknek sz\u00e1ma \u00f6tezern\u00e9gysz\u00e1z. Mindezt mag\u00e1val viv\u00e9 Sesbass\u00e1r, mikor a foglyok kij\u00f6v\u00e9nek Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek pedig a tartom\u00e1nynak fiai, kik felj\u00f6ttek vala a rabs\u00e1g foglyai k\u00f6z\u00fcl, a kiket Nabukodonozor, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, fogva vitetett Babil\u00f3ni\u00e1ba, s most visszaj\u00f6v\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe \u00e9s J\u00fad\u00e1ba, kiki az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kik j\u00f6v\u00e9nek Zorob\u00e1bellel, J\u00e9su\u00e1val, Neh\u00e9mi\u00e1ssal, Ser\u00e1j\u00e1val, R\u00e9l\u00e1j\u00e1val, Mordokhaival, Bils\u00e1nnal, Miszp\u00e1rral, Bigvaival, Rehummal, Baan\u00e1val. Izr\u00e1el n\u00e9pe f\u00e9rfiainak sz\u00e1ma [ez:]"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paros fiai k\u00e9tezersz\u00e1zhetvenkett\u00f5;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sef\u00e1tja fiai h\u00e1romsz\u00e1zhetvenkett\u00f5;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1rah fiai h\u00e9tsz\u00e1zhetven\u00f6t;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pahath-Mo\u00e1b fiai, J\u00e9sua [\u00e9s] Jo\u00e1b fiait\u00f3l, k\u00e9tezernyolczsz\u00e1ztizenkett\u00f5;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m fiai ezerk\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gy;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zattu fiai kilenczsz\u00e1znegyven\u00f6t;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zakkai fiai h\u00e9tsz\u00e1zhatvan;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1ni fiai hatsz\u00e1znegyvenkett\u00f5;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e9bai fiai hatsz\u00e1zhuszonh\u00e1rom;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azg\u00e1d fiai ezerk\u00e9tsz\u00e1zhuszonkett\u00f5;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1m fiai hatsz\u00e1zhatvanhat;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bigvai fiai k\u00e9tezer\u00f6tvenhat;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1din fiai n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gy;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1ter fiai, Ez\u00e9ki\u00e1st\u00f3l, kilenczvennyolcz;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e9sai fiai h\u00e1romsz\u00e1zhuszonh\u00e1rom;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1 fiai sz\u00e1ztizenkett\u00f5;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1sum fiai k\u00e9tsz\u00e1zhuszonh\u00e1rom;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gibb\u00e1r fiai kilenczven\u00f6t;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bethlehem fiai sz\u00e1zhuszonh\u00e1rom;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Net\u00f3fah f\u00e9rfiai \u00f6tvenhat;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Anath\u00f3th f\u00e9rfiai sz\u00e1zhuszonnyolcz;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azm\u00e1veth fiai negyvenkett\u00f5;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kirj\u00e1th-\u00c1rim, Kefira \u00e9s Be\u00e9r\u00f3th fiai h\u00e9tsz\u00e1znegyvenh\u00e1rom;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "R\u00e1ma \u00e9s G\u00e9ba fiai hatsz\u00e1zhuszonegy;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mikm\u00e1s f\u00e9rfiai sz\u00e1zhuszonkett\u00f5;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e9thel \u00e9s \u00c1i f\u00e9rfiai k\u00e9tsz\u00e1zhuszonh\u00e1rom;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Neb\u00f3 fiai \u00f6tvenkett\u00f5;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Magbis fiai sz\u00e1z\u00f6tvenhat;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A m\u00e1sik \u00c9l\u00e1m fiai ezerk\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gy;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00e1rim fiai h\u00e1romsz\u00e1zh\u00fasz;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00f3d, H\u00e1did \u00e9s \u00d3n\u00f3 fiai h\u00e9tsz\u00e1zhuszon\u00f6t;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9rik\u00f3 fiai h\u00e1romsz\u00e1znegyven\u00f6t;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Szen\u00e1a fiai h\u00e1romezerhatsz\u00e1zharmincz;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A papok: Jed\u00e1ja fiai, J\u00e9sua csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l, kilenczsz\u00e1zhetvenh\u00e1rom;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Imm\u00e9r fiai ezer\u00f6tvenkett\u00f5;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pashur fiai ezerk\u00e9tsz\u00e1znegyvenh\u00e9t;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "H\u00e1rim fiai ezertizenh\u00e9t;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k: J\u00e9su\u00e1nak \u00e9s Kadmi\u00e9lnek fiai, Hod\u00e1via fiait\u00f3l, hetvenn\u00e9gy."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek: As\u00e1f fiai sz\u00e1zhuszonnyolcz;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A kapun\u00e1ll\u00f3k fiai: Sallum fiai, Ater fiai, Talm\u00f3n fiai, Akkub fiai, Hatita fiai, S\u00f3bai fiai, \u00f6sszesen sz\u00e1zharminczkilencz."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i: Siha fiai, Hasufa fiai, Tabba\u00f3th fiai;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "K\u00e9r\u00f3sz fiai, Sziaha fiai, P\u00e1d\u00f3n fiai,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Leb\u00e1na fiai, Hag\u00e1ba fiai, Akkub fiai,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00e1g\u00e1b fiai, Salmai fiai, Han\u00e1n fiai,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Gidd\u00e9l fiai, Gahar fiai, Re\u00e1ja fiai,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Resin fiai, Nek\u00f3da fiai, Gazz\u00e1m fiai,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Uzza fiai, P\u00e1sz\u00e9ah fiai, B\u00e9szai fiai,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Aszna fiai, Meunim fiai, Nefiszim fiai."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bakbuk fiai, Hakufa fiai, Harhur fiai,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Basluth fiai, Mehida fiai, Harsa fiai,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bark\u00f3sz fiai, Sziszera fiai, Temah fiai,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Nesiah fiai, Hatifa fiai;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Salamon szolg\u00e1inak fiai: Sz\u00f3tai fiai, Haszsz\u00f3fereth fiai, Peruda fiai,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jaal\u00e1 fiai, Dark\u00f3n fiai, Gidd\u00e9l fiai,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Sef\u00e1tia fiai, Hattil fiai, P\u00f3khereth-H\u00e1ssebaim fiai, \u00c1mi fiai."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00d6sszesen a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i \u00e9s a Salamon szolg\u00e1inak fiai h\u00e1romsz\u00e1zkilenczvenkett\u00f5."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c9s ezek, a kik felj\u00f6v\u00e9nek T\u00e9l-Melahb\u00f3l, T\u00e9l-Hars\u00e1b\u00f3l, Kerub-Add\u00e1n- Imm\u00e9rb\u00f5l, de nem mondhatt\u00e1k meg csal\u00e1djukat \u00e9s eredet\u00fcket, hogy Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k-\u00e9:"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Del\u00e1ja fiai, T\u00f3bi\u00e1s fiai, Nek\u00f3da fiai hatsz\u00e1z\u00f6tvenkett\u00f5."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00c9s a papok fiai k\u00f6z\u00fcl: Hab\u00e1ja fiai, Hakk\u00f3s fiai, Barzillai fiai, ki a Gile\u00e1dbeli Barzillai le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl vett mag\u00e1nak feles\u00e9get, \u00e9s ezek nev\u00e9r\u00f5l neveztet\u00e9k;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ezek kerest\u00e9k \u00edr\u00e1sukat, tudniillik a nemzets\u00e9g\u00f6k k\u00f6nyv\u00e9t, de nem tal\u00e1l\u00e1k, mi\u00e9rt is kirekesztet\u00e9nek a paps\u00e1gb\u00f3l;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1 n\u00e9kik a kir\u00e1ly helytart\u00f3ja, hogy ne egyenek a szents\u00e9ges \u00e1ldozatb\u00f3l, m\u00edgnem pap \u00edt\u00e9l az Urimmal \u00e9s Tummimmal."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Mind az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet egy\u00fctt negyvenk\u00e9tezerh\u00e1romsz\u00e1zhatvan."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Szolg\u00e1ikon \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3ikon kiv\u00fcl - ezek sz\u00e1ma h\u00e9tezerh\u00e1romsz\u00e1zharminczh\u00e9t - val\u00e1nak n\u00e9kik \u00e9nekes f\u00e9rfiaik \u00e9s asszonyaik k\u00e9tsz\u00e1zan."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Lovaik h\u00e9tsz\u00e1zharminczhat, \u00f6szv\u00e9reik k\u00e9tsz\u00e1znegyven\u00f6t;"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Tev\u00e9ik n\u00e9gysz\u00e1zharmincz\u00f6t, hatezerh\u00e9tsz\u00e1zh\u00fasz szam\u00e1rral."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "A csal\u00e1df\u00f5k k\u00f6z\u00fcl pedig, mikor meg\u00e9rkez\u00e9nek az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz, mely Jeruzs\u00e1lemben van, n\u00e9melyek \u00f6nk\u00e9nytesen adakoz\u00e1nak az Isten h\u00e1z\u00e1ra, hogy f\u00f6l\u00e9p\u00edten\u00e9k azt az \u00f5 hely\u00e9n;"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Tehets\u00e9g\u00f6k szerint ad\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s k\u00f6lts\u00e9g\u00e9re aranyban hatvanegyezer d\u00e1rikot, s ez\u00fcstben \u00f6tezer m\u00e1n\u00e9t, \u00e9s sz\u00e1z papi ruh\u00e1t."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u00c9s lakoz\u00e1nak mind a papok, mind a L\u00e9vit\u00e1k, mind a n\u00e9p fiai, mind az \u00e9nekesek, mind a kapun\u00e1ll\u00f3k, mind a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i v\u00e1rosaikban, s \u00edgy az eg\u00e9sz Izr\u00e1el a maga v\u00e1rosaiban vala."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig elj\u00f6ve a hetedik h\u00f3nap, \u00e9s Izr\u00e1el fiai az \u00f5 v\u00e1rosaikban [lakoz\u00e1nak,] felgy\u00fble a n\u00e9p egyenl\u00f5k\u00e9pen Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkele J\u00e9sua, J\u00f3s\u00e1d\u00e1k fia, s az \u00f5 atyjafiai, a papok, \u00e9s Zorob\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia s az \u00f5 atyjafiai, \u00e9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9nek olt\u00e1r\u00e1t, hogy \u00e1ldozzanak rajta \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat, a mint \u00edrva van M\u00f3zesnek, az Isten ember\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s [er\u00f5s] fundamentomra \u00e1ll\u00edt\u00e1k fel az olt\u00e1rt, mert f\u00e9lnek vala a f\u00f6ldnek n\u00e9p\u00e9t\u00f5l, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e1nak rajta \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat az \u00darnak, reggeli \u00e9s estveli \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00fcl\u00e9k a s\u00e1toros \u00fcnnepet, a mint \u00edrva van, s [\u00e1ldoz\u00e1nak] \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot napr\u00f3l-napra sz\u00e1m \u00e9s szok\u00e1s szerint minden napit az \u00f5 napj\u00e1n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s azut\u00e1n [\u00e1ldoz\u00e1k] az \u00e1lland\u00f3 [napi], tov\u00e1bb\u00e1 a h\u00f3napok els\u00f5 napjain s az \u00dar minden szent \u00fcnnep napjain viend\u00f5 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, \u00e9s mindazok\u00e9rt val\u00f3t, a kik \u00f6nk\u00e9nytesen aj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1nak az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teh\u00e1t a hetedik h\u00f3nap els\u00f5 napj\u00e1t\u00f3l fogva kezd\u00e9nek \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e1ldozni az \u00darnak, a mikor az \u00dar templom\u00e1nak alapk\u00f6ve m\u00e9g nem t\u00e9tetett le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1nak p\u00e9nzt a [k\u00f5- \u00e9s] fav\u00e1g\u00f3knak s a mesterembereknek, \u00e9s \u00e9telt \u00e9s italt \u00e9s olajat a Sidonbelieknek \u00e9s T\u00edrusbelieknek, hogy hozzanak cz\u00e9drusf\u00e1kat a Lib\u00e1nonr\u00f3l a jopp\u00e9i tenger fel\u00e9, Cz\u00edrus, persa kir\u00e1ly n\u00e9kik adott engedelme szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1sodik esztend\u00f5ben azut\u00e1n, hogy f\u00f6lmen\u00e9nek az Isten h\u00e1z\u00e1hoz Jeruzs\u00e1lembe, a m\u00e1sodik h\u00f3napban megkezdt\u00e9k az \u00e9p\u00edt\u00e9st Zorob\u00e1bel, a Sealti\u00e9l fia \u00e9s J\u00e9sua, a J\u00f3s\u00e1d\u00e1k fia \u00e9s a t\u00f6bbi atyjafiaik, a papok \u00e9s L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s mindny\u00e1jan, a kik a fogs\u00e1gb\u00f3l visszaj\u00f6ttek vala Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s rendel\u00e9k a L\u00e9vit\u00e1kat, a kik h\u00fasz esztend\u00f5s\u00f6k vagy azon fel\u00fcl val\u00e1nak, az \u00dar h\u00e1za \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek vezet\u00e9s\u00e9re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5l\u00e1lla J\u00e9sua, az \u00f5 fiai \u00e9s atyjafiai, Kadmi\u00e9l \u00e9s fiai, a J\u00fada fiai, egyenl\u00f5k\u00e9pen, hogy vez\u00e9rei legyenek az Isten h\u00e1z\u00e1t \u00e9p\u00edt\u00f5 munk\u00e1soknak, tov\u00e1bb\u00e1 H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fiai, fiaik \u00e9s testv\u00e9reik, - [mind] L\u00e9vit\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S mid\u00f5n az \u00e9p\u00edt\u00f5k letett\u00e9k az \u00dar templom\u00e1nak alapk\u00f6v\u00e9t, [J\u00e9sua \u00e9s Zorob\u00e1bel] oda \u00e1llat\u00e1k a papokat \u00f6lt\u00f6zet\u00fckben k\u00fcrt\u00f6kkel, s a L\u00e9vit\u00e1kat, \u00c1s\u00e1f fiait czimbalmokkal, hogy d\u00edcs\u00e9rj\u00e9k az Urat, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak, D\u00e1vidnak rendelete szerint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9nekel\u00e9nek, d\u00edcs\u00e9rv\u00e9n az Urat \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adv\u00e1n n\u00e9ki, mert j\u00f3, mert mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 van az \u00f5 irgalmass\u00e1ga Izr\u00e1elen! \u00c9s mind az eg\u00e9sz n\u00e9p nagy felsz\u00f3val ki\u00e1lt vala, d\u00edcs\u00e9rv\u00e9n az Urat, hogy az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak alapk\u00f6ve imm\u00e1ron let\u00e9tetett!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nagy sokan pedig a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a csal\u00e1df\u00f5k k\u00f6z\u00fcl, a v\u00e9nek, a kik l\u00e1tt\u00e1k vala az els\u00f5 h\u00e1zat, mikor alapot vetnek vala most e h\u00e1znak az \u00f5 szem\u00f6k el\u00f5tt, nagy felsz\u00f3val s\u00edrnak vala, sokan pedig \u00f6r\u00f6m\u00fckben nagy felsz\u00f3val ki\u00e1ltanak vala;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dagy hogy a n\u00e9p nem tudja vala megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni az \u00f6r\u00f6mben val\u00f3 ki\u00e1lt\u00e1st a n\u00e9p siralm\u00e1nak szav\u00e1t\u00f3l, mert a n\u00e9p ki\u00e1lt vala nagy felsz\u00f3val, \u00e9s ez a sz\u00f3 messze f\u00f6ldre meghallatott."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig meghall\u00e1k J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min ellens\u00e9gei, hogy a kik a fogs\u00e1gb\u00f3l visszat\u00e9rtek, templomot \u00e9p\u00edtenek az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men\u00e9nek Zorob\u00e1belhez \u00e9s a csal\u00e1df\u00f5kh\u00f6z, s mond\u00e1nak n\u00e9kik: Hadd \u00e9p\u00edts\u00fcnk egy\u00fctt veletek, mert mik\u00e9pen ti, \u00fagy mi is a ti Isteneteket keress\u00fck s n\u00e9ki \u00e1ldozunk Es\u00e1rhaddon, Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9t\u00f5l fogva, a ki ide hozott fel minket!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik Zorob\u00e1bel \u00e9s J\u00e9sua \u00e9s Izr\u00e1el csal\u00e1dainak t\u00f6bbi f\u00f5i: Nem veletek egy\u00fctt kell n\u00e9k\u00fcnk h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni a mi Isten\u00fcnknek, hanem mi magunk fogunk \u00e9p\u00edteni az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, a mik\u00e9pen megparancsolta n\u00e9k\u00fcnk a kir\u00e1ly, Cz\u00edrus, Persia kir\u00e1lya."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s igyekez\u00e9k e tartom\u00e1ny n\u00e9pe megk\u00f6tni J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek kezeit \u00e9s elr\u00e9m\u00edteni azt az \u00e9p\u00edt\u00e9st\u00f5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felb\u00e9relni ellene tan\u00e1csosokat, hogy semmiv\u00e9 tegy\u00e9k sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t Cz\u00edrusnak, Persia kir\u00e1ly\u00e1nak eg\u00e9sz idej\u00e9ben, D\u00e1rius persa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s Ahasv\u00e9rus uralkod\u00e1sakor, uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9n, v\u00e1dol\u00e1st \u00edr\u00e1nak J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i ellen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Artaxerxes napjaiban pedig Bisl\u00e1m, Mithredathes \u00e9s T\u00e1be\u00e9l s ennek t\u00f6bbi t\u00e1rsai \u00edrtak vala Artaxerxeshez a persiai kir\u00e1lyhoz, s e levelet ar\u00e1m bet\u00fbkkel \u00edrt\u00e1k, mely azut\u00e1n ar\u00e1m nyelvre ford\u00edttatott \u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rehum, a helytart\u00f3 \u00e9s Simsai, a kanczell\u00e1r, \u00edr\u00e1nak egy levelet Jeruzs\u00e1lem ellen Artaxerxes kir\u00e1lyhoz ekk\u00e9pen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "[\u00cdr\u00e1nak pedig] ekkor Rehum, a helytart\u00f3 \u00e9s Simsai, a kanczell\u00e1r \u00e9s ezeknek t\u00f6bbi t\u00e1rsaik: a Dineusok, Af\u00e1rsatakeusok, Tarpeleusok, Af\u00e1rseusok, Arkeveusok, Babil\u00f3niabeliek, Sus\u00e1nkeusok, Dehaveusok \u00e9s a H\u00e9lameusok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s a t\u00f6bbi n\u00e9pek, a kiket a nagy \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ges Asznap\u00e1r vitt el \u00e9s tett lakosokk\u00e1 Sam\u00e1ria v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9s a t\u00f6bbi v\u00e1rosokban, melyek a foly\u00f3vizen t\u00fal vannak \u00e9s a t\u00f6bbi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez m\u00e1ssa a lev\u00e9lnek, melyet hozz\u00e1, Artaxerxes kir\u00e1lyhoz k\u00fcld\u00e9nek: &#34;A te szolg\u00e1id, a foly\u00f3vizen t\u00fal l\u00e9v\u00f5 f\u00e9rfiak, \u00e9s a t\u00f6bbi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudt\u00e1ra l\u00e9gyen a kir\u00e1lynak, hogy a zsid\u00f3k, a kik felj\u00f6ttek t\u00f5led, meg\u00e9rkez\u00e9nek hozz\u00e1nk Jeruzs\u00e1lembe; a visszavon\u00f3 \u00e9s gonosz v\u00e1rost \u00e9p\u00edtik, a k\u00f5falakat k\u00e9sz\u00edtik s a fundamentomokat jav\u00edtgatj\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mostan tudt\u00e1ra l\u00e9gyen a kir\u00e1lynak, hogy ha ez a v\u00e1ros meg\u00e9p\u00edttetik s a k\u00f5falak elk\u00e9sz\u00fclnek, ad\u00f3t, rov\u00e1st \u00e9s \u00fati v\u00e1mot nem fognak fizetni, s a kir\u00e1lyok j\u00f6vedelm\u00e9t megk\u00e1ros\u00edtj\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mostan, mivel a palota sav\u00e1val s\u00f3zunk s \u00e9pen ez\u00e9rt a kir\u00e1ly k\u00e1r\u00e1t nem illik eln\u00e9zn\u00fcnk, ez ok\u00e9rt k\u00fcldj\u00fck e levelet \u00e9s tudatjuk a kir\u00e1lylyal,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogy n\u00e9zzen ut\u00e1na valaki aty\u00e1id t\u00f6rt\u00e9neteinek k\u00f6nyv\u00e9ben, \u00e9s meg fogod tal\u00e1lni a t\u00f6rt\u00e9netek k\u00f6nyv\u00e9ben, \u00e9s megtudod, hogy e v\u00e1ros visszavon\u00f3 \u00e9s kir\u00e1lyokat \u00e9s tartom\u00e1nyokat megk\u00e1ros\u00edt\u00f3 v\u00e1ros volt, s hogy eleit\u00f5l fogva l\u00e1zad\u00e1sok t\u00f6rt\u00e9ntek abban, ez\u00e9rt puszt\u00edttatott is el e v\u00e1ros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tudatjuk mi a kir\u00e1lylyal, hogy ha ez a v\u00e1ros meg\u00e9p\u00fclend \u00e9s a k\u00f5falak elk\u00e9sz\u00fclnek: ennek miatta birtokod a foly\u00f3vizen t\u00fal nem l\u00e9szen.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly v\u00e1laszt k\u00fcld\u00f6tt Rehumnak, a helytart\u00f3nak \u00e9s Simsainak, a kanczell\u00e1rnak \u00e9s t\u00f6bbi t\u00e1rsaiknak, a kik Samari\u00e1ban laknak vala, \u00e9s minden foly\u00f3vizen t\u00fal lakoz\u00f3knak: &#34;B\u00e9kess\u00e9g \u00e9s a t\u00f6bbi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A lev\u00e9l, melyet hozz\u00e1nk k\u00fcldtetek, vil\u00e1gosan felolvastatott el\u00f5ttem;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1m, hogy n\u00e9zzenek ut\u00e1na, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1l\u00e1k, hogy ez a v\u00e1ros eleit\u00f5l fogva kir\u00e1lyok ellen t\u00e1mad\u00f3 volt, \u00e9s hogy p\u00e1rt\u00fct\u00e9s \u00e9s l\u00e1zad\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt vala benne;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s hogy hatalmas kir\u00e1lyok voltak Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s uralkodtak minden a foly\u00f3vizen t\u00fal lak\u00f3kon, \u00e9s ad\u00f3, rov\u00e1s \u00e9s \u00fati v\u00e1m fizettetett n\u00e9kik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt parancsolj\u00e1tok meg, hogy akad\u00e1lyozz\u00e1k meg a f\u00e9rfiakat, s e v\u00e1ros ne \u00e9p\u00edttess\u00e9k addig, m\u00edg t\u00f5lem parancsolat nem j\u00f6vend;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy ebben valami mulaszt\u00e1st el ne k\u00f6vessetek, hogy ne nevekedj\u00e9k a veszedelem a kir\u00e1lyok megk\u00e1ros\u00edt\u00e1s\u00e1ra!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mihelyt Artaxerxes kir\u00e1ly level\u00e9nek m\u00e1ssa felolvastat\u00e9k Rehum \u00e9s Simsai, a kanczell\u00e1r \u00e9s t\u00e1rsaik el\u00f5tt, men\u00e9nek nagy hamars\u00e1ggal Jeruzs\u00e1lembe a zsid\u00f3khoz, \u00e9s megakad\u00e1lyoz\u00e1k \u00f5ket er\u00f5vel \u00e9s hatalommal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor megsz\u00fcn\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9se, mely Jeruzs\u00e1lemben van, \u00e9s sz\u00fcnetelt D\u00e1rius, Persia kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1nak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, Aggeus, a pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s Zakari\u00e1s az Idd\u00f3 fia a zsid\u00f3knak, a kik val\u00e1nak J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, [sz\u00f3lv\u00e1n] n\u00e9kik az Izr\u00e1el Isten\u00e9nek nev\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lkel\u00e9nek Zorob\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia \u00e9s J\u00e9sua, a J\u00f3s\u00e1d\u00e1k fia, \u00e9s hozz\u00e1 kezd\u00e9nek Isten h\u00e1za \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez, mely Jeruzs\u00e1lemben van, s vel\u00f6k val\u00e1nak Isten pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i, t\u00e1mogatv\u00e1n \u00f5ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben j\u00f6ve hozz\u00e1jok Tattenai foly\u00f3vizen t\u00fali helytart\u00f3, \u00e9s Sethar-b\u00f3znai \u00e9s t\u00e1rsaik, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9kik: Ki adott n\u00e9ktek szabads\u00e1got, hogy e h\u00e1zat \u00e9p\u00edts\u00e9tek s e k\u00f5falat k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor megmond\u00e1nk n\u00e9kik ily m\u00f3don, hogy kik ama f\u00e9rfiak n\u00e9vszerint, kik ez \u00e9p\u00fcletet \u00e9p\u00edtik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 Isten\u00f6k szeme vala a zsid\u00f3k v\u00e9nein, hogy nem akad\u00e1lyozz\u00e1k meg \u00f5ket az \u00e9p\u00edt\u00e9sben, m\u00edg az \u00fcgy D\u00e1rius el\u00e9be jutand, a mikor is lev\u00e9lben fognak felelni e dologra n\u00e9zve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1ssa a lev\u00e9lnek, melyet k\u00fcld\u00f6tt Tattenai foly\u00f3vizen t\u00fali helytart\u00f3, \u00e9s Sethar-b\u00f3znai \u00e9s az \u00f5 t\u00e1rsai, az Afarsakeusok, a kik a foly\u00f3vizen t\u00fal lak\u00e1nak, D\u00e1rius kir\u00e1lyhoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tud\u00f3s\u00edt\u00e1st k\u00fcld\u00e9nek ugyanis hozz\u00e1, ekk\u00e9nt lev\u00e9n az \u00edrva: &#34;D\u00e1rius kir\u00e1lynak minden b\u00e9kess\u00e9g!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tudt\u00e1ra legyen a kir\u00e1lynak, hogy elment\u00fcnk J\u00fada tartom\u00e1ny\u00e1ba, a nagy Istennek h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s az \u00e9p\u00edttetik nagy k\u00f6vekb\u00f5l, \u00e9s fa rakatik a falakra, \u00e9s e munka szorgalmatosan folyik, \u00e9s j\u00f3 szerencs\u00e9s l\u00e9szen az \u00f5 kez\u00f6k \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rd\u00e9nk azokat a v\u00e9neket, ily m\u00f3don sz\u00f3lv\u00e1n hozz\u00e1jok: Ki adott n\u00e9ktek szabads\u00e1got, hogy e h\u00e1zat \u00e9p\u00edts\u00e9tek, s hogy e k\u00f5falat k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g neveiket is megk\u00e9rdezt\u00fck t\u00f5l\u00fck, hogy tudassuk veled, hogy meg\u00edrhassuk azon f\u00e9rfiak nev\u00e9t, kik fejeik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ekk\u00e9pen felel\u00e9nek n\u00e9k\u00fcnk, mondv\u00e1n: Mi az \u00d5, a menny \u00e9s f\u00f6ld Isten\u00e9nek szolg\u00e1i vagyunk, \u00e9s \u00e9p\u00edtj\u00fck e h\u00e1zat, mely ennekel\u00f5tte sok esztend\u00f5k\u00f6n \u00e1t meg vala \u00e9p\u00edtve, \u00e9s Izr\u00e1elnek egy nagy kir\u00e1lya \u00e9p\u00edt\u00e9 \u00e9s v\u00e9gez\u00e9 be azt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De minekut\u00e1na haragra ingerelt\u00e9k volt aty\u00e1ink a mennynek Isten\u00e9t, ad\u00e1 \u00f5ket a Babil\u00f3niabeli K\u00e1ldeus kir\u00e1lynak, Nabukodonozornak kez\u00e9be, a ki e h\u00e1zat lerontotta, \u00e9s a n\u00e9pet Babil\u00f3ni\u00e1ba rabs\u00e1gra vitte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban Cz\u00edrusnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak els\u00f5 esztendej\u00e9ben Cz\u00edrus kir\u00e1ly szabads\u00e1got adott, hogy Istennek ezt a h\u00e1z\u00e1t meg\u00e9p\u00edten\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f5t az Isten h\u00e1z\u00e1hoz val\u00f3 arany \u00e9s ez\u00fcst ed\u00e9nyeket is, a melyeket Nabukodonozor hozott vala el a jeruzs\u00e1lemi templomb\u00f3l s bevitte volt azokat a babil\u00f3niai templomba, kihozat\u00e1 Cz\u00edrus kir\u00e1ly a babil\u00f3niai templomb\u00f3l s adat\u00e1 azokat annak a Sesbass\u00e1r nev\u00fbnek, a kit helytart\u00f3ul rendelt;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Vedd ez ed\u00e9nyeket, menj \u00e9s helyezd el azokat a jeruzs\u00e1lemi templomba, \u00e9s az Isten h\u00e1za \u00e9p\u00edttess\u00e9k meg [el\u00f5bbi] hely\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor ez a Sesbass\u00e1r elj\u00f6tt, letev\u00e9 az Isten h\u00e1z\u00e1nak alapk\u00f6v\u00e9t, mely Jeruzs\u00e1lemben van, \u00e9s att\u00f3l fogva mindeddig \u00e9p\u00edttetik, \u00e9s m\u00e9g sem v\u00e9gz\u00f5d\u00f6tt be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt, ha tetszik a kir\u00e1lynak, n\u00e9zzen ut\u00e1na valaki a kir\u00e1ly kincstart\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, ott Babil\u00f3ni\u00e1ban, ha \u00fagy van-\u00e9, hogy Cz\u00edrus kir\u00e1ly szabads\u00e1got adott az Isten h\u00e1z\u00e1nak meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re, mely Jeruzs\u00e1lemben van, s a kir\u00e1ly akaratj\u00e1t erre n\u00e9zve k\u00fcldje hozz\u00e1nk.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1rius kir\u00e1ly megparancsol\u00e1, hogy n\u00e9zzenek ut\u00e1na a k\u00f6nyvek t\u00e1rh\u00e1z\u00e1ban, hol a kincseket tartj\u00e1k vala Babiloni\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1ltat\u00e9k Akhm\u00e9ta v\u00e1r\u00e1ban, a mely M\u00e9dia tartom\u00e1ny\u00e1ban van, egy tekercs, melyre eml\u00e9kezet\u00fcl ez vala \u00edrva:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Cz\u00edrus kir\u00e1ly els\u00f5 esztendej\u00e9ben, Cz\u00edrus kir\u00e1ly parancsolatot adott Isten h\u00e1z\u00e1ra n\u00e9zve, mely Jeruzs\u00e1lemben van, hogy e h\u00e1z \u00e9p\u00edttess\u00e9k meg, oly hely\u00fcl, hol \u00e1ldozatokat \u00e1ldoznak; s alapzati felemeltetv\u00e9n, magass\u00e1ga hatvan sing, sz\u00e9less\u00e9ge is hatvan sing legyen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A nagy k\u00f6vek r\u00e9tege h\u00e1rom s a fa r\u00e9tege legyen egy, a k\u00f6lts\u00e9g pedig a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1b\u00f3l adass\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00f5t az Isten h\u00e1z\u00e1nak arany \u00e9s ez\u00fcst ed\u00e9nyeit is, a melyeket Nabukodonozor hozott vala el a jeruzs\u00e1lemi templomb\u00f3l s vitt vala Babil\u00f3ni\u00e1ba, adj\u00e1k vissza, hogy jussanak el azok a jeruzs\u00e1lemi templomba, hely\u00f6kre, s te helyezd el azokat az Isten h\u00e1z\u00e1ba.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt Tattenai foly\u00f3vizen t\u00fali helytart\u00f3, Sethar- b\u00f3znai \u00e9s t\u00e1rsaik, \u00e9s az Afarsakeusok, a kik a foly\u00f3vizen t\u00fal [laknak,] t\u00e1vol legyetek onnan!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok, hadd \u00e9p\u00fclj\u00f6n meg Istennek ama h\u00e1za! A zsid\u00f3k helytart\u00f3ja \u00e9s a zsid\u00f3k v\u00e9nei \u00e9p\u00edts\u00e9k meg Isten ama templom\u00e1t a maga hely\u00e9n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s megparancsolom azt is, hogy mit cselekedjetek a zsid\u00f3k ama v\u00e9neivel, hogy meg\u00e9p\u00edts\u00e9k Isten ama h\u00e1z\u00e1t; tudniillik a kir\u00e1ly foly\u00f3vizen t\u00fal val\u00f3 ad\u00f3j\u00e1nak kincseib\u00f5l pontosan k\u00f6lts\u00e9g adass\u00e9k ama f\u00e9rfiaknak, \u00e9s pedig f\u00e9lbeszak\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s a mik sz\u00fcks\u00e9gesek, tulkok, kosok, b\u00e1r\u00e1nyok, \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra a menny Isten\u00e9nek, b\u00faza, s\u00f3, bor, \u00e9s olaj, a jeruzs\u00e1lemi papok szava szerint adassanak n\u00e9kik naponk\u00e9nt \u00e9s pedig mulaszt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hogy vihessenek j\u00f3 illat\u00fa \u00e1ldozatot a menny Isten\u00e9nek, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjenek a kir\u00e1lynak \u00e9s fiainak \u00e9let\u00e9\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s megparancsolom azt is, hogy valaki e rendel\u00e9st megszegi, annak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l szak\u00edttass\u00e9k ki egy gerenda s fel\u00e1ll\u00edttatv\u00e1n szegeztess\u00e9k re\u00e1, h\u00e1za pedig szem\u00e9tdombb\u00e1 t\u00e9tess\u00e9k e miatt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az Isten pedig, a ki nev\u00e9nek ott szerze lak\u00e1st, megrontson minden kir\u00e1lyt \u00e9s n\u00e9pet, a ki felemelendi kez\u00e9t, hogy megszegje [e rendel\u00e9st], hogy elpuszt\u00edtsa Istennek ama h\u00e1z\u00e1t, mely Jeruzs\u00e1lemben van. \u00c9n, D\u00e1rius parancsoltam, pontosan megt\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Tattenai foly\u00f3vizen t\u00fali helytart\u00f3, Sethar-b\u00f3znai \u00e9s t\u00e1rsaik, miut\u00e1n D\u00e1rius [ily rendel\u00e9st] k\u00fcld\u00f6tt, ahhoz k\u00e9pest cseleked\u00e9nek pontosan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a zsid\u00f3k v\u00e9nei \u00e9p\u00edt\u00e9nek \u00e9s j\u00f3 szerencs\u00e9sek val\u00e1nak Aggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s Zakari\u00e1s, Idd\u00f3 fia pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sa folyt\u00e1n, \u00e9s meg\u00e9p\u00edtett\u00e9k \u00e9s elv\u00e9gezt\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9nek akaratj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s Cz\u00edrus, D\u00e1rius \u00e9s Artaxerxes, persiai kir\u00e1lyok parancsolatj\u00e1b\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bev\u00e9geztet\u00e9k pedig e h\u00e1z az Ad\u00e1r h\u00f3 harmadik napj\u00e1ig, mely D\u00e1rius kir\u00e1ly orsz\u00e1gl\u00e1s\u00e1nak hatodik esztendej\u00e9ben vala."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s megtart\u00e1k Izr\u00e1el fiai, a papok, a L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a fogs\u00e1gb\u00f3l visszaj\u00f6tt t\u00f6bbiek Isten h\u00e1z\u00e1nak felszentel\u00e9s\u00e9t \u00f6r\u00f6mmel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Viv\u00e9nek pedig Isten h\u00e1z\u00e1nak felszentel\u00e9s\u00e9n\u00e9l \u00e1ldozatul sz\u00e1z bik\u00e1t, k\u00e9tsz\u00e1z kost, n\u00e9gysz\u00e1z b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s tizenk\u00e9t kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatra eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt, Izr\u00e1el nemzets\u00e9geinek sz\u00e1ma szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s rendel\u00e9k a papokat az \u00f5 oszt\u00e1lyaik \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat az \u00f5 rendjeik szerint Istennek szolg\u00e1lat\u00e1ra Jeruzs\u00e1lemben, M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9nek rendel\u00e9se szerint,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megtart\u00e1k a rabs\u00e1gb\u00f3l visszaj\u00f6ttek a p\u00e1skh\u00e1t az els\u00f5 h\u00f3 tizennegyedik napj\u00e1n;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert megtisztultak vala a papok \u00e9s L\u00e9vit\u00e1k: egyetemben mindny\u00e1jan tiszt\u00e1k val\u00e1nak, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k a h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt mindazok\u00e9rt, a kik a rabs\u00e1gb\u00f3l megj\u00f6ttek, \u00e9s atyjokfiai\u00e9rt a papok\u00e9rt \u00e9s \u00f6nmagok\u00e9rt;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s megev\u00e9k azt Izr\u00e1el fiai, a kik a rabs\u00e1gb\u00f3l visszaj\u00f6ttek vala, \u00e9s mindazok, a kik elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett\u00e9k vala magokat a f\u00f6ld n\u00e9peinek tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t\u00f3l s hozz\u00e1jok [\u00e1llottak vala], hogy keress\u00e9k az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s azut\u00e1n megtart\u00e1k a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon \u00f6r\u00f6mmel, mert megvid\u00e1m\u00edtotta vala \u00f5ket az \u00dar, hozz\u00e1jok hajtv\u00e1n az Assiriabeli kir\u00e1ly sz\u00edv\u00e9t, hogy er\u00f5s\u00edtse kez\u00f6ket az Istennek, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek h\u00e1za \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s ezek ut\u00e1n Artaxerxes persa kir\u00e1ly uralkod\u00e1sakor Ezsdr\u00e1s, a Ser\u00e1ja fia, ki Azari\u00e1s fia, ki Hilki\u00e1s fia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki Sallum fia, ki S\u00e1d\u00f3k fia, ki Ahitub fia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki Am\u00e1ria fia, ki Azari\u00e1s fia, ki M\u00e9r\u00e1j\u00f3th fia,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki Zerahja fia, ki Uzzi fia, ki Bukki fia,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki Abisua fia, ki Fine\u00e1s fia, ki Ele\u00e1z\u00e1r fia, ki pedig \u00c1ronnak, a f\u00f5papnak fia volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez az Ezsdr\u00e1s felj\u00f6ve Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, (\u00f5, a ki b\u00f6lcs \u00edr\u00e1stud\u00f3 vala a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, melyet az \u00dar, Izr\u00e1el Istene adott vala) \u00e9s megad\u00e1 n\u00e9ki a kir\u00e1ly az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek rajta nyugov\u00f3 kegyelme szerint minden k\u00e9r\u00e9s\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felj\u00f6v\u00e9nek pedig az Izr\u00e1el fiai, a papok, a L\u00e9vit\u00e1k, az \u00e9nekesek, a kapun\u00e1ll\u00f3k \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl [t\u00f6bben] Jeruzs\u00e1lembe Artaxerxes kir\u00e1ly hetedik esztendej\u00e9ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s [Ezsdr\u00e1s] meg\u00e9rkez\u00e9k [vel\u00f6k] Jeruzs\u00e1lembe az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban, a kir\u00e1ly hetedik esztendej\u00e9ben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ugyanis az els\u00f5 h\u00f3nak els\u00f5 napj\u00e1n hat\u00e1roz\u00e1 el a Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l val\u00f3 felj\u00f6vetelt, \u00e9s az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3 els\u00f5 napj\u00e1n \u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe, az \u00f5 Isten\u00e9nek rajta nyugv\u00f3 j\u00f3 kegyelme szerint;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert Ezsdr\u00e1s er\u00f5s sz\u00edvvel t\u00f6rekedett keresni \u00e9s cselekedni az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s tan\u00edtani Izr\u00e1elben a rendel\u00e9seket \u00e9s \u00edt\u00e9leteket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ez m\u00e1ssa a lev\u00e9lnek, melyet adott vala Artaxerxes kir\u00e1ly Ezsdr\u00e1snak, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 papnak, a ki \u00edr\u00e1stud\u00f3 vala az \u00dar parancsolatainak besz\u00e9diben, Izr\u00e1elnek adott rendel\u00e9seiben:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Artaxerxes, a kir\u00e1lyok kir\u00e1lya Ezsdr\u00e1s papnak, ki a menny Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben b\u00f6lcs \u00edr\u00e1stud\u00f3 \u00e9s a t\u00f6bbi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szabads\u00e1got adok, hogy valaki orsz\u00e1gomban Izr\u00e1el n\u00e9pe, papjai \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Jeruzs\u00e1lembe akar menni, veled elmehet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minthogy te elbocs\u00e1ttatol a kir\u00e1lyt\u00f3l \u00e9s h\u00e9t tan\u00e1csos\u00e1t\u00f3l, hogy ut\u00e1na n\u00e9zz J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek, a te Istened t\u00f6rv\u00e9nye szerint, mely kezedben van,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s hogy elvigyed az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, melyet a kir\u00e1ly \u00e9s tan\u00e1csosai \u00f6nk\u00e9nytesen aj\u00e1nd\u00e9koznak Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, kinek hajl\u00e9ka Jeruzs\u00e1lemben van,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s mindazt az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, melyet kapni fogsz Babil\u00f3nia eg\u00e9sz tartom\u00e1ny\u00e1ban, egy\u00fctt a n\u00e9p \u00e9s a papok \u00f6nk\u00e9nytes aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val, mit [ezek] \u00f6nk\u00e9nytesen aj\u00e1nd\u00e9koznak az \u00f5 Isten\u00f6k h\u00e1z\u00e1nak, mely Jeruzs\u00e1lemben van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ann\u00e1lfogva gondosan v\u00e9gy e p\u00e9nzen bik\u00e1kat, kosokat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyokat s hozz\u00e1jok val\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatokat, s \u00e1ldozd meg azokat Istenetek h\u00e1z\u00e1nak olt\u00e1r\u00e1n, mely Jeruzs\u00e1lemben van:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A megmaradott ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal pedig, a mit j\u00f3nak l\u00e1ttok cselekedni te \u00e9s aty\u00e1dfiai, Istenetek akaratja szerint, azt cselekedj\u00e9tek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s az ed\u00e9nyekkel, melyek n\u00e9ked adattak \u00e1t a te Istened h\u00e1z\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ra, sz\u00e1molj be Isten el\u00f5tt Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy\u00e9b sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t pedig Istened h\u00e1z\u00e1nak, mit csak teljes\u00edtened kell, teljes\u00edtsd a kir\u00e1ly kincstart\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n, Artaxerxes, a kir\u00e1ly, parancsolom minden a foly\u00f3vizen t\u00fal lak\u00f3 kincstart\u00f3imnak, hogy minden, a mit csak k\u00e9rend t\u00f5letek Ezsdr\u00e1s pap, ki a menny Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben \u00edr\u00e1stud\u00f3, pontosan teljes\u00edttess\u00e9k,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "[\u00c9s pedig] sz\u00e1z t\u00e1lentom ez\u00fcstig, sz\u00e1z k\u00f3r b\u00faz\u00e1ig, sz\u00e1z b\u00e1th borig, sz\u00e1z b\u00e1th olajig \u00e9s s\u00f3ban, a mennyi el\u00e9g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden, mi a menny Isten\u00e9nek akaratja szerint val\u00f3, pontosan teljes\u00edttess\u00e9k a menny Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1\u00e9rt, hogy meg ne haragudj\u00e9k a kir\u00e1lynak \u00e9s fiainak orsz\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Veletek pedig tudatjuk, hogy sem a papokra, sem a L\u00e9vit\u00e1kra, sem az \u00e9nekesekre, sem a kapun\u00e1ll\u00f3kra, sem a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1ira, sem Isten e h\u00e1za szolg\u00e1ira, ad\u00f3t, rov\u00e1st \u00e9s \u00fati v\u00e1mot [senkinek] vetni nem szabad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s te Ezsdr\u00e1s, a te Istened b\u00f6lcs [t\u00f6rv\u00e9nye] szerint, a mely kezedben van, rendelj \u00edt\u00e9l\u00f5ket \u00e9s bir\u00e1kat, a kik t\u00f6rv\u00e9nyt tegyenek minden a foly\u00f3vizen t\u00fal lak\u00f3 n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, mindazok k\u00f6z\u00f6tt, a kik tudj\u00e1k Istenednek t\u00f6rv\u00e9nyeit, \u00e9s a kik nem tudj\u00e1k, azokat tan\u00edts\u00e1tok!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Valaki pedig nem fogja cselekedni a te Istenednek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t \u00e9s a kir\u00e1ly t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edt\u00e9let hozass\u00e9k felette pontosan, vagy hal\u00e1lra, vagy sz\u00e1mkivet\u00e9sre, vagy j\u00f3sz\u00e1gveszt\u00e9sre, vagy fogs\u00e1gra.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, aty\u00e1ink Istene, a ki erre ind\u00edt\u00e1 a kir\u00e1ly sz\u00edv\u00e9t, hogy meg\u00e9kes\u00edtse az \u00dar h\u00e1z\u00e1t, mely Jeruzs\u00e1lemben van."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s [a ki] hozz\u00e1m ford\u00edt\u00e1 irgalmass\u00e1g\u00e1t a kir\u00e1ly el\u00f5tt \u00e9s tan\u00e1csosai el\u00f5tt \u00e9s a kir\u00e1ly minden hatalmas fejedelmei el\u00f5tt! \u00c9s \u00e9n meger\u00f5s\u00f6dv\u00e9n az \u00darnak az \u00e9n Istenemnek rajtam nyugov\u00f3 kegyelme \u00e1ltal, csal\u00e1df\u00f5ket gy\u00fbjt\u00e9k \u00f6ssze Izr\u00e1elb\u00f5l, [hogy felj\u00f6nn\u00e9nek] velem."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek pedig csal\u00e1df\u00f5ik \u00e9s nemzets\u00e9gi eredet\u00f6k azoknak, a kik felj\u00f6v\u00e9nek velem Artaxerxes uralkod\u00e1sakor Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fine\u00e1s fiai k\u00f6z\u00fcl: Gers\u00f3m; Itham\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl: D\u00e1niel; D\u00e1vid fiai k\u00f6z\u00fcl: Hattus;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Sek\u00e1nia fiai k\u00f6z\u00fcl, Par\u00f3s fiai k\u00f6z\u00fcl: Zakari\u00e1s s vele egy nemzets\u00e9gben m\u00e1sf\u00e9lsz\u00e1z f\u00e9rfi;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pahath-Mo\u00e1b fiai k\u00f6z\u00fcl: Elj\u00f3\u00e9nai, Zerahia fia s vele k\u00e9tsz\u00e1z f\u00e9rfi;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sek\u00e1nia fiai k\u00f6z\u00fcl a Jah\u00e1ziel fia s \u00f5 vele h\u00e1romsz\u00e1z f\u00e9rfi;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1din fiai k\u00f6z\u00fcl: Ebed, J\u00f3nath\u00e1n fia \u00e9s vele \u00f6tven f\u00e9rfi;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl: \u00c9sai\u00e1s, Ath\u00e1lia fia \u00e9s vele hetven f\u00e9rfi;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sef\u00e1tia fiai k\u00f6z\u00fcl: Zeb\u00e1dia, Mikh\u00e1el fia \u00e9s \u00f5 vele nyolczvan f\u00e9rfi;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jo\u00e1b fiai k\u00f6z\u00fcl: Ob\u00e1dia, J\u00e9hiel fia \u00e9s vele k\u00e9tsz\u00e1ztizennyolcz f\u00e9rfi;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sel\u00f3mith fiai k\u00f6z\u00fcl a J\u00f3szifia fia \u00e9s vele sz\u00e1zhatvan f\u00e9rfi;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e9bai fiai k\u00f6z\u00fcl: Zakari\u00e1s, B\u00e9bai fia \u00e9s vele huszonnyolcz f\u00e9rfi;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azg\u00e1d fiai k\u00f6z\u00fcl: J\u00f3han\u00e1n, Hakk\u00e1t\u00e1n fia \u00e9s vele sz\u00e1zt\u00edz f\u00e9rfi;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl az ut\u00f3dok s neveik: Elif\u00e9let, Jei\u00e9l \u00e9s Sem\u00e1ja \u00e9s vel\u00f6k hatvan f\u00e9rfi;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s Bigvai fiai k\u00f6z\u00fcl: Uthai \u00e9s Zabbud \u00e9s vel\u00f6k hetven f\u00e9rfi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor pedig \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9m \u00f5ket az Ah\u00e1va fel\u00e9 foly\u00f3 foly\u00f3v\u00edzhez, hol h\u00e1rom napig val\u00e1nk, megn\u00e9ztem j\u00f3l a n\u00e9pet \u00e9s a papokat, s a L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl nem tal\u00e1ltam k\u00f6z\u00f6tt\u00fck senkit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9m annakok\u00e1\u00e9rt Eli\u00e9zert, Arielt, Sem\u00e1j\u00e1t, Eln\u00e1th\u00e1nt, J\u00e1ribot, Eln\u00e1th\u00e1nt, N\u00e1th\u00e1nt, Zakari\u00e1st, Mesull\u00e1mot, mint [csal\u00e1d]f\u00f5ket, \u00e9s J\u00f3j\u00e1ribot \u00e9s Eln\u00e1th\u00e1nt, mint eszes embereket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s rendel\u00e9m \u00f5ket Idd\u00f3hoz, a ki f\u00f5 vala a K\u00e1szifia [nev\u00fb] helyen, \u00e9s betan\u00edt\u00e1m \u00f5ket, hogy mit sz\u00f3ljanak Idd\u00f3nak \u00e9s az \u00f5 atyjafiainak, a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1inak a K\u00e1szifia [nev\u00fb] helyen, - hogy hozzanak szolg\u00e1kat a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s elhoz\u00e1k n\u00e9k\u00fcnk, Isten\u00fcnknek rajtunk nyugv\u00f3 j\u00f3 kegyelme szerint, Is- szekhelt, a Mahli fiai k\u00f6z\u00fcl, a ki L\u00e9vi fia, a ki meg Izr\u00e1el fia vala, \u00e9s Ser\u00e9bi\u00e1t, fiaival \u00e9s tizennyolcz testv\u00e9r\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s Has\u00e1bi\u00e1t s vele \u00c9sai\u00e1st, a M\u00e9r\u00e1ri fiai k\u00f6z\u00fcl, testv\u00e9reivel \u00e9s h\u00fasz fi\u00e1val egy\u00fctt;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, a kiket D\u00e1vid \u00e9s a fejedelmek ad\u00e1nak a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lat\u00e1ba, k\u00e9tsz\u00e1zhuszat; mindny\u00e1jok nevei feljegyeztettek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor b\u00f5jt\u00f6t hirdet\u00e9k ott az Ah\u00e1va foly\u00f3v\u00edz mellett, hogy megal\u00e1zn\u00f3k magunkat a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt, hogy k\u00e9rn\u00e9nk t\u00f5le szerencs\u00e9s utat magunknak, csal\u00e1dainknak \u00e9s minden marh\u00e1inknak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert sz\u00e9gyeltem vala a kir\u00e1lyt\u00f3l k\u00e9rni sereget \u00e9s lovagokat oltalmunkra a mi ellens\u00e9geink ellen ez \u00fatban, mert ezt mondtuk volt a kir\u00e1lynak, mondv\u00e1n: A mi Isten\u00fcnk kegyelme van mindazokon, a kik \u00f5t keresik, az \u00f5 javukra, \u00e9s az \u00f5 hatalma \u00e9s haragja mindazokon, a kik elhagyj\u00e1k \u00f5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9nk \u00e9s a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9nk annakok\u00e1\u00e9rt, \u00e9s meghallgatott minket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor k\u00fcl\u00f6nv\u00e1laszt\u00e9k a papi fejedelmek k\u00f6z\u00fcl tizenkett\u00f5t Ser\u00e9bi\u00e1hoz [\u00e9s] Has\u00e1bi\u00e1hoz \u00e9s hozz\u00e1jok atyjokfiai k\u00f6z\u00fcl t\u00edzet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tm\u00e9r\u00e9m n\u00e9kik az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat \u00e9s az ed\u00e9nyeket, a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kait, a melyeket a kir\u00e1ly \u00e9s tan\u00e1csosai \u00e9s fejedelmei \u00e9s minden [Babil\u00f3ni\u00e1ban] \u00e9l\u00f5 Izr\u00e1elit\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1nak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kez\u00f6kh\u00f6z m\u00e9r\u00e9k pedig hatsz\u00e1z\u00f6tven t\u00e1lentom ez\u00fcst\u00f6t, sz\u00e1z t\u00e1lentomot \u00e9r\u00f5 ez\u00fcst ed\u00e9nyeket \u00e9s sz\u00e1z t\u00e1lentom aranyat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00fasz arany poharat, melyek ezer d\u00e1rikot \u00e9rnek vala, \u00e9s k\u00e9t sz\u00e9p ragyog\u00e1s\u00fa r\u00e9zed\u00e9nyt, melyek oly becsesek, mint az arany."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k n\u00e9kik: Ti az \u00darnak szentei vagytok, ez ed\u00e9nyek is szentek, \u00e9s ez az ez\u00fcst \u00e9s arany az \u00darnak, aty\u00e1itok Isten\u00e9nek \u00f6nk\u00e9nytesen adott aj\u00e1nd\u00e9k:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt [re\u00e1] \u00e9s meg\u00f5rizz\u00e9tek, m\u00edg \u00e1tm\u00e9ritek a papi fejedelmek, a L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s Izr\u00e1el csal\u00e1dainak fejedelmei el\u00f5tt Jeruzs\u00e1lemben az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kamar\u00e1iban!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tvev\u00e9k a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k az ez\u00fcst\u00f6t, aranyat \u00e9s az ed\u00e9nyeket s\u00faly szerint, hogy vigy\u00e9k Jeruzs\u00e1lembe Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Elindul\u00e1nk pedig az Ah\u00e1va foly\u00f3v\u00edz mell\u00f5l az els\u00f5 h\u00f3 tizenkettedik napj\u00e1n, hogy Jeruzs\u00e1lembe menj\u00fcnk; s a mi Isten\u00fcnk kegyelme nyugodott rajtunk, megszabad\u00edtv\u00e1n minket a r\u00e1nk leselked\u00f5 ellens\u00e9gnek kez\u00e9b\u00f5l ez \u00faton."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rkez\u00e9nk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s pihen\u00e9nk ott h\u00e1rom napig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Negyednap pedig \u00e1tm\u00e9retett az ez\u00fcst, az arany \u00e9s az ed\u00e9nyek a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ban, Mer\u00e9m\u00f3th papnak Uri\u00e1s fi\u00e1nak kez\u00e9hez, vele l\u00e9v\u00e9n Ele\u00e1z\u00e1r, a Fine\u00e1s fia, \u00e9s vel\u00f6k J\u00f3zad\u00e1b, a J\u00e9sua fia \u00e9s N\u00f3adia, a Binnui fia, L\u00e9vit\u00e1k,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Minden sz\u00e1m \u00e9s s\u00faly szerint, s feljegyeztetett az eg\u00e9sz s\u00faly abban az id\u00f5ben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A kik pedig meg\u00e9rkeztek a fogs\u00e1gb\u00f3l, a rabs\u00e1gnak fiai, \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat viv\u00e9nek Izr\u00e1el Isten\u00e9nek: tizenk\u00e9t tulkot eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt, kilenczvenhat kost, hetvenh\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt, tizenk\u00e9t bakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatra, mindezt eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tad\u00e1k a kir\u00e1ly parancsolatait a kir\u00e1ly helytart\u00f3inak, s a vizen t\u00fal l\u00e9v\u00f5 helytart\u00f3knak, \u00e9s [ezek ]seg\u00edt\u00e9k a n\u00e9pet \u00e9s az Isten h\u00e1z\u00e1t."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minekut\u00e1na ezek elv\u00e9gez\u00f5d\u00e9nek, j\u00f6v\u00e9nek hozz\u00e1m a f\u00f5emberek, mondv\u00e1n: Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00e9s a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k nem k\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9k el magokat e tartom\u00e1nyok n\u00e9peit\u00f5l, a mik\u00e9pen pedig azoknak, a Kananeusoknak, Hitteusoknak, Perizeusoknak, Jebuzeusoknak, Ammonit\u00e1knak, Mo\u00e1bit\u00e1knak, \u00c9gyiptomiaknak \u00e9s Emoreusoknak \u00fat\u00e1latos [v\u00e9tke] szerint [el kellett volna,]"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert [ezek] le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl vettek vala [feles\u00e9get] magoknak \u00e9s fiaiknak, \u00e9s megelegyedett a szent mag e tartom\u00e1nyok n\u00e9peivel; \u00e9s pedig a fejedelmek \u00e9s f\u00f5emberek val\u00e1nak els\u00f5k e b\u00fbnben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mihelyt e dolgot meghallottam, megszaggat\u00e1m als\u00f3- \u00e9s fels\u00f5 ruh\u00e1mat, s t\u00e9ptem fejem hajsz\u00e1lait \u00e9s szak\u00e1llamat, \u00e9s veszteg \u00fcltem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1m gy\u00fbl\u00e9nek mindny\u00e1jan, a kik reszketve [gondoltak] Izr\u00e1el Isten\u00e9nek besz\u00e9deire azoknak v\u00e9tke miatt, a kik a fogs\u00e1gb\u00f3l megj\u00f6ttek vala; \u00e9s \u00e9n veszteg \u00fcl\u00f6k vala mind az estv\u00e9li \u00e1ldozatig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az estv\u00e9li \u00e1ldozatkor pedig felkeltem sanyargat\u00e1somb\u00f3l, megszaggatv\u00e1n als\u00f3- \u00e9s fels\u00f5 ruh\u00e1mat; \u00e9s t\u00e9rdeimre esv\u00e9n, kiterjeszt\u00e9m kezeimet az \u00darhoz, az \u00e9n Istenemhez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k: \u00c9n Istenem, sz\u00e9gyenlem \u00e9s \u00e1tallom felemelni, \u00e9n Istenem, az \u00e9n orcz\u00e1mat te hozz\u00e1d, mert a mi \u00e1lnoks\u00e1gaink fel\u00fclhaladtak fej\u00fcnk f\u00f6l\u00f6tt \u00e9s a mi v\u00e9tkeink mind az \u00e9gig nevekedtek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mi aty\u00e1ink napjait\u00f3l fogva nagy v\u00e9tekben vagyunk mi mind e mai napig, \u00e9s a mi \u00e1lnoks\u00e1gaink\u00e9rt adattunk vala mi, a mi kir\u00e1lyaink \u00e9s a mi papjaink a f\u00f6ldi kir\u00e1lyok kez\u00e9be, fegyver \u00e1ltal rabs\u00e1gra \u00e9s ragadom\u00e1nyra \u00e9s orczapirul\u00e1sra, a mint [ez ]a mai nap [is van.]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s most nem sok ideje, hogy az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk rajtunk k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt, hogy hagyjon min\u00e9k\u00fcnk marad\u00e9kot, \u00e9s hogy adjon n\u00e9k\u00fcnk egy szeget az \u00f5 szent hely\u00e9n, hogy \u00edgy megvil\u00e1gos\u00edtsa szemeinket a mi Isten\u00fcnk, s hogy megeleven\u00edtsen benn\u00fcnket egy kiss\u00e9 a mi szolgas\u00e1gunkban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert szolg\u00e1k vagyunk mi, de szolgas\u00e1gunkban nem hagyott el minket a mi Isten\u00fcnk, hanem hozz\u00e1nk ford\u00edt\u00e1 irgalmass\u00e1g\u00e1t Persi\u00e1nak kir\u00e1lyai el\u00f5tt, hogy megeleven\u00edtene benn\u00fcnket, hogy felemelhess\u00fck a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1t s meg\u00e9p\u00edthess\u00fck annak romjait, \u00e9s hogy adjon n\u00e9k\u00fcnk b\u00e1tors\u00e1gos lak\u00e1st J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s most mit mondjunk, \u00f3h mi Isten\u00fcnk, [mindezek] ut\u00e1n? [Azt, ]hogy mi [m\u00e9gis] elhagytuk parancsolataidat,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A melyeket parancsolt\u00e1l szolg\u00e1id, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, mondv\u00e1n: A f\u00f6ld, melyre bementek, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt, tiszt\u00e1talan f\u00f6ld, a tartom\u00e1nyok n\u00e9peinek tiszt\u00e1talans\u00e1ga miatt, \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaik miatt, melyekkel bet\u00f6lt\u00e9k azt egyik v\u00e9g\u00e9t\u00f5l a m\u00e1sikig tiszt\u00e1talans\u00e1gukban;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt le\u00e1nyaitokat ne adj\u00e1tok az \u00f5 fiaiknak \u00e9s az \u00f5 le\u00e1nyaikat ne vegy\u00e9tek fiaitoknak, \u00e9s ne keress\u00e9tek bar\u00e1ts\u00e1gukat, sem javokat soha, hogy meger\u00f5s\u00f6djetek \u00e9s \u00e9ljetek e f\u00f6ld javaival, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9gk\u00e9pen adhass\u00e1tok azt fiaitoknak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindazok ut\u00e1n pedig, a mik re\u00e1nk j\u00f6v\u00e9nek gonosz cselekedeteink\u00e9rt \u00e9s nagy v\u00e9tk\u00fcnk\u00e9rt, hiszen te, mi Isten\u00fcnk, jobban kedvezt\u00e9l n\u00e9k\u00fcnk, sem mint b\u00fbneink miatt \u00e9rdemelt\u00fcnk volna, s ad\u00e1d n\u00e9k\u00fcnk e marad\u00e9kot,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1t megrontjuk-\u00e9 ism\u00e9t parancsolataidat s \u00f6sszeh\u00e1zasodunk-\u00e9 ez \u00fat\u00e1latos n\u00e9pekkel? Nem fogsz-\u00e9 haragudni re\u00e1nk mindaddig, m\u00edg megem\u00e9sztet\u00fcnk, hogy sem marad\u00e9kunk, sem h\u00edrmond\u00f3nk ne legyen?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oh Uram, Izr\u00e1el Istene! igaz vagy te, mert meghagyt\u00e1l minket, marad\u00e9k gyan\u00e1nt, mint e mai nap [bizony\u00edtja.] \u00cdm\u00e9 el\u00f5tted vagyunk v\u00e9tk\u00fcnkben, \u00e9s nem \u00e1llhatunk meg el\u00f5tted e miatt!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s mikor im\u00e1dkoz\u00e9k Ezsdr\u00e1s \u00e9s vall\u00e1st t\u00f5n, s\u00edrva \u00e9s f\u00f6ldre borulva az Isten h\u00e1za el\u00f5tt, seregl\u00e9nek \u00f5 hozz\u00e1 Izr\u00e1elb\u00f5l igen nagy gy\u00fclekezetben f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok \u00e9s gyermekek, mert s\u00edra a n\u00e9p is sokat \u00e9s keservesen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Sekh\u00e1nia, J\u00e9hielnek fia, az \u00c9l\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s monda Ezsdr\u00e1snak: Mi v\u00e9tkezt\u00fcnk a mi Isten\u00fcnk ellen, hogy idegen feles\u00e9geket vett\u00fcnk magunknak e f\u00f6ld n\u00e9pei k\u00f6z\u00fcl: mindaz\u00e1ltal van rem\u00e9nys\u00e9ge Izr\u00e1elnek, mind e mellett is!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vess\u00fcnk ugyanis frigyet a mi Isten\u00fcnkkel, hogy elbocs\u00e1tjuk mindazon asszonyokat \u00e9s a t\u00f5l\u00fck sz\u00fcl\u00f6tteket az \u00e9n Uramnak \u00e9s azoknak akaratja szerint, a kik reszketve [gondolnak] a mi Isten\u00fcnk parancsolat\u00e1ra, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny szerint cselekedj\u00fcnk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kelj fel! mert re\u00e1d n\u00e9z e dolog, s mi veled lesz\u00fcnk: l\u00e9gy er\u00f5s \u00e9s l\u00e1ss hozz\u00e1!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6lkele annakok\u00e1\u00e9rt Ezsdr\u00e1s, \u00e9s megesket\u00e9 a papoknak, a L\u00e9vit\u00e1knak \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek fejedelmeit, hogy e besz\u00e9d szerint fognak cselekedni; \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9nek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkele Ezsdr\u00e1s az Isten h\u00e1za el\u00f5l, \u00e9s elm\u00e9ne J\u00f3han\u00e1nnak, Eli\u00e1sib fi\u00e1nak szob\u00e1j\u00e1hoz s bemenv\u00e9n abba, kenyeret nem ev\u00e9k, sem vizet nem iv\u00e9k, mert gy\u00e1szol vala a rabs\u00e1gb\u00f3l hazaj\u00f6ttek v\u00e9tke miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s meghirdet\u00e9k J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben mindazoknak, a kik a rabs\u00e1gb\u00f3l hazaj\u00f6ttek, hogy Jeruzs\u00e1lembe gy\u00fbljenek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Valaki pedig el nem j\u00f6n harmadnapra, a fejedelmek \u00e9s v\u00e9nek tan\u00e1csa szerint, adass\u00e9k minden vagyona a templomnak, \u00e9s \u00f5 maga vettess\u00e9k ki a rabs\u00e1gb\u00f3l hazaj\u00f6tteknek gy\u00fclekezet\u00e9b\u00f5l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbl\u00e9nek az\u00e9rt J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Benj\u00e1minnak minden f\u00e9rfiai harmadnapra Jeruzs\u00e1lembe a kilenczedik h\u00f3ban, e h\u00f3 huszadik napj\u00e1n, \u00e9s le\u00fcle az eg\u00e9sz n\u00e9p az Isten h\u00e1z\u00e1nak piacz\u00e1n, agg\u00f3dv\u00e1n e dolog \u00e9s az es\u00f5z\u00e9sek miatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor f\u00f6lkele Ezsdr\u00e1s, a pap, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ti v\u00e9tkeztetek, hogy idegen feles\u00e9geket vettetek magatoknak, hogy ezzel is t\u00f6bb\u00edten\u00e9tek Izr\u00e1el v\u00e9tk\u00e9t;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt tegyetek vall\u00e1st az \u00dar el\u00f5tt, aty\u00e1itoknak Istene el\u00f5tt, \u00e9s cselekedjetek az \u00f5 akaratja szerint, elk\u00fcl\u00f6n\u00edtv\u00e9n magatokat e f\u00f6ld n\u00e9peit\u00f5l \u00e9s az idegen feles\u00e9gekt\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felele az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, \u00e9s monda felsz\u00f3val: Ekk\u00e9pen, a te besz\u00e9ded szerint kell min\u00e9k\u00fcnk cselekedn\u00fcnk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De e n\u00e9p igen sok \u00e9s az es\u00f5s id\u00f5 miatt kiv\u00fcl nem \u00e1llhatunk; annak felette ez nem egy, sem nem k\u00e9t napi munka, mert sokan vagyunk, a kik v\u00e9tkezt\u00fcnk e dologban;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hadd \u00e1lljanak h\u00e1t el\u00f5 fejedelmeink, az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9, \u00e9s mindenki, a ki idegen feles\u00e9get vett mag\u00e1nak, v\u00e1rosonk\u00e9nt j\u00f5jj\u00f6n el\u00f5 bizonyos id\u00f5ben s vel\u00f6k a v\u00e1rosoknak v\u00e9nei \u00e9s bir\u00e1i, hogy elford\u00edtsuk magunkr\u00f3l a mi Isten\u00fcnknek e dolog miatt val\u00f3 b\u00fasul\u00e1s\u00e1nak haragj\u00e1t!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csak J\u00f3nath\u00e1n, az As\u00e1hel fia \u00e9s Jahz\u00e9ja, a Tikva fia \u00e1ll\u00e1nak fel ez ellen \u00e9s M\u00e9sull\u00e1m \u00e9s Sabbethai, a L\u00e9vit\u00e1k t\u00e1mogat\u00e1k \u00f5ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s cseleked\u00e9nek ekk\u00e9pen azok, a kik a rabs\u00e1gb\u00f3l hazaj\u00f6ttek; \u00e9s v\u00e1laszta mag\u00e1nak Ezsdr\u00e1s, a pap f\u00e9rfiakat, a csal\u00e1df\u00f5ket, csal\u00e1djuk szerint, s mindny\u00e1jok nevei feljegyeztettek. \u00c9s \u00f6ssze\u00fcl\u00e9nek a tizedik h\u00f3 els\u00f5 napj\u00e1n, hogy nyomozz\u00e1k e dolgot;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s bev\u00e9gez\u00e9k azt mindazon f\u00e9rfiakra n\u00e9zve, a kik idegen feles\u00e9get vettek vala magoknak, az els\u00f5 h\u00f3nak els\u00f5 napj\u00e1ig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tal\u00e1ltat\u00e1nak pedig a papok fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik idegen feles\u00e9geket vettek vala magoknak, J\u00e9su\u00e1nak, a J\u00f3s\u00e1d\u00e1k fi\u00e1nak \u00e9s az \u00f5 testv\u00e9reinek fiai k\u00f6z\u00fcl: Maas\u00e9ja, Eli\u00e9zer, J\u00e1rib \u00e9s Ged\u00e1lja;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s kez\u00f6ket ad\u00e1k, hogy elbocs\u00e1tj\u00e1k feles\u00e9geiket \u00e9s egy kos \u00e1ldoz\u00e1s\u00e1ra \u00edt\u00e9ltet\u00e9nek v\u00e9tk\u00fck\u00e9rt;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Imm\u00e9r fiai k\u00f6z\u00fcl pedig: Han\u00e1ni \u00e9s Zeb\u00e1dja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1rim fiai k\u00f6z\u00fcl: Maasz\u00e9ja, Elija, Sem\u00e1ja, J\u00e9hiel \u00e9s Uzzia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pashur fiai k\u00f6z\u00fcl: Eljo\u00e9naj, Maasz\u00e9ja, Ism\u00e1el, Nethan\u00e9el, J\u00f3zab\u00e1d \u00e9s El\u00e1sza;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl: J\u00f3zab\u00e1d, Simei \u00e9s K\u00e9l\u00e1ja. (az a Kelita), Pethahja, J\u00fada \u00e9s Eli\u00e9zer;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek k\u00f6z\u00fcl pedig: Eli\u00e1sib, s a kapun\u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl: Sallum, Telem \u00e9s Uri;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Izr\u00e1el [n\u00e9p\u00e9]b\u00f5l: Par\u00f3s fiai k\u00f6z\u00fcl: Ramia, Jezija, Malkija, Mij\u00e1min, Ele\u00e1z\u00e1r, Malkija \u00e9s Ben\u00e1ja;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl: Matt\u00e1nia, Zakari\u00e1s, J\u00e9hiel, Abdi, Jer\u00e9m\u00f3th \u00e9s \u00c9lija;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zattu fiai k\u00f6z\u00fcl: Elj\u00f3\u00e9nai, Elj\u00e1sib, Matt\u00e1nia, Jer\u00e9m\u00f3th, Zab\u00e1d \u00e9s Aziza;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e9bai fiai k\u00f6z\u00fcl: J\u00f3han\u00e1n, Han\u00e1nia, Zabbai \u00e9s Athlai;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e1ni fiai k\u00f6z\u00fcl: Mesull\u00e1m, Mallukh, Ad\u00e1ja, J\u00e1sub, Se\u00e1l \u00e9s R\u00e1m\u00f3th;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pahath-Mo\u00e1b fiai k\u00f6z\u00fcl: Adna, Kel\u00e1l, Ben\u00e1ja, Maasz\u00e9ja, Matt\u00e1nia, Besal\u00e9el, Binnui \u00e9s Manasse;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A H\u00e1rim fiai pedig: Eli\u00e9zer, Jissija, Malkija, Sem\u00e1ja, Simeon;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Benj\u00e1min, Mallukh, Semarja;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1sum fiai k\u00f6z\u00fcl: Mattenai, Mattatt\u00e1, Zab\u00e1d, Elif\u00e9let, Jer\u00e9mai, Manasse, Simei,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00e1ni fiai k\u00f6z\u00fcl: Ma\u00e1dai, Amr\u00e1m \u00e9s U\u00e9l;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ben\u00e1ja, B\u00e9d\u00e9ja, Keluhu;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vanja, Mer\u00e9m\u00f3th, Eli\u00e1sib;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Matt\u00e1nia, Mattenai \u00e9s Jaasz\u00e1i;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "B\u00e1ni, Binnui, Simei;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Selemia, N\u00e1th\u00e1n \u00e9s Ad\u00e1ja;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Makhnadbai, S\u00e1sai, S\u00e1rai;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azare\u00e9l, Selemia \u00e9s Sem\u00e1ria;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sallum, Amaria, J\u00f3zsef:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A Neb\u00f3 fiai k\u00f6z\u00fcl: J\u00e9iel, Mattithja, Zab\u00e1d, Zebina, Jaddai, J\u00f3el, Ben\u00e1ja."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mindezek idegen feles\u00e9geket vettek vala magoknak. \u00c9s val\u00e1nak e feles\u00e9gek k\u00f6z\u00f6tt olyanok is, a kik m\u00e1r fiakat sz\u00fcltek."
                }
            }
        }
    }
}