{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minekut\u00e1na az Isten sok rendben \u00e9s sokf\u00e9lek\u00e9pen sz\u00f3lott hajdan az aty\u00e1knak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, ez utols\u00f3 id\u00f5kben sz\u00f3lott n\u00e9k\u00fcnk Fia \u00e1ltal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kit tett mindennek \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00e9v\u00e9, a ki \u00e1ltal a vil\u00e1got is teremtette,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ki az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek visszat\u00fckr\u00f6z\u00f5d\u00e9se, \u00e9s az \u00f5 val\u00f3s\u00e1g\u00e1nak k\u00e9pm\u00e1sa, a ki hatalma szav\u00e1val fentartja a mindens\u00e9get, a ki minket b\u00fbneinkt\u00f5l megtiszt\u00edtv\u00e1n, \u00fcle a Fels\u00e9gnek jobbj\u00e1ra a magass\u00e1gban,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annyival kiv\u00e1l\u00f3bb l\u00e9v\u00e9n az angyalokn\u00e1l, a mennyivel k\u00fcl\u00f6nb nevet \u00f6r\u00f6k\u00f6lt azokn\u00e1l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert kinek mondotta valaha az angyalok k\u00f6z\u00fcl: \u00c9n Fiam vagy te, \u00e9n ma sz\u00fbltelek t\u00e9ged? \u00e9s ism\u00e9t: \u00c9n leszek n\u00e9ki Atyja \u00e9s \u00f5 lesz n\u00e9kem Fiam?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Viszont mikor behozza az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t a vil\u00e1gba, \u00edgy sz\u00f3l: \u00c9s im\u00e1dj\u00e1k \u00f5t az Istennek minden angyalai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r az angyalokr\u00f3l [\u00edgy] sz\u00f3l: Ki az \u00f5 angyalait szelekk\u00e9 teszi \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1it t\u00fbz l\u00e1ngj\u00e1v\u00e1,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1mde a Fi\u00far\u00f3l [\u00edgy]: A te kir\u00e1lyi sz\u00e9ked \u00f3h Isten \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9. Igazs\u00e1gnak p\u00e1lcz\u00e1ja a te orsz\u00e1godnak p\u00e1lcz\u00e1ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szeretted az igazs\u00e1got \u00e9s gy\u00fbl\u00f6lted a hamiss\u00e1got: annakok\u00e1\u00e9rt felkent t\u00e9ged az Isten, a te Istened, \u00f6r\u00f6mnek olaj\u00e1val a te t\u00e1rsaid felett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s: Te Uram kezdetben alap\u00edtottad a f\u00f6ldet \u00e9s a te kezeidnek m\u00fbvei az egek;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azok elvesznek, de te megmaradsz, \u00e9s mindazok, mint a ruha megavulnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s pal\u00e1stk\u00e9nt \u00f6sszehajtod azokat \u00e9s elv\u00e1ltoznak, te pedig ugyanaz vagy \u00e9s a te esztendeid el nem fogynak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Melyik angyalnak mondotta pedig valaha: \u00dclj az \u00e9n jobbkezem fel\u00f5l, m\u00edglen ellens\u00e9geidet l\u00e1baidnak zs\u00e1moly\u00e1v\u00e1 teszem?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avagy nem szolg\u00e1l\u00f3 lelkek-\u00e9 mindazok, elk\u00fcldve szolg\u00e1latra azok\u00e9rt, a kik \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogj\u00e1k az idvess\u00e9get?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ann\u00e1l is ink\u00e1bb sz\u00fcks\u00e9ges n\u00e9k\u00fcnk a hallottakra figyelmezn\u00fcnk, hogy valaha el ne sodortassunk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ha az angyalokt\u00f3l hirdetett besz\u00e9d er\u00f5s volt \u00e9s minden b\u00fbn \u00e9s engedetlens\u00e9g elvette igazs\u00e1gos b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mim\u00f3don meneked\u00fcnk meg mi, hogyha nem t\u00f6r\u00f5d\u00fcnk ily nagy idvess\u00e9ggel? a melyet, miut\u00e1n kezdetben hirdetett az \u00dar, azok, a kik hallott\u00e1k, biztos\u00edtottak sz\u00e1munkra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vel\u00f6k egy\u00fctt bizonys\u00e1got tev\u00e9n arr\u00f3l az Isten, jelekkel meg csod\u00e1kkal \u00e9s sokf\u00e9le er\u00f5kkel s a Szent L\u00e9leknek k\u00f6zl\u00e9seivel az \u00f5 akarata szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert nem angyaloknak vetette al\u00e1 a j\u00f6vend\u00f5 vil\u00e1got, a melyr\u00f5l sz\u00f3lunk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f5t bizonys\u00e1got tett valahol valaki, mondv\u00e1n: Micsoda az ember, hogy megeml\u00e9kezel \u00f5 r\u00f3la, avagy az embernek fia, hogy gondod van re\u00e1?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kisebb\u00e9 tetted \u00f5t r\u00f6vid id\u00f5re az angyalokn\u00e1l, dics\u00f5s\u00e9ggel \u00e9s tisztess\u00e9ggel megkoron\u00e1ztad \u00f5t \u00e9s \u00farr\u00e1 tetted kezeid munk\u00e1in,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindent l\u00e1bai al\u00e1 vetett\u00e9l. Mert azzal, hogy n\u00e9ki mindent al\u00e1vetett, semmit sem hagyott al\u00e1vetetlen\u00fcl: de most m\u00e9g nem l\u00e1tjuk, hogy n\u00e9ki minden al\u00e1vettetett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt azonban l\u00e1tjuk, hogy J\u00e9zus, a ki egy kev\u00e9s id\u00f5re kisebb\u00e9 t\u00e9tetett az angyalokn\u00e1l, a hal\u00e1l elszenved\u00e9s\u00e9\u00e9rt dics\u00f5s\u00e9ggel \u00e9s tisztess\u00e9ggel koron\u00e1ztatott meg, hogy az Isten kegyelm\u00e9b\u00f5l mindenki\u00e9rt meg\u00edzlelje a hal\u00e1lt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert illend\u00f5 vala, hogy a ki\u00e9rt minden \u00e9s a ki \u00e1ltal minden, sok fiakat vez\u00e9relv\u00e9n dics\u00f5s\u00e9gre, az \u00f5 idvess\u00e9g\u00f6k fejedelm\u00e9t szenved\u00e9sek \u00e1ltal tegye t\u00f6k\u00e9letess\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a megszentel\u00f5 \u00e9s a megszenteltek egyt\u00f5l val\u00f3k mindny\u00e1jan, a mely okn\u00e1l fogva nem sz\u00e9gyenli \u00f5ket atyjafiainak h\u00edvni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Hirdetem a te nevedet az \u00e9n aty\u00e1mfiainak, az anyaszentegyh\u00e1znak k\u00f6zepette d\u00edcs\u00e9retet mondok n\u00e9ked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t: \u00c9n \u00f5 benne b\u00edzom; \u00e9s ism\u00e9t: \u00cdmhol vagyok \u00e9n \u00e9s a gyermekek, a kiket az Isten n\u00e9kem adott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel teh\u00e1t a gyermekek testb\u00f5l \u00e9s v\u00e9rb\u00f5l val\u00f3k, \u00f5 is hasonlatosk\u00e9pen r\u00e9szese lett azoknak, hogy a hal\u00e1l \u00e1ltal megsemmis\u00edtse azt, a kinek hatalma van a hal\u00e1lon, tudniillik az \u00f6rd\u00f6g\u00f6t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s megszabad\u00edtsa azokat, a kik a hal\u00e1lt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt teljes \u00e9let\u00f6kben rabok val\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert nyilv\u00e1n nem angyalokat karolt fel, hanem az \u00c1brah\u00e1m magv\u00e1t karolta fel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt mindenest\u00f5l fogva hasonlatosnak kellett lennie az atyafiakhoz, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 legyen \u00e9s h\u00edv f\u00f5pap az Isten el\u00f5tt val\u00f3 dolgokban, hogy engesztel\u00e9st szerezzen a n\u00e9p b\u00fbnei\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert a mennyiben szenvedett, \u00f5 maga is megk\u00eds\u00e9rtetv\u00e9n, seg\u00edthet azokon, a kik megk\u00eds\u00e9rtetnek."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt szent atyafiak, mennyei elh\u00edv\u00e1snak r\u00e9szesei, figyelmezzetek, a mi vall\u00e1sunknak apostol\u00e1ra \u00e9s f\u00f5papj\u00e1ra, Krisztus J\u00e9zusra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki h\u00fb ahhoz, a ki \u00f5t rendelte, valamint M\u00f3zes is az \u00f5 eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ez nagyobb dics\u00f5s\u00e9gre m\u00e9ltattatott, mint M\u00f3zes, a mennyiben a h\u00e1z \u00e9p\u00edt\u00f5j\u00e9nek nagyobb a tisztess\u00e9ge, mint a h\u00e1znak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert minden h\u00e1znak van \u00e9p\u00edt\u00f5je, a ki pedig mindent elk\u00e9sz\u00edtett, az Isten az."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes is h\u00fb volt ugyan az \u00f5 eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1ban, mint szolga, a hirdetend\u00f5knek bizonys\u00e1g\u00e1ra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Krisztus ellenben mint Fi\u00fa a maga h\u00e1za felett, a kinek h\u00e1za mi vagyunk, ha a bizodalmat \u00e9s a rem\u00e9nys\u00e9gnek dicseked\u00e9s\u00e9t mind v\u00e9gig er\u00f5sen megtartjuk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9\u00e9rt a mint a Szent L\u00e9lek mondja: Ma, ha az \u00f5 szav\u00e1t hallj\u00e1tok,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek a ti sz\u00edveteket, mint az elkesered\u00e9skor, a k\u00eds\u00e9rt\u00e9s ama napj\u00e1n a puszt\u00e1ban,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hol a ti aty\u00e1itok pr\u00f3b\u00e1ra tev\u00e9ssel megk\u00eds\u00e9rt\u00e9nek engem \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k az \u00e9n cselekedeteimet negyven esztendeig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt megharagudtam arra a nemzets\u00e9gre \u00e9s mond\u00e1m: mindig t\u00e9velyegnek sziv\u00f6kben; \u00f5k pedig nem ismert\u00e9k meg az \u00e9n \u00fataimat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dagy hogy megesk\u00fcdtem haragomban, hogy nem fognak bemenni az \u00e9n nyugodalmamba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok aty\u00e1mfiai, hogy valaha ne legyen b\u00e1rmelyik\u00f5t\u00f6knek hitetlen gonosz sz\u00edve, hogy az \u00e9l\u00f5 Istent\u00f5l elszakadjon;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hanem ints\u00e9tek egym\u00e1st minden napon, m\u00edg tart a ma, hogy egyik\u00f5t\u00f6k se kem\u00e9ny\u00edttess\u00e9k meg a b\u00fbnnek csal\u00e1rds\u00e1ga \u00e1ltal:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert r\u00e9szeseiv\u00e9 lett\u00fcnk Krisztusnak, ha ugyan az elkezdett bizodalmat mindv\u00e9gig er\u00f5sen megtartjuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E mond\u00e1s szerint: Ma, ha az \u00f5 szav\u00e1t hallj\u00e1tok, meg ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek a ti sz\u00edveiteket, mint az elkesered\u00e9skor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert kik keseredtek el, mikor ezt hall\u00e1k? Nemde mindazok, a kik kij\u00f6v\u00e9nek \u00c9gyiptomb\u00f3l M\u00f3zes \u00e1ltal?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kikre haragudott vala pedig meg negyven esztendeig? avagy nem azokra-\u00e9, a kik v\u00e9tkeztek, a kiknek testei elhullottak a puszt\u00e1ban?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kiknek esk\u00fcd\u00f6tt pedig meg, hogy nem mennek be az \u00f5 nyugodalm\u00e1ba, hanemha az engedetleneknek?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1tjuk is, hogy nem mehettek be hitetlens\u00e9g miatt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3vakodjunk teh\u00e1t, hogy mivel megvan az \u00f5 nyugodalm\u00e1ba val\u00f3 bemenetel \u00edg\u00e9rete, valaki k\u00f6z\u00fcletek fogyatkoz\u00e1sban lev\u00f5nek ne l\u00e1ttass\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert n\u00e9k\u00fcnk is hirdettetett az evangy\u00e9liom, mik\u00e9pen azoknak: de nem haszn\u00e1lt n\u00e9kik a hallott besz\u00e9d, mivel nem p\u00e1ros\u00edtott\u00e1k hittel azok, a kik hallott\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert mi, h\u00edv\u00f5k, bemegy\u00fcnk a nyugodalomba, mik\u00e9pen megmondotta: A mint megesk\u00fcdtem az \u00e9n haragomban, nem fognak bemenni az \u00e9n nyugodalmamba; j\u00f3llehet munk\u00e1it a vil\u00e1g megalap\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l kezdve bev\u00e9gezte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert valahol a hetedik napr\u00f3l ekk\u00e9pen sz\u00f3lott: \u00c9s megnyugov\u00e9k Isten a hetedik napon minden \u00f5 cselekedeteit\u00f5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ugyanabban ism\u00e9t: Nem mennek be az \u00e9n nyugodalmamba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivelhogy annakok\u00e1\u00e9rt \u00e1ll az, hogy n\u00e9melyek bemennek abba, \u00e9s a kiknek el\u00f5sz\u00f6r hirdettetett az evangy\u00e9liom, nem mentek be engedetlens\u00e9g miatt:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ism\u00e9t hat\u00e1roz egy napot: Ma, sz\u00f3lv\u00e1n D\u00e1vid \u00e1ltal annnyi id\u00f5 mult\u00e1n, a mint el\u00f5bb mondva volt. Ma, ha az \u00f5 szav\u00e1t hallj\u00e1tok, meg ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek a ti sz\u00edveiteket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ha \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9 nyugodalomba helyezte volna, nem sz\u00f3lana azok ut\u00e1n m\u00e1s napr\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt megvan a szombatja az Isten n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert a ki bement az \u00f5 nyugodalm\u00e1ba, az maga is megnyugodott cselekedeteit\u00f5l, a mik\u00e9pen Isten is a mag\u00e1\u00e9it\u00f3l,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igyekezz\u00fcnk teh\u00e1t bemenni abba a nyugodalomba, hogy valaki a hitetlens\u00e9gnek ugyanazon p\u00e9ld\u00e1j\u00e1ba ne ess\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert az Istennek besz\u00e9de \u00e9l\u00f5 \u00e9s hat\u00f3, \u00e9s \u00e9lesebb minden k\u00e9t\u00e9l\u00fb fegyvern\u00e9l, \u00e9s elhat a sz\u00edvnek \u00e9s l\u00e9leknek, az \u00edzeknek \u00e9s a vel\u00f5knek megoszl\u00e1s\u00e1ig, \u00e9s meg\u00edt\u00e9li a gondolatokat \u00e9s a sz\u00edvnek indulatait."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s nincsen oly teremtm\u00e9ny, a mely nyilv\u00e1nval\u00f3 nem volna el\u00f5tte, s\u00f5t mindenek meztelenek \u00e9s leplezetlenek annak szemei el\u00f5tt, a kir\u00f5l mi besz\u00e9l\u00fcnk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e9v\u00e9n annakok\u00e1\u00e9rt nagy f\u00f5papunk, a ki \u00e1thatolt az egeken, J\u00e9zus, az Istennek Fia, ragaszkodjunk vall\u00e1sunkhoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert nem oly f\u00f5papunk van, a ki nem tudna megindulni gyarl\u00f3s\u00e1gainkon, hanem a ki megk\u00eds\u00e9rtetett mindenekben, hozz\u00e1nk hasonl\u00f3an, kiv\u00e9ve a b\u00fbnt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1ruljunk az\u00e9rt bizodalommal a kegyelem kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9hez, hogy irgalmass\u00e1got nyerj\u00fcnk \u00e9s kegyelmet tal\u00e1ljunk, alkalmas id\u00f5ben val\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00fcl."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mert minden f\u00f5pap emberek k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztatv\u00e1n, emberek\u00e9rt rendeltetik az Isten el\u00f5tt val\u00f3 dolgokban, hogy aj\u00e1nd\u00e9kokat \u00e9s \u00e1ldozatokat vigyen a b\u00fbn\u00f6k\u00e9rt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki k\u00e9pes egy\u00fctt\u00e9rezni a tudatlanokkal \u00e9s t\u00e9velyg\u00f5kkel, mivelhogy maga is k\u00f6r\u00fcl van v\u00e9ve gyarl\u00f3s\u00e1ggal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ez\u00e9rt k\u00f6teles, mik\u00e9pen a n\u00e9p\u00e9rt, azonk\u00e9pen \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt is \u00e1ldozni a b\u00fbn\u00f6k\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s senki sem veszi mag\u00e1nak e tisztess\u00e9get, hanem a [kit] Isten h\u00edv el, mik\u00e9nt \u00c1ront is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hasonnl\u00f3k\u00e9pen Krisztus sem maga dics\u00f5\u00edtette meg mag\u00e1t azzal, hogy f\u00f5pap lett, hanem az, a ki \u00edgy sz\u00f3lott hozz\u00e1: \u00c9n Fiam vagy te, ma sz\u00fbltelek t\u00e9ged."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mik\u00e9pen m\u00e1sutt is mondja: Te \u00f6r\u00f6kk\u00e9 val\u00f3 pap vagy, Melkis\u00e9dek rendje szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki az \u00f5 test\u00e9nek napjaiban k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sekkel \u00e9s esedez\u00e9sekkel, er\u00f5s ki\u00e1lt\u00e1s \u00e9s k\u00f6nyhullat\u00e1s k\u00f6zben j\u00e1rult ahhoz, a ki k\u00e9pes megszabad\u00edtani \u00f5t a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s meghallgattatott az \u00f5 istenf\u00e9lelm\u00e9\u00e9rt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1mb\u00e1r Fi\u00fa, megtanulta azokb\u00f3l, a miket szenvedett, az engedelmess\u00e9get;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre jutv\u00e1n, \u00f6r\u00f6k idvess\u00e9g szerz\u00f5je lett mindazokra n\u00e9zve, a kik neki engedelmeskednek,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Neveztetv\u00e9n az Istent\u00f5l Melkis\u00e9dek rendje szerint val\u00f3 f\u00f5papnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kir\u00f5l nek\u00fcnk sok \u00e9s nehezen megmagyar\u00e1zhat\u00f3 mondani val\u00f3nk van, mivel restek lettetek a hall\u00e1sra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert noha ez id\u00f5 szerint tan\u00edt\u00f3knak kellene lennetek, ism\u00e9t arra van sz\u00fcks\u00e9getek, hogy az Isten besz\u00e9deinek kezd\u00f5 elemeire tan\u00edtson valaki titeket; \u00e9s olyanok lettetek, a kiknek tejre van sz\u00fcks\u00e9getek \u00e9s nem kem\u00e9ny eledelre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert mindaz, a ki tejjel \u00e9l, j\u00e1ratlan az igazs\u00e1gnak besz\u00e9diben, mivelhogy kiskor\u00fa:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00e9rettkor\u00faaknak pedig kem\u00e9ny eledel val\u00f3, mint a kiknek mivoltukn\u00e1l fogva gyakorlottak az \u00e9rz\u00e9keik a j\u00f3 \u00e9s rossz k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gt\u00e9telre."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt elhagyv\u00e1n a Krisztusr\u00f3l val\u00f3 kezdetleges besz\u00e9det, t\u00f6rekedj\u00fcnk t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre, nem rakosgatv\u00e1n le \u00fajra alapj\u00e1t a holt cselekedetekb\u00f5l val\u00f3 megt\u00e9r\u00e9snek \u00e9s az Istenben val\u00f3 hitnek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mosakod\u00e1soknak, tan\u00edt\u00e1snak, kezek r\u00e1tev\u00e9s\u00e9nek, holtak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak \u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00edt\u00e9letnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ezt megcselekeszsz\u00fck, ha az Isten megengedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert lehetetlen dolog, hogy a kik egyszer megvil\u00e1gos\u00edttattak, meg\u00edzlelv\u00e9n a mennyei aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s r\u00e9szeseiv\u00e9 lettek a Szent L\u00e9leknek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00edzlelt\u00e9k az Istennek j\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t \u00e9s a j\u00f6vend\u00f5 vil\u00e1gnak er\u00f5it,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s elestek, ism\u00e9t meg\u00fajuljanak a megt\u00e9r\u00e9sre, mint a kik \u00f6nmagoknak fesz\u00edtik meg az Istennek ama Fi\u00e1t, \u00e9s meggyal\u00e1zz\u00e1k \u00f5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a f\u00f6ld, a mely beiszsza a gyakorta re\u00e1 hull\u00f3 es\u00f5t \u00e9s hasznos f\u00fcvet terem azoknak, a kik\u00e9rt m\u00fbveltetik, \u00e1ld\u00e1st nyer Istent\u00f5l;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A mely pedig t\u00f6viseket \u00e9s bojtorj\u00e1nokat terem, megvetett \u00e9s k\u00f6zel van az \u00e1tokhoz, annak v\u00e9ge meg\u00e9get\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ti fel\u00f5letek szerelmeseim, ezekn\u00e9l jobb \u00e9s idvess\u00e9gesebb dolgokr\u00f3l vagyunk meggy\u00f5z\u00f5dve, ha \u00edgy sz\u00f3lunk is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert nem igazs\u00e1gtalan az Isten, hogy elfelejtkezz\u00e9k a ti cselekedeteitekr\u00f5l \u00e9s a szeretetr\u00f5l, melyet tan\u00fas\u00edtottatok az \u00f5 neve ir\u00e1nt, mint a kik szolg\u00e1ltatok \u00e9s szolg\u00e1ltok a szenteknek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00edv\u00e1njuk pedig, hogy k\u00f6z\u00fcletek kiki ugyanazon buzg\u00f3s\u00e1got tanus\u00edtsa a rem\u00e9nys\u00e9gnek bizonyoss\u00e1ga ir\u00e1nt mindv\u00e9giglen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy ne legyetek restek, hanem k\u00f6vet\u00f5i azoknak, a kik hit \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9s \u00e1ltal \u00f6r\u00f6klik az \u00edg\u00e9reteket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert az Isten, mikor \u00edg\u00e9retet tett \u00c1brah\u00e1mnak, mivelhogy nem esk\u00fcdhetett nagyobbra, \u00f6nmag\u00e1ra esk\u00fcd\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Bizony meg\u00e1ldv\u00e1n meg\u00e1ldalak t\u00e9ged, \u00e9s megsokas\u00edtv\u00e1n megsokas\u00edtalak t\u00e9ged."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ekk\u00e9pen, b\u00e9kess\u00e9gest\u00fbr\u00f5 l\u00e9v\u00e9n, megnyerte az \u00edg\u00e9retet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert az emberek nagyobbra esk\u00fcsznek, \u00e9s n\u00e1lok minden verseng\u00e9snek v\u00e9ge meger\u00f5s\u00edt\u00e9s\u00fcl az esk\u00fc;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is az Isten, kiv\u00e1l\u00f3bban megakarv\u00e1n mutatni az \u00edg\u00e9ret \u00f6r\u00f6k\u00f6seinek az \u00f5 v\u00e9gz\u00e9se v\u00e1ltozhatatlan volt\u00e1t, esk\u00fcv\u00e9ssel l\u00e9pett k\u00f6zbe,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hogy k\u00e9t v\u00e1ltozhatatlan t\u00e9ny \u00e1ltal, melyekre n\u00e9zve lehetetlen, hogy az Isten hazudjon, er\u00f5s v\u00edgasztal\u00e1sunk legyen min\u00e9k\u00fcnk, mint a kik oda menek\u00fclt\u00fcnk, hogy megragadjuk az el\u00f5tt\u00fcnk lev\u00f5 rem\u00e9nys\u00e9get,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mely lelk\u00fcnknek mintegy b\u00e1tors\u00e1gos \u00e9s er\u00f5s horgonya \u00e9s beljebb hatol a k\u00e1rp\u00edtn\u00e1l,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A hov\u00e1 \u00fatnyit\u00f3ul bement \u00e9rett\u00fcnk J\u00e9zus, a ki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 val\u00f3 f\u00f5pap lett Melkis\u00e9dek rendje szerint."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mert ez a Melkis\u00e9dek S\u00e1lem kir\u00e1lya, a fels\u00e9ges Isten papja, a ki a kir\u00e1lyok lever\u00e9s\u00e9b\u00f5l visszat\u00e9r\u00f5 \u00c1brah\u00e1mmal tal\u00e1lkozv\u00e1n, \u00f5t meg\u00e1ldotta,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kinek tizedet is adott \u00c1brah\u00e1m mindenb\u00f5l: a ki els\u00f5ben is magyar\u00e1zat szerint igazs\u00e1g kir\u00e1lya, azut\u00e1n pedig S\u00e1lem kir\u00e1lya is, azaz b\u00e9kess\u00e9g kir\u00e1lya,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apa n\u00e9lk\u00fcl, anya n\u00e9lk\u00fcl, nemzets\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3; sem napjainak kezdete, sem \u00e9let\u00e9nek v\u00e9ge nincs, de hasonl\u00f3v\u00e1 t\u00e9tetv\u00e9n az Isten Fi\u00e1hoz, pap marad \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg pedig, mily nagy ez, a kinek a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l tizedet is adott \u00c1brah\u00e1m, a p\u00e1tri\u00e1rka;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r azoknak, kik a L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl nyerik el a paps\u00e1got, parancsolatjok van, hogy t\u00f6rv\u00e9ny szerint tizedet szedjenek a n\u00e9pt\u00f5l, azaz az \u00f5 atyafiaikt\u00f3l, j\u00f3llehet \u00f5k is az \u00c1brah\u00e1m \u00e1gy\u00e9k\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaztak;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az, a kinek nemzets\u00e9ge nem azok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, tizedet vett \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l, \u00e9s az \u00edg\u00e9retek birtokos\u00e1t meg\u00e1ldotta,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pedig minden ellenmond\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3, hogy a nagyobb \u00e1ldja meg a kisebbet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s itt haland\u00f3 emberek szednek tizedet, ott ellenben az, a ki bizonys\u00e1g szerint \u00e9l:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hogy \u00fagy sz\u00f3ljak, \u00c1brah\u00e1mn\u00e1l fogva tized v\u00e9tetett L\u00e9vit\u00f5l is, a tizedszed\u00f5t\u00f5l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert \u00f5 m\u00e9g az atyja \u00e1gy\u00e9k\u00e1ban vala, a mikor annak el\u00e9be ment Melkis\u00e9dek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a l\u00e9vitai paps\u00e1g \u00e1ltal volna a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g (mert a n\u00e9p ez alatt nyerte a t\u00f6rv\u00e9nyt): mi sz\u00fcks\u00e9g tov\u00e1bb is mondogatni, hogy m\u00e1s pap t\u00e1madjon a Melkis\u00e9dek rendje szerint \u00e9s ne az \u00c1ron rendje szerint?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a paps\u00e1g megv\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1val sz\u00fcks\u00e9gk\u00e9pen megv\u00e1ltozik a t\u00f6rv\u00e9ny is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a kir\u00f5l ezek mondatnak, az m\u00e1s nemzets\u00e9gb\u00f5l sz\u00e1rmazott, a melyb\u00f5l senki sem szolg\u00e1lt az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy a mi Urunk J\u00fad\u00e1b\u00f3l t\u00e1madott, a mely nemzets\u00e9gre n\u00e9zve semmit sem sz\u00f3lott M\u00f3zes a paps\u00e1gr\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g ink\u00e1bb nyilv\u00e1nval\u00f3 az, ha a Melkis\u00e9dek hasonlatoss\u00e1ga szerint \u00e1ll el\u00f5 m\u00e1s pap,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A ki nem testi parancsolatnak t\u00f6rv\u00e9nye szerint, hanem eny\u00e9szhetetlen \u00e9letnek ereje szerint lett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ez a bizonys\u00e1gt\u00e9tel: Te pap vagy \u00f6r\u00f6kk\u00e9, Melkis\u00e9dek rendje szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert az el\u00f5bbi parancsolat elt\u00f6r\u00f6ltetik, mivelhogy er\u00f5telen \u00e9s haszontalan,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minthogy a t\u00f6rv\u00e9ny semmiben sem szerzett t\u00f6k\u00e9letess\u00e9get; de be\u00e1ll a jobb rem\u00e9nys\u00e9g, a mely \u00e1ltal k\u00f6zeled\u00fcnk az Istenhez."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s a mennyiben nem esk\u00fcv\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3, mert amazok esk\u00fcv\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl lettek papokk\u00e1,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ez esk\u00fcv\u00e9ssel, az \u00e1ltal, a ki azt mond\u00e1 n\u00e9ki: Megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar, \u00e9s nem b\u00e1nja meg, te pap vagy \u00f6r\u00f6kk\u00e9, Melkis\u00e9dek rendje szerint:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Annyiban jobb sz\u00f6vets\u00e9gnek lett kezes\u00e9v\u00e9 J\u00e9zus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s amazok j\u00f3llehet t\u00f6bben lettek papokk\u00e1, mert a hal\u00e1l miatt meg nem maradhattak:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ennek, minthogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, v\u00e1ltozhatatlan a paps\u00e1ga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt \u00f5 mindenk\u00e9pen idvez\u00edtheti is azokat, a kik \u00f5 \u00e1ltala j\u00e1rulnak Istenhez, mert mindenha \u00e9l, hogy esedezz\u00e9k \u00e9rett\u00f6k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert ilyen f\u00f5pap illet vala minket, szent, \u00e1rtatlan, szepl\u00f5telen, a b\u00fbn\u00f6s\u00f6kt\u00f5l elv\u00e1lasztott, \u00e9s a ki az egekn\u00e9l magass\u00e1gosabb l\u00f5n,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kinek nincs sz\u00fcks\u00e9ge, mint a f\u00f5papoknak, hogy napr\u00f3l-napra el\u00f5bb a saj\u00e1t b\u00fbnei\u00e9rt vigyen \u00e1ldozatot, azut\u00e1n a n\u00e9p\u00e9i\u00e9rt, mert ezt egyszer megcselekedte, maga-mag\u00e1t meg\u00e1ldozv\u00e1n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny gyarl\u00f3 embereket rendel f\u00f5papokk\u00e1, de a t\u00f6rv\u00e9ny ut\u00e1n val\u00f3 esk\u00fcv\u00e9s besz\u00e9de \u00f6r\u00f6k t\u00f6k\u00e9letes Fi\u00fat."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f5dolog pedig azokra n\u00e9zve, a miket mondunk, az, hogy olyan f\u00f5papunk van, a ki a mennyei Fels\u00e9g kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9nek jobbj\u00e1ra \u00fcle,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint a szent helynek \u00e9s amaz igazi s\u00e1tornak szolg\u00e1ja, a melyet az \u00dar \u00e9s nem ember \u00e9p\u00edtett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert minden f\u00f5pap aj\u00e1nd\u00e9kok meg \u00e1ldozatok vitel\u00e9re rendeltetik, a mi\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges, hogy legyen valamije ennek is, a mit \u00e1ldozatul vigyen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a f\u00f6ld\u00f6n volna, m\u00e9g csak pap sem volna, l\u00e9v\u00e9n olyan papok, a kik a t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e1ldoznak aj\u00e1nd\u00e9kokkal,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kik a mennyei dolgok \u00e1br\u00e1zolat\u00e1nak \u00e9s \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak szolg\u00e1lnak, a mint Isten mondotta M\u00f3zesnek, mikor be akarta v\u00e9gezni a s\u00e1tort: Megl\u00e1sd, \u00fagymond, hogy mindeneket azon minta szerint k\u00e9sz\u00edts, a mely a hegyen mutattatott n\u00e9ked."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most azonban annyival kiv\u00e1l\u00f3bb szolg\u00e1latot nyert, a mennyivel jobb sz\u00f6vets\u00e9gnek k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3ja, a mely jobb \u00edg\u00e9retek alapj\u00e1n k\u00f6ttetett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ha az az els\u00f5 kifog\u00e1stalan volt volna, nem kerestetett volna hely a m\u00e1sodiknak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert dorg\u00e1lv\u00e1n \u00f5ket, \u00edgy sz\u00f3l: \u00cdm\u00e9 napok j\u00f5nek, ezt mondja az \u00dar, \u00e9s az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val \u00e9s J\u00fad\u00e1nak h\u00e1z\u00e1val \u00faj sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem azon sz\u00f6vets\u00e9g szerint, a melyet k\u00f6t\u00f6ttem az \u00f5 aty\u00e1ikkal ama napon, mikor k\u00e9zen fogtam \u00f5ket, hogy kivezessem \u00c9gyiptomb\u00f3l, mert \u00f5k nem maradtak meg abban az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemben, az\u00e9rt \u00e9n sem gondoltam vel\u00f6k, mondja az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert ez az a sz\u00f6vets\u00e9g, melyet k\u00f6t\u00f6k az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val, ama napok mult\u00e1n, mond az \u00dar: Adom az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyemet az \u00f5 elm\u00e9j\u00f6kbe, \u00e9s az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kbe \u00edrom azokat, \u00e9s leszek nekik Isten\u00f6k \u00e9s \u00f5k lesznek nekem n\u00e9pem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s nem tan\u00edtja kiki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t \u00e9s kiki az \u00f5 atyafi\u00e1t, mondv\u00e1n: Ismerd meg az Urat; mert mindny\u00e1jan megismernek engem a kicsinyt\u00f5l nagyig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert megkegyelmezek \u00e1lnoks\u00e1gaiknak, \u00e9s az \u00f5 b\u00fbneikr\u00f5l \u00e9s gonoszs\u00e1gaikr\u00f3l meg nem eml\u00e9kezem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor \u00fajr\u00f3l besz\u00e9l, \u00f3v\u00e1 tette az els\u00f5t; a mi pedig megavul \u00e9s megv\u00e9nhedik, k\u00f6zel van az eny\u00e9szethez."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt voltak ugyan az els\u00f5 [sz\u00f6vets\u00e9gnek] is istentiszteletei rendtart\u00e1sai, mint szint\u00e9n vil\u00e1gi szenthelye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert s\u00e1tor \u00e9p\u00edttetett, az els\u00f5, a melyben [vala] a gyertyatart\u00f3, meg az asztal \u00e9s a kenyerek felrak\u00e1sa; ezt nevezt\u00e9k szenthelynek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A m\u00e1sodik k\u00e1rpiton t\u00fal pedig az a s\u00e1tor, melyet neveztek szentek szent\u00e9nek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Melyben vala az arany f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1r \u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1ja bebor\u00edtva minden fel\u00f5l aranynyal, ebben a mann\u00e1s aranykors\u00f3 \u00e9s \u00c1ron kihajtott vesszeje meg a sz\u00f6vets\u00e9g t\u00e1bl\u00e1i,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6l\u00f6tte pedig a dics\u00f5s\u00e9g k\u00e9rubjai, be\u00e1rny\u00e9kolva a fedelet, a mikr\u00f5l most nem sz\u00fcks\u00e9ges k\u00fcl\u00f6n sz\u00f3lani."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezek pedig ekk\u00e9pen lev\u00e9n elrendezve; az els\u00f5 s\u00e1torba ugyan mindenkor bej\u00e1rnak a papok az istentisztelet elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A m\u00e1sodikba azonban egy-egy \u00e9vben egyszer csak maga a f\u00f5pap, v\u00e9rrel, melyet mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p b\u00fbnei\u00e9rt \u00e1ldoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt jelentv\u00e9n ki ezzel a Szent L\u00e9lek, hogy m\u00e9g nem nyilt meg a szent\u00e9ly \u00fatja, fenn\u00e1llv\u00e1n m\u00e9g az els\u00f5 s\u00e1tor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mi p\u00e9ld\u00e1zat a jelenkori id\u00f5re, mikor \u00e1ldoznak oly aj\u00e1nd\u00e9kokkal \u00e9s \u00e1ldozatokkal, melyek nem k\u00e9pesek lelkiismeret szerint t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tenni a szolg\u00e1lattev\u00f5t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Csakis \u00e9telekkel meg italokkal \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f5 mosakod\u00e1sokkal - melyek testi rendszab\u00e1lyok - a megjobbul\u00e1s idej\u00e9ig k\u00f6telez\u00f5k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Krisztus pedig megjelenv\u00e9n, mint a j\u00f6vend\u00f5 javaknak f\u00f5papja, a nagyobb \u00e9s t\u00f6k\u00e9letesebb, nem k\u00e9zzel csin\u00e1lt, azaz nem e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3 s\u00e1toron kereszt\u00fcl,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s nem bakok \u00e9s tulkok v\u00e9re \u00e1ltal, hanem az \u00f5 tulajdon v\u00e9re \u00e1ltal ment be egyszer s mindenkorra a szent\u00e9lybe, \u00f6r\u00f6k v\u00e1lts\u00e1got szerezve."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert ha a bakoknak \u00e9s bik\u00e1knak a v\u00e9re, meg a teh\u00e9n hamva, a tiszt\u00e1talanokra hintetv\u00e9n, megszentel a testnek tisztas\u00e1g\u00e1ra:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mennyivel ink\u00e1bb Krisztusnak a v\u00e9re, a ki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 val\u00f3 L\u00e9lek \u00e1ltal \u00f6nmag\u00e1t \u00e1ldozta fel \u00e1rtatlanul Istennek: megtiszt\u00edtja a ti lelkiismereteteket a holt cselekedetekt\u00f5l, hogy szolg\u00e1ljatok az \u00e9l\u00f5 Istennek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ez\u00e9rt \u00faj sz\u00f6vets\u00e9gnek a k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3ja \u00f5, hogy meghalv\u00e1n az els\u00f5 sz\u00f6vets\u00e9gbeli b\u00fbn\u00f6k v\u00e1lts\u00e1g\u00e1\u00e9rt, a hivatottak elnyerj\u00e9k az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9gnek \u00edg\u00e9ret\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert a hol v\u00e9grendelet van, sz\u00fcks\u00e9ges, hogy a v\u00e9grendelkez\u00f5 hal\u00e1la bek\u00f6vetkezz\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivel a v\u00e9grendelet holtak ut\u00e1n joger\u00f5s, k\u00fcl\u00f6nben pedig, ha \u00e9l a v\u00e9grendelkez\u00f5, \u00e9pen nem \u00e9rv\u00e9nyes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Inn\u00e9t van, hogy az els\u00f5 sem szenteltetett meg v\u00e9r n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert mikor M\u00f3zes a t\u00f6rv\u00e9ny szerint minden parancsolatot elmondott az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, vev\u00e9n a borj\u00faknak \u00e9s a bakoknak v\u00e9r\u00e9t, v\u00edzzel \u00e9s v\u00f6r\u00f6s gyapj\u00faval meg izs\u00f3ppal egy\u00fctt, mag\u00e1t a k\u00f6nyvet is \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet meghintette,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Ez azon sz\u00f6vets\u00e9g v\u00e9re, a melyet Isten sz\u00e1motokra rendelt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd a s\u00e1tort is \u00e9s az istentiszteletre val\u00f3 \u00f6sszes ed\u00e9nyeket hasonl\u00f3k\u00e9pen meghintette v\u00e9rrel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s csaknem minden v\u00e9rrel tiszt\u00edttatik meg a t\u00f6rv\u00e9ny szerint, \u00e9s v\u00e9ront\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl nincsen b\u00fbnbocs\u00e1nat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges, hogy a mennyei dolgoknak \u00e1br\u00e1zolatai eff\u00e9l\u00e9kkel tiszt\u00edttassanak meg, magok a mennyei dolgok azonban ezekn\u00e9l k\u00fcl\u00f6nb \u00e1ldozatokkal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert nem k\u00e9zzel csin\u00e1lt szent\u00e9lybe, az igazinak csak m\u00e1solat\u00e1ba ment be Krisztus, hanem mag\u00e1ba a mennybe, hogy most Isten sz\u00edne el\u00f5tt megjelenj\u00e9k \u00e9rett\u00fcnk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem is, hogy sokszor adja mag\u00e1t \u00e1ldozatul, mint a hogy a f\u00f5pap \u00e9venk\u00e9nt bemegy a szent\u00e9lybe idegen v\u00e9rrel;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert k\u00fcl\u00f6nben sokszor kellett volna szenvednie a vil\u00e1g teremtet\u00e9se \u00f3ta; \u00edgy pedig csak egyszer jelent meg az id\u00f5knek v\u00e9g\u00e9n, hogy \u00e1ldozat\u00e1val elt\u00f6r\u00f6lje a b\u00fbnt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s mik\u00e9pen elv\u00e9gezett dolog, hogy az emberek egyszer meghaljanak, azut\u00e1n az \u00edt\u00e9let:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azonk\u00e9pen Krisztus is egyszer meg\u00e1ldoztatv\u00e1n sokak b\u00fbneinek elt\u00f6rl\u00e9se v\u00e9gett, m\u00e1sodszor b\u00fbn n\u00e9lk\u00fcl jelen meg azoknak, a kik \u00f5t v\u00e1rj\u00e1k idvess\u00e9g\u00f6kre."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minthogy a t\u00f6rv\u00e9nyben a j\u00f6vend\u00f5 j\u00f3knak \u00e1rny\u00e9ka, nem maga a dolgok k\u00e9pe van meg, enn\u00e9lfogva azokkal az \u00e1ldozatokkal, a melyeket esztend\u00f5nk\u00e9nt sz\u00fcnetlen\u00fcl visznek, sohasem k\u00e9pes t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre juttatni az odaj\u00e1rul\u00f3kat;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben megsz\u00fbnt volna az \u00e1ldoz\u00e1s, mivelhogy az egyszer megtisztult \u00e1ldoz\u00f3k t\u00f6bb\u00e9 semminem\u00fb b\u00fbntudattal nem b\u00edrtak volna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De azok esztend\u00f5nk\u00e9nt b\u00fbnre eml\u00e9keztetnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert lehetetlen, hogy a bik\u00e1k \u00e9s bakok v\u00e9re elt\u00f6r\u00f6lje a b\u00fbn\u00f6ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt a vil\u00e1gba bej\u00f6vetelekor \u00edgy sz\u00f3l: \u00c1ldozatot \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot nem akart\u00e1l, de testet alkott\u00e1l n\u00e9kem,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g\u00f5 \u00e9s b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokat nem kedvelt\u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1m: \u00cdm\u00e9 itt vagyok, (a k\u00f6nyv fejezet\u00e9ben \u00edrva vagyon r\u00f3lam), hogy cselekedjem \u00f3h Isten a te akaratodat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fentebb mondv\u00e1n, hogy \u00e1ldozatot \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot \u00e9s \u00e9g\u00f5, meg b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokat nem akart\u00e1l, sem nem kedvelt\u00e9l a melyeket a t\u00f6rv\u00e9ny szerint visznek,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor ezt mondotta: \u00cdm\u00e9 itt vagyok, hogy cselekedjem a te akaratodat. Elt\u00f6rli az els\u00f5t, hogy meghagyja a m\u00e1sodikat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A mely akarattal szenteltett\u00fcnk meg egyszer s mindenkorra, a J\u00e9zus Krisztus test\u00e9nek meg\u00e1ldoz\u00e1sa \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s minden pap naponk\u00e9nt szolg\u00e1latban \u00e1ll \u00e9s gyakorta viszi ugyanazokat az \u00e1ldozatokat, a melyek sohasem k\u00e9pesek elt\u00f6r\u00f6lni a b\u00fbn\u00f6ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d5 azonban, egy \u00e1ldozattal \u00e1ldozv\u00e1n a b\u00fbn\u00f6k\u00e9rt, mind\u00f6r\u00f6kre \u00fble az Istennek jobbj\u00e1ra,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e1rv\u00e1n \u00edmm\u00e1r, m\u00edg l\u00e1bainak zs\u00e1moly\u00e1ul vettetnek az \u00f5 ellens\u00e9gei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert egyetlenegy \u00e1ldozat\u00e1val \u00f6r\u00f6kre t\u00f6k\u00e9letesekk\u00e9 tette a megszentelteket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizonys\u00e1got tesz pedig err\u00f5l mi n\u00e9k\u00fcnk a Szent L\u00e9lek is, mert minekut\u00e1na el\u00f5re mondotta:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez az a sz\u00f6vets\u00e9g, melyet k\u00f6t\u00f6k vel\u00f6k ama napok ut\u00e1n, mondja az \u00dar: Adom az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyemet az \u00f5 sz\u00edveikbe, \u00e9s az \u00f5 elm\u00e9j\u00f6kbe \u00edrom be azokat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "[Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3l:] \u00c9s az \u00f5 b\u00fbneikr\u00f5l \u00e9s \u00e1lnoks\u00e1gaikr\u00f3l t\u00f6bb\u00e9 meg nem eml\u00e9kezem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A hol pedig b\u00fbn\u00f6k bocs\u00e1nata vagyon, ott nincs t\u00f6bb\u00e9 b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mivelhogy az\u00e9rt aty\u00e1mfiai bizodalmunk van a szent\u00e9lybe val\u00f3 bemenetelre a J\u00e9zus v\u00e9re \u00e1ltal,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon az \u00faton, a melyet \u00f5 szentelt n\u00e9k\u00fcnk \u00faj \u00e9s \u00e9l\u00f5 [\u00fat] gyan\u00e1nt, a k\u00e1rpit, azaz az \u00f5 teste \u00e1ltal,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9v\u00e9n nagy papunk az Isten h\u00e1za felett:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e1ruljunk hozz\u00e1 igaz sz\u00edvvel, hitnek teljess\u00e9g\u00e9vel, mint a kiknek sz\u00edv\u00f6k tiszta a gonosz lelkiismerett\u00f5l,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s test\u00f6k meg van mosva tiszta v\u00edzzel; tartsuk meg a rem\u00e9nys\u00e9gnek vall\u00e1s\u00e1t t\u00e1ntor\u00edthatatlanul, mert h\u00fb az, a ki \u00edg\u00e9retet tett,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s \u00fcgyelj\u00fcnk egym\u00e1sra, a szeretetre \u00e9s j\u00f3 cselekedetekre val\u00f3 felbuzdul\u00e1s v\u00e9gett,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El nem hagyv\u00e1n a magunk gy\u00fclekezet\u00e9t, a mik\u00e9pen szok\u00e1suk n\u00e9melyeknek, hanem intv\u00e9n egym\u00e1st annyival ink\u00e1bb, mivel l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ama nap k\u00f6zelget."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert ha sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkez\u00fcnk, az igazs\u00e1g megismer\u00e9s\u00e9re val\u00f3 eljut\u00e1s ut\u00e1n, akkor t\u00f6bb\u00e9 nincs b\u00fbn\u00f6k\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hanem az \u00edt\u00e9letnek valami rettenetes v\u00e1r\u00e1sa \u00e9s a t\u00fbznek l\u00e1ngja, a mely megem\u00e9szti az ellenszeg\u00fcl\u00f5ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ki megveti a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, k\u00e9t vagy h\u00e1rom tanubizonys\u00e1gra irgalom n\u00e9lk\u00fcl meghal;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg, mennyivel s\u00falyosabb b\u00fcntet\u00e9sre m\u00e9lt\u00f3nak \u00edt\u00e9ltetik az, a ki az Isten Fi\u00e1t megtapodja, \u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9gnek v\u00e9r\u00e9t, melylyel megszenteltetett, tiszt\u00e1talannak tartja, \u00e9s a kegyelemnek Lelk\u00e9t b\u00e1ntalmazza?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert ismerj\u00fck azt, a ki \u00edgy sz\u00f3lt: Eny\u00e9m a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s, \u00e9n megfizetek, ezt mondja az \u00dar. \u00c9s ism\u00e9t: Az \u00dar meg\u00edt\u00e9li az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Rettenetes dolog az \u00e9l\u00f5 Istennek kez\u00e9be esni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek pedig vissza a r\u00e9gebbi napokra, a melyekben, minekut\u00e1na megvil\u00e1gos\u00edttattatok, sok szenved\u00e9steljes k\u00fczdelmet \u00e1llottatok ki,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mid\u00f5n egyfel\u00f5l gyal\u00e1z\u00e1sokkal \u00e9s nyomorgattat\u00e1sokkal nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u00e9 hurczoltak titeket, m\u00e1sfel\u00f5l t\u00e1rsai lettetek azoknak, a kik \u00edgy j\u00e1rtak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert a foglyokkal is egy\u00fctt szenvedtetek, \u00e9s vagyonotok elrabl\u00e1s\u00e1t \u00f6r\u00f6mmel fogadt\u00e1tok, tudv\u00e1n, hogy n\u00e9ktek jobb \u00e9s maradand\u00f3 vagyonotok van a mennyekben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ne dobj\u00e1tok el h\u00e1t bizodalmatokat, melynek nagy jutalma van."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9getek, hogy az Isten akarat\u00e1t cselekedv\u00e9n, elnyerj\u00e9tek az \u00edg\u00e9retet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert m\u00e9g vajmi kev\u00e9s id\u00f5, \u00e9s a ki elj\u00f6vend\u00f5, elj\u00f5 \u00e9s nem k\u00e9sik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az igaz pedig hitb\u00f5l \u00e9l. \u00c9s a ki megh\u00e1tr\u00e1l, abban nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik a lelkem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De mi nem vagyunk megh\u00e1tr\u00e1l\u00e1s [emberei], hogy elvessz\u00fcnk, hanem hit\u00e9i, hogy \u00e9letet nyerj\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hit pedig a rem\u00e9nylett dolgoknak val\u00f3s\u00e1ga, \u00e9s a nem l\u00e1tott dolgokr\u00f3l val\u00f3 meggy\u00f5z\u00f5d\u00e9s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ezzel szereztek [j\u00f3] bizonys\u00e1got a r\u00e9gebbiek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal \u00e9rtj\u00fck meg, hogy a vil\u00e1g Isten besz\u00e9de \u00e1ltal teremtetett, hogy a mi l\u00e1that\u00f3, a l\u00e1thatatlanb\u00f3l \u00e1llott el\u00f5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal vitt \u00c1bel becsesebb \u00e1ldozatot Istennek, mint Kain, a mi \u00e1ltal bizonys\u00e1got nyert a fel\u00f5l, hogy igaz, bizonys\u00e1got tev\u00e9n az \u00f5 aj\u00e1nd\u00e9kair\u00f3l Isten, \u00e9s az \u00e1ltal m\u00e9g holta ut\u00e1n is besz\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal vitetett fel \u00c9nokh, hogy ne l\u00e1sson hal\u00e1lt, \u00e9s nem tal\u00e1lt\u00e1k meg, mert az Isten felvitte \u00f5t. Mert felvitet\u00e9se el\u00f5tt bizonys\u00e1got nyert a fel\u00f5l, hogy kedves volt Istennek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hit n\u00e9lk\u00fcl pedig lehetetlen Istennek tetszeni; mert a ki Isten el\u00e9 j\u00e1rul, hinnie kell, hogy \u00f5 l\u00e9tezik \u00e9s megjutalmazza azokat, a kik \u00f5t keresik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal tisztelte Istent No\u00e9, mikor megintetv\u00e9n a m\u00e9g nem l\u00e1tott dolgok fel\u00f5l, h\u00e1zan\u00e9pe megtart\u00e1s\u00e1ra b\u00e1rk\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett, a mely \u00e1ltal k\u00e1rhoztat\u00e1 e vil\u00e1got \u00e9s a hitb\u00f5l val\u00f3 igazs\u00e1gnak \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00e9v\u00e9 lett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal engedelmeskedett \u00c1brah\u00e1m, mikor elh\u00edvatott, hogy menjen ki arra a helyre, a melyet \u00f6r\u00f6k\u00f6lend\u00f5 vala, \u00e9s kim\u00e9ne, nem tudv\u00e1n, hov\u00e1 megy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal lakott az \u00edg\u00e9ret f\u00f6ld\u00e9n, mint idegenben, s\u00e1torokban lakv\u00e1n Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal, ugyanazon \u00edg\u00e9retnek \u00f6r\u00f6k\u00f6s t\u00e1rsaival."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert v\u00e1rja vala az alapokkal b\u00edr\u00f3 v\u00e1rost, melynek \u00e9p\u00edt\u00f5je \u00e9s alkot\u00f3ja az Isten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal nyert er\u00f5t S\u00e1ra is az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben val\u00f3 fogan\u00e1sra, \u00e9s \u00e9letkora ellen\u00e9re sz\u00fblt, minthogy h\u00fbnek tartotta azt, a ki az \u00edg\u00e9retet tette."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt is egyt\u00f5l, m\u00e9g pedig mintegy kihaltt\u00f3l annyian sz\u00e1rmaztak, mint az \u00e9gnek csillagai sokas\u00e1gra n\u00e9zve, \u00e9s mint a tenger partja mellett a f\u00f6v\u00e9ny, mely megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hitben haltak meg mindezek, nem nyerve meg az \u00edg\u00e9reteket, hanem [csak] t\u00e1volr\u00f3l l\u00e1tva \u00e9s \u00fcdv\u00f6z\u00f6lve azokat, \u00e9s vall\u00e1st tev\u00e9n arr\u00f3l, hogy idegenek \u00e9s v\u00e1ndorok a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a kik \u00edgy sz\u00f3lnak, nyilv\u00e1n jelentik, hogy haz\u00e1t keresnek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s hogyha esz\u00f6kbe jutott volna az, a melyb\u00f5l kij\u00f6ttek, volt volna idej\u00f6k a visszat\u00e9r\u00e9sre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy azonban jobb ut\u00e1n v\u00e1gy\u00f3dnak, tudniillik mennyei ut\u00e1n; az\u00e9rt nem sz\u00e9gyenli \u00f5ket az Isten, hogy Isten\u00f6knek neveztess\u00e9k, mert k\u00e9sz\u00edtett n\u00e9kik v\u00e1rost."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal \u00e1ldozta meg \u00c1brah\u00e1m Izs\u00e1kot, pr\u00f3b\u00e1ra t\u00e9tetv\u00e9n, \u00e9s az egysz\u00fcl\u00f6ttet vitte \u00e1ldozatul, \u00f5, ki az \u00edg\u00e9reteket nyerte,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kinek meg volt mondva: Izs\u00e1kban neveztetik n\u00e9ked mag;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dagy gondolkozv\u00e1n, hogy az Isten a hal\u00e1lb\u00f3l is k\u00e9pes felt\u00e1masztani, mi\u00e9rt is \u00f5t p\u00e9ldak\u00e9pen visszanyerte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal \u00e1ld\u00e1 meg a j\u00f6vend\u00f5kre n\u00e9zve Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s \u00c9zsaut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal \u00e1ld\u00e1 meg a haldokl\u00f3 J\u00e1k\u00f3b a J\u00f3zsef fiainak mindenik\u00e9t, \u00e9s botja v\u00e9g\u00e9re hajolva im\u00e1dkozott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal eml\u00e9kezett meg \u00e9lete v\u00e9g\u00e9n J\u00f3zsef az Izr\u00e1el fiainak kimenetel\u00e9r\u00f5l, \u00e9s az \u00f5 tetemeir\u00f5l rendelkezett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal rejtegett\u00e9k M\u00f3zest az \u00f5 sz\u00fclei sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n h\u00e1rom h\u00f3napig, mivel l\u00e1tt\u00e1k, hogy kellemes a gyermek, \u00e9s nem f\u00e9ltek a kir\u00e1ly parancs\u00e1t\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal tiltakozott M\u00f3zes, mid\u00f5n feln\u00f6vekedett, hogy a Fara\u00f3 le\u00e1nya fi\u00e1nak mondj\u00e1k,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ink\u00e1bb v\u00e1lasztv\u00e1n az Isten n\u00e9p\u00e9vel val\u00f3 egy\u00fcttnyomorg\u00e1st, mint a b\u00fbnnek ideig-\u00f3r\u00e1ig val\u00f3 gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g\u00e9t;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9gyiptom kincsein\u00e9l nagyobb gazdags\u00e1gnak tartv\u00e1n Krisztus gyal\u00e1zat\u00e1t, mert a megjutalmaz\u00e1sra tekintett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal hagyta oda \u00c9gyiptomot, nem f\u00e9lv\u00e9n a kir\u00e1ly haragj\u00e1t\u00f3l; mert er\u00f5s sz\u00edv\u00fb volt, mintha l\u00e1tta volna a l\u00e1thatatlant."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal rendelte a p\u00e1sk\u00e1t \u00e9s a v\u00e9rnek kiont\u00e1s\u00e1t, hogy az \u00f6ld\u00f6kl\u00f5 ne illesse az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tteiket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal keltek \u00e1t a veres tengeren, mint valami sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n, a mit megpr\u00f3b\u00e1lv\u00e1n az \u00e9gyiptomiak, elnyelettek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal omlottak le J\u00e9rik\u00f3nak k\u00f5falai, mid\u00f5n h\u00e9t napig k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl j\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal nem veszett el R\u00e1h\u00e1b, a par\u00e1zna n\u00f5 az engedetlenekkel egy\u00fctt, befogadv\u00e1n a k\u00e9meket b\u00e9kess\u00e9ggel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s mit mondjak m\u00e9g? Hiszen kifogyn\u00e9k az id\u00f5b\u00f5l, ha sz\u00f3ln\u00e9k Gedeonr\u00f3l, B\u00e1r\u00e1kr\u00f3l, S\u00e1msonr\u00f3l, Jeft\u00e9r\u00f5l, D\u00e1vidr\u00f3l, S\u00e1muelr\u00f5l \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A kik hit \u00e1ltal orsz\u00e1gokat gy\u00f5ztek le, igazs\u00e1got cselekedtek, az \u00edg\u00e9reteket elnyert\u00e9k, az oroszl\u00e1nok sz\u00e1j\u00e1t bet\u00f6mt\u00e9k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Megoltott\u00e1k a t\u00fbznek erej\u00e9t, megmenekedtek a kard \u00e9lit\u00f5l, feler\u00f5s\u00f6dtek a betegs\u00e9gb\u00f5l, er\u00f5sek lettek a h\u00e1bor\u00faban, megszalasztott\u00e1k az idegenek t\u00e1borait."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Asszonyok felt\u00e1mad\u00e1s \u00fatj\u00e1n visszanyert\u00e9k halottjaikat; m\u00e1sok k\u00ednpadra vonattak, visszautas\u00edtv\u00e1n a szabadul\u00e1st, hogy becsesebb felt\u00e1mad\u00e1sban r\u00e9szes\u00fcljenek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "M\u00e1sok pedig megcs\u00fafoltat\u00e1sok \u00e9s megostoroztat\u00e1sok pr\u00f3b\u00e1j\u00e1t \u00e1llott\u00e1k ki, s\u00f5t m\u00e9g bilincseket \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nt is;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Megk\u00f6veztettek, k\u00ednpr\u00f3b\u00e1t szenvedtek, sz\u00e9tf\u00fbr\u00e9szeltettek, kardra h\u00e1nyattak, juhoknak \u00e9s kecsk\u00e9knek b\u00f5r\u00e9ben bujdostak, n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zve, nyomorgattatva, gy\u00f6t\u00f6rtetve,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A kikre nem volt m\u00e9lt\u00f3 e vil\u00e1g, bujdosva puszt\u00e1kon \u00e9s hegyeken, meg barlangokban \u00e9s a f\u00f6ldnek hasad\u00e9kaiban."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s mindezek, noha hit \u00e1ltal j\u00f3 bizonys\u00e1got nyertek, nem kapt\u00e1k meg az \u00edg\u00e9retet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mivel Isten mi fel\u00f5l\u00fcnk valami jobbr\u00f3l gondoskodott, hogy n\u00e1lunk n\u00e9lk\u00fcl t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre ne jussanak."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt mi is, kiket a bizonys\u00e1goknak ily nagy fellege vesz k\u00f6r\u00fcl, f\u00e9lret\u00e9ve minden akad\u00e1lyt \u00e9s a megk\u00f6rny\u00e9kez\u00f5 b\u00fbnt, kitart\u00e1ssal fussuk meg az el\u00f5tt\u00fcnk lev\u00f5 k\u00fczd\u00f5 t\u00e9rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zv\u00e9n a hitnek fejedelm\u00e9re \u00e9s bev\u00e9gez\u00f5j\u00e9re J\u00e9zusra, a ki az el\u00f5tte lev\u00f5 \u00f6r\u00f6m helyett, megvetve a gyal\u00e1zatot, keresztet szenvedett, s az Isten kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9nek jobbj\u00e1ra \u00fclt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg az\u00e9rt, hogy \u00f5 ily ellene val\u00f3 t\u00e1mad\u00e1st szenvedett el a b\u00fbn\u00f6s\u00f6kt\u00f5l, hogy el ne cs\u00fcggedjetek lelkeitekben elal\u00e9lv\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert m\u00e9g v\u00e9gig nem \u00e1llottatok ellent, tusakodv\u00e1n a b\u00fbn ellen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elfeledkeztetek-\u00e9 az int\u00e9sr\u00f5l, a mely n\u00e9ktek mint fiaknak sz\u00f3l: Fiam, ne vesd meg az \u00darnak feny\u00edt\u00e9s\u00e9t, se meg ne lankadj, ha \u00f5 dorg\u00e1l t\u00e9ged;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a kit szeret az \u00dar, megdorg\u00e1lja, megostoroz pedig mindent, a kit fi\u00e1v\u00e1 fogad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha a feny\u00edt\u00e9st elszenveditek, akkor veletek \u00fagy b\u00e1nik az Isten, mint fiaival; mert melyik fi\u00fa az, a kit meg nem feny\u00edt az apa?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig feny\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k vagytok, melyben mindenek r\u00e9szes\u00fcltek, korcsok vagytok \u00e9s nem fiak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt\u00e1n, a mi testi ap\u00e1ink feny\u00edtettek minket \u00e9s becs\u00fclt\u00fck \u00f5ket; avagy nem sokkal ink\u00e1bb engedelmesked\u00fcnk-\u00e9 a lelkek Atyj\u00e1nak, \u00e9s \u00e9l\u00fcnk!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert \u00e1m azok kev\u00e9s ideig, tetsz\u00e9s\u00f6k szerint feny\u00edtettek; \u00f5 pedig javunkra, hogy szents\u00e9g\u00e9ben r\u00e9szes\u00fclj\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e1rmely feny\u00edt\u00e9s ugyan jelenleg nem l\u00e1tszik \u00f6rvendetesnek, hanem keservesnek, \u00e1mde ut\u00f3bb az igazs\u00e1gnak b\u00e9kess\u00e9ges gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9vel fizet azoknak, a kik \u00e1ltala gyakoroltatnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a lecs\u00fcggesztett kezeket \u00e9s az ellankadt t\u00e9rdeket egyenes\u00edts\u00e9tek f\u00f6l,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1baitokkal egyenesen j\u00e1rjatok, hogy a s\u00e1nta el ne hajoljon, s\u00f5t ink\u00e1bb meggy\u00f3gyuljon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6vess\u00e9tek mindenki ir\u00e1ny\u00e1ban a b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s a szents\u00e9get, a mely n\u00e9lk\u00fcl senki sem l\u00e1tja meg az Urat:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vigy\u00e1zv\u00e1n arra, hogy az Isten kegyelm\u00e9t\u00f5l senki el ne szakadjon; nehogy a keser\u00fbs\u00e9gnek b\u00e1rmely gy\u00f6kere, f\u00f6lnevekedv\u00e9n, megzavarjon, \u00e9s ez \u00e1ltal sokan megfert\u00f5ztettessenek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne legyen senki par\u00e1zna vagy istentelen, mint \u00c9zsau, a ki egy \u00e9tel\u00e9rt eladta els\u00f5 sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert tudj\u00e1tok, hogy azut\u00e1n is, mikor akarta \u00f6r\u00f6k\u00f6lni az \u00e1ld\u00e1st, megvettetett; mert nem tal\u00e1lta meg a megb\u00e1n\u00e1s hely\u00e9t, noha k\u00f6nyhullat\u00e1ssal kereste azt [az \u00e1ld\u00e1st]."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert nem j\u00e1rultatok megtapinthat\u00f3 hegyhez, \u00e9s l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fbzh\u00f6z, \u00e9s s\u00fbr\u00fb hom\u00e1lyhoz, \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ghez, \u00e9s sz\u00e9lv\u00e9szhez,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s trombita harsog\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s a mond\u00e1soknak szav\u00e1hoz, melyet a kik hallottak, k\u00e9rt\u00e9k, hogy ne int\u00e9ztess\u00e9k hozz\u00e1jok sz\u00f3;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nem b\u00edrt\u00e1k ki, a mi parancsolva volt: M\u00e9g ha oktalan \u00e1llat \u00e9r is a hegyhez, megk\u00f6veztess\u00e9k, vagy nyillal l\u00f6vettess\u00e9k le;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s oly rettenetes volt a l\u00e1tom\u00e1ny, hogy M\u00f3zes is mond\u00e1: Megijedtem \u00e9s remegek:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hanem j\u00e1rultatok Sion hegy\u00e9hez, \u00e9s az \u00e9l\u00f5 Istennek v\u00e1ros\u00e1hoz, a mennyei Jeruzs\u00e1lemhez, \u00e9s az angyalok ezreihez,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttek sereg\u00e9hez \u00e9s egyh\u00e1z\u00e1hoz, a kik be vannak \u00edrva a mennyekben, \u00e9s mindenek b\u00edr\u00e1j\u00e1hoz Istenhez, \u00e9s a t\u00f6k\u00e9letes igazak lelkeihez,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s az \u00fajsz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3j\u00e1hoz J\u00e9zushoz, \u00e9s a meghint\u00e9snek v\u00e9r\u00e9hez, mely jobbat besz\u00e9l, mint az \u00c1bel v\u00e9re."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, meg ne vess\u00e9tek azt, a ki sz\u00f3l; mert ha azok meg nem menek\u00fcltek, a kik a f\u00f6ld\u00f6n sz\u00f3l\u00f3t megvetett\u00e9k, sokkal kev\u00e9sbb\u00e9 mi, ha elfordulunk att\u00f3l, a ki a mennyekb\u00f5l vagyon,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kinek szava akkor megrend\u00edtette a f\u00f6ldet, most pedig \u00edg\u00e9retet tesz, mondv\u00e1n: M\u00e9g egyszer megr\u00e1zom nemcsak a f\u00f6ldet, hanem az eget is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az a &#34;m\u00e9g egyszer&#34; pedig jelenti az \u00e1llhatatlan dolgoknak mint teremtm\u00e9nyeknek megv\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t, hogy a rend\u00edthetetlen dolgok maradjanak meg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt mozd\u00edthatatlan orsz\u00e1got nyerv\u00e9n, legy\u00fcnk h\u00e1l\u00e1datosak, melyn\u00e9l fogva szolg\u00e1ljunk az Istennek tetsz\u00f5 m\u00f3don kegyess\u00e9ggel \u00e9s f\u00e9lelemmel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert a mi Isten\u00fcnk megem\u00e9szt\u00f5 t\u00fbz."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az atyafi\u00fai szeretet maradjon meg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vend\u00e9gszeretetr\u00f5l el ne felejtkezzetek, mert ez \u00e1ltal n\u00e9melyek, tudtokon k\u00edv\u00fcl, angyalokat vend\u00e9geltek meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg a foglyokr\u00f3l, mint fogolyt\u00e1rsak, a gy\u00f6tr\u00f5d\u00f5kr\u00f5l, mint a kik magatok is testben vagytok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tisztess\u00e9ges minden tekintetben a h\u00e1zass\u00e1g \u00e9s a szepl\u00f5telen h\u00e1zas\u00e1gy; a par\u00e1zn\u00e1kat pedig \u00e9s a h\u00e1zass\u00e1gront\u00f3kat meg\u00edt\u00e9li az Isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6sv\u00e9nys\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 legyen a magatok viselete; el\u00e9gedjetek meg azzal, a mitek van; mert \u00d5 mondotta: Nem hagylak el, sem el nem t\u00e1vozom t\u00f5led;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dagy hogy b\u00edzv\u00e1st mondjuk: Az \u00dar az \u00e9n seg\u00edts\u00e9gem, nem f\u00e9lek; ember mit \u00e1rthat \u00e9n n\u00e9kem?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg a ti el\u00f5lj\u00e1r\u00f3itokr\u00f3l, a kik sz\u00f3lott\u00e1k n\u00e9ktek az Isten besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s figyelmezv\u00e9n az \u00f5 \u00e9let\u00f6k v\u00e9g\u00e9re, k\u00f6vess\u00e9tek hit\u00f6ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus tegnap \u00e9s ma \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 ugyanaz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f5 \u00e9s idegen tudom\u00e1nyok \u00e1ltal ne hagyj\u00e1tok magatokat f\u00e9lrevezettetni; mert j\u00f3 dolog, hogy kegyelemmel er\u00f5s\u00edttess\u00e9k meg a sz\u00edv, nem ennival\u00f3kkal, a melyeknek semmi haszn\u00e1t sem veszik azok, a kik azok k\u00f6r\u00fcl j\u00e1rnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Van olt\u00e1runk, a melyr\u00f5l nincs joguk enni azoknak, a kik a s\u00e1tornak szolg\u00e1lnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a mely \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9t a f\u00f5pap beviszi a szent\u00e9lybe a b\u00fbn\u00e9rt, azoknak test\u00e9t meg\u00e9getik a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt J\u00e9zus is, hogy megszentelje az \u00f5 tulajdon v\u00e9re \u00e1ltal a n\u00e9pet, a kapun k\u00edv\u00fcl szenvedett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menj\u00fcnk ki teh\u00e1t \u00f5 hozz\u00e1 a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, az \u00f5 gyal\u00e1zat\u00e1t hordozv\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert nincsen itt maradand\u00f3 v\u00e1rosunk, hanem a j\u00f6vend\u00f5t keress\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt \u00f5 \u00e1ltala vigy\u00fcnk d\u00edcs\u00e9retnek \u00e1ldozat\u00e1t mindenkor Isten el\u00e9, azaz az \u00f5 nev\u00e9r\u00f5l vall\u00e1st tev\u00f5 ajkaknak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gr\u00f3l pedig \u00e9s az adakoz\u00e1sr\u00f3l el ne felejtkezzetek, mert ilyen \u00e1ldozatokban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik az Isten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Engedelmeskedjetek el\u00f5lj\u00e1r\u00f3itoknak \u00e9s fogadjatok sz\u00f3t, mert \u00f5k vigy\u00e1znak lelkeitekre, mint sz\u00e1mad\u00f3k; hogy ezt \u00f6r\u00f6mmel m\u00edvelj\u00e9k \u00e9s nem b\u00e1nk\u00f3dva, mert ez n\u00e9ktek nem haszn\u00e1l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok \u00e9rett\u00fcnk. Mert \u00fagy vagyunk meggy\u00f5z\u00f5dve, hogy j\u00f3 lelkiismeret\u00fcnk van, igyekezv\u00e9n mindenekben tisztess\u00e9gesen forgol\u00f3dni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kiv\u00e1ltk\u00e9pen pedig arra k\u00e9rlek, hogy ezt cselekedj\u00e9tek, hogy mihamar\u00e1bb visszaadhassam n\u00e9ktek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9g Istene pedig, a ki kihozta a hal\u00e1lb\u00f3l a juhoknak nagy p\u00e1sztor\u00e1t, \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g v\u00e9re \u00e1ltal, a mi Urunkat J\u00e9zust,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tegyen k\u00e9szs\u00e9gesekk\u00e9 titeket minden j\u00f3ra, hogy cselekedj\u00e9tek az \u00f5 akarat\u00e1t, azt munk\u00e1lv\u00e1n ti bennetek, a mi kedves \u00f5 el\u00f5tte a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, a kinek dics\u00f5s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9rlek pedig titeket aty\u00e1mfiai, sz\u00edvlelj\u00e9tek meg ez int\u00f5 besz\u00e9det, hiszen r\u00f6viden is \u00edrtam n\u00e9ktek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Legyen tudtotokra, hogy a mi aty\u00e1nkfia Tim\u00f3theus kiszabadult, a kivel ha csakhamar elj\u00f5, megl\u00e1togatlak titeket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek minden el\u00f5lj\u00e1r\u00f3tokat \u00e9s a szenteket mind. K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket az Olaszorsz\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kegyelem mindny\u00e1jatokkal! \u00c1men!"
                }
            }
        }
    }
}