{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9je, a mely l\u00f5n H\u00f3se\u00e1shoz, a Beeri fi\u00e1hoz, Uzzi\u00e1s, J\u00f3t\u00e1m, \u00c1kh\u00e1z, Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fadabeli kir\u00e1lyok idej\u00e9ben, \u00e9s Jerobo\u00e1mnak, a Jo\u00e1s fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mikor besz\u00e9lni kezde az \u00dar H\u00f3se\u00e1ssal, monda az \u00dar H\u00f3se\u00e1snak: Menj, v\u00e9gy magadnak par\u00e1zna feles\u00e9get \u00e9s par\u00e1zna gyermekeket; mert par\u00e1zn\u00e1lkodv\u00e1n par\u00e1zn\u00e1lkodik e f\u00f6ld, nem k\u00f6vetv\u00e9n az Urat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elm\u00e9ne teh\u00e1t \u00e9s elvev\u00e9 G\u00f3mert, Diblajim le\u00e1ny\u00e1t; \u00e9s az teherbe es\u00e9k, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fble n\u00e9ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 az \u00dar n\u00e9ki: Nevezd \u00f5t Jezr\u00e9elnek, mert m\u00e9g egy kis [id\u00f5,] \u00e9s megb\u00fcntetem a Jehu h\u00e1z\u00e1t a Jezr\u00e9el v\u00e9re miatt, \u00e9s elt\u00f6rl\u00f6m Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon l\u00e9szen az, hogy elt\u00f6r\u00f6m az Izr\u00e1el \u00edv\u00e9t a Jezr\u00e9el v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ism\u00e9t teherbe es\u00e9k, \u00e9s le\u00e1nyt sz\u00fble. \u00c9s mond\u00e1 n\u00e9ki [az \u00dar: ]Nevezd \u00f5t L\u00f3-Rukh\u00e1m\u00e1hnak; mert nem kegyelmezek t\u00f6bb\u00e9 az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, hogy ak\u00e1rmik\u00e9pen k\u00f6ny\u00f6r\u00fcln\u00e9k rajtok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De a J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak megkegyelmezek, \u00e9s megtartom \u00f5ket az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k \u00e1ltal; de nem tartom meg \u00f5ket \u00edv, vagy kard, vagy h\u00e1bor\u00fa \u00e1ltal, sem lovak \u00e9s lovasok \u00e1ltal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor elv\u00e1laszt\u00e1 L\u00f3-Rukh\u00e1m\u00e1ht, ism\u00e9t teherbe es\u00e9k, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fble."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 [az \u00dar:] Nevezd \u00f5t L\u00f3-Amminak; mert ti nem vagytok az \u00e9n n\u00e9pem, s \u00e9n sem leszek a ti\u00e9tek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De m\u00e9gis annyi lesz az Izr\u00e1el fiainak sz\u00e1ma, mint a tenger f\u00f6venye, a mely meg nem m\u00e9rettethetik \u00e9s meg nem sz\u00e1ml\u00e1ltathatik; \u00e9s l\u00e9szen, hogy a hol az mondatott n\u00e9kik: Nem vagytok az \u00e9n n\u00e9pem, ez mondatik n\u00e9kik: \u00c9l\u00f5 Istennek fiai!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fblnek J\u00fada fiai \u00e9s Izr\u00e1el fiai egy\u00fcv\u00e9, \u00e9s egy fejedelmet v\u00e1lasztanak, \u00e9s felj\u00f5nek az orsz\u00e1gb\u00f3l, mert nagy lesz a Jezr\u00e9el napja!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pereljetek any\u00e1tokkal, pereljetek (mert nem feles\u00e9gem \u00f5, \u00e9s \u00e9n sem vagyok n\u00e9ki f\u00e9rje), hogy t\u00fcntesse el az \u00f5 bujas\u00e1g\u00e1t arcz\u00e1r\u00f3l, \u00e9s az \u00f5 par\u00e1znas\u00e1g\u00e1t eml\u00f5i k\u00f6z\u00fcl;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben meztelenre vetk\u00f5ztetem \u00f5t \u00e9s olyann\u00e1 teszem, a milyen [volt] sz\u00fclet\u00e9se napj\u00e1n, \u00e9s a puszt\u00e1hoz teszem hasonlatoss\u00e1, \u00e9s olyann\u00e1 v\u00e1ltoztatom \u00f5t, a milyen a kiaszott f\u00f6ld, \u00e9s meg\u00f6l\u00f6m \u00f5t szomj\u00fas\u00e1ggal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f5t fiain sem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, mert par\u00e1znas\u00e1gnak fiai \u00f5k [is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert par\u00e1zn\u00e1lkodott az \u00f5 anyjok; gyal\u00e1zatba mer\u00fclt, a ki \u00f5ket sz\u00fclte; mert ezt mondotta: Elmegyek szeret\u00f5im ut\u00e1n, a kik megadj\u00e1k kenyeremet, vizemet, gyapj\u00famat \u00e9s lenemet, olajomat \u00e9s italomat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 t\u00f6vissel rekesztem el \u00fatadat, \u00e9s s\u00f6v\u00e9nyt fonok eleibe, hogy ne tal\u00e1lja meg \u00f6sv\u00e9nyeit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s szaladg\u00e1l majd szeret\u00f5i ut\u00e1n, de nem \u00e9ri el \u00f5ket; \u00e9s mikor keresi \u00f5ket \u00e9s nem tal\u00e1lja meg azokat, [azt] mondja majd: Elmegyek h\u00e1t \u00e9s visszat\u00e9rek el\u00f5bbi f\u00e9rjemhez: mert jobb dolgom volt akkor, hogynem mint mostan:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nem vette esz\u00e9be, hogy \u00e9n adtam n\u00e9ki a b\u00faz\u00e1t, a mustot \u00e9s az olajat, \u00e9s [\u00e9n] sokas\u00edtottam meg ez\u00fcstj\u00e9t \u00e9s az aranyat, [a mit] \u00f5k a Ba\u00e1lra k\u00f6lt\u00f6ttek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt visszaveszem b\u00faz\u00e1mat a maga idej\u00e9ben \u00e9s mustomat is az \u00f5 divatj\u00e1ban, \u00e9s elragadom gyapj\u00famat \u00e9s lenemet, [a melyek] meztelens\u00e9ge befed\u00e9s\u00e9re [lettek volna.]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s most felt\u00e1rom az \u00f5 gyal\u00e1zat\u00e1t szeret\u00f5i el\u00f5tt, \u00e9s senki sem szabad\u00edtja \u00f5t ki az \u00e9n kezemb\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00fcntetem minden \u00f6r\u00f6m\u00e9t, \u00fcnnep\u00e9t, \u00fajholdj\u00e1t, szombatj\u00e1t \u00e9s minden \u00fcnnepe napj\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elpuszt\u00edtom sz\u00f5lej\u00e9t \u00e9s f\u00fcgef\u00e1j\u00e1t, a melyekr\u00f5l ezt mondta: Ez az \u00e9n b\u00e9rem, a mit az \u00e9n szeret\u00f5im adtak n\u00e9kem, \u00e9s erd\u00f5v\u00e9 teszem azokat, \u00e9s a mezei vad em\u00e9szti meg \u00f5ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s megb\u00fcntetem \u00f5t a Ba\u00e1lok napjai\u00e9rt, a melyeken f\u00fcst\u00f6lve \u00e1ldozott azoknak, \u00e9s felrakta gy\u00fbr\u00fbj\u00e9t \u00e9s nyakl\u00e1ncz\u00e1t, \u00e9s elment szeret\u00f5i ut\u00e1n, r\u00f3lam pedig elfeledkezett, [ezt] mondja az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 csalogatom \u00f5t, \u00e9s elviszem \u00f5t a puszt\u00e1ba, \u00e9s sz\u00edv\u00e9re besz\u00e9lek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s onnan adom meg n\u00e9ki az \u00f5 sz\u00f5l\u00f5j\u00e9t \u00e9s az Akor v\u00f6lgy\u00e9t a rem\u00e9nys\u00e9g ajtaja gyan\u00e1nt, \u00e9s \u00fagy \u00e9nekel ott, mint ifj\u00fas\u00e1g\u00e1nak idej\u00e9n \u00e9s mint \u00c9gyiptomb\u00f3l lett felj\u00f6vetel\u00e9nek napj\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon, [ezt] mondja az \u00dar, \u00edgy fogsz engem h\u00edvni: \u00c9n f\u00e9rjem, \u00e9s nem h\u00edvsz engem t\u00f6bb\u00e9 [\u00edgy:] Ba\u00e1lom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s kivesz\u00edtem az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l a Ba\u00e1lok neveit, hogy azoknak neve se eml\u00edttess\u00e9k t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon frigyet szerzek n\u00e9kik a mezei vadakkal, az \u00e9gi madarakkal \u00e9s a f\u00f6ld f\u00e9rg\u00e9vel, \u00e9s az \u00edvet, kardot \u00e9s h\u00e1bor\u00fat elt\u00f6rl\u00f6m e f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gos lakoz\u00e1st adok n\u00e9kik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s eljegyezlek t\u00e9ged magamnak \u00f6r\u00f6kre, \u00e9s pedig igazs\u00e1ggal \u00e9s \u00edt\u00e9lettel, kegyelemmel \u00e9s irgalommal jegyezlek el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony, hittel jegyezlek el t\u00e9ged magamnak, \u00e9s megismered az Urat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon meghallgatom, azt mondja az \u00dar, meghallgatom az egeket, azok pedig meghallgatj\u00e1k a f\u00f6ldet;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A f\u00f6ld pedig meghallgatja a b\u00faz\u00e1t \u00e9s a mustot \u00e9s az olajat; azok pedig meghallgatj\u00e1k Jezr\u00e9elt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s bevetem \u00f5t magamnak a f\u00f6ldbe, \u00e9s megkegyelmezek L\u00f3-Rukh\u00e1m\u00e1nak, \u00e9s azt mondom L\u00f3-Amminak: \u00c9n n\u00e9pem vagy te; \u00f5 pedig ezt mondja: \u00c9n Istenem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 az \u00dar n\u00e9kem: Menj el \u00fajra, szeress egy asszonyt, a kit szeret az \u00f5 t\u00e1rsa \u00e9s m\u00e9gis h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5; a mint az \u00dar is szereti Izr\u00e1el fiait, b\u00e1r \u00f5k idegen istenekhez fordulnak, \u00e9s szeretik a sz\u00f5l\u00f5skal\u00e1csokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s megszerz\u00e9m azt magamnak tizen\u00f6t ez\u00fcst\u00f6n \u00e9s egy h\u00f3mer \u00e1rp\u00e1n \u00e9s egy letek \u00e1rp\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m n\u00e9ki: Sok ideig \u00fclsz n\u00e1lam; nem par\u00e1zn\u00e1lkodol \u00e9s nem leszel f\u00e9rfi\u00e9; \u00e9n is [\u00edgy] leszek te ir\u00e1ntad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az Izr\u00e1el fiai is sok ideig maradnak kir\u00e1ly n\u00e9lk\u00fcl, fejedelem n\u00e9lk\u00fcl, \u00e1ldozat n\u00e9lk\u00fcl, szobork\u00e9p n\u00e9lk\u00fcl, ef\u00f3d n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s ther\u00e1fok n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n megt\u00e9rnek Izr\u00e1el fiai \u00e9s keresik az Urat, az \u00f5 Isten\u00f6ket, \u00e9s D\u00e1vidot, az \u00f5 kir\u00e1lyukat, \u00e9s remegve [folyamod]nak az \u00darhoz \u00e9s az \u00f5 j\u00f3s\u00e1g\u00e1hoz az utols\u00f3 id\u00f5kben."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t Izr\u00e1el fiai, mert pere van az \u00darnak a f\u00f6ldnek lak\u00f3ival, mert nincs igazs\u00e1g \u00e9s nincsen szeretet \u00e9s nincsen Istennek ismerete a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hamisan esk\u00fcsznek \u00e9s hazudnak \u00e9s gyilkolnak \u00e9s lopnak \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodnak, bet\u00f6rnek \u00e9s egyik v\u00e9r a m\u00e1sikat \u00e9ri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt b\u00fasul a f\u00f6ld \u00e9s eler\u00f5tlen\u00fcl minden, a mi azon lakik, a mez\u00f5 vada \u00e9s az \u00e9g madara egyar\u00e1nt, bizony a tenger halai is elvesz\u00edttetnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal senki se perlekedj\u00e9k, \u00e9s senki se fedd\u00f5zz\u00e9k! hiszen a te n\u00e9ped olyan, mint azok, a kik a pappal cziv\u00f3dnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De elesel nappal, \u00e9s elesik veled a pr\u00f3f\u00e9ta is \u00e9jjel; any\u00e1dat is elvesz\u00edtem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elv\u00e9sz az \u00e9n n\u00e9pem, mivelhogy tudom\u00e1ny n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3. Mivelhogy te megvetetted a tudom\u00e1nyt, \u00e9n is megvetlek t\u00e9ged, hogy papom ne l\u00e9gy. \u00c9s mivelhogy elfeledkezt\u00e9l Istened t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9r\u00f5l, elfeledkezem \u00e9n is a te fiaidr\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menn\u00e9l sz\u00e1mosabbak lettek, ann\u00e1l ink\u00e1bb v\u00e9tkeztek ellenem; [de ]gyal\u00e1zatra ford\u00edtom dics\u00f5s\u00e9g\u00f6ket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9pem v\u00e9tk\u00e9b\u00f5l \u00e9l\u00f5sk\u00f6dnek \u00f5k \u00e9s b\u00fbneik ut\u00e1n \u00e1h\u00edtozik lelk\u00f6k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00fagy j\u00e1r a pap is, mint a n\u00e9p; megb\u00fcntetem \u00f5ket az \u00f5 \u00fataik\u00e9rt, \u00e9s megfizetek n\u00e9ki cselekedetei\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esznek majd, de meg nem el\u00e9gesznek; fajtalankodnak, de nem szaporodnak, mert megsz\u00fcntek az \u00darra vigy\u00e1zni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Par\u00e1znas\u00e1g, bor \u00e9s must elveszi az \u00e9szt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9pem az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t k\u00e9rdezi, \u00e9s az \u00f5 p\u00e1lcz\u00e1ja mond n\u00e9ki j\u00f6vend\u00f5t; mert a fajtalans\u00e1g lelke megt\u00e9veszt, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodnak az \u00f5 Isten\u00f6k megett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hegyek tetej\u00e9n \u00e1ldoznak \u00e9s a halmokon f\u00fcst\u00f6lnek: a cserfa, a ny\u00e1rfa \u00e9s a t\u00f6lgyfa alatt, mert kedves annak az \u00e1rny\u00e9ka. Ez\u00e9rt par\u00e1zn\u00e1lkodnak a ti le\u00e1nyaitok, \u00e9s h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5k a ti menyeitek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem b\u00fcntetem meg le\u00e1nyaitokat, hogy par\u00e1zn\u00e1lkodnak, menyeiteket sem, hogy h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5k, mert \u00f5k magok is f\u00e9lremennek a par\u00e1zn\u00e1kkal \u00e9s \u00e1ldoznak a kurv\u00e1kkal. De az \u00e9rtelmetlen n\u00e9p elbukik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha te par\u00e1zn\u00e1lkodol is Izr\u00e1el, csak a J\u00fada ne v\u00e9tkezz\u00e9k! \u00c9s ne j\u00e1rjatok Gilg\u00e1lba, \u00e9s ne menjetek fel Beth-Avenbe! \u00e9s ne esk\u00fcdjetek \u00edgy: \u00c9l az \u00dar!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert szilajkodik Izr\u00e1el mint a szilaj \u00fcsz\u00f5; most t\u00e1gas f\u00f6ld\u00f6n legelteti \u00f5ket az \u00dar, mint a b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyokkal sz\u00f6vetkezett Efraim; hagyd [h\u00e1t ]mag\u00e1ra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iv\u00e1suk elfajult, untalan par\u00e1zn\u00e1lkodnak; igen szeretik pajzsaik a gyal\u00e1zatot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00e1rnyaihoz k\u00f6ti \u00f5t a sz\u00e9lv\u00e9sz, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek \u00e1ldozataik miatt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg ezt, ti papok! Figyeljetek, Izr\u00e1el h\u00e1za! Hallgassatok ide kir\u00e1lynak h\u00e1za; hiszen re\u00e1tok vonatkozik az \u00edt\u00e9let, mert t\u00f5rr\u00e9 lettetek Miczp\u00e1nak, \u00e9s kiter\u00edtett h\u00e1l\u00f3v\u00e1 a T\u00e1boron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szertelen a hitehagyottak \u00f6ld\u00f6kl\u00e9se, de \u00e9n mindny\u00e1jok feny\u00edt\u00e9ke leszek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3l ismerem \u00e9n Efraimot, \u00e9s Izr\u00e1el nincs elrejtve el\u00f5lem; hiszen most is par\u00e1zn\u00e1lkodol Efraim! megfert\u00f5ztetett az Izr\u00e1el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem engedik \u00f5ket az \u00f5 cselekedeteik megt\u00e9rni az \u00f5 Isten\u00f6kh\u00f6z, mert par\u00e1znas\u00e1g lelke van k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u00e9s nem ismerik az Urat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellen az \u00f5 b\u00fcszkes\u00e9ge tesz tan\u00fabizonys\u00e1got, Izr\u00e1el \u00e9s Efraim b\u00fbneik miatt vesznek el; vel\u00f6k egy\u00fctt J\u00fada is elv\u00e9sz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Juhaikkal \u00e9s \u00f6kreikkel mennek keresni az Urat, de nem tal\u00e1lj\u00e1k; elt\u00e1vozott az \u00f5 t\u00f5l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00fbtlen\u00fcl cselekedtek az \u00dar ellen, mert idegen fiakat nemzettek; most az\u00e9rt megem\u00e9szti \u00f5ket az \u00fajhold, \u00f6r\u00f6ks\u00e9geikkel egyben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6t Gibe\u00e1ban, a t\u00e1rogat\u00f3t R\u00e1m\u00e1ban; rivalgjatok Beth- Avenben: Ut\u00e1nad Benj\u00e1min."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim puszt\u00e1v\u00e1 lesz a b\u00fcntet\u00e9s napj\u00e1n; Izr\u00e1el t\u00f6rzsei ellen kijelentettem a v\u00e1ltozhatatlan \u00edt\u00e9letet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fada fejedelmei olyanok, mint a hat\u00e1rront\u00f3k; kiontom r\u00e1jok az \u00e9n haragomat, mint a vizet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim el van nyomva, \u00f6sszet\u00f6rve az \u00edt\u00e9lett\u00f5l, mert tetszett n\u00e9ki k\u00f6vetni az [emberi] rendel\u00e9st!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9n pedig olyann\u00e1 lettem Efraimnak, mint a moly, \u00e9s a J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak, mint a rothad\u00e1s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1tta ugyan Efraim a maga betegs\u00e9g\u00e9t, J\u00fada is a maga seb\u00e9t, \u00e9s Efraim Assiri\u00e1hoz folyamodott \u00e9s k\u00fcld\u00f6tt J\u00e1r\u00e9b kir\u00e1lyhoz; de az nem tud titeket meggy\u00f3gy\u00edtani, \u00e9s nem veszi le r\u00f3latok a sebet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert olyan leszek Efraimnak, mint az oroszl\u00e1n, \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak, mint az oroszl\u00e1n-k\u00f6ly\u00f6k. \u00c9n, \u00e9n szaggatom sz\u00e9t; elmegyek, felkapom, \u00e9s nem lesz, a ki megszabad\u00edtsa!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elmegyek, visszat\u00e9rek helyemre, m\u00edgnem megismerik, hogy v\u00e9tkeztek, \u00e9s keresni fogj\u00e1k az \u00e9n orcz\u00e1mat. Nyomor\u00fas\u00e1gukban keresnek majd engem!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jertek, t\u00e9rj\u00fcnk vissza az \u00darhoz, mert \u00f5 szaggatott meg \u00e9s \u00f5 gy\u00f3gy\u00edt meg minket; megsebes\u00edtett, de bek\u00f6t\u00f6z minket!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megeleven\u00edt minket k\u00e9t nap mulva, a harmadik napon felt\u00e1maszt minket, hogy \u00e9lj\u00fcnk az \u00f5 sz\u00edne el\u00f5tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ismerj\u00fck h\u00e1t el, t\u00f6rekedj\u00fcnk megismerni az Urat. Az \u00f5 kij\u00f6vetele bizonyos, mint a hajnal, \u00e9s elj\u00f5 hozz\u00e1nk, mint az es\u00f5, mint a k\u00e9s\u00f5i es\u00f5, a mely meg\u00e1ztatja a f\u00f6ldet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mit cselekedjem veled Efraim? Mit cselekedjem veled J\u00fada? Hiszen szeretetetek olyan, mint a reggeli felh\u00f5 \u00e9s mint a kor\u00e1n m\u00fal\u00f3 harmat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt vertem meg a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal \u00e9s meg\u00f6l\u00f6m \u00f5ket az \u00e9n sz\u00e1mnak besz\u00e9divel. Bizony, a te \u00edt\u00e9leteid olyanok, mint a kel\u00f5 nap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert szeretetet kiv\u00e1nok \u00e9n \u00e9s nem \u00e1ldozatot: az Istennek ismeret\u00e9t ink\u00e1bb, mintsem \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00f5k, mint \u00c1d\u00e1m, \u00e1th\u00e1gt\u00e1k a sz\u00f6vets\u00e9get; ott cselekedtek h\u00fbtlen\u00fcl ellenem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gile\u00e1d a gonosztev\u00f5k v\u00e1rosa, v\u00e9rrel van bemocskolva."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mik\u00e9pen tolvajok leselkednek, \u00fagy [tesz] a papok sz\u00f6vetkezete; gyilkolnak a sikemi \u00faton; bizony, gonosz dolgokat cselekesznek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rettenetes dolgokat l\u00e1tok Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ban. Ott van Efraim par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1sa; meg van fert\u00f5ztetve Izr\u00e1el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00fada! a te sz\u00e1modra is k\u00e9sz\u00edtett arat\u00e1st, mikor ford\u00edtok az \u00e9n n\u00e9pemnek fogs\u00e1g\u00e1n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A mikor gy\u00f3gy\u00edtani akarn\u00e1m Izr\u00e1elt, akkor tud\u00f3dik ki Efraim v\u00e9tke \u00e9s Samaria gonoszs\u00e1ga; mert csal\u00e1rdul cselekesznek, tolvaj t\u00f6r be, \u00e9s rabl\u00f3 fosztogat az utcz\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s esz\u00f6kbe sem veszik, hogy eml\u00e9kezem minden gonoszs\u00e1gukra. Most k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k \u00f5ket az \u00f5 cselekedeteik, a melyek sz\u00ednem el\u00f5tt vannak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gonoszs\u00e1gukkal gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtetik a kir\u00e1lyt, \u00e9s hazugs\u00e1gaikkal a fejedelmeket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5k; olyanok, mint a kemencze, a melyet bef\u00fbt a s\u00fct\u00f5; sz\u00fcnetel a t\u00fczel\u00e9ssel, a t\u00e9szta bekov\u00e1szol\u00e1s\u00e1t\u00f3l annak megkel\u00e9s\u00e9ig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kir\u00e1lyunk napj\u00e1n a fejedelmek betegg\u00e9 lesznek a bor hev\u00e9t\u00f5l; cs\u00fafol\u00f3knak ny\u00fajtja az \u00f5 kez\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert, mint a kemencze, k\u00f6zelednek \u00e1lnoks\u00e1gukban az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kkel. Eg\u00e9sz \u00e9jszaka alszik az \u00f5 s\u00fct\u00f5j\u00f6k; reggel \u00e9g, mint a l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fbz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan t\u00fczesek, mint a s\u00fct\u00f5 kemencze, \u00e9s megem\u00e9sztik bir\u00e1ikat. Kir\u00e1lyaik mind elhullottak. Nincs k\u00f6zt\u00f6k senki, a ki hozz\u00e1m ki\u00e1ltana."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim \u00f6sszekeveredett a n\u00e9pekkel. Olyann\u00e1 l\u00f5n az Efraim, mint a meg nem ford\u00edtott pog\u00e1csa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Idegenek em\u00e9sztik erej\u00e9t, de \u00f5 nem veszi \u00e9szre. \u00d5sz hajjal is hintve van m\u00e1r, \u00e9s azt sem veszi \u00e9szre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellen az \u00f5 b\u00fcszkes\u00e9ge tesz tan\u00fabizonys\u00e1got, \u00e9s m\u00e9g sem t\u00e9rnek vissza az \u00darhoz, az \u00f5 Isten\u00f6kh\u00f6z, \u00e9s nem keresik \u00f5t mindennek dacz\u00e1ra sem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s olyan lett Efraim, mint az egy\u00fcgy\u00fb galamb: balgatag! \u00c9gyiptomhoz ki\u00e1ltanak, Assiri\u00e1hoz folyamodnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De] a mint mennek, kiterjesztem h\u00e1l\u00f3mat ellen\u00f6k; levonszom \u00f5ket, mint az \u00e9g madar\u00e1t; megb\u00fcntetem \u00f5ket az \u00f5 gy\u00fclekezet\u00f6knek [adott] kijelent\u00e9s szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jaj n\u00e9kik, mert elt\u00e1voztak \u00e9n t\u00f5lem! Pusztul\u00e1s re\u00e1jok, mert v\u00e9tkeztek ellenem. \u00c9n ugyan megszabad\u00edtan\u00e1m \u00f5ket; de \u00f5k hazugs\u00e1got sz\u00f3lnak ellenem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s nem ki\u00e1ltanak hozz\u00e1m sz\u00edv\u00f6kb\u00f5l, hanem ord\u00edtoznak \u00e1gyash\u00e1zaikban; a b\u00faza \u00e9s a must miatt gy\u00fblnek egybe; ellenem fordulnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pedig \u00e9n tan\u00edtottam [\u00f5ket,] \u00e9n er\u00f5s\u00edtettem meg karjokat, \u00e9s \u00f5k m\u00e9gis gonoszt gondolnak ellenem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megt\u00e9rnek, [de] nem a magass\u00e1gos [Istenhez.] Olyanok, mint a csal\u00e1rd k\u00e9z\u00edv. Fegyvert\u00f5l hullnak el fejedelmeik, az \u00f5 nyelv\u00f6knek m\u00e9rge miatt. Ez lesz gyal\u00e1zatjok \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00e1dhoz a k\u00fcrt\u00f6t! Mint a sas, [\u00fagy j\u00f6n] az \u00dar h\u00e1z\u00e1ra! Mert megszegt\u00e9k az \u00e9n frigyemet, \u00e9s v\u00e9tkeztek az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyem ellen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki\u00e1ltnak hozz\u00e1m: \u00c9n Istenem! mi, az Izr\u00e1el, ismer\u00fcnk t\u00e9gedet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megvetette Izr\u00e1el a j\u00f3t, kergesse [h\u00e1t] az ellens\u00e9g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kir\u00e1lyt emeltek \u00f5k; de nem \u00e9n \u00e1ltalam; fejedelmet v\u00e1lasztottak, de tudtomon kiv\u00fcl. Ez\u00fcstj\u00f6kb\u00f5l \u00e9s aranyukb\u00f3l b\u00e1lv\u00e1nyokat form\u00e1ltak; csak az\u00e9rt, hogy semmiv\u00e9 legyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meg\u00fat\u00e1lta a te borj\u00fadat, oh Samaria! Haragom felgerjedt ellen\u00f6k. Meddig nem lehetnek m\u00e9g tiszt\u00e1k?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ez is Izr\u00e1elb\u00f5l val\u00f3! k\u00e9zm\u00fbves csin\u00e1lta azt, \u00e9s nem Isten az. Bizony forg\u00e1cscs\u00e1 lesz Samaria borj\u00faja!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert szelet vetnek \u00e9s vihart aratnak. Nem indul sz\u00e1rba; term\u00e9se nem ad lisztet; ha adna is, idegenek nyelik be azt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elnyeletett Izr\u00e1el! Olyan imm\u00e1r a n\u00e9pek k\u00f6zt, mint az ed\u00e9ny, [a melyen] nincs gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00f5k Assiri\u00e1hoz folyamodnak; Efraim mag\u00e1ban bolyg\u00f3 vadszam\u00e1r; szeret\u00f5ket b\u00e9relnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ha b\u00e9relnek is a pog\u00e1nyok k\u00f6zt, most \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket, \u00e9s kezdenek majd lefogyni a fejedelmek kir\u00e1ly\u00e1nak terh\u00e9t\u00f5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mivel megszapor\u00edtotta Efraim az olt\u00e1rokat a b\u00fbnre, b\u00fbnre vezett\u00e9k \u00f5t az olt\u00e1rok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha t\u00edzezer t\u00f6rv\u00e9nyt \u00edrn\u00e9k is el\u00e9be, idegennek tekinten\u00e9k azokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9kem sz\u00e1nt \u00e1ldozatk\u00e9pen h\u00fast v\u00e1gnak \u00e9s esznek; az \u00dar nem tekint azokra kedvesen. Imm\u00e1r megeml\u00e9kezik az \u00f5 \u00e1lnoks\u00e1gukr\u00f3l, \u00e9s megb\u00fcnteti az \u00f5 v\u00e9tkeiket; \u00c9gyiptomba fognak \u00f5k visszat\u00e9rni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most Izr\u00e1el elfeledkezett az \u00f5 alkot\u00f3j\u00e1r\u00f3l \u00e9s palot\u00e1kat \u00e9p\u00edtett; J\u00fada meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokat szapor\u00edtott. De \u00e9n t\u00fczet bocs\u00e1tok v\u00e1rosaira, \u00e9s az em\u00e9szti meg az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9geit."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne \u00f6rvendezz Izr\u00e1el oly v\u00edgan, mint a pog\u00e1nyok; mert par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1ssal elszakadt\u00e1l a te Istenedt\u00f5l, \u00e9s szeretted a b\u00fbnb\u00e9rt minden b\u00fazasz\u00e9r\u00fbn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00e9r\u00fb \u00e9s sajt\u00f3 nem tartja el \u00f5ket; hi\u00e1nyozni fog abb\u00f3l a must."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem maradnak az \u00dar f\u00f6ld\u00e9n, hanem \u00c9gyiptomba t\u00e9r vissza Efraim; Assiri\u00e1ban tiszt\u00e1talant esznek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem \u00e1ldoznak az \u00darnak borral; \u00e9s nem lesznek kedvesek el\u00f5tte. \u00c1ldozataik olyanok lesznek, mint a gy\u00e1sztornak kenyere; mindny\u00e1jan, a kik abb\u00f3l esznek, megfert\u00e9ztetnek, mert kenyer\u00f6k [csak] \u00e9tv\u00e1gyuknak szolg\u00e1l; nem jut be az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mit cselekesztek majd az \u00fcnnepnek napj\u00e1n, az \u00dar \u00fcnnepnapj\u00e1n?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 elbujdosnak a pusztul\u00e1s miatt; \u00c9gyiptom gy\u00fbjti be, M\u00f3f temeti el \u00f5ket. Ez\u00fcst kincs\u00f6ket a csal\u00e1n \u00f6r\u00f6kli; t\u00f6vis lesz s\u00e1toraikban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u00e9rkeztek a sz\u00e1mad\u00e1snak napjai; el\u00e9rkeztek a megtorl\u00e1snak napjai; megtudja majd Izr\u00e1el! Bolond a pr\u00f3f\u00e9ta, \u00f5r\u00fclt a l\u00e9leknek embere a te v\u00e9tked sokas\u00e1ga miatt \u00e9s mert akkora a gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim sz\u00e9tn\u00e9z az \u00e9n Istenem mellett. A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak minden \u00fataira h\u00e1l\u00f3 vettetett; gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9g van Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9lyen elfajultak, mint Gibea napjaiban; [de] megeml\u00e9kezik \u00e1lnoks\u00e1gaikr\u00f3l, \u00e9s megb\u00fcnteti az \u00f5 gonoszs\u00e1gokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mint sz\u00f5l\u00f5f\u00fcrt\u00f6ket a puszt\u00e1ban, \u00fagy tal\u00e1ltam Izr\u00e1elt; mint a f\u00fcgefa els\u00f5 term\u00e9s\u00e9nek zseng\u00e9j\u00e9t, \u00fagy n\u00e9ztem a ti aty\u00e1itokat; [de] bementek Ba\u00e1l-Peorhoz \u00e9s a gyal\u00e1zatosnak adt\u00e1k magokat, \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1 v\u00e1ltak, mint a mit szerettek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim! Elsz\u00e1ll dics\u00f5s\u00e9g\u00f6k, mint a mad\u00e1r! Nem lesz sz\u00fcl\u00e9s, sem terhess\u00e9g, sem fogamz\u00e1s!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert m\u00e9g ha felneveln\u00e9k is fiaikat, m\u00e9gis gyermektelenekk\u00e9 teszem \u00f5ket; s\u00f5t m\u00e9g n\u00e9kik is jaj, ha elfordulok t\u00f5l\u00f6k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efraim, a mint n\u00e9ztem, mint T\u00edrus van pl\u00e1nt\u00e1lva a mez\u00f5ben; de Efraimnak m\u00e9gis az \u00f6ld\u00f6kl\u00f5h\u00f6z kell kihoznia az \u00f5 fiait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adj n\u00e9kik oh Uram! Mit adj? Adj n\u00e9kik medd\u00f5 m\u00e9het \u00e9s kisz\u00e1radt eml\u00f5ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Minden gonoszs\u00e1guk Gilg\u00e1lban [van,] mert ott gy\u00fbl\u00f6ltem meg \u00f5ket. Cselekedeteik gonoszs\u00e1ga miatt ki\u00fbz\u00f6m \u00f5ket h\u00e1zamb\u00f3l; nem szeretem \u00f5ket t\u00f6bb\u00e9; fejedelmeik mindny\u00e1jan p\u00e1rt\u00fct\u00f5k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Meg van verve Efraim, gy\u00f6ker\u00f6k elsz\u00e1radt! Nem teremnek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t. M\u00e9g ha nemzen\u00e9nek is, meg\u00f6l\u00f6m m\u00e9h\u00f6knek szerelmes [magzatit.]"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elveti \u00f5ket az \u00e9n Istenem, mert nem hallgattak re\u00e1, \u00e9s bujdos\u00f3kk\u00e1 lesznek a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Buja sz\u00f5l\u00f5t\u00f5 az Izr\u00e1el, a mely termi az \u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcseit. Gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9nek sokas\u00e1ga szerint sokas\u00edtotta meg olt\u00e1rait, f\u00f6ld\u00e9nek j\u00f3s\u00e1ga szerint j\u00f3 sok oszlopot \u00e1ll\u00edtott fel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csal\u00e1rd a sz\u00edv\u00f6k; [de] most meglakolnak! \u00d5 maga t\u00f6ri le olt\u00e1raikat; elpuszt\u00edtja b\u00e1lv\u00e1nyaikat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony mondj\u00e1k most: Nincsen kir\u00e1lyunk, mert nem f\u00e9lj\u00fck az Urat, \u00e9s a kir\u00e1ly mit seg\u00edthet rajtunk?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6ssze-vissza besz\u00e9ltek; hamisan esk\u00fcdtek; sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek; de mint a b\u00fcr\u00f6k a mez\u00f5 bar\u00e1zd\u00e1in, \u00fagy sarjadzik ki az \u00edt\u00e9let."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beth-Aven borj\u00fai miatt agg\u00f3dnak Samaria lak\u00f3i. Bizony megsiratja azt az \u00f5 n\u00e9pe, \u00e9s papjai is remegnek miatta, az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9ge miatt; mert elt\u00e1vozott az att\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt mag\u00e1t is Assiri\u00e1ba vonszolj\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kul J\u00e1reb kir\u00e1lynak. Sz\u00e9gyent vall Efraim, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fcl Izr\u00e1el az \u00f5 tan\u00e1csa miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elveszett Samaria! Az \u00f5 kir\u00e1lya, mint forg\u00e1cs a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s Aven magaslatai, az Izr\u00e1el v\u00e9tke, lerontatnak. T\u00f6vis \u00e9s bog\u00e1csk\u00f3r\u00f3 n\u00f6vi be olt\u00e1raikat, \u00e9s mondj\u00e1k majd a hegyeknek: Bor\u00edtsatok be minket! a halmoknak pedig: Omoljatok re\u00e1nk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gibea napjait\u00f3l fogva v\u00e9tkez\u00e9l, oh Izr\u00e1el! Ott maradtak; nem \u00e9rte \u00f5ket Gibe\u00e1ban a harcz a gonoszs\u00e1g fiai ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megfeny\u00edtem h\u00e1t \u00f5ket kedvemre! N\u00e9pek gy\u00fclekeznek ellen\u00f6k, a mikor megk\u00f6t\u00f6ztetnek kett\u00f5s gazs\u00e1guk\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim szoktatott \u00fcsz\u00f5, a mely szeret nyomtatni; de \u00e9n r\u00e1megyek az \u00f5 sz\u00e9p nyak\u00e1ra: ig\u00e1ba fogom Efraimot; J\u00fada sz\u00e1ntani fog, J\u00e1k\u00f3b boron\u00e1l n\u00e9ki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vessetek magatoknak igazs\u00e1gra; arassatok kegyelem szerint! Sz\u00e1ntsatok magatoknak \u00faj sz\u00e1nt\u00e1st; mert ideje keresnetek az Urat, m\u00edgnem elj\u00f5, hogy igazs\u00e1g es\u00f5j\u00e9t adjon n\u00e9ktek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Istentelens\u00e9get sz\u00e1ntottatok, \u00e1lnoks\u00e1got arattatok. Eszitek a hazugs\u00e1g gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, mert b\u00edzt\u00e1l a te utadban \u00e9s vit\u00e9zeidnek sokas\u00e1g\u00e1ban!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt zend\u00fcl\u00e9s t\u00e1mad a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s minden te er\u00f5ss\u00e9ged elpuszt\u00edttatik, a mik\u00e9pen elpuszt\u00edtotta Salman Beth-Arbelt a harcznak napj\u00e1n; az anya gyermekeivel egy\u00fctt f\u00f6ldh\u00f6z veretik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy cselekszik veletek Beth-El, a ti nagy gonoszs\u00e1gtok\u00e9rt; hajnalra bizony elv\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lya!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor m\u00e9g gyermek volt Izr\u00e1el, megszerettem \u00f5t, \u00e9s \u00c9gyiptomb\u00f3l h\u00edvtam ki az \u00e9n fiamat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mint h\u00edvt\u00e1k \u00f5ket, \u00fagy mentek el el\u00f5l\u00f6k: a Ba\u00e1loknak \u00e1ldoztak \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyoknak f\u00fcst\u00f6ltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedig \u00e9n tan\u00edtottam j\u00e1rni Efraimot; \u00f5 vette \u00f5ket karjaira, de \u00f5k nem ismert\u00e9k el, hogy \u00e9n gy\u00f3gy\u00edtottam meg \u00f5ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emberi k\u00f6tel\u00e9kekkel vontam \u00f5ket, szeretetnek k\u00f6teleivel, \u00e9s olyan voltam hozz\u00e1jok, mint a kik leemelik sz\u00e1jukr\u00f3l az ig\u00e1t, \u00e9s \u00e9telt adtam ny\u00e1jasan eleikbe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem t\u00e9r vissza \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re; hanem Assiria lesz az \u00f5 kir\u00e1lya, mert nem akarnak megt\u00e9rni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s fegyver sz\u00e1ll az \u00f5 v\u00e1rosaira, \u00e9s elpuszt\u00edtja az \u00f5 z\u00e1rait, \u00e9s felem\u00e9szti \u00f5ket az \u00f5 sz\u00e1nd\u00e9kaik miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert az \u00e9n n\u00e9pem \u00e1talkodottan hajland\u00f3 elfordulni t\u00f5lem. Ha hivogatj\u00e1k is \u00f5t a magass\u00e1gos [Isten]hez, senki nem indul meg rajta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mik\u00e9pen adn\u00e1lak oda Efraim, szolg\u00e1ltatn\u00e1lak ki Izr\u00e1el!? Mik\u00e9nt adn\u00e1lak oda, mint Adm\u00e1t, tenn\u00e9lek olyann\u00e1, a milyen Seboim?! Megesett bennem az \u00e9n sz\u00edvem; fell\u00e1ngolt minden sz\u00e1nalmam!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem v\u00e9gzem el haragomnak hev\u00e9t; nem fordulok vissza Efraim veszt\u00e9re; mert Isten vagyok \u00e9n \u00e9s nem ember, a Szent te k\u00f6z\u00f6tted, \u00e9s nem haraggal j\u00f6v\u00f6k \u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az Urat fogj\u00e1k k\u00f6vetni. Ord\u00edt, mint az oroszl\u00e1n; ha \u00f5 ord\u00edt, remegve gy\u00fblnek \u00f6ssze fiak napnyugot fel\u00f5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rettegve j\u00f5nek el\u00f5, mint a mad\u00e1r, \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s mint a galamb, Assiri\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l; \u00e9s letelep\u00edtem \u00f5ket h\u00e1zaikba, ezt mondja az \u00dar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvett engem Efraim hazugs\u00e1ggal, az Izr\u00e1el h\u00e1za pedig csal\u00e1rds\u00e1ggal; de J\u00fada uralkodik m\u00e9g az Istennel \u00e9s a h\u00fbs\u00e9ges Szenttel."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00e9llel t\u00e1pl\u00e1lkozik Efraim \u00e9s fut a keleti sz\u00e9l ut\u00e1n. Mindennap szapor\u00edtja a hazugs\u00e1got \u00e9s a sanyargat\u00e1st, \u00e9s frigyet szereznek az Assirussal \u00e9s \u00c9gyiptomba visznek olajat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pere van az \u00darnak a J\u00fad\u00e1val is, \u00e9s megb\u00fcnteti J\u00e1k\u00f3bot az \u00f5 \u00fatai szerint. Cselekedetei szerint fizet meg n\u00e9ki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Anyja m\u00e9h\u00e9ben sarkon fogta b\u00e1tyj\u00e1t, \u00e9s mikor er\u00f5s volt, k\u00fczd\u00f6tt az Istennel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00fczd\u00f6tt az angyallal \u00e9s legy\u00f5zte; s\u00edrt \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt n\u00e9ki. B\u00e9thelben tal\u00e1lta meg \u00f5t, \u00e9s ott besz\u00e9lt vel\u00fcnk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony az \u00dar, a seregeknek Istene; az \u00dar az \u00f5 neve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e9rj h\u00e1t vissza a te Istenedhez; \u00f5rizd meg az irgalmass\u00e1got \u00e9s az \u00edt\u00e9letet, \u00e9s b\u00edzz\u00e1l sz\u00fcntelen a te Istenedben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kana\u00e1nita [\u00f5!] Hamis m\u00e9rt\u00e9kek vannak kez\u00e9ben; szeret [m\u00e1st] megcsalni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s Efraim ugyan ezt mondja: Bizony meggazdagodtam; vagyont szerzettem magamnak. Semmi szerzem\u00e9nyemben nem tal\u00e1lnak rajtam \u00e1lnoks\u00e1got, a mely b\u00fbn volna!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00e9n vagyok az \u00dar, a te Istened \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9t\u00f5l kezdve. \u00dajra s\u00e1torok lak\u00f3j\u00e1v\u00e1 teszlek t\u00e9ged, mint az \u00fcnnepl\u00e9s napjain."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert [\u00e9n] sz\u00f3lottam a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1khoz; \u00e9n sokas\u00edtottam meg a l\u00e1t\u00e1sokat, \u00e9s [\u00e9n] sz\u00f3lottam hasonlatokban a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha Gile\u00e1d a gonoszs\u00e1g [v\u00e1rosa,] bizony semmiv\u00e9 lesznek! Gilg\u00e1lban \u00f6kr\u00f6kkel \u00e1ldoznak; de olt\u00e1raik is olyanokk\u00e1 lesznek, mint a k\u00f5rak\u00e1sok a mez\u00f5 bar\u00e1zd\u00e1in."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b Aram f\u00f6ld\u00e9re bujdosott, \u00e9s egy asszony\u00e9rt szolg\u00e1lt az Izr\u00e1el, \u00e9s egy asszony\u00e9rt p\u00e1sztorkodott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal hozta fel az \u00dar Izr\u00e1elt \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal tartatott meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gonoszul ingerelte Efraim [az Istent;] de rajta sz\u00e1rasztja a [sok] v\u00e9rt, \u00e9s gyal\u00e1zatoss\u00e1g\u00e1t megfizeti n\u00e9ki az \u00f5 Ura."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraim sz\u00f3lott volt, retteg\u00e9s: nagygy\u00e1 lett Izr\u00e1elben, de v\u00e9tkezett a Ba\u00e1llal, \u00e9s meghalt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most is t\u00f6bb\u00edtik b\u00fbneiket \u00e9s csin\u00e1lnak magoknak \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9peket az \u00f5 ez\u00fcstj\u00f6kb\u00f5l, b\u00e1lv\u00e1nyokat az \u00f5 esz\u00f6k szerint. K\u00e9pfarag\u00f3k csin\u00e1lm\u00e1nya mindaz! R\u00f3luk mondj\u00e1k: Emberek, a kik \u00e1ldoznak, borj\u00fakat cs\u00f3kolnak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt olyann\u00e1 lesznek, mint a reggeli felh\u00f5 \u00e9s mint a harmat, a mely kor\u00e1n elt\u00fbnik; mint a sz\u00e9r\u00fbr\u00f5l elsodort polyva \u00e9s mint a k\u00e9m\u00e9nynek f\u00fcstje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig \u00e9n vagyok az \u00dar, a te Istened \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9t\u00f5l fogva. Nem ismerhetsz m\u00e1s Istent kiv\u00fclem, \u00e9s rajtam kiv\u00fcl nincs [m\u00e1s] szabad\u00edt\u00f3!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n ismertelek t\u00e9ged a puszt\u00e1ban, az eltikkadt f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mint legeltek: elteltek; elteltek \u00e9s sz\u00edv\u00f6k felfuvalkod\u00e9k: az\u00e9rt h\u00e1t elfelejtkez\u00e9nek r\u00f3lam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De olyan is leszek hozz\u00e1jok, mint az oroszl\u00e1n; mint a p\u00e1rducz, \u00fagy lesekedem az \u00faton."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1jok rohanok, mint a [k\u00f6lyk\u00e9t\u00f5l] megfosztott medve, \u00e9s sz\u00e9tt\u00e9pem sz\u00edv\u00f6k bor\u00edt\u00f3j\u00e1t, \u00e9s felfalom ott \u00f5ket, mint egy n\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1n. A mezei vad szaggatja sz\u00e9t \u00f5ket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Roml\u00e1sodra lett Izr\u00e1el, hogy ellenem [t\u00f6rekedt\u00e9l,] a te seg\u00edt\u00f5d ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hol van h\u00e1t a te kir\u00e1lyod, hol van, hogy megoltalmazzon minden v\u00e1rosodban? \u00c9s bir\u00e1id, a kik fel\u00f5l ezt mond\u00e1d: Adj n\u00e9kem kir\u00e1lyt \u00e9s fejedelmeket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adtam n\u00e9ked kir\u00e1lyt haragomban, \u00e9s elvettem az \u00e9n b\u00fasul\u00e1somban!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egybe van k\u00f6tve Efraim \u00e1lnoks\u00e1ga; elt\u00e9ve az \u00f5 b\u00fbne!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sz\u00fcl\u00f5asszony k\u00ednjai lepik meg \u00f5t; oktalan fi\u00fa \u00f5, mert a kell\u00f5 id\u00f5ben nem j\u00f5 ki anyj\u00e1nak m\u00e9h\u00e9b\u00f5l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megv\u00e1ltom \u00f5ket a Seol hatalm\u00e1b\u00f3l! Megmentem \u00f5ket a hal\u00e1lt\u00f3l! Hol van a te veszedelmed oh hal\u00e1l?! Hol van a te roml\u00e1sod oh Seol?! Megb\u00e1n\u00e1s elrejtetett \u00e9n el\u00f5lem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert b\u00e1r a testv\u00e9rek k\u00f6zt \u00f5 a legvir\u00e1gz\u00f3bb: felj\u00f5 a keleti sz\u00e9l, az \u00dar szele t\u00e1mad fel a puszt\u00e1b\u00f3l; kisz\u00e1rad k\u00fatfeje, elapad forr\u00e1sa: az rabolja ki minden dr\u00e1ga kincseinek t\u00e1rh\u00e1z\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Meglakol Samaria, mert daczolt az \u00f5 Isten\u00e9vel. Fegyver \u00e1ltal hullanak el; csecsem\u00f5ik f\u00f6ldh\u00f6z veretnek, \u00e9s terhes asszonyaik kett\u00e9 v\u00e1gatnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e9rj vissza h\u00e1t Izr\u00e1el az \u00darhoz, a te Istenedhez, mert elbukt\u00e1l \u00e1lnoks\u00e1god miatt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vigyetek veletek besz\u00e9deket, \u00e9s t\u00e9rjetek vissza az \u00darhoz! Mondj\u00e1tok n\u00e9ki: V\u00e9gy el minden \u00e1lnoks\u00e1got! \u00c9s fogadd el azt, a mi j\u00f3, \u00e9s ajkaink tulkaival \u00e1ldozunk [n\u00e9ked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assiria nem seg\u00edt meg minket; l\u00f3ra sem \u00fcl\u00fcnk, \u00e9s nem mondjuk t\u00f6bb\u00e9 kezeink csin\u00e1lm\u00e1ny\u00e1nak: Isten\u00fcnk! Mert n\u00e1lad tal\u00e1l kegyelmet az \u00e1rva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kigy\u00f3gy\u00edtom \u00f5ket h\u00fbtlens\u00e9g\u00f6kb\u00f5l; szeretem \u00f5ket ingyen kegyelemb\u00f5l, mert elfordult t\u00f5l\u00f6k az \u00e9n haragom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyann\u00e1 leszek Izr\u00e1elnek, mint a harmat. Vir\u00e1gozni fog, mint a liliom, \u00e9s gy\u00f6keret ver, mint a Lib\u00e1non."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kiterjednek az \u00f5 \u00e1gai, \u00e9s olyan lesz az \u00f5 \u00e9kess\u00e9ge, mint az olajf\u00e1\u00e9, illata pedig, mint a Lib\u00e1non\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visszat\u00e9rnek az \u00f5 \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban lak\u00f3k, \u00e9s felelevenednek, mint a b\u00fazamag, \u00e9s vir\u00e1goznak, mint a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5; h\u00edre olyan lesz, mint Lib\u00e1non bor\u00e1\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim [\u00edgy sz\u00f3l:] Mi k\u00f6z\u00f6m n\u00e9kem t\u00f6bb\u00e9 a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz?! \u00c9n meghallgatom \u00e9s figyelek re\u00e1. Olyan vagyok, mint a z\u00f6ldel\u00f5 cziprusfa! T\u00f5lem sz\u00e1rmazik a te gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6d!"
                }
            }
        }
    }
}