{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vala \u00daz f\u00f6ld\u00e9n egy ember, a kinek J\u00f3b vala a neve. Ez az ember feddhetetlen, igaz, istenf\u00e9l\u00f5 vala \u00e9s b\u00fbn-gy\u00fbl\u00f6l\u00f5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00fclet\u00e9k pedig n\u00e9ki h\u00e9t fia \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nya."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s vala az \u00f5 marh\u00e1ja: h\u00e9tezer juh, h\u00e1romezer teve \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z igabarom \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z szam\u00e1r; csel\u00e9dje is igen sok vala, \u00e9s ez a f\u00e9rfi\u00fa nagyobb vala keletnek minden fi\u00e1n\u00e1l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elj\u00e1rtak vala pedig az \u00f5 fiai [egym\u00e1shoz] \u00e9s vend\u00e9gs\u00e9get szerz\u00e9nek otthon, kiki a maga napj\u00e1n. Elk\u00fcldtek \u00e9s megh\u00edvt\u00e1k vala az \u00f5 h\u00e1rom hugokat is, hogy egy\u00fctt egyenek \u00e9s igyanak vel\u00f6k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor pedig a vend\u00e9gs\u00e9g napjai sorra lej\u00e1rtak vala, elk\u00fclde \u00e9rt\u00f6k J\u00f3b \u00e9s megszentel\u00e9 \u00f5ket, \u00e9s j\u00f3reggel felserkene \u00e9s \u00e1ldozik vala \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal mindny\u00e1juk sz\u00e1ma szerint; mert ezt mondja vala J\u00f3b: H\u00e1tha v\u00e9tkeztek az \u00e9n fiaim \u00e9s gonoszt gondoltak az Isten ellen az \u00f5 sziv\u00f6kben! \u00cdgy cselekedik vala J\u00f3b minden napon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00f5n pedig egy napon, hogy elj\u00f6v\u00e9nek az Istennek fiai, hogy udvaroljanak az \u00dar el\u00f5tt; \u00e9s elj\u00f6ve a S\u00e1t\u00e1n is k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar a S\u00e1t\u00e1nnak: Honn\u00e9t j\u00f6sz? \u00c9s felele a S\u00e1t\u00e1n az \u00darnak \u00e9s monda: K\u00f6r\u00fclker\u00fcltem \u00e9s \u00e1t meg \u00e1t j\u00e1rtam a f\u00f6ldet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar a S\u00e1t\u00e1nnak: \u00c9szrevetted-\u00e9 az \u00e9n szolg\u00e1mat, J\u00f3bot? Bizony nincs hozz\u00e1 hasonl\u00f3 a f\u00f6ld\u00f6n: feddhetetlen, igaz, istenf\u00e9l\u00f5, \u00e9s b\u00fbngy\u00fbl\u00f6l\u00f5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felele pedig az \u00darnak a S\u00e1t\u00e1n, \u00e9s monda: Avagy ok n\u00e9lk\u00fcl f\u00e9li-\u00e9 J\u00f3b az Istent?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem te vetted-\u00e9 k\u00f6r\u00fcl \u00f5t mag\u00e1t, h\u00e1z\u00e1t \u00e9s minden\u00e9t, a mije van? Keze munk\u00e1j\u00e1t meg\u00e1ldottad, marh\u00e1ja igen elszaporodott e f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De bocs\u00e1ssad csak r\u00e1 a te kezedet, verd meg mindazt, a mi az \u00f6v\u00e9, avagy nem \u00e1tkoz-\u00e9 meg szemt\u00f5l-szembe t\u00e9ged?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda a S\u00e1t\u00e1nnak: \u00cdm\u00e9, mindazt, a mije van, kezedbe adom; csak \u00f5 mag\u00e1ra ne nyujtsd ki kezedet. \u00c9s kim\u00e9ne a S\u00e1t\u00e1n az \u00dar el\u00f5l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00f5n pedig egy napon, hogy az \u00f5 fiai \u00e9s le\u00e1nyai esznek \u00e9s bort isznak vala az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt b\u00e1tyjoknak h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6vet j\u00f6ve J\u00f3bhoz, \u00e9s monda: Az \u00f6kr\u00f6k sz\u00e1ntanak, a szamarak pedig mellett\u00f6k legel\u00e9sznek vala."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a Sabeusok rajtok \u00fct\u00e9nek \u00e9s elhajt\u00e1k azokat, a szolg\u00e1kat pedig fegyverrel \u00f6l\u00e9k meg. Csak \u00e9n magam szalad\u00e9k el, hogy h\u00edrt adjak n\u00e9ked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g sz\u00f3l vala ez, mikor j\u00f6ve egy m\u00e1sik, \u00e9s monda: Istennek t\u00fcze es\u00e9k le az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s meg\u00e9get\u00e9 a juhokat \u00e9s a szolg\u00e1kat, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 \u00f5ket. Csak \u00e9n magam szalad\u00e9k el, hogy h\u00edrt adjak n\u00e9ked."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9g ez is sz\u00f3l vala, mikor j\u00f6ve egy m\u00e1sik, \u00e9s monda: A K\u00e1ldeusok h\u00e1rom csapatot alkot\u00e1nak \u00e9s r\u00e1\u00fct\u00e9nek a tev\u00e9kre, \u00e9s elhajt\u00e1k azokat; a szolg\u00e1kat pedig fegyverrel \u00f6l\u00e9k meg, csak \u00e9n magam szalad\u00e9k el, hogy h\u00edrt adjak n\u00e9ked."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g ez is sz\u00f3l vala, mikor j\u00f6ve egy m\u00e1sik, \u00e9s monda: A te fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid esznek \u00e9s bort isznak vala az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt b\u00e1tyjoknak h\u00e1z\u00e1ban;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 nagy sz\u00e9l t\u00e1mada a puszta fel\u00f5l, megrend\u00edt\u00e9 a h\u00e1z n\u00e9gy szegelet\u00e9t, \u00e9s r\u00e1szakada az a gyermekekre \u00e9s meghal\u00e1nak. Csak \u00e9n magam szalad\u00e9k el, hogy h\u00edrt adjak n\u00e9ked."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor felkele J\u00f3b, megszaggat\u00e1 k\u00f6nt\u00f6s\u00e9t, megberetv\u00e1l\u00e1 a fej\u00e9t, \u00e9s a f\u00f6ldre es\u00e9k \u00e9s leborula."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s monda: Mez\u00edtelen j\u00f6ttem ki az \u00e9n any\u00e1mnak m\u00e9h\u00e9b\u00f5l, \u00e9s mez\u00edtelen t\u00e9rek oda, vissza. Az \u00dar adta, az \u00dar vette el. \u00c1ldott legyen az \u00darnak neve!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindezekben nem v\u00e9tkez\u00e9k J\u00f3b, \u00e9s Isten ellen semmi illetlent nem cseleked\u00e9k."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy egy napon elj\u00f6v\u00e9nek az Istennek fiai, hogy udvaroljanak az \u00dar el\u00f5tt. Elj\u00f6ve a S\u00e1t\u00e1n is k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, hogy udvaroljon az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar a S\u00e1t\u00e1nnak: Honn\u00e9t j\u00f6sz? \u00c9s felele a S\u00e1t\u00e1n az \u00darnak, \u00e9s monda: K\u00f6r\u00fclker\u00fcltem \u00e9s \u00e1t meg \u00e1tj\u00e1rtam a f\u00f6ldet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar a S\u00e1t\u00e1nnak: \u00c9szrevetted-\u00e9 az \u00e9n szolg\u00e1mat, J\u00f3bot? Bizony nincs a f\u00f6ld\u00f6n olyan, mint \u00f5; feddhetetlen, igaz, istenf\u00e9l\u00f5, b\u00fbngy\u00fbl\u00f6l\u00f5. M\u00e9g er\u00f5sen \u00e1ll a \u00f5 feddhetetlens\u00e9g\u00e9ben, noha ellene ingerelt\u00e9l, hogy ok n\u00e9lk\u00fcl rontsam meg \u00f5t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felele a S\u00e1t\u00e1n az \u00darnak, \u00e9s monda: B\u00f5rt b\u00f5r\u00e9rt; de mindent a mije van, odaad az ember az \u00e9let\u00e9\u00e9rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt bocs\u00e1sd ki csak a te kezedet, \u00e9s verd meg \u00f5t csontj\u00e1ban \u00e9s test\u00e9ben: avagy nem \u00e1tkoz-\u00e9 meg szemt\u00f5l-szembe t\u00e9ged?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar a S\u00e1t\u00e1nnak: \u00cdm\u00e9 kezedbe van \u00f5, csak \u00e9let\u00e9t kim\u00e9ld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne a S\u00e1t\u00e1n az \u00dar el\u00f5l, \u00e9s megver\u00e9 J\u00f3bot undok fek\u00e9lylyel talp\u00e1t\u00f3l fogva a feje tetej\u00e9ig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n egy cserepet, hogy azzal vakarja mag\u00e1t, \u00e9s \u00edgy \u00fcl vala a hamu k\u00f6zepett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Monda pedig \u00f5 n\u00e9ki az \u00f5 feles\u00e9ge: Er\u00f5sen \u00e1llasz-\u00e9 m\u00e9g mindig a te feddhetetlens\u00e9gedben? \u00c1tkozd meg az Istent, \u00e9s halj meg!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: \u00dagy sz\u00f3lsz, mint sz\u00f3l egy a bolondok k\u00f6z\u00fcl. Ha m\u00e1r a j\u00f3t elvett\u00fck Istent\u00f5l, a rosszat nem venn\u00f5k-\u00e9 el? Mindezekben sem v\u00e9tkez\u00e9k J\u00f3b az \u00f5 ajkaival."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig meghall\u00e1 J\u00f3bnak h\u00e1rom bar\u00e1tja mind ezt a nyomor\u00fas\u00e1got, a mely esett vala rajta: elj\u00f6ve mindenik az \u00f5 lak\u00f3 hely\u00e9b\u00f5l: a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, a sukhi Bild\u00e1d \u00e9s a naamai Cz\u00f3f\u00e1r; \u00e9s elv\u00e9gez\u00e9k, hogy egy\u00fctt mennek be, hogy b\u00e1nk\u00f3djanak vele \u00e9s vigasztalj\u00e1k \u00f5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a mint r\u00e1vet\u00e9k szem\u00f6ket t\u00e1volr\u00f3l, nem ismer\u00e9k meg \u00f5t, \u00e9s fenhangon zokognak vala; azut\u00e1n pedig megszaggat\u00e1 kiki a maga k\u00f6nt\u00f6s\u00e9t, \u00e9s port hint\u00e9nek fej\u00f6kre \u00e9g fel\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s \u00fcl\u00e9nek vele h\u00e9t napon \u00e9s h\u00e9t \u00e9jszak\u00e1n a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s nem sz\u00f3la egyetlen egy sz\u00f3t egyik sem, mert l\u00e1tj\u00e1k vala, hogy igen nagy az \u00f5 f\u00e1jdalma."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezut\u00e1n megnyit\u00e1 J\u00f3b az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s meg\u00e1tkoz\u00e1 az \u00f5 napj\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la J\u00f3b, \u00e9s monda:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Veszszen el az a nap, a melyen sz\u00fclettem, \u00e9s az az \u00e9jszaka, a melyen azt mondt\u00e1k: fi\u00fa fogantatott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az a nap legyen s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, ne t\u00f6r\u00f5dj\u00e9k azzal az Isten onn\u00e9t fel\u00fcl, \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1g ne f\u00e9nylj\u00e9k azon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tartsa azt fogva s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka; [a] felh\u00f5 lakozz\u00e9k rajta, nappali borulatok tegy\u00e9k rettenetess\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az az \u00e9jszaka! S\u00fbr\u00fb s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g fogja be azt; ne soroztass\u00e9k az az esztend\u00f5nek napjaihoz, ne sz\u00e1ml\u00e1ltass\u00e9k a h\u00f3napokhoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az az \u00e9jszaka! Legyen az magtalan, ne legyen \u00f6rvendez\u00e9s azon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1tkozz\u00e1k meg azt, a kik a nappalt \u00e1tkozz\u00e1k, a kik b\u00e1trak felingerelni a leviath\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9t\u00fcljenek el az \u00f5 estv\u00e9j\u00e9nek csillagai; v\u00e1rja a vil\u00e1goss\u00e1got, de az ne legyen, \u00e9s ne l\u00e1ssa a hajnalnak pirj\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert nem z\u00e1rta be az \u00e9n any\u00e1m m\u00e9h\u00e9nek ajtait, \u00e9s nem rejtette el szemeim el\u00f5l a nyomor\u00fas\u00e1got."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9rt is nem haltam meg fogantat\u00e1somkor; m\u00e9rt is ki nem multam, mihelyt megsz\u00fclettem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e9rt vettek fel engem t\u00e9rdre, \u00e9s m\u00e9rt az eml\u00f5kre, hogy szopjam?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert most fek\u00fcdn\u00e9m \u00e9s nyugodn\u00e1m, aludn\u00e1m \u00e9s akkor nyugton pihenhetn\u00e9k -"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kir\u00e1lyokkal \u00e9s az orsz\u00e1g tan\u00e1csosaival, a kik magoknak k\u00f5halmokat \u00e9p\u00edtenek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vagy fejedelmekkel, a kiknek aranyuk van, a kik ez\u00fcsttel t\u00f6ltik meg h\u00e1zaikat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vagy m\u00e9rt nem lettem olyan, mint az el\u00e1sott, id\u00e9tlen gyermek, mint a vil\u00e1goss\u00e1got sem l\u00e1tott kisdedek?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ott a gonoszok megsz\u00fcnnek a fenyeget\u00e9st\u00f5l, \u00e9s ott megnyugosznak, a kiknek erej\u00f6k ellankadt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A foglyok ott mind megnyugosznak, nem hallj\u00e1k a szorongat\u00f3nak szav\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kicsiny \u00e9s nagy ott [egyenl\u00f5,] \u00e9s a szolga az \u00f5 ur\u00e1t\u00f3l szabad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9rt is ad [Isten] a nyomorultnak vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s \u00e9letet a keseredett sziv\u00fbeknek?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kik a hal\u00e1lt v\u00e1rj\u00e1k, de nem j\u00f6n az, \u00e9s szorgalmasabban keresik mint az elrejtett kincset."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kik nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00f6rvendeznek, vigadnak, mikor megtal\u00e1lj\u00e1k a kopors\u00f3t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00e9rfi\u00fanak, a ki \u00fatveszt\u00f5be jutott, \u00e9s a kit az Isten beker\u00edtett k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert kenyerem gyan\u00e1nt van az \u00e9n foh\u00e1szkod\u00e1som, \u00e9s s\u00f3hajt\u00e1saim \u00f6m\u00f6lnek, mint habok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert a mit\u00f5l remegve remegtem, az j\u00f6ve re\u00e1m, \u00e9s a mit\u00f5l rettegtem, az es\u00e9k rajtam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nincs b\u00e9kess\u00e9gem, sem nyugtom, sem pihen\u00e9sem, mert nyomor\u00fas\u00e1g t\u00e1madt re\u00e1m."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s felele a t\u00e9m\u00e1ni Elif\u00e1z, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha sz\u00f3lni pr\u00f3b\u00e1lunk hozz\u00e1d, zokon veszed-\u00e9? De h\u00e1t ki b\u00edrn\u00e1 t\u00fcrt\u00f5ztetni mag\u00e1t a besz\u00e9dben?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 sokakat oktatt\u00e1l, \u00e9s a megf\u00e1radott kezeket meger\u00f5s\u00edtetted;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A t\u00e1ntorg\u00f3t a te besz\u00e9deid fentartott\u00e1k, \u00e9s a reszket\u00f5 t\u00e9rdeket meger\u00f5s\u00edtetted;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most, hogy r\u00e1d j\u00f6tt [a sor], zokon veszed; hogy t\u00e9ged \u00e9rt [a baj,] elrettensz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem bizodalmad-\u00e9 a te istenf\u00e9lelmed, s nem rem\u00e9nys\u00e9ged- \u00e9 utaidnak becs\u00fcletess\u00e9ge?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l, k\u00e9rlek, ki az, a ki elveszett \u00e1rtatlanul, \u00e9s hol t\u00f6r\u00f6ltettek el az igazak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A mint \u00e9n l\u00e1ttam, a kik hamiss\u00e1got sz\u00e1ntanak \u00e9s gonoszs\u00e1got vetnek, ugyanazt aratnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az Istennek lehellet\u00e9t\u00f5l elvesznek, az \u00f5 haragj\u00e1nak szel\u00e9t\u00f5l elpusztulnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az oroszl\u00e1n ord\u00edt\u00e1sa, a sak\u00e1l \u00fcv\u00f6lt\u00e9se, \u00e9s az oroszl\u00e1n-k\u00f6lyk\u00f6k fogai megsemmis\u00fclnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az agg oroszl\u00e1n elv\u00e9sz, ha nincs martal\u00e9ka, a n\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1n k\u00f6lykei elsz\u00e9lednek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00f3 lop\u00f3dz\u00e9k hozz\u00e1m, s valami nesz \u00fct\u00e9 meg abb\u00f3l f\u00fclemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9jjeli l\u00e1t\u00e1sokon val\u00f3 t\u00f6preng\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt, mikor m\u00e9ly \u00e1lom fogja el az embereket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e9lelem sz\u00e1lla r\u00e1m, \u00e9s retteg\u00e9s, s megreszkettet\u00e9 minden csontomat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Valami szellem suhant el el\u00f5ttem, s testemnek sz\u00f5re felborzol\u00f3d\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Meg\u00e1lla, de \u00e1br\u00e1zatj\u00e1t f\u00f6l nem ismer\u00e9m, egy alak vala szemeim el\u00f5tt, m\u00e9ly csend, \u00e9s [ilyen] sz\u00f3t hall\u00e9k:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vajjon a haland\u00f3 igaz-\u00e9 Istenn\u00e9l: az \u00f5 teremt\u00f5je el\u00f5tt tiszta-\u00e9 az ember?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00f5 szolg\u00e1iban sem b\u00edzhatik \u00e9s az \u00f5 angyalaiban is tal\u00e1l hib\u00e1t:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mennyivel ink\u00e1bb a s\u00e1rh\u00e1zak lakosaiban, a kiknek fundamentumok a porban van, \u00e9s k\u00f6nnyebben sz\u00e9tnyomhat\u00f3k a molyn\u00e1l?!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Reggelt\u00f5l estig gy\u00f6tr\u00f5dnek, s a n\u00e9lk\u00fcl, hogy \u00e9szrevenn\u00e9k, elvesznek \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha kiszak\u00edttatik bel\u00f5l\u00f6k s\u00e1toruk k\u00f6tele, nem halnak-\u00e9 meg, \u00e9s pedig b\u00f6lcsess\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ki\u00e1lts csak! Van-\u00e9, a ki felelne n\u00e9ked? A szentek k\u00f6z\u00fcl melyikhez fordulsz?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert a bolondot bosz\u00fas\u00e1g \u00f6li meg, az egy\u00fcgy\u00fbt pedig buzg\u00f3s\u00e1g veszti el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy egy bolond gy\u00f6kerezni kezdett, de nagy hamar meg\u00e1tkoztam sz\u00e9p hajl\u00e9k\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiai messze estek a szabadul\u00e1st\u00f3l: a kapuban megrontatnak, mert nincs, a ki kimentse \u00f5ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mit learatnak n\u00e9ki, az \u00e9hez\u00f5 eszi meg, a t\u00f6visker\u00edt\u00e9sb\u00f5l is elviszi azt, kincseiket t\u00f5rvet\u00f5k nyelik el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert nem porb\u00f3l t\u00e1mad a veszedelem s nem f\u00f6ldb\u00f5l sarjad a nyomor\u00fas\u00e1g!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hanem nyomor\u00fas\u00e1gra sz\u00fcletik az ember, a mint felfel\u00e9 sz\u00e1llnak a par\u00e1zs szikr\u00e1i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9n a Mindenhat\u00f3hoz folyamodn\u00e1m, az Istenre b\u00edzn\u00e1m \u00fcgyemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ki nagy, v\u00e9g\u00e9re mehetetlen dolgokat m\u00fbvel, \u00e9s csud\u00e1kat, a miknek sz\u00e1ma nincsen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki es\u00f5t ad a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9re, \u00e9s a mez\u00f5kre vizet bocs\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hogy az al\u00e1zatosokat felmagasztalja, \u00e9s a gy\u00e1szol\u00f3kat szabadul\u00e1ssal vid\u00e1m\u00edtsa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ki semmiv\u00e9 teszi a csal\u00e1rdok gondolatait, hogy sz\u00e1nd\u00e9kukat kezeik v\u00e9ghez ne vihess\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A ki megfogja a b\u00f6lcseket az \u00f5 csal\u00e1rds\u00e1gukban, \u00e9s a hamisak tan\u00e1cs\u00e1t hi\u00e1baval\u00f3v\u00e1 teszi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nappal s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gre bukkannak, \u00e9s d\u00e9lben is tapogatva j\u00e1rnak, mint \u00e9jszaka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ki megszabad\u00edtja a fegyvert\u00f5l, az \u00f5 sz\u00e1jokt\u00f3l, \u00e9s az er\u00f5snek kez\u00e9b\u00f5l a szeg\u00e9nyt;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogy legyen rem\u00e9nys\u00e9ge a szeg\u00e9nynek, \u00e9s a hamiss\u00e1g befogja az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, boldog ember az, a kit Isten megdorg\u00e1l; az\u00e9rt a Mindenhat\u00f3nak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t meg ne ut\u00e1ljad!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert \u00f5 megsebez, de be is k\u00f6t\u00f6z, \u00f6sszez\u00faz, de kezei meg is gy\u00f3gy\u00edtanak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hat bajodb\u00f3l megszabad\u00edt, \u00e9s a hetedikben sem illet a veszedelem t\u00e9ged."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00e9h\u00edns\u00e9gben megment t\u00e9ged a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00e9s a h\u00e1bor\u00faban a fegyveres kezekt\u00f5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A nyelvek ostora el\u00f5l rejtve leszel, \u00e9s nem kell f\u00e9lned, hogy a pusztul\u00e1s r\u00e1d k\u00f6vetkezik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A pusztul\u00e1st \u00e9s dr\u00e1gas\u00e1got neveted, \u00e9s a fenevadakt\u00f3l sem f\u00e9lsz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert a mez\u00f5n val\u00f3 k\u00f6vekkel is frigyed lesz, \u00e9s a mezei vad is b\u00e9kess\u00e9gben lesz veled."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Majd megtudod, hogy b\u00e9kess\u00e9gben lesz a te s\u00e1torod, s ha megvizsg\u00e1lod a te hajl\u00e9kodat, nem tal\u00e1lsz benne hi\u00e1nyt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd megtudod, hogy a te magod megszaporodik, \u00e9s a te sarjad\u00e9kod, mint a mez\u00f5n a f\u00fb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9rett korban t\u00e9rsz a kopors\u00f3ba, a mint a maga idej\u00e9n takar\u00edttatik be a learatott gabona."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 ezt kutattuk mi ki, \u00edgy van ez. Hallgass erre, jegyezd meg magadnak."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b pedig felele, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Oh, ha az \u00e9n bosszankod\u00e1somat m\u00e9rlegre vetn\u00e9k, \u00e9s az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomat vele egy\u00fctt tenn\u00e9k a fontba!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony s\u00falyosabb ez a tenger f\u00f6veny\u00e9n\u00e9l; az\u00e9rt balgatagok az \u00e9n szavaim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a Mindenhat\u00f3 nyilai vannak \u00e9n bennem, a melyeknek m\u00e9rge em\u00e9szti az \u00e9n lelkemet, \u00e9s az Istennek rettent\u00e9sei ostromolnak engem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ord\u00edt-\u00e9 a vadszam\u00e1r a z\u00f6ld f\u00fcv\u00f6n, avagy b\u00f5g-\u00e9 az \u00f6k\u00f6r az \u00f5 abrakja mellett?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vajjon \u00edzetlen, s\u00f3talan \u00e9tket eszik-\u00e9 az ember; avagy kellemes \u00edze van-\u00e9 a toj\u00e1sfeh\u00e9rnek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lelkem iszonyodik \u00e9rinteni is; olyanok azok n\u00e9kem, mint a megromlott keny\u00e9r!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oh, ha az \u00e9n k\u00e9r\u00e9sem teljes\u00fclne, \u00e9s az Isten megadn\u00e1, amit rem\u00e9nylek;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s tetszen\u00e9k Istennek, hogy \u00f6sszet\u00f6rj\u00f6n engem, megoldan\u00e1 kez\u00e9t, hogy sz\u00e9tvagdaljon engem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g akkor lenne valami vigasztal\u00e1som; \u00fajjongan\u00e9k a f\u00e1jdalomban, a mely nem kim\u00e9l, mert nem tagadtam meg a Szentnek besz\u00e9d\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Micsoda az \u00e9n er\u00f5m, hogy v\u00e1rakozzam; mi az \u00e9n v\u00e9gem, hogy t\u00fcrt\u00f5ztessem magam?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6vek ereje-\u00e9 az \u00e9n er\u00f5m, avagy az \u00e9n testem acz\u00e9lb\u00f3l van-\u00e9?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e1t nincsen-\u00e9 seg\u00edts\u00e9g sz\u00e1momra; avagy a szabadul\u00e1s elfutott-\u00e9 t\u00f5lem?!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A szerencs\u00e9tlent bar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l r\u00e9szv\u00e9t illeti meg, m\u00e9g ha elhagyja is a Mindenhat\u00f3nak f\u00e9lelm\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai h\u00fbtlen\u00fcl elhagytak mint a patak, a mint t\u00fal\u00e1radnak medr\u00fck\u00f6n a patakok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A melyek szennyesek a j\u00e9gt\u00f5l, a melyekben [olvadt] h\u00f3 h\u00f6mp\u00f6ly\u00f6g;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor \u00e1tmeleg\u00fclnek, elapadnak, a h\u00f5s\u00e9g miatt fen\u00e9kig sz\u00e1radnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Let\u00e9rnek \u00fatjokr\u00f3l a v\u00e1ndorok; felmennek a sivatagba [ut\u00e1nok] \u00e9s elvesznek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9zegetnek ut\u00e1nok T\u00e9ma v\u00e1ndorai; S\u00e9b\u00e1nak utasai benn\u00f6k rem\u00e9nykednek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyenlik, hogy b\u00edztak, k\u00f6zel mennek \u00e9s elpirulnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy lettetek ti most semmiv\u00e9; l\u00e1tj\u00e1tok a nyomort \u00e9s f\u00e9ltek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1t mondtam-\u00e9: adjatok n\u00e9kem [valamit,] \u00e9s a ti j\u00f3sz\u00e1gotokb\u00f3l aj\u00e1nd\u00e9kozzatok meg engem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Szabad\u00edtsatok ki engem az ellens\u00e9g kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s a hatalmasok kez\u00e9b\u00f5l vegyetek ki engem?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tan\u00edtsatok meg \u00e9s \u00e9n eln\u00e9mulok, s a miben t\u00e9vedek, \u00e9rtess\u00e9tek meg velem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oh, mily hathat\u00f3sak az igaz besz\u00e9dek! De mit ostoroz a ti ostoroz\u00e1sotok?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Szavak ostoroz\u00e1s\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k-\u00e9? Hiszen a sz\u00e9lnek val\u00f3k a k\u00e9ts\u00e9gbeesettnek szavai!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e9g az \u00e1rv\u00e1nak is n\u00e9ki esn\u00e9tek, \u00e9s [s\u00edrt] \u00e1sn\u00e1tok a ti bar\u00e1totoknak is?!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Most h\u00e1t tess\u00e9k n\u00e9ktek r\u00e1m tekintenetek, \u00e9s szemetekbe csak nem hazudom?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kezdj\u00e9tek \u00fajra k\u00e9rlek, ne legyen hamiss\u00e1g. Kezdj\u00e9tek \u00fajra, az \u00e9n igazs\u00e1gom m\u00e9g mindig \u00e1ll."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Van-\u00e9 az \u00e9n nyelvemen hamiss\u00e1g, avagy az \u00e9n \u00ednyem nem veheti-\u00e9 \u00e9szre a nyomor\u00fas\u00e1got?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nem rabszolga \u00e9lete van-\u00e9 az embernek a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s az \u00f5 napjai nem olyanok-\u00e9, mint a b\u00e9resnek napjai?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mint a szolga k\u00edv\u00e1nja az \u00e1rny\u00e9kot, \u00e9s a mint a b\u00e9res rem\u00e9nyli az \u00f5 b\u00e9r\u00e9t:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dagy r\u00e9szes\u00fcltem \u00e9n keserves h\u00f3napokban, \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gnak \u00e9jszak\u00e1i jutottak sz\u00e1momra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha lefekszem, azt mondom: mikor kelek f\u00f6l? de hossz\u00fa az estve, \u00e9s betelek a h\u00e1nykol\u00f3d\u00e1ssal [reggeli] sz\u00fcrk\u00fcletig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Testem f\u00e9rgekkel van fedve \u00e9s a pornak piszokj\u00e1val; b\u00f5r\u00f6m \u00f6sszeh\u00faz\u00f3dik \u00e9s meggennyed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Napjaim gyorsabbak voltak a vet\u00e9l\u00f5n\u00e9l, \u00e9s most rem\u00e9nys\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl t\u00fcnnek el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg, hogy az \u00e9n \u00e9letem csak egy lehellet, \u00e9s az \u00e9n szemem nem l\u00e1t t\u00f6bb\u00e9 j\u00f3t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem l\u00e1t engem szem, a mely r\u00e1m n\u00e9z; te r\u00e1m [veted] szemed, de m\u00e1r nem vagyok!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A felh\u00f5 elt\u00fcnik \u00e9s elmegy, \u00edgy a ki lesz\u00e1ll a [s\u00edr]ba, nem j\u00f5 fel [t\u00f6bb\u00e9]."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem t\u00e9r vissza t\u00f6bb\u00e9 az \u00f5 hajl\u00e9k\u00e1ba, \u00e9s az \u00f5 helye nem ismeri \u00f5t t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n sem tart\u00f3ztatom h\u00e1t meg az \u00e9n sz\u00e1mat; sz\u00f3lok az \u00e9n lelkemnek f\u00e1jdalm\u00e1ban, \u00e9s panaszkodom az \u00e9n sz\u00edvemnek keser\u00fbs\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tenger vagyok-\u00e9 \u00e9n, avagy czethal, hogy \u00f5rt \u00e1ll\u00edtasz ellenem?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor azt gondolom, megvigasztal engem az \u00e9n nyoszoly\u00e1m, megk\u00f6nnyebb\u00edti panaszolkod\u00e1somat az \u00e9n \u00e1gyash\u00e1zam:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor \u00e1lmokkal rettentesz meg engem \u00e9s l\u00e1t\u00e1sokkal h\u00e1bor\u00edtasz meg engem;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dagy, hogy ink\u00e1bb v\u00e1lasztja lelkem a megfojtat\u00e1st, ink\u00e1bb a hal\u00e1lt, mint csontjaimat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ut\u00e1lom! Nem akarok \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lni. T\u00e1vozz\u00e1l el t\u00f5lem, mert nyomor\u00fas\u00e1g az \u00e9n \u00e9letem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Micsoda az ember, hogy \u00f5t ily nagyra becs\u00fcl\u00f6d, \u00e9s hogy figyelmedet ford\u00edtod re\u00e1?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megl\u00e1togatod \u00f5t minden reggel, \u00e9s minden szempillant\u00e1sban pr\u00f3b\u00e1lod \u00f5t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00edglen nem ford\u00edtod el t\u00f5lem szemedet, nem t\u00e1vozol csak addig is t\u00f5lem, a m\u00edg ny\u00e1lamat lenyelem?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9tkeztem! Mit cselekedjem \u00e9n n\u00e9ked, oh embereknek \u00f5riz\u00f5je? M\u00e9rt tett\u00e9l ki cz\u00e9lt\u00e1bl\u00e1ul magadnak? M\u00e9rt legyek magamnak is terh\u00e9re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9rt nem bocs\u00e1tod meg v\u00e9tkemet \u00e9s nem t\u00f6rl\u00f6d el az \u00e9n b\u00fbn\u00f6met? Hiszen imm\u00e1r a porban fekszem, \u00e9s ha keresel engem, nem leszek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor felele a sukhi Bild\u00e1d, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig sz\u00f3lasz m\u00e9g eff\u00e9l\u00e9ket, \u00e9s lesz a te sz\u00e1dnak besz\u00e9de sebes sz\u00e9l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elforgatja-\u00e9 Isten az \u00edt\u00e9letet, avagy a Mindenhat\u00f3 elforgatja-\u00e9 az igazs\u00e1got?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha a te fiaid v\u00e9tkeztek ellene, \u00fagy az \u00f5 gonoszs\u00e1guk miatt vetette el \u00f5ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ha te az Istent buzg\u00f3n keresed, \u00e9s a Mindenhat\u00f3hoz [bocs\u00e1nat\u00e9rt] k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gsz;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha tiszta \u00e9s becs\u00fcletes vagy, akkor legott felserken \u00e9retted, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gess\u00e9 teszi a te igazs\u00e1godnak hajl\u00e9k\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ha el\u00f5bbi \u00e1llapotod szeg\u00e9nyes volt, ez ut\u00e1ni \u00e1llapotod boldog lesz nagyon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert k\u00e9rdezd meg csak az azel\u00f5tti nemzed\u00e9ket, \u00e9s k\u00e9sz\u00fclj csak fel az \u00f5 aty\u00e1ikr\u00f3l val\u00f3 tudakoz\u00f3d\u00e1sra!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert mi csak tegnapiak vagyunk \u00e9s semmit nem tudunk, mert a mi napjaink csak \u00e1rny\u00e9k e f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem tan\u00edtanak-\u00e9 meg azok t\u00e9ged? Nem mondj\u00e1k-\u00e9 meg n\u00e9ked, \u00e9s nem besz\u00e9lik-\u00e9 meg sz\u00edv\u00f6k szerint n\u00e9ked?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Feln\u00f6vekedik-\u00e9 a k\u00e1ka mocs\u00e1r n\u00e9lk\u00fcl, felny\u00falik-\u00e9 a s\u00e1s v\u00edz n\u00e9lk\u00fcl?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e9g gyenge kor\u00e1ban, ha fel nem szakasztj\u00e1k is, minden f\u00fbn\u00e9l el\u00e9bb elsz\u00e1rad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ilyenek az \u00f6sv\u00e9nyeik mindazoknak, a kik Istenr\u00f5l elfeledkeznek, \u00e9s a k\u00e9pmutat\u00f3nak rem\u00e9nys\u00e9ge [is ]elv\u00e9sz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel sz\u00e9tfoszol bizakod\u00e1sa, \u00e9s bizodalma olyan lesz, mint a p\u00f3kh\u00e1l\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1z\u00e1ra t\u00e1maszkodik, \u00e9s nem \u00e1ll meg; kapaszkodik bel\u00e9, \u00e9s nem marad meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f5 nedvess\u00e9g\u00fb ez a napf\u00e9nyen [is,] \u00e9s \u00e1gazata t\u00faln\u00f5 a kertj\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gy\u00f6kerei \u00e1tfon\u00f3dnak a k\u00f5halmon; \u00e1tf\u00far\u00f3dnak a szikla-r\u00e9tegen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1mha kiirtj\u00e1k hely\u00e9r\u00f5l, megtagadja ez \u00f5t: Nem l\u00e1ttalak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 ez az \u00f5 p\u00e1ly\u00e1j\u00e1nak \u00f6r\u00f6me! \u00c9s m\u00e1s hajt ki a porb\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az Isten nem veti meg az \u00e1rtatlant, de a gonoszoknak sem \u00e1d el\u00f5menetelt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e9g bet\u00f6lti sz\u00e1dat nevet\u00e9ssel, \u00e9s ajakidat vigass\u00e1ggal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gy\u00fbl\u00f6l\u00f5id sz\u00e9gyenbe \u00f6lt\u00f6znek, \u00e9s a gonoszok s\u00e1tora megsemmis\u00fcl."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig J\u00f3b, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Igaz, j\u00f3l tudom, hogy \u00edgy van; hogyan is lehetne igaz a haland\u00f3 ember Istenn\u00e9l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha perelni akarna \u00f5 vele, ezer k\u00f6z\u00fcl egy sem felelhetne meg n\u00e9ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6lcs sz\u00edv\u00fb \u00e9s hatalmas erej\u00fb: ki szeg\u00fclhetne ellene, hogy \u00e9ps\u00e9gben maradjon?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ki hegyeket mozd\u00edt tova, hogy \u00e9szre se veszik, \u00e9s megford\u00edtja \u00f5ket haragj\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki kirengeti hely\u00e9b\u00f5l a f\u00f6ldet, \u00fagy hogy oszlopai megrepedeznek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ki sz\u00f3l a napnak \u00e9s az fel nem k\u00e9l, \u00e9s bepecs\u00e9teli a csillagokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ki egymaga fesz\u00edtette ki az egeket, \u00e9s a tenger hull\u00e1main tapos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ki teremtette a g\u00f6ncz\u00f6lszekeret, a kasz\u00e1s csillagot \u00e9s a fiasty\u00fakot \u00e9s a d\u00e9lnek titkos t\u00e1rait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki nagy dolgokat cselekszik megfoghatatlanul, \u00e9s csud\u00e1kat megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elvonul mellettem, de nem l\u00e1tom, \u00e1tmegy el\u00f5ttem, de nem veszem \u00e9szre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ha elragad [valamit,] ki akad\u00e1lyozza meg; ki mondhatja n\u00e9ki: Mit cselekszel?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha az Isten el nem ford\u00edtja az \u00f5 haragj\u00e1t, alatta meghajolnak R\u00e1h\u00e1b czinkosai is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogyan felelhetn\u00e9k h\u00e1t \u00e9n meg \u00f5 n\u00e9ki, \u00e9s lelhetn\u00e9k vele szemben szavakat?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ki, ha szinte igazam volna, sem felelhetn\u00e9k n\u00e9ki; kegyelem\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gn\u00e9k \u00edt\u00e9l\u00f5 bir\u00e1mhoz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvn\u00e1m \u00e9s felelne is n\u00e9kem, m\u00e9g sem hinn\u00e9m, hogy szavamat f\u00fcl\u00e9be vev\u00e9;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A ki forg\u00f3sz\u00e9lben rohan meg engem, \u00e9s ok n\u00e9lk\u00fcl megsokas\u00edtja sebeimet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem hagyna m\u00e9g l\u00e9lekzetet se vennem, hanem keser\u00fbs\u00e9ggel lakatna j\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha er\u00f5re ker\u00fclne a dolog? \u00cdm\u00e9, \u00f5 igen er\u00f5s; \u00e9s ha \u00edt\u00e9letre? Ki t\u00fbzne ki \u00e9n n\u00e9kem napot?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha igaznak mondan\u00e1m magamat, a sz\u00e1jam k\u00e1rhoztatna engem; ha \u00e1rtatlannak: b\u00fbn\u00f6ss\u00e9 tenne engemet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1rtatlan vagyok, nem t\u00f6r\u00f5d\u00f6m lelkemmel, \u00fat\u00e1lom az \u00e9letemet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindegy ez! Az\u00e9rt azt mondom: elvesz\u00edt \u00f5 \u00e1rtatlant \u00e9s gonoszt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha ostor\u00e1val hirtelen meg\u00f6l, neveti a b\u00fbntelenek megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A f\u00f6ld a gonosz kez\u00e9be adatik, a ki az \u00f5 bir\u00e1inak arcz\u00e1t elfedezi. Nem \u00edgy van? Kicsoda h\u00e1t \u00f5?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Napjaim gyorsabbak val\u00e1nak a kengyelfut\u00f3n\u00e1l: elfut\u00e1nak, nem l\u00e1ttak semmi j\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ellebbentek, mint a gyorsan j\u00e1r\u00f3 haj\u00f3k, mik\u00e9nt zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1ra csap a kesely\u00fb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha azt mondom: Nosza elfelejtem panaszomat, felhagyok haragoskod\u00e1sommal \u00e9s vid\u00e1m leszek:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megborzadok az \u00e9n mindenf\u00e9le f\u00e1jdalmamt\u00f3l; tudom, hogy nem tal\u00e1lsz b\u00fbntelennek engem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rossz ember vagyok \u00e9n! Minek f\u00e1raszszam h\u00e1t magamat hi\u00e1ba?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha h\u00f3v\u00edzzel mosakodom is meg, ha szappannal mosom is meg kezeimet:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor is a posv\u00e1nyba m\u00e1rtan\u00e1l engem \u00e9s az \u00e9n ruh\u00e1im is \u00fat\u00e1ln\u00e1nak engem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert nem ember \u00f5, mint \u00e9n, hogy n\u00e9ki megfelelhetn\u00e9k, [\u00e9s] egy\u00fctt p\u00f6rbe \u00e1llan\u00e1nk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nincs is k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk igazl\u00e1t\u00f3, a ki kez\u00e9t k\u00f6zbe vethesse kett\u00f5nk k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Venn\u00e9 csak el r\u00f3lam az \u00f5 veszszej\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 rettent\u00e9s\u00e9vel ne rettegtetne engem:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3lan\u00e9k \u00e9s nem f\u00e9ln\u00e9k t\u00f5le: mert nem \u00edgy vagyok \u00e9n magammal!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lelkemb\u00f5l \u00fat\u00e1lom az \u00e9letemet, megeresztem fel\u00f5le panaszomat; sz\u00f3lok az \u00e9n lelkem keser\u00fbs\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondom az Istennek: Ne k\u00e1rhoztass engem; add tudtomra, mi\u00e9rt perlesz velem?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3-\u00e9 az n\u00e9ked, hogy nyomorgatsz, hogy meg\u00fat\u00e1lod kezednek munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a gonoszok tan\u00e1cs\u00e1t t\u00e1mogatod?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Testi szemeid vannak-\u00e9 n\u00e9ked, \u00e9s \u00fagy l\u00e1tsz-\u00e9 te, a mint haland\u00f3 l\u00e1t?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mint a haland\u00f3nak napjai, olyanok-\u00e9 a te napjaid, avagy a te \u00e9veid, mint az embernek napjai?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy az \u00e9n \u00e1lnoks\u00e1gomr\u00f3l tudakozol, \u00e9s az \u00e9n v\u00e9tkem ut\u00e1n kutatsz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3l tudod te azt, hogy \u00e9n nem vagyok gonosz, m\u00e9g sincs, a ki kezedb\u00f5l kiszabad\u00edtson!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kezeid form\u00e1ltak engem \u00e9s k\u00e9sz\u00edt\u00e9nek engem eg\u00e9szen k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s m\u00e9gis megrontasz engem?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l, k\u00e9rlek, hogy mint valami agyaged\u00e9nyt, \u00fagy k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l engem, \u00e9s ism\u00e9t porr\u00e1 tenn\u00e9l engem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem \u00fagy \u00f6nt\u00e9l-\u00e9 engem, mint a tejet \u00e9s mint a sajtot, megoltott\u00e1l engem?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f5rrel \u00e9s h\u00fassal ruh\u00e1zt\u00e1l fel engem, csontokkal \u00e9s inakkal befedezt\u00e9l engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9letet \u00e9s kegyelmet szerzett\u00e9l sz\u00e1momra, \u00e9s a te gondvisel\u00e9sed \u00f5rizte az \u00e9n lelkemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ezeket elrejtetted a te sz\u00edvedben, \u00e9s tudom, hogy ezt t\u00f6k\u00e9lted el magadban:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha v\u00e9tkezem, mindj\u00e1rt \u00e9szreveszed rajtam, \u00e9s b\u00fbn\u00f6m al\u00f3l nem mentesz f\u00f6l engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha istentelen vagyok, jaj n\u00e9kem; ha igaz vagyok, sem emelem f\u00f6l fejemet, eltelve gyal\u00e1zattal, de tekints nyomor\u00fas\u00e1gomra!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig felemelkedn\u00e9k az, mint oroszl\u00e1n kergetn\u00e9l engem, \u00e9s ism\u00e9t csudaf\u00e1jdalmakat bocs\u00e1tan\u00e1l re\u00e1m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Meg\u00faj\u00edtan\u00e1d a te bizonys\u00e1gidat ellenem, meg\u00f6regb\u00edten\u00e9d a te bosz\u00fa\u00e1ll\u00e1sodat rajtam; v\u00e1ltakoz\u00f3 \u00e9s \u00e1lland\u00f3 sereg volna ellenem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is hozt\u00e1l ki engem any\u00e1mnak m\u00e9h\u00e9b\u00f5l? Vajha meghaltam volna, \u00e9s szem nem l\u00e1tott volna engem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lettem volna, mintha nem is voltam volna; any\u00e1mnak m\u00e9h\u00e9b\u00f5l s\u00edrba vittek volna!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hiszen kev\u00e9s napom van m\u00e9g; sz\u00fcnj\u00e9k meg! Forduljon el t\u00f5lem, hadd viduljak fel egy kev\u00e9ss\u00e9,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Miel\u00f5tt oda megyek, honn\u00e9t nem t\u00e9rhetek vissza: a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9be;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e9jf\u00e9li hom\u00e1lynak f\u00f6ld\u00e9be, a mely olyan, mint a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak s\u00fcr\u00fb set\u00e9ts\u00e9ge; hol nincs rend, \u00e9s a vil\u00e1goss\u00e1g olyan, mint a s\u00fcr\u00fb set\u00e9ts\u00e9g."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele a Naam\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Cz\u00f3f\u00e1r, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A sok besz\u00e9dre ne legyen-\u00e9 felelet? Avagy a cs\u00e1csog\u00f3 embernek legyen-\u00e9 igaza?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fecseg\u00e9seid eln\u00e9m\u00edtj\u00e1k az embereket, \u00e9s cs\u00fafol\u00f3dol is \u00e9s ne legyen, a ki megsz\u00e9gyen\u00edtsen?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt mondod: \u00c9rtelmes az \u00e9n besz\u00e9dem, tiszta vagyok a te szemeid el\u00f5tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De vajha sz\u00f3lalna meg maga az Isten, \u00e9s nyitn\u00e1 meg ajkait te ellened!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s jelenten\u00e9 meg n\u00e9ked a b\u00f6lcsess\u00e9gnek titkait, hogy k\u00e9tszerte t\u00f6bbet \u00e9r az az okoskod\u00e1sn\u00e1l, \u00e9s tudn\u00e1d meg, hogy az Isten m\u00e9g el is engedett n\u00e9ked a te b\u00fbneidb\u00f5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az Isten m\u00e9lys\u00e9g\u00e9t el\u00e9rheted-\u00e9, avagy a Mindenhat\u00f3nak t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g\u00e9re eljuthatsz-\u00e9?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Magasabb az \u00e9gn\u00e9l: mit teszel teh\u00e1t? M\u00e9lyebb az alvil\u00e1gn\u00e1l; hogy ismerheted meg?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hosszabb annak m\u00e9rt\u00e9ke a f\u00f6ldn\u00e9l, \u00e9s sz\u00e9lesebb a tengern\u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha megtapos, elz\u00e1r \u00e9s \u00edt\u00e9letet tart: ki akad\u00e1lyozhatja meg?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert \u00f5 j\u00f3l ismeri a csal\u00e1rd embereket, l\u00e1tja az \u00e1lnoks\u00e1got, m\u00e9g ha nem figyelmez is arra!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9rtelmess\u00e9 teheti a bolond embert is, \u00e9s emberr\u00e9 sz\u00fclheti a vadszam\u00e1r csik\u00f3j\u00e1t is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha te a te sz\u00edvedet felk\u00e9sz\u00edten\u00e9d, \u00e9s kezedet fel\u00e9 terjeszten\u00e9d;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha a hamiss\u00e1got, a mely a te kezedben van, t\u00e1vol tartan\u00e1d magadt\u00f3l, \u00e9s nem lakozn\u00e9k a te hajl\u00e9kodban gonoszs\u00e1g;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor a te arczodat f\u00f6lemelhetn\u00e9d sz\u00e9gyen n\u00e9lk\u00fcl, er\u00f5s lenn\u00e9l \u00e9s nem f\u00e9ln\u00e9l;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00f5t a nyomor\u00fas\u00e1gr\u00f3l is elfelejtkezn\u00e9l, \u00e9s mint lefutott vizekr\u00f5l, \u00fagy eml\u00e9kezn\u00e9l arr\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ragyog\u00f3bban kelne id\u00f5d a d\u00e9li f\u00e9nyn\u00e9l, \u00e9s az \u00e9jf\u00e9li s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g is olyan lenne, mint a [kora] reggel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor b\u00edzn\u00e1l, mert volna rem\u00e9nys\u00e9ged; \u00e9s ha sz\u00e9ttekinten\u00e9l, biztons\u00e1gban aludn\u00e1l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha lefek\u00fcdn\u00e9l, senki f\u00f6l nem rettentene, s\u00f5t sokan hizelegn\u00e9nek n\u00e9ked."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De a gonoszok szemei elepednek, mened\u00e9k\u00f6k elt\u00fcnik el\u00f5l\u00f6k, \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9g\u00f6k: a l\u00e9lek kilehell\u00e9se!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele erre J\u00f3b, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra ti magatok vagytok a n\u00e9p, \u00e9s veletek kihal a b\u00f6lcses\u00e9g!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9kem is van annyi eszem, mint n\u00e9ktek, \u00e9s nem vagyok al\u00e1bbval\u00f3 n\u00e1latok, \u00e9s ki ne tudna ilyenf\u00e9l\u00e9ket?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kikaczagj\u00e1k a saj\u00e1t bar\u00e1tai azt, mint engem, a ki Istenhez ki\u00e1lt \u00e9s meghallgatja \u00f5t. Kikaczagj\u00e1k az igazat, az \u00e1rtatlant!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A szerencs\u00e9tlen megvetni val\u00f3, gondolja, a ki boldog; ez v\u00e1r azokra, a kiknek l\u00e1bok roskadoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A k\u00f3borl\u00f3k s\u00e1trai csendesek \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gban vannak, a kik ingerlik az Istent, \u00e9s a ki kez\u00e9ben hordja Isten\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy\u00e9bir\u00e1nt k\u00e9rdezd meg csak a barmokat, majd megtan\u00edtanak, \u00e9s az \u00e9gnek madarait, azok megmondj\u00e1k n\u00e9ked."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avagy besz\u00e9lj a f\u00f6lddel \u00e9s az megtan\u00edt t\u00e9ged, a tengernek halai is elbesz\u00e9lik n\u00e9ked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindezek k\u00f6z\u00fcl melyik nem tudja, hogy az \u00darnak keze cselekszi ezt?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kinek kez\u00e9ben van minden \u00e9l\u00f5 \u00e1llatnak \u00e9lete, \u00e9s minden egyes embernek a lelke."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nemde nem a f\u00fcl pr\u00f3b\u00e1lja-\u00e9 meg a sz\u00f3t, \u00e9s az \u00edny k\u00f3stolja meg az \u00e9telt?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u00e9n emberekben van-\u00e9 a b\u00f6lcses\u00e9g, \u00e9s az \u00e9rtelem a hossz\u00fa \u00e9letben-\u00e9?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d5 n\u00e1la van a b\u00f6lcses\u00e9g \u00e9s hatalom, \u00f6v\u00e9 a tan\u00e1cs \u00e9s az \u00e9rtelem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, a mit leront, nem \u00e9p\u00fcl f\u00f6l az; ha valakire r\u00e1z\u00e1rja [az ajt\u00f3t,] nem ny\u00edlik f\u00f6l az."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ha a vizeket elfogja, kisz\u00e1radnak; ha kibocs\u00e1tja \u00f5ket, felforgatj\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d5 n\u00e1la van az er\u00f5 \u00e9s okoss\u00e1g; \u00f6v\u00e9 az elt\u00e9velyedett \u00e9s a ki t\u00e9velyg\u00e9sre visz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A tan\u00e1csad\u00f3kat fogs\u00e1gra viszi, \u00e9s a bir\u00e1kat megbolond\u00edtja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kir\u00e1lyok bilincseit feloldja, \u00e9s \u00f6vet k\u00f6t derekukra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A papokat fogs\u00e1gra viszi, \u00e9s a hatalmasokat megbuktatja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00e9kesen sz\u00f3l\u00f3t\u00f3l elt\u00e1vol\u00edtja a besz\u00e9det \u00e9s a v\u00e9nekt\u00f5l elveszi a tan\u00e1csot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00e9gyent z\u00fad\u00edt az el\u00f5kel\u00f5kre, \u00e9s a hatalmasok \u00f6v\u00e9t megt\u00e1g\u00edtja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felt\u00e1rja a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u00f5l a m\u00e9lys\u00e9ges titkokat, \u00e9s a hal\u00e1lnak \u00e1rny\u00e9k\u00e1t is vil\u00e1goss\u00e1gra hozza."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nemzeteket n\u00f6vel fel, azut\u00e1n elvesz\u00edti \u00f5ket; nemzeteket terjeszt ki messzire, azut\u00e1n el\u00fbzi \u00f5ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elveszi esz\u00f6ket a f\u00f6ld n\u00e9pe vezet\u00f5inek, \u00e9s \u00fattalan puszt\u00e1ban bujdostatja \u00f5ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s vil\u00e1gtalan set\u00e9tben tapogat\u00f3znak, \u00e9s t\u00e1ntorognak, mint a r\u00e9szeg."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, mindezeket l\u00e1tta az \u00e9n szemem, hallotta az \u00e9n f\u00fclem \u00e9s meg\u00e9rtette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mint ti tudj\u00e1tok, \u00fagy tudom \u00e9n is, \u00e9s nem vagyok al\u00e1bbval\u00f3 n\u00e1latok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azonban \u00e9n a Mindenhat\u00f3val akarok sz\u00f3lani; Isten el\u00f5tt kiv\u00e1nom v\u00e9deni \u00fcgyemet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ti hazugs\u00e1gnak mesterei vagytok, \u00e9s mindny\u00e1jan haszontalan orvosok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vajha legal\u00e1bb m\u00e9lyen hallgatn\u00e1tok, az m\u00e9g b\u00f6lcses\u00e9gtekre lenne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg, k\u00e9rlek, az \u00e9n fedd\u00f5z\u00e9semet, \u00e9s figyeljetek az \u00e9n sz\u00e1mnak p\u00f6rleked\u00e9seire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az Isten kedv\u00e9\u00e9rt sz\u00f3ltok-\u00e9 hamiss\u00e1got, \u00e9s \u00f5 \u00e9rette sz\u00f3ltok-\u00e9 csal\u00e1rds\u00e1got?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f5 szem\u00e9ly\u00e9re n\u00e9ztek-\u00e9, ha Isten mellett tusakodtok?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3 lesz-\u00e9 az, ha eg\u00e9szen kiismer benneteket, avagy megcsalhatj\u00e1tok-\u00e9 \u00f5t, a mint megcsalhat\u00f3 az ember?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kem\u00e9nyen megb\u00fcntet, ha titkon vagytok is szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00f5 fens\u00e9ge nem rettent-\u00e9 meg titeket, a t\u00f5le val\u00f3 f\u00e9lelem nem sz\u00e1ll-\u00e9 r\u00e1tok?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ti eml\u00e9kez\u00e9seitek hamuba \u00edrott p\u00e9ldabesz\u00e9dek, a ti mened\u00e9kv\u00e1raitok s\u00e1rv\u00e1rak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hallgassatok, ne b\u00e1ntsatok: hadd sz\u00f3ljak \u00e9n, ak\u00e1rmi ess\u00e9k is rajtam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi\u00e9rt szaggatn\u00e1m fogaimmal testemet, \u00e9s mi\u00e9rt szor\u00edtan\u00e1m markomba lelkemet?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, meg\u00f6l engem! Nem rem\u00e9nylem; hiszen csak utaimat akarom v\u00e9deni el\u00f5tte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00f5t az lesz n\u00e9kem seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, hogy k\u00e9pmutat\u00f3 nem juthat el\u00e9be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hallgass\u00e1tok meg figyelmetesen az \u00e9n besz\u00e9demet, vegy\u00e9tek f\u00fcleitekbe az \u00e9n mond\u00e1somat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, el\u00f5terjesztem \u00fcgyemet, tudom, hogy n\u00e9kem lesz igazam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ki az, a ki perelhetne velem? Ha most hallgatnom kellene, \u00fagy kimuln\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csak kett\u00f5t ne cselekedj velem, szined el\u00f5l akkor nem rejt\u00f5z\u00f6m el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vedd le r\u00f3lam kezedet, \u00e9s a te rettent\u00e9sed ne rettentsen engem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3l\u00edts \u00e9s \u00e9n felelek, avagy \u00e9n sz\u00f3lok hozz\u00e1d \u00e9s te v\u00e1laszolj."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mennyi b\u00fbn\u00f6m \u00e9s v\u00e9tkem van n\u00e9kem? Gonoszs\u00e1gomat \u00e9s v\u00e9tkemet add tudtomra!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e9rt rejted el arczodat, \u00e9s tartasz engemet ellens\u00e9ged\u00fcl?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A let\u00e9pett falevelet rettegteted-\u00e9, \u00e9s a sz\u00e1raz pozdorj\u00e1t \u00fcld\u00f6z\u00f6d-\u00e9?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hogy ily [sok] keser\u00fbs\u00e9get szabt\u00e1l re\u00e1m, \u00e9s az \u00e9n ifj\u00fas\u00e1gomnak v\u00e9tk\u00e9t \u00f6r\u00f6k\u00f6lteted velem?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hogy b\u00e9k\u00f3ba teszed l\u00e1baimat, vigy\u00e1zol minden \u00e9n utamra, \u00e9s vizsg\u00e1lod l\u00e1bomnak nyomait?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az pedig elsenyved, mint a redves fa, mint ruha, a melyet moly em\u00e9szt."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az asszonyt\u00f3l sz\u00fcletett ember r\u00f6vid \u00e9let\u00fb \u00e9s h\u00e1bor\u00fas\u00e1gokkal b\u00f5velked\u00f5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint a vir\u00e1g, kiny\u00edlik \u00e9s elhervad, \u00e9s elt\u00fcnik, mint az \u00e1rny\u00e9k \u00e9s nem \u00e1lland\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g az ilyen ellen is felnyitod-\u00e9 szemeidet, tennen magaddal t\u00f6rv\u00e9nybe \u00e1ll\u00edtasz-\u00e9 engem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki adhat tiszt\u00e1t a tiszt\u00e1talanb\u00f3l? Senki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nincsenek-\u00e9 meghat\u00e1rozva napjai? Az \u00f5 h\u00f3napjainak sz\u00e1m\u00e1t te tudod; hat\u00e1rt vetett\u00e9l n\u00e9ki, a melyet nem h\u00e1ghat \u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fordulj el az\u00e9rt t\u00f5le, hogy nyugodalma legyen, hogy legyen napj\u00e1ban annyi \u00f6r\u00f6me, mint egy b\u00e9resnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a f\u00e1nak van rem\u00e9nys\u00e9ge; ha lev\u00e1gj\u00e1k, ism\u00e9t kihajt, \u00e9s az \u00f5 hajt\u00e1sai el nem fogynak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g ha megaggodik is a f\u00f6ldben a gy\u00f6kere, \u00e9s ha elhal is a porban t\u00f6rzs\u00f6ke:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A v\u00edznek illat\u00e1t\u00f3l kifakad, \u00e1gakat hajt, mint a csemete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ha a f\u00e9rfi meghal \u00e9s elter\u00fcl; ha az ember kim\u00falik, hol van \u00f5?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mint a v\u00edz kiapad a t\u00f3b\u00f3l, a patak elapad, kisz\u00e1rad:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dagy fekszik le az ember \u00e9s nem k\u00e9l fel; az egek elm\u00fal\u00e1s\u00e1ig sem \u00e9brednek, nem k\u00f6ltetnek f\u00f6l az \u00f5 \u00e1lmukb\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vajha engem a holtak orsz\u00e1g\u00e1ban tartan\u00e1l; rejtegetn\u00e9l engemet addig, a m\u00edg elm\u00falik a te haragod; hat\u00e1rt vetn\u00e9l n\u00e9kem, azut\u00e1n megeml\u00e9kezn\u00e9l r\u00f3lam!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha meghal az ember, vajjon felt\u00e1mad-\u00e9? [Akkor] az \u00e9n hadakoz\u00e1som minden idej\u00e9ben rem\u00e9nylen\u00e9k, m\u00edglen elk\u00f6vetkezn\u00e9k az \u00e9n elv\u00e1ltoz\u00e1som."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edtan\u00e1l \u00e9s \u00e9n feleln\u00e9k n\u00e9ked, kiv\u00e1nkozn\u00e1l a te kezednek alkot\u00e1sa ut\u00e1n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De most sz\u00e1ml\u00e1lgatod az \u00e9n l\u00e9p\u00e9seimet, \u00e9s nem n\u00e9zed el az \u00e9n v\u00e9tkeimet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gonoszs\u00e1gom egy csom\u00f3ba van lepecs\u00e9telve, \u00e9s hozz\u00e1adod b\u00fbneimhez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g a hegy is sz\u00e9tomlik, ha eld\u00f5l; a szikla is elmozdul hely\u00e9r\u00f5l;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A k\u00f6veket lekoptatja a v\u00edz, a f\u00f6ldet elsodorja annak \u00e1rja: az ember rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t is \u00fagy teszed semmiv\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hatalmaskodol rajta sz\u00fcntelen \u00e9s \u00f5 elmegy; megv\u00e1ltoztatv\u00e1n az arcz\u00e1t, \u00fagy bocs\u00e1tod el \u00f5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha tisztess\u00e9g \u00e9ri is fiait, nem tudja; ha megsz\u00e9gyen\u00fclnek, nem t\u00f6r\u00f5dik vel\u00f6k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Csak \u00f5mag\u00e1\u00e9rt f\u00e1j m\u00e9g a teste, \u00e9s a lelke is \u00f5mag\u00e1\u00e9rt kesereg."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd felele a T\u00e9m\u00e1nb\u00f3l val\u00f3 Elif\u00e1z \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vajjon a b\u00f6lcs felelhet-\u00e9 [ilyen] szeles tudom\u00e1nynyal, \u00e9s megt\u00f6ltheti-\u00e9 a has\u00e1t keleti sz\u00e9llel?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vetekedv\u00e9n oly besz\u00e9ddel, a mely nem haszn\u00e1l, \u00e9s oly szavakkal, a melyekkel semmit sem seg\u00edt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te m\u00e1r semmiv\u00e9 akarod tenni az [Isten] f\u00e9lelm\u00e9t is; \u00e9s megkevesb\u00edted az Isten el\u00f5tt val\u00f3 buzg\u00f3lkod\u00e1st is!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert gonoszs\u00e1god oktatja a te sz\u00e1dat, \u00e9s a csal\u00e1rdok nyelv\u00e9t v\u00e1lasztottad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A te sz\u00e1d k\u00e1rhoztat t\u00e9ged, nem \u00e9n, \u00e9s a te ajakaid bizony\u00edtanak ellened."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te sz\u00fclett\u00e9l-\u00e9 az els\u00f5 embernek; el\u00e9bb form\u00e1ltatt\u00e1l-\u00e9, mint a halmok?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az Isten tan\u00e1cs\u00e1ban hallgat\u00f3zt\u00e1l-\u00e9, \u00e9s a b\u00f6lcses\u00e9get magadhoz ragadtad-\u00e9?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mit tudsz te, a mit mi nem tudunk, \u00e9s mit \u00e9rtesz olyat, a mi n\u00e1lunk nem volna meg?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d5sz is, agg is van k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, j\u00f3val id\u00f5sebb a te aty\u00e1dn\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csek\u00e9lys\u00e9gek-\u00e9 el\u00f5tted Istennek vigasztal\u00e1sai, \u00e9s a besz\u00e9d, a mely szeliden b\u00e1nt veled?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Merre ragadt t\u00e9ged a sz\u00edved, \u00e9s merre pillantottak a te szemeid?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hogy Isten ellen ford\u00edtod a te haragodat, \u00e9s ilyen szavakat eresztesz ki a sz\u00e1don?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Micsoda a haland\u00f3, hogy tiszta lehetne, \u00e9s hogy igaz volna, a ki asszonyt\u00f3l sz\u00fcletik?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, m\u00e9g az \u00f5 szenteiben sem b\u00edzok, az egek sem tiszt\u00e1k az \u00f5 szem\u00e9ben:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mennyivel kev\u00e9sbb\u00e9 az \u00fat\u00e1latos \u00e9s a megromlott ember, a ki \u00fagy nyeli a hamiss\u00e1got, mint a vizet?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elmondom n\u00e9ked, hallgass r\u00e1m, \u00e9s a mint l\u00e1ttam, \u00fagy besz\u00e9lem el;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A mit a b\u00f6lcsek is hirdettek, \u00e9s nem titkoltak el, mint aty\u00e1ikt\u00f3l val\u00f3t;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kiknek egyed\u00fcl adatott vala a f\u00f6ld, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck idegen nem megy vala."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az istentelen k\u00ednozza \u00f6nmag\u00e1t eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, \u00e9s az er\u00f5szakoskod\u00f3 el\u00f5tt is rejtve van az \u00f5 esztendeinek sz\u00e1ma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A f\u00e9lelem hangja [cseng] az \u00f5 f\u00fcleiben; a b\u00e9kess\u00e9g [ide]j\u00e9n t\u00f6r r\u00e1 a puszt\u00edt\u00f3!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem hiszi, hogy kijut a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u00f5l, mert kard hegy\u00e9re van \u00f5 kiszemelve."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Keny\u00e9r ut\u00e1n futkos, hogy hol volna? Tudja, hogy k\u00f6zel van hozz\u00e1 a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g napja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1borgatj\u00e1k \u00f5t a nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s retteg\u00e9s; leverik \u00f5t, mint valami h\u00e1bor\u00fara felk\u00e9sz\u00fclt kir\u00e1ly."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert az Isten ellen nyujtotta ki kez\u00e9t, \u00e9s er\u00f5sk\u00f6d\u00f6tt a Mindenhat\u00f3 ellen;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "[Kinyujtott] nyakkal rohant ellene, dombor\u00fa pajzsainak fellege alatt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mivel befedezte az arcz\u00e1t k\u00f6v\u00e9rs\u00e9ggel, \u00e9s h\u00e1jat bor\u00edtott tompor\u00e1ra;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s lakozott elrombolt v\u00e1rosokban; lakatlan h\u00e1zakban, a melyek d\u00fbl\u00f5f\u00e9lben vannak:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meg nem gazdagodik, vagyona meg nem marad, j\u00f3sz\u00e1ga nem lepi el a f\u00f6ldet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nem menek\u00fcl meg a set\u00e9ts\u00e9gt\u00f5l, sarjad\u00e9k\u00e1t l\u00e1ng perzseli el, \u00e9s sz\u00e1j\u00e1nak lehellet\u00e9t\u00f5l pusztul el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne higyjen a h\u00edvs\u00e1gnak, a ki megcsalatott, mert h\u00edvs\u00e1g l\u00e9szen annak jutalma."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nem idej\u00e9ben telik el [\u00e9lete,] \u00e9s az \u00e1ga ki nem vir\u00e1gzik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lehullatja, mint a sz\u00f5l\u00f5vessz\u00f5 az \u00f5 egres\u00e9t, elh\u00e1nyja, mint az olajfa az \u00f5 vir\u00e1g\u00e1t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert a k\u00e9pmutat\u00f3 h\u00e1zan\u00e9pe medd\u00f5, \u00e9s t\u00fbz em\u00e9szti meg az aj\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l val\u00f3 s\u00e1trakat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1got fogan, \u00e1lnoks\u00e1got sz\u00fcl, \u00e9s az \u00f5 m\u00e9h\u00f6k csal\u00e1rds\u00e1got \u00e9rlel."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig J\u00f3b, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eff\u00e9le dolgokat sokat hallottam. Nyomorult vigasztal\u00f3k vagytok ti mindny\u00e1jan!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9ge lesz-\u00e9 m\u00e1r a szeles besz\u00e9deknek, avagy mi ingerel t\u00e9ged, hogy [\u00edgy] felelsz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n is sz\u00f3lhatn\u00e9k \u00fagy mint ti, csak volna a ti lelketek az \u00e9n lelkem hely\u00e9n! Szavakat fonhatn\u00e9k \u00f6ssze ellenetek; cs\u00f3v\u00e1lhatn\u00e1m miattatok a fejemet;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er\u00f5s\u00edthetn\u00e9lek titeket [csak] a sz\u00e1jammal \u00e9s ajakim mozg\u00e1sa kevesb\u00edten\u00e9 [f\u00e1jdalmatokat.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha sz\u00f3ln\u00e9k is, nem kevesbbedn\u00e9k a keser\u00fbs\u00e9gem; ha veszteglek is: micsoda t\u00e1vozik el t\u00f5lem?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most pedig m\u00e1r f\u00e1raszt engemet. Elpuszt\u00edt\u00e1d eg\u00e9sz h\u00e1zam n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogy \u00f6sszenyomt\u00e1l engem, ez bizonys\u00e1g lett; felkelt ellenem az \u00e9n \u00f6szt\u00f6v\u00e9rs\u00e9gem is, szemt\u00f5l-szembe bizony\u00edt ellenem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haragja sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e9s \u00fcld\u00f6z engem. Fogait csikorgatta r\u00e1m, ellens\u00e9gemk\u00e9nt villogtatja fel\u00e9m tekintet\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Felt\u00e1tott\u00e1k ellenem sz\u00e1jokat, gyal\u00e1zatosan arczul csapdostak engem, \u00f6sszecs\u00f5d\u00fcltek ellenem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adott engem az Isten az \u00e1lnoknak, \u00e9s a gonoszok kez\u00e9be ejte engemet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csendess\u00e9gben val\u00e9k, de sz\u00e9tszaggata engem; nyakszirten ragadott \u00e9s sz\u00e9tz\u00fazott engem, cz\u00e9lt\u00e1bl\u00e1v\u00e1 t\u00fbz\u00f6tt ki mag\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek az \u00f5 \u00edj\u00e1szai; ves\u00e9imet meghas\u00edtja \u00e9s nem kim\u00e9l; ep\u00e9met a f\u00f6ldre kiontja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e9st r\u00e9s ut\u00e1n t\u00f6r rajtam, \u00e9s r\u00e1m rohan, mint valami h\u00f5s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zs\u00e1k-ruh\u00e1t varr\u00e9k az \u00e9n [fek\u00e9lyes] b\u00f5r\u00f6mre, \u00e9s a porba f\u00fartam be az \u00e9n szarvamat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Orcz\u00e1m a s\u00edr\u00e1st\u00f3l kiv\u00f6r\u00f6s\u00f6d\u00f6tt, szempill\u00e1imra a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka [sz\u00e1llt;]"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Noha er\u00f5szakoss\u00e1g nem tapad kezemhez, \u00e9s az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gom tiszta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oh f\u00f6ld, az \u00e9n v\u00e9remet el ne takard, \u00e9s ne legyen hely az \u00e9n ki\u00e1lt\u00e1som sz\u00e1m\u00e1ra!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9g most is \u00edm\u00e9 az \u00e9gben van az \u00e9n bizonys\u00e1gom, \u00e9s az \u00e9n tanuim a magass\u00e1gban!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cs\u00fafol\u00f3im a saj\u00e1t bar\u00e1taim, az\u00e9rt az Istenhez s\u00edr fel az \u00e9n szemem,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hogy \u00edt\u00e9lje meg az embernek Istennel, \u00e9s az ember fi\u00e1nak az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1val val\u00f3 dolg\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert a kiszabott esztend\u00f5k letelnek, \u00e9s \u00e9n \u00fatra kelek \u00e9s nem t\u00e9rek vissza."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e9g mindig cs\u00fafot \u00fbznek bel\u00f5lem! Szemem az \u00f5 patvarkod\u00e1suk k\u00f6z\u00f6tt virraszt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kezest magadn\u00e1l rendelj, k\u00e9rlek, n\u00e9kem; [k\u00fcl\u00f6nben] ki csap velem kezet?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minthogy az \u00f5 sz\u00edv\u00f6ket elz\u00e1rtad az \u00e9rtelem el\u00f5l, az\u00e9rt nem is magasztalhatod fel \u00f5ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 juttatja bar\u00e1tait, annak fiainak szemei elfogyatkoznak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9ldabesz\u00e9dd\u00e9 t\u00f5n engem a n\u00e9pek el\u00f5tt, \u00e9s ijeszt\u00f5v\u00e9 lettem el\u00f5tt\u00f6k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A bossz\u00fas\u00e1g miatt szemem elhom\u00e1lyosodik, \u00e9s minden tagom olyan, mint az \u00e1rny\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u00e1lm\u00e9lkodnak ezen a becs\u00fcletesek, \u00e9s az \u00e1rtatlan a k\u00e9pmutat\u00f3 ellen t\u00e1mad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1m az igaz kitart az \u00f5 \u00fatj\u00e1n, \u00e9s a tiszta kez\u00fb ember m\u00e9g er\u00f5sebb\u00e9 lesz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nosza h\u00e1t, t\u00e9rjetek ide mindny\u00e1jan; j\u00f5jjetek, k\u00e9rlek, \u00fagy sem tal\u00e1lok b\u00f6lcset k\u00f6ztetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Napjaim elmul\u00e1nak, sz\u00edvemnek kincsei: terveim meghiusul\u00e1nak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9jszak\u00e1t nappall\u00e1 v\u00e1ltoztatj\u00e1k, \u00e9s a vil\u00e1goss\u00e1g csakhamar s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gg\u00e9 lesz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha rem\u00e9nykedem is, a s\u00edr [m\u00e1r] az \u00e9n h\u00e1zam, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben vetettem az \u00e9n \u00e1gyamat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A s\u00edrnak mondom: Te vagy az \u00e9n aty\u00e1m; a f\u00e9rgeknek pedig: Ti vagytok az \u00e9n any\u00e1m \u00e9s n\u00e9n\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hol teh\u00e1t az \u00e9n rem\u00e9nys\u00e9gem, ki t\u00f6r\u00f5dik az \u00e9n rem\u00e9nys\u00e9gemmel?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lesz\u00e1ll az majd a s\u00edr \u00fcreg\u00e9be, velem egy\u00fctt nyugoszik a porban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig a sukhi Bild\u00e1d, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor akartok a besz\u00e9dnek v\u00e9get vetni? \u00c9rts\u00e9tek meg [a dolgot], azut\u00e1n sz\u00f3ljunk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00e1ll\u00edttatunk barmoknak, \u00e9s mi\u00e9rt vagyunk tiszt\u00e1talanok a ti szemeitekben?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te \u00e9retted, a ki szaggatja lelk\u00e9t haragj\u00e1ban, vajjon elhagyattatik-\u00e9 a f\u00f6ld, \u00e9s felszakasztatik-\u00e9 a k\u00f5szikla hely\u00e9r\u00f5l?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb a gonoszok vil\u00e1ga kialuszik, \u00e9s nem f\u00e9nylik az \u00f5 t\u00fcz\u00f6knek szikr\u00e1ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A vil\u00e1goss\u00e1g els\u00f6t\u00e9tedik az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ban, sz\u00f6v\u00e9tneke kialszik felette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er\u00f5s l\u00e9ptei apr\u00f3kk\u00e1 lesznek, saj\u00e1t tan\u00e1csa rontja meg \u00f5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert l\u00e1baival h\u00e1l\u00f3ba bonyol\u00f3dik, \u00e9s \u00f3-verem felett j\u00e1r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sarka t\u00f5rbe akad, \u00e9s kelepcze fogja meg \u00f5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hurok rejtetett el a f\u00f6ldbe ellene, \u00e9s zsineg az \u00f5 [szokott] \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindenfel\u00f5l f\u00e9lelmek rettentik \u00f5t, \u00e9s \u00fcld\u00f6zik \u00f5t l\u00e9ptennyomon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9hs\u00e9g em\u00e9szti fel az \u00f5 erej\u00e9t, \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g leselkedik oldala mellett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megem\u00e9szti test\u00e9nek izmait, megem\u00e9szti izmait a hal\u00e1l zseng\u00e9je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elt\u00fcnik s\u00e1tor\u00e1b\u00f3l az \u00f5 b\u00e1tors\u00e1ga, \u00e9s a f\u00e9lelmek kir\u00e1ly\u00e1hoz folyamodik \u00f5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az lakik s\u00e1tor\u00e1ban, a ki nem az \u00f6v\u00e9, \u00e9s hajl\u00e9k\u00e1ra k\u00e9nk\u00f6vet sz\u00f3rnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alant elsz\u00e1radnak gy\u00f6kerei, \u00e9s fel\u00fclr\u00f5l lev\u00e1gatik az \u00e1ga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eml\u00e9kezete elv\u00e9sz a f\u00f6ldr\u00f5l, m\u00e9g az utcz\u00e1kon sem marad fel a neve."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A vil\u00e1goss\u00e1gr\u00f3l a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe tasz\u00edtj\u00e1k, a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9r\u00f5l el\u00fcld\u00f6zik \u00f5t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sem fia, sem unok\u00e1ja nem lesz az \u00f5 n\u00e9p\u00e9ben, \u00e9s semmi marad\u00e9ka az \u00f5 tany\u00e1j\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00f5 pusztul\u00e1s\u00e1t\u00f3l megborzadnak, a kik k\u00f6vetkeznek \u00e9s retteg\u00e9s fogja el a most \u00e9l\u00f5 embereket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ilyenek az \u00e1lnok embernek hajl\u00e9kai, \u00e9s ilyen annak lak\u00f3helye, a ki nem tiszteli Istent."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig J\u00f3b, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig b\u00fas\u00edtj\u00e1tok m\u00e9g a lelkemet, \u00e9s k\u00ednoztok engem besz\u00e9ddel?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00edzszer is meggyal\u00e1ztatok m\u00e1r engem; nem pirultok, hogy \u00edgy er\u00f5sk\u00f6dt\u00f6k ellenem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g ha csakugyan t\u00e9vedtem is, t\u00e9ved\u00e9sem \u00e9nmagamra h\u00e1rul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avagy csakugyan p\u00f6ffeszkedni akartok ellenem, \u00e9s fedd\u00f5dni az \u00e9n gyal\u00e1zatom felett?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy Isten al\u00e1zott meg engem, \u00e9s az \u00f5 h\u00e1l\u00f3j\u00e1val \u00f5 vett engem k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ki\u00e1ltozom az er\u00f5szak miatt, de meg nem hallgattatom, seg\u00e9ly\u00e9rt ki\u00e1ltok, de nincsen igazs\u00e1g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Utamat \u00fagy elg\u00e1tolta, hogy nem mehetek \u00e1t rajta, \u00e9s az \u00e9n \u00f6sv\u00e9nyemre s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get vetett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tisztess\u00e9gemb\u00f5l kivetk\u00f5ztetett, \u00e9s fejemnek koron\u00e1j\u00e1t elvev\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megronta k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hogy elveszszek, \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9gemet, mint a f\u00e1t, let\u00f6rdel\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Felgerjesztette haragj\u00e1t ellenem, \u00e9s \u00fagy b\u00e1nt velem, mint ellens\u00e9geivel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Seregei egy\u00fctt j\u00f6v\u00e9nek be \u00e9s utat csin\u00e1lnak ellenem, \u00e9s az \u00e9n s\u00e1torom mellett t\u00e1boroznak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiait t\u00e1vol \u00fbz\u00e9 mell\u00f5lem, bar\u00e1taim eg\u00e9szen elidegenedtek t\u00f5lem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rokonaim visszah\u00faz\u00f3dtak, ismer\u00f5seim pedig elfelejtkeznek r\u00f3lam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1zam zsell\u00e9rei \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3im idegennek tartanak engem, j\u00f6vev\u00e9ny lettem el\u00f5tt\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha a szolg\u00e1mat ki\u00e1ltom, nem felel, m\u00e9g ha k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k is n\u00e9ki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lehelletem idegenn\u00e9 lett h\u00e1zast\u00e1rsam el\u00f5tt, s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem az \u00e9n \u00e1gy\u00e9kom magzatai el\u00f5tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g a kisdedek is megvetnek engem, ha f\u00f6lkelek, ellenem sz\u00f3lnak n\u00e9kem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meg\u00fat\u00e1lt minden meghitt emberem; a kiket szerettem, azok is ellenem fordultak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00f5r\u00f6mh\u00f6z \u00e9s h\u00fasomhoz ragadt az \u00e9n csontom, csak fogam h\u00fas\u00e1val menek\u00fcltem meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtam, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtam, oh ti bar\u00e1taim, mert az Isten keze \u00e9rintett engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6zt\u00f6k engem \u00fagy, mint az Isten, \u00e9s m\u00e9rt nem el\u00e9gesztek meg a testemmel?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Oh, vajha az \u00e9n besz\u00e9deim leirattatn\u00e1nak, oh, vajha k\u00f6nyvbe feljegyeztetn\u00e9nek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vasvessz\u00f5vel \u00e9s \u00f3nnal \u00f6r\u00f6kre k\u00f5szikl\u00e1ba metszetn\u00e9nek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert \u00e9n tudom, hogy az \u00e9n megv\u00e1lt\u00f3m \u00e9l, \u00e9s utolj\u00e1ra az \u00e9n porom felett meg\u00e1ll."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n ezt a b\u00f5r\u00f6met megr\u00e1gj\u00e1k, testem n\u00e9lk\u00fcl l\u00e1tom meg az Istent."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kit magam l\u00e1tok meg magamnak; az \u00e9n szemeim l\u00e1tj\u00e1k meg, nem m\u00e1s. Az \u00e9n ves\u00e9im megem\u00e9sztettek \u00e9n bennem;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert ezt mondj\u00e1tok: Hogyan fogjuk \u00f5t \u00fcld\u00f6zni! [l\u00e1tva,] hogy a dolog gy\u00f6kere \u00e9n bennem rejlik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00e9ljetek a fegyvert\u00f5l, mert a fegyver a b\u00fbn\u00f6k miatt val\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s, hogy megtudj\u00e1tok, hogy van \u00edt\u00e9let!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig a Naam\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Cz\u00f3f\u00e1r, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindamellett az \u00e9n gondolataim feleletre k\u00e9nyszer\u00edtenek engem, \u00e9s e miatt nagy az izgatotts\u00e1g bennem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallom gyal\u00e1zatos dorg\u00e1ltat\u00e1somat, de az \u00e9n \u00e9rtelmes lelkem megfelel majd \u00e9rtem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudod-\u00e9 azt, hogy eleit\u00f5l fogva, mi\u00f3ta az embert e f\u00f6ldre helyheztette,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az istentelenek v\u00edgass\u00e1ga r\u00f6vid ideig tart\u00f3, \u00e9s a k\u00e9pmutat\u00f3 \u00f6r\u00f6me egy szempillant\u00e1sig val\u00f3?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha szinte az \u00e9gig \u00e9rne is az \u00f5 magass\u00e1ga, \u00e9s a felleget \u00e9rn\u00e9 is a fej\u00e9vel:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mint az em\u00e9sztete, \u00fagy v\u00e9sz el \u00f6r\u00f6kre, \u00e9s a kik l\u00e1tt\u00e1k, azt mondj\u00e1k: Hol van \u00f5?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mint az \u00e1lom, \u00fagy elrep\u00fcl \u00e9s nem tal\u00e1lj\u00e1k \u00f5t; elt\u00fcnik, mint az \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szem, a mely r\u00e1 ragyogott, nem [l\u00e1tja] t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s az \u00f5 helye sem t\u00f6r\u00f5dik m\u00e1r vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiai a szeg\u00e9nyek kedv\u00e9ben j\u00e1rnak, \u00e9s kezei visszaadj\u00e1k az \u00f5 rablott vagyon\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csontjai, ha megtelnek is ifj\u00fa er\u00f5vel, de vele egy\u00fctt roskad az a porba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha \u00e9des az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1ban a gonoszs\u00e1g, \u00e9s elrejti azt az \u00f5 nyelve al\u00e1;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s kedvez annak \u00e9s ki nem veti azt, hanem ott tartogatja \u00ednyei k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e9tke elv\u00e1ltozik az \u00f5 gyomr\u00e1ban, vipera m\u00e9rg\u00e9v\u00e9 lesz a bel\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gazdags\u00e1got nyelt el, de kih\u00e1nyja azt, az \u00f5 has\u00e1b\u00f3l ki\u00fbzi azt az Isten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A viper\u00e1nak m\u00e9rg\u00e9t szopta \u00e9s a sikl\u00f3nak ful\u00e1nkja \u00f6li meg \u00f5t,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "[Hogy] ne l\u00e1ssa a foly\u00f3vizeket, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 patakokat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A mit [m\u00e1sokt\u00f3l] szerzett, vissza kell adnia, nem nyelheti el, \u00e9p \u00edgy az \u00f5 cser\u00e9be kapott vagyon\u00e1t is, hogy ne \u00f6rvendezhessen annak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert megrontotta \u00e9s ott hagyta a szeg\u00e9nyeket, h\u00e1zat rabolt, de nem \u00e9p\u00edti meg azt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mivel gyomra nem tudott betelni, nem is mentheti meg semmi dr\u00e1gas\u00e1g\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00f5 fal\u00e1nks\u00e1ga el\u00f5l semmi sem maradt meg, az\u00e9rt nem lesz tart\u00f3s az \u00f5 j\u00f3l\u00e9te."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mikor teljes az \u00f5 b\u00f5s\u00e9ge, akkor is sz\u00fcks\u00e9get l\u00e1t, \u00e9s mindenf\u00e9le nyomor\u00fas\u00e1g t\u00e1mad re\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mikor meg akarja t\u00f6lteni a has\u00e1t, re\u00e1 bocs\u00e1tja haragj\u00e1nak t\u00fcz\u00e9t, \u00e9s azt \u00f6nti r\u00e1 \u00e9tele gyan\u00e1nt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor vasb\u00f3l csin\u00e1lt fegyver el\u00f5l fut, acz\u00e9lb\u00f3l csin\u00e1lt \u00edj veri \u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kih\u00fazza \u00e9s az kij\u00f6n a test\u00e9b\u00f5l \u00e9s kivillan az ep\u00e9j\u00e9b\u00f5l; retteg\u00e9s t\u00e1mad felette."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mindenf\u00e9le titkos s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g van az \u00f5 vagyon\u00e1n; f\u00fav\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 t\u00fbz em\u00e9szti meg \u00f5t; elpuszt\u00edttatik az is, a mi s\u00e1tr\u00e1ban megmaradt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Megjelentik \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1t az egek, \u00e9s a f\u00f6ld ellene t\u00e1mad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e1z\u00e1nak j\u00f6vedelme elt\u00fcnik, sz\u00e9tfoly az az \u00f5 haragj\u00e1nak napj\u00e1n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez a gonosz ember fizet\u00e9se Istent\u00f5l, \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9nek jutalma a Mindenhat\u00f3t\u00f3l."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig J\u00f3b, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3l hallgass\u00e1tok meg az \u00e9n besz\u00e9demet, \u00e9s legyen ez a ti vigasztal\u00e1stok [helyett.]"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szenvedjetek el engem, a m\u00edg sz\u00f3lok, azut\u00e1n g\u00fanyolj\u00e1tok ki besz\u00e9demet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avagy \u00e9n embernek panaszolkodom-\u00e9? Mi\u00e9rt ne volna h\u00e1t keser\u00fb a lelkem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tekintsetek re\u00e1m \u00e9s \u00e1lm\u00e9lkodjatok el, \u00e9s tegy\u00e9tek kezeteket sz\u00e1tokra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha visszaeml\u00e9kezem, mindj\u00e1rt felh\u00e1borodom, \u00e9s reszket\u00e9s fogja el testemet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi az oka, hogy a gonoszok \u00e9lnek, v\u00e9ns\u00e9get \u00e9rnek, s\u00f5t m\u00e9g meg is gyarapodnak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f5 magvok el\u00f5tt\u00f6k n\u00f5 fel \u00f5 vel\u00f6k, \u00e9s az \u00f5 sarjad\u00e9kuk szemeik el\u00f5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1zok b\u00e9kess\u00e9ges a f\u00e9lelemt\u00f5l, \u00e9s az Isten vesszeje nincsen \u00f5 rajtok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bik\u00e1ja folyat \u00e9s nem term\u00e9ketlen, tehene megellik \u00e9s el nem vet\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kieresztik, mint ny\u00e1jat, kisdedeiket, \u00e9s ugr\u00e1ndoznak az \u00f5 magzataik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dobot \u00e9s h\u00e1rf\u00e1t ragadnak, \u00e9s \u00f6rvendeznek a s\u00edp zeng\u00e9s\u00e9nek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3ll\u00e9tben t\u00f6ltik el napjaikat, \u00e9s egy pillanat alatt sz\u00e1llnak al\u00e1 a s\u00edrba;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Noha azt mondj\u00e1k Istennek: T\u00e1vozz\u00e1l el t\u00f5l\u00fcnk, mert a te utaidnak tud\u00e1s\u00e1ban nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00fcnk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Micsoda a Mindenhat\u00f3, hogy tisztelj\u00fck \u00f5t, \u00e9s mit nyer\u00fcnk vele, ha esedez\u00fcnk el\u00f5tte?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal az \u00f5 javok nincsen hatalmukban, az\u00e9rt a gonoszok tan\u00e1csa t\u00e1vol legyen t\u00f5lem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e1nyszor aluszik el a gonoszok sz\u00f6v\u00e9tneke, \u00e9s j\u00f5 r\u00e1jok az \u00f5 veszedelm\u00f6k! [H\u00e1nyszor] osztogatja r\u00e9sz\u00f6ket haragj\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Olyanok lesznek, mint a pozdorja a sz\u00e9l el\u00f5tt, \u00e9s mint a polyva, a melyet forg\u00f3sz\u00e9l ragad el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten az \u00f5 fiai sz\u00e1m\u00e1ra tartja fenn annak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t. Megfizet n\u00e9ki, hogy meg\u00e9rzi majd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Maga l\u00e1tja meg a maga veszedelm\u00e9t, \u00e9s a Mindenhat\u00f3 haragj\u00e1b\u00f3l iszik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert mi gondja van n\u00e9ki h\u00e1zan\u00e9p\u00e9re hal\u00e1la ut\u00e1n, ha az \u00f5 h\u00f3napjainak sz\u00e1ma letelt?!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ki tan\u00edthatja Istent b\u00f6lcses\u00e9gre, hisz \u00f5 \u00edt\u00e9li meg a magass\u00e1gban lev\u00f5ket is!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez meghal az \u00f5 teljes boldogs\u00e1g\u00e1ban, eg\u00e9szen megel\u00e9gedetten \u00e9s nyugodtan;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fej\u00f5ed\u00e9nyei tejjel vannak tele, csontjainak vel\u00f5je nedvess\u00e9gt\u00f5l \u00e1rad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amaz elkeseredett l\u00e9lekkel hal meg, mert nem \u00e9lhetett a j\u00f3val."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egy\u00fctt fek\u00fcsznek a porban, \u00e9s f\u00e9reg lepi \u00f5ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, j\u00f3l tudom a ti gondolatitokat \u00e9s a hamiss\u00e1gokat, a melyekkel m\u00e9ltatlankodtok ellenem;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert ezt mondj\u00e1tok: Hol van ama f\u00f5embernek h\u00e1za, hol van a gonoszok lakoz\u00e1s\u00e1nak s\u00e1tora?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avagy nem k\u00e9rdezt\u00e9tek-\u00e9 meg azokat, a kik [sokat] utaznak \u00e9s jeleiket nem ismeritek-\u00e9?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bizony a veszedelemnek napj\u00e1n elrejtetik a gonosz, a haragnak napj\u00e1n kiszabadul."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kicsoda veti szem\u00e9re az \u00f5 \u00fatj\u00e1t, \u00e9s a mit cselekedett, kicsoda fizet meg n\u00e9ki az\u00e9rt?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g ha a s\u00edrba vitetik is ki, a s\u00edrdomb felett is \u00e9l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9desek lesznek n\u00e9ki a s\u00edrnak hantjai, \u00e9s maga ut\u00e1n vonsz minden embert, a mint sz\u00e1mtalanok [mentek el] el\u00f5tte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hogyan vigasztaln\u00e1tok h\u00e1t engem hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1ggal? Felesel\u00e9setek igazs\u00e1gtalans\u00e1g marad."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig a T\u00e9m\u00e1nb\u00f3l val\u00f3 Elif\u00e1z, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Istennek haszn\u00e1l-\u00e9 az ember? S\u00f5t \u00f6nmag\u00e1nak haszn\u00e1l az okos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g\u00e9re van-\u00e9 az a Mindenhat\u00f3nak, ha te igaz vagy; avagy nyeres\u00e9g-\u00e9, hogy feddhetetlen\u00fcl j\u00e1rsz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A te [isteni] f\u00e9lelmed\u00e9rt fedd-\u00e9 t\u00e9ged, \u00e9s [az\u00e9rt] perel-\u00e9 veled?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avagy nem sok-\u00e9 a te gonoszs\u00e1god, \u00e9s nem v\u00e9ghetetlen-\u00e9 a te hamiss\u00e1god?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen z\u00e1logot vett\u00e9l a te aty\u00e1dfi\u00e1t\u00f3l m\u00e9ltatlanul, \u00e9s a szeg\u00e9nyeket mez\u00edtelenekk\u00e9 tetted."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az eltikkadtnak vizet sem adt\u00e1l inni, \u00e9s az \u00e9hez\u00f5t\u00f5l megtagadtad a kenyeret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ki hatalmas volt, az\u00e9 vala az orsz\u00e1g, \u00e9s a ki nagytekint\u00e9ly\u00fb volt, az lakik vala rajta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyeket \u00fcres k\u00e9zzel bocs\u00e1tottad el, \u00e9s az \u00e1rv\u00e1knak karjai elt\u00f6rettek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt vett k\u00f6r\u00fcl t\u00e9ged a veszedelem, \u00e9s rettegtet t\u00e9ged hirtelen val\u00f3 retteg\u00e9s;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avagy a set\u00e9ts\u00e9g, hogy ne l\u00e1thass, \u00e9s a vizek \u00e1rja, a mely elbor\u00edt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1t nem olyan magas-\u00e9 Isten, mint az egek? \u00c9s l\u00e1sd, a csillagok is ott fent mily igen magasak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9gis azt mondod: Mit tud az Isten; meg\u00edt\u00e9lheti-\u00e9, a mi a hom\u00e1ly m\u00f6g\u00f6tt van?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00fbr\u00fb felh\u00f5k leplezik el \u00f5t \u00e9s nem l\u00e1t, \u00e9s az \u00e9g k\u00f6r\u00fclet\u00e9n j\u00e1r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00f5svil\u00e1g \u00f6sv\u00e9ny\u00e9t k\u00f6veted-\u00e9, a melyen az \u00e1lnok emberek j\u00e1rtak;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kik id\u00f5nap el\u00f5tt ragadtattak el, \u00e9s alapjokat elmosta a v\u00edz?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kik azt mondj\u00e1k vala Istennek: T\u00e1vozz\u00e1l el t\u00f5l\u00fcnk! \u00c9s mit cseleked\u00e9k vel\u00f6k a Mindenhat\u00f3?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d5 pedig megt\u00f6lt\u00f6tte h\u00e1zaikat j\u00f3val. De az istentelenek tan\u00e1csa t\u00e1vol legyen t\u00f5lem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k ezt az igazak \u00e9s \u00f6r\u00fclnek rajta, az \u00e1rtatlan pedig cs\u00fafolja \u00f5ket:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Val\u00f3s\u00e1ggal kigyoml\u00e1ltatott a mi ellens\u00e9g\u00fcnk, \u00e9s az \u00f5 marad\u00e9kjokat t\u00fbz em\u00e9szti meg!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00edzd csak az\u00e9rt magadat \u00f5 re\u00e1 \u00e9s l\u00e9gy b\u00e9kess\u00e9gben: ezekb\u00f5l j\u00f3 sz\u00e1rmazik re\u00e1d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e9gy csak oktat\u00e1st az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s v\u00e9sd sz\u00edvedbe az \u00f5 besz\u00e9deit!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha megt\u00e9rsz a Mindenhat\u00f3hoz, meg\u00e9p\u00edttetel, [\u00e9s] az \u00e1lnoks\u00e1got t\u00e1vol \u00fbz\u00f6d a te s\u00e1torodt\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vesd a porba a nemes \u00e9rczet, \u00e9s a patakok kavics\u00e1ba az ofiri aranyat:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s akkor a Mindenhat\u00f3 lesz a te nemes \u00e9rczed \u00e9s a te ragyog\u00f3 ez\u00fcst\u00f6d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bizony akkor a Mindenhat\u00f3ban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6l, \u00e9s a te arczodat Istenhez emeled."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hozz\u00e1 k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gsz \u00e9s meghallgat t\u00e9ged, \u00e9s lefizeted fogad\u00e1saidat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mihelyt valamit elgondolsz, siker\u00fcl az n\u00e9ked, \u00e9s a te utaidon vil\u00e1goss\u00e1g f\u00e9nylik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hogyha megal\u00e1znak, felmagasztal\u00e1snak mondod azt, \u00e9s \u00f5 az al\u00e1zatost megtartja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Megszabad\u00edtja a nem \u00e1rtatlant is, \u00e9s pedig a te kezeidnek tisztas\u00e1g\u00e1\u00e9rt szabadul meg az."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig J\u00f3b, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e9g most is keser\u00fb az \u00e9n besz\u00e9dem; s\u00falyosabb rajtam a csap\u00e1s, ha panaszkodom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oh ha tudn\u00e1m, hogy megtal\u00e1lom \u00f5t, elmenn\u00e9k szinte az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El\u00e9be terjeszten\u00e9m \u00fcgyemet, sz\u00e1mat megt\u00f6lten\u00e9m ment\u00f5 er\u00f5ss\u00e9gekkel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hadd tudn\u00e1m meg, mely szavakkal felelne n\u00e9kem; hadd \u00e9rten\u00e9m meg, mit sz\u00f3lana hozz\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vajjon erej\u00e9nek nagy volta szerint perelne-\u00e9 velem? Nem; csak figyelmezne re\u00e1m!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ott egy igaz perelne \u00f5 vele; az\u00e9rt megszabadulhatn\u00e9k bir\u00e1mt\u00f3l \u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1mde kelet fel\u00e9 megyek \u00e9s nincsen \u00f5, nyugot fel\u00e9 \u00e9s nem veszem \u00f5t \u00e9szre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bal k\u00e9z fel\u00f5l cselekszik, de meg nem foghatom; jobb k\u00e9z fel\u00f5l rejt\u00f5zk\u00f6dik \u00e9s nem l\u00e1thatom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00f5 j\u00f3l tudja az \u00e9n utamat. Ha megvizsg\u00e1lna engem, \u00fagy ker\u00fcln\u00e9k ki, mint az arany."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1bam az \u00f5 nyomdok\u00e1t k\u00f6vette; ut\u00e1t meg\u00f5riztem \u00e9s nem hajoltam el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00f5 ajakinak parancsolat\u00e1t\u00f3l sem t\u00e9rtem el; sz\u00e1j\u00e1nak besz\u00e9deit t\u00f6bbre becs\u00fcltem, mint \u00e9letem t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d5 azonban [megmarad] egy mellett. Kicsoda t\u00e9r\u00edthetn\u00e9 el \u00f5t? \u00c9s a mit megkiv\u00e1n lelke, azt meg is teszi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony v\u00e9gbe viszi, a mi fel\u00f5lem elrendeltetett, \u00e9s ilyen m\u00e9g sok van \u00f5 n\u00e1la."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt rettegek az \u00f5 sz\u00edne el\u00f5tt, \u00e9s ha csak r\u00e1 gondolok is, f\u00e9lek t\u00f5le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert Isten f\u00e9leml\u00edtette meg az \u00e9n sz\u00edvemet, a Mindenhat\u00f3 rettentett meg engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is nem pusztultam el e s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g el\u00f5tt, vagy mi\u00e9rt nem takarta el el\u00f5lem e hom\u00e1lyt?!"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi\u00e9rt is nem titkolja el a Mindenhat\u00f3 az \u00f5 [b\u00fcntet\u00e9s\u00e9nek] idej\u00e9t, \u00e9s mi\u00e9rt is nem l\u00e1tj\u00e1k meg az \u00f5t ismer\u00f5k az \u00f5 [\u00edt\u00e9let\u00e9nek] napjait?!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A hat\u00e1rokat od\u00e1bb tolj\u00e1k, a ny\u00e1jat elrabolj\u00e1k \u00e9s legeltetik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e1rv\u00e1k szamar\u00e1t elhajtj\u00e1k, [\u00e9s] az \u00f6zvegynek \u00f6kr\u00e9t z\u00e1logba viszik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lel\u00f6kik az \u00fatr\u00f3l a szeg\u00e9nyeket, [\u00e9s] a f\u00f6ld nyomorultjai egy\u00fctt lappanganak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, mint a vad szamarak a sivatagban, \u00fagy mennek ki munk\u00e1jukra \u00e9lelmet keresni; a puszta ad n\u00e9kik kenyeret fiaik sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mez\u00f5n a m\u00e1s vet\u00e9s\u00e9t aratj\u00e1k, \u00e9s a gonosznak sz\u00f5l\u00f5j\u00e9t szedik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mez\u00edtelen\u00fcl h\u00e1lnak, testi ruha n\u00e9lk\u00fcl, m\u00e9g a hidegben sincs takar\u00f3juk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A hegyi z\u00e1por csurog le r\u00f3lok, s hajl\u00e9kuk nem l\u00e9v\u00e9n, a szikl\u00e1t \u00f6lelik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elszak\u00edtj\u00e1k az eml\u00f5t\u00f5l az \u00e1rv\u00e1t, \u00e9s a szeg\u00e9nyen lev\u00f5t z\u00e1logba viszik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mez\u00edtelen\u00fcl j\u00e1rnak, ruha n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s \u00e9hesen vonszolj\u00e1k a k\u00e9v\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00f5 ker\u00edt\u00e9seik k\u00f6zt \u00fctik az olajat, \u00e9s taposs\u00e1k a k\u00e1dakat, de szomjuhoznak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u00e1rosb\u00f3l haldokl\u00f3k rim\u00e1nkodnak, a megsebzettek lelke ki\u00e1lt, de Isten nem t\u00f6r\u00f5dik e m\u00e9ltatlans\u00e1ggal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttek a vil\u00e1goss\u00e1g ellen, utait nem is ismerik, nem \u00fclnek annak \u00f6sv\u00e9nyein."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Napkeltekor f\u00f6lkel a gyilkos, meg\u00f6li a szeg\u00e9nyt \u00e9s sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t, \u00e9jjel pedig olyan, mint a tolvaj."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A par\u00e1zn\u00e1nak szeme pedig az alkonyatot lesi, mondv\u00e1n: Ne n\u00e9zzen szem re\u00e1m, \u00e9s arcz\u00e1ra \u00e1larczot teszen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Set\u00e9tben t\u00f6r be a h\u00e1zakba; nappal elz\u00e1rk\u00f3znak, nem szeretik a vil\u00e1goss\u00e1got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb a reggel n\u00e9kik olyan, mint a hal\u00e1lnak \u00e1rny\u00e9ka, mert megbar\u00e1tkoztak a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak f\u00e9lelmeivel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6nnyen siklik tova a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n, birtoka \u00e1tkozott a f\u00f6ld\u00f6n, nem t\u00e9r a sz\u00f5l\u00f5kbe viv\u00f5 \u00fatra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00e1razs\u00e1g \u00e9s h\u00f5s\u00e9g nyeli el a h\u00f3 viz\u00e9t, a pokol azokat, a kik v\u00e9tkeznek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elfelejti \u00f5t az anyam\u00e9h, f\u00e9regnek lesz \u00e9dess\u00e9g\u00e9v\u00e9, nem eml\u00e9keznek r\u00f3la t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rik, mint a reves fa,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A ki megrontotta a medd\u00f5t, a ki nem sz\u00fcl, \u00e9s az \u00f6zvegygyel j\u00f3t nem tett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De megt\u00e1mogatja erej\u00e9vel a hatalmasokat; felkel az, pedig nem b\u00edzott m\u00e1r az \u00e9lethez."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Biztons\u00e1got ad n\u00e9ki, hogy t\u00e1maszkodj\u00e9k, de szemei vigy\u00e1znak azoknak \u00fatjaira."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Magasra emelkednek, egy kev\u00e9s id\u00f5 \u00e9s m\u00e1r nincsenek! Al\u00e1s\u00fclylyednek, mint ak\u00e1rki \u00e9s eleny\u00e9sznek; \u00e9s lev\u00e1gattatnak, mint a b\u00fazakal\u00e1sz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Avagy nem \u00edgy van-\u00e9? Ki hazudtolhatna meg engem, \u00e9s tehetn\u00e9 semmiv\u00e9 besz\u00e9demet?"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felele pedig a Sukhb\u00f3l val\u00f3 Bild\u00e1d, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hatalom \u00e9s fens\u00e9g az \u00f6v\u00e9, a ki b\u00e9kess\u00e9get szerez az \u00f5 magass\u00e1gaiban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Van-\u00e9 sz\u00e1ma az \u00f5 sereginek, \u00e9s kire nem k\u00e9l fel az \u00f5 vil\u00e1goss\u00e1ga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy-hogy lehetne igaz a haland\u00f3 Isten el\u00f5tt, hogyan lehetne tiszta, a ki asszonyt\u00f3l sz\u00fcletett?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9zd a holdat, az sem ragyog\u00f3, m\u00e9g a csillagok sem tiszt\u00e1k az \u00f5 szemei el\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 a haland\u00f3, a ki f\u00e9reg, \u00e9s az embernek fia, a ki herny\u00f3."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b pedig felele, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bezzeg j\u00f3l seg\u00edtett\u00e9l a tehetetlenen, meggy\u00e1mol\u00edtottad az er\u00f5telen kart!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bezzeg j\u00f3 tan\u00e1csot adt\u00e1l a tudatlannak, \u00e9s sok \u00e9rtelmet tanus\u00edtott\u00e1l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kivel besz\u00e9lgett\u00e9l, \u00e9s kinek a lelke j\u00f6tt ki bel\u00f5led?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A halottak is megremegnek [t\u00f5le;] a vizek alatt lev\u00f5k \u00e9s azok lak\u00f3i is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az alvil\u00e1g mez\u00edtelen el\u00f5tte, \u00e9s eltakaratlan a holtak orsz\u00e1ga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d5 terjeszti ki \u00e9szakot az \u00fcress\u00e9g f\u00f6l\u00e9 \u00e9s f\u00fcggeszti f\u00f6l a f\u00f6ldet a semmis\u00e9g f\u00f6l\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d5 k\u00f6ti \u00f6ssze felh\u00f5ibe a vizeket \u00fagy, hogy a felh\u00f5 alattok meg nem hasad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d5 rejti el kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9nek sz\u00edn\u00e9t, felh\u00f5j\u00e9t f\u00f6libe ter\u00edtv\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d5 szab hat\u00e1rt a v\u00edz sz\u00edne f\u00f6l\u00e9 - a vil\u00e1goss\u00e1gnak \u00e9s set\u00e9ts\u00e9gnek elv\u00e9gz\u00f5d\u00e9s\u00e9ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az egek oszlopai megrend\u00fclnek, \u00e9s d\u00fcledeznek fenyeget\u00e9seit\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erej\u00e9vel felriasztja a tengert, \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9vel megt\u00f6ri R\u00e1h\u00e1bot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lehellet\u00e9vel meg\u00e9kes\u00edti az eget, keze \u00e1td\u00f6fi a fut\u00f3 k\u00edgy\u00f3t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ezek az \u00f5 \u00fatainak r\u00e9szei, de mily kicsiny r\u00e9sz az, a mit meghallunk abb\u00f3l! \u00c1m az \u00f5 hatalm\u00e1nak mennyd\u00f6rg\u00e9s\u00e9t ki \u00e9rthetn\u00e9 meg?"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b pedig folytat\u00e1 az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t, monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9l az Isten, a ki az \u00e9n igazamat elford\u00edtotta, \u00e9s a Mindenhat\u00f3, a ki keser\u00fbs\u00e9ggel illette az \u00e9n lelkemet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy mindaddig, a m\u00edg az \u00e9n lelkem \u00e9n bennem van, \u00e9s az Istennek lehellete van az \u00e9n orromban;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e9n ajakim nem sz\u00f3lnak \u00e1lnoks\u00e1got, \u00e9s az \u00e9n nyelvem nem mond csal\u00e1rds\u00e1got!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen t\u00f5lem, hogy igazat adjak n\u00e9ktek! A m\u00edg lelkemet ki nem lehelem, \u00e1rtatlans\u00e1gomb\u00f3l magamat ki nem tagadom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazs\u00e1gomhoz ragaszkodom, r\u00f3la le nem mondok; napjaim miatt nem korhol az \u00e9n sz\u00edvem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ellens\u00e9gem lesz olyan, mint a gonosz, \u00e9s a ki ellenem t\u00e1mad, mint az \u00e1lnok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert micsoda rem\u00e9nys\u00e9ge lehet a k\u00e9pmutat\u00f3nak, hogy telhetetlenkedett, ha az Isten m\u00e9gis elragadja az \u00f5 lelk\u00e9t?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meghallja-\u00e9 ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t az Isten, ha elj\u00f5 a nyomor\u00fas\u00e1g re\u00e1?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vajjon gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhetik-\u00e9 a Mindenhat\u00f3ban; seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvhatja-\u00e9 mindenkor az Istent?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megtan\u00edtlak benneteket Isten dolgaira; a mik a Mindenhat\u00f3n\u00e1l vannak, nem titkolom el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ti is mindny\u00e1jan l\u00e1tj\u00e1tok: mi\u00e9rt van h\u00e1t, hogy hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1ggal hivalkodtok?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez a gonosz embernek oszt\u00e1lyr\u00e9sze Istent\u00f5l, \u00e9s a kegyetlenek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge a Mindenhat\u00f3t\u00f3l, a melyet elvesznek:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha megsokasulnak is az \u00f5 fiai, a kardnak [sokasulnak meg,] \u00e9s az \u00f5 magzatai nem lakhatnak j\u00f3l keny\u00e9rrel sem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00f5 marad\u00e9kai d\u00f6gv\u00e9sz miatt temettetnek el, \u00e9s az \u00f5 \u00f6zvegyeik meg sem siratj\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha mint a port, \u00fagy halmozn\u00e1 is \u00f6ssze az ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s \u00fagy szerezn\u00e9 is \u00f6ssze ruh\u00e1it, mint a sarat:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6sszeszerezheti [ugyan,] de az igaz ruh\u00e1zza mag\u00e1ra, az ez\u00fcst\u00f6n pedig az \u00e1rtatlan osztozik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e1z\u00e1t p\u00f3k m\u00f3dj\u00e1ra \u00e9p\u00edtette f\u00f6l, \u00e9s olyann\u00e1, mint a cs\u00f5sz-csin\u00e1lta kunyh\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gazdagon fekszik le, mert nincsen kifosztva; felnyitja szemeit \u00e9s semmije sincsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meglepi \u00f5t, mint az \u00e1rv\u00edz, a f\u00e9lelem, \u00e9jjel ragadja el a zivatar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Felkapja \u00f5t a keleti sz\u00e9l \u00e9s elviszi, elragadja \u00f5t hely\u00e9r\u00f5l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "[Nyilakat] sz\u00f3r re\u00e1 \u00e9s nem kim\u00e9li; futva kell futnia keze el\u00f5l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csapkodj\u00e1k felette kezeiket, \u00e9s kis\u00fcv\u00f6ltik \u00f5t az \u00f5 lakhely\u00e9b\u00f5l."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bizony az ez\u00fcstnek b\u00e1ny\u00e1ja van, \u00e9s helye az aranynak, a hol tiszt\u00edtj\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vasat a f\u00f6ldb\u00f5l hozz\u00e1k el\u00f5, a k\u00f6vet pedig \u00e9rczcz\u00e9 olvasztj\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hat\u00e1rt vet [az ember] a set\u00e9ts\u00e9gnek, \u00e9s \u00e1tkutatja eg\u00e9szen \u00e9s v\u00e9gig a hom\u00e1lynak \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak k\u00f6v\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akn\u00e1t t\u00f6r t\u00e1vol a lak\u00f3kt\u00f3l: mintha l\u00e1bukr\u00f3l is megfelejtkezn\u00e9nek, al\u00e1mer\u00fclnek \u00e9s lebegnek emberekt\u00f5l messze."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Van f\u00f6ld, a melyb\u00f5l keny\u00e9r terem, alant pedig fel van forgatva, mintegy t\u00fbz \u00e1ltal;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6veiben zafir tal\u00e1lhat\u00f3, g\u00f6r\u00f6ngyeiben arany van."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Van \u00f6sv\u00e9ny, a melyet nem ismer a sas, sem a s\u00f3lyom szeme nem l\u00e1tja azt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1k azt b\u00fcszke vadak, az oroszl\u00e1n sem l\u00e9pked azon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e1veti kez\u00e9t [az ember] a kovak\u00f5re, a hegyeket t\u00f6v\u00fckb\u00f5l kiforgatja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szikl\u00e1kban t\u00e1rn\u00e1kat has\u00edt, \u00e9s minden dr\u00e1ga dolgot megl\u00e1t a szeme."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elk\u00f6ti a foly\u00f3k sziv\u00e1rg\u00e1s\u00e1t, az elrejtett dolgot pedig vil\u00e1goss\u00e1gra hozza."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a b\u00f6lcses\u00e9g hol tal\u00e1lhat\u00f3, \u00e9s az \u00e9rtelemnek hol van a helye?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haland\u00f3 a hozz\u00e1 viv\u00f5 utat nem ismeri, az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ld\u00e9n az nem tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e9lys\u00e9g azt mondja: Nincsen az bennem; a tenger azt mondja: \u00e9n n\u00e1lam sincsen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00ednarany\u00e9rt meg nem szerezhet\u00f5, \u00e1ra ez\u00fcsttel meg nem fizethet\u00f5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem m\u00e9rhet\u00f5 \u00f6ssze Ofir arany\u00e1val, nem dr\u00e1ga onikszszal, sem zafirral."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem \u00e9r fel vele az arany \u00e9s gy\u00e9m\u00e1nt, aranyed\u00e9nyek\u00e9rt be nem cser\u00e9lhet\u00f5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Korall \u00e9s krist\u00e1ly eml\u00edtni sem val\u00f3; a b\u00f6lcses\u00e9g \u00e1ra dr\u00e1g\u00e1bb a gy\u00f6ngy\u00f6kn\u00e9l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem \u00e9r fel vele K\u00fasnak top\u00e1za, sz\u00ednaranynyal sem m\u00e9rhet\u00f5 \u00f6ssze."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u00f6lcses\u00e9g honnan j\u00f5 teh\u00e1t, \u00e9s hol van helye az \u00e9rtelemnek?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rejtve van az minden \u00e9l\u00f5 szemei el\u00f5tt, az \u00e9g madarai el\u00f5l is fedve van."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A pokol \u00e9s hal\u00e1l azt mondj\u00e1k: [Csak] h\u00edr\u00e9t hallottuk f\u00fcleinkkel!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isten tudja annak \u00fatj\u00e1t, \u00f5 ismeri annak hely\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert \u00f5 ell\u00e1t a f\u00f6ld hat\u00e1rira, \u00f5 l\u00e1t mindent az \u00e9g alatt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mikor a sz\u00e9lnek s\u00falyt szerzett, \u00e9s a vizeket m\u00e9rt\u00e9kre vette;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor az es\u00f5nek hat\u00e1rt szabott, \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00f5 vill\u00e1moknak \u00fatat:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor l\u00e1tta \u00e9s kijelentette azt, megalap\u00edtotta \u00e9s meg is vizsg\u00e1lta azt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az embernek pedig mond\u00e1: \u00cdm\u00e9 az \u00darnak f\u00e9lelme: az a b\u00f6lcses\u00e9g, \u00e9s az \u00e9rtelem: a gonoszt\u00f3l val\u00f3 elt\u00e1voz\u00e1s."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b pedig folytat\u00e1 az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Oh, vajha olyan voln\u00e9k, mint a hajdani h\u00f3napokban, a mikor Isten \u00f5rz\u00f6tt engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor az \u00f5 sz\u00f6v\u00e9tneke f\u00e9nylett fejem f\u00f6l\u00f6tt, [s] vil\u00e1g\u00e1n\u00e1l j\u00e1rtam a set\u00e9tet;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mint java-korom napjaiban val\u00e9k, a mikor Isten gondoss\u00e1ga borult s\u00e1toromra!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor m\u00e9g a Mindenhat\u00f3 velem volt, [\u00e9s] k\u00f6r\u00fcltem voltak gyermekeim;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor l\u00e1baimat [\u00e9des] tejben mostam, \u00e9s mellettem a szikla olajpatakokat ontott;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor a kapuhoz mentem, fel a v\u00e1roson; a k\u00f6zt\u00e9ren sz\u00e9kemet f\u00f6l\u00e1ll\u00edt\u00e1m:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha megl\u00e1ttak az ifjak, f\u00e9lrevonultak, az \u00f6regek is f\u00f6lkeltek [\u00e9s ]\u00e1llottak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fejedelmek abbahagyt\u00e1k a besz\u00e9det, \u00e9s tenyer\u00f6ket sz\u00e1jukra tett\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u00f5emberek szava eln\u00e9mult, \u00e9s nyelv\u00f6k az \u00edny\u00f6kh\u00f6z ragadt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a mely f\u00fcl hallott, boldognak mondott engem, \u00e9s a mely szem l\u00e1tott, bizonys\u00e1got tett \u00e9n fel\u00f5lem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert megment\u00e9m a ki\u00e1ltoz\u00f3 szeg\u00e9nyt, \u00e9s az \u00e1rv\u00e1t, a kinek nem volt seg\u00edts\u00e9ge."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A veszni indultnak \u00e1ld\u00e1sa sz\u00e1llt re\u00e1m, az \u00f6zvegynek sz\u00edv\u00e9t meg\u00f6rvendeztet\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az igazs\u00e1got magamra \u00f6lt\u00e9m \u00e9s az is mag\u00e1ra \u00f6lte engem; pal\u00e1st \u00e9s s\u00fcveg gyan\u00e1nt volt az \u00e9n \u00edt\u00e9letem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A vaknak \u00e9n szeme val\u00e9k, \u00e9s a s\u00e1nt\u00e1nak l\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5knek \u00e9n atyjok val\u00e9k, az ismeretlennek \u00fcgy\u00e9t is j\u00f3l megh\u00e1ny\u00e1m-vet\u00e9m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e1lnoknak z\u00e1pfogait kit\u00f6rd\u00f6s\u00e9m, \u00e9s fogai k\u00f6z\u00fcl a pr\u00e9d\u00e1t ki\u00fct\u00e9m vala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt gondoltam az\u00e9rt: f\u00e9szkemmel veszek el, \u00e9s mint a homok, megsokasodnak napjaim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gy\u00f6kerem a v\u00edznek nyitva lesz, \u00e9s \u00e1gamon h\u00e1l meg a harmat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dics\u00f5s\u00e9gem meg\u00fajul velem, \u00e9s k\u00e9z\u00edvem er\u00f5sebb\u00e9 lesz kezemben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hallgattak \u00e9s figyeltek re\u00e1m, \u00e9s eln\u00e9multak az \u00e9n tan\u00e1csomra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e9n szavaim ut\u00e1n nem sz\u00f3ltak t\u00f6bbet, [s harmatk\u00e9nt] hullt []r\u00e1jok besz\u00e9dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mint az es\u00f5re, \u00fagy v\u00e1rtak r\u00e1m, \u00e9s sz\u00e1jukat t\u00e1tott\u00e1k, mint tavaszi z\u00e1porra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha r\u00e1jok mosolyogtam, nem bizakodtak el, \u00e9s arczom der\u00fcj\u00e9t nem s\u00f6t\u00e9t\u00edt\u00e9k be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "[\u00d6r\u00f6mest] v\u00e1lasztottam \u00fatjokat, mint f\u00f5ember \u00fcltem [ott;] \u00fagy laktam [ott,] mint kir\u00e1ly a hadseregben, mint a ki b\u00e1nk\u00f3d\u00f3kat vigasztal."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Most pedig nevetnek rajtam, a kik fiatalabbak n\u00e1lam a kiknek atyjokat az \u00e9n juhaimnak komondorai k\u00f6z\u00e9 sem sz\u00e1ml\u00e1ltam volna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mire val\u00f3 lett volna n\u00e9kem m\u00e9g kez\u00f6k ereje is? R\u00e1jok n\u00e9zve a v\u00e9ns\u00e9g elveszett!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s \u00e9hs\u00e9g miatt \u00f6sszeaszottak, a kik a kop\u00e1r f\u00f6ldet futj\u00e1k, a s\u00f6t\u00e9t, sivatag pusztas\u00e1got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kik keser\u00fb f\u00fcvet t\u00e9pnek a bokor mellett, \u00e9s rekettyegy\u00f6k\u00e9r a kenyer\u00f6k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az emberek k\u00f6z\u00fcl ki\u00fbzik \u00f5ket, \u00fagy hur\u00edtj\u00e1k \u00f5ket, mint a tolvajt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e9lelmetes v\u00f6lgyekben kell lakniok, a f\u00f6ldnek \u00e9s szikl\u00e1knak hasad\u00e9kaiban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A bokrok k\u00f6z\u00f6tt ord\u00edtanak, a csal\u00e1nok alatt gy\u00fclekeznek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esztelen leg\u00e9nyek, s\u00f5t becstelen fiak, a kiket kivertek az orsz\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s most ezeknek lettem g\u00fanydal\u00e1v\u00e1, n\u00e9kik lev\u00e9k besz\u00e9dt\u00e1rgyuk!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dat\u00e1lnak engem, messze t\u00e1voznak t\u00f5lem, \u00e9s nem \u00e1talanak p\u00f6kd\u00f6sni el\u00f5ttem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f5t leoldj\u00e1k k\u00f6tel\u00f6ket \u00e9s b\u00e1ntalmaznak engem, \u00e9s a zabol\u00e1t el\u00f5ttem kivetik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jobb fel\u00f5l ifjak t\u00e1madnak ellenem, g\u00e1ncsot vetnek l\u00e1baimnak, \u00e9s \u00f6sv\u00e9nyt t\u00f6rnek fel\u00e9m, hogy megrontsanak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9n \u00fatamat elrontj\u00e1k, roml\u00e1somat \u00f6regb\u00edtik, nincsen seg\u00edts\u00e9g ellen\u00f6k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mint valami sz\u00e9les r\u00e9sen, \u00fagy rontanak el\u00f5, pusztul\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt h\u00f6mp\u00f6ly\u00f6gnek [ide]."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Retteg\u00e9sek fordultak ellenem, mint vihar \u00fbzik el tisztess\u00e9gemet, boldogs\u00e1gom elt\u00fcnt, mint a felh\u00f5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt enmagam\u00e9rt ontja ki mag\u00e1t lelkem; nyomor\u00fas\u00e1gnak napjai fognak meg engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e9jszaka meglyuggatja csontjaimat bennem, \u00e9s nem nyugosznak az \u00e9n inaim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A sok er\u00f5lk\u00f6d\u00e9s miatt elv\u00e1ltozott az \u00e9n ruh\u00e1zatom; \u00fagy szor\u00edt engem, mint a k\u00f6nt\u00f6s\u00f6m gall\u00e9ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A s\u00e1rba vetett engem, hasonl\u00f3v\u00e1 lettem porhoz \u00e9s hamuhoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, de nem felelsz; meg\u00e1llok \u00e9s [csak] n\u00e9zel re\u00e1m!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kegyetlenn\u00e9 v\u00e1ltozt\u00e1l ir\u00e1ntam; kezed erej\u00e9vel harczolsz ellenem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felemelsz, sz\u00e9lnek eresztesz engem, \u00e9s sz\u00e9tt\u00e9psz engem a viharban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen tudtam, hogy visszat\u00e9r\u00edtesz engem a hal\u00e1lba, \u00e9s a minden \u00e9l\u00f5 gy\u00fclekez\u00f5 h\u00e1z\u00e1ba;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De a roskad\u00f3ban lev\u00f5 ne nyujtsa-\u00e9 ki kez\u00e9t? Avagy ha veszend\u00f5ben van, ne ki\u00e1ltson-\u00e9 seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Avagy nem s\u00edrtam-\u00e9 azon, a kinek kem\u00e9ny napja volt; a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5 miatt nem volt-\u00e9 lelkem szomor\u00fa?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bizony j\u00f3t rem\u00e9ltem \u00e9s rossz k\u00f6vetkez\u00e9k, vil\u00e1goss\u00e1got v\u00e1rtam \u00e9s hom\u00e1ly j\u00f6ve."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00e9n bens\u00f5m forr \u00e9s nem nyugoszik; megrohantak engem a nyomor\u00fas\u00e1gnak napjai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Feket\u00fclten j\u00e1rok, de nem a nap h\u00f5s\u00e9ge miatt; felkelek a gy\u00fclekezetben [\u00e9s] ki\u00e1ltozom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atyjok fi\u00e1v\u00e1 lettem a sak\u00e1loknak, \u00e9s t\u00e1rsokk\u00e1 a strucz madaraknak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00f5r\u00f6m feket\u00fcl[ten h\u00e1mlik le] r\u00f3lam, \u00e9s csontom el\u00e9g a h\u00f5s\u00e9g miatt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Heged\u00fbm s\u00edr\u00e1ss\u00e1 v\u00e1ltoz\u00e9k, s\u00edpom pedig jajgat\u00f3k szav\u00e1v\u00e1."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9ptem szemeimmel, \u00e9s hajadonra mit sem \u00fcgyeltem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mi volt jutalmam Istent\u00f5l fel\u00fclr\u00f5l; vagy \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem a Mindenhat\u00f3t\u00f3l a magass\u00e1gb\u00f3l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avagy nem az istentelent illeti-\u00e9 roml\u00e1s, \u00e9s nem a gonosztev\u00f5t-\u00e9 veszedelem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avagy nem l\u00e1thatta-\u00e9 utaimat, \u00e9s nem sz\u00e1ml\u00e1lhatta-\u00e9 meg l\u00e9p\u00e9seimet?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha \u00e9n csal\u00e1rds\u00e1ggal j\u00e1rtam, vagy az \u00e9n l\u00e1bam \u00e1lnoks\u00e1gra sietett:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1nak m\u00e9rleg\u00e9vel m\u00e9rjen meg engem, \u00e9s megismeri Isten az \u00e9n \u00e1rtatlans\u00e1gomat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha az \u00e9n l\u00e9p\u00e9sem let\u00e9rt az \u00fatr\u00f3l \u00e9s az \u00e9n lelkem k\u00f6vette szemeimet, vagy kezeimhez szenny tapadt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hadd vessek \u00e9n \u00e9s m\u00e1s egye meg, \u00e9s t\u00e9pj\u00e9k ki az \u00e9n marad\u00e9kaimat gy\u00f6kerest\u00f5l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha az \u00e9n sz\u00edvem asszony ut\u00e1n bomlott, \u00e9s leselkedtem az \u00e9n felebar\u00e1tomnak ajtaj\u00e1n:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9n feles\u00e9gem m\u00e1snak \u00f5r\u00f6lj\u00f6n, \u00e9s m\u00e1sok hajoljanak r\u00e1ja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert gyal\u00e1zatoss\u00e1g volna ez, \u00e9s bir\u00e1k el\u00e9 tartoz\u00f3 b\u00fbn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert t\u00fbz volna ez, a mely pokolig em\u00e9sztene, \u00e9s minden j\u00f6vedelmemet t\u00f6vest\u00f5l kiirtan\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha megvetettem volna igaz\u00e1t az \u00e9n szolg\u00e1mnak \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3mnak, mikor pert kezdtek ellenem:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi tev\u00f5 lenn\u00e9k, ha felkelne az Isten, \u00e9s ha megl\u00e1togatna: mit feleln\u00e9k n\u00e9ki?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem az teremtette-\u00e9 \u00f5t is, a ki engem teremtett any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben; nem egyugyanaz form\u00e1lt-\u00e9 benn\u00fcnket any\u00e1nk \u00f6l\u00e9ben?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha a szeg\u00e9nyek kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t megtagadtam, \u00e9s az \u00f6zvegy szemeit epedni engedtem;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ha falatomat egymagam ettem meg, \u00e9s az \u00e1rva abb\u00f3l nem evett;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta, mint aty\u00e1n\u00e1l nevekedett n\u00e1lam, \u00e9s any\u00e1mnak m\u00e9h\u00e9t\u00f5l kezdve vezettem \u00f5t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha l\u00e1ttam a ruh\u00e1tlant veszni indulni, \u00e9s takar\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl a szeg\u00e9nyt;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hogyha nem \u00e1ldottak engem az \u00f5 \u00e1gy\u00e9kai, \u00e9s az \u00e9n juhaim gyapj\u00e1b\u00f3l fel nem melegedett;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha az \u00e1rva ellen kezemet felemeltem, mert l\u00e1ttam a kapuban az \u00e9n seg\u00edts\u00e9gemet;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A lapoczk\u00e1j\u00e1r\u00f3l ess\u00e9k ki a v\u00e1llam, \u00e9s a forg\u00f3csontr\u00f3l szakadjon le karom!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen [\u00fagy] rettegtem Isten csap\u00e1s\u00e1t\u00f3l, \u00e9s fens\u00e9ge el\u00f5tt tehetetlen val\u00e9k!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha rem\u00e9nys\u00e9gemet aranyba vetettem, \u00e9s azt mondtam az olvasztott aranynak: \u00c9n bizodalmam!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha \u00f6r\u00fcltem azon, hogy nagy a gazdags\u00e1gom, \u00e9s hogy sokat szerzett az \u00e9n kezem;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha n\u00e9ztem a napot, mikor f\u00e9nyesen ragyogott, \u00e9s a holdat, mikor m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal haladt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n sz\u00edvem titkon elcs\u00e1bult, \u00e9s sz\u00e1jammal megcs\u00f3koltam a kezemet:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez is bir\u00f3 el\u00e9 tartoz\u00f3 b\u00fbn volna, mert \u00e1m\u00edtottam volna az Istent oda fent!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha \u00f6rvendeztem az engem gy\u00fbl\u00f6l\u00f5nek nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1n, \u00e9s ugr\u00e1ltam \u00f6r\u00f6m\u00f6mben, hogy azt baj \u00e9rte;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "(De nem engedtem, hogy sz\u00e1jam v\u00e9tkezz\u00e9k azzal, hogy \u00e1tkot k\u00e9rjek az \u00f5 lelk\u00e9re!)"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha nem mondt\u00e1k az \u00e9n s\u00e1torom csel\u00e9dei: Van-\u00e9, a ki az \u00f5 h\u00fas\u00e1val j\u00f3l nem lakott?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "(A j\u00f6vev\u00e9ny nem h\u00e1lt az utcz\u00e1n, ajt\u00f3imat az utas el\u00f5tt megnyit\u00e1m.)"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha emberi m\u00f3don eltitkoltam v\u00e9tkemet, keblembe rejtve b\u00fbn\u00f6met:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bizony akkor tarthatn\u00e9k a nagy t\u00f6megt\u00f5l, rettegnem kellene nemzets\u00e9gek megvet\u00e9s\u00e9t\u00f5l; eln\u00e9muln\u00e9k [\u00e9s] az ajt\u00f3n sem l\u00e9pn\u00e9k ki!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Oh, b\u00e1rcsak volna valaki, a ki meghallgatna engem! \u00cdm\u00e9, ez a v\u00e9gsz\u00f3m: a Mindenhat\u00f3 feleljen meg n\u00e9kem; \u00e9s \u00edrjon k\u00f6nyvet ellenem az \u00e9n v\u00e1dl\u00f3m."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bizony \u00e9n azt a v\u00e1llamon hordan\u00e1m, \u00e9s korona gyan\u00e1nt a fejemre tenn\u00e9m!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e9pteimnek sz\u00e1m\u00e1t megmondan\u00e1m n\u00e9ki, mint egy fejedelem, \u00fagy j\u00e1ruln\u00e9k hozz\u00e1!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha f\u00f6ldem ellenem ki\u00e1ltott \u00e9s annak bar\u00e1zd\u00e1i egy\u00fctt sir\u00e1nkoztak;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha annak term\u00e9s\u00e9t fizet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl ettem, vagy gazd\u00e1j\u00e1nak lelk\u00e9t kioltottam:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "B\u00faza helyett t\u00f6vis teremjen \u00e9s \u00e1rpa helyett konkoly! Itt v\u00e9gz\u00f5dnek a J\u00f3b besz\u00e9dei."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Miut\u00e1n ez a h\u00e1rom ember megsz\u00fcnt vala felelni J\u00f3bnak, mivel \u00f5 igaz vala \u00f6nmaga el\u00f5tt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Haragra gerjede Elihu, a Barake\u00e9l fia, a ki B\u00fazt\u00f3l val\u00f3 vala, a R\u00e1m nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l. J\u00f3b ellen gerjedt f\u00f6l haragja, mivel az igazabbnak tartotta mag\u00e1t Istenn\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De felgerjedt haragja az \u00f5 h\u00e1rom bar\u00e1tja ellen is, mivelhogy nem tal\u00e1lj\u00e1k vala el a feleletet, m\u00e9gis k\u00e1rhoztatj\u00e1k vala J\u00f3bot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elihu azonban v\u00e1rakozott a J\u00f3bbal val\u00f3 besz\u00e9ddel, mert amazok \u00f6regebbek val\u00e1nak \u00f5 n\u00e1la."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De mikor l\u00e1tta Elihu, hogy nincs felelet a h\u00e1rom f\u00e9rfi\u00fa sz\u00e1j\u00e1ban, akkor gerjede f\u00f6l az \u00f5 haragja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s felele a B\u00fazt\u00f3l val\u00f3 Elihu, Barake\u00e9l fia, \u00e9s monda: Napjaimra n\u00e9zve \u00e9n m\u00e9g csek\u00e9ly vagyok, ti pedig \u00e9lemedett emberek, az\u00e9rt tart\u00f3zkodtam \u00e9s f\u00e9ltem tudatni veletek v\u00e9lem\u00e9nyemet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gondoltam: Hadd sz\u00f3ljanak a napok; \u00e9s hadd hirdessen b\u00f6lcses\u00e9get az \u00e9vek sokas\u00e1ga!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedig a l\u00e9lek az az emberben \u00e9s a Mindenhat\u00f3 lehell\u00e9se, a mi \u00e9rtelmet ad n\u00e9ki!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem a nagyok a b\u00f6lcsek, \u00e9s nem a v\u00e9nek \u00e9rtik az \u00edt\u00e9letet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt mondom az\u00e9rt: Hallgass re\u00e1m, hadd tudassam \u00e9n is v\u00e9lem\u00e9nyemet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n v\u00e9gig v\u00e1rtam besz\u00e9deiteket, figyeltem, a m\u00edg okoskodtatok, a m\u00edg szavakat keresg\u00e9ltetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igen \u00fcgyeltem re\u00e1tok \u00e9s \u00edm\u00e9, J\u00f3bot egyik\u00f5t\u00f6k sem cz\u00e1fol\u00e1 meg, sem besz\u00e9d\u00e9re meg nem felelt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne mondj\u00e1tok azt: B\u00f6lcses\u00e9gre tal\u00e1ltunk, Isten gy\u00f5zheti meg \u00f5t \u00e9s nem ember!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel \u00e9n ellenem nem int\u00e9zett besz\u00e9det, nem is a ti besz\u00e9deitekkel v\u00e1laszolok h\u00e1t n\u00e9ki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megzavarod\u00e1nak \u00e9s nem feleltek t\u00f6bb\u00e9; kifogyott bel\u00f5l\u00f6k a sz\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e1rtam, de nem sz\u00f3ltak, csak \u00e1lltak \u00e9s nem feleltek t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hadd feleljek h\u00e1t \u00e9n is magam\u00e9rt, hadd tudassam \u00e9n is v\u00e9lem\u00e9nyemet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert tele vagyok besz\u00e9ddel; unszolgat engem a bennem lev\u00f5 l\u00e9lek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, bens\u00f5m olyan, mint az [\u00faj] bor, a melynek ny\u00edl\u00e1sa nincsen; mik\u00e9nt az \u00faj t\u00f6ml\u00f5k, [csaknem] sz\u00e9tszakad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sz\u00f3lok teh\u00e1t, hogy leveg\u00f5h\u00f6z jussak; felnyitom ajkaimat, \u00e9s felelek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem leszek szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3 senki ir\u00e1nt; nem hizelkedem egy embernek sem;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert \u00e9n hizelkedni nem tudok; k\u00f6nnyen elsz\u00f3l\u00edthatna engem a teremt\u00f5m!"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "No az\u00e9rt halld meg csak J\u00f3b az \u00e9n szavaimat, \u00e9s vedd f\u00fcledbe minden besz\u00e9demet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, megnyitom m\u00e1r az \u00e9n sz\u00e1jamat, \u00e9s a besz\u00e9d nyelvem alatt van m\u00e1r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Igaz sz\u00edvb\u00f5l [sz\u00e1rmaznak] besz\u00e9deim, tiszta tudom\u00e1nyt hirdetnek ajkaim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az Istennek lelke teremtett engem, \u00e9s a Mindenhat\u00f3nak lehellete adott n\u00e9kem \u00e9letet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha tudsz, cz\u00e1folj meg; k\u00e9sz\u00fclj fel ellenem \u00e9s \u00e1llj el\u00f5!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n szint\u00fagy Isten\u00e9 vagyok, mint te; s\u00e1rb\u00f3l form\u00e1ltattam \u00e9n is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, a t\u00f5lem val\u00f3 f\u00e9lelem meg ne h\u00e1bor\u00edtson; kezem nem l\u00e9szen s\u00falyos rajtad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Csak az im\u00e9nt mondtad f\u00fclem hallat\u00e1ra, hallottam a besz\u00e9dnek hangj\u00e1t:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiszta vagyok, fogyatkoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl: mocsoktalan vagyok, b\u00fbn nincsen bennem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, v\u00e1dakat tal\u00e1l ki ellenem, ellens\u00e9g\u00e9nek tart engem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e9k\u00f3ba veti l\u00e1baimat, \u00e9s \u00f5rzi minden \u00f6sv\u00e9nyemet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ebben nincsen igazad - azt felelem n\u00e9ked - mert nagyobb az Isten az embern\u00e9l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt perelsz vele? Az\u00e9rt, hogy egyetlen besz\u00e9dedre sem felelt?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen sz\u00f3l az Isten egyszer vagy k\u00e9tszer is, de nem \u00fcgyelnek r\u00e1!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1lomban, \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban, mikor m\u00e9ly \u00e1lom sz\u00e1ll az emberre, \u00e9s mikor \u00e1gyash\u00e1zokban szenderegnek;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor nyitja meg az emberek f\u00fcl\u00e9t, \u00e9s megpecs\u00e9teli megintet\u00e9s\u00f6kkel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hogy elt\u00e9r\u00edtse az embert a [rossz] cselekedett\u00f5l, \u00e9s elrejtse a kev\u00e9lys\u00e9get a f\u00e9rfi el\u00f5l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Visszatartja lelk\u00e9t a roml\u00e1st\u00f3l, \u00e9s \u00e9let\u00e9t hogy azt fegyver ne j\u00e1rja \u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00e1jdalommal is b\u00fcnteti az \u00f5 \u00e1gyash\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s csontjainak sz\u00fcntelen val\u00f3 h\u00e1borg\u00e1s\u00e1val."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dagy, hogy az \u00f5 \u00ednye undorodik az \u00e9telt\u00f5l, \u00e9s lelke az \u00f5 kedves \u00e9tel\u00e9t\u00f5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fasa szeml\u00e1tom\u00e1st aszik le r\u00f3la; csontjai, a melyeket l\u00e1tni nem lehetett, ki\u00fclnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s lelke k\u00f6zelget a s\u00edrhoz, s \u00e9lete a hal\u00e1l angyalaihoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha van mellette magyar\u00e1z\u00f3 angyal, egy az ezer k\u00f6z\u00fcl, hogy az emberrel tudassa k\u00f6teless\u00e9g\u00e9t;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s [az Isten] k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajta, \u00e9s azt mondja: Szabad\u00edtsd meg \u00f5t, hogy ne sz\u00e1lljon a s\u00edrba; v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat tal\u00e1ltam!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor teste fiatal, er\u00f5t\u00f5l duzzad, \u00fajra kezdi ifj\u00fas\u00e1g\u00e1nak napjait."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Im\u00e1dkozik Istenhez \u00e9s \u00f5 kegyelm\u00e9be veszi, hogy az \u00f5 sz\u00edn\u00e9t n\u00e9zhesse nagy \u00f6r\u00f6mmel, \u00e9s az embernek visszaadja az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az emberek el\u00f5tt \u00e9nekel \u00e9s mondja: V\u00e9tkeztem \u00e9s az igazat elferd\u00edtettem vala, de nem e szerint fizetett meg n\u00e9kem;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megv\u00e1ltotta lelkemet a s\u00edrba sz\u00e1ll\u00e1st\u00f3l, \u00e9s eg\u00e9sz val\u00f3m a vil\u00e1goss\u00e1got n\u00e9zi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, mindezt k\u00e9tszer, h\u00e1romszor cselekszi Isten az emberrel,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hogy megmentse lelk\u00e9t a s\u00edrt\u00f3l, hogy vil\u00e1goljon az \u00e9let vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1val."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Figyelj J\u00f3b, [\u00e9s] hallgass meg engem; hallgass, hadd sz\u00f3ljak \u00e9n!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha van mit mondanod, cz\u00e1folj meg; sz\u00f3lj, mert igen szeretn\u00e9m a te igazs\u00e1godat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha [pedig] nincs, hallgass meg engem, hallgass \u00e9s megtan\u00edtlak t\u00e9ged a b\u00f6lcses\u00e9gre!"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Elihu, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg b\u00f6lcsek az \u00e9n szavaimat, \u00e9s ti tud\u00f3sok hajts\u00e1tok hozz\u00e1m f\u00fcleiteket!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a f\u00fcl pr\u00f3b\u00e1lja meg a sz\u00f3t, mint az \u00edny k\u00f3stolja meg az \u00e9telt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Keress\u00fck csak magunk az igazs\u00e1got, \u00e9rts\u00fck meg magunk k\u00f6z\u00f6tt, mi a j\u00f3?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert J\u00f3b azt mond\u00e1: Igaz vagyok, de Isten megtagadja igazs\u00e1gomat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazs\u00e1gom ellen\u00e9re kell hazugnak lennem; hal\u00e1los ny\u00edl [tal\u00e1lt] hib\u00e1m n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Melyik ember olyan, mint J\u00f3b, a ki iszsza a cs\u00fafol\u00e1st, mint a vizet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s egy t\u00e1rsas\u00e1gban forog a gonosztev\u00f5kkel, \u00e9s az istentelen emberekkel j\u00e1r!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert azt mondja: Nem haszn\u00e1l az az embernek, ha Istennel b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt, ti tud\u00f3s emberek, hallgassatok meg engem! T\u00e1vol legyen Istent\u00f5l a gonoszs\u00e1g, \u00e9s a Mindenhat\u00f3t\u00f3l az \u00e1lnoks\u00e1g!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb, a mint cselekszik az ember, \u00fagy fizet n\u00e9ki, \u00e9s kiki az \u00f5 \u00fatja szerint tal\u00e1lja meg, a mit keres."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra az Isten nem cselekszik gonoszs\u00e1got, a Mindenhat\u00f3 el nem ferd\u00edti az igazs\u00e1got!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kicsoda b\u00edzta re\u00e1 a f\u00f6ldet \u00e9s ki rendezte az eg\u00e9sz vil\u00e1got?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha csak \u00f5 mag\u00e1ra volna gondja, lelk\u00e9t \u00e9s lehell\u00e9s\u00e9t mag\u00e1hoz vonn\u00e1:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elhervadna egy\u00fctt minden test \u00e9s az ember visszat\u00e9rne a porba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t van eszed, halld meg ezt, [\u00e9s] a te f\u00fcledet hajtsd az \u00e9n besz\u00e9deimnek szav\u00e1ra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vajjon, a ki gy\u00fbl\u00f6li az igazs\u00e1got, korm\u00e1nyozhat-\u00e9? Avagy az ellen\u00e1llhatatlan igazat k\u00e1rhoztathatod-\u00e9?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A ki azt mondja a kir\u00e1lynak: Te semmireval\u00f3! \u00c9s a f\u00f5embereknek: Te gonosztev\u00f5!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ki nem n\u00e9zi a fejedelmek szem\u00e9ly\u00e9t \u00e9s a gazdagot a szeg\u00e9nynek f\u00f6libe nem helyezteti; mert mindny\u00e1jan az \u00f5 kez\u00e9nek munk\u00e1ja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy pillanat alatt meghalnak; \u00e9jf\u00e9lkor felriadnak a n\u00e9pek \u00e9s eleny\u00e9sznek, a hatalmas [is] elt\u00fbnik k\u00e9z n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert \u00f5 szemmel tartja mindenkinek \u00fatj\u00e1t, \u00e9s minden l\u00e9p\u00e9s\u00e9t j\u00f3l l\u00e1tja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nincs set\u00e9ts\u00e9g \u00e9s nincs a hal\u00e1lnak \u00e1rny\u00e9ka, a hova elrejt\u00f5zhess\u00e9k a gonosztev\u00f5;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert nem sok\u00e1ig kell szemmel tartania az embert, hogy az Isten el\u00e9 ker\u00fclj\u00f6n \u00edt\u00e9letre!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megrontja a hatalmasokat vizsg\u00e1lat n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s m\u00e1sokat \u00e1ll\u00edt hely\u00f6kbe."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekk\u00e9pen felismeri cselekedeteiket, \u00e9s \u00e9jjel is ellen\u00f6k fordul \u00e9s sz\u00e9tmorzsoltatnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gonosztev\u00f5k gyan\u00e1nt tapodja meg \u00f5ket olyan helyen, a hol l\u00e1tj\u00e1k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kik az\u00e9rt t\u00e1voztak el, \u00e9s az\u00e9rt nem gondoltak egyetlen \u00fatj\u00e1val sem,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hogy a szeg\u00e9ny ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t hozz\u00e1jok juttatja, \u00e9s \u00f5 a nyomorultak ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t meghallja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha \u00f5 nyugalmat \u00e1d, ki k\u00e1rhoztatja \u00f5t? Ha elrejti arcz\u00e1t, ki l\u00e1thatja meg azt? Ak\u00e1r n\u00e9p el\u00f5l, ak\u00e1r ember el\u00f5l egyar\u00e1nt;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hogy k\u00e9pmutat\u00f3 ember ne uralkodj\u00e9k, \u00e9s ne legyen t\u00f5re a n\u00e9pnek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bizony az Istenhez \u00edgy val\u00f3 sz\u00f3lani: Elszenvedem, nem leszek rossz t\u00f6bb\u00e9;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A mit \u00e1t nem l\u00e1tok, arra te tan\u00edts meg engemet; ha gonoszs\u00e1got cselekedtem, t\u00f6bbet nem teszem!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Avagy te szerinted fizessen-\u00e9 [csak az\u00e9rt], mert ezt megveted, [\u00e9s] hogy te szabd meg \u00e9s nem \u00e9n? Nos, mit tudsz? Mondd!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az okos emberek azt mondj\u00e1k majd n\u00e9kem, \u00e9s a b\u00f6lcs f\u00e9rfi\u00fa, a ki re\u00e1m hallgat:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3b tudatlanul sz\u00f3l, \u00e9s szavai megfontol\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00d3h, b\u00e1rcsak megpr\u00f3b\u00e1ltatn\u00e9k J\u00f3b mind v\u00e9giglen, a mi\u00e9rt \u00fagy felel, mint az \u00e1lnok emberek!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert v\u00e9tk\u00e9t gonoszs\u00e1ggal tet\u00e9zi, csapkod k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, \u00e9s Isten ellen sz\u00f3sz\u00e1ty\u00e1rkodik."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tov\u00e1bb is felele Elihu, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt gondolod-\u00e9 igaznak, ha \u00edgy sz\u00f3lsz: Az \u00e9n igazs\u00e1gom nagyobb, mint Isten\u00e9?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogyha ezt mondod: Mi hasznod bel\u00f5le? Mivel v\u00e1rhatok t\u00f6bbet, mintha v\u00e9tkezn\u00e9m?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n megadom r\u00e1 n\u00e9ked a feleletet, \u00e9s bar\u00e1taidnak te veled egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tekints az \u00e9gre \u00e9s l\u00e1sd meg; \u00e9s n\u00e9zd meg a fellegeket, milyen magasan vannak feletted!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogyha v\u00e9tkezel, mit tehetsz ellene; ha megsokas\u00edtod b\u00fbneidet, mit \u00e1rtasz n\u00e9ki?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha igaz vagy, mit adsz n\u00e9ki, avagy mit kap a te kezedb\u00f5l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az olyan embernek [\u00e1rt] a te gonoszs\u00e1god, mint te vagy, \u00e9s igazs\u00e1god az ilyen ember fi\u00e1nak [haszn\u00e1l.]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sok er\u00f5szak miatt ki\u00e1ltoznak; jajgatnak a hatalmasok karja miatt;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De egy sem mondja: Hol van Isten, az \u00e9n teremt\u00f5m, a ki h\u00e1la\u00e9nekre ind\u00edt \u00e9jszaka;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ki t\u00f6bbre tan\u00edt minket a mezei vadakn\u00e1l, \u00e9s b\u00f6lcsebbekk\u00e9 tesz az \u00e9g madarain\u00e1l?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor azut\u00e1n ki\u00e1lthatnak, de \u00f5 nem felel a gonoszok kev\u00e9lys\u00e9ge miatt;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got Isten meg nem hallgatja, a Mindenhat\u00f3 arra nem tekint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1tha m\u00e9g azt mondod: Te nem l\u00e1tod \u00f5t; az \u00fcgy el\u00f5tte van \u00e9s te re\u00e1 v\u00e1rsz!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Most pedig, mivel nem b\u00fcntet haragja, \u00e9s nem figyelmez a nagy \u00e1lnoks\u00e1gra:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt t\u00e1tja fel J\u00f3b h\u00edvs\u00e1gra a sz\u00e1j\u00e1t, [\u00e9s] szapor\u00edtja a sz\u00f3t \u00e9rtelem n\u00e9lk\u00fcl."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s folytat\u00e1 Elihu, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e1rj m\u00e9g egy kev\u00e9ss\u00e9, majd felvil\u00e1gos\u00edtlak, mert az Isten\u00e9rt m\u00e9g van mit mondanom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tud\u00e1somat messz\u00fcnnen veszem, \u00e9s az \u00e9n teremt\u00f5mnek igazat adok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az \u00e9n besz\u00e9dem bizony\u00e1ra nem hazugs\u00e1g; t\u00f6k\u00e9letes tud\u00e1s\u00fa [ember \u00e1ll] melletted."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az Isten hatalmas, m\u00e9g sem vet meg semmit; hatalmas az \u00f5 lelk\u00e9nek ereje."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem tartja meg a gonosznak \u00e9let\u00e9t, de a szeg\u00e9nynek igaz t\u00f6rv\u00e9nyt teszen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem veszi le az igazr\u00f3l szemeit, s\u00f5t a kir\u00e1lyok mell\u00e9, a tr\u00f3nba \u00fclteti \u00f5ket \u00f6r\u00f6kre, hogy felmagasztaltassanak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ha b\u00e9k\u00f3kba veretnek, \u00e9s fogva tartatnak a nyomor\u00fas\u00e1g k\u00f6telein:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tudtokra adja cselekedet\u00f6ket, \u00e9s v\u00e9tkeiket, hogyha elhatalmaztak [rajtok]."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megnyitja f\u00fcleiket a fedd\u00f5z\u00e9snek \u00e9s megparancsolja, hogy a v\u00e9tekb\u00f5l megt\u00e9rjenek:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha engednek \u00e9s szolg\u00e1lnak n\u00e9ki, napjaikat j\u00f3ban v\u00e9gzik el, \u00e9s az \u00f5 esztendeiket gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gekben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig nem engednek, fegyverrel veretnek \u00e1ltal, \u00e9s tudatlans\u00e1gban m\u00falnak ki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De az \u00e1lnok sz\u00edv\u00fbek haragot t\u00e1pl\u00e1lnak, nem ki\u00e1ltanak, mikor megk\u00f6t\u00f6zi \u00f5ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt ifj\u00fas\u00e1gukban hal meg az \u00f5 lelk\u00f6k, \u00e9s \u00e9let\u00f6k a par\u00e1zn\u00e1k\u00e9hoz hasonl\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A nyomorultat megszabad\u00edtja az \u00f5 nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t\u00f3l, \u00e9s a szorongattat\u00e1ssal megnyitja f\u00fcl\u00f6ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e9ged is kiszabad\u00edtana az \u00edns\u00e9g tork\u00e1b\u00f3l t\u00e1g mez\u00f5re, a hol nincs szorults\u00e1g, \u00e9s asztalod \u00e9tke k\u00f6v\u00e9rs\u00e9ggel lenne rakva;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ha gonosz \u00edt\u00e9lettel vagy tele, \u00fagy utol\u00e9rnek az \u00edt\u00e9let \u00e9s igazs\u00e1g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csakhogy a harag ne ragadjon t\u00e9ged cs\u00fafkod\u00e1sra, \u00e9s a nagy v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj se t\u00e1ntor\u00edtson el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ad-\u00e9 valamit a te gazdags\u00e1godra? Sem aranyra, sem semmif\u00e9le er\u00f5fesz\u00edt\u00e9sre!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1njad az \u00e9jszak\u00e1t, a mely n\u00e9peket mozd\u00edt ki hely\u00f6kb\u00f5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz! ne p\u00e1rtolj a b\u00fbnh\u00f6z, noha azt a nyomor\u00fas\u00e1gn\u00e1l jobban szereted."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, mily fens\u00e9ges az Isten az \u00f5 erej\u00e9ben; kicsoda az, a ki \u00fagy tan\u00edtson, mint \u00f5?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kicsoda szabta meg az \u00f5 \u00fatjait, vagy ki mondhatja [azt]: Igazs\u00e1gtalans\u00e1got cselekedt\u00e9l?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Legyen r\u00e1 gondod, hogy magasztaljad az \u00f5 cselekedet\u00e9t, a melyr\u00f5l \u00e9nekelnek az emberek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minden ember azt szeml\u00e9li; a haland\u00f3 t\u00e1volr\u00f3l is l\u00e1tja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az Isten fens\u00e9ges, mi nem ismerhetj\u00fck \u00f5t! esztendeinek sz\u00e1ma sem nyomozhat\u00f3 ki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hogyha mag\u00e1hoz sz\u00edvja a v\u00edzcseppeket, k\u00f6d\u00e9b\u00f5l mint es\u00f5 cseperegnek al\u00e1,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A melyet a fellegek [\u00f6z\u00f6nnel] \u00f6ntenek, \u00e9s hullatnak le tem\u00e9rdek emberre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De s\u00f5t \u00e9rtheti-\u00e9 valaki a felh\u00f5 sz\u00e9toszl\u00e1s\u00e1t, az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1nak z\u00fag\u00e1s\u00e1t?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, sz\u00e9tterjeszti mag\u00e1ra az \u00f5 vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t, \u00e9s r\u00e1bor\u00edtja a tengernek gy\u00f6kereit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert ezek \u00e1ltal \u00edt\u00e9li meg a n\u00e9peket, \u00e1d eledelt b\u00f5s\u00e9gesen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kezeit elbor\u00edtja vill\u00e1ml\u00e1ssal, \u00e9s kirendeli a l\u00e1zad\u00f3 ellen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00f5 d\u00f6rg\u00e9se ad h\u00edrt fel\u00f5le, mint a barom a k\u00f6zeled\u00f5 viharr\u00f3l."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg figyelmetesen az \u00f5 hangj\u00e1nak d\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, \u00e9s a z\u00fag\u00e1st, a mely az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l kij\u00f6n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz \u00e9g alatt sz\u00e9tereszti azt, \u00e9s vill\u00e1m\u00e1t is a f\u00f6ldnek sz\u00e9l\u00e9ig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ut\u00e1na hang zend\u00fcl, az \u00f5 fens\u00e9g\u00e9nek hangj\u00e1val mennyd\u00f6r\u00f6g, s nem tartja vissza azt, ha szava megzend\u00fclt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten az \u00f5 szav\u00e1val csud\u00e1latosan mennyd\u00f6r\u00f6g, \u00e9s nagy dolgokat cselekszik, \u00fagy hogy nem \u00e9rthetj\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert azt mondja a h\u00f3nak: Ess\u00e9l le a f\u00f6ldre! \u00c9s a z\u00e1por-es\u00f5nek \u00e9s a zuhog\u00f3 z\u00e1pornak: [Szakadjatok]."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minden ember kez\u00e9t lepecs\u00e9tli, hogy megismerje minden haland\u00f3, hogy az \u00f5 m\u00fbve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor a vad\u00e1llat az \u00f5 tany\u00e1j\u00e1ra h\u00faz\u00f3dik, \u00e9s az \u00f5 barlangj\u00e1ban marad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rejtek\u00e9b\u00f5l el\u00f5j\u00f6n a vihar, \u00e9s az \u00e9szaki szelekt\u00f5l a fagy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten lehellete \u00e1ltal t\u00e1mad a j\u00e9g, \u00e9s szorul \u00f6ssze a v\u00edznek sz\u00e9less\u00e9ge."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd nedvess\u00e9ggel \u00f6nt\u00f6zi meg a felleget, s \u00e1tt\u00f6ri a borulatot az \u00f5 vill\u00e1ma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s az k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl forog az \u00f5 vezet\u00e9se alatt, hogy mindazt megtegy\u00e9k, a mit parancsol n\u00e9kik, a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9nek sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vagy ostorul, ha f\u00f6ldj\u00e9nek \u00fagy kell, vagy \u00e1ld\u00e1sul juttatja azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vedd ezt f\u00fcledbe J\u00f3b, \u00e1llj meg \u00e9s gondold meg az Istennek csud\u00e1it."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megtudod-\u00e9, mikor rendeli azt r\u00e1jok az Isten, hogy villanjon az \u00f5 felh\u00f5j\u00e9nek vill\u00e1ma?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudod-\u00e9, hogy mik\u00e9nt lebegnek a felh\u00f5k, [vagy] a t\u00f6k\u00e9letes tud\u00e1snak csud\u00e1it [\u00e9rted-\u00e9?]"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mik\u00e9pen meleg\u00fclnek \u00e1t ruh\u00e1id, mikor nyugton van a f\u00f6ld a d\u00e9li sz\u00e9lt\u00f5l?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vele egy\u00fctt terjesztetted-\u00e9 ki az eget, a mely szil\u00e1rd, mint az acz\u00e9lt\u00fck\u00f6r?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mondd meg n\u00e9k\u00fcnk, mit sz\u00f3ljunk n\u00e9ki? A set\u00e9ts\u00e9g miatt semmit sem kezdhet\u00fcnk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elbesz\u00e9lik-\u00e9 n\u00e9ki, ha sz\u00f3lok? Ha elmondan\u00e1 valaki: bizony v\u00e9ge volna!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9ha nem l\u00e1tj\u00e1k a napot, b\u00e1r az \u00e9gen ragyog; de sz\u00e9l fut \u00e1t [rajta] \u00e9s kider\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9szak fel\u00f5l arany[sz\u00edn\u00fb vil\u00e1goss\u00e1g] t\u00e1mad, Isten k\u00f6r\u00fcl f\u00e9lelmetes dics\u00f5s\u00e9g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindenhat\u00f3! Nem foghatjuk meg \u00f5t; nagy az \u00f5 hatalma \u00e9s \u00edt\u00e9l\u00f5 ereje, \u00e9s a tiszta igazs\u00e1got el nem nyomja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az\u00e9rt rettegj\u00e9k \u00f5t az emberek; a [kev\u00e9ly] b\u00f6lcsek k\u00f6z\u00fcl nem l\u00e1t \u00f5 egyet sem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd felele az \u00dar J\u00f3bnak a forg\u00f3sz\u00e9lb\u00f5l \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki az, a ki elhom\u00e1lyos\u00edtja az \u00f6r\u00f6k rendet tudatlan besz\u00e9ddel?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nosza \u00f6vezd fel, mint f\u00e9rfi\u00fa derekadat, \u00e9n majd k\u00e9rdezlek, te meg tan\u00edts engem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hol volt\u00e1l, mikor a f\u00f6ldnek alapot vetettem? Mondd meg, ha tudsz valami okosat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki hat\u00e1rozta meg m\u00e9rt\u00e9keit, ugyan tudod-\u00e9; avagy ki h\u00fazta el felette a m\u00e9r\u00f5 zsin\u00f3rt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mire bocs\u00e1tott\u00e1k le oszlopait, avagy ki vetette fel szegeletk\u00f6v\u00e9t;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor egy\u00fctt \u00f6rvendez\u00e9nek a hajnalcsillagok, \u00e9s Istennek minden fiai vigadoz\u00e1nak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s [kicsoda] z\u00e1rta el ajt\u00f3kkal a tengert, a mikor el\u00f5t\u00fcnt, az anyam\u00e9hb\u00f5l kij\u00f6tt;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor ruh\u00e1zat\u00e1v\u00e1 a felh\u00f5t tev\u00e9m, takar\u00f3j\u00e1ul pedig a s\u00fcr\u00fb hom\u00e1lyt?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor re\u00e1vontam t\u00f6rv\u00e9nyemet, z\u00e1rat \u00e9s ajt\u00f3kat vet\u00e9k el\u00e9je:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s azt mond\u00e1m: Eddig j\u00f5jj \u00e9s ne tov\u00e1bb; ez itt ellene \u00e1ll kev\u00e9ly habjaidnak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Parancsolt\u00e1l-\u00e9 a reggelnek, a mi\u00f3ta megvagy? Kimutattad-\u00e9 a hajnalnak a hely\u00e9t?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hogy belefog\u00f3zz\u00e9k a f\u00f6ldnek sz\u00e9leibe, \u00e9s ler\u00e1zassanak a gonoszok r\u00f3la."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hogy \u00e1tv\u00e1ltozz\u00e9k mint a megpecs\u00e9telt agyag, \u00e9s el\u00f5\u00e1lljon, mint egy ruh\u00e1ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogy a gonoszokt\u00f3l elv\u00e9tess\u00e9k vil\u00e1goss\u00e1guk, \u00e9s a f\u00f6lemelt kar \u00f6sszet\u00f6ress\u00e9k?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eljutott\u00e1l-\u00e9 a tenger forr\u00e1s\u00e1ig, bej\u00e1rtad-\u00e9 a m\u00e9lys\u00e9gnek fenek\u00e9t?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megny\u00edltak-\u00e9 n\u00e9ked a hal\u00e1lnak kapui; a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak kapuit l\u00e1ttad-\u00e9?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1ttekintetted-\u00e9 a f\u00f6ld sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t, mondd meg, ha mindezt j\u00f3l tudod?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Melyik \u00fat [visz] oda, hol a vil\u00e1goss\u00e1g lakik, \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek hol van a helye?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hogy visszavinn\u00e9d azt az \u00f5 hat\u00e1r\u00e1ba, \u00e9s hogy megismern\u00e9d lak\u00e1sa \u00fatjait."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tudod te ezt, hiszen m\u00e1r akkor megsz\u00fclett\u00e9l; napjaidnak sz\u00e1ma nagy!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eljutott\u00e1l-\u00e9 a h\u00f3nak t\u00e1rh\u00e1z\u00e1hoz; vagy a j\u00e9ges\u00f5nek t\u00e1rh\u00e1z\u00e1t l\u00e1ttad-\u00e9?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A mit fentartottam a sz\u00fcks\u00e9g idej\u00e9re, a harcz \u00e9s h\u00e1bor\u00fa napj\u00e1ra?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Melyik \u00fat [visz oda], a hol sz\u00e9toszlik a vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s sz\u00e9tterjed a keleti sz\u00e9l a f\u00f6ld\u00f6n?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ki has\u00edtott ny\u00edl\u00e1st a z\u00e1pores\u00f5nek, \u00e9s a mennyd\u00f6rg\u00f5 vill\u00e1mnak \u00fatat?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hogy al\u00e1ess\u00e9k az ember n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 f\u00f6ldre, a pusztas\u00e1gra, holott senki sincsen;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hogy megitasson puszt\u00e1t, sivatagot, \u00e9s hogy sarjaszszon zsenge p\u00e1zsitot?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Van-\u00e9 atyja az es\u00f5nek, \u00e9s ki sz\u00fclte a harmat cseppjeit?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kinek m\u00e9h\u00e9b\u00f5l j\u00f6tt el\u00f5 a j\u00e9g, \u00e9s az \u00e9g dar\u00e1j\u00e1t kicsoda sz\u00fclte?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "[Mik\u00e9nt] rejt\u00f5znek el a vizek mintegy k\u00f5 [al\u00e1,] \u00e9s [mint] z\u00e1rul be a m\u00e9ly vizek sz\u00edne?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6sszek\u00f6theted-\u00e9 a fiasty\u00fak sz\u00e1lait; a kasz\u00e1scsillag k\u00f6teleit megoldhatod-\u00e9?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A hajnalcsillagot el\u00f5hozhatod-\u00e9 az \u00f5 idej\u00e9ben, avagy a g\u00f6ncz\u00f6lszekeret forgathatod-\u00e9 fi\u00e1val egy\u00fctt?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ismered-\u00e9 az \u00e9g t\u00f6rv\u00e9nyeit, vagy te hat\u00e1rozod-\u00e9 meg uralm\u00e1t a f\u00f6ld\u00f6n?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Felemelheted-\u00e9 szavadat a felh\u00f5ig, hogy a vizeknek b\u00f5s\u00e9ge bebor\u00edtson t\u00e9ged?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kibocs\u00e1thatod-\u00e9 a vill\u00e1mokat, hogy elmenjenek, vagy mondj\u00e1k-\u00e9 n\u00e9ked: Itt vagyunk?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ki helyezett b\u00f6lcses\u00e9get a set\u00e9t felh\u00f5kbe, vagy a t\u00fcnem\u00e9nyeknek ki adott \u00e9rtelmet?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ki sz\u00e1ml\u00e1lta meg a b\u00e1r\u00e1nyfelh\u00f5ket b\u00f6lcses\u00e9ggel, \u00e9s ki \u00fcr\u00edti ki az \u00e9gnek t\u00f6ml\u00f5it;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mikor a por h\u00edg s\u00e1rr\u00e1 v\u00e1ltozik, \u00e9s a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6k \u00f6sszetapadnak?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vad\u00e1szol-\u00e9 pr\u00e9d\u00e1t a n\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1nnak, \u00e9s az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k \u00e9hs\u00e9g\u00e9t kiel\u00e9g\u00edted-\u00e9;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor meglapulnak tany\u00e1ikon, [\u00e9s] a bokrok k\u00f6zt lesben vesztegelnek?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki szerez a holl\u00f3nak eledelt, mikor a fiai Istenhez ki\u00e1ltoznak; k\u00f3v\u00e1lyognak, mert nincs mit enni\u00f6k?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudod-\u00e9 a k\u00f5sz\u00e1li zerg\u00e9k ell\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9t; megvigy\u00e1ztad-\u00e9 a szarvasok fajz\u00e1s\u00e1t?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megsz\u00e1ml\u00e1ltad-\u00e9 a h\u00f3napokat, a meddig vemhesek; tudod-\u00e9 az ell\u00e9s\u00f6k idej\u00e9t?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "[Csak] \u00f6sszeg\u00f6rnyednek, elsz\u00fclik magzataikat, vajud\u00e1saikt\u00f3l []megszabadulnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiaik meggyarapodnak, a legel\u00f5n nagyran\u00f5nek, elsz\u00e9lednek \u00e9s nem t\u00e9rnek vissza hozz\u00e1jok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki bocs\u00e1totta szabadon a vadszamarat, ki oldozta el e szam\u00e1rnak k\u00f6tel\u00e9t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A melynek h\u00e1z\u00e1ul a puszt\u00e1t rendel\u00e9m, \u00e9s lak\u00f3hely\u00e9\u00fcl a s\u00f3sf\u00f6ldet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kineveti a v\u00e1rosbeli sokadalmat, nem hallja a hajts\u00e1r ki\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A hegyeken szedeget, az \u00f5 legel\u00f5j\u00e9n mindenf\u00e9le z\u00f6ld [gazt] felkeres."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akar-\u00e9 szolg\u00e1lni n\u00e9ked a b\u00f6l\u00e9ny? Avagy megh\u00e1l-\u00e9 a te j\u00e1szolodn\u00e1l?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oda k\u00f6theted a b\u00f6l\u00e9nyt a bar\u00e1zd\u00e1hoz k\u00f6tel\u00e9n\u00e9l fogva? Vajjon boron\u00e1lja-\u00e9 a v\u00f6lgyeket ut\u00e1nad?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00edzhatol-\u00e9 benne, mivelhogy nagy az ereje, \u00e9s munk\u00e1dat hagyhatod-\u00e9 re\u00e1?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszed-\u00e9 r\u00f3la, hogy vet\u00e9sedet behordja, \u00e9s sz\u00e9r\u00fbdre betakar\u00edtja?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00edgan [leng] a struczmad\u00e1r sz\u00e1rnya: vajjon az eszter\u00e1g sz\u00e1rnya \u00e9s tollazata-\u00e9 az?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen a f\u00f6ld\u00f6n hagyja toj\u00e1sait, \u00e9s a porral k\u00f6lteti ki!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s elfeledi, hogy a l\u00e1b eltiporhatja, \u00e9s a mezei vad eltaposhatja azokat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiaival oly kem\u00e9nyen b\u00e1nik, mintha nem is \u00f6v\u00e9i voln\u00e1nak; ha f\u00e1rads\u00e1ga k\u00e1rba v\u00e9sz, nem b\u00e1nja;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert Isten a b\u00f6lcses\u00e9get elfeledtette vele, \u00e9rtelmet pedig nem adott n\u00e9ki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De hogyha n\u00e9ki ereszkedik, kineveti a lovat \u00e9s lovagj\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Te adsz-\u00e9 er\u00f5t a l\u00f3nak, avagy a nyak\u00e1t s\u00f6r\u00e9nynyel te ruh\u00e1zod-\u00e9 fel?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Felugraszthatod-\u00e9, mint a s\u00e1sk\u00e1t? T\u00fcssz\u00f6g\u00e9se dics\u00f5, f\u00e9lelmetes!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "[L\u00e1bai] vermet \u00e1snak, \u00f6rvend erej\u00e9nek, a fegyver el\u00e9 rohan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Neveti a f\u00e9lelmet; nem remeg, nem fordul meg a fegyver el\u00f5l;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cs\u00f6r\u00f6g rajta a tegez, ragyog a kopja \u00e9s a d\u00e1rda:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tombolva, nyihogva kap\u00e1lja a f\u00f6ldet, \u00e9s nem \u00e1ll veszteg, ha trombita zeng."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A trombitasz\u00f3ra nyer\u00edt\u00e9ssel felel; messzir\u00f5l megneszeli az \u00fctk\u00f6zetet, a vez\u00e9rek l\u00e1rm\u00e1j\u00e1t \u00e9s a csatazajt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A te \u00e9rtelmed miatt van-\u00e9, hogy az \u00f6lyv rep\u00fcl, [\u00e9s] kiterjeszti sz\u00e1rnyait d\u00e9l fel\u00e9?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A te rendel\u00e9sedre sz\u00e1ll-\u00e9 fent a sas, \u00e9s rakja-\u00e9 f\u00e9szk\u00e9t a magasban?"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ekkor sz\u00f3la az \u00dar J\u00f3bnak a forg\u00f3sz\u00e9lb\u00f5l, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nosza! \u00f6vezd fel, mint f\u00e9rfi, derekadat; \u00e9n k\u00e9rdezlek, te pedig tan\u00edts engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avagy semmiv\u00e9 teheted-\u00e9 te az \u00e9n igazs\u00e1gomat; k\u00e1rhoztathatsz-\u00e9 te engem az\u00e9rt, hogy te igaz l\u00e9gy?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s van-\u00e9 ugyanolyan karod, mint az Istennek, mennyd\u00f6rg\u00f5 hangon sz\u00f3lasz- \u00e9, mint \u00f5?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9kes\u00edtsd csak fel magadat f\u00e9nynyel \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal, ruh\u00e1zd fel magadat dics\u00f5s\u00e9ggel \u00e9s fens\u00e9ggel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6ntsd ki haragodnak t\u00fcz\u00e9t, \u00e9s l\u00e1ss meg minden kev\u00e9lyt \u00e9s al\u00e1zd meg \u00f5ket!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ss meg minden kev\u00e9lyt \u00e9s t\u00f6rd meg \u00f5ket, \u00e9s a gonoszokat az \u00f5 hely\u00fck\u00f6n tipord le!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rejtsd el \u00f5ket egy\u00fcv\u00e9 a porba, orcz\u00e1jukat k\u00f6sd be m\u00e9lys\u00e9ges s\u00f6t\u00e9ttel:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor \u00e9n is dics\u00f5\u00edtlek, hogy megtartott t\u00e9ged a te jobbkezed!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9zd csak a behem\u00f3tot, a melyet \u00e9n teremtettem, a mik\u00e9nt t\u00e9ged is, f\u00fbvel \u00e9l, mint az \u00f6k\u00f6r!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9zd csak az erej\u00e9t az \u00f5 \u00e1gy\u00e9k\u00e1ban, \u00e9s az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9g\u00e9t has\u00e1nak izmaiban!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kiegyenes\u00edti fark\u00e1t, mint valami cz\u00e9drust, l\u00e1gy\u00e9k\u00e1nak inai egym\u00e1sba fon\u00f3dnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csontjai \u00e9rczcs\u00f6vek, l\u00e1bsz\u00e1rai, mint a vasrudak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az Isten alkot\u00e1sainak remeke ez, az \u00f5 teremt\u00f5je adta meg n\u00e9ki fegyver\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert f\u00fcvet teremnek sz\u00e1m\u00e1ra a hegyek, \u00e9s a mez\u00f5 minden vadja ott j\u00e1tszadozik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00f3tuszf\u00e1k alatt hever\u00e9sz, a n\u00e1dak \u00e9s mocsarak b\u00fav\u00f3helyein."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Befedezi \u00f5t a l\u00f3tuszf\u00e1k \u00e1rny\u00e9ka, [\u00e9s] k\u00f6r\u00fclveszik \u00f5t a folyami f\u00fbzf\u00e1k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha \u00e1rad is a foly\u00f3, nem siet; bizton van, ha sz\u00e1j\u00e1hoz a Jord\u00e1n csapna is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megfoghatj\u00e1k-\u00e9 \u00f5t szemei l\u00e1tt\u00e1ra, vagy \u00e1tf\u00farhatj\u00e1k-\u00e9 az orr\u00e1t t\u00f5r\u00f6kkel?!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kih\u00fazhatod-\u00e9 a levi\u00e1th\u00e1nt horoggal, leszor\u00edthatod-\u00e9 a nyelv\u00e9t k\u00f6t\u00e9llel?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fazhatsz-\u00e9 g\u00fazst az orr\u00e1ba, az \u00e1ll\u00e1t szigonynyal \u00e1tfurhatod-\u00e9?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vajjon j\u00e1rul-\u00e9 el\u00f5dbe sok k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel, avagy sz\u00f3l-\u00e9 hozz\u00e1d sima besz\u00e9dekkel?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vajjon frigyet k\u00f6t-\u00e9 veled, hogy fogadd \u00f5t \u00f6r\u00f6k\u00f6s szolg\u00e1dul?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1tszhatol-\u00e9 vele, mik\u00e9nt egy mad\u00e1rral; gyermekeid kedv\u00e9\u00e9rt megk\u00f6t\u00f6zheted-\u00e9?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alkudozhatnak-\u00e9 felette a t\u00e1rsak, vagy a kalm\u00e1rok k\u00f6zt feloszthatj\u00e1k-\u00e9 azt?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tele rakhatod-\u00e9 ny\u00e1rsakkal a b\u00f5r\u00e9t, avagy szigonynyal a fej\u00e9t?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vesd r\u00e1 a kezedet, de megeml\u00e9kezz\u00e9l, hogy a harczot nem ism\u00e9teled."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00f5 rem\u00e9nyked\u00e9se csal\u00e1rd; [puszta] l\u00e1t\u00e1sa is hal\u00e1lra ijeszt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nincs oly mer\u00e9sz, a ki \u00f5t felverje. Ki h\u00e1t az, a ki velem sz\u00e1llna szembe?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki adott n\u00e9kem el\u00e9bb, hogy azt visszafizessem? A mi az \u00e9g alatt van, mind eny\u00e9m!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem hallgathatom el test\u00e9nek r\u00e9szeit, erej\u00e9nek mivolt\u00e1t, alkot\u00e1s\u00e1nak sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki takarhatja fel ruh\u00e1ja felsz\u00edn\u00e9t; k\u00e9t sor foga k\u00f6z\u00e9 kicsoda hatol be?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ki nyitotta fel orcz\u00e1j\u00e1nak ajtait? Fogainak sorai k\u00f6r\u00fcl r\u00e9m\u00fclet [lakik!]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00fcszkes\u00e9ge a csatorn\u00e1s pajzsok, \u00f6sszetartva [mintegy] szor\u00edt\u00f3 pecs\u00e9ttel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egyik szorosan a m\u00e1sikhoz lapul, hogy k\u00f6z\u00e9je leveg\u00f5 se megy."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyik a m\u00e1sikhoz tapad, egym\u00e1st tartj\u00e1k, egym\u00e1st\u00f3l elszakadhatatlanok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00fcsszent\u00e9se f\u00e9nyt sug\u00e1roz ki, \u00e9s szemei, mint a hajnal szempill\u00e1i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00f6v\u00e9tnekek j\u00f5nek ki, [\u00e9s] t\u00fczes szikr\u00e1k omlanak ki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Orrlyukaib\u00f3l g\u00f5z l\u00f6vel el\u00f5, mint a forr\u00f3 faz\u00e9kb\u00f3l \u00e9s \u00fcstb\u00f5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lehellete meggyujtja a holt szenet, \u00e9s a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l l\u00e1ng l\u00f6vel el\u00f5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nyakszirtj\u00e9n az er\u00f5 tany\u00e1z, el\u00f5tte f\u00e9lelem ugr\u00e1ndozik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Test\u00e9nek r\u00e9szei egym\u00e1shoz tapadtak; kem\u00e9ny \u00f6nmag\u00e1ban \u00e9s nem izeg-mozog."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sz\u00edve kem\u00e9ny, mint a k\u00f5, oly kem\u00e9ny, mint az als\u00f3 malomk\u00f5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hogyha felk\u00e9l, h\u00f5s\u00f6k is remegnek; ijedt\u00f6kben veszteg \u00e1llnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha \u00e9ri is a fegyver, nem \u00e1ll meg benne, [legyen b\u00e1r] d\u00e1rda, kopja vagy kelev\u00e9z."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Annyiba veszi a vasat, mint a pozdorj\u00e1t, az acz\u00e9lt, mint a korhadt f\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ny\u00edl vessz\u00f5je el nem \u00fbzi \u00f5t, a parittyak\u00f6vek pozdorj\u00e1v\u00e1 v\u00e1ltoznak rajta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pozdorj\u00e1nak tartja a buzog\u00e1ny\u00fct\u00e9st is, \u00e9s kineveti a b\u00e1rd suhog\u00e1s\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alatta \u00e9les cserepek vannak; mint szeges borona hentereg az iszap felett."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Felkavarja a m\u00e9ly vizet, mint a fazekat, a tengert olyann\u00e1 teszi, mint a fest\u00e9ked\u00e9ny."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Maga ut\u00e1n vil\u00e1gos \u00f6sv\u00e9nyt hagy, azt hinn\u00e9 [valaki,] a tenger meg\u00f5sz\u00fclt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nincs e f\u00f6ld\u00f6n hozz\u00e1 hasonl\u00f3, a mely \u00fagy teremtetett, hogy ne rettegjen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Len\u00e9z minden nagy \u00e1llatot, \u00f5 a kir\u00e1ly minden ragadoz\u00f3 felett."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3b pedig felele az \u00darnak, \u00e9s monda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudom, hogy te mindent megtehetsz, \u00e9s senki t\u00e9ged el nem ford\u00edthat att\u00f3l, a mit elgondolt\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki az - mondod - a ki g\u00e1ncsolja az \u00f6r\u00f6k rendet tudatlanul? Megvallom az\u00e9rt, hogy nem \u00e9rtettem; csodadolgok ezek n\u00e9kem, \u00e9s fel nem foghatom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hallgass h\u00e1t, k\u00e9rlek, \u00e9n hadd besz\u00e9ljek; \u00e9n k\u00e9rdezlek, te pedig tan\u00edts meg engem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9n f\u00fclemnek hall\u00e1s\u00e1val hallottam fel\u00f5led, most pedig szemeimmel l\u00e1tlak t\u00e9ged."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hib\u00e1ztatom [magam] \u00e9s b\u00e1nk\u00f3dom a porban \u00e9s hamuban!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig e szavakat mondotta vala az \u00dar J\u00f3bnak, sz\u00f3la a T\u00e9m\u00e1nb\u00f3l val\u00f3 Elif\u00e1znak: Haragom felgerjedt ellened \u00e9s k\u00e9t bar\u00e1tod ellen, mert nem sz\u00f3ltatok fel\u00f5lem igaz\u00e1n, mint az \u00e9n szolg\u00e1m, J\u00f3b."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt vegyetek magatokhoz h\u00e9t tulkot \u00e9s h\u00e9t kost, \u00e9s menjetek el az \u00e9n szolg\u00e1mhoz J\u00f3bhoz, \u00e9s \u00e1ldozzatok magatok\u00e9rt \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot; J\u00f3b pedig, az \u00e9n szolg\u00e1m, im\u00e1dkozz\u00e9k ti \u00e9rettetek; mert csak az \u00f5 szem\u00e9ly\u00e9re tekintek, hogy retteneteset ne cselekedjem veletek, mivelhogy nem sz\u00f3ltatok fel\u00f5lem igaz\u00e1n, mint az \u00e9n szolg\u00e1m J\u00f3b."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt a T\u00e9m\u00e1nb\u00f3l val\u00f3 Elif\u00e1z, a Sukhb\u00f3l val\u00f3 Bild\u00e1d \u00e9s a Naam\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Cz\u00f3f\u00e1r, \u00e9s \u00fagy cseleked\u00e9nek, a mik\u00e9pen mondotta vala n\u00e9kik az \u00dar, \u00e9s az \u00dar tekinte J\u00f3bnak szem\u00e9ly\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n elt\u00e1vol\u00edt\u00e1 Isten J\u00f3br\u00f3l a csap\u00e1st, miut\u00e1n im\u00e1dkozott vala az \u00f5 bar\u00e1tai\u00e9rt, \u00e9s k\u00e9tszeresen visszaad\u00e1 az \u00dar J\u00f3bnak mindazt, a mije volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne hozz\u00e1 minden fi\u00fatestv\u00e9re \u00e9s minden le\u00e1nytestv\u00e9re \u00e9s minden el\u00f5bbi ismer\u00f5se, \u00e9s ev\u00e9nek \u00f5 vele egy\u00fctt kenyeret az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban; sajn\u00e1lkoz\u00e1nak felette \u00e9s vigasztal\u00e1k \u00f5t mindama nyomor\u00fas\u00e1g miatt, a melyet az \u00dar re\u00e1 bocs\u00e1tott vala, \u00e9s kiki ada n\u00e9ki egy-egy p\u00e9nzt, \u00e9s kiki egy-egy aranyf\u00fcgg\u00f5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar pedig jobban meg\u00e1ld\u00e1 a J\u00f3b [\u00e9let\u00e9nek] v\u00e9g\u00e9t, mint kezdet\u00e9t, mert l\u00f5n n\u00e9ki tizenn\u00e9gyezer juha, hatezer tev\u00e9je, ezer ig\u00e1s \u00f6kre \u00e9s ezer szamara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n n\u00e9ki h\u00e9t fia \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nya."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s az els\u00f5nek neve vala J\u00e9mima, a m\u00e1sodik\u00e9 Kecziha, a harmadik\u00e9 K\u00e9ren- Happuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s nem tal\u00e1ltatnak vala olyan sz\u00e9p le\u00e1nyok, mint a J\u00f3b le\u00e1nyai, abban az eg\u00e9sz tartom\u00e1nyban, \u00e9s az \u00f5 atyjok \u00f6r\u00f6ks\u00e9get is ada n\u00e9kik az \u00f5 fi\u00fatestv\u00e9reik k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3b pedig \u00e9l vala ezut\u00e1n sz\u00e1znegyven esztendeig, \u00e9s l\u00e1tja vala az \u00f5 fiait \u00e9s unok\u00e1it negyed\u00edzig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s meghala J\u00f3b j\u00f3 v\u00e9ns\u00e9gben \u00e9s betelve az \u00e9lettel."
                }
            }
        }
    }
}