{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Joshua",
    "book_nr": "6",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n M\u00f3zesnek, az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1nak hal\u00e1la ut\u00e1n, sz\u00f3la az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak, a N\u00fan fi\u00e1nak, M\u00f3zes szolg\u00e1j\u00e1nak, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f3zes, az \u00e9n szolg\u00e1m meghalt; most az\u00e9rt kelj fel, menj \u00e1t ezen a Jord\u00e1non, te \u00e9s mind ez a n\u00e9p arra a f\u00f6ldre, a melyet \u00e9n adok n\u00e9kik, az Izr\u00e1el fiainak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minden helyet, a melyet talpatok \u00e9rint, n\u00e9ktek adtam, a mik\u00e9pen sz\u00f3lottam M\u00f3zesnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A puszt\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Lib\u00e1nont\u00f3l fogva a nagy foly\u00f3v\u00edzig, az Eufrates foly\u00f3v\u00edzig, a Khitteusoknak eg\u00e9sz f\u00f6lde \u00e9s a nagy tengerig napnyugat fel\u00e9 lesz a ti hat\u00e1rotok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meg nem \u00e1ll senki el\u00f5tted \u00e9letednek minden idej\u00e9ben; a mik\u00e9pen M\u00f3zessel vele voltam, teveled is veled leszek; el nem hagylak t\u00e9ged, sem el nem maradok t\u00f5led."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s er\u00f5s, mert te teszed majd e n\u00e9pet annak a f\u00f6ldnek \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00e9v\u00e9, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem az \u00f5 aty\u00e1iknak, hogy n\u00e9kik adom azt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csak l\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s igen er\u00f5s, hogy vigy\u00e1zz \u00e9s mindent ama t\u00f6rv\u00e9ny szerint cselekedj\u00e9l, a melyet M\u00f3zes, az \u00e9n szolg\u00e1m szabott el\u00f5dbe; att\u00f3l se jobbra, se balra ne hajolj, hogy j\u00f3 szerencs\u00e9s lehess mindenben, a miben j\u00e1rsz!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El ne t\u00e1vozz\u00e9k e t\u00f6rv\u00e9nynek k\u00f6nyve a te sz\u00e1dt\u00f3l, hanem gondolkodj\u00e1l arr\u00f3l \u00e9jjel \u00e9s nappal, hogy vigy\u00e1zz \u00e9s mindent \u00fagy cselekedj\u00e9l, a mint \u00edrva van abban, mert akkor leszel j\u00f3 szerencs\u00e9s a te utaidon \u00e9s akkor boldogulsz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avagy nem parancsoltam-\u00e9 meg n\u00e9ked: l\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s er\u00f5s? Ne f\u00e9lj, \u00e9s ne rettegj, mert veled lesz az \u00dar, a te Istened mindenben, a miben j\u00e1rsz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Parancsola az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 a n\u00e9p el\u00f5lj\u00e1r\u00f3inak, mondv\u00e1n:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menjetek \u00e1ltal a t\u00e1boron, \u00e9s parancsolj\u00e1tok meg a n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: K\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak \u00fatraval\u00f3t, mert harmadnap mulva \u00e1tmentek ti ezen a Jord\u00e1non, hogy bemenjetek \u00e9s b\u00edrj\u00e1tok azt a f\u00f6ldet, a melyet az \u00dar, a ti Istenetek \u00e1d n\u00e9ktek birtokul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A R\u00faben \u00e9s G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9nek pedig, \u00e9s a Manass\u00e9 nemzets\u00e9g fel\u00e9nek sz\u00f3la J\u00f3zsu\u00e9, mondv\u00e1n:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg a dologr\u00f3l, a mit megparancsolt n\u00e9ktek M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja, mondv\u00e1n: Az \u00dar, a ti Istenetek megnyugtatott titeket, \u00e9s n\u00e9ktek adta ezt a f\u00f6ldet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Feles\u00e9geitek, gyermekeitek \u00e9s barmaitok maradjanak e f\u00f6ld\u00f6n, a melyet adott n\u00e9ktek M\u00f3zes a Jord\u00e1non t\u00fal; ti pedig fegyveres k\u00e9zzel menjetek \u00e1t aty\u00e1tokfiai el\u00f5tt, mindny\u00e1jan, a kik k\u00f6z\u00fcletek er\u00f5s vit\u00e9zek, \u00e9s seg\u00e9lj\u00e9tek meg \u00f5ket;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A m\u00edg megnyugosztja az \u00dar a ti aty\u00e1tokfiait is, mint titeket, \u00e9s b\u00edrj\u00e1k \u00f5k is a f\u00f6ldet, a melyet az \u00dar, a ti Istenetek \u00e1d n\u00e9kik: akkor azt\u00e1n t\u00e9rjetek vissza a ti \u00f6r\u00f6ks\u00e9gtek f\u00f6ld\u00e9re \u00e9s b\u00edrj\u00e1tok azt, a melyet M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja adott n\u00e9ktek a Jord\u00e1non t\u00fal, napkelet fel\u00f5l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azok pedig felel\u00e9nek J\u00f3zsu\u00e9nak, mondv\u00e1n: Mindent megcseleksz\u00fcnk, a mit parancsolt\u00e1l n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s a hov\u00e1 k\u00fcldesz minket, oda megy\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mint M\u00f3zesre hallgattunk, \u00e9pen \u00fagy hallgatunk majd te re\u00e1d, csak legyen veled az \u00dar, a te Istened, a mik\u00e9pen vele volt M\u00f3zessel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindenki, a ki ellene szeg\u00fcl a te sz\u00f3dnak, \u00e9s nem hallgat a te besz\u00e9dedre mindabban, a mit parancsolsz n\u00e9ki, meg\u00f6lettess\u00e9k. Csak b\u00e1tor l\u00e9gy \u00e9s er\u00f5s!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia, elk\u00fclde Sittimb\u00f5l titkon k\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat k\u00e9mek\u00fcl, mondv\u00e1n: Menjetek el, tekints\u00e9tek meg azt a f\u00f6ldet \u00e9s J\u00e9rikh\u00f3t. Azok pedig elmen\u00e9nek, \u00e9s bemen\u00e9nek egy par\u00e1zna asszonynak h\u00e1z\u00e1ba, a kinek R\u00e1h\u00e1b vala neve, \u00e9s ott h\u00e1l\u00e1nak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor pedig megjelentett\u00e9k ezt J\u00e9rikh\u00f3 kir\u00e1ly\u00e1nak, mondv\u00e1n: \u00cdme, f\u00e9rfiak j\u00f6ttek ide ez \u00e9jszaka az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl e f\u00f6ldnek k\u00e9mlel\u00e9s\u00e9re;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor k\u00fclde J\u00e9rikh\u00f3 kir\u00e1lya R\u00e1h\u00e1bhoz, mondv\u00e1n: Hozd ki a f\u00e9rfiakat, a kik bementek hozz\u00e1d, a kik h\u00e1zadba mentek, mert az\u00e9rt j\u00f6ttek, hogy kik\u00e9mlelj\u00e9k az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az asszony pedig fog\u00e1 a k\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s elrejt\u00e9 vala \u00f5ket, \u00e9s monda: \u00dagy van! Bej\u00f6ttek hozz\u00e1m a f\u00e9rfiak, de azt sem tudom, honnan val\u00f3k voltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s kimentek e f\u00e9rfiak kapuz\u00e1r\u00e1skor a set\u00e9tben; nem tudom, hov\u00e1 mentek a f\u00e9rfiak; siessetek gyorsan ut\u00e1nok, mert ut\u00f3l\u00e9rhetitek \u00f5ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedig \u00f5 felh\u00e1gatta \u00f5ket a h\u00e1zh\u00e9j\u00e1ra, \u00e9s elbujtatta \u00f5ket a sz\u00e1ras len k\u00f6z\u00e9, a mely n\u00e9ki a h\u00e1zh\u00e9j\u00e1ra volt kirakva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ut\u00e1nok siet\u00e9nek a f\u00e9rfiak a Jord\u00e1nhoz viv\u00f5 \u00faton a r\u00e9v fel\u00e9; a kaput pedig bez\u00e1rt\u00e1k, azut\u00e1n, hogy kimen\u00e9nek azok, a kik \u00f5ket \u00fcld\u00f6zik vala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d5k pedig m\u00e9g le sem fek\u00fcv\u00e9nek, a mikor felm\u00e9ne \u00f5 hozz\u00e1jok [az asszony] a h\u00e1zh\u00e9j\u00e1ra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda a f\u00e9rfiaknak: Tudom, hogy az \u00dar n\u00e9ktek adta ezt a f\u00f6ldet, \u00e9s hogy megsz\u00e1llt minket a f\u00e9lelem miattatok, \u00e9s hogy e f\u00f6ldnek minden lakosa megolvad el\u00f5ttetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert hallottuk, hogy megsz\u00e1r\u00edtotta az \u00dar a Veres tenger viz\u00e9t el\u00f5ttetek, a mikor kij\u00f6ttetek \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s hogy mit cselekedtetek az Emoreusok k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1val, a kik t\u00fal voltak a Jord\u00e1non, Sz\u00edhonnal \u00e9s \u00d3ggal, a kiket meg\u00f6ltetek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a mint hallottuk, megolvadott a mi sz\u00edv\u00fcnk, \u00e9s nem t\u00e1madt t\u00f6bb\u00e9 b\u00e1tors\u00e1g senkiben sem miattatok. Bizony az \u00dar, a ti Istenetek az Isten fenn az \u00e9gben \u00e9s alant a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most az\u00e9rt esk\u00fcdjetek meg k\u00e9rlek, n\u00e9kem az \u00darra, hogy a mint \u00e9n irgalmass\u00e1got cselekedtem veletek, ti is irgalmass\u00e1got cselekesztek majd az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1val, \u00e9s igaz jelt adtok n\u00e9kem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hogy \u00e9letben hagyj\u00e1tok az \u00e9n aty\u00e1mat \u00e9s any\u00e1mat, f\u00e9rfi \u00e9s n\u00f5testv\u00e9reimet, \u00e9s mindent, a mi az \u00f6v\u00e9k, \u00e9s megmentitek a mi lelk\u00fcnket a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki a f\u00e9rfiak: A mi lelk\u00fcnket \u00e9rje helyettetek a hal\u00e1l, ha meg nem jelentitek ezt a mi dolgunkat. \u00c9s ha n\u00e9k\u00fcnk adja az \u00dar ezt a f\u00f6ldet, irgalmass\u00e1got \u00e9s igazs\u00e1got cseleksz\u00fcnk veled."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al\u00e1bocs\u00e1t\u00e1 az\u00e9rt \u00f5ket k\u00f6t\u00e9len az ablakon (mert az \u00f5 h\u00e1za a k\u00f5ker\u00edt\u00e9s fal\u00e1n vala, \u00e9s \u00f5 a k\u00f5ker\u00edt\u00e9sen lakik vala)."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: A hegyre menjetek, hogy r\u00e1tok ne tal\u00e1ljanak az \u00fcld\u00f6z\u00f5k, \u00e9s ott rejt\u00f5zk\u00f6djetek h\u00e1rom napig, a m\u00edg visszat\u00e9rnek az \u00fcld\u00f6z\u00f5k; azut\u00e1n pedig menjetek a magatok \u00fatj\u00e1n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A f\u00e9rfiak pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00c1rtatlanok lesz\u00fcnk ezen te esket\u00e9sedt\u00f5l, a melylyel te megeskett\u00e9l minket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha bej\u00f6v\u00fcnk mi erre a f\u00f6ldre, k\u00f6sd e veres fonal\u00fa zsin\u00f3rt ahhoz az ablakhoz, a melyen al\u00e1bocs\u00e1tott\u00e1l minket; aty\u00e1dat, any\u00e1dat \u00e9s aty\u00e1dfiait pedig, \u00e9s aty\u00e1dnak eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t gy\u00fbjtsd be magadhoz a h\u00e1zba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s akkor, ha ak\u00e1rki kij\u00f6n a te h\u00e1zadnak ajtain, annak v\u00e9re az \u00f5 fej\u00e9n lesz, mi pedig \u00e1rtatlanok lesz\u00fcnk; mindannak v\u00e9re pedig, a ki te veled lesz a h\u00e1zban, a mi fej\u00fcnk\u00f6n legyen, ha valakinek keze lenne azon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig megjelented ezt a mi dolgunkat, akkor mi fel lesz\u00fcnk oldva az esk\u00fc al\u00f3l, a melylyel te megeskett\u00e9l minket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Monda pedig amaz: A mint sz\u00f3lottatok, \u00fagy legyen! Ekkor elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s elmen\u00e9nek; a veres zsin\u00f3rt pedig re\u00e1k\u00f6t\u00e9 az ablakra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek \u00e9s eljut\u00e1nak a hegyre, \u00e9s ott marad\u00e1nak h\u00e1rom nap, m\u00edgnem visszat\u00e9r\u00e9nek az \u00fcld\u00f6z\u00f5k. Keres\u00e9k ugyanis \u00f5ket az \u00fcld\u00f6z\u00f5k minden \u00faton, de nem tal\u00e1lt\u00e1k vala."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor a k\u00e9t f\u00e9rfi\u00fa visszat\u00e9re, \u00e9s lesz\u00e1ll\u00e1nak a hegyr\u00f5l, \u00e9s \u00e1tmen\u00e9nek a [Jord\u00e1non], \u00e9s eljut\u00e1nak J\u00f3zsu\u00e9hoz, a N\u00fan fi\u00e1hoz, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9nek n\u00e9ki mindent, a mi t\u00f6rt\u00e9nt vala vel\u00f6k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak J\u00f3zsu\u00e9nak: Bizony kez\u00fcnkbe adta az \u00dar azt az eg\u00e9sz f\u00f6ldet; meg is olvadt m\u00e1r a f\u00f6ldnek minden lakosa miattunk."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 j\u00f3 reggel, \u00e9s elindul\u00e1nak Sittimb\u00f5l, \u00e9s eljut\u00e1nak a Jord\u00e1nhoz, \u00f5 \u00e9s Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan, \u00e9s megh\u00e1l\u00e1nak ott, miel\u00f5tt \u00e1ltalmentek volna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00f5n pedig h\u00e1rom nap mulva, hogy \u00e1ltalmen\u00e9nek a vez\u00e9rek a t\u00e1boron;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s parancsol\u00e1nak a n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: Mihelyt megl\u00e1tj\u00e1tok az \u00darnak, a ti Isteneteknek frigyl\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s a L\u00e9vi [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3] papokat, a kik hordozz\u00e1k azt, ti is induljatok meg a ti helyetekr\u00f5l \u00e9s menjetek ut\u00e1na."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csakhogy legyen k\u00f6ztetek \u00e9s a k\u00f6z\u00f6tt mintegy k\u00e9tezer singnyi t\u00e1vols\u00e1g; k\u00f6zel ne menjetek ahhoz, hogy megismerhess\u00e9tek az \u00fatat, a melyen mennetek kell, mert nem j\u00e1rtatok ezen az \u00faton soha ez el\u00f5tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig monda a n\u00e9pnek: Tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat, mert holnap az \u00dar csud\u00e1kat cselekszik k\u00f6ztetek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papoknak is sz\u00f3la J\u00f3zsu\u00e9, mondv\u00e1n: Vegy\u00e9tek fel a frigyl\u00e1d\u00e1t, \u00e9s menjetek \u00e1t a n\u00e9p el\u00f5tt. Felvev\u00e9k az\u00e9rt a frigyl\u00e1d\u00e1t, \u00e9s mennek vala a n\u00e9p el\u00f5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda J\u00f3zsu\u00e9nak: E napon kezdelek t\u00e9ged felmagasztalni az eg\u00e9sz Izr\u00e1el szemei el\u00f5tt, hogy megtudj\u00e1k, hogy a mik\u00e9pen vele voltam M\u00f3zessel, te veled is veled leszek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te az\u00e9rt parancsolj a papoknak, a kik a frigyl\u00e1d\u00e1t hordozz\u00e1k, mondv\u00e1n: Mikor bementek a Jord\u00e1n viz\u00e9nek sz\u00e9l\u00e9be, \u00e1lljatok meg a Jord\u00e1nban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor monda J\u00f3zsu\u00e9 Izr\u00e1el fiainak: J\u00e1ruljatok ide, \u00e9s hallj\u00e1tok meg az \u00darnak, a ti Isteneteknek szavait!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsu\u00e9: Ebb\u00f5l tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00e9l\u00f5 Isten van k\u00f6ztetek, \u00e9s hogy k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl el\u00fbzi el\u00f5letek a Kananeust, a Khittheust, a Khivveust, a Perizeust, a Girgazeust, az Emoreust \u00e9s a Jebuzeust:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdme az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ur\u00e1nak frigyl\u00e1d\u00e1ja el\u00f5ttetek megy \u00e1t a Jord\u00e1non!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most az\u00e9rt v\u00e1laszszatok magatoknak tizenk\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat Izr\u00e1el nemzets\u00e9geib\u00f5l, egy-egy f\u00e9rfi\u00fat egy-egy nemzets\u00e9gb\u00f5l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mihelyt megnyugosznak majd a Jord\u00e1n viz\u00e9ben a papok talpai, a kik az \u00darnak, az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ur\u00e1nak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozz\u00e1k: a Jord\u00e1n vize kett\u00e9 szakad, \u00e9s a fel\u00fclr\u00f5l al\u00e1foly\u00f3 v\u00edz meg\u00e1ll egy rak\u00e1sban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mint megindula a n\u00e9p az \u00f5 s\u00e1traib\u00f3l, hogy \u00e1ltalmenjen a Jord\u00e1non, \u00e9s a papok, a frigyl\u00e1d\u00e1nak hordoz\u00f3i, a n\u00e9p el\u00f5tt:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a mint a l\u00e1da hordoz\u00f3i a Jord\u00e1nhoz jut\u00e1nak, \u00e9s a l\u00e1dahordoz\u00f3 papok bem\u00e1rt\u00e1k l\u00e1baikat a v\u00edznek sz\u00e9l\u00e9be (a Jord\u00e1n pedig az eg\u00e9sz arat\u00e1si id\u00f5 alatt telve vala minden \u00f5 partja felett):"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Meg\u00e1lla a v\u00edz, a mely fel\u00fclr\u00f5l foly vala al\u00e1, \u00e9s \u00e1lla egy rak\u00e1sban, nagy messzire \u00c1d\u00e1m v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l, a mely Czarthan mellett vala; a puszta tengere, a S\u00f3stenger fel\u00e9 al\u00e1foly\u00f3 [v\u00edz] pedig eg\u00e9szen elfuta, \u00e9s \u00e1ltalm\u00e9ne a n\u00e9p J\u00e9rikh\u00f3 el\u00f5tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papok pedig, az \u00dar frigyl\u00e1d\u00e1j\u00e1nak hordoz\u00f3i, ott \u00e1ll\u00e1nak a sz\u00e1razon a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9ben b\u00e1tors\u00e1ggal, \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el sz\u00e1razon megy vala \u00e1t, mindaddig, m\u00edg az eg\u00e9sz n\u00e9p teljesen \u00e1ltalm\u00e9ne a Jord\u00e1non."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig az eg\u00e9sz n\u00e9p teljesen \u00e1ltalment vala a Jord\u00e1non, sz\u00f3la az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vegyetek magatokhoz a n\u00e9pb\u00f5l tizenk\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat, egy-egy f\u00e9rfi\u00fat egy-egy nemzets\u00e9gb\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s parancsolj\u00e1tok n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Vegyetek fel inn\u00e9t a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l, arr\u00f3l a helyr\u00f5l, a hol b\u00e1tors\u00e1ggal \u00e1llanak a papok l\u00e1bai, tizenk\u00e9t k\u00f6vet, \u00e9s vigy\u00e9tek \u00e1t azokat magatokkal, \u00e9s tegy\u00e9tek le a sz\u00e1ll\u00e1son, a hol megh\u00e1ltok ez \u00e9jszaka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El\u00f5hiv\u00e1 az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 a tizenk\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat, a kiket az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl rendelt vala, egy-egy f\u00e9rfi\u00fat egy-egy nemzets\u00e9gb\u00f5l;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik J\u00f3zsu\u00e9: Menjetek \u00e1t az \u00darnak, a ti Isteneteknek frigyl\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9be, s vegyen fel mindegyik\u00f5t\u00f6k egy-egy k\u00f6vet az \u00f5 v\u00e1ll\u00e1ra, az Izr\u00e1el fiai nemzets\u00e9geinek sz\u00e1ma szerint,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy legyen ez jel\u00fcl k\u00f6ztetek. Ha k\u00e9rdezik majd ezut\u00e1n a ti fiaitok, mondv\u00e1n: Mire val\u00f3k n\u00e9ktek ezek a k\u00f6vek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg n\u00e9kik, hogy k\u00e9tfel\u00e9 v\u00e1lt a Jord\u00e1nnak vize az \u00dar frigyl\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt, mikor \u00e1ltalment a Jord\u00e1non; kett\u00e9 v\u00e1lt a Jord\u00e1nnak vize, \u00e9s ezek a k\u00f6vek eml\u00e9keztet\u00f5\u00fcl lesznek az Izr\u00e1el fiainak mind\u00f6r\u00f6kre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9nek Izr\u00e1el fiai, a mint megparancsolta vala J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s felvev\u00e9nek a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9t k\u00f6vet, a mint megmondotta vala az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak, az Izr\u00e1el fiai nemzets\u00e9geinek sz\u00e1ma szerint, \u00e9s \u00e1ltalhoz\u00e1k magokkal az \u00e9jjeli sz\u00e1ll\u00e1sra \u00e9s ott letev\u00e9k azokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t k\u00f6vet \u00e1ll\u00edta fel J\u00f3zsu\u00e9 a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9n is, azon a helyen, a hol \u00e1llottak vala a frigyl\u00e1d\u00e1t viv\u00f5 papok l\u00e1bai; ott is vannak mind e mai napig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A papok pedig, a l\u00e1d\u00e1nak hordoz\u00f3i, \u00e1llanak vala a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9n, a m\u00edg v\u00e9gbe mene mind az a dolog, a mit parancsolt vala az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak, hogy mondja meg a n\u00e9pnek, eg\u00e9szen \u00fagy, a mint M\u00f3zes parancsolta vala J\u00f3zsu\u00e9nak. A n\u00e9p pedig sietett \u00e9s \u00e1ltalm\u00e9ne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a mint v\u00e9get \u00e9re az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e1ltalmenetele, \u00e1ltalm\u00e9ne az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja is \u00e9s a papok is, a n\u00e9p el\u00f5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ltalmentek vala a R\u00faben fiai, a G\u00e1d fiai \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9lnemzets\u00e9ge is felfegyverkezve az Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt, a mik\u00e9pen sz\u00f3lt vala n\u00e9kik M\u00f3zes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mintegy negyven ezernyi fegyveres vit\u00e9z ment vala \u00e1t az \u00dar el\u00f5tt a harczra, J\u00e9rikh\u00f3nak s\u00edk mezej\u00e9re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azon a napon felmagasztal\u00e1 az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9t az eg\u00e9sz Izr\u00e1el szemei el\u00f5tt, \u00e9s f\u00e9l\u00e9k \u00f5t, a mint f\u00e9lt\u00e9k vala M\u00f3zest, \u00e9let\u00e9nek minden napjaiban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert sz\u00f3lt vala az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak, mondv\u00e1n:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Parancsold meg a papoknak, a kik a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozz\u00e1k, hogy j\u00f5jjenek fel a Jord\u00e1nb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s parancsola J\u00f3zsu\u00e9 a papoknak, mondv\u00e1n: J\u00f5jjetek fel a Jord\u00e1nb\u00f3l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mint a papok, az \u00dar frigyl\u00e1d\u00e1j\u00e1nak hordoz\u00f3i, felj\u00f6ttek vala a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l, \u00e9s \u00e9rintik vala a papok talpai a sz\u00e1razt: visszat\u00e9re a Jord\u00e1n vize az \u00f5 hely\u00e9re, \u00e9s folyt vala, mint az el\u00f5tt, minden partja felett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A n\u00e9p pedig az els\u00f5 h\u00f3nak tizedik napj\u00e1n j\u00f6ve fel a Jord\u00e1nb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fcte Gilg\u00e1lban, J\u00e9rikh\u00f3nak keleti hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt a tizenk\u00e9t k\u00f6vet is, a melyeket a Jord\u00e1nb\u00f3l hoztak vala, Gilg\u00e1lban \u00e1llat\u00e1 fel J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Ha fiaitok k\u00e9rdezik majd ap\u00e1ikt\u00f3l, mondv\u00e1n: Mire val\u00f3k ezek a k\u00f6vek?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tudass\u00e1tok majd a ti fiaitokkal, mondv\u00e1n: Sz\u00e1razon j\u00f6tt \u00e1t Izr\u00e1el ezen a Jord\u00e1non."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert kisz\u00e1r\u00edtotta az \u00dar, a ti Istenetek a Jord\u00e1n viz\u00e9t ti el\u00f5ttetek, m\u00edg \u00e1ltalj\u00f6v\u00e9tek rajta, a mik\u00e9pen cselekedett vala az \u00dar, a ti Istenetek a Veres tengerrel, a melyet megsz\u00e1r\u00edtott el\u00f5tt\u00fcnk; m\u00edg \u00e1ltalj\u00f6v\u00e9nk rajta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hogy megismerje a f\u00f6ldnek minden n\u00e9pe az \u00darnak kez\u00e9t, hogy bizony er\u00f5s az; hogy f\u00e9lj\u00e9tek az Urat, a ti Isteneteket minden id\u00f5ben."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, a mint meghall\u00e1k az Emoreusok minden kir\u00e1lyai, a kik a Jord\u00e1non t\u00fal laknak napnyugot fel\u00e9, \u00e9s a Kananeusok minden kir\u00e1lyai, a kik a tenger mellett laknak vala, hogy kisz\u00e1raztotta az \u00dar a Jord\u00e1nnak viz\u00e9t az Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt, a m\u00edg \u00e1ltalj\u00f6tt\u00fcnk vala; megolvada az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k, \u00e9s nem vala t\u00f6bb\u00e9 b\u00e1tors\u00e1g benn\u00f6k Izr\u00e1el fiai miatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez id\u00f5ben monda az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Csin\u00e1lj magadnak k\u00f5k\u00e9seket, \u00e9s m\u00e1sodszor is met\u00e9ld k\u00f6r\u00fcl az Izr\u00e1el fiait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1la J\u00f3zsu\u00e9 mag\u00e1nak k\u00f5k\u00e9seket, \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9 Izr\u00e1el fiait a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g halm\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az ok pedig, a mi\u00e9rt k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9 \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9, ez: Mindaz a n\u00e9p, a mely kij\u00f6tt vala \u00c9gyiptomb\u00f3l; a f\u00e9rfiak, a hadakoz\u00f3 emberek mindny\u00e1jan meghaltak vala a puszt\u00e1ban, \u00fatk\u00f6zben, a m\u00edg j\u00f6ttek vala \u00c9gyiptomb\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert k\u00f6r\u00fcl volt ugyan met\u00e9lve mindaz a n\u00e9p, a mely kij\u00f6tt vala; de azt a n\u00e9pet, a mely a puszt\u00e1ban sz\u00fcletett, \u00fatk\u00f6zben, a m\u00edg j\u00f6ttek vala \u00c9gyiptomb\u00f3l, nem met\u00e9lt\u00e9k vala k\u00f6r\u00fcl;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert negyven esztendeig j\u00e1rtak Izr\u00e1el fiai a puszt\u00e1ban, mialatt elem\u00e9sztet\u00e9k a hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiaknak eg\u00e9sz n\u00e9ps\u00e9ge, a kik \u00c9gyiptomb\u00f3l j\u00f6ttek vala ki, mivelhogy nem hallgattak vala az \u00dar szav\u00e1ra; a kiknek megesk\u00fcdt az \u00dar, hogy nem l\u00e1ttatja meg vel\u00f6k a f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt vala az \u00dar az \u00f5 aty\u00e1iknak, hogy n\u00e9k\u00fcnk adja azt a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiaikat \u00e1ll\u00edtotta vala az\u00e9rt hely\u00f6kbe, ezeket met\u00e9l\u00e9 k\u00f6r\u00fcl J\u00f3zsu\u00e9, mert k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek val\u00e1nak, mivelhogy nem met\u00e9l\u00e9k vala k\u00f6r\u00fcl \u00f5ket az \u00fatban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig mind az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltetett vala, veszteg l\u00f5nek az \u00f5 hely\u00f6k\u00f6n a t\u00e1borban, m\u00edglen meggy\u00f3gyul\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Ma ford\u00edtottam el r\u00f3latok \u00c9gyiptom gyal\u00e1zat\u00e1t; ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k e hely nev\u00e9t Gilg\u00e1lnak mind a mai napig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s Gilg\u00e1lban t\u00e1boroz\u00e1nak Izr\u00e1el fiai, \u00e9s megk\u00e9sz\u00edt\u00e9k a p\u00e1skh\u00e1t a h\u00f3napnak tizennegyedik napj\u00e1n, estve, J\u00e9rikh\u00f3nak mezej\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ev\u00e9nek a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9b\u00f5l a p\u00e1skh\u00e1nak m\u00e1sodnapj\u00e1n kov\u00e1sztalan kenyeret \u00e9s p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1t, ugyanezen a napon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1snapt\u00f3l kezdve, hogy ettek vala a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9b\u00f5l, megsz\u00fbn\u00e9k a manna, \u00e9s nem volt t\u00f6bb\u00e9 mann\u00e1jok az Izr\u00e1el fiainak; hanem Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9nek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l ev\u00e9nek abban az esztend\u00f5ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, a mikor J\u00f3zsu\u00e9 J\u00e9rikh\u00f3n\u00e1l vala, felemel\u00e9 az \u00f5 szemeit, \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy \u00edme egy f\u00e9rfi\u00fa \u00e1ll vala el\u00f5tte meztelen karddal kez\u00e9ben. \u00c9s hozz\u00e1 m\u00e9ne J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s monda n\u00e9ki: K\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3 vagy-\u00e9 te, vagy ellens\u00e9geink k\u00f6z\u00fcl?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az pedig monda: Nem, mert \u00e9n az \u00dar sereg\u00e9nek fejedelme vagyok, most j\u00f6ttem. \u00c9s leborula J\u00f3zsu\u00e9 a f\u00f6ldre arczczal, \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mit sz\u00f3l az \u00e9n Uram az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar sereg\u00e9nek fejedelme J\u00f3zsu\u00e9nak: Oldd le a te saruidat l\u00e1baidr\u00f3l, mert szent a hely, a melyen \u00e1llasz. \u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9rikh\u00f3 pedig be- \u00e9s elz\u00e1rk\u00f3zott vala az Izr\u00e1el fiai miatt, se ki nem j\u00f6hetett, se be nem mehetett senki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: L\u00e1sd! kezedbe adtam J\u00e9rikh\u00f3t \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1t a sereg vit\u00e9zeivel [egy\u00fctt.]"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00e1rj\u00e1tok k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rost mind ti hadakoz\u00f3 emberek, megker\u00fclv\u00e9n egyszer a v\u00e1rost. \u00cdgy cselekedj\u00e9l hat napon \u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e9t pap hordozzon h\u00e9t kos-szarvb\u00f3l val\u00f3 k\u00fcrt\u00f6t a l\u00e1da el\u00f5tt; a hetedik napon azonban h\u00e9tszer ker\u00fclj\u00e9tek meg a v\u00e1rost, a papok pedig k\u00fcrt\u00f6ljenek a k\u00fcrt\u00f6kkel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ha majd belef\u00fanak a kos-szarvba, mihelyt meghallj\u00e1tok a k\u00fcrtnek szav\u00e1t, ki\u00e1ltson fel az eg\u00e9sz n\u00e9p nagy ki\u00e1lt\u00e1ssal, \u00e9s leszakad a v\u00e1ros k\u00f5fala mag\u00e1t\u00f3l, \u00e9s felmegy arra a n\u00e9p, kiki az el\u00f5tte val\u00f3 helyen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u00f5h\u00edv\u00e1 az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia, a papokat \u00e9s monda n\u00e9kik: Vegy\u00e9tek fel a frigyl\u00e1d\u00e1t, h\u00e9t pap pedig vigyen h\u00e9t kos-szarvb\u00f3l val\u00f3 k\u00fcrt\u00f6t az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A n\u00e9pnek pedig monda: Menjetek el, \u00e9s ker\u00fclj\u00e9tek meg a v\u00e1rost, a fegyveresek pedig menjenek az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy l\u00f5n, a mint mondotta vala J\u00f3zsu\u00e9 a n\u00e9pnek. A h\u00e9t pap ugyanis, a kik a kos-szarvb\u00f3l val\u00f3 h\u00e9t k\u00fcrt\u00f6t viv\u00e9k, az \u00dar el\u00f5tt megy vala, \u00e9s k\u00fcrt\u00f6lt vala a k\u00fcrt\u00f6kkel, az \u00darnak frigyl\u00e1d\u00e1ja pedig ut\u00e1nok megy vala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fegyveresek pedig el\u00f5tt\u00f6k mennek vala a k\u00fcrt\u00f6l\u00f5 papoknak, \u00e9s a k\u00f6zn\u00e9p k\u00f6veti vala a l\u00e1d\u00e1t, menv\u00e9n \u00e9s k\u00fcrt\u00f6lv\u00e9n k\u00fcrt\u00f6kkel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A n\u00e9pnek pedig parancsolt vala J\u00f3zsu\u00e9, mondv\u00e1n: Ne ki\u00e1ltsatok, hangotokat se hallass\u00e1tok, \u00e9s sz\u00f3 se j\u00f5jj\u00f6n ki sz\u00e1tokb\u00f3l addig a napig, a m\u00edg azt mondom n\u00e9ktek: Ki\u00e1ltsatok; \u00e9s akkor ki\u00e1ltsatok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclj\u00e1r\u00e1k az\u00e9rt az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1val a v\u00e1rost, egyszer megker\u00fclv\u00e9n; azut\u00e1n visszat\u00e9r\u00e9nek a t\u00e1borba, \u00e9s az \u00e9jszak\u00e1t a t\u00e1borban t\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig felkele j\u00f3 reggel, \u00e9s felvev\u00e9k a papok az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a h\u00e9t pap, a kik a kos-szarvb\u00f3l val\u00f3 h\u00e9t k\u00fcrt\u00f6t viv\u00e9k, az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt megy vala folyton, \u00e9s k\u00fcrt\u00f6l vala a k\u00fcrt\u00f6kkel, a fegyveresek pedig el\u00f5tt\u00f6k mennek vala, \u00e9s a k\u00f6zn\u00e9p k\u00f6veti az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, menv\u00e9n \u00e9s k\u00fcrt\u00f6kkel k\u00fcrt\u00f6lv\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sodik napon is egyszer ker\u00fcl\u00e9k meg a v\u00e1rost, azut\u00e1n visszat\u00e9r\u00e9nek a t\u00e1borba. \u00cdgy cseleked\u00e9nek hat napon \u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a hetedik napon, hogy felkel\u00e9nek, mihelyt a hajnal felj\u00f6ve, \u00e9s megker\u00fcl\u00e9k a v\u00e1rost a szokott m\u00f3don h\u00e9tszer; csak ezen a napon ker\u00fcl\u00e9k meg a v\u00e1rost h\u00e9tszer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a hetedik fordul\u00e1skor k\u00fcrt\u00f6lnek vala a papok a k\u00fcrt\u00f6kkel, J\u00f3zsu\u00e9 pedig monda a n\u00e9pnek: Ki\u00e1ltsatok, mert n\u00e9ktek adta az \u00dar a v\u00e1rost!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s legyen a v\u00e1ros maga, \u00e9s minden, a mi benne van, teljesen az \u00darnak szentelve; csak a par\u00e1zna R\u00e1h\u00e1b maradjon \u00e9letben, \u00f5 \u00e9s mindazok, a kik vele vannak a h\u00e1zban, mert elrejtette a k\u00f6veteket, a kiket k\u00fcld\u00f6tt\u00fcnk volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal ti \u00f3vj\u00e1tok meg magatokat a teljesen [Istennek ] szentelt dolgokt\u00f3l, hogy miut\u00e1n [n\u00e9ki] szentelitek, el ne vegyetek a teljesen [n\u00e9ki] szentelt dolgokb\u00f3l, hogy Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1t \u00e1tkozott\u00e1 ne tegy\u00e9tek, \u00e9s bajba ne keverj\u00e9tek azt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hanem mivel minden ez\u00fcst- \u00e9s arany-, meg r\u00e9z- \u00e9s vased\u00e9ny az \u00darnak van szentelve, az \u00darnak kincse k\u00f6z\u00e9 jusson."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ki\u00e1lta az\u00e9rt a n\u00e9p, mihelyt k\u00fcrt\u00f6l\u00e9nek a k\u00fcrt\u00f6kkel. L\u00f5n ugyanis, a mint meghall\u00e1 a n\u00e9p a k\u00fcrtnek szav\u00e1t, ki\u00e1lta a n\u00e9p nagy ki\u00e1lt\u00e1ssal, \u00e9s leszakada a k\u00f5fal mag\u00e1t\u00f3l, \u00e9s felm\u00e9ne a n\u00e9p a v\u00e1rosba, kiki az el\u00f5tte val\u00f3 helyen, \u00e9s bevev\u00e9k a v\u00e1rost."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s teljesen kipuszt\u00edt\u00e1nak mindent, a mi csak vala a v\u00e1rosban, a f\u00e9rfit\u00f3l az asszonyig, a gyermekt\u00f5l az \u00f6regig, s\u00f5t az \u00f6k\u00f6rig, juhig \u00e9s a szam\u00e1rig, fegyver \u00e9livel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u00e9t f\u00e9rfi\u00fanak pedig, a kik megk\u00e9mlelt\u00e9k vala a f\u00f6ldet, monda J\u00f3zsu\u00e9: Menjetek be a par\u00e1zna asszonynak h\u00e1z\u00e1ba \u00e9s hozz\u00e1tok ki onn\u00e9t az asszonyt \u00e9s mindazt, a mije van, a mik\u00e9pen megesk\u00fcdtetek n\u00e9ki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bemen\u00e9nek az\u00e9rt a k\u00e9ml\u00f5 ifjak, \u00e9s kihoz\u00e1k R\u00e1h\u00e1bot, \u00e9s az \u00f5 atyj\u00e1t, anyj\u00e1t \u00e9s az \u00f5 atyjafiait, \u00e9s mindazt, a mije vala, \u00e9s minden csel\u00e9dj\u00e9t is kihoz\u00e1k, \u00e9s helyez\u00e9k \u00f5ket Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1n kiv\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A v\u00e1rost pedig meg\u00e9get\u00e9k t\u00fbzzel, \u00e9s mind azt, a mi benne vala; csakis az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat \u00e9s a r\u00e9z- \u00e9s vased\u00e9nyeket rakt\u00e1k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak kincsei k\u00f6z\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A par\u00e1zna R\u00e1h\u00e1bot pedig, \u00e9s az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t \u00e9s minden\u00e9t, a mije vala, \u00e9lni hagyta vala J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s ott lakik az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt mind e mai napig; mert elrejtette vala a k\u00f6veteket, a kiket k\u00fcld\u00f6tt volt J\u00f3zsu\u00e9, hogy kik\u00e9mlelj\u00e9k J\u00e9rikh\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tkot sz\u00f3la J\u00f3zsu\u00e9 azon a napon, mondv\u00e1n: \u00c1tkozott legyen az \u00dar el\u00f5tt az a f\u00e9rfi\u00fa, a ki felk\u00e9l, hogy meg\u00e9p\u00edtse e v\u00e1rost, J\u00e9rikh\u00f3t! Az \u00f5 els\u00f5 sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9re rakja le annak alapj\u00e1t s legifjabb fi\u00e1ra \u00e1ll\u00edtsa fel annak kapuit!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s vala az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9val, \u00e9s l\u00f5n h\u00edre az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De az Izr\u00e1el fiai h\u00fbtlen\u00fcl b\u00e1ntak vala a teljesen [Istennek ]szentelt dolgokkal, mert elv\u00f5n a teljesen [Istennek] szentelt dolgokb\u00f3l \u00c1k\u00e1n, K\u00e1rminak fia (ki a Zabdi fia, ki a Z\u00e9ra fia a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l); felgerjede az\u00e9rt az \u00darnak haragja Izr\u00e1el fiai ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00fclde ugyanis J\u00f3zsu\u00e9 f\u00e9rfiakat J\u00e9rikh\u00f3b\u00f3l, Aiba, a mely Bethaven mellett van, B\u00e9thelt\u00f5l napkelet fel\u00e9, \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Menjetek fel \u00e9s k\u00e9mlelj\u00e9tek ki azt a f\u00f6ldet. \u00c9s felmen\u00e9nek a f\u00e9rfiak \u00e9s kik\u00e9mlel\u00e9k Ait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd visszat\u00e9r\u00e9nek J\u00f3zsu\u00e9hoz, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Ne menjen fel az eg\u00e9sz n\u00e9p; mintegy k\u00e9tezer f\u00e9rfi, vagy mintegy h\u00e1romezer f\u00e9rfi menjen fel, \u00e9s megverik Ait. Ne f\u00e1raszd oda az eg\u00e9sz n\u00e9pet, hiszen kevesen vannak azok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felm\u00e9ne az\u00e9rt oda a n\u00e9pb\u00f5l mintegy h\u00e1romezer f\u00e9rfi; de elfut\u00e1nak Ai f\u00e9rfiai el\u00f5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6l\u00e9nek k\u00f6z\u00fcl\u00f6k Ai f\u00e9rfiai mintegy harminczhat f\u00e9rfit, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u00e9k \u00f5ket a kaput\u00f3l kezdve eg\u00e9sz S\u00e9barimig, \u00e9s lev\u00e1gt\u00e1k \u00f5ket a lejt\u00f5n. Az\u00e9rt megolvada a n\u00e9pnek sz\u00edve, \u00e9s l\u00f5n olyann\u00e1, mint a v\u00edz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig megszaggat\u00e1 az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s f\u00f6ldre borula arczczal az \u00darnak l\u00e1d\u00e1ja el\u00f5tt mind estv\u00e9ig, \u00f5 \u00e9s Izr\u00e1el v\u00e9nei, \u00e9s port hint\u00e9nek a fej\u00f6kre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsu\u00e9: Ah Uram Istenem! Mi\u00e9rt is hoz\u00e1d \u00e1ltal ezt a n\u00e9pet a Jord\u00e1non, hogyha az Emoreus kez\u00e9be adsz minket, hogy elvesz\u00edtsen? Vajha \u00fagy akartuk volna, hogy maradtunk volna t\u00fal a Jord\u00e1non!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3h Uram! mit mondjak, miut\u00e1n megh\u00e1tr\u00e1lt Izr\u00e1el az \u00f5 ellens\u00e9gei el\u00f5tt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha meghallj\u00e1k a Kananeusok \u00e9s e f\u00f6ldnek minden lak\u00f3i, \u00e9s ellen\u00fcnk fordulnak, \u00e9s kiirtj\u00e1k nev\u00fcnket e f\u00f6ldr\u00f5l: mit cselekszel majd a te nagy neved\u00e9rt?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Kelj fel! Mi\u00e9rt is borulsz te arczra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9tkezett Izr\u00e1el, \u00e9s \u00e1ltalh\u00e1gt\u00e1k sz\u00f6vets\u00e9gemet is, a melyet rendeltem n\u00e9kik, mert elvettek a teljesen [n\u00e9kem] szentelt dolgokb\u00f3l is, \u00e9s loptak is \u00e9s hazudtak is, \u00e9s ed\u00e9nyeik k\u00f6z\u00e9 is dugdostak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem b\u00edrtak meg\u00e1llni Izr\u00e1el fiai az \u00f5 ellens\u00e9geik el\u00f5tt, h\u00e1tat ford\u00edtottak ellens\u00e9geiknek, mert \u00e1tkozottakk\u00e1 lettek. Nem leszek t\u00f6bb\u00e9 veletek, ha ki nem vesztitek magatok k\u00f6z\u00fcl azt a [n\u00e9kem] szentelt dolgot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kelj fel, \u00e9s tiszt\u00edtsd meg a n\u00e9pet, \u00e9s mondjad: Tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat holnapra, mert ezt mond\u00e1 az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: [Istennek] szentelt dolog van k\u00f6z\u00f6tted, Izr\u00e1el! Nem \u00e1llhatsz meg a te ellens\u00e9geid el\u00f5tt, m\u00edg el nem t\u00e1vol\u00edtj\u00e1tok k\u00f6z\u00fcletek az [Istennek] szentelt dolgot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f5jjetek el\u00f5 reggel nemzets\u00e9geitek szerint; a nemzets\u00e9g pedig, a melyet b\u00fbn\u00f6snek jelent az \u00dar, j\u00f5jj\u00f6n el\u00f5 csal\u00e1donk\u00e9nt; a csal\u00e1d pedig, a melyet b\u00fbn\u00f6snek jelent az \u00dar, j\u00f5jj\u00f6n el\u00f5 h\u00e1zank\u00e9nt, a h\u00e1z pedig, a melyet b\u00fbn\u00f6snek jelent az \u00dar, j\u00f5jj\u00f6n el\u00f5 f\u00e9rfiank\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy a ki az [Istennek] szentelt dologban b\u00fbn\u00f6snek tal\u00e1ltatik, t\u00fbzzel \u00e9gettess\u00e9k meg, \u00f5 \u00e9s mindene, a mije van, mivelhogy megszegte az \u00darnak sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, \u00e9s mivel al\u00e1val\u00f3 dolgot cselekedett Izr\u00e1elben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s j\u00f3 reggel el\u00f5\u00e1ll\u00edt\u00e1 Izr\u00e1elt az \u00f5 nemzets\u00e9gei szerint, \u00e9s b\u00fbn\u00f6snek jelentet\u00e9k a J\u00fada nemzets\u00e9ge."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor el\u00f5\u00e1ll\u00edt\u00e1 a J\u00fada csal\u00e1djait, \u00e9s b\u00fbn\u00f6snek jelentet\u00e9k a Z\u00e9ra csal\u00e1dja; azut\u00e1n el\u00f5\u00e1ll\u00edt\u00e1 a Z\u00e9ra csal\u00e1dj\u00e1t f\u00e9rfiank\u00e9nt, \u00e9s b\u00fbn\u00f6snek jelentet\u00e9k a Zabdi [h\u00e1za.]"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5\u00e1ll\u00edt\u00e1 az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t f\u00e9rfiank\u00e9nt, \u00e9s b\u00fbn\u00f6snek tal\u00e1ltat\u00e9k \u00c1k\u00e1n, K\u00e1rminak fia, a ki Zabdi fia, a ki a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 Z\u00e9r\u00e1nak fia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 \u00c1k\u00e1nnak: Fiam, adj dics\u00f5s\u00e9get, k\u00e9rlek, az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, \u00e9s t\u00e9gy n\u00e9ki vall\u00e1st, \u00e9s add tudtomra, k\u00e9rlek, n\u00e9kem, mit cselekedt\u00e9l, \u00e9s el ne titkoljad t\u00f5lem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1k\u00e1n pedig felele J\u00f3zsu\u00e9nak, \u00e9s monda: Bizony \u00e9n v\u00e9tkeztem az \u00dar ellen, Izr\u00e1el Istene ellen, \u00e9s ezt s ezt cselekedtem!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1t\u00e9k ugyanis a zs\u00e1km\u00e1ny k\u00f6zt egy j\u00f3 babiloni k\u00f6nt\u00f6st, k\u00e9tsz\u00e1z siklus ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s egy arany vessz\u00f5t, a melynek s\u00falya \u00f6tven siklus vala, \u00e9s megkiv\u00e1ntam ezeket, \u00e9s elvev\u00e9m ezeket, \u00e9s \u00edm\u00e9 elrejtve vannak a f\u00f6ldben, a s\u00e1toromnak k\u00f6zep\u00e9ben, az ez\u00fcst pedig alatta van."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6veteket k\u00fclde J\u00f3zsu\u00e9 s ezek a s\u00e1torba fut\u00e1nak, \u00e9s \u00edm\u00e9, elrejtve vala az az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ban, \u00e9s az ez\u00fcst is alatta vala."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kiviv\u00e9k az\u00e9rt azokat a s\u00e1tor k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l, \u00e9s viv\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9hoz \u00e9s Izr\u00e1elnek minden fi\u00e1hoz, \u00e9s lerak\u00e1k azokat az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig fog\u00e1 \u00c1k\u00e1nt, a Z\u00e9ra fi\u00e1t, az ez\u00fcst\u00f6t, a k\u00f6nt\u00f6st \u00e9s az aranyvessz\u00f5t, az \u00f5 fiait \u00e9s le\u00e1nyait, az \u00f5 \u00f6kreit, szamarait \u00e9s juhait, s\u00e1tor\u00e1t \u00e9s mindent, a mije vala, \u00e9s vele l\u00e9v\u00e9n az eg\u00e9sz Izr\u00e1el is, viv\u00e9k azokat Akor v\u00f6lgy\u00e9be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsu\u00e9: Mi\u00e9rt rontott\u00e1l meg minket? Rontson meg t\u00e9ged e napon az \u00dar! \u00c9s elbor\u00edt\u00e1 \u00f5t eg\u00e9sz Izr\u00e1el k\u00f6vekkel, \u00e9s meg\u00e9get\u00e9k \u00f5ket t\u00fbzzel, miut\u00e1n megk\u00f6vezt\u00e9k vala \u00f5ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s nagy k\u00f5halmot rak\u00e1nak fel\u00e9je; [megvan ]mind e napig. \u00c9s megsz\u00fbn\u00e9k az \u00dar haragj\u00e1nak gerjedez\u00e9se. Ez\u00e9rt nevezik ezt a helyet Akor v\u00f6lgy\u00e9nek mind e napig."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Ne f\u00e9lj \u00e9s ne rettegj! Vedd magadhoz mind a fegyverfoghat\u00f3 n\u00e9pet, \u00e9s kelj fel \u00e9s menj fel Aiba, megl\u00e1sd: kezedbe adom Ainak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, v\u00e1ros\u00e1t \u00e9s f\u00f6ld\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dagy cselekedj\u00e9l Aival \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1ly\u00e1val, a mint cselekedt\u00e9l J\u00e9rikh\u00f3val \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1ly\u00e1val; de zs\u00e1km\u00e1nyolni val\u00f3j\u00e1t \u00e9s barmait magatoknak zs\u00e1km\u00e1nyolhatj\u00e1tok! Vess lest a v\u00e1rosnak, annak h\u00e1ta megett!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s az eg\u00e9sz fegyverfoghat\u00f3 n\u00e9p, hogy felmenjenek Aiba, \u00e9s kiv\u00e1laszta J\u00f3zsu\u00e9 harminczezer er\u00f5s f\u00e9rfi\u00fat \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 \u00f5ket \u00e9jjel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s parancsola n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Vigy\u00e1zzatok! Ti lest vettek a v\u00e1rosnak, a v\u00e1ros h\u00e1ta megett; igen messzire ne menjetek a v\u00e1rost\u00f3l, \u00e9s mindny\u00e1jan k\u00e9szen legyetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, a mely velem van, megk\u00f6zel\u00edtj\u00fck a v\u00e1rost. \u00c9s ha kij\u00f6nnek ellen\u00fcnk, mint el\u00f5sz\u00f6r, akkor megfutamodunk el\u00f5tt\u00f6k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ut\u00e1nunk j\u00f6nnek, m\u00edgnem elszakasztjuk \u00f5ket a v\u00e1rost\u00f3l, mert azt fogj\u00e1k mondani: Futnak el\u00f5l\u00fcnk, mint el\u00f5sz\u00f6r. \u00c9s a m\u00edg futunk el\u00f5tt\u00f6k,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti t\u00e1madjatok el\u00f5 a leshelyb\u00f5l, \u00e9s foglalj\u00e1tok el a v\u00e1rost, mert az \u00dar, a ti Istenetek adja azt a ti kezetekbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ha majd beveszitek a v\u00e1rost, gy\u00fajts\u00e1tok fel a v\u00e1rost t\u00fbzzel. Az \u00darnak szava szerint cselekedjetek, vigy\u00e1zzatok, megparancsoltam n\u00e9ktek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9 az\u00e9rt \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s elmen\u00e9nek a leshelyre, \u00e9s megsz\u00e1ll\u00e1nak B\u00e9thel \u00e9s Ai k\u00f6z\u00f6tt, Ait\u00f3l napnyugat fel\u00e9; J\u00f3zsu\u00e9 pedig ez \u00e9jszak\u00e1n a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt h\u00e1la."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s felkele J\u00f3zsu\u00e9, j\u00f3 reggel, \u00e9s megszeml\u00e9l\u00e9 a n\u00e9pet, \u00e9s felm\u00e9ne \u00f5 \u00e9s Izr\u00e1elnek v\u00e9nei a n\u00e9p el\u00f5tt Aiba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne a fegyverfoghat\u00f3 n\u00e9p is mind, a mely vele vala, \u00e9s elk\u00f6zel\u00edt\u00e9nek \u00e9s jut\u00e1nak a v\u00e1ros el\u00e9, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1ll\u00e1nak Ait\u00f3l \u00e9szakra, a v\u00f6lgy pedig k\u00f6zt\u00f6k \u00e9s Ai k\u00f6zt vala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n mintegy \u00f6tezer f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s lesbe \u00e1ll\u00edt\u00e1 \u00f5ket B\u00e9thel \u00e9s Ai k\u00f6z\u00f6tt a v\u00e1rosnak nyugati r\u00e9sz\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e1ll\u00edt\u00e1k fel a n\u00e9pet, az eg\u00e9sz t\u00e1bort, a mely Ait\u00f3l \u00e9szak fel\u00e9, ut\u00f3csapatja pedig a v\u00e1rost\u00f3l napnyugot fel\u00e9 vala. J\u00f3zsu\u00e9 pedig bem\u00e9ne ez \u00e9jszak\u00e1n a v\u00f6lgynek k\u00f6zep\u00e9be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor megl\u00e1tta vala Ainak kir\u00e1lya, sietve felkel\u00e9nek, \u00e9s kij\u00f6v\u00e9nek a v\u00e1ros f\u00e9rfiai Izr\u00e1el ellen a harczra; \u00f5 \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pe a megszabott helyre, a s\u00edks\u00e1g elej\u00e9re, mert nem tudja vala, hogy lest vet\u00e9nek n\u00e9ki a v\u00e1ros h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el mintha megverettek volna el\u00f5tt\u00f6k futnak vala a puszta fel\u00e9 [viv\u00f5] \u00faton."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s felriasztat\u00e9k az eg\u00e9sz n\u00e9p, a mely a v\u00e1rosban vala, hogy \u00fcld\u00f6zze \u00f5ket. \u00c9s \u00fcld\u00f6z\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s elszakad\u00e1nak a v\u00e1rost\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s nem marada ember Aiban, sem B\u00e9thelben, a ki nem j\u00f6tt volna Izr\u00e1el ut\u00e1n, \u00e9s ott hagy\u00e1k a v\u00e1rost kinyitva, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u00e9k Izr\u00e1elt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda J\u00f3zsu\u00e9nak: Emeld fel a kopj\u00e1t, a mely kezedben van, Ai fel\u00e9, mert kezedbe adom azt. \u00c9s felemel\u00e9 J\u00f3zsu\u00e9 a kopj\u00e1t, a mely kez\u00e9ben vala, a v\u00e1ros fel\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A lesben lev\u00f5k pedig nagy hamars\u00e1ggal felkel\u00e9nek hely\u00f6kr\u00f5l, \u00e9s a mint felemelte vala kez\u00e9t, fut\u00e1snak ered\u00e9nek, \u00e9s bemen\u00e9nek a v\u00e1rosba, \u00e9s bevev\u00e9k azt, \u00e9s nagy hamars\u00e1ggal t\u00fbzbe bor\u00edt\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ai f\u00e9rfiai pedig h\u00e1tratekint\u00e9nek, \u00e9s l\u00e1t\u00e1k, hogy \u00edm\u00e9 a v\u00e1rosnak f\u00fcstje felsz\u00e1ll vala az \u00e9g fel\u00e9, \u00e9s hogy nincsen m\u00f3djukban imide vagy amoda elfutni, mert a n\u00e9p, a mely fut vala a puszt\u00e1nak, visszafordul vala az \u00fcld\u00f6z\u00f5 fel\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 ugyanis \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el l\u00e1tt\u00e1k vala, hogy a lesben lev\u00f5k bevett\u00e9k a v\u00e1rost, \u00e9s hogy a v\u00e1rosnak f\u00fcstje felsz\u00e1llott vala: visszafordul\u00e1nak az\u00e9rt \u00e9s v\u00e1g\u00e1k Ainak f\u00e9rfiait."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amazok pedig a v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6v\u00e9nek ki ellen\u00f6k, \u00e9s \u00edgy k\u00f6zben val\u00e1nak Izr\u00e1elnek: ezek innen, amazok meg amonnan, \u00e9s v\u00e1g\u00e1k \u00f5ket mindaddig, a m\u00edg egy sem marada k\u00f6z\u00fcl\u00f6k \u00e9lve, vagy a ki elszaladt volna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ainak kir\u00e1ly\u00e1t is elfog\u00e1k \u00e9lve, \u00e9s elviv\u00e9k \u00f5t J\u00f3zsu\u00e9 el\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor pedig le\u00f6ld\u00f6s\u00e9 Izr\u00e1el Ainak minden lakos\u00e1t a mez\u00f5n, a puszt\u00e1ban, a hol \u00fcld\u00f6zt\u00e9k vala \u00f5ket, \u00e9s mikor mindny\u00e1jan elhullottak vala az utols\u00f3ig fegyver \u00e9le alatt: visszafordula az eg\u00e9sz Izr\u00e1el Ai ellen, \u00e9s v\u00e1g\u00e1 azt fegyver \u00e9l\u00e9vel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindazok pedig, a kik e napon elhullottak, f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok egy\u00fctt, tizenk\u00e9t ezeren val\u00e1nak; Ainak minden embere."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 ugyanis nem von\u00e1 vissza a kez\u00e9t, a melyet a kopj\u00e1val egy\u00fctt felemelt vala, m\u00edglen meg\u00f6l\u00e9k Ainak minden lakos\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A barmot azonban \u00e9s a mi zs\u00e1km\u00e1nyolni val\u00f3ja volt ennek a v\u00e1rosnak, mag\u00e1nak zs\u00e1km\u00e1nyol\u00e1 el Izr\u00e1el az \u00dar rendelete szerint. A mint utas\u00edtotta vala J\u00f3zsu\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ait pedig felgyujtat\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s tev\u00e9 \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f5halomm\u00e1, pusztass\u00e1gg\u00e1 mind e napig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ainak kir\u00e1ly\u00e1t pedig felakaszt\u00e1 f\u00e1ra [\u00e9s ott vala] estv\u00e9ig; de naplementekor parancsolt J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s levev\u00e9k annak holttest\u00e9t a f\u00e1r\u00f3l, \u00e9s vet\u00e9k a v\u00e1ros kapuj\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s nagy rak\u00e1s k\u00f6vet hord\u00e1nak f\u00f6l\u00e9be, mind e napig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Majd olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte J\u00f3zsu\u00e9 az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek Eb\u00e1l hegy\u00e9n,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mik\u00e9pen megparancsolta vala M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja Izr\u00e1el fiainak, a mint meg van \u00edrva M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9ben; olt\u00e1rt \u00e9p k\u00f6vekb\u00f5l, melyeket vas nem \u00e9rintett \u00e9s viv\u00e9nek arra eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot az \u00darnak, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e1nak h\u00e1la\u00e1ldozatokat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00edr\u00e1 ott k\u00f6vekre a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek m\u00e1s\u00e1t, a melyet az \u00edrt vala Izr\u00e1el fiai el\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Izr\u00e1el pedig \u00e9s az \u00f5 v\u00e9nei, vez\u00e9rei \u00e9s b\u00edr\u00e1i ott \u00e1lltak vala k\u00e9tfel\u00f5l a l\u00e1da mellett, a L\u00e9vita-papok el\u00f5tt, a kik az \u00darnak frigyl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozt\u00e1k vala, \u00fagy a j\u00f6vev\u00e9ny, mint a bensz\u00fcl\u00f6tt, fele a Garizim hegye fel\u00e9, fele pedig Eb\u00e1l hegye fel\u00e9, a mint megparancsolta M\u00f3zes az \u00dar szolg\u00e1ja, hogy meg\u00e1ldan\u00e1 az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t el\u00f5sz\u00f6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig felolvasta a t\u00f6rv\u00e9nynek minden \u00edg\u00e9j\u00e9t, az \u00e1ld\u00e1st \u00e9s az \u00e1tkot, mind \u00fagy, a mint meg van \u00edrva a t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nem volt egy \u00edge sem azok k\u00f6z\u00fcl, a melyeket M\u00f3zes parancsolt vala, a melyet fel nem olvasott volna J\u00f3zsu\u00e9, az Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz gy\u00fclekezete el\u00f5tt, m\u00e9g az asszonyok, gyermekek, j\u00f6vev\u00e9nyek el\u00f5tt is, a kik j\u00e1rnak vala k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mikor [ezt] meghallott\u00e1k mind ama kir\u00e1lyok, a kik a Jord\u00e1non t\u00fal a hegyeken \u00e9s s\u00edkon \u00e9s a nagy tengernek eg\u00e9sz partja-ment\u00e9n val\u00e1nak a Lib\u00e1non ellen\u00e9ben: a Khittheus, az Emoreus, a Kananeus, a Perizeus, a Khivveus \u00e9s a Jebuzeus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egybegy\u00fclekez\u00e9nek, hogy megv\u00edvjanak J\u00f3zsu\u00e9val \u00e9s Izr\u00e1ellel egy akarattal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De meghall\u00e1k Gibeon lakosai is, a mit J\u00f3zsu\u00e9 J\u00e9rikh\u00f3val \u00e9s Aival cselekedett vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5k is ravaszul cseleked\u00e9nek. Elmen\u00e9nek ugyanis \u00e9s k\u00f6vetek\u00fcl ad\u00e1k ki magokat. Szerz\u00e9nek az\u00e9rt szamaraikra \u00f3cska zs\u00e1kokat, \u00e9s \u00f3cska, megrepedezett \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u00f6z\u00f6tt boros t\u00f6ml\u00f5ket;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00f3cska, megfoltozott sarukat l\u00e1baikra, \u00e9s \u00f3cska ruh\u00e1kat magokra; az \u00fatraval\u00f3 kenyer\u00f6k is mind sz\u00e1raz \u00e9s pen\u00e9szes vala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy men\u00e9nek el J\u00f3zsu\u00e9hoz a t\u00e1borba Gilg\u00e1lba, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki, \u00e9s Izr\u00e1el f\u00e9rfiainak: Messze f\u00f6ldr\u00f5l j\u00f6tt\u00fcnk, most az\u00e9rt k\u00f6ssetek frigyet mi vel\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el f\u00e9rfiai pedig mond\u00e1nak a Khivveusnak: H\u00e1tha k\u00f6z\u00f6ttem lakol te; hogyan k\u00f6ssek az\u00e9rt frigyet te veled?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak J\u00f3zsu\u00e9nak: Szolg\u00e1id vagyunk mi! \u00c9s monda n\u00e9kik J\u00f3zsu\u00e9: Kik vagytok, \u00e9s honnan j\u00f6ttetek?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Igen messze f\u00f6ldr\u00f5l j\u00f6ttek a te szolg\u00e1id, az \u00darnak, a te Istenednek nev\u00e9\u00e9rt, mert hallottuk az \u00f5 h\u00edr\u00e9t \u00e9s mindazt, a mit \u00c9gyiptomban cselekedett;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindazt is, a mit cselekedett az Emoreusok k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1val, a kik val\u00e1nak t\u00fal a Jord\u00e1non, Sz\u00edhonnal, Hesbon kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s \u00d3ggal, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1val, a ki Astar\u00f3tban vala."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9k\u00fcnk a mi v\u00e9neink \u00e9s f\u00f6ld\u00fcnk lakosai is mind, mondv\u00e1n: szerezzetek magatoknak eledelt az \u00fatra, \u00e9s menjetek el\u00e9j\u00f6k, \u00e9s mondj\u00e1tok n\u00e9kik: Szolg\u00e1itok vagyunk mi, most az\u00e9rt k\u00f6ssetek frigyet mi vel\u00fcnk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez a mi kenyer\u00fcnk meleg volt, a mikor eles\u00e9g\u00fcl elhoztuk a mi h\u00e1zainkb\u00f3l elindulv\u00e1n, hogy hozz\u00e1tok j\u00f5jj\u00fcnk; most \u00edm\u00e9, sz\u00e1raz \u00e9s pen\u00e9szes lett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek a boros t\u00f6ml\u00f5k is, a melyeket \u00faj korukban t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk vala meg, \u00edme, de megszakadoztak; e mi ruh\u00e1ink \u00e9s saruink pedig megavultak az \u00fatnak igen hossz\u00fa volta miatt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5nek a f\u00e9rfiak azoknak eledel\u00e9b\u00f5l, az \u00dar tan\u00e1cs\u00e1t pedig nem k\u00e9rt\u00e9k vala."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e9kess\u00e9gesen b\u00e1nt vel\u00f6k J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s frigyet k\u00f6te vel\u00f6k, hogy \u00e9letben hagyja \u00f5ket, a gy\u00fclekezet fejedelmei pedig megesk\u00fcd\u00e9nek n\u00e9kik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De harmadnap m\u00falva azut\u00e1n, hogy frigyet k\u00f6t\u00f6ttek vala vel\u00f6k, meghallj\u00e1k, hogy k\u00f6zel val\u00f3k azok hozz\u00e1jok, s\u00f5t k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k lakoznak azok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elindul\u00e1nak az\u00e9rt Izr\u00e1el fiai, \u00e9s eljut\u00e1nak azoknak v\u00e1rosaihoz harmadnapon. V\u00e1rosaik pedig val\u00e1nak: Gibeon, Kefira, Be\u00e9r\u00f3th \u00e9s Kirj\u00e1th- Je\u00e1rim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De nem b\u00e1nt\u00e1k \u00f5ket Izr\u00e1el fiai, mivelhogy megesk\u00fcdtek vala n\u00e9kik a gy\u00fclekezet f\u00f5emberei az \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re, \u00e9s z\u00fagol\u00f3d\u00e9k az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet a f\u00f5emberek ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt mind a f\u00f5emberek az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek: Mi megesk\u00fcdt\u00fcnk n\u00e9kik az \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re, most h\u00e1t nem b\u00e1nthatjuk \u00f5ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt cselekedj\u00fck vel\u00f6k, hogy \u00e9letben hagyjuk \u00f5ket, \u00e9s \u00edgy nem lesz harag ellen\u00fcnk az esk\u00fcv\u00e9s\u00e9rt, a melylyel megesk\u00fcdt\u00fcnk n\u00e9kik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a f\u00f5emberek n\u00e9kik: \u00c1m \u00e9ljenek! \u00c9s l\u00f5nek fav\u00e1g\u00f3iv\u00e1 \u00e9s v\u00edzhordoz\u00f3iv\u00e1 az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek, a mint sz\u00f3lottak vala n\u00e9kik a f\u00f5emberek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00edvat\u00e1 ugyanis \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt csaltatok meg minket, ezt mondv\u00e1n: Igen messzir\u00f5l val\u00f3k vagyunk mi t\u00f5letek, holott ti k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk laktok?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00e1tkozottak legyetek, \u00e9s ne fogyjon ki k\u00f6z\u00fcletek a szolga, a fav\u00e1g\u00f3 \u00e9s v\u00edzhord\u00f3 az \u00e9n Istenemnek h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azok pedig felel\u00e9nek J\u00f3zsu\u00e9nak, \u00e9s mond\u00e1nak: Mivelhogy nyilv\u00e1n tudtokra esett a te szolg\u00e1idnak az, a mit az \u00dar, a ti Istenetek parancsolt vala M\u00f3zesnek, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak, hogy n\u00e9ktek adja ezt az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, \u00e9s hogy kiirtja el\u00f5letek a f\u00f6ldnek minden lakos\u00e1t: igen f\u00e9ltett\u00fck t\u00f5letek a mi \u00e9let\u00fcnket, ez\u00e9rt cselekedt\u00fck ezt a dolgot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s most \u00edm\u00e9, a te kezedben vagyunk, a mint cselekedni j\u00f3nak \u00e9s igaznak tetszik el\u00f5tted, \u00fagy cselekedj\u00e9l mivel\u00fcnk!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k vel\u00f6k, \u00e9s kiszabad\u00edt\u00e1 \u00f5ket Izr\u00e1el fiainak kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s nem \u00f6l\u00e9k meg \u00f5ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s tev\u00e9 \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9 azon a napon fav\u00e1g\u00f3kk\u00e1 \u00e9s v\u00edzhord\u00f3kk\u00e1 a gy\u00fclekezethez \u00e9s az \u00dar olt\u00e1r\u00e1hoz, mind e napig, azon a helyen, a melyet v\u00e1laszt\u00e1nd."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy a mikor meghall\u00e1 Adonis\u00e9dek, Jeruzs\u00e1lemnek kir\u00e1lya, hogy bevette vala J\u00f3zsu\u00e9 Ait, \u00e9s elpuszt\u00edtotta azt, [\u00e9s] hogy a mint cselekedett vala J\u00e9rikh\u00f3val \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val, \u00fagy cselekedett Aival \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val, \u00e9s hogy b\u00e9kess\u00e9gre l\u00e9ptek Gibeon lak\u00f3i Izr\u00e1ellel, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck vannak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Igen megijed\u00e9nek, mivelhogy nagy v\u00e1ros vala Gibeon, olyan mint egy a kir\u00e1lyi v\u00e1rosok k\u00f6z\u00fcl, s\u00f5t nagyobb vala az Ain\u00e1l, f\u00e9rfiai pedig mind vit\u00e9zek val\u00e1nak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00fclde az\u00e9rt Adonis\u00e9dek, Jeruzs\u00e1lemnek kir\u00e1lya Hoh\u00e1mhoz, Hebronnak kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e9s Pire\u00e1mhoz J\u00e1rmutnak kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e9s J\u00e1fi\u00e1hoz, L\u00e1kisnak kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e9s Debirhez, Eglonnak kir\u00e1ly\u00e1hoz, mondv\u00e1n:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f5jjetek fel hozz\u00e1m, \u00e9s seg\u00e9ljetek meg engem, \u00e9s verj\u00fck meg Gibeont, mert b\u00e9kess\u00e9gre l\u00e9pett J\u00f3zsu\u00e9val \u00e9s Izr\u00e1el fiaival!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fcl\u00e9nek az\u00e9rt, \u00e9s felm\u00e9ne az Emoreusoknak \u00f6t kir\u00e1lya: Jeruzs\u00e1lemnek kir\u00e1lya, Hebronnak kir\u00e1lya, J\u00e1rmutnak kir\u00e1lya, L\u00e1kisnak kir\u00e1lya, Eglonnak kir\u00e1lya, \u00f5k magok \u00e9s minden sereg\u00f6k, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Gibeonn\u00e1l, \u00e9s hadakoz\u00e1nak ellene."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00fcld\u00e9nek az\u00e9rt Gibeon f\u00e9rfiai J\u00f3zsu\u00e9hoz a t\u00e1borba, Gilg\u00e1lba, mondv\u00e1n: Ne vond meg kezeidet a te szolg\u00e1idt\u00f3l! J\u00f5jj fel hozz\u00e1nk hamar \u00e9s ments meg minket, \u00e9s seg\u00edts rajtunk, mert mind felgy\u00fbltek ellen\u00fcnk az Emoreusok kir\u00e1lyai, a kik a hegyen lakoznak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felm\u00e9ne az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 Gilg\u00e1lb\u00f3l, \u00f5 maga \u00e9s az eg\u00e9sz hadakoz\u00f3 n\u00e9p vele, \u00e9s a seregnek minden vit\u00e9ze."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Ne f\u00e9lj t\u00f5l\u00f6k, mert kezedbe adtam \u00f5ket; senki sem \u00e1ll meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k el\u00f5tted."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1jok t\u00f6re J\u00f3zsu\u00e9 nagy hirtelen, [miut\u00e1n] eg\u00e9sz \u00e9jszaka ment vala Gilg\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s megrettent\u00e9 \u00f5ket az \u00dar Izr\u00e1el el\u00f5tt, \u00e9s megver\u00e9 \u00f5ket Gibeonn\u00e1l nagy veres\u00e9ggel, \u00e9s \u00fbz\u00e9 \u00f5ket a Bethoronba viv\u00f5 \u00faton, \u00e9s v\u00e1g\u00e1 \u00f5ket eg\u00e9szen Azek\u00e1ig \u00e9s Makked\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig futnak vala \u00f5k Izr\u00e1el el\u00f5tt a bethoroni lejt\u00f5n, az \u00dar nagy k\u00f6veket hullata r\u00e1jok az \u00e9gb\u00f5l eg\u00e9sz Azek\u00e1ig, \u00e9s meghal\u00e1nak. T\u00f6bben val\u00e1nak, a kik a j\u00e9ges\u00f5 k\u00f6vei miatt haltak vala meg, mint azok, a kiket fegyverrel \u00f6ltek meg Izr\u00e1el fiai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la J\u00f3zsu\u00e9 az \u00darnak azon a napon, a melyen odavetette az \u00dar az Emoreust Izr\u00e1el fiai el\u00e9; ezt mondotta vala pedig Izr\u00e1el szemei el\u00f5tt: \u00c1llj meg nap, Gibeonban, \u00e9s hold az Ajalon v\u00f6lgy\u00e9ben!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1lla a nap, \u00e9s vesztegle a hold is, a m\u00edg bossz\u00fat \u00e1lla a n\u00e9p az \u00f5 ellens\u00e9gein. Avagy nincsen-\u00e9 ez meg\u00edrva a J\u00e1s\u00e1r k\u00f6nyv\u00e9ben? \u00c9s meg\u00e1lla a nap az \u00e9gnek k\u00f6zep\u00e9n \u00e9s nem sietett lenyugodni majdnem teljes egy napig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s nem volt olyan nap, mint ez, sem annakel\u00f5tte, sem annakut\u00e1na, hogy ember szav\u00e1nak engedett volna az \u00dar, mert az \u00dar hadakozik vala Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n visszat\u00e9re J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s vele az eg\u00e9sz Izr\u00e1el a t\u00e1borba, Gilg\u00e1lba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez az \u00f6t kir\u00e1ly pedig elfutott vala, \u00e9s elrejt\u00f5z\u00e9k Makked\u00e1ban a barlangban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s megizen\u00e9k ezt J\u00f3zsu\u00e9nak, mondv\u00e1n: Megtal\u00e1ltatott az \u00f6t kir\u00e1ly, elrejt\u00f5zve a makkedai barlangban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsu\u00e9: Hengergessetek nagy k\u00f6veket a barlang sz\u00e1j\u00e1hoz \u00e9s rendeljetek mell\u00e9 f\u00e9rfiakat, hogy \u00f5rizz\u00e9k \u00f5ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti pedig meg ne \u00e1lljatok, nyomuljatok ellens\u00e9geitek ut\u00e1n \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok ut\u00f3csapataikat, \u00e9s ne engedj\u00e9tek \u00f5ket bejutni az \u00f5 v\u00e1rosaikba, mert kezetekbe adta \u00f5ket az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig elv\u00e9gezt\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s Izr\u00e1elnek fiai azoknak igen nagy veres\u00e9ggel val\u00f3 ver\u00e9s\u00e9t, eg\u00e9szen azok megsemmis\u00edt\u00e9s\u00e9ig, \u00e9s az \u00e9lvemaradtak a meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokba vonultak:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Visszat\u00e9re az eg\u00e9sz n\u00e9p J\u00f3zsu\u00e9hoz a t\u00e1borba, Makked\u00e1ba b\u00e9kess\u00e9ggel; nyelv\u00e9t se mozd\u00edtotta senki Izr\u00e1el fiai ellen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsu\u00e9: Nyiss\u00e1tok fel a barlang sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s hozz\u00e1tok ki hozz\u00e1m ezt az \u00f6t kir\u00e1lyt a barlangb\u00f3l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s akk\u00e9pen cseleked\u00e9nek, \u00e9s kihoz\u00e1k hozz\u00e1 a barlangb\u00f3l ezt az \u00f6t kir\u00e1lyt: Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1ly\u00e1t, Hebron kir\u00e1ly\u00e1t, J\u00e1rmut kir\u00e1ly\u00e1t, L\u00e1kis kir\u00e1ly\u00e1t, Eglon kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor pedig kihozt\u00e1k vala ezt az \u00f6t kir\u00e1lyt J\u00f3zsu\u00e9hoz, el\u00f5h\u00edvat\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9 Izr\u00e1elnek minden f\u00e9rfi\u00e1t, \u00e9s monda a hadakoz\u00f3 n\u00e9p vez\u00e9reinek, a kik vele mentek vala: J\u00f5jjetek el\u00f5, tegy\u00e9tek l\u00e1baitokat e kir\u00e1lyoknak nyak\u00e1ra. Elj\u00f6v\u00e9nek az\u00e9rt \u00e9s tev\u00e9k l\u00e1baikat azoknak nyak\u00e1ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik J\u00f3zsu\u00e9: Ne f\u00e9ljetek, \u00e9s meg ne rettenjetek; legyetek b\u00e1trak \u00e9s er\u00f5sek, mert ekk\u00e9pen cselekszik az \u00dar minden ellens\u00e9getekkel, a kik ellen ti hadakoztok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig megver\u00e9 \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5ket, \u00e9s felakasztat\u00e1 \u00f5ket \u00f6t f\u00e1ra, \u00e9s felakasztva maradtak a f\u00e1kon mind estv\u00e9ig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00f5n pedig a nap lement\u00e9nek idej\u00e9n, parancsola J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s levev\u00e9k \u00f5ket a f\u00e1kr\u00f3l, \u00e9s beh\u00e1ny\u00e1k \u00f5ket a barlangba, a melyben elb\u00fajtak vala, \u00e9s nagy k\u00f6veket rak\u00e1nak a barlang sz\u00e1ja el\u00e9, mind e napig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Makked\u00e1t is bevev\u00e9 J\u00f3zsu\u00e9 ugyanazon a napon, \u00e9s fegyver \u00e9l\u00e9re h\u00e1ny\u00e1 azt \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5ket \u00e9s egy lelket sem engedett menek\u00fclni azokb\u00f3l, a melyek benne val\u00e1nak. \u00dagy cseleked\u00e9k Makked\u00e1nak kir\u00e1ly\u00e1val, a mint cselekedett vala J\u00e9rikh\u00f3nak kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1ltalm\u00e9ne annakut\u00e1na J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s vele az eg\u00e9sz Izr\u00e1el Makked\u00e1b\u00f3l Libn\u00e1ba, \u00e9s hadakoz\u00e9k Libn\u00e1val."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s kez\u00e9be ad\u00e1 az \u00dar azt is Izr\u00e1elnek, \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1t; \u00e9s fegyver \u00e9l\u00e9re h\u00e1ny\u00e1 azt, \u00e9s egy lelket sem engede menek\u00fclni azokb\u00f3l a melyek benne val\u00e1nak. \u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k annak kir\u00e1ly\u00e1val, a mint cselekedett vala J\u00e9rikh\u00f3nak kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Libn\u00e1b\u00f3l pedig \u00e1ltalm\u00e9ne J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s vele az eg\u00e9sz Izr\u00e1el L\u00e1kisba, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1lla mellette, \u00e9s hadakoz\u00e9k ellene."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s kez\u00e9be ad\u00e1 az \u00dar Izr\u00e1elnek L\u00e1kist \u00e9s bevev\u00e9 azt m\u00e1sodnapon, \u00e9s fegyver \u00e9l\u00e9re h\u00e1ny\u00e1 azt, \u00e9s minden lelket, a mely benne vala, eg\u00e9szen \u00fagy, amint cselekedett vala Libn\u00e1val."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor felj\u00f6ve H\u00f3r\u00e1m, G\u00e9zernek kir\u00e1lya, hogy megseg\u00e9lje L\u00e1kist, de megver\u00e9 J\u00f3zsu\u00e9 \u00f5t \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t annyira, hogy egy menek\u00fcl\u00f5t sem hagya meg n\u00e9ki."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00e1kisb\u00f3l pedig \u00e1ltalm\u00e9ne J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s vele az eg\u00e9sz Izr\u00e1el Eglonba, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1ll\u00e1nak ellene, \u00e9s hadakoz\u00e1nak ellene."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s bevev\u00e9k azt ugyanazon a napon, \u00e9s fegyver \u00e9l\u00e9re h\u00e1ny\u00e1k azt; \u00e9s meg\u00f6le minden lelket, a mely benne vala, ugyanazon a napon, eg\u00e9szen \u00fagy, amint cselekedett vala L\u00e1kissal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Felm\u00e9ne azut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 Eglonb\u00f3l \u00e9s \u00f5 vele az eg\u00e9sz Izr\u00e1el Hebronba, \u00e9s hadakoz\u00e1nak az ellen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s bevev\u00e9k azt, \u00e9s fegyver \u00e9l\u00e9re h\u00e1ny\u00e1k azt, \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s minden v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s egy lelket sem engede menek\u00fclni azokb\u00f3l, a melyek benne val\u00e1nak, eg\u00e9szen \u00fagy, a mint cselekedett vala Eglonnal, elvesztv\u00e9n azt \u00e9s minden lelket, a mely benne vala."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fordula azut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s vele az eg\u00e9sz Izr\u00e1el Debirnek, \u00e9s hadakoz\u00e9k az ellen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s bevev\u00e9 azt \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s minden v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s fegyver \u00e9l\u00e9re h\u00e1ny\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9nek minden lelket, a mely benne vala, nem hagyott menek\u00fclni val\u00f3t. A mik\u00e9pen cselekedett vala Hebronnal, \u00fagy cseleked\u00e9k Debirrel \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val, avagy a mik\u00e9pen Libn\u00e1val \u00e9s annak kir\u00e1ly\u00e1val cselekedett vala."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Megver\u00e9 az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz f\u00f6ldet; a hegys\u00e9get \u00e9s a d\u00e9li vid\u00e9ket, a s\u00edks\u00e1got \u00e9s a lejt\u00f5ket \u00e9s mindazoknak kir\u00e1lyait, menek\u00fclni val\u00f3t sem hagyott; \u00e9s meg\u00f6le minden \u00e9l\u00f5t, a mint megparancsolta vala az \u00dar, az Izr\u00e1elnek Istene."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Megver\u00e9 pedig \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9 K\u00e1des Barne\u00e1t\u00f3l fogva eg\u00e9sz G\u00e1z\u00e1ig, a G\u00f3sennek is minden f\u00f6ld\u00e9t, eg\u00e9sz Gibeonig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s mindezeket a kir\u00e1lyokat \u00e9s azoknak f\u00f6ldj\u00e9t egy \u00fatban h\u00f3d\u00edt\u00e1 meg J\u00f3zsu\u00e9, mivelhogy az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene hadakozott vala Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9re J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s vele az eg\u00e9sz Izr\u00e1el a t\u00e1borba, Gilg\u00e1lba."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta [ezt] J\u00e1bin, H\u00e1sornak kir\u00e1lya, k\u00fclde Job\u00e1bhoz, M\u00e1donnak kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s Simronnak kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s Aks\u00e1fnak kir\u00e1ly\u00e1hoz,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s azokhoz a kir\u00e1lyokhoz, a kik [laknak vala] \u00e9szak fel\u00e9 a hegys\u00e9gben, \u00e9s a puszt\u00e1ban Kinner\u00f3tt\u00f3l d\u00e9lre, \u00e9s a s\u00edks\u00e1gon, \u00e9s D\u00f3r magaslatain a tenger fel\u00e9;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Kananeushoz napkelet \u00e9s napnyugat fel\u00e9, \u00e9s az Emoreushoz, a Khittheushoz, a Perizeushoz, a Jebuzeushoz a hegyek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s a Khivveushoz a Hermon al\u00e1, Misp\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6v\u00e9nek \u00f5k \u00e9s vel\u00f6k az \u00f5 eg\u00e9sz t\u00e1boruk, sok n\u00e9p, olyan sok, mint a f\u00f6v\u00e9ny, a mely a tenger partj\u00e1n van, \u00e9s igen sok l\u00f3 \u00e9s szek\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fcl\u00e9nek mindezek a kir\u00e1lyok, \u00e9s megindul\u00e1nak, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1ll\u00e1nak egy\u00fcttesen M\u00e9romnak vizein\u00e9l, hogy hadakozzanak Izr\u00e1el ellen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor monda az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Ne f\u00e9lj t\u00f5l\u00f6k, mert holnap ilyenkorra mindny\u00e1jokat \u00e1td\u00f6f\u00f6tten vetem az Izr\u00e1el el\u00e9; lovaikat b\u00e9n\u00edtsd meg, szekereiket pedig \u00e9gesd meg t\u00fbzzel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s vele az eg\u00e9sz hadakoz\u00f3 n\u00e9p azok ellen a M\u00e9rom vizeihez nagy hirtelen, \u00e9s re\u00e1jok rohan\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1 \u00f5ket az \u00dar Izr\u00e1elnek kez\u00e9be, \u00e9s ver\u00e9k \u00f5ket \u00e9s \u00fbz\u00e9k \u00f5ket eg\u00e9szen a nagy Sidonig \u00e9s Miszref\u00f3t-Majimig, \u00e9s Misp\u00e1nak v\u00f6lgy\u00e9ig napkelet fel\u00e9, \u00e9s lever\u00e9k \u00f5ket annyira, hogy senki sem maradt k\u00f6z\u00fcl\u00f6k \u00e9letben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k vel\u00f6k J\u00f3zsu\u00e9, a mint megmondotta vala n\u00e9ki az \u00dar: az \u00f5 lovaikat megb\u00e9n\u00edt\u00e1, szekereiket pedig t\u00fbzzel \u00e9get\u00e9 el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd visszafordula J\u00f3zsu\u00e9 ugyanazon id\u00f5ben \u00e9s bevev\u00e9 H\u00e1sort, kir\u00e1ly\u00e1t pedig fegyverrel meg\u00f6l\u00e9 (H\u00e1sor ugyanis mindezeknek az orsz\u00e1goknak feje volt az el\u00f5tt);"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s lev\u00e1g\u00e1nak minden lelket, a mely benne vala, meg\u00f6lv\u00e9n \u00f5ket fegyver \u00e9l\u00e9vel; nem maradt meg egy \u00e9l\u00f5 sem; H\u00e1sort pedig t\u00fbzzel \u00e9get\u00e9 meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s e kir\u00e1lyoknak minden v\u00e1ros\u00e1t \u00e9s minden kir\u00e1lyukat is megh\u00f3doltat\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5ket fegyver \u00e9l\u00e9vel, kipuszt\u00edtv\u00e1n \u00f5ket, a mint megparancsolta vala M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csak \u00e9pen azokat a v\u00e1rosokat nem \u00e9get\u00e9 meg Izr\u00e1el, a melyek halmokon \u00e1llottak vala, kiv\u00e9ve H\u00e1sort, egyed\u00fcl ezt \u00e9get\u00e9 meg J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s e v\u00e1rosoknak minden zs\u00e1km\u00e1nyolni val\u00f3j\u00e1t, \u00e9s a barmokat is magoknak zs\u00e1km\u00e1nyol\u00e1k el Izr\u00e1el fiai; csak az embereket h\u00e1ny\u00e1k mind fegyver \u00e9l\u00e9re, m\u00edglen kipuszt\u00edt\u00e1k \u00f5ket. Nem hagytak meg egy \u00e9l\u00f5t sem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A mint parancsolt az \u00dar M\u00f3zesnek, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak, \u00fagy parancsolt M\u00f3zes J\u00f3zsu\u00e9nak, \u00e9s \u00fagy cseleked\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9, semmit el nem hagyott mindabb\u00f3l, a mit az \u00dar parancsolt vala M\u00f3zesnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elfoglal\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9 mindazt a f\u00f6ldet, a hegys\u00e9get, az eg\u00e9sz d\u00e9li vid\u00e9ket, az eg\u00e9sz G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9t, \u00fagy a s\u00edks\u00e1got, mint a puszt\u00e1t, \u00e9s Izr\u00e1el hegy\u00e9t \u00e9s annak s\u00edks\u00e1g\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kopasz hegyt\u00f5l fogva, a mely Sze\u00edr fel\u00e9 emelkedik, eg\u00e9szen Ba\u00e1l-G\u00e1dig, a Libanon v\u00f6lgy\u00e9ben, a Hermon hegye alatt; kir\u00e1lyaikat pedig mind elfog\u00e1 \u00e9s megver\u00e9 \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sok napon \u00e1t viselt hadat J\u00f3zsu\u00e9 mindezekkel a kir\u00e1lyokkal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem volt v\u00e1ros, a mely b\u00e9kess\u00e9gre l\u00e9pett volna Izr\u00e1el fiaival, kiv\u00e9ve a Gibeonban lak\u00f3 Khivveusokat; haddal vett\u00e9k azt meg mind."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert az \u00dart\u00f3l volt az, hogy megkem\u00e9ny\u00edtv\u00e9n sz\u00edveiket, haddal menjenek Izr\u00e1el ellen, hogy elt\u00f6r\u00f6lje \u00f5ket; hogy ne legyen n\u00e9kik irgalom, hanem hogy elpuszt\u00edtsa \u00f5ket, a mint megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd elm\u00e9ne J\u00f3zsu\u00e9 ez id\u00f5ben, \u00e9s kiirt\u00e1 az An\u00e1kokat a hegyek k\u00f6z\u00fcl Hebronb\u00f3l, Debirb\u00f5l, An\u00e1bb\u00f3l \u00e9s J\u00fad\u00e1nak minden hegy\u00e9b\u00f5l, \u00e9s Izr\u00e1elnek minden hegy\u00e9b\u00f5l; v\u00e1rosaikkal egy\u00fctt t\u00f6rl\u00e9 el \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem maradtak An\u00e1kok Izr\u00e1el fiainak f\u00f6ld\u00e9n, csak G\u00e1z\u00e1ban, G\u00e1thban \u00e9s Asd\u00f3dban hagyattak meg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elfoglal\u00e1 az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz f\u00f6ldet eg\u00e9szen \u00fagy, a mint az \u00dar mondotta vala M\u00f3zesnek, \u00e9s ad\u00e1 azt J\u00f3zsu\u00e9 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Izr\u00e1elnek, oszt\u00e1lyr\u00e9szeikhez k\u00e9pest, nemzets\u00e9geik szerint. A f\u00f6ld pedig megnyugov\u00e9k a harczt\u00f3l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek pedig ama f\u00f6ldnek kir\u00e1lyai, a kiket levertek Izr\u00e1elnek fiai, \u00e9s a kiknek f\u00f6ldj\u00e9t birtokba vett\u00e9k a Jord\u00e1non t\u00fal, napkelet fel\u00e9, az Arnon patakt\u00f3l fogva a Hermon hegy\u00e9ig, \u00e9s az eg\u00e9sz mez\u00f5s\u00e9get kelet fel\u00f5l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00edhon, az Emoreusok kir\u00e1lya, a ki lakik vala Hesbonban, a ki uralkodik vala Ar\u00f3ert\u00f5l fogva, a mely van az Arnon patak partj\u00e1n, \u00e9s a patak k\u00f6zep\u00e9t\u00f5l \u00e9s a Gile\u00e1d fel\u00e9t\u00f5l a Jabbok patakig, az Ammon fiainak hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s a mez\u00f5s\u00e9gt\u00f5l a Kinner\u00f3th tengerig napkelet fel\u00e9, \u00e9s a puszta tenger\u00e9ig, a S\u00f3stengerig napkelet fel\u00e9, a B\u00e9th-Jesimothi \u00fatig, \u00e9s d\u00e9lfel\u00e9 a Piszga hegyoldalainak alj\u00e1ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u00d3gnak, a B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak tartom\u00e1nya, a ki Refaim marad\u00e9kai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, a ki Astarotban \u00e9s Edreiben lakozik vala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s uralkodik vala Hermon hegy\u00e9n, Szalkh\u00e1ban \u00e9s az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nban, a Gesurnak \u00e9s Maakh\u00e1tnak hat\u00e1r\u00e1ig, \u00e9s a f\u00e9l Gile\u00e1don, Sz\u00edhonnak, Hesbon kir\u00e1ly\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja \u00e9s Izr\u00e1elnek fiai vert\u00e9k le \u00f5ket, \u00e9s oda adta azt [a f\u00f6ldet] M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a R\u00faben \u00e9s G\u00e1d [nemzets\u00e9geknek] \u00e9s a Manass\u00e9 nemzets\u00e9g fel\u00e9nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek pedig ama f\u00f6ldnek kir\u00e1lyai, a kiket levertek vala J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s az Izr\u00e1elnek fiai a Jord\u00e1n m\u00e1sik oldal\u00e1n napnyugat fel\u00e9, Ba\u00e1l-G\u00e1dt\u00f3l fogva, a mely van a Lib\u00e1non v\u00f6lgy\u00e9ben, eg\u00e9szen a kopasz hegyig, a mely Sze\u00edr fel\u00e9 emelkedik. \u00c9s oda ad\u00e1 azt J\u00f3zsu\u00e9 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl az Izr\u00e1el nemzets\u00e9geinek, az \u00f5 oszt\u00e1lyr\u00e9szeik szerint:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A hegys\u00e9gben \u00e9s a s\u00edks\u00e1gon, a mez\u00f5s\u00e9gen \u00e9s a hegyoldalakon, a puszt\u00e1n \u00e9s a d\u00e9li vid\u00e9ken, a Khittheus, Emoreus, Kananeus, Perizeus, Khivveus \u00e9s Jebuzeusok [f\u00f6ldj\u00e9t.]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9rikh\u00f3nak kir\u00e1lya egy; Ainak, a mely oldalra vala B\u00e9thel fel\u00e9, kir\u00e1lya egy;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemnek kir\u00e1lya egy, Hebronnak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1rmutnak kir\u00e1lya egy, L\u00e1kisnak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eglonnak kir\u00e1lya egy, G\u00e9zernek kir\u00e1lya egy;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Debirnek kir\u00e1lya egy, G\u00e9dernek kir\u00e1lya egy;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Horm\u00e1hnak kir\u00e1lya egy, Aradnak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Libn\u00e1nak kir\u00e1lya egy; Adull\u00e1mnak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Makked\u00e1nak kir\u00e1lya egy, B\u00e9thelnek kir\u00e1lya egy;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tappu\u00e1hnak kir\u00e1lya egy, H\u00e9fernek kir\u00e1lya egy;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Afeknek kir\u00e1lya egy, Lass\u00e1ronnak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1donnak kir\u00e1lya egy, H\u00e1sornak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simron Meronnak kir\u00e1lya egy, Aks\u00e1fnak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Taan\u00e1knak kir\u00e1lya egy, Megidd\u00f3nak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kedesnek kir\u00e1lya egy, a K\u00e1rmelen lev\u00f5 Jokne\u00e1mnak kir\u00e1lya egy;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A D\u00f3r magaslat\u00e1n lev\u00f5 D\u00f3rnak kir\u00e1lya egy, a Gilg\u00e1l n\u00e9peinek kir\u00e1lya egy;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tircz\u00e1nak kir\u00e1lya egy; \u00f6sszesen harminczegy kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor J\u00f3zsu\u00e9 megv\u00e9nhedett \u00e9s igen megid\u00f5s\u00f6d\u00f6tt vala, monda az \u00dar n\u00e9ki: Te megv\u00e9nhedt\u00e9l, igen megid\u00f5s\u00f6dt\u00e9l, pedig m\u00e9g igen sok f\u00f6ld maradt elfoglalni val\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez az a f\u00f6ld, a mi fennmaradt: A Filiszteusoknak minden tartom\u00e1nya \u00e9s az eg\u00e9sz Gesur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Sikh\u00f3rt\u00f3l fogva, a mely \u00c9gyiptom felett [foly], eg\u00e9szen Ekronnak hat\u00e1r\u00e1ig \u00e9szakra, [mely] a Kananeushoz sz\u00e1m\u00edttatik; a Filiszteusok \u00f6t fejedelems\u00e9ge: a G\u00e1z\u00e1\u00e9, Asd\u00f3d\u00e9, Askel\u00f3n\u00e9, G\u00e1th\u00e9, Ekron\u00e9 \u00e9s az Avveusok\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e9lr\u00f5l a Kananeusnak eg\u00e9sz f\u00f6lde \u00e9s Me\u00e1ra, a mely a S\u00eddonbeliek\u00e9, Af\u00e9k\u00e1ig, az Emoreusok hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 a Gibli f\u00f6lde \u00e9s az eg\u00e9sz Libanon napkelet fel\u00e9, Ba\u00e1l-G\u00e1dt\u00f3l fogva, a mely a Hermon hegy alatt van, eg\u00e9szen addig, a hol Ham\u00e1thba mennek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hegys\u00e9gnek minden lakos\u00e1t a Libanont\u00f3l Miszref\u00f3th-Majimig, a S\u00eddoniakat mind, magam \u00fbz\u00f6m ki \u00f5ket Izr\u00e1el fiai el\u00f5l, csak sorsold ki Izr\u00e1elnek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, a mint megparancsoltam n\u00e9ked."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt oszd el ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kilencz nemzets\u00e9gnek, \u00e9s a Manass\u00e9 nemzets\u00e9g fel\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d5 vele egy\u00fctt a R\u00faben \u00e9s G\u00e1d [nemzets\u00e9gek] elvett\u00e9k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6ket, a melyet adott vala n\u00e9kik M\u00f3zes, t\u00fal a Jord\u00e1non, napkelet fel\u00e9, a mik\u00e9pen adta vala n\u00e9kik M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ar\u00f3ert\u00f5l fogva, a mely az Arnon patak partj\u00e1n van, \u00fagy a v\u00e1rost, a mely a v\u00f6lgynek k\u00f6zepette van, mint Medeb\u00e1nak minden s\u00edk f\u00f6ld\u00e9t Dibonig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s minden v\u00e1ros\u00e1t Sz\u00edhonnak, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1nak, a ki uralkodik vala Hesbonban, az Ammon fiainak hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s Gile\u00e1dot \u00e9s Gesurnak \u00e9s Maak\u00e1tnak hat\u00e1r\u00e1t, az eg\u00e9sz Hermon hegyet \u00e9s az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt Szalk\u00e1ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1s\u00e1nban \u00d3gnak eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1t, a ki uralkodik vala Astar\u00f3tban \u00e9s Edreiben. Ez maradt vala meg a Refaim marad\u00e9kai k\u00f6z\u00fcl, de lever\u00e9 \u00e9s ki\u00fbz\u00e9 \u00f5ket M\u00f3zes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Izr\u00e1el fiai nem \u00fbz\u00e9k ki a Gesurit \u00e9s a Maakh\u00e1tit, \u00e9s ott is lakik a Gesuri \u00e9s Maakh\u00e1ti az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt mind e mai napig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csak L\u00e9vi nemzets\u00e9g\u00e9nek nem adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get; az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek t\u00fczes \u00e1ldozatai az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, a mint sz\u00f3lott vala n\u00e9ki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adott vala pedig M\u00f3zes [\u00f6r\u00f6ks\u00e9get] a R\u00faben fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00f5 hat\u00e1ruk Ar\u00f3ert\u00f5l fogva, a mely az Arnon foly\u00f3 partj\u00e1n van, \u00fagy a v\u00e1ros, a mely a v\u00f6lgy k\u00f6zepette van, mint az eg\u00e9sz s\u00edk f\u00f6ld Medeba mellett;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hesbon \u00e9s annak minden v\u00e1rosa, a melyek a s\u00edk f\u00f6ld\u00f6n vannak; Dibon, B\u00e1moth-Baal \u00e9s B\u00e9th-Ba\u00e1l-Meon;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s Jahcza, Kedem\u00f3t \u00e9s M\u00e9fa\u00e1t;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s Kirj\u00e1thaim, Szibma \u00e9s Czeret-S\u00e1h\u00e1r a v\u00f6lgy mellett val\u00f3 hegyen:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s B\u00e9th-Pe\u00f3r, a Piszga hegyoldalai, \u00e9s B\u00e9th-Jesim\u00f3th."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s a s\u00edk f\u00f6ld minden v\u00e1rosa \u00e9s Sz\u00edhonnak, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1nak eg\u00e9sz orsz\u00e1ga, a ki uralkodik vala Hesbonban, a kit megvert vala M\u00f3zes, \u00f5t \u00e9s a Midi\u00e1nnak fejedelmeit: Evit \u00e9s R\u00e9kemet, Cz\u00fart \u00e9s H\u00fart \u00e9s R\u00e9b\u00e1t, Sz\u00edhonnak fejedelmeit, a kik e f\u00f6ld\u00f6n laktak vala."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3 B\u00e1l\u00e1mot is, Be\u00f3rnak fi\u00e1t, meg\u00f6l\u00e9k Izr\u00e1el fiai fegyverrel, azokkal egy\u00fctt, a kiket lev\u00e1gtak vala."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vala teh\u00e1t a R\u00faben fiainak hat\u00e1ra a Jord\u00e1n \u00e9s mell\u00e9ke. Ez a R\u00faben fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint, a v\u00e1rosok \u00e9s azoknak falui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9nek, a G\u00e1d fiainak is adott vala [\u00f6r\u00f6ks\u00e9get] M\u00f3zes, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00f5 hat\u00e1ruk Ja\u00e1zer \u00e9s Gile\u00e1dnak minden v\u00e1rosa \u00e9s az Ammon fiai f\u00f6ldj\u00e9nek fele Ar\u00f3erig, a mely Rabba felett van."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s Hesbont\u00f3l fogva Ramath-Miczp\u00e9ig \u00e9s Bet\u00f3nimig, meg Mahan\u00e1imt\u00f3l Debir hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A v\u00f6lgyben pedig B\u00e9th-Har\u00e1m, B\u00e9th-Nimra, Szukk\u00f3th \u00e9s Cz\u00e1fon, Sz\u00edhonnak, Hesbon kir\u00e1ly\u00e1nak marad\u00e9k orsz\u00e1ga, a Jord\u00e1n \u00e9s mell\u00e9ke, a Kinnereth tenger sz\u00e9l\u00e9ig a Jord\u00e1non t\u00fal napkelet fel\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez a G\u00e1d fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint, a v\u00e1rosok \u00e9s azoknak falui."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Manass\u00e9 nemzets\u00e9g fel\u00e9nek is adott vala M\u00f3zes [\u00f6r\u00f6ks\u00e9get]. \u00c9s l\u00f5n a Manass\u00e9 fiainak f\u00e9l\u00e1g\u00e1\u00e9, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00f5 hat\u00e1ruk: Mahan\u00e1imt\u00f3l fogva az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1n, \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak eg\u00e9sz orsz\u00e1ga \u00e9s Jairnak minden faluja, a melyek B\u00e1s\u00e1nban vannak, hatvan v\u00e1ros."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s pedig Gile\u00e1dnak fele \u00e9s Astar\u00f3t \u00e9s Edrei, \u00d3g orsz\u00e1g\u00e1nak v\u00e1rosai B\u00e1s\u00e1nban, a Manass\u00e9 fi\u00e1nak, M\u00e1kirnak fiai\u00e9, M\u00e1kir fel\u00e9\u00e9, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezek azok, a miket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adott vala M\u00f3zes a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9n, a Jord\u00e1non t\u00fal J\u00e9rikh\u00f3t\u00f3l napkelet fel\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A L\u00e9vi nemzets\u00e9g\u00e9nek pedig nem adott vala M\u00f3zes \u00f6r\u00f6ks\u00e9get. Az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k, a mint sz\u00f3lott vala n\u00e9kik."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek pedig azok, a miket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl v\u00f5nek el Izr\u00e1el fiai a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n, a miket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adtak n\u00e9kik Ele\u00e1z\u00e1r, a pap, J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia \u00e9s az atyai fejedelmek, a kik val\u00e1nak Izr\u00e1el fiainak nemzets\u00e9gei felett;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sorsvet\u00e9s \u00e1ltal val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k\u00fcl, (a mint megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal) a kilencz nemzets\u00e9gnek \u00e9s a f\u00e9lnemzets\u00e9gnek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert k\u00e9t nemzets\u00e9gnek \u00e9s f\u00e9l nemzets\u00e9gnek a Jord\u00e1non t\u00fal adott vala M\u00f3zes \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, a L\u00e9vit\u00e1knak pedig nem adott vala \u00f6r\u00f6ks\u00e9get \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a J\u00f3zsef fiai k\u00e9t nemzets\u00e9g voltak: Manass\u00e9 \u00e9s Efraim; a L\u00e9vit\u00e1knak pedig nem adtak oszt\u00e1lyr\u00e9szt a f\u00f6ldb\u00f5l, hanem csak v\u00e1rosokat lak\u00e1sul \u00e9s az azokhoz val\u00f3 legel\u00f5ket barmaik \u00e9s marh\u00e1ik sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mint megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek, \u00fagy cseleked\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai, \u00e9s \u00fagy oszt\u00e1k fel a f\u00f6ldet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hozz\u00e1men\u00e9nek pedig J\u00f3zsu\u00e9hoz J\u00fad\u00e1nak fiai Gilg\u00e1lba \u00e9s monda n\u00e9ki a Kenizeus K\u00e1leb, Jefunn\u00e9 fia: Te tudod azt a dolgot, a melyet besz\u00e9lt vala az \u00dar M\u00f3zesnek, az Isten ember\u00e9nek \u00e9n fel\u00f5lem \u00e9s te fel\u00f5led K\u00e1des-Barne\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Negyven esztend\u00f5s val\u00e9k \u00e9n, mikor elk\u00fcld\u00f6tt engem M\u00f3zes az \u00darnak szolg\u00e1ja K\u00e1des-Barne\u00e1b\u00f3l, hogy kik\u00e9mleljem a f\u00f6ldet, \u00e9s \u00fagy hoztam n\u00e9ki h\u00edrt, a mint az \u00e9n sz\u00edvemben vala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai pedig, a kik felj\u00f6ttek vala velem, elr\u00e9m\u00edtett\u00e9k a n\u00e9pnek sz\u00edv\u00e9t, de \u00e9n t\u00f6k\u00e9letesen k\u00f6vettem az Urat, az \u00e9n Istenemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcv\u00e9k M\u00f3zes azon a napon, mondv\u00e1n: Bizony a f\u00f6ld, a melyet megtapodott a te l\u00e1bad, ti\u00e9d lesz \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s a te fiaid\u00e9 mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mivelhogy t\u00f6k\u00e9letesen k\u00f6vetted az Urat, az \u00e9n Istenemet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most pedig, \u00edm\u00e9 megtartott engem az \u00dar \u00e9letben, a mint sz\u00f3lott vala; most negyven\u00f6t esztendeje, a mi\u00f3ta sz\u00f3lott vala az \u00dar e dologr\u00f3l M\u00f3zesnek, a mi alatt Izr\u00e1el a puszt\u00e1ban bolyongott vala; \u00e9s most \u00edm\u00e9, nyolczvan\u00f6t esztend\u00f5s vagyok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g ma is olyan er\u00f5s vagyok, a milyen azon a napon voltam, a mikor elk\u00fcld\u00f6tt engem M\u00f3zes; a milyen akkor volt az \u00e9n er\u00f5m, most is olyan az \u00e9n er\u00f5m a harczol\u00e1shoz \u00e9s j\u00e1r\u00e1sra-kel\u00e9sre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most az\u00e9rt add n\u00e9kem ezt a hegyet, a melyr\u00f5l sz\u00f3lt vala az \u00dar azon a napon; mert magad is hallottad azon a napon, hogy An\u00e1kok vannak ott, \u00e9s nagy, er\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosok; h\u00e1tha velem lesz az \u00dar, \u00e9s ki\u00fbz\u00f6m \u00f5ket, a mint megmondotta az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s odaad\u00e1 Hebront K\u00e1lebnek, a Jefunn\u00e9 fi\u00e1nak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt l\u00f5n Hebron a Kenizeus K\u00e1leb\u00e9, a Jefunn\u00e9 fi\u00e1\u00e9, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl mind e mai napig, a mi\u00e9rt hogy t\u00f6k\u00e9letesen k\u00f6vette vala az Urat, Izr\u00e1elnek Isten\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Hebron neve pedig annakel\u00f5tte Kirj\u00e1th-Arba volt; a ki a legnagyobb ember volt az An\u00e1kok k\u00f6z\u00f6tt. A f\u00f6ld pedig megnyugodott a harczt\u00f3l."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A J\u00fada fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek sors \u00e1ltal val\u00f3 r\u00e9sze pedig az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint [ez] vala: Edomnak hat\u00e1ra fel\u00e9 a Czin puszt\u00e1ja d\u00e9lre, a d\u00e9li hat\u00e1rnak v\u00e9g\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vala pedig az \u00f5 d\u00e9li hat\u00e1ruk a S\u00f3stengernek sz\u00e9l\u00e9t\u00f5l, a tengernyelvt\u00f5l fogva, a mely d\u00e9lfel\u00e9 fordul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s halad d\u00e9lre az Akrabbim h\u00e1g\u00f3nak, majd \u00e1tmegy Czin fel\u00e9, \u00e9s felmegy d\u00e9lr\u00f5l K\u00e1des-Barne\u00e1nak, \u00e1tmegy Hesronnak, felmegy Ad\u00e1rnak \u00e9s ker\u00fcl Karka fel\u00e9;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd \u00e1tmegy Asmonnak \u00e9s halad \u00c9gyiptom patak\u00e1nak. A hat\u00e1r sz\u00e9lei pedig a tengern\u00e9l vannak. Ez a ti hat\u00e1rotok d\u00e9lre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Napkelet fel\u00e9 pedig a S\u00f3stenger a hat\u00e1r a Jord\u00e1n v\u00e9g\u00e9ig; az \u00e9szaki r\u00e9sz hat\u00e1ra pedig a tengernyelvt\u00f5l, a Jord\u00e1n v\u00e9g\u00e9t\u00f5l [kezd\u00f5dik.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s felmegy ez a hat\u00e1r B\u00e9th-Hogl\u00e1nak, \u00e9s \u00e1tmegy \u00e9szakra B\u00e9th-Arab\u00e1n majd felmegy ez a hat\u00e1r R\u00faben fi\u00e1nak, Boh\u00e1nnak k\u00f6v\u00e9hez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s felmegy ez a hat\u00e1r Debirbe is az Akor v\u00f6lgy\u00e9b\u00f5l, \u00e9s \u00e9szaknak fordul Gilg\u00e1l fel\u00e9, a mely \u00e1tellen\u00e9ben van az Adummim h\u00e1g\u00f3j\u00e1nak, a mely a patakt\u00f3l d\u00e9lfel\u00e9 esik. \u00c9s \u00e1tmegy a hat\u00e1r az \u00c9n-semes vizeire \u00e9s tova halad a R\u00f3gel forr\u00e1sa fel\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n felmegy a hat\u00e1r a Hinnom fi\u00e1nak v\u00f6lgy\u00e9n, Jebuzeusnak, azaz Jeruzs\u00e1lemnek d\u00e9li oldala fel\u00e9; felmegy tov\u00e1bb\u00e1 e hat\u00e1r a hegynek tetej\u00e9re, a mely \u00e1tellenben van a Hinnom v\u00f6lgy\u00e9vel napnyugat fel\u00e9, a mely \u00e9szakra van a Refaim v\u00f6lgy\u00e9nek sz\u00e9l\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hajlik e hat\u00e1r a hegynek tetej\u00e9t\u00f5l a Nefto\u00e1h v\u00edznek k\u00fatfej\u00e9hez \u00e9s kimegy az Efron hegy\u00e9nek v\u00e1rosai fel\u00e9; majd hajlik e hat\u00e1r Baal\u00e1nak, azaz Kirj\u00e1th-Je\u00e1rimnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Baal\u00e1t\u00f3l pedig fordul e hat\u00e1r napnyugotnak a Sze\u00edr-hegy fel\u00e9, \u00e9s \u00e1tmegy \u00e9szaknak a Je\u00e1rim-hegy oldala fel\u00e9, azaz Kesalon fel\u00e9 \u00e9s al\u00e1megy B\u00e9th- Semesnek \u00e9s \u00e1tmegy Timn\u00e1nak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd tova megy e hat\u00e1r Ekron \u00e9szaki oldala fel\u00e9, \u00e9s hajlik e hat\u00e1r Sikkeronnak, \u00e9s \u00e1tmegy a Baala hegynek, \u00e9s tova megy Jabn\u00e9el fel\u00e9. A hat\u00e1r sz\u00e9lei pedig a tengern\u00e9l vannak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A napnyugati hat\u00e1r pedig a nagy tenger \u00e9s mell\u00e9ke. Ez J\u00fada fiainak hat\u00e1ra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl az \u00f5 h\u00e1zokn\u00e9pe szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e1lebnek, a Jefunn\u00e9 fi\u00e1nak pedig a J\u00fada fiai k\u00f6z\u00f6tt ada r\u00e9szt, az \u00darnak J\u00f3zsu\u00e9hoz val\u00f3 szavai szerint; Kirj\u00e1th-Arb\u00e1nak, An\u00e1k atyj\u00e1nak [v\u00e1ros\u00e1t], azaz Hebront."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00fbz\u00e9 onnan K\u00e1leb An\u00e1knak h\u00e1rom fi\u00e1t: S\u00e9sait, Ahim\u00e1nt \u00e9s T\u00e1lmait, An\u00e1k gyermekeit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne inn\u00e9t Debir lak\u00f3i ellen, Debirnek neve pedig azel\u00f5tt Kirj\u00e1th- Sz\u00e9fer volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda K\u00e1leb: A ki megveri Kirj\u00e1th-Sz\u00e9fert \u00e9s elfoglalja azt, n\u00e9ki adom Aksz\u00e1t, az \u00e9n le\u00e1nyomat feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elfoglala pedig azt Othni\u00e9l, K\u00e9n\u00e1znak, a K\u00e1leb testv\u00e9r\u00e9nek fia; \u00e9s n\u00e9ki ad\u00e1 Aksz\u00e1t, az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mikor elj\u00f6ve az, biztat\u00e1 \u00f5t, hogy k\u00e9rjen az \u00f5 atyj\u00e1t\u00f3l mez\u00f5t. Lesz\u00e1lla az\u00e9rt a szam\u00e1rr\u00f3l; K\u00e1leb pedig monda n\u00e9ki: Mi bajod?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Adj \u00e1ld\u00e1st n\u00e9kem! Mivelhogy sz\u00e1raz f\u00f6ldre helyezt\u00e9l engem, adj az\u00e9rt n\u00e9kem v\u00edzforr\u00e1sokat is. \u00c9s n\u00e9ki ad\u00e1 a fels\u00f5 forr\u00e1st \u00e9s az als\u00f3 forr\u00e1st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez a J\u00fada fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A J\u00fada fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek v\u00e1rosai pedig a d\u00e9li v\u00e9gt\u00f5l kezdve Edom hat\u00e1ra fel\u00e9 val\u00e1nak: Kabse\u00e9l, \u00c9der \u00e9s J\u00e1gur;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kina, Dim\u00f3na \u00e9s Adada;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kedes, H\u00e1sor \u00e9s Ithn\u00e1n;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Zif, T\u00e9lem \u00e9s Beal\u00f3th;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e1sor-Hadatha \u00e9s Kerioth-Hesron, azaz H\u00e1sor;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amam, S\u00e9ma \u00e9s M\u00f3l\u00e1da;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hasar-Gaddah, Hesm\u00f3n \u00e9s B\u00e9th-Pelet;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hasar-Su\u00e1l, Beer-Seba \u00e9s Bizjotheja;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ba\u00e1la, Ijjim \u00e9s Eczem;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elth\u00f3l\u00e1d, Keszil \u00e9s Hormah;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sikl\u00e1g, Madmanna \u00e9s Szanszanna;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Leba\u00f3th, Silhim, Ain \u00e9s Rimmon. \u00d6sszesen huszonkilencz v\u00e1ros \u00e9s ezek falui."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A s\u00edks\u00e1gon: Estha\u00f3l, Cz\u00f3rah \u00e9s Asn\u00e1h;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Zanoah, \u00c9n-Gannim, Tappu\u00e1h \u00e9s \u00c9n\u00e1m;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e1rmut, Adull\u00e1m, Sz\u00f3k\u00f3 \u00e9s Az\u00e9ka;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sa\u00e1raim, Adithaim, Ged\u00e9ra \u00e9s Geder\u00f3thaim. Tizenn\u00e9gy v\u00e1ros \u00e9s azok falui."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sen\u00e1n, Had\u00e1sa \u00e9s Migdal-Gad;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dil\u00e1n, Miczpe \u00e9s Jokte\u00e9l;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00e1kis, Boczk\u00e1t \u00e9s Eglon;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kabbon, Lahm\u00e1sz \u00e9s Kitlis;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ged\u00e9r\u00f3th, B\u00e9th-D\u00e1gon, Naama \u00e9s Makk\u00e9da. Tizenhat v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Libna, Ether \u00e9s As\u00e1n;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jifta, Asn\u00e1 \u00e9s Neczib;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Keila, Akzib \u00e9s Mar\u00e9sa. Kilencz v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekron, ennek mez\u00f5v\u00e1rosai \u00e9s falui."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekront\u00f3l fogva eg\u00e9sz a tengerig mind azok, a melyek Asd\u00f3d mellett vannak, \u00e9s azoknak falui."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Asd\u00f3d, ennek mez\u00f5v\u00e1rosai \u00e9s falui; G\u00e1za, ennek mez\u00f5v\u00e1rosai \u00e9s falui; \u00c9gyiptom patakj\u00e1ig, \u00e9s a nagy tenger \u00e9s mell\u00e9ke."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A hegys\u00e9gen pedig: S\u00e1m\u00edr, Jath\u00edr \u00e9s Sz\u00f3k\u00f3;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Danna, Kirj\u00e1th-Szanna, azaz Debir;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "An\u00e1b, Estem\u00f3t \u00e9s Anim;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "G\u00f3sen, H\u00f3lon \u00e9s Gil\u00f3. Tizenegy v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ar\u00e1b, D\u00fama \u00e9s Es\u00e1n;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Janum, B\u00e9th-Tappuah \u00e9s Af\u00e9ka;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Humta, Kirj\u00e1th-Arba, azaz Hebron \u00e9s Czihor. Kilencz v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ma\u00f3n, Karmel, Zif \u00e9s J\u00fata;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jezr\u00e9el, Jokde\u00e1m \u00e9s Z\u00e1noah;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Kajin, Gibea \u00e9s Timna. T\u00edz v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Halhul, B\u00e9th-Cz\u00far \u00e9s Gedor;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Maar\u00e1t, B\u00e9th-An\u00f3th \u00e9s Elthekon. Hat v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Kirj\u00e1th-Ba\u00e1l, azaz Kirj\u00e1th-Je\u00e1rim, \u00e9s Rabba. K\u00e9t v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban: B\u00e9th-Ar\u00e1b\u00e1, Middin \u00e9s Szek\u00e1ka;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Nibs\u00e1n, Ir-Melah \u00e9s \u00c9n-Gedi. Hat v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "De a Jebuzeusokat, Jeruzs\u00e1lemnek lak\u00f3it, J\u00fada fiai nem b\u00edrt\u00e1k ki\u00fbzni, az\u00e9rt laknak ott a Jebuzeusok J\u00fada fiaival egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lemben, mind e mai napig."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A J\u00f3zsef fiainak sors \u00e1ltal val\u00f3 r\u00e9sze pedig juta a j\u00e9rikh\u00f3i Jord\u00e1nt\u00f3l fogva, J\u00e9rikh\u00f3 vizei fel\u00e9 napkeletnek a puszt\u00e1ra, a mely felmegy J\u00e9rikh\u00f3t\u00f3l a B\u00e9thel hegy\u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s tovamegy B\u00e9thelb\u00f5l L\u00fazba, \u00e9s \u00e1tmegy az Arkit\u00e1k hat\u00e1r\u00e1ra, Atar\u00f3thra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd lemegy a tenger fel\u00e9 a Jafleteus hat\u00e1r\u00e1nak, az als\u00f3 Bethoronnak hat\u00e1r\u00e1ig \u00e9s G\u00e9zerig, a sz\u00e9lei pedig a tengern\u00e9l vannak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elvev\u00e9k az\u00e9rt az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6ket J\u00f3zsefnek fiai: Manass\u00e9 \u00e9s Efraim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efraim fiainak hat\u00e1ra is az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint vala, \u00e9s pedig az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6knek hat\u00e1ra napkelet fel\u00e9, Atr\u00f3th-Ad\u00e1rt\u00f3l fels\u00f5 Bethoronig vala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s kimegy a hat\u00e1r a tengerre; Mikhmethatt\u00f3l \u00e9szak fel\u00e9, \u00e9s fordul a hat\u00e1r kelet fel\u00e9 Thaanath-Sil\u00f3nak \u00e9s \u00e1tmegy azon napkelet fel\u00e9 Jano\u00e1hnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jano\u00e1ht\u00f3l pedig lemegy Atar\u00f3thba \u00e9s Naar\u00f3thba, \u00e9s \u00e9ri J\u00e9rikh\u00f3t, \u00e9s kimegy a Jord\u00e1nnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tappuaht\u00f3l tovamegy a hat\u00e1r a tenger fel\u00e9 a K\u00e1na patakj\u00e1nak, a sz\u00e9lei pedig a tengern\u00e9l vannak. Ez az Efraim fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1rosok, a melyek kiv\u00e1lasztattak Efraim fiai sz\u00e1m\u00e1ra a Manass\u00e9 fiai \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek k\u00f6zepette, mind e v\u00e1rosok \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ki nem \u00fbz\u00e9k a Kananeust, a ki lakik vala G\u00e9zerben; az\u00e9rt ott lakik a Kananeus az Efraim k\u00f6z\u00f6tt mind e napig, \u00e9s l\u00f5n robotos szolg\u00e1v\u00e1."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n sors \u00e1ltal val\u00f3 r\u00e9sze Manass\u00e9 nemzets\u00e9g\u00e9nek is, mert \u00f5 vala els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte J\u00f3zsefnek, M\u00e1kirnak, a Manass\u00e9 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek, Gile\u00e1d atyj\u00e1nak, mivelhogy hadakoz\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa vala, juta n\u00e9ki Gile\u00e1d \u00e9s B\u00e1s\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6bbi fiainak is juta az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint: Abi\u00e9zer fiainak, H\u00e9lek fiainak, Aszri\u00e9l fiainak, Sekem fiainak, H\u00e9fer fiainak \u00e9s S\u00e9mida fiainak. Ezek Manass\u00e9nak a J\u00f3zsef fi\u00e1nak fi\u00fagyermekei, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De Cz\u00e9lofh\u00e1dnak, H\u00e9fer fi\u00e1nak (ez Gile\u00e1d fia, [ez] M\u00e1kir fia, [ez] Manass\u00e9 fia) nem val\u00e1nak fiai, hanem csak le\u00e1nyai. Ezek val\u00e1nak pedig le\u00e1nyainak nevei: Makhla, N\u00f3a, Khogla, Milkha \u00e9s Thircza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek odaj\u00e1rul\u00e1nak Ele\u00e1z\u00e1r pap el\u00e9, J\u00f3zsu\u00e9nak, a N\u00fan fi\u00e1nak eleibe \u00e9s a fejedelmek el\u00e9, mondv\u00e1n: Az \u00dar megparancsolta M\u00f3zesnek, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9get adjon n\u00e9k\u00fcnk a mi aty\u00e1nkfiai k\u00f6z\u00f6tt. Adott vala az\u00e9rt n\u00e9kik \u00f6r\u00f6ks\u00e9get az \u00dar besz\u00e9de szerint, az \u00f5 atyjoknak b\u00e1tyjai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00edz r\u00e9sz es\u00e9k az\u00e9rt Manass\u00e9nak, Gile\u00e1d \u00e9s B\u00e1s\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n k\u00edv\u00fcl, a melyek t\u00fal vannak a Jord\u00e1non."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a Manass\u00e9 le\u00e1nyai \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kaptak az \u00f5 fiai k\u00f6z\u00f6tt; Gile\u00e1d f\u00f6lde pedig a Manass\u00e9 t\u00f6bbi fiai\u00e9 l\u00f5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Manass\u00e9 hat\u00e1ra pedig \u00c1sert\u00f5l Mikmeth\u00e1th fel\u00e9 vala, a mely Sikem el\u00f5tt van. \u00c9s m\u00e9ne a hat\u00e1r jobbk\u00e9z fel\u00e9, \u00c9n-Tappuahnak lak\u00f3i fel\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Manass\u00e9\u00e9 volt Tappuah f\u00f6lde, de Tappuah a Manass\u00e9 hat\u00e1ra fel\u00e9 az Efraim fiai\u00e9 vala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s al\u00e1megy a hat\u00e1r a K\u00e1na patakj\u00e1ra, a pataknak d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9re. Ezek a v\u00e1rosok Efraim\u00e9i a Manass\u00e9 v\u00e1rosai k\u00f6z\u00f6tt. Manass\u00e9 hat\u00e1ra pedig a patakt\u00f3l \u00e9szak fel\u00e9 \u00e9s a sz\u00e9le a tengern\u00e9l vala."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e9lr\u00f5l Efraim\u00e9, \u00e9szakr\u00f3l pedig Manass\u00e9\u00e9, \u00e9s ennek hat\u00e1ra a tenger vala. De \u00e9szak fel\u00f5l \u00c1serbe \u00fctk\u00f6znek, napkelet fel\u00f5l pedig Issakh\u00e1rba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a Manass\u00e9\u00e9 vala Issakh\u00e1rban \u00e9s \u00c1serben: B\u00e9th-Se\u00e1n \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosai, Jible\u00e1m \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosai, D\u00f3rnak lakosai \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosai, \u00c9n-D\u00f3rnak lakosai \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosai, Thaanaknak lakosai \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosai, \u00e9s Megidd\u00f3 lakosai \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosai, h\u00e1rom hegyi tartom\u00e1ny."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De nem b\u00edrt\u00e1k elfoglalni Manass\u00e9nak fiai ezeket a v\u00e1rosokat, \u00e9s siker\u00fclt a Kananeusnak ott maradni azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De mihelyt meger\u00f5s\u00f6dtek vala Izr\u00e1el fiai, robot al\u00e1 vet\u00e9k a Kananeust, de teljess\u00e9ggel nem \u00fbz\u00e9k ki \u00f5ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3zsef fiai pedig sz\u00f3ltak vala J\u00f3zsu\u00e9val, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt adt\u00e1l n\u00e9kem egy sors szerint val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9get \u00e9s egy oszt\u00e1lyr\u00e9szt, holott \u00e9n sok n\u00e9p vagyok, mivelhogy ez ideig meg\u00e1ldott engem az \u00dar?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig monda n\u00e9kik: Ha sok n\u00e9p vagy te, menj fel az erd\u00f5re, \u00e9s \u00edrts ott magadnak a Perizzeusoknak \u00e9s Refaimnak f\u00f6ld\u00e9n, ha szoros n\u00e9ked az Efraim hegye."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a J\u00f3zsef fiai: Nem elegend\u00f5 n\u00e9k\u00fcnk ez a hegy, a Kananeusoknak pedig, a kik a v\u00f6lgyi s\u00edkon laknak, mindnek vas-szeker\u00f6k van ; \u00fagy azoknak, a kik B\u00e9th-Seanban \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaiban, mint azoknak, a kik a Jezr\u00e9el v\u00f6lgy\u00e9ben vannak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig J\u00f3zsu\u00e9 a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1nak, Efraimnak \u00e9s Manass\u00e9nak, mondv\u00e1n: Sok n\u00e9p vagy te \u00e9s nagy er\u00f5d van n\u00e9ked, nem lesz n\u00e9ked [csak] egy sors szerint val\u00f3 r\u00e9szed;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert hegyed lesz n\u00e9ked. Ha erd\u00f5 az, \u00fagy \u00edrtsd ki azt, \u00e9s annak sz\u00e9lei is a tieid l\u00e9sznek; mert ki\u00fbz\u00f6d a Kananeust, noha vas-szekere van n\u00e9ki, [s] noha er\u00f5s az."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete pedig \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9k Sil\u00f3ban \u00e9s oda helyheztet\u00e9k a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1t, minekut\u00e1na megh\u00f3dola el\u00f5tt\u00f6k a f\u00f6ld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De maradtak vala m\u00e9g Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt, akiknek nem osztott\u00e1k vala ki az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6ket: h\u00e9t nemzets\u00e9g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 Izr\u00e1el fiainak: Meddig vonakodtok m\u00e9g elmenni, hogy elfoglalj\u00e1tok a f\u00f6ldet, a melyet n\u00e9ktek adott az \u00dar, a ti aty\u00e1itoknak Istene?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hozzatok el\u00f5 h\u00e1rom-h\u00e1rom f\u00e9rfi\u00fat nemzets\u00e9genk\u00e9nt, \u00e9s elk\u00fcld\u00f6m \u00f5ket, hogy keljenek fel \u00e9s j\u00e1rj\u00e1k el a f\u00f6ldet, \u00e9s \u00edrj\u00e1k fel azt az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck szerint, \u00e9s t\u00e9rjenek vissza hozz\u00e1m;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n oszsz\u00e1k fel azt magok k\u00f6zt h\u00e9t r\u00e9szre. J\u00fada maradjon meg a maga hat\u00e1raiban d\u00e9l fel\u00f5l, J\u00f3zsef h\u00e1za pedig maradjon meg a maga hat\u00e1raiban \u00e9szak fel\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ti \u00edrj\u00e1tok le a f\u00f6ldet h\u00e9t r\u00e9szre, \u00e9s hozz\u00e1tok ide hozz\u00e1m, hogy sorsot vessek itt n\u00e9ktek az \u00dar el\u00f5tt, a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a L\u00e9vit\u00e1knak nincs r\u00e9sz\u00f6k ti k\u00f6z\u00f6ttetek; mivelhogy az \u00darnak paps\u00e1ga az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k; G\u00e1d pedig \u00e9s R\u00faben \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9ge megkapt\u00e1k az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6ket a Jord\u00e1non t\u00fal napkelet fel\u00e9, a mit M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja adott vala n\u00e9kik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s felkel\u00e9nek azok a f\u00e9rfiak, \u00e9s elmen\u00e9nek. Parancsola pedig J\u00f3zsu\u00e9 azoknak, a kik elmen\u00e9nek, hogy le\u00edrj\u00e1k a f\u00f6ldet, mondv\u00e1n: Menjetek el \u00e9s j\u00e1rj\u00e1tok el a f\u00f6ldet, \u00e9s \u00edrj\u00e1tok le azt, azut\u00e1n t\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m, \u00e9s itt vetek n\u00e9ktek sorsot Sil\u00f3ban, az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt a f\u00e9rfiak, \u00e9s \u00e1ltal men\u00e9nek a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s le\u00edr\u00e1k azt v\u00e1rosonk\u00e9nt h\u00e9t r\u00e9szre, k\u00f6nyvben, azut\u00e1n visszat\u00e9r\u00e9nek J\u00f3zsu\u00e9hoz a t\u00e1borba, Sil\u00f3ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s sorsot vete n\u00e9kik J\u00f3zsu\u00e9 Sil\u00f3ban az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s eloszt\u00e1 ott J\u00f3zsu\u00e9 a f\u00f6ldet Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 oszt\u00e1lyr\u00e9szeik szerint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6ve a Benj\u00e1min fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek sors szerint val\u00f3 r\u00e9sze az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint; \u00e9s pedig es\u00e9k az \u00f5 sors szerint val\u00f3 r\u00e9sz\u00f6knek hat\u00e1ra a J\u00fada fiai \u00e9s a J\u00f3zsef fiai k\u00f6z\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vala pedig az \u00f5 hat\u00e1rok az \u00e9szaki oldalon a Jord\u00e1nt\u00f3l fogva, \u00e9s felm\u00e9ne a hat\u00e1r J\u00e9rikh\u00f3 h\u00e1ta m\u00f6g\u00e9 \u00e9szak fel\u00e9, azut\u00e1n felm\u00e9ne a hegyre napnyugat fel\u00e9, a sz\u00e9lei pedig B\u00e9th-Aven puszt\u00e1j\u00e1n\u00e1l val\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onnan pedig \u00e1tmegy a hat\u00e1r Luz-fel\u00e9, L\u00faznak azaz B\u00e9thelnek h\u00e1ta m\u00f6g\u00e9 d\u00e9l fel\u00f5l; azut\u00e1n al\u00e1megy a hat\u00e1r Ataroth-Ad\u00e1rnak a hegyen, a mely d\u00e9l fel\u00f5l van als\u00f3 B\u00e9th-Horont\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb megy a hat\u00e1r, \u00e9s ker\u00fcl a nyugoti oldalnak d\u00e9l fel\u00e9, att\u00f3l a hegyt\u00f5l, a mely \u00e1tellenben van B\u00e9th-Horonnal d\u00e9lr\u00f5l; a sz\u00e9lei pedig Kirj\u00e1th-Ba\u00e1l, azaz Kirj\u00e1th-Je\u00e1rim fel\u00e9, a J\u00fada fiainak v\u00e1rosa fel\u00e9 vannak. Ez a napnyugoti hat\u00e1r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A d\u00e9li oldala pedig van Kirj\u00e1th-Je\u00e1rim sz\u00e9l\u00e9t\u00f5l kezdve, \u00e9s megy a hat\u00e1r napnyugot fel\u00e9, megy a Nefthoa viz\u00e9nek k\u00fatfej\u00e9hez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n al\u00e1megy a hat\u00e1r a hegynek sz\u00e9l\u00e9hez, a mely \u00e1tellenben van a Hinnom fi\u00e1nak v\u00f6lgy\u00e9vel, a mely \u00e9szak fel\u00e9 van a Refaim v\u00f6lgy\u00e9ben; al\u00e1megy a Hinnom v\u00f6lgy\u00e9be is a Jebuzeus mellett d\u00e9l fel\u00e9, \u00e9s al\u00e1megy a R\u00f3gel forr\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ker\u00fcl \u00e9szak fel\u00f5l, \u00e9s megy \u00c9n-Semesnek, azut\u00e1n megy Gelilothnak, a mely \u00e1tellenben van az Adummimba felviv\u00f5 \u00fattal; majd al\u00e1megy Boh\u00e1nnak, a R\u00faben fi\u00e1nak k\u00f6v\u00e9hez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tmegy az Arab\u00e1val \u00e1tellenben lev\u00f5 oldalra \u00e9szak fel\u00e9, \u00e9s al\u00e1megy Arab\u00e1ba is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1tmegy a hat\u00e1r azut\u00e1n B\u00e9th-Hogla oldal\u00e1ra \u00e9szak fel\u00e9; a hat\u00e1r sz\u00e9lei pedig \u00e9szaknak a S\u00f3stenger cs\u00facs\u00e1n\u00e1l, d\u00e9lnek a Jord\u00e1n v\u00e9g\u00e9n\u00e9l vannak. Ez a d\u00e9l fel\u00e9 val\u00f3 hat\u00e1r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Jord\u00e1n pedig hat\u00e1rolja azt a napkelet fel\u00f5l val\u00f3 oldalr\u00f3l. Ez a Benj\u00e1min fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 hat\u00e1raik szerint k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Benj\u00e1min fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek v\u00e1rosai pedig az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint [ezek]: J\u00e9rikh\u00f3, B\u00e9th-Hogla, \u00e9s Emek-Keczicz;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e9th-Ar\u00e1b\u00e1, Czemaraim \u00e9s B\u00e9thel;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avvim, P\u00e1ra \u00e9s Ofra;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kef\u00e1r-Am\u00f3ni, Ofni \u00e9s G\u00e1ba. Tizenk\u00e9t v\u00e1ros \u00e9s azoknak falui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gibeon, R\u00e1ma \u00e9s Be\u00e9roth;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Miczpe, Kefira \u00e9s M\u00f3cza;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rekem, Jirpe\u00e9l \u00e9s Thareala;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cz\u00e9la, Elef \u00e9s Jebuzeus, azaz Jeruzs\u00e1lem, Gibeath, Kirj\u00e1th. Tizenn\u00e9gy v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui. Ez a Benj\u00e1min fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sors \u00e1ltal val\u00f3 m\u00e1sodik r\u00e9sz juta Simeonnak, a Simeon fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint, \u00e9s l\u00f5n az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k a J\u00fada fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00f6v\u00e9k az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k\u00fcl: Beer-Seba, Seba \u00e9s M\u00f3l\u00e1da;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Haczar-Sual, B\u00e1la \u00e9s Eczem;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eltol\u00e1d, Bethul \u00e9s Horma;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Czikl\u00e1g, B\u00e9th-Markaboth \u00e9s Haczar-Szusza;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e9th-Lebaoth \u00e9s Sar\u00fahen. Tizenh\u00e1rom v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ain, Rimmon, Ether \u00e9s As\u00e1n. N\u00e9gy v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mindazok a faluk, a melyek e v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl val\u00e1nak Baalath-Be\u00e9rig, d\u00e9len R\u00e1matig. Ez a Simeon fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A J\u00fada fiainak oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00e9b\u00f5l l\u00f5n a Simeon fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k, mert a J\u00fada fiainak oszt\u00e1lyr\u00e9sze nagyobb vala mint illett volna n\u00e9kik; ez\u00e9rt \u00f6r\u00f6kl\u00e9nek Simeon fiai azoknak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A sors \u00e1ltal val\u00f3 harmadik r\u00e9sz juta a Zebulon fiainak az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint, \u00e9s l\u00f5n az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6knek hat\u00e1ra Sz\u00e1ridig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felmegy az \u00f5 hat\u00e1ruk nyugotnak, Mareala fel\u00e9, \u00e9s \u00e9ri Dabbasethet, \u00e9s \u00e9ri a foly\u00f3vizet is, a mely \u00e1tellenben van Jokne\u00e1mmal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00e1ridt\u00f3l pedig napkelet fel\u00e9 fordul Kiszloth-T\u00e1bor hat\u00e1r\u00e1ra, \u00e9s tova megy Daber\u00e1thnak, \u00e9s felmegy Jafi\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Innen pedig \u00e1tmegy kelet fel\u00e9 Gittha-H\u00e9fernek \u00e9s Ittha-Kaczinnak, \u00e9s tova megy Rimmonnak, ker\u00fclv\u00e9n N\u00e9a fel\u00e9:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s enn\u00e9l ker\u00fcl a hat\u00e1r \u00e9szakr\u00f3l Hannathonnak; a sz\u00e9le pedig a Jiftah-\u00c9l v\u00f6lgye."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Katt\u00e1th, Nahal\u00e1l, Simron, Jideal\u00e1 \u00e9s Bethlehem. Tizenk\u00e9t v\u00e1ros \u00e9s azoknak falui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez a Zebulon fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint; ezek a v\u00e1rosok \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A sors \u00e1ltal val\u00f3 negyedik r\u00e9sz Issakh\u00e1rnak, az Issakh\u00e1r fiainak juta, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00f5 hat\u00e1ruk: Jezr\u00e9el, Keszuloth \u00e9s S\u00fanem:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hafar\u00e1im, Sion \u00e9s Anaharath;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rabbith, Kisjon \u00e9s \u00c9becz;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Remeth, \u00c9n-Gannim, \u00c9n-Hadda \u00e9s B\u00e9th-Paczcz\u00e9cz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9ri a hat\u00e1r T\u00e1bort, Sahaczim\u00e1t \u00e9s B\u00e9th-Semest, a hat\u00e1ruknak sz\u00e9le pedig a Jord\u00e1n. Tizenhat v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez az Izsakh\u00e1r fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint: a v\u00e1rosok \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A sors \u00e1ltal val\u00f3 \u00f6t\u00f6dik r\u00e9sz pedig juta az \u00c1ser fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00f5 hat\u00e1ruk: Helkath, H\u00e1li, Beten \u00e9s Aks\u00e1f;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alammelek, Ame\u00e1d \u00e9s Mis\u00e1l, \u00e9s \u00e9ri Karmelt nyugot fel\u00e9 \u00e9s Sih\u00f3r- Libn\u00e1thot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszafordul napkelet fel\u00e9 B\u00e9th-D\u00e1gonnak, \u00e9s \u00e9ri Zebulont \u00e9s a Jiftah-\u00c9l v\u00f6lgy\u00e9t \u00e9szak fel\u00f5l, B\u00e9th-\u00c9meket \u00e9s Nei\u00e9lt, \u00e9s tovamegy Kabulnak balk\u00e9z fel\u00f5l;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s Ebronnak, Rehobnak, Hammonnak \u00e9s K\u00e1n\u00e1nak a nagy Czidonig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszafordul a hat\u00e1r R\u00e1m\u00e1nak, Tyrusnak er\u00f5s v\u00e1ros\u00e1ig; \u00e9s \u00fajra fordul a hat\u00e1r H\u00f3sznak, a sz\u00e9lei pedig a tengern\u00e9l vannak Akzib oldala fel\u00f5l;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s Umma, Af\u00e9k \u00e9s Reh\u00f3b. Huszonk\u00e9t v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez az \u00c1ser fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint: ezek a v\u00e1rosok \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A sors \u00e1ltal val\u00f3 hatodik r\u00e9sz juta a Nafthali fiainak, a Nafthali fiainak az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00f5n pedig a hat\u00e1ruk: Heleft\u00f5l, Elont\u00f3l fogva Czaanannimn\u00e1l Ad\u00e1mi-Nekebig \u00e9s Jabne\u00e9l-Lakkumig; a sz\u00e9le pedig a Jord\u00e1n vala."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n fordul a hat\u00e1r nyugot fel\u00e9 Aznoth-T\u00e1bornak; innen pedig tovamegy Hukk\u00f3knak, \u00e9s \u00e9ri Zebulont d\u00e9l fel\u00f5l, \u00c1sert pedig \u00e9ri nyugot fel\u00f5l, \u00e9s a J\u00fad\u00e1t is; a Jord\u00e1n napkelet fel\u00e9 vala."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Er\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosok [ezek]: Cziddim, Cz\u00e9r, Hammath, Rakkath \u00e9s Kinnereth;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ad\u00e1ma, R\u00e1ma \u00e9s H\u00e1sor;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kedes, Edrei \u00e9s \u00c9n-H\u00e1sor;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jireon, Migdal-\u00c9l, Horem, B\u00e9th-Anath \u00e9s B\u00e9th-Semes. Tizenkilencz v\u00e1ros \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ez a Nafthali fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint: a v\u00e1rosok \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A sors \u00e1ltal val\u00f3 hetedik r\u00e9sz juta a D\u00e1n fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcknek hat\u00e1ra: Cz\u00f3ra, Esth\u00e1ol \u00e9s Ir-Semes;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Saalabbin, Ajj\u00e1lon \u00e9s Jithla;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9lon, Timnatha \u00e9s Ekr\u00f3n;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elthek\u00e9, Gibbethon \u00e9s Baal\u00e1th;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jehud, Ben\u00e9-B\u00e1rak \u00e9s Gath-Rimmon;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "M\u00e9-Jarkon \u00e9s Rakkon, a J\u00e1f\u00f3 \u00e1tellen\u00e9ben lev\u00f5 hat\u00e1rral."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De tov\u00e1bb m\u00e9ne ezekn\u00e9l a D\u00e1n fiainak hat\u00e1ra. Felmen\u00e9nek ugyanis a D\u00e1n fiai, \u00e9s hadakoz\u00e1nak Lesem ellen, \u00e9s el is foglal\u00e1k azt, \u00e9s vet\u00e9k azt fegyver \u00e9l\u00e9re, \u00e9s birtokba vev\u00e9k azt, \u00e9s lakoz\u00e1nak benne, \u00e9s nevez\u00e9k Lesemet D\u00e1nnak, az \u00f5 atyjoknak D\u00e1nnak nev\u00e9re."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ez a D\u00e1n fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint: ezek a v\u00e1rosok \u00e9s ezeknek falui."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mikor pedig elv\u00e9gezt\u00e9k vala a f\u00f6ldnek \u00f6r\u00f6kbe v\u00e9tel\u00e9t annak hat\u00e1rai szerint, akkor ad\u00e1nak Izr\u00e1el fiai \u00f6r\u00f6ks\u00e9get J\u00f3zsu\u00e9nak, a N\u00fan fi\u00e1nak \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Az \u00dar rendel\u00e9se szerint ad\u00e1k n\u00e9ki azt a v\u00e1rost, a melyet k\u00e9rt vala: Timnath-Szer\u00e1hot az Efraim hegy\u00e9n, \u00e9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 azt a v\u00e1rost, \u00e9s abban lakoz\u00e9k."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ezek azok az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gek, a melyeket \u00f6r\u00f6k\u00fcl ad\u00e1nak Ele\u00e1z\u00e1r, a pap \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia \u00e9s az aty\u00e1knak fejei az Izr\u00e1el fiai nemzets\u00e9geinek sors szerint, Sil\u00f3ban, az \u00dar el\u00f5tt, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l. \u00cdgy v\u00e9gez\u00e9k el a f\u00f6ldnek feloszt\u00e1s\u00e1t."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd sz\u00f3la az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: V\u00e1laszszatok magatoknak menek\u00fcl\u00e9sre val\u00f3 v\u00e1rosokat, a melyekr\u00f5l sz\u00f3ltam n\u00e9ktek M\u00f3zes \u00e1ltal,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy oda szaladjon a gyilkos, a ki meg\u00f6l valakit t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l, nem sz\u00e1nd\u00e9kosan, \u00e9s legyenek azok mened\u00e9k\u00fcl n\u00e9kik a v\u00e9rbossz\u00fal\u00f3 el\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki pedig beszalad valamelyikbe e v\u00e1rosok k\u00f6z\u00fcl, \u00e1lljon [az] a v\u00e1ros kapuj\u00e1ba, \u00e9s besz\u00e9lje el az \u00f5 dolgait a v\u00e1ros v\u00e9neinek hallat\u00e1ra, \u00e9s vegy\u00e9k be \u00f5t magok k\u00f6z\u00e9 a v\u00e1rosba, \u00e9s adjanak n\u00e9ki helyet, hogy vel\u00f6k lakozz\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogyha pedig kergeti azt a v\u00e9rbossz\u00fal\u00f3, ki ne adj\u00e1k a gyilkost annak kez\u00e9be, mert nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6lte meg az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, \u00e9s nem gy\u00fbl\u00f6lte \u00f5 azt annakel\u00f5tte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s lakozz\u00e9k abban a v\u00e1rosban mindaddig, a m\u00edg \u00edt\u00e9letre \u00e1llhat a gy\u00fclekezet el\u00e9, a m\u00edg meghal a f\u00f5pap, a ki abban az id\u00f5ben lesz, azut\u00e1n t\u00e9rjen vissza a gyilkos, \u00e9s menjen haza az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9s az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba, abba a v\u00e1rosba, a melyb\u00f5l elfutott vala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1laszt\u00e1k Kedest Galile\u00e1ban a Nafthali hegy\u00e9n, Sikemet az Efraim hegy\u00e9n \u00e9s Kirj\u00e1th-Arb\u00e1t, azaz Hebront a J\u00fada hegy\u00e9n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00fal a Jord\u00e1non pedig J\u00e9rikh\u00f3t\u00f3l napkelet fel\u00e9 v\u00e1laszt\u00e1k Beczert a puszt\u00e1ban, a s\u00edk f\u00f6ld\u00f6n R\u00faben nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l; R\u00e1mothot Gile\u00e1dban, a G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, \u00e9s G\u00f3l\u00e1nt B\u00e1s\u00e1nban a Manass\u00e9 nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek voltak a meghat\u00e1rozott v\u00e1rosok mind az Izr\u00e1el fiainak, mind a j\u00f6vev\u00e9nynek, a ki k\u00f6z\u00f6tt\u00fck tart\u00f3zkodik vala, hogy oda szaladjon mindaz, a ki meg\u00f6l valakit t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l, \u00e9s meg ne haljon a v\u00e9rbossz\u00fal\u00f3nak keze \u00e1ltal, m\u00edg oda nem \u00e1ll a gy\u00fclekezet el\u00e9."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1men\u00e9nek a L\u00e9vit\u00e1k atyai fejedelmei Ele\u00e1z\u00e1rhoz, a paphoz, \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9hoz, a N\u00fan fi\u00e1hoz \u00e9s az atyai fejedelmekhez, a kik val\u00e1nak Izr\u00e1el fiainak nemzets\u00e9gei felett,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9kik Sil\u00f3ban, a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n, mondv\u00e1n: Az \u00dar megparancsolta M\u00f3zes \u00e1ltal, hogy adjatok n\u00e9k\u00fcnk v\u00e1rosokat lak\u00f3hely\u00fcl, \u00e9s azokhoz val\u00f3 legel\u00f5ket barmaink r\u00e9sz\u00e9re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ad\u00e1k az\u00e9rt Izr\u00e1el fiai a L\u00e9vit\u00e1knak az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6kb\u00f5l, az \u00darnak rendel\u00e9se szerint, ezeket a v\u00e1rosokat \u00e9s azoknak legel\u00f5it."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Es\u00e9k pedig a sors a Keh\u00e1tit\u00e1k csal\u00e1djaira, \u00e9s juta a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 \u00c1ron pap fiainak a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l, a Simeon nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l \u00e9s a Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l sors szerint tizenh\u00e1rom v\u00e1ros;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Keh\u00e1t t\u00f6bbi fiainak pedig az Efraim nemzets\u00e9g\u00e9nek csal\u00e1djait\u00f3l, D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l sors szerint t\u00edz v\u00e1ros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Gerson fiainak pedig az Issakh\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9nek csal\u00e1djait\u00f3l, az \u00c1ser nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l, a Nafthali nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l \u00e9s Manass\u00e9nak B\u00e1s\u00e1nban lev\u00f5 f\u00e9l nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l sors szerint tizenh\u00e1rom v\u00e1ros;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1ri fiainak az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint a R\u00faben nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l, G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l \u00e9s Zebulon nemzets\u00e9g\u00e9t\u00f5l tizenk\u00e9t v\u00e1ros."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ad\u00e1k az\u00e9rt Izr\u00e1el fiai e v\u00e1rosokat \u00e9s ezeknek legel\u00f5it a L\u00e9vit\u00e1knak, a mik\u00e9pen megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal, sors szerint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ad\u00e1k pedig a J\u00fada fiainak nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l \u00e9s Simeon fiainak nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l ezeket a v\u00e1rosokat, a melyek n\u00e9vszerint olvashat\u00f3k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy es\u00e9k a sors el\u00f5sz\u00f6r a L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 Keh\u00e1tnak csal\u00e1djaib\u00f3l az \u00c1ron fiaira."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1k n\u00e9kik az An\u00e1k atyj\u00e1nak [v\u00e1ros\u00e1t], Kirj\u00e1th-Arb\u00e1t, azaz Hebront a J\u00fada hegy\u00e9n, \u00e9s annak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u00f5 legel\u00f5it;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u00e1rosnak sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9t \u00e9s faluit pedig K\u00e1lebnek, a Jefunn\u00e9 fi\u00e1nak ad\u00e1k birtok\u00e1ul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00c1ron pap fiainak pedig ad\u00e1k a gyilkosok menek\u00fcl\u00e9s\u00e9nek v\u00e1ros\u00e1t, Hebront \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Libn\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jatthirt \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t; Estemo\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Holont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, \u00e9s Debirt \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aint \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Jutt\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, B\u00e9th-Semest \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t. Kilencz v\u00e1rost e k\u00e9t nemzets\u00e9gb\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig Gibeont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, G\u00e9b\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Anath\u00f3tot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Almont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00c1ron fiainak, a papoknak v\u00e1rosai \u00f6sszesen tizenh\u00e1rom v\u00e1ros \u00e9s azoknak legel\u00f5i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Keh\u00e1t fiai csal\u00e1djainak pedig, [s] a Keh\u00e1t fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 t\u00f6bbi L\u00e9vit\u00e1knak v\u00e1rosai, az \u00f5 sorsuk szerint, az Efraim nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9kik ad\u00e1k ugyanis a gyilkosok menek\u00fcl\u00e9s\u00e9nek v\u00e1ros\u00e1t, Sikemet \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t az Efraim hegy\u00e9n, \u00e9s Gezert \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kibczaimot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, B\u00e9th-Horont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig Elthek\u00e9t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Gibbethont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ajj\u00e1lont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t; Gath-Rimmont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t; n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig: Taan\u00e1kot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Gath- Rimmont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: k\u00e9t v\u00e1rost."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6sszesen t\u00edz v\u00e1rost \u00e9s azoknak legel\u00f5it a Keh\u00e1t fiai t\u00f6bbi csal\u00e1djainak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A Gerson fiainak pedig, a kik a L\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1djaib\u00f3l val\u00e1nak, [ad\u00e1k] a Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l a gyilkosok menek\u00fcl\u00e9s\u00e9nek v\u00e1ros\u00e1t, G\u00f3l\u00e1nt B\u00e1s\u00e1nban \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, \u00e9s Beester\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: k\u00e9t v\u00e1rost."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az Issakh\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig: Kisjont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Dobr\u00e1thot, \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e1rmutot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, \u00e9s \u00c9n-Gannimot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00c1ser nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig: Mis\u00e1lt \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Abdont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Helkathot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, \u00e9s Rehobot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Nafthali nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig: a gyilkosok menek\u00fcl\u00e9s\u00e9nek v\u00e1ros\u00e1t, Kedest Galile\u00e1ban \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Hammoth-D\u00f3rt \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, \u00e9s Karthant \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: h\u00e1rom v\u00e1rost."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A Gersonit\u00e1k \u00f6sszes v\u00e1rosai, az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint, tizenh\u00e1rom v\u00e1ros \u00e9s azoknak legel\u00f5i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri fiai csal\u00e1djainak pedig, e m\u00e9g h\u00e1tralev\u00f5 L\u00e9vit\u00e1knak, [ad\u00e1k] a Zebulon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l: Jokne\u00e1mot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Karth\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dimn\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Nahal\u00e1lt \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t; n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A R\u00faben nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig: B\u00e9czert \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Jahcz\u00e1t \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ked\u00e9mothot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, \u00e9s M\u00e9faathot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l pedig: a gyilkosok menek\u00fcl\u00e9s\u00e9nek v\u00e1ros\u00e1t, R\u00e1mothot Gile\u00e1dban \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t, Mahanaimot \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hesbont \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t; Ja\u00e9zert \u00e9s annak legel\u00f5j\u00e9t: \u00f6sszesen n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri fiainak v\u00e1rosai az \u00f5 csal\u00e1djaik szerint, a kik a L\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1djai k\u00f6z\u00fcl maradtak fel, val\u00e1nak az \u00f5 sorsuk szerint \u00f6sszesen tizenk\u00e9t v\u00e1ros."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1knak \u00f6sszes v\u00e1rosai az Izr\u00e1el fiainak birtoka k\u00f6z\u00f6tt: negyvennyolcz v\u00e1ros azoknak legel\u00f5ivel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Val\u00e1nak ezek a v\u00e1rosok a [tulajdonk\u00e9peni] v\u00e1ros \u00e9s k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00f6k azoknak legel\u00f5i. \u00cdgy vala ez mind e v\u00e1rosokn\u00e1l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Megad\u00e1 az\u00e9rt az \u00dar Izr\u00e1elnek mindazt a f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcd\u00f6tt vala, hogy odaadja azt az \u00f5 aty\u00e1iknak. \u00c9s b\u00edr\u00e1k azt, \u00e9s lakoz\u00e1nak abban."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nyugodalmat is ada n\u00e9kik az \u00dar mindenfel\u00f5l, szint\u00e9n \u00fagy, a mint megesk\u00fcd\u00f6tt vala az \u00f5 aty\u00e1iknak. \u00c9s senki nem \u00e1llott meg ellen\u00f6kben valamennyi ellens\u00e9geik k\u00f6z\u00fcl; minden ellens\u00e9g\u00f6ket kez\u00f6kbe ad\u00e1 az \u00dar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Nem esett el csak egy sz\u00f3 is mindama j\u00f3 sz\u00f3b\u00f3l, a melyet sz\u00f3lott vala az \u00dar az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak. Mindaz betelt."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor hivat\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9 a R\u00fabenit\u00e1kat, a G\u00e1dit\u00e1kat \u00e9s a Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ti megtartott\u00e1tok mindazt, a mit M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja parancsolt n\u00e9ktek, \u00e9s hallgattatok az \u00e9n sz\u00f3mra mindenben, a mit parancsoltam n\u00e9ktek;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem hagyt\u00e1tok el a ti aty\u00e1tokfiait imm\u00e1r sok nap \u00f3ta mind e mai napig, \u00e9s megtartott\u00e1tok a megtartand\u00f3kat, az \u00darnak, a ti Isteneteknek parancsolatj\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most pedig nyugodalmat adott az \u00dar, a ti Istenetek a ti aty\u00e1tokfiainak, a mint megmondta vala n\u00e9kik; most az\u00e9rt t\u00e9rjetek vissza, \u00e9s menjetek a ti s\u00e1traitokba, a ti \u00f6r\u00f6ks\u00e9gteknek f\u00f6ld\u00e9re, a melyet M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja adott vala n\u00e9ktek t\u00fal a Jord\u00e1non."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak igen vigy\u00e1zzatok, hogy teljes\u00edts\u00e9tek a parancsolatot \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyt, a melyet parancsolt n\u00e9ktek M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja, hogy szeress\u00e9tek az Urat, a ti Isteneteket, \u00e9s j\u00e1rjatok minden \u00f5 \u00fatj\u00e1n, \u00e9s tarts\u00e1tok meg az \u00f5 parancsolatait, \u00e9s ragaszkodjatok hozz\u00e1, \u00e9s szolg\u00e1ljatok n\u00e9ki teljes sz\u00edvetekb\u00f5l \u00e9s teljes lelketekb\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9, azut\u00e1n elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s elmen\u00e9nek az \u00f5 s\u00e1traikba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a Manass\u00e9 nemzets\u00e9ge fel\u00e9nek M\u00f3zes adott vala [\u00f6r\u00f6ks\u00e9get] B\u00e1s\u00e1nban; a m\u00e1sik fel\u00e9nek pedig J\u00f3zsu\u00e9 adott az \u00f5 atyjafiaival a Jord\u00e1non innen napnyugot fel\u00f5l. \u00c9s a mikor elbocs\u00e1t\u00e1 is \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9 az \u00f5 s\u00e1traikba, akkor is meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Nagy gazdags\u00e1ggal t\u00e9rjetek vissza s\u00e1traitokba, \u00e9s igen sok barommal, ez\u00fcsttel, arannyal, r\u00e9zzel, vassal \u00e9s igen sok ruh\u00e1val. Az ellens\u00e9geitekt\u00f5l vett zs\u00e1km\u00e1nyt oszsz\u00e1tok meg a ti aty\u00e1tokfiaival."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Visszat\u00e9r\u00e9nek az\u00e9rt, \u00e9s elmen\u00e9nek a R\u00faben fiai, a G\u00e1d fiai \u00e9s a Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9ge Izr\u00e1el fiait\u00f3l, Sil\u00f3b\u00f3l, a mely Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n van, hogy menjenek Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9re, az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcknek f\u00f6ld\u00e9be, a melyben \u00f6r\u00f6ks\u00e9get v\u00f5nek az \u00dar rendel\u00e9se szerint M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor a Jord\u00e1n mell\u00e9k\u00e9re \u00e9rtek, a mely m\u00e9g Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n van, \u00e9p\u00edt\u00e9nek a R\u00faben fiai, G\u00e1d fiai \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9ge ott a Jord\u00e1n mellett olt\u00e1rt, nagy, l\u00e1ttat\u00f3s olt\u00e1rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meghall\u00e1k pedig Izr\u00e1el fiai, hogy ezt mondj\u00e1k vala: \u00cdm\u00e9 a R\u00faben fiai, G\u00e1d fiai \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9ge olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtettek \u00e1tellenben a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9vel, a Jord\u00e1n mell\u00e9k\u00e9n, Izr\u00e1el fiainak oldala fel\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mint meghall\u00e1k Izr\u00e1el fiai, egybegy\u00fble Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete Sil\u00f3ban, hogy hadakozni induljanak fel ellen\u00f6k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00fcld\u00e9k pedig Izr\u00e1el fiai a R\u00faben fiaihoz, G\u00e1d fiaihoz \u00e9s a Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9g\u00e9hez Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9re Fine\u00e1st, Ele\u00e1z\u00e1rnak, a papnak fi\u00e1t;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00edz fejedelmet is vele, egy-egy fejedelmet az \u00f5s\u00f6k h\u00e1za szerint Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l. Ezek mind fejedelmei val\u00e1nak az \u00f5 \u00f5seik h\u00e1z\u00e1nak, Izr\u00e1elnek ezerei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s eljut\u00e1nak a R\u00faben fiaihoz, a G\u00e1d fiaihoz \u00e9s a Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9g\u00e9hez a Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9re, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak \u00f5 vel\u00f6k, mondv\u00e1n:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00darnak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete: Micsoda v\u00e9tek ez, a melylyel v\u00e9tkeztetek Izr\u00e1elnek Istene ellen, hogy imm\u00e1r elfordultatok az \u00dart\u00f3l, \u00e9p\u00edtv\u00e9n magatoknak olt\u00e1rt, hogy p\u00e1rtot \u00fcssetek imm\u00e1r az \u00dar ellen?!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avagy kev\u00e9s-\u00e9 n\u00e9k\u00fcnk a Pe\u00f3r miatt val\u00f3 hamiss\u00e1gunk, a mib\u00f5l ki sem tisztultunk m\u00e9g mind e napig, \u00e9s a mi\u00e9rt csap\u00e1s l\u00f5n az \u00darnak gy\u00fclekezet\u00e9n?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ti elfordultatok imm\u00e1r az \u00dart\u00f3l; pedig ha ti p\u00e1rtot \u00fctt\u00f6k ma az \u00dar ellen: holnap majd Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9re haragszik meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha pedig tiszt\u00e1talan[nak tetszik el\u00f5ttetek] a ti \u00f6r\u00f6ks\u00e9geteknek f\u00f6ldje: \u00fagy j\u00f5jjetek \u00e1t az \u00dar \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek f\u00f6ldj\u00e9re, a hol ott \u00e1ll az \u00darnak s\u00e1tora, \u00e9s legyetek \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6kk\u00e9 mi k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk; de az \u00dar ellen ne \u00fcssetek p\u00e1rtot, \u00e9s ellen\u00fcnk se \u00fcssetek p\u00e1rtot, \u00e9p\u00edtv\u00e9n magatoknak olt\u00e1rt, az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek olt\u00e1r\u00e1n kiv\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Avagy nem \u00c1k\u00e1n, a Z\u00e9ra fia v\u00e9tkez\u00e9k-\u00e9 nagy v\u00e9tekkel az [Istennek] szentelt dolog ellen; m\u00e9gis az Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz gy\u00fclekezete ellen l\u00f5n a harag! \u00c9s az a f\u00e9rfi\u00fa nem egymaga halt meg az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Felel\u00e9nek pedig a R\u00faben fiai, a G\u00e1d fiai \u00e9s a Manass\u00e9 f\u00e9l nemzets\u00e9ge, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak az Izr\u00e1el ezereinek fejeihez:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az Istenek Istene az \u00dar, az Istenek Istene az \u00dar: \u00f5 tudja, \u00e9s az Izr\u00e1el is megtudja. Ha p\u00e1rt\u00fct\u00e9sb\u00f5l \u00e9s ha az \u00dar ellen val\u00f3 v\u00e9tekb\u00f5l van ez: ne tartson meg minket e napon!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha az\u00e9rt \u00e9p\u00edtett\u00fcnk magunknak olt\u00e1rt, hogy elforduljunk az \u00dart\u00f3l, vagy pedig hogy \u00e1ldozzunk azon eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatot; vagy hogy tegy\u00fcnk arra h\u00e1laad\u00e1snak \u00e1ldozatj\u00e1t: - l\u00e1ssa meg [ezt ]\u00f5 maga az \u00dar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1t nem ink\u00e1bb a miatt val\u00f3 f\u00e9lt\u00fcnkben cselekedt\u00fck-\u00e9 ezt, hogy \u00edgy gondolkoztunk: Maholnap \u00edgy sz\u00f3lhatnak a ti fiaitok a mi fiainkhoz, mondv\u00e1n: Mi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k van n\u00e9ktek az \u00darhoz, Izr\u00e1el Isten\u00e9hez?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiszen hat\u00e1rt vetett az \u00dar mi k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s ti k\u00f6z\u00f6ttetek R\u00faben fiai \u00e9s G\u00e1d fiai - a Jord\u00e1nt; nincsen n\u00e9ktek r\u00e9szetek az \u00darban! \u00c9s elidegen\u00edthetn\u00e9k a ti fiaitok a mi fiainkat, hogy ne f\u00e9lj\u00e9k az Urat!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mondottuk az\u00e9rt: Nosza fogjunk hozz\u00e1, hogy \u00e9p\u00edts\u00fcnk olt\u00e1rt, se nem eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra, se nem v\u00e9res \u00e1ldozatra;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hanem hogy bizonys\u00e1g legyen az mi k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s ti k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9s a mi ut\u00e1nunk val\u00f3 nemzets\u00e9geink k\u00f6z\u00f6tt, hogy szolg\u00e1lni akarjuk az Urat \u00f5 el\u00f5tte a mi eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatainkkal, v\u00e9res \u00e1ldozatainkkal \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatainkkal, \u00e9s hogy ne mondhass\u00e1k a ti fiaitok maholnap a mi fiainknak: Nincs n\u00e9ktek r\u00e9szetek az \u00darban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mondottuk az\u00e9rt: Ha \u00edgy sz\u00f3lan\u00e1nak maholnap n\u00e9k\u00fcnk vagy a mi nemzets\u00e9geinknek, ezt mondjuk majd: L\u00e1ss\u00e1tok az \u00dar olt\u00e1r\u00e1nak m\u00e1ss\u00e1t, a melyet a mi aty\u00e1ink k\u00e9sz\u00edtettek, nem eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra, sem nem v\u00e9res \u00e1ldozatra, hanem hogy bizonys\u00e1g legyen mi k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s ti k\u00f6z\u00f6ttetek!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen t\u00f5l\u00fcnk, hogy p\u00e1rtot \u00fcss\u00fcnk az \u00dar ellen, \u00e9s elforduljunk imm\u00e1r az \u00dart\u00f3l, \u00e9p\u00edtv\u00e9n olt\u00e1rt \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra, \u00e9tel\u00e1ldozatra \u00e9s v\u00e9res \u00e1ldozatra az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek olt\u00e1r\u00e1n kiv\u00fcl, a mely az \u00f5 s\u00e1tora el\u00f5tt van!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hallv\u00e1n pedig Fine\u00e1s, a pap \u00e9s a gy\u00fclekezetnek fejedelmei \u00e9s Izr\u00e1el ezereinek fejei, a kik vele val\u00e1nak, a besz\u00e9deket, a melyeket sz\u00f3lottak vala a R\u00faben fiai, a G\u00e1d fiai \u00e9s a Manass\u00e9 fiai; tetsz\u00e9sre tal\u00e1ltak vala el\u00f5tt\u00f6k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s monda Fine\u00e1s, az Ele\u00e1z\u00e1r pap fia a R\u00faben fiainak, G\u00e1d fiainak \u00e9s a Manass\u00e9 fiainak: Ma tudtuk meg, hogy k\u00f6zt\u00fcnk van az \u00dar, mivelhogy nem v\u00e9tkeztetek e v\u00e9tekkel az \u00dar ellen. Most megszabad\u00edtott\u00e1tok Izr\u00e1el fiait az \u00dar kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Visszat\u00e9re az\u00e9rt Fine\u00e1s, az Ele\u00e1z\u00e1r pap fia \u00e9s a fejedelmek a R\u00faben fiait\u00f3l, a G\u00e1d fiait\u00f3l a Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re Izr\u00e1elnek fiaihoz, \u00e9s megbesz\u00e9l\u00e9k n\u00e9kik e dolgot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s tetsz\u00e9sre tal\u00e1lt e dolog Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt [is], \u00e9s \u00e1ld\u00e1k az Istent Izr\u00e1el fiai, \u00e9s nem mond\u00e1k, hogy hadakozni menjenek fel ellen\u00f6k, hogy elveszess\u00e9k a f\u00f6ldet, a melyben lakoznak a R\u00faben fiai \u00e9s a G\u00e1d fiai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az olt\u00e1rt pedig \u00edgy nevez\u00e9k R\u00faben fiai \u00e9s a G\u00e1d fiai: &#34;Bizonys\u00e1g ez k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, hogy az \u00dar az Isten.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig sok nappal azut\u00e1n, hogy nyugodalmat adott vala az \u00dar Izr\u00e1elnek minden \u00f5 k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u00f5 ellens\u00e9geit\u00f5l: megv\u00e9nhed\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s megid\u00f5s\u00f6d\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El\u00f5h\u00edv\u00e1 ekkor J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, annak v\u00e9neit, fejeit, bir\u00e1it \u00e9s fel\u00fcgyel\u00f5it, \u00e9s monda n\u00e9kik: \u00c9n megv\u00e9nhedtem \u00e9s megid\u00f5s\u00f6dtem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Magatok is l\u00e1ttatok mindent, a mit az \u00dar, a ti Istenetek mind eme n\u00e9pekkel cselekedett ti el\u00f5ttetek; mivelhogy maga az \u00dar, a ti Istenetek harczolt \u00e9rettetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 eloszt\u00e1m n\u00e9ktek sors \u00e1ltal a fennmaradt n\u00e9peket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a ti nemzets\u00e9geitek szerint, a Jord\u00e1nt\u00f3l kezdve, \u00e9s mindazokat a n\u00e9peket, a melyeket kipuszt\u00edtottam, \u00e9s a nagy tengert is napnyugat fel\u00f5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar pedig, a ti Istenetek ki\u00fbzi \u00f5ket a ti orcz\u00e1tok el\u00f5l, \u00e9s ki\u00fbzi \u00f5ket ti el\u00f5letek, hogy \u00f6r\u00f6k\u00f6seiv\u00e9 legyetek az \u00f5 f\u00f6ld\u00fcknek, a mint megmondotta vala n\u00e9ktek az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyetek az\u00e9rt igen er\u00f5sek, hogy megtarts\u00e1tok \u00e9s megcselekedj\u00e9tek mind azt, a mi meg van \u00edrva a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9ben; hogy el ne t\u00e1vozzatok att\u00f3l se jobbk\u00e9zre, se balk\u00e9zre;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy \u00f6ssze ne elegyedjetek ezekkel a n\u00e9pekkel, azokkal, a melyek fenmaradtak k\u00f6z\u00f6ttetek; isteneiknek nev\u00e9t ki se ejts\u00e9tek, azokra ne esk\u00fcdjetek, se ne szolg\u00e1ljatok n\u00e9kik, se el\u00f5tt\u00f6k meg ne hajoljatok;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanem ragaszkodjatok az \u00darhoz, a ti Istenetekhez, a mik\u00e9pen e mai napig cselekedtetek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00fbz\u00f6tt ki az \u00dar el\u00f5letek nagy \u00e9s er\u00f5s n\u00e9peket: a mi pedig titeket illet, senki meg nem \u00e1llhatott ellenetekben mind e napig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egy f\u00e9rfi\u00fa k\u00f6z\u00fcletek el\u00fbz ezeret, mert az \u00dar, a ti Istenetek az, a ki harczol \u00e9rettetek, a mik\u00e9pen megmondta vala n\u00e9ktek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt igen vigy\u00e1zzatok magatokra, hogy szeress\u00e9tek az Urat, a ti Isteneteket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ha elfordulv\u00e1n elfordultok [t\u00f5le] \u00e9s ragaszkodtok e n\u00e9pek marad\u00e9kaihoz, a melyek itt maradtak ti k\u00f6z\u00f6ttetek; \u00e9s s\u00f3gors\u00e1got k\u00f6tt\u00f6k \u00f5 vel\u00f6k \u00e9s \u00f6sszeelegyedtek vel\u00f6k \u00e9s \u00f5k veletek:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizonynyal megtudj\u00e1tok majd, hogy az \u00dar, a ti Istenetek ki nem \u00fbzi t\u00f6bb\u00e9 e n\u00e9peket ti el\u00f5letek; s\u00f5t ink\u00e1bb l\u00e9sznek ti n\u00e9ktek t\u00f5rr\u00e9 \u00e9s hurokk\u00e1, oldalaitokban ostorr\u00e1, szemeitekben pedig t\u00f6visekk\u00e9, m\u00edglen kivesztek err\u00f5l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u00f5l, a melyet az \u00dar, a ti Istenetek adott ti n\u00e9ktek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00edm\u00e9 megyek m\u00e1r a minden f\u00f6ldinek \u00fatj\u00e1n: Tudj\u00e1tok meg az\u00e9rt teljes sz\u00edvetek \u00e9s teljes lelketek szerint, hogy egy sz\u00f3 sem esett el mindama j\u00f3 sz\u00f3b\u00f3l, a melyeket az \u00dar, a ti Istenetek sz\u00f3lott vala fel\u00f5letek. Minden betelt rajtatok, egy sz\u00f3 sem esett el azokb\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a mik\u00e9pen betelt rajtatok mind az a j\u00f3 sz\u00f3, a melyeket az \u00dar, a ti Istenetek sz\u00f3lott vala fel\u00f5letek: akk\u00e9pen teljes\u00edti majd rajtatok mind a gonosz sz\u00f3t [is] az \u00dar, m\u00edglen kipuszt\u00edt titeket e j\u00f3 f\u00f6ldr\u00f5l, a melyet az \u00dar, a ti Istenetek adott ti n\u00e9ktek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha \u00e1ltalh\u00e1gj\u00e1tok az \u00darnak, a ti Isteneteknek sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, a melyet parancsolt n\u00e9ktek, \u00e9s elmentek \u00e9s szolg\u00e1ltok idegen isteneknek, \u00e9s meghajoltok azok el\u00f5tt: akkor felgerjed ellenetek az \u00darnak haragja, \u00e9s hamar kivesztek e j\u00f3 f\u00f6ldr\u00f5l, a melyet \u00f5 adott n\u00e9ktek."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9g\u00e9t S\u00edkembe, \u00e9s el\u00f5h\u00edv\u00e1 Izr\u00e1elnek v\u00e9neit, fejeit, bir\u00e1it \u00e9s fel\u00fcgyel\u00f5it, \u00e9s oda \u00e1ll\u00e1nak az \u00dar el\u00e9be,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: A foly\u00f3vizen t\u00fal lakoztak r\u00e9genten a ti aty\u00e1itok: Th\u00e1r\u00e9, \u00c1brah\u00e1mnak atyja \u00e9s N\u00e1kh\u00f3rnak atyja, \u00e9s idegen isteneknek szolg\u00e1ltak vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e1thoz\u00e1m a ti aty\u00e1tokat, \u00c1brah\u00e1mot a foly\u00f3v\u00edz t\u00fals\u00f3 oldal\u00e1r\u00f3l, \u00e9s elhordoz\u00e1m \u00f5t az eg\u00e9sz Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s megsokas\u00edt\u00e1m az \u00f5 magv\u00e1t; \u00e9s ad\u00e1m n\u00e9ki Izs\u00e1kot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izs\u00e1knak pedig ad\u00e1m J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s \u00c9zsaut. \u00c9s \u00c9zsaunak a Sze\u00edr hegy\u00e9t ad\u00e1m birtokul, J\u00e1k\u00f3b pedig \u00e9s az \u00f5 fiai al\u00e1men\u00e9nek \u00c9gyiptomba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd elk\u00fcld\u00e9m M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s megver\u00e9m \u00c9gyiptomot \u00fagy, a hogy cselekedtem vala k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k; azut\u00e1n pedig kihoztalak vala titeket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s kihoztam a ti aty\u00e1itokat \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s jut\u00e1tok a tengerhez, \u00e9s \u00fbz\u00e9k az \u00e9gyiptomiak a ti aty\u00e1itokat szekerekkel \u00e9s lovasokkal a Veres tengerig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak, \u00e9s hom\u00e1lyt vete ti k\u00f6z\u00e9tek \u00e9s az \u00e9gyiptomiak k\u00f6z\u00e9, \u00e9s r\u00e1jok viv\u00e9 a tengert \u00e9s elbor\u00edt\u00e1 \u00f5ket. Szemeitek is l\u00e1tt\u00e1k azt, a mit cselekedtem vala az \u00e9gyiptomiakkal; ti pedig sok ideig lakoztatok a puszt\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd elhoz\u00e1lak titeket az Emoreusok f\u00f6ld\u00e9re, a kik t\u00fal laktak vala a Jord\u00e1non, \u00e9s hadakoz\u00e1nak ellenetek; de kezetekbe ad\u00e1m \u00f5ket, \u00e9s b\u00edr\u00e1tok az \u00f5 f\u00f6ld\u00fcket, \u00f5ket pedig elt\u00f6rl\u00e9m a ti orcz\u00e1tok el\u00f5l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd felkele B\u00e1l\u00e1k, a Czippor fia, Mo\u00e1bnak kir\u00e1lya, \u00e9s hadakoz\u00e9k Izr\u00e1ellel, \u00e9s elk\u00fclde \u00e9s hivat\u00e1 B\u00e1l\u00e1mot, a Be\u00f3r fi\u00e1t, hogy \u00e1tkozzon meg titeket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De nem akar\u00e1m meghallgatni B\u00e1l\u00e1mot, ez\u00e9rt \u00e1ldva \u00e1ldott vala titeket, \u00e9s megszabad\u00edt\u00e1lak titeket az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd \u00e1ltalj\u00f6v\u00e9tek a Jord\u00e1non, \u00e9s jut\u00e1tok J\u00e9rikh\u00f3ba, \u00e9s hadakoz\u00e1nak veletek J\u00e9rikh\u00f3nak urai: az Emoreus, Perizeus, Kananeus, Khittheus, Girgazeus, Khivveus \u00e9s Jebuzeus; de kezetekbe ad\u00e1m \u00f5ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert elbocs\u00e1t\u00e1m el\u00f5ttetek a dar\u00e1zsokat, \u00e9s \u00fbz\u00e9k azokat el\u00f5letek: az Emoreusok k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t, de nem a te fegyvered \u00e1ltal, de nem a te k\u00e9z\u00edved \u00e1ltal!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e9k n\u00e9ktek f\u00f6ldet, a melyben nem munk\u00e1lkodt\u00e1l, \u00e9s v\u00e1rosokat, a melyeket nem \u00e9p\u00edtettetek vala, m\u00e9gis benn\u00f6k laktok; sz\u00f5l\u00f5ket \u00e9s olajf\u00e1kat, a melyeket nem ti \u00fcltettetek, de esztek [azokr\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt h\u00e1t f\u00e9lj\u00e9tek az Urat, \u00e9s szolg\u00e1ljatok n\u00e9ki t\u00f6k\u00e9letess\u00e9ggel \u00e9s h\u00fbs\u00e9ggel; \u00e9s h\u00e1nyj\u00e1tok el az isteneket, a kiknek szolg\u00e1ltak a ti aty\u00e1itok t\u00fal a foly\u00f3vizen \u00e9s \u00c9gyiptomban, szolg\u00e1ljatok az \u00darnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogyha pedig rossznak l\u00e1tj\u00e1tok azt, hogy szolg\u00e1ljatok az \u00darnak: v\u00e1laszszatok magatoknak m\u00e9g ma, a kit szolg\u00e1ljatok; ak\u00e1r azokat az isteneket, a kiknek a ti aty\u00e1itok szolg\u00e1ltak, a m\u00edg t\u00fal val\u00e1nak a foly\u00f3vizen, ak\u00e1r az Emoreusok isteneit, a kiknek f\u00f6ldj\u00e9n lakoztok: \u00e9n azonban \u00e9s az \u00e9n h\u00e1zam az \u00darnak szolg\u00e1lunk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A n\u00e9p pedig felele, \u00e9s monda: T\u00e1vol legyen t\u00f5l\u00fcnk, hogy elhagyjuk az Urat, szolg\u00e1lv\u00e1n idegen isteneknek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk az, a ki felhozott minket \u00e9s aty\u00e1inkat \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, a szolg\u00e1k h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a ki ezeket a nagy jeleket tette a mi szemeink el\u00f5tt, \u00e9s megtartott minket minden \u00fatunkban, a melyen j\u00e1rtunk, \u00e9s mind ama n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, a melyek k\u00f6z\u00f6tt \u00e1ltalj\u00f6tt\u00fcnk;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00fbz\u00f6tt az \u00dar minden n\u00e9pet, az Emoreust is, e f\u00f6ldnek lak\u00f3j\u00e1t, a mi orcz\u00e1nk el\u00f5l: Mi is szolg\u00e1lunk az \u00darnak, mert \u00f5 a mi Isten\u00fcnk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig monda a n\u00e9pnek: Nem szolg\u00e1lhattok az \u00darnak, mert szent Isten \u00f5, f\u00e9lt\u00f5n szeret\u00f5 Isten \u00f5; nem bocs\u00e1tja meg a ti v\u00e9tkeiteket \u00e9s b\u00fbneiteket;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hogyha elhagyj\u00e1tok az Urat, \u00e9s szolg\u00e1ltok idegen isteneknek: akkor elfordul \u00e9s roszszal illet benneteket, \u00e9s megem\u00e9szt titeket, minekut\u00e1na j\u00f3l cselekedett veletek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor monda a n\u00e9p J\u00f3zsu\u00e9nak: Nem, mert mi az \u00darnak szolg\u00e1lunk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig monda a n\u00e9pnek: Bizonys\u00e1gok vagytok magatok ellen, hogy ti v\u00e1lasztott\u00e1tok magatoknak az Urat, hogy n\u00e9ki szolg\u00e1ljatok. \u00c9s mond\u00e1nak: Bizonys\u00e1gok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most az\u00e9rt h\u00e1nyj\u00e1tok el az idegen isteneket, a kik k\u00f6ztetek vannak, \u00e9s hajts\u00e1tok sziveteket az \u00darhoz, Izr\u00e1elnek Isten\u00e9hez."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s monda a n\u00e9p J\u00f3zsu\u00e9nak: Az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek szolg\u00e1lunk, \u00e9s az \u00f5 szav\u00e1ra hallgatunk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Szerze az\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 sz\u00f6vets\u00e9get a n\u00e9ppel e napon, \u00e9s ada eleibe rendel\u00e9st \u00e9s v\u00e9gz\u00e9st S\u00edkemben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s be\u00edr\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9 e dolgokat az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9be, \u00e9s v\u00f5n egy nagy k\u00f6vet, \u00e9s oda helyheztet\u00e9 azt a cserfa al\u00e1, a mely vala az \u00darnak szent h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: \u00cdm\u00e9 ez a k\u00f5 lesz ellen\u00fcnk bizonys\u00e1gul; mert ez hallotta az \u00darnak minden besz\u00e9d\u00e9t, a melyet sz\u00f3lott vala n\u00e9k\u00fcnk; \u00e9s lesz ellenetek bizonys\u00e1gul, hogy ne hazudjatok a ti Istenetek ellen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9 a n\u00e9pet, kit-kit a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n e dolgok ut\u00e1n, hogy meghala J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia, az \u00darnak szolg\u00e1ja, sz\u00e1zt\u00edz esztend\u00f5s kor\u00e1ban,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1ban Timnat-Szer\u00e1ban, a mely az Efraim hegy\u00e9n van, a Gaas hegyt\u00f5l \u00e9szak fel\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el pedig az Urat szolg\u00e1lta vala J\u00f3zsu\u00e9nak minden idej\u00e9ben, \u00e9s a v\u00e9neknek is minden idej\u00f6kben, a kik hossz\u00fa ideig \u00e9ltek J\u00f3zsu\u00e9 ut\u00e1n, \u00e9s a kik tudj\u00e1k vala minden cselekedet\u00e9t az \u00darnak, a melyet cselekedett vala Izr\u00e1ellel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A J\u00f3zsef csontjait pedig, a melyeket felhoztak vala Izr\u00e1el fiai \u00c9gyiptomb\u00f3l, eltemett\u00e9k S\u00edkemben, a mez\u00f5nek abban a r\u00e9sz\u00e9ben, a melyet szerzett vala J\u00e1k\u00f3b H\u00e1mornak, a S\u00edkem atyj\u00e1nak fiait\u00f3l sz\u00e1z p\u00e9nz\u00e9n; \u00e9s l\u00f5nek a J\u00f3zsef fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9v\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Meghala Ele\u00e1z\u00e1r is, \u00c1ronnak fia, \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t Gibeathban, az \u00f5 fi\u00e1nak Fine\u00e1snak [v\u00e1ros\u00e1ban], a mely n\u00e9ki adatott az Efraim hegy\u00e9n."
                }
            }
        }
    }
}