{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n J\u00f3zsu\u00e9 hal\u00e1la ut\u00e1n, hogy megk\u00e9rd\u00e9k az Izr\u00e1el fiai az Urat, mondv\u00e1n: Ki menjen legel\u00f5sz\u00f6r k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk a Kananeusra, hogy hadakozz\u00e9k \u00f5 ellene?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: J\u00fada menjen! \u00cdm\u00e9 az \u00f5 kez\u00e9be adtam [azt] a f\u00f6ldet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor monda J\u00fada az \u00f5 atyjafi\u00e1nak Simeonnak: Jer velem egy\u00fctt a n\u00e9kem sors \u00e1ltal jutott \u00f6r\u00f6ks\u00e9gbe, hogy hadakozzunk a Kananeus ellen, \u00e9s \u00e9n is elmegyek veled a n\u00e9ked sors \u00e1ltal jutott \u00f6r\u00f6ks\u00e9gbe. \u00c9s Simeon elm\u00e9ne vele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne J\u00fada, \u00e9s kez\u00f6kbe ad\u00e1 az \u00dar a Kananeust \u00e9s a Perizeust, \u00e9s lev\u00e1gtak k\u00f6z\u00fcl\u00f6k B\u00e9zekben t\u00edzezer embert."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1l\u00e1k Adonib\u00e9zeket B\u00e9zekben, \u00e9s hadakoz\u00e1nak \u00f5 ellene, \u00e9s megver\u00e9k a Kananeust \u00e9s a Perizeust."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s megfutamodott Adonib\u00e9zek, de \u00fbz\u00f5be vev\u00e9k, \u00e9s elfogv\u00e1n \u00f5t, elv\u00e1gt\u00e1k kezeinek \u00e9s l\u00e1bainak h\u00fcvelyk\u00fajjait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor monda Adonib\u00e9zek: Hetven kir\u00e1ly szedeget vala asztalom alatt, a kiknek elv\u00e1gattam kezeik \u00e9s l\u00e1baik h\u00fcvelykujjait; a mint \u00e9n cselekedtem, \u00fagy fizetett n\u00e9kem az Isten. Azut\u00e1n elviv\u00e9k \u00f5t Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott meghala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lem ellen hadakoztak a J\u00fada fiai, \u00e9s elfoglalv\u00e1n azt, [lakosait] lev\u00e1gt\u00e1k fegyvernek \u00e9livel, a v\u00e1rost pedig l\u00e1ngba bor\u00edtott\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig al\u00e1men\u00e9nek a J\u00fada fiai, hogy harczoljanak a hegys\u00e9gen, a d\u00e9li tartom\u00e1nyban \u00e9s a lap\u00e1lyon lak\u00f3 Kananeus ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s elment J\u00fada a Hebronban lak\u00f3 Kananeus ellen, - Hebron neve azel\u00f5tt Kirj\u00e1th-Arba volt, - \u00e9s megvert\u00e9k S\u00e9sait, Achim\u00e1nt \u00e9s Thalm\u00e1it."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onnan pedig m\u00e9ne Debir lak\u00f3i ellen. Debir neve pedig azel\u00f5tt Kirj\u00e1th- Sz\u00e9fer volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda K\u00e1leb: A ki Kirj\u00e1th-Sz\u00e9fert megveri \u00e9s elfoglalja, annak feles\u00e9g\u00fcl adom az \u00e9n le\u00e1nyomat, Aksz\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elfoglal\u00e1 azt Othniel, K\u00e9n\u00e1z fia, K\u00e1leb \u00f6cscse, \u00e9s n\u00e9ki ad\u00e1 Aksz\u00e1t, az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mikor elj\u00f6ve az, biztat\u00e1 \u00f5t, hogy k\u00e9rjen mez\u00f5t az \u00f5 atyj\u00e1t\u00f3l. Lesz\u00e1lla az\u00e9rt a szam\u00e1rr\u00f3l, K\u00e1leb pedig monda n\u00e9ki: Mi bajod van?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Adj \u00e1ld\u00e1st n\u00e9kem: mert d\u00e9li vid\u00e9kre helyheztett\u00e9l engem, adj most v\u00edzforr\u00e1sokat is. \u00c9s n\u00e9ki ad\u00e1 K\u00e1leb a fels\u00f5 forr\u00e1st \u00e9s az als\u00f3 forr\u00e1st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s Keneusnak, a M\u00f3zes ip\u00e1nak fiai is felmentek a p\u00e1lm\u00e1k v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l a J\u00fada fiaival a J\u00fada puszt\u00e1j\u00e1ra, mely d\u00e9lre van Aradt\u00f3l, \u00e9s elmentek \u00e9s letelepedtek a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s elment J\u00fada az \u00f5 atyjafi\u00e1val, Simeonnal, \u00e9s megver\u00e9k a Cz\u00e9f\u00e1tban lak\u00f3 Kananeust, \u00e9s elpuszt\u00edtott\u00e1k azt, \u00e9s elnevezt\u00e9k a v\u00e1rost Horm\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n elfoglalta J\u00fada G\u00e1z\u00e1t \u00e9s annak hat\u00e1r\u00e1t, Askelont \u00e9s annak hat\u00e1r\u00e1t, Ekront \u00e9s annak hat\u00e1r\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vala pedig az \u00dar J\u00fad\u00e1val, \u00e9s ki\u00fbz\u00e9 a hegys\u00e9g [lak\u00f3it]; de a v\u00f6lgy lak\u00f3it nem lehetett ki\u00fbzni, mert vas-szekereik voltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s K\u00e1lebnek adt\u00e1k Hebront, a mint meghagyta volt M\u00f3zes, \u00e9s ki\u00fbz\u00e9 onnan An\u00e1k h\u00e1rom fi\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a Jebuzeust, Jeruzs\u00e1lemnek lak\u00f3j\u00e1t nem \u00fbzt\u00e9k el a Benj\u00e1min fiai, \u00e9s ez\u00e9rt lakik a Jebuzeus a Benj\u00e1min fiaival Jeruzs\u00e1lemben m\u00e9g m\u00e1ig is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne a J\u00f3zsef h\u00e1za is, B\u00e9thel ellen, \u00e9s az \u00dar volt \u00f5 vele."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s kik\u00e9mleltet\u00e9 a J\u00f3zsef h\u00e1za B\u00e9thelt. A v\u00e1ros neve pedig r\u00e9genten L\u00faz volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1nak a k\u00e9mek egy f\u00e9rfi\u00fat, a ki a v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6tt vala, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mutasd meg a v\u00e1ros bej\u00e1r\u00e1s\u00e1t, \u00e9s irgalmass\u00e1got cseleksz\u00fcnk veled."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s mikor ez megmutatta n\u00e9kik a v\u00e1ros bej\u00e1r\u00e1s\u00e1t, a v\u00e1rost fegyver \u00e9l\u00e9re h\u00e1nyt\u00e1k; de azt a f\u00e9rfi\u00fat \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1zan\u00e9p\u00e9t elbocs\u00e1t\u00e1k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s elment az a f\u00e9rfi\u00fa a Khitteusok f\u00f6ld\u00e9re, \u00e9s v\u00e1rost \u00e9p\u00edtett, \u00e9s elnevez\u00e9 azt L\u00faznak. Ez annak neve mind e mai napig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s nem \u00fbzte el Manass\u00e9 [a lakosokat] sem B\u00e9thse\u00e1nb\u00f3l \u00e9s annak mez\u00f5v\u00e1rosaib\u00f3l, sem Taanakb\u00f3l \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaib\u00f3l, sem D\u00f3rb\u00f3l \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaib\u00f3l, sem a Jible\u00e1mnak \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosainak lakosait, sem Megidd\u00f3nak \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosainak lakosait. \u00c9s a Kananeusnak tetszett ott lakni azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s mikor Izr\u00e1el meger\u00f5s\u00f6d\u00f6tt, ad\u00f3fizet\u00f5j\u00e9v\u00e9 tette a Kananeust; de el\u00fbzni nem \u00fbzte el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s Efraim sem \u00fbzte ki a Kananeust, a ki G\u00e9zerben lakott; hanem a Kananeus ott lakott k\u00f6z\u00f6tt\u00fck G\u00e9zerben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zebulon sem \u00fbzte el sem Kitron lakosait, sem Nahal\u00f3lnak lak\u00f3it, hanem k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lakozott a Kananeus, \u00e9s ad\u00f3fizet\u00f5ikk\u00e9 lettek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1ser sem \u00fbzte el sem Akk\u00f3, sem Sidon, sem Akhl\u00e1b, sem Akzib, sem Helba, sem Afik, sem Rehob lak\u00f3it."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s ott lakott \u00c1ser a Kananeusok, a f\u00f6ld lak\u00f3i k\u00f6z\u00f6tt, mert nem \u00fbzte el \u00f5ket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nafthali sem \u00fbzte el sem B\u00e9th-Semes lakosait, sem B\u00e9th-Anath lak\u00f3it, hanem [ott] lakott a Kananeusok, a f\u00f6ld lak\u00f3i k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s B\u00e9th-Semes \u00e9s B\u00e9th-Anath lak\u00f3i ad\u00f3fizet\u00f5ikk\u00e9 lettek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az Emoreusok pedig felszor\u00edtott\u00e1k a D\u00e1n fiait a hegys\u00e9gbe, mert nem engedt\u00e9k meg, hogy lej\u00f5jjenek a v\u00f6lgybe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s az Emoreusoknak tetszett ott lakni a H\u00e9resz hegys\u00e9gen, Ajalonban \u00e9s Saalbimban; de mikor a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1nak keze r\u00e1jok nehezedett, ad\u00f3fizet\u00f5kk\u00e9 lettek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az Emoreusok hat\u00e1ra pedig az Akrabbim h\u00e1g\u00f3j\u00e1t\u00f3l \u00e9s S\u00e9l\u00e1t\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 volt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felm\u00e9ne pedig az \u00darnak angyala Gilg\u00e1lb\u00f3l B\u00f3kimba, \u00e9s monda: \u00c9n vezettelek fel titeket \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s hoztalak benneteket erre a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem a ti aty\u00e1itoknak, \u00e9s mond\u00e9k: Nem bontom fel az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet ti veletek soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csakhogy ti se k\u00f6ssetek frigyet ennek a f\u00f6ldnek lakosival, ronts\u00e1tok le az \u00f5 olt\u00e1raikat; de ti nem hallgattatok az \u00e9n sz\u00f3mra. Mi\u00e9rt cselekedt\u00e9tek ezt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt azt mondom: Nem \u00fbz\u00f6m el \u00f5ket el\u00f5letek, hanem legyenek n\u00e9ktek [mint t\u00f6visek] a ti oldalaitokban, \u00e9s az \u00f5 isteneik legyenek ti n\u00e9ktek t\u00f5r gyan\u00e1nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor az \u00darnak angyala ezeket mond\u00e1 az Izr\u00e1el minden fiainak: felemel\u00e9 a n\u00e9p az \u00f5 szav\u00e1t \u00e9s s\u00edra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elnevezt\u00e9k azt a helyet B\u00f3kimnak, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e1nak ott az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9 a n\u00e9pet, \u00e9s elmen\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai, kiki az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be, hogy b\u00edrj\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9p az Urat szolg\u00e1lta J\u00f3zsu\u00e9nak eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, \u00e9s a v\u00e9neknek minden napjaiban, a kik hossz\u00fa ideig \u00e9ltek J\u00f3zsu\u00e9 ut\u00e1n, a kik l\u00e1tt\u00e1k az \u00darnak minden dolgait, melyeket cselekedett vala Izr\u00e1ellel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s meghalt J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia, az \u00dar szolg\u00e1ja, sz\u00e1zt\u00edz esztend\u00f5s kor\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1ban, Timnat-H\u00e9reszben, az Efraim hegy\u00e9n, \u00e9szakra a Gaas hegy\u00e9t\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s az az eg\u00e9sz nemzets\u00e9g gy\u00fbjtet\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1ihoz, \u00e9s t\u00e1madott m\u00e1s nemzets\u00e9g \u00f5 ut\u00e1nok, a mely nem ismerte sem az Urat, sem az \u00f5 cselekedeteit, melyeket cselekedett Izr\u00e1ellel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cselekedtek az Izr\u00e1el fiai az \u00darnak szemei el\u00f5tt, mert a Ba\u00e1loknak szolg\u00e1ltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s elhagy\u00e1k az Urat, aty\u00e1ik Isten\u00e9t, a ki kihozta \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, \u00e9s m\u00e1s istenek ut\u00e1n j\u00e1rtak, a pog\u00e1ny n\u00e9pek istenei k\u00f6z\u00fcl, a kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck voltak, \u00e9s azok el\u00f5tt hajtott\u00e1k meg magukat, \u00e9s haragra ingerelt\u00e9k az Urat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elhagyt\u00e1k az Urat, \u00e9s szolg\u00e1ltak Ba\u00e1lnak \u00e9s Astar\u00f3tnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s felgerjedett az \u00darnak haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s ad\u00e1 \u00f5ket a ragadoz\u00f3k kez\u00e9be, \u00e9s elragadoz\u00e1k \u00f5ket, \u00e9s ad\u00e1 \u00f5ket a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck val\u00f3 ellens\u00e9geik kez\u00e9be, \u00e9s m\u00e9g csak meg\u00e1llani sem b\u00edrtak ellens\u00e9geik el\u00f5tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hova csak kivonultak, minden\u00fctt ellen\u00f6k volt az \u00dar keze ront\u00e1sukra, a mint megmondotta volt az \u00dar, \u00e9s a mint megesk\u00fcdt volt az \u00dar n\u00e9kik. \u00c9s igen megnyomorod\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1masztott az \u00dar b\u00edr\u00e1kat, a kik megszabad\u00edt\u00e1k \u00f5ket szorongat\u00f3iknak kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De b\u00edr\u00e1ikra sem hallgattak, hanem m\u00e1s istenekkel par\u00e1zn\u00e1lkodtak, \u00e9s azoknak hajtott\u00e1k meg magukat, [\u00e9s] hamar let\u00e9rtek az \u00fatr\u00f3l, a melyen aty\u00e1ik j\u00e1rtak, kik az \u00darnak parancs\u00e1ra hallgattak; \u00f5k nem cselekedtek \u00edgy."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert mikor b\u00edr\u00e1kat t\u00e1masztott az \u00dar n\u00e9kik, az \u00dar maga volt a b\u00edr\u00f3val, \u00e9s megszabad\u00edtotta \u00f5ket ellens\u00e9geik kez\u00e9b\u00f5l a bir\u00f3 eg\u00e9sz idej\u00e9re, mert megindult az \u00dar panaszaikon, [melyeket emeltek] elnyom\u00f3ik \u00e9s szorongat\u00f3ik miatt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De [mihelyt] a b\u00edr\u00f3 meghalt, visszat\u00e9rtek, \u00e9s jobban megromlottak, mint aty\u00e1ik; m\u00e1s istenek ut\u00e1n j\u00e1rtak, azoknak szolg\u00e1ltak, \u00e9s azok el\u00f5tt hajtott\u00e1k meg magukat, f\u00f6l nem hagytak cselekedeteikkel \u00e9s nyakas magaviselet\u00f6kkel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt felgerjedett az \u00darnak haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s monda: Mivelhogy \u00e1ltalh\u00e1gta ez a nemzets\u00e9g az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, melyet aty\u00e1iknak parancsoltam, \u00e9s nem hallgatott az \u00e9n szavamra:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n sem \u00fbz\u00f6k ki t\u00f6bb\u00e9 senkit sem el\u00f5l\u00fck azon pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl, a kiket meghagyott J\u00f3zsu\u00e9, a mikor meghalt;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hanem azok \u00e1ltal k\u00eds\u00e9rtem Izr\u00e1elt, ha [vajjon] megtartj\u00e1k-\u00e9 az \u00darnak \u00fat\u00e1t, j\u00e1rv\u00e1n azon, a mik\u00e9pen megtartott\u00e1k az \u00f5 aty\u00e1ik, avagy nem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hagyta meg az \u00dar ezeket a pog\u00e1nyokat, \u00e9s nem [is] \u00fbzte ki hamar, \u00e9s nem adta \u00f5ket J\u00f3zsu\u00e9 kez\u00e9be."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek pedig a pog\u00e1nyok, a kiket meghagyott az \u00dar, hogy azok \u00e1ltal k\u00eds\u00e9rtse Izr\u00e1elt, azokat a kik nem ismert\u00e9k a Kana\u00e1n\u00e9rt val\u00f3 harczokat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csak az\u00e9rt, hogy az Izr\u00e1el fiainak nemzets\u00e9gei megismerj\u00e9k, hogy tan\u00edtsa \u00f5ket hadakoz\u00e1sra, csak azokat, a kik azel\u00f5tt ezt nem tudt\u00e1k:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Filiszteusok \u00f6t fejedelems\u00e9ge, a Kananeusok mindny\u00e1jan, \u00e9s a Sidoniusok, meg a Khivveusok, a kik a Lib\u00e1non hegy\u00e9n laknak, a Ba\u00e1lhermon hegy\u00e9t\u00f5l fogva Hamath bemenetel\u00e9ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kik az\u00e9rt hagyattak meg, hogy megk\u00eds\u00e9rtse \u00e1ltalok az \u00dar Izr\u00e1elt, hogy megl\u00e1ssa, vajjon engedelmeskednek-\u00e9 az \u00dar parancsolatainak melyeket parancsolt az \u00f5 aty\u00e1iknak M\u00f3zes \u00e1ltal?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy az Izr\u00e1el fiai a Kananeusok, Khitteusok, Emoreusok, Perizeusok, Khivveusok \u00e9s Jebuzeusok k\u00f6z\u00f6tt laktak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s azok le\u00e1nyait vett\u00e9k magoknak feles\u00e9g\u00fcl, a saj\u00e1t le\u00e1nyaikat pedig oda adt\u00e1k azok fiainak, \u00e9s szolg\u00e1l\u00e1k azoknak isteneit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cselekedtek az Izr\u00e1el fiai az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s elfelejtkez\u00e9nek az \u00darr\u00f3l, az \u00f5 Isten\u00f6kr\u00f5l, \u00e9s a Ba\u00e1loknak \u00e9s Aser\u00e1knak szolg\u00e1ltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt felgerjedett az \u00darnak haragja az Izr\u00e1el ellen, \u00e9s ad\u00e1 \u00f5ket Kus\u00e1n- Risathaimnak, Mesopot\u00e1mia kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be, \u00e9s nyolcz \u00e9vig szolg\u00e1ltak az Izr\u00e1el fiai Kus\u00e1n-Risathaimnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai, \u00e9s az \u00dar szabad\u00edt\u00f3t t\u00e1masztott az Izr\u00e1el fiainak, aki megszabad\u00edt\u00e1 \u00f5ket: Othnielt, K\u00e9n\u00e1z fi\u00e1t, K\u00e1leb \u00f6cscs\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak lelke vala \u00f5 rajta, \u00e9s bir\u00e1skodott Izr\u00e1elben, \u00e9s a mint kim\u00e9ne a hadra, az \u00dar kez\u00e9be adta Kus\u00e1n-Risathaimot, Mesopot\u00e1mia kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s r\u00e1nehez\u00fclt keze Kus\u00e1n-Risathaimra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s megnyugov\u00e9k a f\u00f6ld negyven esztendeig, \u00e9s meghalt Othniel, a K\u00e9n\u00e1z fia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De az Izr\u00e1el fiai ism\u00e9t gonoszul cseleked\u00e9nek az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtette az \u00dar Eglont, Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1t Izr\u00e1el ellen, az\u00e9rt, mert gonoszul cselekedtek az \u00darnak szemei el\u00f5tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez mag\u00e1hoz gy\u00fbjt\u00f6tte Ammonnak \u00e9s Am\u00e1leknek fiait, \u00e9s elment, \u00e9s megverte Izr\u00e1elt, \u00e9s elfoglalt\u00e1k a p\u00e1lm\u00e1k v\u00e1ros\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s szolg\u00e1l\u00e1k az Izr\u00e1el fiai Eglont, a Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1t tizennyolcz esztendeig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor [megint] az \u00darhoz ki\u00e1ltottak Izr\u00e1el fiai, \u00e9s az \u00dar szabad\u00edt\u00f3t t\u00e1masztott n\u00e9kik: Ehudot, G\u00e9r\u00e1nak fi\u00e1t, ki Jemininek volt a fia, a ki suta volt. \u00c9s mikor az Izr\u00e1el fiai aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00fcld\u00e9nek \u00e1ltala Eglonnak, Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ehud szerze mag\u00e1nak egy k\u00e9t\u00e9l\u00fb kardot, egy singnyi hossz\u00fat, \u00e9s azt az \u00f5 ruh\u00e1ja alatt a jobb tompor\u00e1ra \u00f6vez\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s bemutat\u00e1 az aj\u00e1nd\u00e9kot Eglonnak, Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak. Eglon pedig igen k\u00f6v\u00e9r ember vala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor elv\u00e9gez\u00e9 az aj\u00e1nd\u00e9k bemutat\u00e1s\u00e1t, elbocs\u00e1t\u00e1 az embereket, a kik az aj\u00e1nd\u00e9kot vitt\u00e9k vala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d5 maga pedig visszat\u00e9rt a Gilg\u00e1l k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e9v\u00f5 k\u00f5b\u00e1ny\u00e1kt\u00f3l \u00e9s monda: Titkos besz\u00e9dem van veled, \u00f3h kir\u00e1ly! \u00c9s ez monda: Hallgass! \u00e9s kimen\u00e9nek el\u00f5le mindny\u00e1jan, kik \u00e1llanak vala k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s Ehud akkor ment be hozz\u00e1, mikor \u00e9pen az \u00f5 h\u00fbs\u00f6l\u00f5 felh\u00e1z\u00e1ban \u00fclt mag\u00e1nyosan, \u00e9s monda Ehud n\u00e9ki: Istennek besz\u00e9de van n\u00e1lam te hozz\u00e1d. \u00c9s f\u00f6lkele [az] a kir\u00e1lyi sz\u00e9kb\u00f5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor kiny\u00fajt\u00e1 Ehud az \u00f5 balkez\u00e9t, \u00e9s kir\u00e1nt\u00e1 kardj\u00e1t a jobb tompor\u00e1r\u00f3l, \u00e9s bele\u00fct\u00e9 azt annak has\u00e1ba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne m\u00e9g a markolatja is a vasa ut\u00e1n \u00e9s berekeszt\u00e9 a h\u00e1j a fegyver vas\u00e1t, mert nem vonta ki a kardot annak has\u00e1b\u00f3l, s\u00f5t \u00e1tment annak v\u00e9kony\u00e1n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1ltalm\u00e9ne pedig Ehud a csarnokon, minekut\u00e1na bevonta maga ut\u00e1n a felh\u00e1z ajtait, \u00e9s bez\u00e1rta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A mint \u00f5 kim\u00e9ne, j\u00f6v\u00e9nek annak szolg\u00e1i, \u00e9s l\u00e1t\u00e1k, hogy \u00edm\u00e9 a felh\u00e1z ajtai be vannak z\u00e1rva, \u00e9s mond\u00e1nak: Bizony\u00e1ra sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t v\u00e9gzi a h\u00fbs\u00f6l\u00f5 kamar\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De mikor v\u00e1ltig v\u00e1rakoztak \u00e9s \u00edm\u00e9 nem nyitotta meg a felh\u00e1z ajtaj\u00e1t, fog\u00e1k a kulcsot \u00e9s megnyit\u00e1k: \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00f5 urok ott fek\u00fcdt a f\u00f6ld\u00f6n halva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ehud pedig elmenek\u00fclt vala, m\u00edg azok k\u00e9sedelmez\u00e9nek, \u00e9s elhaladv\u00e1n a k\u00f5b\u00e1ny\u00e1k mellett, Szeir\u00e1hba futott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s a mikor [oda] meg\u00e9rkezett, k\u00fcrtj\u00e9be f\u00fajt az Efraim hegy\u00e9n, \u00e9s al\u00e1men\u00e9nek \u00f5 vele az Izr\u00e1el fiai a hegyr\u00f5l, \u00e9s \u00f5 el\u00f5tt\u00fck."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Jertek ut\u00e1nam, mert kezetekbe adta az \u00dar a ti ellens\u00e9geteket, Mo\u00e1bot. \u00c9s levonultak \u00f5 ut\u00e1na, \u00e9s elfoglal\u00e1k a Jord\u00e1n r\u00e9veit, [melyek] Mo\u00e1b fel\u00e9 [vezettek,] \u00e9s nem engedtek azokon senkit \u00e1ltalkelni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s le\u00f6ltek a Mo\u00e1bit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl akkor mintegy t\u00edzezer embert, mind er\u00f5s \u00e9s vit\u00e9z f\u00e9rfiakat, \u00fagy hogy egy sem menek\u00fclt el."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy al\u00e1ztatott meg Mo\u00e1b abban az id\u00f5ben Izr\u00e1el keze alatt. \u00c9s megnyugov\u00e9k a f\u00f6ld nyolczvan esztendeig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na pedig S\u00e1mg\u00e1r, An\u00e1thnak fia volt [b\u00edr\u00f3], a ki hatsz\u00e1z Filiszteus f\u00e9rfi\u00fat \u00f6lt meg egy \u00f6k\u00f6r\u00f6szt\u00f6k\u00e9vel, \u00e9s megszabad\u00edt\u00e1 \u00f5 is Izr\u00e1elt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De az Izr\u00e1el fiai azut\u00e1n is gonoszul cseleked\u00e9nek az \u00darnak szemei el\u00f5tt, mikor Ehud meghalt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt ad\u00e1 \u00f5ket az \u00dar J\u00e1binnak, a Kana\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be, a ki H\u00e1sorban uralkodott; sereg\u00e9nek vez\u00e9re pedig Sisera volt. Ez a pog\u00e1nyok [v\u00e1ros\u00e1ban], Har\u00f3sethben lakott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai az \u00darhoz, mert kilenczsz\u00e1z vas-szekere volt, \u00e9s h\u00fasz esztendeig zsarnokoskodott az Izr\u00e1el fiai felett er\u00f5szakkal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben Debora, a pr\u00f3f\u00e9tan\u00f5, a Lappidoth feles\u00e9ge volt bir\u00f3 Izr\u00e1elben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 a Debora-p\u00e1lm\u00e1ja alatt lakott R\u00e1ma \u00e9s B\u00e9thel k\u00f6z\u00f6tt, az Efraim hegy\u00e9n, \u00e9s [ide] j\u00f6ttek fel hozz\u00e1 az Izr\u00e1el fiai t\u00f6rv\u00e9nyre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde \u00e9s hivat\u00e1 B\u00e1r\u00e1kot, az Abino\u00e1m fi\u00e1t, Kedes- Nafthalib\u00f3l, \u00e9s monda n\u00e9ki: Avagy nem parancsolta-\u00e9 meg az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: Menj \u00e9s vonulj fel a Th\u00e1bor hegy\u00e9re, \u00e9s v\u00e9gy magadhoz t\u00edzezer embert a Nafthali \u00e9s a Zebulon fiai k\u00f6z\u00fcl?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s te ellened kihozom a Kison patakj\u00e1hoz Siser\u00e1t, J\u00e1bin hadvez\u00e9r\u00e9t, az \u00f5 szekereit \u00e9s sereg\u00e9t, \u00e9s kezedbe adom \u00f5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki B\u00e1r\u00e1k: Ha velem j\u00f6sz, elmegyek; de ha nem j\u00f6sz el velem, \u00e9n sem megyek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki felele: Elmenv\u00e9n elmegyek te veled, csakhogy nem a tied lesz a dics\u00f5s\u00e9g az \u00fatban, a melyre m\u00e9gy, mert asszony kez\u00e9be adja az \u00dar Siser\u00e1t. \u00c9s felkele Debora, \u00e9s elm\u00e9ne B\u00e1r\u00e1kkal Kedes fel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbjt\u00e9 annakok\u00e1\u00e9rt B\u00e1r\u00e1k Zebulont \u00e9s Nafthalit Kedesbe, \u00e9s elvive mag\u00e1val t\u00edzezer embert, \u00e9s elm\u00e9ne vele Debora is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Keneus H\u00e9ber pedig elv\u00e1lt a Keneusokt\u00f3l, Hob\u00e1bnak, a M\u00f3zes ip\u00e1nak fiait\u00f3l, \u00e9s s\u00e1tor\u00e1t a Saanaim t\u00f6lgyes\u00e9n\u00e9l vonta fel, mely Kedes mellett van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00edr\u00fcl viv\u00e9k pedig Siser\u00e1nak, hogy B\u00e1r\u00e1k, az Abino\u00e1m fia felvonult a Th\u00e1bor hegy\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egybegy\u00fbjt\u00e9 az\u00e9rt Sisera minden szekereit, a kilenczsz\u00e1z vas-szekeret, \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, mely vele volt, a pog\u00e1nyok [v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l], Har\u00f3sethb\u00f5l, a Kison patakj\u00e1hoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s monda Debora B\u00e1r\u00e1knak: Kelj fel, mert ez a nap az, a melyen kezedbe adja az \u00dar Siser\u00e1t! hisz [maga] az \u00dar vezet t\u00e9ged! \u00c9s al\u00e1j\u00f6ve B\u00e1r\u00e1k a Th\u00e1bor hegy\u00e9r\u00f5l, \u00e9s a t\u00edzezer ember \u00f5 ut\u00e1na."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s megrettent\u00e9 az \u00dar Siser\u00e1t minden szekereivel \u00e9s eg\u00e9sz t\u00e1bor\u00e1val fegyvernek \u00e9livel B\u00e1r\u00e1k el\u00f5tt, anynyira, hogy Sisera leugrott szeker\u00e9r\u00f5l, \u00e9s gyalog futott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00e1r\u00e1k pedig a szekereket \u00e9s a t\u00e1bort eg\u00e9sz Har\u00f3sethig, a pog\u00e1nyok [v\u00e1ros\u00e1ig] \u00fbz\u00e9, \u00e9s Siser\u00e1nak eg\u00e9sz t\u00e1bora elhulla fegyvernek \u00e9le miatt, m\u00e9g csak egyetlen egy sem maradt meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sisera pedig gyalog futott J\u00e1helnek, a Keneus H\u00e9ber feles\u00e9g\u00e9nek s\u00e1tor\u00e1ig, mert b\u00e9ke volt J\u00e1bin k\u00f6z\u00f6tt, H\u00e1sor kir\u00e1lya k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a Keneus H\u00e9ber h\u00e1zn\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne J\u00e1hel Sisera el\u00e9, \u00e9s monda n\u00e9ki: J\u00f5jj be Uram, j\u00f5jj be hozz\u00e1m, ne f\u00e9lj! \u00c9s bet\u00e9re \u00f5 hozz\u00e1 a s\u00e1torba, \u00e9s betakar\u00e1 \u00f5t lasnakkal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "[Az] pedig monda n\u00e9ki: Adj k\u00e9rlek innom egy kis vizet, mert szomj\u00fahozom. \u00c9s megnyita ez egy tejes t\u00f6ml\u00f5t, \u00e9s ada n\u00e9ki inni, \u00e9s betakar\u00e1 \u00f5t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s [az annakfelette] monda n\u00e9ki: \u00c1llj a s\u00e1tor ajtaj\u00e1ba, \u00e9s ha valaki j\u00f5ne \u00e9s k\u00e9rdezne, \u00e9s ezt mondan\u00e1: Van-\u00e9 itt valaki? mondjad: Nincsen!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor J\u00e1hel, a H\u00e9ber feles\u00e9ge vev\u00e9 a s\u00e1torsz\u00f6get, \u00e9s p\u00f5r\u00f6lyt v\u00f5n kez\u00e9be, \u00e9s bem\u00e9ne \u00f5 hozz\u00e1 halkan, \u00e9s bever\u00e9 a sz\u00f6get hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1ba, \u00fagy hogy beszegez\u00f5d\u00e9k a f\u00f6ldbe. Amaz pedig nagy f\u00e1radts\u00e1g miatt m\u00e9lyen aludt vala, \u00e9s \u00edgy meghala."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, a mint B\u00e1r\u00e1k \u00fbzve [keresn\u00e9] Siser\u00e1t, J\u00e1hel kim\u00e9ne el\u00e9be, \u00e9s monda n\u00e9ki: J\u00f6szte \u00e9s megmutatom n\u00e9ked az embert, a kit keressz. \u00c9s bem\u00e9ne \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s \u00edm\u00e9 Sisera ott fek\u00fcdt halva, \u00e9s a sz\u00f6g hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy al\u00e1z\u00e1 meg Isten azon a napon J\u00e1bint, a Kana\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t az Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak keze pedig mind jobban r\u00e1nehezed\u00e9k J\u00e1binra, a Kana\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1ra, m\u00edgnem kiirt\u00e1k J\u00e1bint, a Kana\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nekelt pedig Debora \u00e9s B\u00e1r\u00e1k, az Abino\u00e1m fia azon a napon, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogy a vez\u00e9rek vezettek Izr\u00e1elben, &Hogy a n\u00e9p \u00f6nk\u00e9nt kele f\u00f6l: \u00e1ldj\u00e1tok az Urat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg kir\u00e1lyok, figyeljetek fejedelmek! &\u00c9n, \u00e9n az \u00darnak \u00e9neket mondok, &D\u00edcs\u00e9retet zengek az \u00darnak, az Izr\u00e1el Isten\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uram, mikor Szeirb\u00f5l kij\u00f6v\u00e9l, Mikor l\u00e9pdel\u00e9l Edom mezej\u00e9r\u00f5l: &Megrend\u00fclt a f\u00f6ld, csepegett az \u00e9g, &A f\u00f6llegek is v\u00edzt\u00f5l \u00e1rad\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hegyek megrend\u00fcltek az \u00darnak orcz\u00e1ja el\u00f5tt, &M\u00e9g ez a Sinai is, az \u00darnak, az Izr\u00e1el Isten\u00e9nek sz\u00edne el\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1mg\u00e1rnak, az Anath fi\u00e1nak napjaiban, &J\u00e1hel idej\u00e9ben pihentek az utak, &\u00c9s az \u00fatonj\u00e1r\u00f3k tekerv\u00e9nyes \u00f6sv\u00e9nyekre t\u00e9rtek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megsz\u00fcntek a ker\u00edtetlen helyek Izr\u00e1elben, megsz\u00fcntek v\u00e9gk\u00e9pen, &M\u00edgnem \u00e9n Debora felkel\u00e9k, &Felkel\u00e9k Izr\u00e1el anyjak\u00e9nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00daj isteneket ha v\u00e1lasztott [a n\u00e9p,] &Mindj\u00e1rt [kigy\u00falt] a harcz a kapuk el\u00f5tt; &De paizs, \u00e9s d\u00e1rda avagy l\u00e1ttatott-\u00e9 &A negyvenezerekn\u00e9l az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00edvem azok\u00e9, kik parancsolnak Izr\u00e1elben, &Kik a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl \u00f6nk\u00e9nt aj\u00e1nlkoztak: \u00e1ldj\u00e1tok az Urat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kik \u00fclt\u00f6k feh\u00e9r szamarakon, &Kik \u00fclt\u00f6k a sz\u00f5nyegeken &\u00c9s a kik gyalog j\u00e1rtok: [mind] \u00e9nekeljetek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00edj\u00e1szok szav\u00e1val a v\u00edzmer\u00edt\u00f5k k\u00f6z\u00f6tt, &Ott besz\u00e9lj\u00e9k az \u00darnak igazs\u00e1g\u00e1t, &Az \u00f5 faluihoz val\u00f3 igazs\u00e1git Izr\u00e1elben. &Akkor [\u00fajra] a kapukhoz vonul az \u00dar n\u00e9pe!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kelj fel, kelj fel Debora! &Serkenj fel, serkenj fel, mondj \u00e9neket! &Kelj fel B\u00e1r\u00e1k \u00e9s fogva vigyed foglyaidat, Abino\u00e1m fia!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor lej\u00f6tt a h\u00f5s\u00f6k marad\u00e9ka; &Az \u00darnak n\u00e9pe lej\u00f6tt hozz\u00e1m a hatalmasok ellen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efraimb\u00f3l, kiknek gy\u00f6kere Am\u00e1lekben, &Ut\u00e1nad Benj\u00e1min, a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00e9; &M\u00e1kirb\u00f3l j\u00f6ttek le vez\u00e9rek, &\u00c9s Zebulonb\u00f3l, kik a vez\u00e9ri p\u00e1lcz\u00e1t tartj\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s Issakh\u00e1r fejedelmei Debor\u00e1val, &\u00c9s mint Issakh\u00e1r, \u00fagy B\u00e1r\u00e1k &A v\u00f6lgybe rohan k\u00f6vet\u00f5ivel. &[Csak] a R\u00faben patakjain\u00e1l &Vannak nagy elhat\u00e1roz\u00e1sok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi\u00e9rt [maradt\u00e1l] \u00fclve a hod\u00e1lyban? &Hogy hallgasd ny\u00e1jad b\u00e9get\u00e9seit?! &R\u00faben patakjain\u00e1l nagyok voltak az elhat\u00e1roz\u00e1sok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gile\u00e1d a Jord\u00e1non t\u00fal pihen. &H\u00e1t D\u00e1n mi\u00e9rt id\u00f5zik haj\u00f3in\u00e1l? &\u00c1ser a tenger partj\u00e1n \u00fcl \u00e9s nyugszik \u00f6blein\u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "[De] Zebulon, az hal\u00e1lra elsz\u00e1nt lelk\u00fb n\u00e9p, &\u00c9s Nafthali, a mez\u00f5s\u00e9g magaslatain!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kir\u00e1lyok j\u00f6ttek, harczoltanak; &Akkor harczoltak a Kana\u00e1n kir\u00e1lyai &Taanakn\u00e1l, Megidd\u00f3 viz\u00e9n\u00e9l; &[De] egy darab ez\u00fcst\u00f6t sem vettenek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00e9gb\u00f5l harczoltak, &A csillagok az \u00f5 hely\u00f6kb\u00f5l v\u00edvtak Siser\u00e1val!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Kison patakja seprette el \u00f5ket; &Az \u00f5s patak, a Kison patakja! &V\u00e9gy er\u00f5t \u00e9n lelkem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor csattogtak a lovak k\u00f6rmei &A fut\u00e1s miatt, lovagjaik fut\u00e1sai miatt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1tkozz\u00e1tok M\u00e9rozt - mond az \u00dar k\u00f6vetje, - &\u00c1tkozva-\u00e1tkozz\u00e1tok annak lakosait! Mert nem j\u00f6ttek az \u00darnak seg\u00edts\u00e9g\u00e9re, &Az \u00darnak seg\u00e9ly\u00e9re vit\u00e9zei k\u00f6z\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u00e1ldott legyen az asszonyok felett J\u00e1hel, &A Keneus H\u00e9ber feles\u00e9ge, &A s\u00e1torban [lak\u00f3] n\u00f5k felett legyen \u00e1ldott!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "[Az] vizet k\u00e9rt, \u00f5 tejet adott, &Fejedelmi cs\u00e9sz\u00e9ben ny\u00fajtott tejsz\u00edn\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Balj\u00e1t a szegre, &Jobbj\u00e1t pedig a munk\u00e1sok p\u00f5r\u00f6ly\u00e9re ny\u00fajtotta, &\u00c9s \u00fct\u00f6tte Siser\u00e1t, sz\u00e9tz\u00fazta fej\u00e9t, &\u00c9s \u00f6sszet\u00f6rte, \u00e1ltalf\u00farta hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1t,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1bain\u00e1l leroskadt, elesett, fek\u00fcdt, &L\u00e1bai k\u00f6z\u00f6tt leroskadt, elesett; &A hol leroskadt, ott esett el megsemmis\u00fclve."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kin\u00e9zett az ablakon, \u00e9s jajgatott &Siser\u00e1nak anyja a rost\u00e9lyzat m\u00f6g\u00fcl: &&#34;Mi\u00e9rt k\u00e9sik megj\u00f5ni szekere? &Hol k\u00e9slekednek kocsij\u00e1nak g\u00f6rd\u00fcl\u00e9sei?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fejedelemasszonyinak legokosabbjai v\u00e1laszolnak n\u00e9ki; &\u00d5 egyre csak azok szavait ism\u00e9telgeti:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#34;Vajjon nem zs\u00e1km\u00e1nyra tal\u00e1ltak-\u00e9, s mostan osztozkodnak? &Egy-k\u00e9t le\u00e1nyt minden f\u00e9rfi\u00fanak; &A festett kelm\u00e9k zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t Siser\u00e1nak; &Tarka sz\u00f6vetek zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t, tark\u00e1n h\u00edmzett \u00f6lt\u00f6zeteket, &Egy sz\u00ednes kend\u00f5t, k\u00e9t tarka ruh\u00e1t nyakamra, mint zs\u00e1km\u00e1nyt.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy veszszenek el minden te ellens\u00e9gid, Uram! &De a kik t\u00e9ged szeretnek, [t\u00fcnd\u00f6k\u00f6ljenek] mint a kel\u00f5 nap az \u00f5 erej\u00e9ben! &\u00c9s megnyugov\u00e9k a f\u00f6ld negyven esztendeig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s gonoszul cseleked\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai az \u00darnak szemei el\u00f5tt, az\u00e9rt ad\u00e1 \u00f5ket az \u00dar a Midi\u00e1nit\u00e1k kez\u00e9be h\u00e9t esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s hatalmat v\u00f5n a Midi\u00e1nit\u00e1k keze az Izr\u00e1elen, \u00e9s a Midi\u00e1nit\u00e1kt\u00f3l [val\u00f3 f\u00e9lt\u00f6kben] k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k magoknak az Izr\u00e1el fiai [azokat] a barlangokat, rejtekhelyeket \u00e9s er\u00f5ss\u00e9geket, a melyek a hegys\u00e9gben vannak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ha vetett Izr\u00e1el, [mindj\u00e1rt ott] termettek a Midi\u00e1nit\u00e1k, az Am\u00e1lekit\u00e1k \u00e9s a Napkeletnek fiai, \u00e9s r\u00e1jok t\u00f6rtek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1borba sz\u00e1lltak ellen\u00f6k, \u00e9s puszt\u00edtott\u00e1k a f\u00f6ldnek term\u00e9s\u00e9t eg\u00e9sz addig, a merre G\u00e1z\u00e1ba j\u00e1rnak, \u00e9s nem hagytak \u00e9l\u00e9sre val\u00f3t Izr\u00e1elben, sem juhot, sem \u00f6kr\u00f6t, sem szamarat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert barmaikkal \u00e9s s\u00e1toraikkal vonultak f\u00f6l; csapatosan j\u00f6ttek, mint a s\u00e1sk\u00e1k, \u00fagy hogy sem n\u00e9kik magoknak, sem tev\u00e9iknek nem volt sz\u00e1ma, \u00e9s ellept\u00e9k a f\u00f6ldet, hogy elpuszt\u00edts\u00e1k azt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt igen megnyomorodott az Izr\u00e1el a Midi\u00e1nit\u00e1k miatt, az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor pedig ki\u00e1ltottak vala az Izr\u00e1el fiai az \u00darhoz Midi\u00e1n miatt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t k\u00fclde az \u00dar az Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s monda n\u00e9kik: Azt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n vezettelek fel titeket \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s hoztalak ki titeket a szolg\u00e1latnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n mentettelek meg benneteket az \u00c9gyiptombeliek kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s minden nyomorgat\u00f3itoknak kez\u00f6kb\u00f5l, a kiket ki\u00fbztem el\u00f5letek, \u00e9s n\u00e9ktek adtam az \u00f5 f\u00f6ldj\u00fcket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k n\u00e9ktek: \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek; ne f\u00e9lj\u00e9tek az Emoreusok isteneit, kiknek f\u00f6ld\u00e9n laktok; de ti nem hallgattatok az \u00e9n sz\u00f3mra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6ve az \u00darnak angyala, \u00e9s le\u00fcle ama cserfa alatt, a mely Ofr\u00e1ban van, a mely az Abi\u00e9zer nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 Jo\u00e1s\u00e9 vala, \u00e9s az \u00f5 fia Gedeon \u00e9pen b\u00faz\u00e1t cs\u00e9pelt a pajt\u00e1ban, hogy megmentse a Midi\u00e1nit\u00e1k orcz\u00e1ja el\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor megjelen\u00e9k n\u00e9ki az \u00darnak angyala, \u00e9s monda n\u00e9ki: Az \u00dar veled, er\u00f5s f\u00e9rfi\u00fa!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gedeon pedig monda n\u00e9ki: K\u00e9rlek uram, ha vel\u00fcnk van az \u00dar, mi\u00e9rt \u00e9rt benn\u00fcnket mindez? \u00e9s hol vannak minden \u00f5 csoda dolgai, a melyekr\u00f5l besz\u00e9ltek n\u00e9k\u00fcnk aty\u00e1ink, mondv\u00e1n: Nem az \u00dar hozott-\u00e9 fel minket \u00c9gyiptomb\u00f3l?! Most pedig elhagyott minket az \u00dar, \u00e9s adott a Midi\u00e1nit\u00e1k kez\u00e9be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar hozz\u00e1 fordula, \u00e9s monda: Menj el ezzel a te er\u00f5ddel, \u00e9s megszabad\u00edtod Izr\u00e1elt Midi\u00e1n kez\u00e9b\u00f5l. Nemde, \u00e9n k\u00fcldelek t\u00e9ged?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: K\u00e9rlek uram, mik\u00e9pen szabad\u00edtsam \u00e9n meg Izr\u00e1elt? \u00cdm\u00e9 az \u00e9n nemzets\u00e9gem a legszeg\u00e9nyebb Manass\u00e9ban, \u00e9s \u00e9n vagyok a legkisebb aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00dar: \u00c9n leszek veled, \u00e9s megvered Midi\u00e1nt, mint egy embert."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Ha kegyelmet tal\u00e1ltam a te szemeid el\u00f5tt, k\u00e9rlek, adj n\u00e9kem valamely jelt, hogy te sz\u00f3lasz \u00e9n velem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El ne menj k\u00e9rlek innen, m\u00edg vissza nem j\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, \u00e9s ki nem hozom az \u00e9n \u00e1ldozatomat, \u00e9s le nem teszem el\u00f5dbe. Az pedig monda: \u00c9n itt leszek, m\u00edg visszat\u00e9rsz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gedeon pedig elm\u00e9ne, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edte egy kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9t \u00e9s egy efa lisztb\u00f5l kov\u00e1sztalan pog\u00e1cs\u00e1kat, [\u00e9s] betev\u00e9 a h\u00fast egy kos\u00e1rba, \u00e9s a [h\u00fas] lev\u00e9t faz\u00e9kba, \u00e9s kiviv\u00e9 hozz\u00e1 a cserfa al\u00e1, \u00e9s felaj\u00e1nl\u00e1 n\u00e9ki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az Isten angyala: Vegyed a h\u00fast \u00e9s a kov\u00e1sztalan kenyereket, \u00e9s rakd erre a k\u00f5szikl\u00e1ra, \u00e9s a h\u00fas lev\u00e9t \u00f6ntsd r\u00e1. \u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor kiny\u00fajt\u00e1 az \u00darnak angyala p\u00e1lcz\u00e1j\u00e1nak v\u00e9g\u00e9t, mely kez\u00e9ben vala, \u00e9s meg\u00e9rint\u00e9 a h\u00fast, \u00e9s a kov\u00e1sztalan kenyeret; \u00e9s t\u00fbz j\u00f6tt ki a k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 a h\u00fast \u00e9s a kov\u00e1sztalan kenyereket. Az \u00darnak angyala pedig elt\u00fcnt az \u00f5 szemei el\u00f5l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig Gedeon, hogy az \u00darnak angyala volt az, monda Gedeon: Jaj n\u00e9kem Uram, Istenem! mert az \u00darnak angyal\u00e1t l\u00e1ttam sz\u00ednr\u00f5l sz\u00ednre!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00dar: B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ked! ne f\u00e9lj, nem halsz meg!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte ott Gedeon olt\u00e1rt az \u00darnak, \u00e9s nevez\u00e9 azt Jehova-Salomnak [(azaz: az \u00dar a b\u00e9ke),] mely mind e mai napig megvan az Abi\u00e9zer nemzets\u00e9g\u00e9nek [v\u00e1ros\u00e1ban,] Ofr\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ugyanazon \u00e9jjel, hogy monda az \u00dar n\u00e9ki: V\u00e9gy egy tulkot aty\u00e1dnak \u00f6krei k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s egy m\u00e1sik tulkot, a mely h\u00e9t \u00e9ves, \u00e9s rontsd le a Ba\u00e1l olt\u00e1r\u00e1t, a mely a te aty\u00e1d\u00e9 \u00e9s a berket, a mely a mellett van, v\u00e1gd ki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edts olt\u00e1rt az \u00darnak, a te Istenednek, ennek a meger\u00f5s\u00edtett helynek tetej\u00e9n alkalmatos helyen, \u00e9s vedd a m\u00e1sodik tulkot, \u00e9s \u00e1ldozd meg \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul a berek f\u00e1j\u00e1val, a melyet kiv\u00e1gsz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ekkor Gedeon t\u00edz f\u00e9rfi\u00fat v\u00f5n [maga mell\u00e9] az \u00f5 szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a k\u00e9pen cseleked\u00e9k, a mint megmondotta vala n\u00e9ki az \u00dar. De [miut\u00e1n] f\u00e9lt atyj\u00e1nak h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t\u00f5l \u00e9s a v\u00e1rosnak f\u00e9rfiait\u00f3l ezt nappal cselekedni, \u00e9jszaka tev\u00e9 meg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n felkeltek reggel a v\u00e1rosnak f\u00e9rfiai, \u00edme [m\u00e1r] \u00f6ssze volt t\u00f6rve a Ba\u00e1l olt\u00e1ra, \u00e9s lev\u00e1gva a mellette lev\u00f5 berek, \u00e9s a m\u00e1sodik tulok \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul azon az olt\u00e1ron, a mely \u00e9p\u00edttet\u00e9k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak egyik a m\u00e1sik\u00e1nak: Ki cselekedte ezt? \u00c9s [mikor] ut\u00e1na k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6dtek \u00e9s tudakoz\u00f3dtak, azt mondott\u00e1k: Gedeon, a Jo\u00e1s fia cselekedte ezt a dolgot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1nak a v\u00e1rosnak f\u00e9rfiai Jo\u00e1snak: Add ki fiadat, meg kell halnia, mert lerontotta a Ba\u00e1l olt\u00e1r\u00e1t \u00e9s mert kiv\u00e1gta a berket, a mely mellette volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jo\u00e1s pedig monda mindazoknak, a kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e1ll\u00e1nak: Ba\u00e1l\u00e9rt pereltek ti? Avagy ti oltalmazz\u00e1tok-\u00e9 \u00f5tet? Valaki perel \u00f5 \u00e9rette, \u00f6lettess\u00e9k meg reggelig. Ha isten \u00f5, h\u00e1t pereljen \u00f5 maga, hogy olt\u00e1ra lerontatott!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon elnevezt\u00e9k \u00f5t Jerubba\u00e1lnak, mondv\u00e1n: Pereljen \u00f5 vele Ba\u00e1l, mert lerontotta az \u00f5 olt\u00e1r\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s mikor az eg\u00e9sz Midi\u00e1n \u00e9s Am\u00e1lek \u00e9s a Napkeletiek egybegy\u00fbl\u00e9nek, \u00e9s \u00e1ltalkeltek [a Jord\u00e1non], \u00e9s t\u00e1bort j\u00e1rtak a Jezr\u00e9el v\u00f6lgy\u00e9ben:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00darnak lelke megsz\u00e1llotta Gedeont, \u00e9s megf\u00fav\u00e1n a harson\u00e1kat, egybeh\u00edv\u00e1 az Abi\u00e9zer [h\u00e1z\u00e1t,] hogy \u00f5t k\u00f6vesse."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fclde eg\u00e9sz Manass\u00e9ba, \u00e9s egybegy\u00fble az is \u00f5 ut\u00e1na; \u00e9s k\u00f6veteket k\u00fclde Aserbe \u00e9s Zebulonba \u00e9s Nafthaliba, \u00e9s felj\u00f6v\u00e9nek eleikbe."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s monda Gedeon az Istennek: Ha [csakugyan] az \u00e9n kezem \u00e1ltal akarod megszabad\u00edtani Izr\u00e1elt, a mik\u00e9pen mondottad,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cdme egy f\u00fcrt gyapjat teszek a sz\u00e9r\u00fbre, [\u00e9s] ha csak maga a gyapj\u00fa lesz harmatos, m\u00edg az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00e1raz le\u00e9nd: err\u00f5l megtudom, hogy [val\u00f3ban] az \u00e9n kezem \u00e1ltal szabad\u00edtod meg Izr\u00e1elt, a mint mondottad."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy l\u00f5n. Mert mikor m\u00e1snap reggel felkelt, \u00e9s megszor\u00edt\u00e1 a gyapjat, harmatot facsart ki a gyapj\u00fab\u00f3l, egy tele cs\u00e9sze vizet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s monda Gedeon az Istennek: Ne gerjedjen fel a te haragod \u00e9n ellenem, hogy m\u00e9g egyszer sz\u00f3lok. Hadd tegyek k\u00eds\u00e9rletet, k\u00e9rlek, m\u00e9g egyszer e gyapj\u00faval. Legyen, k\u00e9rlek, sz\u00e1razs\u00e1g csak a gyapj\u00fan, \u00e9s harmat az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k Isten azon az \u00e9jszak\u00e1n, \u00e9s l\u00f5n sz\u00e1razs\u00e1g csak mag\u00e1n a gyapj\u00fan, m\u00edg az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n harmat l\u00f5n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felkele pedig j\u00f3 reggel Jerubba\u00e1l - ez Gedeon - \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, mely vele volt, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1ll\u00e1nak a Har\u00f3d k\u00fatj\u00e1n\u00e1l, \u00e9s a Midi\u00e1n t\u00e1bora t\u00f5le \u00e9szakra volt, a Mor\u00e9 halomt\u00f3l fogva, a v\u00f6lgyben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Gedeonnak: T\u00f6bb ez a n\u00e9p, mely veled van, hogysem kez\u00e9be adhatn\u00e1m Midi\u00e1nt; Izr\u00e1el [m\u00e9g] dicsekedn\u00e9k velem szemben, mondv\u00e1n: Az \u00e9n kezem szerzett szabadul\u00e1st n\u00e9kem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt ki\u00e1lts a n\u00e9pnek f\u00fcle hallat\u00e1ra, mondv\u00e1n: A ki f\u00e9l \u00e9s retteg, t\u00e9rjen vissza, \u00e9s menjen el a Gile\u00e1d hegys\u00e9gr\u00f5l. \u00c9s visszat\u00e9r\u00e9nek a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl huszonk\u00e9tezeren, \u00e9s [csak] tizezeren marad\u00e1nak [ott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Gedeonnak: M\u00e9g ez a n\u00e9p is sok; vezesd \u00f5ket le a v\u00edzhez, \u00e9s ott megpr\u00f3b\u00e1lom \u00f5ket n\u00e9ked, \u00e9s a melyikr\u00f5l azt mondom n\u00e9ked: Ez menjen el veled, az menjen el veled; de b\u00e1rmelyikr\u00f5l azt mondom: Ez ne menjen el veled, az ne [is] menjen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s levezette a n\u00e9pet a v\u00edzhez, \u00e9s monda az \u00dar Gedeonnak: Mindazokat, a kik nyelv\u00f6kkel nyalnak a v\u00edzb\u00f5l, mint a hogyan nyal az eb, \u00e1ll\u00edtsd k\u00fcl\u00f6n, valamint azokat is, a kik t\u00e9rdeikre esnek, hogy igyanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n azoknak sz\u00e1ma, a kik kez\u00f6kkel sz\u00e1jokhoz [v\u00e9ve] nyaldos\u00e1k a [vizet,] h\u00e1romsz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fa; a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze pedig mind t\u00e9rdre esve ivott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Gedeonnak: E h\u00e1romsz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fa \u00e1ltal szabad\u00edtlak meg titeket, a kik nyaldost\u00e1k vala [a vizet,] \u00e9s adom Midi\u00e1nt kezedbe; a t\u00f6bbi n\u00e9p pedig menjen el, kiki a maga hely\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5k kez\u00f6kbe vev\u00e9k a n\u00e9pnek \u00fatraval\u00f3j\u00e1t \u00e9s k\u00fcrtjeit. Az Izr\u00e1el [t\u00f6bbi] f\u00e9rfiait pedig mind elk\u00fcld\u00f6tte, mindeniket a maga hajl\u00e9k\u00e1ba, \u00e9s [csak] a h\u00e1romsz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fat tartotta meg. A Midi\u00e1n t\u00e1bora pedig alatta fek\u00fcdt a v\u00f6lgyben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00dar azon az \u00e9jszak\u00e1n: Kelj fel, menj al\u00e1 a t\u00e1borba, mert kezedbe adtam \u00f5ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha pedig f\u00e9lsz lemenni, menj le te \u00e9s P\u00fara, a te szolg\u00e1d a t\u00e1borba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s hallgasd meg, mit besz\u00e9lnek, hogy annakut\u00e1na meger\u00f5s\u00f6djenek a te kezeid, \u00e9s menj al\u00e1 a t\u00e1borba. \u00c9s lement \u00f5 \u00e9s P\u00fara, az \u00f5 szolg\u00e1ja a fegyveresek sz\u00e9ls\u00f5 r\u00e9sz\u00e9hez, a kik a t\u00e1borban voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a Midi\u00e1nit\u00e1k \u00e9s az Am\u00e1lekit\u00e1k \u00e9s a Napkeletiek minden fiai [\u00fagy] fek\u00fcdtek a v\u00f6lgyben, mint a s\u00e1sk\u00e1k sokas\u00e1ga, \u00e9s tev\u00e9iknek nem volt sz\u00e1ma sokas\u00e1guk miatt, mint a f\u00f6venynek, mely a tenger partj\u00e1n van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor pedig Gedeon [oda] ment, \u00edm\u00e9 az egyik f\u00e9rfi\u00fa [\u00e9pen] \u00e1lm\u00e1t besz\u00e9lte el a m\u00e1siknak, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 \u00e1lmot \u00e1lmodtam, hogy egy s\u00fclt \u00e1rpakeny\u00e9r hengergett al\u00e1 a Midi\u00e1nit\u00e1k t\u00e1bor\u00e1ra, \u00e9s mikor a s\u00e1torig jutott, meg\u00fct\u00f6tte azt, \u00fagy hogy eld\u00f5lt, \u00e9s felfel\u00e9 ford\u00edtotta azt, \u00e9s a s\u00e1tor led\u00f5lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sik azt\u00e1n felele \u00e9s monda: Nem egy\u00e9b ez, mint Gedeonnak, a Jo\u00e1s fi\u00e1nak, az Izr\u00e1elb\u00f5l val\u00f3 f\u00e9rfi\u00fanak fegyvere, az \u00f5 kez\u00e9be adta az Isten Midi\u00e1nt \u00e9s eg\u00e9sz t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mikor hallotta Gedeon az \u00e1lomnak elbesz\u00e9l\u00e9s\u00e9t \u00e9s annak magyar\u00e1zat\u00e1t, meghajt\u00e1 mag\u00e1t, \u00e9s visszat\u00e9re az Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1ba, \u00e9s monda: Keljetek fel, mert kezetekbe adta az \u00dar a Midi\u00e1n t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s a h\u00e1romsz\u00e1z embert h\u00e1rom csapatba oszt\u00e1 el, \u00e9s mindeniknek kez\u00e9be egy-egy k\u00fcrt\u00f6t adott, \u00e9s \u00fcres kors\u00f3kat \u00e9s f\u00e1kly\u00e1kat e kors\u00f3kba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: \u00c9n re\u00e1m vigy\u00e1zzatok, \u00e9s \u00fagy cselekedjetek. \u00c9s \u00edm\u00e9 \u00e9n bemegyek a t\u00e1bornak sz\u00e9libe, \u00e9s akkor, a mint \u00e9n cselekszem, [ti is] \u00fagy cselekedjetek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha \u00e9n a k\u00fcrtbe f\u00favok \u00e9s mindazok, a kik velem vannak, akkor ti is f\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6ket az eg\u00e9sz t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s ezt ki\u00e1lts\u00e1tok: az \u00dar\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s lem\u00e9ne Gedeon, \u00e9s az a sz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fa, a ki vele volt, a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 \u00e9jjeli \u00f5rs\u00e9g kezdet\u00e9n, a mikor \u00e9pen az \u00f5rs\u00e9g felv\u00e1ltatott, \u00e9s k\u00fcrt\u00f6l\u00e9nek a k\u00fcrt\u00f6kkel \u00e9s \u00f6sszet\u00f6r\u00e9k a kors\u00f3kat, a melyek kez\u00f6kben [val\u00e1nak.]"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcrt\u00f6lt [mind] a h\u00e1rom csapat a k\u00fcrt\u00f6kkel, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k a kors\u00f3kat, \u00e9s balkez\u00fckben tartott\u00e1k a f\u00e1kly\u00e1kat, jobb kez\u00fckben pedig a k\u00fcrt\u00f6ket, hogy k\u00fcrt\u00f6ljenek, \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1nak: Fegyverre! Az \u00dar\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s mindenik ott \u00e1llott a maga hely\u00e9n a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl. Erre az eg\u00e9sz t\u00e1bor fut\u00e1snak eredt, \u00e9s ki\u00e1ltozott, \u00e9s menek\u00fclt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mikor a h\u00e1romsz\u00e1z [ember] belef\u00fajt k\u00fcrtj\u00e9be, ford\u00edt\u00e1 az \u00dar kinek- kinek fegyver\u00e9t az \u00f5 felebar\u00e1tja ellen az eg\u00e9sz t\u00e1borban, \u00e9s eg\u00e9sz B\u00e9th- Sitt\u00e1ig futott a t\u00e1bor, Czererah fel\u00e9, Abelmehola hat\u00e1r\u00e1ig, Tabbathon t\u00fal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s egybegy\u00fbjtettek az Izr\u00e1el f\u00e9rfiai Nafthalib\u00f3l, \u00c1serb\u00f5l \u00e9s az eg\u00e9sz Manass\u00e9b\u00f5l, \u00e9s \u00fagy \u00fbz\u00e9k a Midi\u00e1nit\u00e1kat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fclde Gedeon az eg\u00e9sz Efraim hegys\u00e9gbe, [ezt ]izenv\u00e9n: J\u00f5jjetek al\u00e1 a Midi\u00e1nit\u00e1k ellen \u00e9s foglalj\u00e1tok el el\u00f5tt\u00f6k a vizeket B\u00e9thbar\u00e1ig, \u00e9s a Jord\u00e1nt. \u00c9s egybegy\u00fble Efraimnak minden f\u00e9rfia, \u00e9s elz\u00e1r\u00e1k a vizeket B\u00e9thbar\u00e1ig, \u00e9s a Jord\u00e1nt [is]."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s elfog\u00e1k Midi\u00e1nnak k\u00e9t fejedelm\u00e9t, Orebet \u00e9s Z\u00e9ebet, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k Orebet az Oreb k\u00f5szikl\u00e1j\u00e1n, \u00e9s Z\u00e9ebet meg\u00f6l\u00e9k a Z\u00e9eb pajt\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s \u00fbzt\u00e9k a Midi\u00e1nit\u00e1kat. Orebnek \u00e9s Z\u00e9ebnek fej\u00e9t pedig elviv\u00e9k Gedeonnak a Jord\u00e1non t\u00fal."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak az Efraim f\u00e9rfiai n\u00e9ki: Mi\u00e9rt cselekedted azt mi vel\u00fcnk, hogy el nem h\u00edvt\u00e1l minket, mikor a Midi\u00e1n ellen val\u00f3 hadakoz\u00e1sra indult\u00e1l? \u00c9s er\u00f5sen fedd\u00f5z\u00e9nek vele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Vajjon cselekedtem-\u00e9 \u00e9n olyan dolgot, mint ti? Nem t\u00f6bbet \u00e9r-\u00e9 Efraim sz\u00f5l\u00f5mezgerl\u00e9se, mint Abi\u00e9zer [eg\u00e9sz] sz\u00fcretje?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kezetekbe adta az Isten Midi\u00e1nnak fejedelmeit, Orebet \u00e9s Z\u00e9ebet; h\u00e1t mit cselekedhettem \u00e9n olyat, mint ti?! Akkor lecsendesed\u00e9k az \u00f5 felh\u00e1borodott lelk\u00f6k, mikor e besz\u00e9det mondotta vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor pedig Gedeon a Jord\u00e1nhoz \u00e9re, \u00e1tkele azzal a h\u00e1romsz\u00e1z f\u00e9rfi\u00faval, a kik vele val\u00e1nak, az \u00fcld\u00f6z\u00e9st\u00f5l kif\u00e1radottan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda a Sukk\u00f3t f\u00e9rfiainak: Adjatok, k\u00e9rlek, e n\u00e9pnek, mely engem k\u00f6vet, kenyeret, mert f\u00e1radtak, \u00e9n pedig \u00fbz\u00f6m Z\u00e9b\u00e1t \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1ht, Midi\u00e1nnak kir\u00e1lyait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak Sukk\u00f3t el\u00f5lj\u00e1r\u00f3i: Z\u00e9b\u00e1nak \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1hnak \u00f6kl\u00e9t m\u00e1r kezedben tartod-\u00e9, hogy kenyeret adjunk a te seregednek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gedeon pedig monda: Ha kezembe adja az \u00dar Z\u00e9b\u00e1t \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1ht, a puszt\u00e1nak t\u00fcsk\u00e9ivel \u00e9s csal\u00e1njaival cs\u00e9pelem meg testeteket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s felmenv\u00e9n onnan P\u00e9nuelbe, hasonl\u00f3k\u00e9pen sz\u00f3la azoknak is, \u00e9s P\u00e9nuel f\u00e9rfiai [\u00e9pen] \u00fagy feleltek n\u00e9ki, a mint feleltek volt a Sukk\u00f3t f\u00e9rfiai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la a P\u00e9nuel f\u00e9rfiainak is, mondv\u00e1n: Mikor b\u00e9kess\u00e9gben visszat\u00e9rek, lerontom ezt a tornyot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Z\u00e9ba pedig \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1h K\u00e1rkorban val\u00e1nak, \u00e9s az \u00f5 sereg\u00f6k vel\u00f6k, mintegy tizen\u00f6tezeren, mind a kik megmaradtak a Napkeletieknek eg\u00e9sz t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l. Az elesettek [sz\u00e1ma] sz\u00e1zh\u00faszezer fegyverfoghat\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa [volt.]"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne Gedeon a s\u00e1torban lak\u00f3k \u00fatj\u00e1n keletre Nobaht\u00f3l \u00e9s Jogbeh\u00e1t\u00f3l, \u00e9s sz\u00e9tverte a t\u00e1bort, pedig a t\u00e1bor biztons\u00e1gban [\u00e9rezte mag\u00e1t]."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s Z\u00e9ba \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1h elfutottak; de \u00f5 ut\u00e1nok ment, \u00e9s elfogta a Midi\u00e1n k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t: Z\u00e9b\u00e1t \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1ht, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rta az eg\u00e9sz t\u00e1bort."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor pedig Gedeon, a Jo\u00e1s fia, visszat\u00e9rt a harczb\u00f3l a Heresz h\u00e1g\u00f3j\u00e1t\u00f3l:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megfogott egy gyermeket a sukk\u00f3tbeliek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s tudakoz\u00f3dott t\u00f5le. Ez pedig fel\u00edrta n\u00e9ki Sukk\u00f3tnak el\u00f5lj\u00e1r\u00f3it \u00e9s v\u00e9neit, hetvenh\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n a Sukk\u00f3t f\u00e9rfiaihoz ment vala, monda: \u00cdmhol Z\u00e9ba \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1h, a kik miatt g\u00fanyol\u00f3dtatok velem, mondv\u00e1n: Vajjon Z\u00e9ba \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1h \u00f6kl\u00e9t m\u00e1r kezedben tartod-\u00e9, hogy kenyeret adjunk kif\u00e1radott embereidnek?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5fog\u00e1 a v\u00e1ros v\u00e9neit, \u00e9s a puszt\u00e1nak t\u00f6viseit \u00e9s csal\u00e1njait [v\u00e9v\u00e9n], megtan\u00edt\u00e1 azokkal Sukk\u00f3tnak f\u00e9rfiait."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n P\u00e9nuel torny\u00e1t ront\u00e1 le, \u00e9s a v\u00e1ros f\u00e9rfiait \u00f6lte meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda Z\u00e9b\u00e1nak \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1hnak: Milyenek voltak azok a f\u00e9rfiak, a kiket a Th\u00e1bor [hegy\u00e9n] meg\u00f6ltetek? \u00d5k pedig mond\u00e1nak: Mint a milyen te vagy, olyanok voltak \u00f5k is, \u00e9s mindenik olyan arcz\u00fa, mint egy-egy kir\u00e1lyfi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda: Az \u00e9n aty\u00e1mfiai, az \u00e9n any\u00e1mnak fiai voltak azok. \u00c9l az \u00dar! ha \u00e9letben hagyt\u00e1tok volna \u00f5ket, \u00e9n sem \u00f6ln\u00e9lek meg titeket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e9thernek, az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek: Kelj fel, \u00f6ld meg \u00f5ket. De a fi\u00fa nem h\u00fazta ki kardj\u00e1t, mert f\u00e9l vala, mivelhogy m\u00e9g gyermek vala."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s monda Z\u00e9ba \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1h: Kelj fel te \u00e9s [te] \u00f6lj meg minket, mert a milyen a f\u00e9rfi\u00fa, olyan az \u00f5 ereje. \u00c9s felkele Gedeon, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 Z\u00e9b\u00e1t \u00e9s S\u00e1lmun\u00e1ht, \u00e9s elvev\u00e9 az \u00f5 tev\u00e9iknek nyak\u00e1n lev\u00f5 \u00e9kess\u00e9geket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak az Izr\u00e1el f\u00e9rfiai Gedeonnak: Uralkodj\u00e1l felett\u00fcnk te \u00e9s a te fiad \u00e9s a te fiadnak fia, mert megszabad\u00edtott\u00e1l benn\u00fcnket a Midi\u00e1nit\u00e1k kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik Gedeon: \u00c9n nem uralkodom felettetek, sem az \u00e9n fiam nem fog uralkodni rajtatok. Az \u00dar uralkodik ti felettetek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n monda n\u00e9kik Gedeon: Egyet k\u00edv\u00e1nok [csak] t\u00f5letek, hogy adja n\u00e9kem mindenik\u00f5t\u00f6k a zs\u00e1km\u00e1nyul ejtett f\u00fcl\u00f6n f\u00fcgg\u00f5ket; mert arany f\u00fcl\u00f6n f\u00fcgg\u00f5ik voltak azoknak, mivelhogy Izmaelit\u00e1k val\u00e1nak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: \u00d6r\u00f6mest n\u00e9ked adjuk. \u00c9s leter\u00edtettek egy ruh\u00e1t, \u00e9s mindenki arra dob\u00e1 a f\u00fcl\u00f6n f\u00fcgg\u00f5ket, melyeket pr\u00e9d\u00e1ul ejtett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az arany f\u00fcl\u00f6n f\u00fcgg\u00f5knek pedig, a melyeket elk\u00e9rt, s\u00falya ezerh\u00e9tsz\u00e1z arany [siklus] volt, amaz \u00e9kess\u00e9geken, f\u00fcgg\u00f5k\u00f6n \u00e9s b\u00edborruh\u00e1kon k\u00edv\u00fcl, a melyek a Midi\u00e1n kir\u00e1lyain voltak, \u00e9s az aranyl\u00e1nczok n\u00e9lk\u00fcl, a melyek tev\u00e9ik nyak\u00e1n val\u00e1nak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edte abb\u00f3l Gedeon ef\u00f3dot, \u00e9s helyheztet\u00e9 azt a maga v\u00e1ros\u00e1ban, Ofr\u00e1ban, \u00e9s ott par\u00e1zn\u00e1lkodott azut\u00e1n az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s l\u00f5n [ez] Gedeonnak \u00e9s h\u00e1zan\u00e9p\u00e9nek t\u00f5rbeejt\u00e9s\u00e9re."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy al\u00e1ztattak meg a Midi\u00e1nit\u00e1k az Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt, \u00e9s nem is emelt\u00e9k fel azut\u00e1n m\u00e1r fej\u00fcket, \u00e9s megnyugov\u00e9k a f\u00f6ld negyven esztendeig Gedeon idej\u00e9ben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s [haza]t\u00e9rt Jerubba\u00e1l, a Jo\u00e1s fia, \u00e9s megtelepedett otthon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s Gedeonnak volt hetven fia, kik az \u00f5 \u00e1gy\u00e9k\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaztak, mert sok feles\u00e9ge volt n\u00e9ki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 \u00e1gyasa is, a ki Sikemben volt, sz\u00fclt n\u00e9ki egy fiat, \u00e9s nevez\u00e9 azt Abim\u00e9leknek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s meghala Gedeon, a Jo\u00e1s fia, k\u00e9s\u00f5 v\u00e9ns\u00e9g\u00e9ben, \u00e9s eltemettet\u00e9k atyj\u00e1nak, Jo\u00e1snak s\u00edrj\u00e1ba, Ofr\u00e1ban, Abiezer [v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mikor meghalt Gedeon, elfordul\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai [az \u00dart\u00f3l], \u00e9s a Ba\u00e1lokkal par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1nak, \u00e9s a Ba\u00e1l-Beritet tev\u00e9k isten\u00f6kk\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s nem eml\u00e9kez\u00e9nek meg az Izr\u00e1el fiai az \u00darr\u00f3l, az \u00f5 Isten\u00f6kr\u00f5l, a ki \u00f5ket megszabad\u00edtotta minden ellens\u00e9geik kez\u00e9b\u00f5l k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s nem cseleked\u00e9nek irgalmass\u00e1got a Jerubba\u00e1l Gedeon h\u00e1z\u00e1val mind ama j\u00f3k szerint, a melyeket \u00f5 tett vala az Izr\u00e1ellel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Abim\u00e9lek, a Jerubba\u00e1l fia Sikembe, az \u00f5 anyj\u00e1nak atyjafiaihoz, \u00e9s besz\u00e9lt vel\u00f6k, valamint az \u00f5 anyja atyj\u00e1nak eg\u00e9sz nemzets\u00e9g\u00e9vel, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg, k\u00e9rlek, Sikem minden f\u00e9rfi\u00e1nak hallat\u00e1ra, melyik jobb n\u00e9ktek, hogy hetven f\u00e9rfi\u00fa uralkodj\u00e9k-\u00e9 rajtatok, Jerubba\u00e1lnak minden fia, [vagy] pedig [csak] egy ember uralkodj\u00e9k felettetek? \u00c9s eml\u00e9kezzetek meg [arr\u00f3l], hogy \u00e9n a ti csontotok \u00e9s a ti testetek vagyok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s elmondott\u00e1k anyj\u00e1nak testv\u00e9rei r\u00f3la mind e besz\u00e9deket Sikem minden f\u00e9rfiainak f\u00fcle hallat\u00e1ra, \u00e9s Abim\u00e9lek fel\u00e9 hajlott az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k, mert azt mond\u00e1k: Aty\u00e1nkfia \u00f5!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1nak n\u00e9ki hetven ez\u00fcst [p\u00e9nzt] a Ba\u00e1l-Beritnek h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ezzel [holmi] heny\u00e9l\u00f5 \u00e9s hi\u00e1baval\u00f3 embereket fogadott mag\u00e1nak Abim\u00e9lek, a kik \u00f5t k\u00f6vet\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1hoz Ofr\u00e1ba, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 testv\u00e9reit, Jerubba\u00e1l fiait, a hetven f\u00e9rfi\u00fat egy k\u00f6v\u00f6n, \u00e9s csak J\u00f3th\u00e1m maradt meg, Jerubba\u00e1lnak legkisebb fia, mert ez elrejt\u00f5z\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9k Sikemnek eg\u00e9sz polg\u00e1rs\u00e1ga, \u00e9s Mill\u00f3nak eg\u00e9sz h\u00e1za, \u00e9s elmen\u00e9nek \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 v\u00e1laszt\u00e1k Abim\u00e9leket az alatt a magas t\u00f6lgy alatt, a mely Sikemben [\u00e1ll.]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor pedig [ezt] elbesz\u00e9lt\u00e9k vala J\u00f3th\u00e1mnak, elment \u00e9s meg\u00e1llott a Garizim hegy tetej\u00e9n, \u00e9s nagy felsz\u00f3val ki\u00e1lta, [\u00e9s \u00edgy] sz\u00f3la hozz\u00e1juk: Hallgassatok r\u00e1m, Sikem f\u00e9rfiai, hogy re\u00e1tok is hallgasson az Isten!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "[Egyszer] elmenv\u00e9n elmentek a f\u00e1k, hogy kir\u00e1lyt v\u00e1laszszanak magoknak, \u00e9s mond\u00e1nak az olajf\u00e1nak: Uralkodj\u00e1l felett\u00fcnk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az olajfa [\u00edgy] felelt n\u00e9kik: Elhagyjam az \u00e9n k\u00f6v\u00e9rs\u00e9gemet, a melylyel tisztelnek Istent \u00e9s embereket, \u00e9s elmenjek, hogy ingadozzam a f\u00e1k felett?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor a f\u00fcgef\u00e1nak sz\u00f3lottak a f\u00e1k: Jer el te, [\u00e9s] uralkodj\u00e1l rajtunk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De a f\u00fcgefa [is] azt mondta n\u00e9kik: Elhagyjam-\u00e9 \u00e9dess\u00e9gemet \u00e9s j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcseimet, \u00e9s elmenjek, hogy ingadozzam a f\u00e1k felett?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5nek mond\u00e1k a f\u00e1k: Jer el te, uralkodj\u00e1l rajtunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5 [is] azt mondta n\u00e9kik: Elhagyjam-\u00e9 mustomat, a mely isteneket \u00e9s embereket vid\u00e1m\u00edt, \u00e9s elmenjek, hogy ingadozzam a f\u00e1k felett?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mond\u00e1nak v\u00e9gre a f\u00e1k mindny\u00e1jan a galagonyabokornak: Jer el te, uralkodj\u00e1l mi rajtunk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda a galagonyabokor a f\u00e1knak: Ha igaz\u00e1n kir\u00e1lyly\u00e1 kentek engem magatok felett, j\u00f5jjetek el, nyugodjatok az \u00e9n \u00e1rny\u00e9komban: [de] hogyha nem, j\u00f5jj\u00f6n t\u00fbz ki a galagonyabokorb\u00f3l, \u00e9s \u00e9gesse meg a Libanonnak cz\u00e9drusait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e1t ti is most igaz\u00e1n \u00e9s becs\u00fcletesen cselekedtetek-\u00e9, hogy Abim\u00e9leket tett\u00e9tek kir\u00e1lyly\u00e1, \u00e9s j\u00f3l cselekedtetek-\u00e9 Jerubba\u00e1llal \u00e9s h\u00e1zan\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s \u00fagy b\u00e1ntatok-\u00e9 vele, a mint meg\u00e9rdemelte?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert \u00e9rettetek harczolt aty\u00e1m, \u00e9s m\u00e9g \u00e9let\u00e9vel [is] semmit nem gondolv\u00e1n, mentett meg titeket a Midi\u00e1nnak kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti pedig most felkeltetek az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1za ellen, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9tek gyermekeit, hetven f\u00e9rfi\u00fat egy k\u00f6v\u00f6n, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 v\u00e1lasztott\u00e1tok Sikem f\u00e9rfiai felett Abim\u00e9leket, az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1nak fi\u00e1t, mert aty\u00e1tokfia!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha igaz\u00e1n \u00e9s becs\u00fcletesen cselekedtetek Jerubba\u00e1llal \u00e9s az \u00f5 h\u00e1z\u00e1val a mai napon, \u00f6r\u00fcljetek Abim\u00e9leknek, \u00e9s \u00f6r\u00fclj\u00f6n \u00f5 is n\u00e9ktek;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De hogyha nem, j\u00f5jj\u00f6n t\u00fbz ki Abim\u00e9lekb\u00f5l, \u00e9s em\u00e9szsze meg Sikem f\u00e9rfiait \u00e9s Mill\u00f3 h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s sz\u00e1rmazz\u00e9k t\u00fbz Sikem f\u00e9rfiaib\u00f3l \u00e9s Mill\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s em\u00e9szsze meg Abim\u00e9leket!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s elfutott J\u00f3th\u00e1m, \u00e9s elmenek\u00fclt, \u00e9s elment Be\u00e9rbe az \u00f5 atyjafia, Abim\u00e9lek el\u00f5l, \u00e9s ott telepedett meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mikor pedig uralkod\u00e9k Abim\u00e9lek Izr\u00e1el felett h\u00e1rom esztendeig:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egy gonosz lelket bocs\u00e1tott Isten Abim\u00e9lek \u00e9s Sikem f\u00e9rfiai k\u00f6z\u00e9, \u00e9s p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttek Sikem f\u00e9rfiai Abim\u00e9lek ellen,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hogy elj\u00f5jj\u00f6n a Jerubba\u00e1l hetven fi\u00e1n elk\u00f6vetett kegyetlens\u00e9g [b\u00fcntet\u00e9se,] \u00e9s sz\u00e1lljon az \u00f5 v\u00e9r\u00f6k Abim\u00e9lekre, testv\u00e9r\u00f6kre, a ki meg\u00f6lte \u00f5ket, \u00e9s Sikem f\u00e9rfiaira, a kik az \u00f5 kezeit meger\u00f5s\u00edtett\u00e9k, hogy meg\u00f6lje az \u00f5 atyjafiait."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s lest vet\u00e9nek n\u00e9ki a Sikem f\u00e9rfiai a hegyeknek tetej\u00e9n, \u00e9s kiraboltak mindenkit, a ki elment mellett\u00f6k az \u00faton, mely dolgot megmond\u00e1k Abim\u00e9leknek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6tt Ga\u00e1l, Ebed fia \u00e9s az \u00f5 atyjafiai, \u00e9s bementek Sikembe, \u00e9s b\u00edz\u00e1nak \u00f5 hozz\u00e1 Sikem f\u00e9rfiai."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Annyira, hogy kimenv\u00e9n a mez\u00f5re, lesz\u00fcretelt\u00e9k sz\u00f5l\u00f5iket, [mindj\u00e1rt] ki is tapost\u00e1k, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepet \u00fcltek, \u00e9s bementek az \u00f5 isten\u00f6knek h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ettek \u00e9s ittak, \u00e9s szidalmazt\u00e1k Abim\u00e9leket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s monda Ga\u00e1l, Ebed fia: Kicsoda Abim\u00e9lek \u00e9s kicsoda Sekem, hogy szolg\u00e1ljunk n\u00e9ki? Nem Jerubba\u00e1l fia-\u00e9 \u00f5, \u00e9s [nem] Zebul-\u00e9 az \u00f5 korm\u00e1nyz\u00f3ja? Ti szolg\u00e1lj\u00e1tok H\u00e1mornak, Sekem atyj\u00e1nak f\u00e9rfiait; de mi\u00e9rt szolg\u00e1ln\u00e1nk mi?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Csak volna az \u00e9n kezemben e n\u00e9p, [majd] el\u00fbzn\u00e9m Abim\u00e9leket. \u00c9s monda Abim\u00e9leknek: \u00d6regb\u00edtsd meg seregedet, \u00e9s j\u00f5jj ki!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta Zebul, a v\u00e1rosnak korm\u00e1nyz\u00f3ja, Ga\u00e1lnak, az Ebed fi\u00e1nak besz\u00e9dit, nagy haragra gyulladt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Abim\u00e9lekhez Thorm\u00e1ba, [ezt] izenv\u00e9n: \u00cdm\u00e9 Ga\u00e1l, az Ebed fia \u00e9s az \u00f5 testv\u00e9rei Sikembe j\u00f6ttek, \u00e9s fell\u00e1z\u00edtj\u00e1k a v\u00e1rost te ellened."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00e9sz\u00fclj fel \u00e9jszaka, te \u00e9s a te n\u00e9ped, mely veled van, \u00e9s \u00e1llj lesbe a mez\u00f5n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s reggel, napfelk\u00f6ltekor kor\u00e1n kelj fel, \u00e9s t\u00f6rj a v\u00e1rosra, \u00e9s mikor \u00f5 \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe kivonul ellened: cselekedj\u00e9l vele a szerint, a mint akarod."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s felkelt Abim\u00e9lek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, a mely vele volt, \u00e9jszaka, \u00e9s lesbe \u00e1llottak Sikem ellen n\u00e9gy csapatban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6tt Ga\u00e1l, az Ebed fia \u00e9s meg\u00e1llott a v\u00e1ros kapuj\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1ban. \u00c9s felkelt Abim\u00e9lek is, meg a n\u00e9p is, mely vele volt, a lesb\u00f5l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s a mint megl\u00e1tta Ga\u00e1l a csapatot, monda Zebulnak: \u00cdm\u00e9 n\u00e9p j\u00f5 al\u00e1 a hegyeknek tetej\u00e9r\u00f5l. Zebul pedig monda n\u00e9ki: A hegyek \u00e1rny\u00e9k\u00e1t n\u00e9zed f\u00e9rfiaknak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De Ga\u00e1l [csak] folytatta besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 [egy m\u00e1sik] csapat meg az orsz\u00e1g k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l j\u00f5 al\u00e1; a [harmadik] csapat pedig a j\u00f3s-t\u00f6lgyfa \u00fatj\u00e1n j\u00f5."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ekkor monda n\u00e9ki Zebul: Hol van most sz\u00e1d, melylyel mond\u00e1d: Kicsoda Abim\u00e9lek, hogy szolg\u00e1ljunk n\u00e9ki? Nem ez a n\u00e9p-\u00e9 az, a melyet kisebb\u00edtett\u00e9l? No, most vonulj ki ellene, \u00e9s harczolj vele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s kivonult Ga\u00e1l Sikem polg\u00e1rainak \u00e9l\u00e9n, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Abim\u00e9lekkel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De Abim\u00e9lek megfutam\u00edtotta, \u00fagy hogy elmenek\u00fclt el\u00f5le, \u00e9s sok sebes\u00fclt elesett a kapu bej\u00e1rat\u00e1ig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Abim\u00e9lek pedig Arum\u00e1ban maradt, \u00e9s Zebul el\u00fbzte Ga\u00e1lt \u00e9s atyjafiait, hogy ne lakjanak Sikemben."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy m\u00e1snap kim\u00e9ne a n\u00e9p a mez\u00f5re, \u00e9s megmond\u00e1k Abim\u00e9leknek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s az vette az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s h\u00e1rom csapatra osztotta el, \u00e9s lesbe \u00e1llott a mez\u00f5n; \u00e9s l\u00e1tta, hogy \u00edm\u00e9 a n\u00e9p j\u00f5 ki a v\u00e1rosb\u00f3l. R\u00e1jok t\u00e1madt, \u00e9s megverte \u00f5ket."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s Abim\u00e9lek \u00e9s az a csapat, a mely vele volt, megt\u00e1madta \u00e9s megsz\u00e1llotta a v\u00e1ros kapuj\u00e1t; [a m\u00e1sik] k\u00e9t csapat pedig megt\u00e1madta mind a mez\u00f5n lev\u00f5ket, \u00e9s megverte \u00f5ket."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s Abim\u00e9lek eg\u00e9sz nap v\u00edvta a v\u00e1rost, m\u00edgnem bevette a v\u00e1rost, \u00e9s a n\u00e9pet, mely benne volt, le\u00f6lte: a v\u00e1rost pedig lerombolta, \u00e9s behint\u00e9 azt s\u00f3val."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mikor pedig [ezt] meghallott\u00e1k Sikem torny\u00e1nak minden f\u00e9rfiai, az El- Berith [isten] h\u00e1z\u00e1nak v\u00e1r\u00e1ba mentek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s mikor Abim\u00e9leknek elmondott\u00e1k, hogy Sikem torny\u00e1nak minden f\u00e9rfiai [ott] gy\u00fbltek \u00f6ssze:"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Felment Abim\u00e9lek a S\u00e1lmon hegy\u00e9re, \u00f5 \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, mely vele volt, \u00e9s fejsz\u00e9t vett kez\u00e9be, \u00e9s fa\u00e1gakat v\u00e1gott le, \u00e9s azokat felszedte, \u00e9s v\u00e1ll\u00e1ra rakta, \u00e9s monda a n\u00e9pnek, a mely vele volt: A mit l\u00e1ttatok, hogy cselekedtem, ti is azt tegy\u00e9tek gyorsan, mint \u00e9n."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Erre az eg\u00e9sz n\u00e9pb\u00f5l kiki v\u00e1gott mag\u00e1nak \u00e1gakat, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k Abim\u00e9leket, \u00e9s lerakt\u00e1k [a f\u00e1t] a v\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s t\u00fbzzel r\u00e1juk gyujtott\u00e1k a v\u00e1rat, \u00fagy hogy meghaltak a Sikem torny\u00e1nak minden f\u00e9rfiai, k\u00f6zel ezer f\u00e9rfi \u00e9s asszony."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Abim\u00e9lek pedig elment Th\u00e9besbe, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1llott Th\u00e9bes ellen, \u00e9s bevette azt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "De egy er\u00f5s torony volt a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s oda menek\u00fclt minden f\u00e9rfi \u00e9s asszony, \u00e9s a v\u00e1rosnak minden lakosa; [ezt] magukra z\u00e1rt\u00e1k, \u00e9s a toronynak padl\u00e1s\u00e1ra mentek fel."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c9s Abim\u00e9lek oda ment a toronyig, \u00e9s ostrom al\u00e1 vette azt, \u00e9s eg\u00e9szen a torony ajtaj\u00e1ig k\u00f6zeledett, hogy azt t\u00fbzzel \u00e9gesse fel."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Akkor egy asszony egy malomk\u00f5darabot g\u00f6rd\u00edtett le Abim\u00e9lek fej\u00e9re, \u00e9s bez\u00fazta kopony\u00e1j\u00e1t."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ki mindj\u00e1rt oda h\u00edvta fegyverhordoz\u00f3 apr\u00f3dj\u00e1t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Vond ki kardodat, \u00e9s \u00f6lj meg engem, hogy ne mondj\u00e1k fel\u00f5lem: Asszony \u00f6lte meg \u00f5t! \u00c9s kereszt\u00fclsz\u00farta \u00f5t az apr\u00f3d, \u00e9s meghalt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mikor pedig az Izr\u00e1el f\u00e9rfiai l\u00e1tt\u00e1k, hogy Abim\u00e9lek meghalt, kiki visszat\u00e9rt a maga hely\u00e9re."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00cdgy fizetett meg Isten Abim\u00e9leknek az\u00e9rt a gonoszs\u00e1g\u00e9rt, melyet atyja ellen elk\u00f6vetett, hogy meg\u00f6lte hetven testv\u00e9r\u00e9t."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c9s a Sikem f\u00e9rfiainak fej\u00e9re is visszah\u00e1r\u00edtott Isten minden rosszat, \u00e9s re\u00e1juk sz\u00e1llott J\u00f3th\u00e1mnak, a Jerubba\u00e1l fi\u00e1nak \u00e1tka."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e1mada pedig Abim\u00e9lek ut\u00e1n az Izr\u00e1el megszabad\u00edt\u00e1s\u00e1ra Th\u00f3la, Pu\u00e1nak, a Dod\u00f3 fi\u00e1nak fia, Issakh\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3, a ki S\u00e1mirban lakott, az Efraim hegys\u00e9gben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s b\u00edr\u00e1skod\u00e9k Izr\u00e1elben huszonh\u00e1rom esztendeig, \u00e9s meghala, \u00e9s eltemettet\u00e9k S\u00e1mirban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na k\u00f6vetkezett J\u00e1ir, a gile\u00e1dbeli, \u00e9s \u00edt\u00e9l\u00e9 Izr\u00e1elt huszonk\u00e9t esztendeig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ennek harmincz fia volt, kik harmincz szam\u00e1rcsik\u00f3n nyargaltak, \u00e9s volt n\u00e9kik harmincz v\u00e1rosuk, melyeket mind e mai napig J\u00e1ir faluinak neveznek, melyek Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9n vannak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s meghalt J\u00e1ir, \u00e9s eltemettet\u00e9k K\u00e1monban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az Izr\u00e1el fiai \u00fajra gonoszul cselekedtek az \u00darnak szemei el\u00f5tt, mert szolg\u00e1ltak a Ba\u00e1loknak \u00e9s Astar\u00f3tnak, \u00e9s Sziria isteneinek, \u00e9s Sidon isteneinek, \u00e9s Mo\u00e1b isteneinek, \u00e9s az Ammon fiai isteneinek, \u00e9s a Filiszteusok isteneinek, \u00e9s elhagyt\u00e1k az Urat, \u00e9s nem szolg\u00e1ltak n\u00e9ki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felgerjedett az\u00e9rt az \u00darnak haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s ad\u00e1 \u00f5ket a Filiszteusoknak \u00e9s az Ammon fiainak kez\u00f6kbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s [ezek] szorongatt\u00e1k \u00e9s nyomorgatt\u00e1k az Izr\u00e1el fiait att\u00f3l az \u00e9vt\u00f5l [fogva] tizennyolcz esztend\u00f5n kereszt\u00fcl, Izr\u00e1elnek minden fiait a kik a Jord\u00e1non t\u00fal val\u00e1nak az Emoreusoknak f\u00f6ld\u00e9n, mely Gile\u00e1dban van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tkeltek az Ammon fiai a Jord\u00e1non, hogy hadakozzanak J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min ellen \u00e9s az Efraim h\u00e1za ellen, \u00e9s felette igen szorongattat\u00e9k az Izr\u00e1el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor az \u00darhoz ki\u00e1ltottak az Izr\u00e1el fiai, mondv\u00e1n: V\u00e9tkezt\u00fcnk te ellened, mert elhagytuk a mi Isten\u00fcnket, \u00e9s szolg\u00e1ltunk a Ba\u00e1loknak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda az Izr\u00e1el fiainak: Nemde \u00e9n szabad\u00edtottalak-\u00e9 meg benneteket az \u00c9gyiptombeliekt\u00f5l, az Emoreusokt\u00f3l, az Ammon fiait\u00f3l, a Filiszteusokt\u00f3l,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a Sidonbeliekt\u00f5l, az Am\u00e1lekit\u00e1kt\u00f3l \u00e9s a Maonit\u00e1kt\u00f3l, mikor titeket szorongattak, \u00e9s ti \u00e9n hozz\u00e1m ki\u00e1ltottatok, megszabad\u00edtottalak titeket az \u00f5 kez\u00f6kb\u00f5l?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ti [m\u00e9gis] elhagytatok engem, \u00e9s idegen isteneknek szolg\u00e1ltatok; annakok\u00e1\u00e9rt t\u00f6bb\u00e9 nem szabad\u00edtlak meg titeket ezut\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Menjetek \u00e9s ki\u00e1ltsatok azokhoz az istenekhez, a kiket v\u00e1lasztottatok, szabad\u00edtsanak meg azok benneteket a ti nyomor\u00fas\u00e1gtoknak idej\u00e9n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Felel\u00e9nek pedig az Izr\u00e1el fiai az \u00darnak: V\u00e9tkezt\u00fcnk, cselekedj\u00e9l \u00fagy vel\u00fcnk, a mint j\u00f3nak l\u00e1tszik a te szemeid el\u00f5tt, csak most az egyszer szabad\u00edts [m\u00e9g] meg, k\u00e9r\u00fcnk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elvetett\u00e9k magukt\u00f3l az idegen isteneket, \u00e9s szolg\u00e1ltak az \u00darnak. \u00c9s megesett az \u00f5 sz\u00edve az Izr\u00e1el nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fclekeztek az Ammon fiai, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1llottak Gile\u00e1dban, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbltek az Izr\u00e1el fiai [is], \u00e9s Misp\u00e1ban t\u00e1boroztak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s Gile\u00e1d n\u00e9pe \u00e9s fejedelmei egyik a m\u00e1sik\u00e1t\u00f3l k\u00e9rdezgett\u00e9k: Ki az a f\u00e9rfi\u00fa, a ki megkezdi a harczot az Ammon fiai ellen? Legyen az feje Gile\u00e1d \u00f6sszes lak\u00f3inak!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Gile\u00e1db\u00f3l val\u00f3 Jefte pedig nagy h\u00f5s volt, \u00e9s [egy] par\u00e1zna asszonynak volt a fia, s Jeft\u00e9t Gile\u00e1d nemzette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De [mikor] Gile\u00e1dnak a feles\u00e9ge [is] sz\u00fclt n\u00e9ki fiakat, \u00e9s megn\u00f5ttek az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek fiai: akkor el\u00fbzt\u00e9k Jeft\u00e9t \u00e9s azt mondt\u00e1k n\u00e9ki: Nem fogsz \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6dni aty\u00e1nknak h\u00e1z\u00e1ban, mert m\u00e1s asszonynak vagy a fia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s elfutott Jefte az \u00f5 atyjafiai el\u00f5l, \u00e9s T\u00f3b f\u00f6ld\u00e9n telepedett meg, \u00e9s heny\u00e9l\u00f5 emberek gy\u00fbltek \u00f6ssze Jefte k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s egy\u00fctt porty\u00e1ztak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt napok mulva, hogy az Ammon fiai harczba keveredtek Izr\u00e1ellel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mint harczolni [kezdtek] az Ammon fiai Izr\u00e1ellel, Gile\u00e1d v\u00e9nei elmentek, hogy visszahozz\u00e1k Jeft\u00e9t a T\u00f3b f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak Jeft\u00e9nek: Jer el, \u00e9s l\u00e9gy n\u00e9k\u00fcnk fejedelm\u00fcnk, \u00e9s harczoljunk az Ammon fiai ellen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jefte pedig monda Gile\u00e1d v\u00e9neinek: Avagy nem ti vagytok-\u00e9, a kik engem meggy\u00fbl\u00f6ltetek, \u00e9s ki\u00fbztetek aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l? \u00c9s mi\u00e9rt j\u00f6ttetek most hozz\u00e1m a ti nyomor\u00fas\u00e1gtoknak idej\u00e9n?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak Gile\u00e1d v\u00e9nei Jeft\u00e9nek: Az\u00e9rt fordultunk most hozz\u00e1d, hogy j\u00f5jj el vel\u00fcnk, \u00e9s hadakozz\u00e1l az Ammon fiai ellen, \u00e9s l\u00e9gy mi n\u00e9k\u00fcnk fej\u00fcnk, \u00e9s Gile\u00e1d minden lakosinak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda Jefte Gile\u00e1d v\u00e9neinek: Ha visszavisztek engem, hogy hadakozzam az Ammon fiai ellen, \u00e9s kezembe adja \u00f5ket az \u00dar: [igaz\u00e1n] fejetekk\u00e9 leszek?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1nak Gile\u00e1d v\u00e9nei Jeft\u00e9nek: Az \u00dar a tan\u00fank, ha a te besz\u00e9ded szerint nem cselekesz\u00fcnk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elment Jefte Gile\u00e1d v\u00e9neivel, \u00e9s a n\u00e9p a maga fej\u00e9v\u00e9 \u00e9s fejedelm\u00e9v\u00e9 tette \u00f5t. \u00c9s megmond\u00e1 Jefte minden besz\u00e9dit az \u00dar el\u00f5tt Misp\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Jefte az Ammon fiainak kir\u00e1ly\u00e1hoz, [ezt] izenv\u00e9n: Mi dolgom van n\u00e9kem veled, hogy hozz\u00e1m j\u00f6tt\u00e9l, hogy hadakozz\u00e1l az \u00e9n f\u00f6ldem ellen?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda az Ammon fiainak kir\u00e1lya Jefte k\u00f6veteinek: Mert elvette Izr\u00e1el az \u00e9n f\u00f6ldemet, mikor \u00c9gyiptomb\u00f3l felj\u00f6tt, az Arnont\u00f3l fogva Jabb\u00f3kig \u00e9s a Jord\u00e1nig, most te add azokat vissza b\u00e9kess\u00e9ggel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ism\u00e9t k\u00fclde pedig Jefte k\u00f6veteket az Ammon fiainak kir\u00e1ly\u00e1hoz;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Ezt izeni Jefte: Nem vette el Izr\u00e1el sem a Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9t, sem az Ammon fiainak f\u00f6ld\u00e9t;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert mikor kij\u00f6tt \u00c9gyiptomb\u00f3l, a puszt\u00e1ban bolyongott Izr\u00e1el eg\u00e9sz a Veres tengerig, \u00e9s mikor K\u00e1desbe \u00e9rt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el Edom kir\u00e1ly\u00e1hoz, mondv\u00e1n: Hadd menjek \u00e1t, k\u00e9rlek, orsz\u00e1godon; de Edom kir\u00e1lya nem hallgatta meg. Majd Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1hoz is k\u00fcld\u00f6tt; de ez sem enged\u00e9, \u00e9s [\u00edgy] Izr\u00e1el ott maradt K\u00e1desben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mikor [tov\u00e1bb] v\u00e1ndorolt a puszt\u00e1ban, megker\u00fclte Edom f\u00f6ld\u00e9t \u00e9s Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9t, \u00e9s napkelet fel\u00f5l \u00e9rkezett a Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9hez, \u00e9s [ott] t\u00e1borozott t\u00fal az Arnonon; de Mo\u00e1b hat\u00e1r\u00e1ba nem ment be, mert az Arnon Mo\u00e1b hat\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el Szihonhoz, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1hoz, Hesbon kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s monda n\u00e9ki Izr\u00e1el: Hadd menjek \u00e1t, k\u00e9rlek, orsz\u00e1godon az \u00e9n helyemre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Szihon nem hitt Izr\u00e1elnek, hogy \u00e1tvonul az \u00f5 hat\u00e1r\u00e1n, hanem \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6tte Szihon az \u00f5 eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1llott Jah\u00e1sban, \u00e9s harczolt az Izr\u00e1el ellen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene pedig Szihont \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t Izr\u00e1el kez\u00e9be adta, \u00e9s megvert\u00e9k \u00f5ket, \u00e9s elfoglalta Izr\u00e1el az Emoreusoknak, ama f\u00f6ld lak\u00f3inak, eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s birtok\u00e1ba vette az Emoreusok eg\u00e9sz hat\u00e1r\u00e1t, az Arnont\u00f3l fogva Jabb\u00f3kig, \u00e9s a puszt\u00e1t\u00f3l a Jord\u00e1nig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s mikor az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene [maga] \u00fbzte ki az Emoreusokat az \u00f5 n\u00e9pe, az Izr\u00e1el el\u00f5l, most te akarn\u00e1d ezt elfoglalni?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1t nem \u00fagy van-\u00e9, hogy a mit b\u00edrnod adott n\u00e9ked K\u00e1mos, a te istened, azt b\u00edrod? Mi meg mindazoknak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t b\u00edrjuk, a kiket az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk \u00fbz\u00f6tt ki mi el\u00f5l\u00fcnk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s most vajjon mennyivel vagy te k\u00fcl\u00f6nb B\u00e1l\u00e1kn\u00e1l, Czippor fi\u00e1n\u00e1l, Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l? Avagy versengett-\u00e9 [ez] az Izr\u00e1ellel, \u00e9s hadakozott-\u00e9 valaha ellen\u00fck?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00edg Izr\u00e1el Hesbonban \u00e9s annak mez\u00f5v\u00e1rosaiban, Aroerben \u00e9s ennek mez\u00f5v\u00e1rosaiban \u00e9s az Arnon mellett val\u00f3 \u00f6sszes v\u00e1rosokban h\u00e1romsz\u00e1z esztend\u00f5n \u00e1t lakott: mi\u00e9rt nem foglalt\u00e1tok el abban az id\u00f5ben?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n nem v\u00e9tettem te ellened, hanem te cselekszel velem gonoszt, hogy harczolsz ellenem. Az \u00dar, a bir\u00f3, tegyen ma \u00edt\u00e9letet az Izr\u00e1el \u00e9s az Ammon fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De az Ammon fiainak kir\u00e1lya nem hallgatott Jefte szavaira, a melyeket izent n\u00e9ki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jeft\u00e9n pedig l\u00f5n az \u00darnak lelke, \u00e9s \u00e1ltalm\u00e9ne Gile\u00e1don \u00e9s Manass\u00e9n, \u00e9s \u00e1ltalm\u00e9ne Gile\u00e1d Misp\u00e9n, \u00e9s Gile\u00e1d Misp\u00e9b\u00f5l felvonult az Ammon fiai ellen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s fogad\u00e1st t\u00f5n Jefte az \u00darnak, \u00e9s monda: Ha mindenest\u00f5l kezembe adod az Ammon fiait:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor valami kij\u00f6v\u00e9nd az \u00e9n h\u00e1zamnak ajtaj\u00e1n el\u00f5mbe, mikor b\u00e9k\u00e9vel visszat\u00e9rek az Ammon fiait\u00f3l, legyen az \u00dar\u00e9, \u00e9s meg\u00e1ldozom azt eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s kivonult Jefte az Ammon fiai ellen, hogy hadakozz\u00e9k vel\u00f6k, \u00e9s kez\u00e9be ad\u00e1 n\u00e9ki azokat az \u00dar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s ver\u00e9 \u00f5ket Aroert\u00f5l fogva mindaddig, m\u00edg menn\u00e9l Minnithbe, h\u00fasz v\u00e1roson \u00e1t, \u00e9s eg\u00e9sz Abel-Keraminig nagy v\u00e9ront\u00e1ssal, \u00e9s az Ammon fiai megal\u00e1ztattak az Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e9ne Jefte Misp\u00e1ba az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz: \u00edm\u00e9 az \u00f5 le\u00e1nya j\u00f6tt ki eleibe dobokkal \u00e9s t\u00e1nczol\u00f3 sereggel; ez volt az \u00f5 egyetlenegyje, mert nem volt n\u00e9ki [kiv\u00fcl\u00f6tte] sem fia, sem le\u00e1nya."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1tta \u00f5t, megszaggat\u00e1 ruh\u00e1it, \u00e9s monda: \u00d3h le\u00e1nyom, de megszomor\u00edtott\u00e1l \u00e9s megh\u00e1bor\u00edtott\u00e1l engem! Mert \u00e9n fogad\u00e1st tettem az \u00darnak, \u00e9s nem vonhatom vissza."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az pedig monda n\u00e9ki: Aty\u00e1m, ha fogad\u00e1st tett\u00e9l az \u00darnak, \u00fagy cselekedj\u00e9l velem, a mint fogadtad, miut\u00e1n az \u00dar megadta az ellens\u00e9giden: az Ammon fiain val\u00f3 bossz\u00fat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 atyj\u00e1nak: Csak azt az egyet tedd meg n\u00e9kem; ereszsz el engem k\u00e9t h\u00f3napra, hadd menjek el \u00e9s vonulhassak f\u00e9lre a hegyekre, hogy s\u00edrjak sz\u00fbzess\u00e9gemen le\u00e1nybar\u00e1taimmal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda: Menj el. \u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5t k\u00e9t h\u00f3napra. Az pedig elment \u00e9s az \u00f5 le\u00e1nybar\u00e1tai, \u00e9s siratta az \u00f5 sz\u00fbzess\u00e9g\u00e9t a hegyeken."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00e9t h\u00f3nap eltelt\u00e9vel visszat\u00e9rt atyj\u00e1hoz, \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tte az \u00f5 fel\u00f5le val\u00f3 fogad\u00e1st, a melyet tett, \u00e9s \u00f5 [soha] nem ismert f\u00e9rfi\u00fat. \u00c9s szok\u00e1ss\u00e1 lett Izr\u00e1elben,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hogy esztend\u00f5nk\u00e9nt elmentek az Izr\u00e1el le\u00e1nyai, hogy dics\u00f5\u00edts\u00e9k a gile\u00e1dbeli Jefte le\u00e1ny\u00e1t esztend\u00f5nk\u00e9nt n\u00e9gy napon \u00e1t."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbl\u00e9nek pedig az Efraim f\u00e9rfiai, \u00e9s \u00e1ltalmen\u00e9nek \u00e9szakra, \u00e9s mond\u00e1nak Jeft\u00e9nek: Mi\u00e9rt sz\u00e1llott\u00e1l harczba az Ammon fiaival, \u00e9s [mi\u00e9rt] nem h\u00edvt\u00e1l minket is, hogy menj\u00fcnk veled? [Most az\u00e9rt] a te h\u00e1zadat meg\u00e9getj\u00fck te veled egy\u00fctt t\u00fbzzel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda Jefte n\u00e9kik: Nagy h\u00e1bor\u00fas\u00e1gunk volt, n\u00e9kem \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pemnek, az Ammon fiaival: \u00e9s h\u00edvtalak titeket; de ti nem szabad\u00edtottatok meg engem az \u00f5 kez\u00f6kb\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s a mikor l\u00e1ttam, hogy ti nem [akartok] seg\u00edteni, koczk\u00e1ra vet\u00e9m saj\u00e1t \u00e9letemet, \u00e9s \u00e1ltalmen\u00e9k az Ammon fiai ellen, az \u00dar pedig kezembe adta \u00f5ket. \u00c9s most mi\u00e9rt j\u00f6ttetek fel hozz\u00e1m, hogy hadakozzatok \u00e9n ellenem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s [ekkor] egybegy\u00fbjt\u00e9 Jefte Gile\u00e1dnak minden f\u00e9rfiait, \u00e9s megt\u00e1madta Efraimot, \u00e9s megvert\u00e9k Gile\u00e1d f\u00e9rfiai Efraimot, mert azt mondott\u00e1k: Efraim sz\u00f6kev\u00e9nyei vagytok ti, kik Gile\u00e1dban, Efraim \u00e9s Manass\u00e9 k\u00f6z\u00f6tt [laktok.]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s elfoglal\u00e1k a Gile\u00e1dbeliek Efraim el\u00f5tt a Jord\u00e1n r\u00e9veit, \u00e9s l\u00f5n, hogy mikor az Efraim k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 menek\u00fcl\u00f5k azt mondj\u00e1k vala: Hadd menjek \u00e1ltal: azt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u00f5l\u00fck a gile\u00e1dbeli f\u00e9rfiak Efraimbeli vagy-\u00e9? \u00c9s [ha az azt] mondotta: nem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor azt mond\u00e1k n\u00e9ki: Mondd: Sibboleth! \u00c9s ha Szibbolethet mondott, mert nem tudta \u00fagy kimondani, akkor megfogt\u00e1k \u00f5t \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k a Jord\u00e1n r\u00e9vein\u00e9l, \u00e9s elesett ott abban az id\u00f5ben az Efraimbeliek k\u00f6z\u00fcl negyvenk\u00e9tezer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9l\u00e9 pedig Jefte Izr\u00e1elt hat esztendeig, \u00e9s meghalt Jefte, a Gile\u00e1dbeli, \u00e9s eltemettet\u00e9k Gile\u00e1d egyik v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00edt\u00e9l\u00e9 \u00f5 ut\u00e1na az Izr\u00e1elt Ibs\u00e1n, ki Bethlehemb\u00f5l val\u00f3 volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ennek harmincz fia volt \u00e9s harmincz le\u00e1nyt h\u00e1zas\u00edtott ki, \u00e9s harmincz le\u00e1nyt hozott be kiv\u00fcl az \u00f5 fiainak, \u00e9s it\u00e9l\u00e9 Izr\u00e1elt h\u00e9t esztendeig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s meghala Ibs\u00e1n, \u00e9s eltemettet\u00e9k Bethlehemben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s b\u00edr\u00e1skod\u00e9k \u00f5 ut\u00e1na \u00c9lon Izr\u00e1elben, ki a Zebulon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 volt, \u00e9s \u00edt\u00e9l\u00e9 Izr\u00e1elt t\u00edz esztendeig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s meghalt \u00c9lon, a Zebulonbeli, \u00e9s eltemettet\u00e9k Ajalonban, Zebulon f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na pedig Abdon b\u00edr\u00e1skodott Izr\u00e1elben, a Pireathonita Hillel fia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ennek negyven fia \u00e9s harmincz unok\u00e1ja volt, kik hetven szam\u00e1rcsik\u00f3n nyargaltak, \u00e9s \u00edt\u00e9lte Izr\u00e1elt nyolcz esztendeig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s meghalt Abdon, a Pireathonita Hillel fia, \u00e9s eltemettet\u00e9k Pireathonban, Efraim f\u00f6ld\u00e9n, az Am\u00e1lekit\u00e1k hegys\u00e9g\u00e9n."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiai pedig \u00fajra gonoszul cselekedtek az \u00darnak szemei el\u00f5tt, az\u00e9rt az \u00dar \u00f5ket a Filiszteusoknak kez\u00e9be ad\u00e1 negyven esztendeig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9lt [ebben az id\u00f5ben] egy f\u00e9rfi\u00fa Cz\u00f3r\u00e1b\u00f3l, a D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3, n\u00e9vszerint Manoah, kinek feles\u00e9ge magtalan volt, \u00e9s nem sz\u00fclt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s megjelent az \u00darnak angyala az asszonynak, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 most magtalan vagy, \u00e9s nem sz\u00fclt\u00e9l; de terhes leszesz, \u00e9s fiat sz\u00fclsz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt most meg\u00f3jjad magad, \u00e9s ne igy\u00e1l se bort, se [m\u00e1s] r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt, \u00e9s ne egy\u00e9l semmi tiszt\u00e1talant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u00edme terhes leszesz, \u00e9s fiat sz\u00fclsz, \u00e9s beretva ne \u00e9rintse annak fej\u00e9t, mert Istennek szenteltetett lesz [az] a gyermek anyj\u00e1nak m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva, \u00e9s \u00f5 kezdi [majd] megszabad\u00edtani Izr\u00e1elt a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s elment az asszony, \u00e9s elbesz\u00e9lte [ezt] f\u00e9rj\u00e9nek, mondv\u00e1n: Istennek egy embere j\u00f6ve hozz\u00e1m, kinek tekintete olyan volt, mint az Isten angyal\u00e1nak tekintete, igen rettenetes, \u00fagy hogy meg [sem mertem] k\u00e9rdezni, hogy honnan val\u00f3, \u00e9s \u00f5 sem mondotta meg n\u00e9kem a nev\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: \u00cdme terhes leszesz, \u00e9s fiat fogsz sz\u00fclni; az\u00e9rt most se bort, se [m\u00e1s] r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt ne igy\u00e1l, \u00e9s semmi tiszt\u00e1talant ne egy\u00e9l, mert Istennek szentelt lesz [az] a gyermek, anyja m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva hal\u00e1la napj\u00e1ig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Manoah pedig az \u00darhoz k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt, \u00e9s monda: K\u00e9rlek, Uram! az Istennek amaz embere, a kit k\u00fcld\u00f6tt\u00e9l volt, hadd j\u00f5jj\u00f6n el ism\u00e9t hozz\u00e1nk, \u00e9s tan\u00edtson meg minket, hogy mit cselekedj\u00fcnk a sz\u00fcletend\u00f5 gyermekkel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s meghallgat\u00e1 az Isten Manoah k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, mert az Istennek angyala megint elj\u00f6tt az asszonyhoz, mikor az a mez\u00f5n \u00fclt, \u00e9s az \u00f5 f\u00e9rje Manoah nem volt vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor az asszony elsietett, \u00e9s elfutott, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9 f\u00e9rj\u00e9nek, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 megjelent n\u00e9kem az a f\u00e9rfi\u00fa, a ki a multkor hozz\u00e1m j\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felkelt, \u00e9s elment Manoah az \u00f5 feles\u00e9ge ut\u00e1n, \u00e9s mikor oda\u00e9rt [ahhoz] a f\u00e9rfi\u00fahoz, monda n\u00e9ki: Te vagy-\u00e9 az a f\u00e9rfi\u00fa, a ki ez asszonynyal besz\u00e9lt\u00e9l? \u00c9s monda: \u00c9n vagyok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda Manoah: Ha beteljesedik \u00edg\u00e9reted, mik\u00e9nt b\u00e1njunk a gyermekkel, \u00e9s mit cselekedj\u00e9k \u00f5?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00darnak angyala pedig monda Mano\u00e1hnak: Mindent\u00f5l, a mit [csak] mondottam az asszonynak, \u00f5rizkedj\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindabb\u00f3l, a mi csak a bor[term\u00f5] sz\u00f5l\u00f5b\u00f5l sz\u00e1rmazik, ne egy\u00e9k, \u00e9s bort \u00e9s [m\u00e1s] r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt ne igy\u00e9k, \u00e9s semmi tiszt\u00e1talant ne egy\u00e9k. Mindazt, a mit parancsoltam n\u00e9ki, tartsa meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda Manoah az \u00dar angyal\u00e1nak: K\u00e9rlek, hadd tart\u00f3ztassunk meg t\u00e9ged, hogy k\u00e9sz\u00edts\u00fcnk n\u00e9ked egy kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az \u00darnak angyala \u00edgy sz\u00f3lt Mano\u00e1hhoz: Ha megmarasztasz [is, ]nem eszem kenyeredb\u00f5l, \u00e9s ha \u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edtesz, az \u00darnak \u00e1ldozd azt. Mert Manoah nem tudta, hogy az \u00darnak angyala vala."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s monda Manoah az \u00dar angyal\u00e1nak: Kicsoda a te neved, hogy ha [majd] beteljesedik a te besz\u00e9ded, tisztess\u00e9ggel illethess\u00fcnk t\u00e9ged."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00darnak angyala: Mi\u00e9rt k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6d\u00f6l nevem ut\u00e1n, a mely olyan csod\u00e1latos?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n Manoah a kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9t \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatot vette, \u00e9s meg\u00e1ldoz\u00e1 azt egy szikl\u00e1n az \u00darnak: csodadolgot cseleked\u00e9k Manoahnak \u00e9s feles\u00e9g\u00e9nek szeme l\u00e1tt\u00e1ra:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tudniillik, mikor a l\u00e1ng felcsapott az olt\u00e1rr\u00f3l az \u00e9g fel\u00e9, az olt\u00e1r l\u00e1ngj\u00e1ban felsz\u00e1llott az \u00darnak angyala. Mikor pedig ezt megl\u00e1tt\u00e1k Manoah \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9ge, arczczal a f\u00f6ldre borultak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6bb\u00e9 nem jelent meg az \u00darnak angyala Mano\u00e1hnak \u00e9s feles\u00e9g\u00e9nek. Ekkor tudta meg Manoah, hogy az \u00darnak angyala volt az."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s monda Manoah az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek: Meghalv\u00e1n meghalunk, mert az Istent l\u00e1ttuk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki az \u00f5 feles\u00e9ge: Ha meg akart volna \u00f6lni az \u00dar minket, nem fogadta volna el kez\u00fcnkb\u00f5l az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s az \u00e9tel\u00e1ldozatot, \u00e9s nem mutatta volna n\u00e9k\u00fcnk mindezeket, sem pedig nem hallatott volna vel\u00fcnk ilyeneket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fclt az asszony fiat, \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t S\u00e1msonnak, \u00e9s felneveked\u00e9k a gyermek, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t az \u00dar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s kezd\u00e9 az \u00darnak lelke \u00f5t ind\u00edtani a D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1ban, Cz\u00f3ra \u00e9s Esth\u00e1ol k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s lement S\u00e1mson Timn\u00e1tba, \u00e9s megl\u00e1tott egy n\u00f5t Timn\u00e1tban a Filiszteusok l\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mikor [haza]ment, elbesz\u00e9lte [ezt] atyj\u00e1nak \u00e9s anyj\u00e1nak, \u00e9s monda: Egy n\u00f5t l\u00e1ttam Timn\u00e1tban a Filiszteusok le\u00e1nyai k\u00f6z\u00f6tt, most az\u00e9rt vegy\u00e9tek \u00f5t n\u00e9kem feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00f5 atyja \u00e9s anyja: H\u00e1t nincsen a te aty\u00e1dfiainak \u00e9s az \u00e9n eg\u00e9sz n\u00e9pemnek le\u00e1nyai k\u00f6z\u00f6tt n\u00f5, hogy te elm\u00e9gy, hogy feles\u00e9get v\u00e9gy a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen Filiszteusok k\u00f6z\u00fcl? \u00c9s monda S\u00e1mson az \u00f5 atyj\u00e1nak: \u00d5t vegyed n\u00e9kem, mert [csak] \u00f5 kedves az \u00e9n szemeim el\u00f5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00f5 atyja \u00e9s anyja pedig nem tudj\u00e1k vala, hogy ez az \u00dart\u00f3l van, hogy \u00f5 alkalmatoss\u00e1got keres a Filiszteusok ellen, mert abban az id\u00f5ben a Filiszteusok uralkodtak Izr\u00e1el felett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s lement S\u00e1mson az \u00f5 atyj\u00e1val \u00e9s anyj\u00e1val Timn\u00e1tba, \u00e9s mikor Timn\u00e1tnak sz\u00f5l\u00f5hegy\u00e9hez \u00e9rtek, \u00edme [egy] oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k [j\u00f6tt] ord\u00edtva el\u00e9be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s felind\u00edt\u00e1 \u00f5t az \u00darnak lelke, \u00e9s [\u00fagy] kett\u00e9szakaszt\u00e1 azt, mint a hogyan kett\u00e9szakasztatik a g\u00f6d\u00f6lye; pedig semmi sem volt kez\u00e9ben. De atyj\u00e1nak \u00e9s anyj\u00e1nak nem mondta el, a mit cselekedett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor le\u00e9rkezett, besz\u00e9lt a n\u00f5vel, a ki kedves volt S\u00e1mson szemei el\u00f5tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor pedig egyn\u00e9h\u00e1ny nappal azut\u00e1n visszat\u00e9rt, hogy \u00f5t hazavigye, leker\u00fclt, hogy megn\u00e9zze az oroszl\u00e1nnak holttest\u00e9t: h\u00e1t \u00edme egy raj m\u00e9h volt az oroszl\u00e1nnak tetem\u00e9ben, \u00e9s m\u00e9z."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s kiszedte azt markaiba, \u00e9s a mint ment-mendeg\u00e9lt, eszegetett bel\u00f5le, \u00e9s mikor haza\u00e9rt atyj\u00e1hoz \u00e9s anyj\u00e1hoz, adott abb\u00f3l n\u00e9kik is, \u00e9s azok is ettek; de nem mondta meg n\u00e9kik, hogy az oroszl\u00e1n holttetem\u00e9b\u00f5l vette ki a m\u00e9zet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s azut\u00e1n lement az \u00f5 atyja [ahhoz] a n\u00f5h\u00f6z, \u00e9s S\u00e1mson lakodalmat tartott ott, mert \u00fagy szoktak cselekedni az ifjak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig megl\u00e1tt\u00e1k \u00f5t a [Filiszteusok,] harmincz t\u00e1rsat adtak mell\u00e9, hogy legyenek \u00f5 vele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik S\u00e1mson: Hadd vessek el\u00f5t\u00f6kbe egy tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9t, ha azt megfejtitek n\u00e9kem a lakodalom h\u00e9t napja alatt \u00e9s kital\u00e1lj\u00e1tok; adok n\u00e9ktek harmincz inget \u00e9s harmincz \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1t;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha nem tudj\u00e1tok megfejteni, ti adtok n\u00e9kem harmincz inget \u00e9s harmincz \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1t. Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Add el\u00f5 tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9det, hadd halljuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: &Az ev\u00f5b\u00f5l \u00e9tek j\u00f6tt ki &S az er\u00f5sb\u00f5l \u00e9des j\u00f6tt ki. &De nem tudt\u00e1k a tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9t megfejteni h\u00e1rom eg\u00e9sz napon \u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00f5n annakok\u00e1\u00e9rt heted napon, mond\u00e1nak S\u00e1mson feles\u00e9g\u00e9nek: Vedd re\u00e1 f\u00e9rjedet, hogy fejtse meg n\u00e9k\u00fcnk a tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9t, hogy valamik\u00e9pen meg ne \u00e9gess\u00fcnk t\u00e9ged \u00e9s a te aty\u00e1dnak h\u00e1z\u00e1t t\u00fbzzel; [vagy] az\u00e9rt h\u00edvtatok [ide] minket, hogy kolduss\u00e1 tegyetek benn\u00fcnket, vagy nem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s s\u00edrt a S\u00e1mson feles\u00e9ge \u00f5 el\u00f5tte, \u00e9s monda: Bizony te gy\u00fbl\u00f6lsz engem, \u00e9s nem szeretsz. Egy tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9t vetett\u00e9l az \u00e9n n\u00e9pem fiai el\u00e9 \u00e9s n\u00e9kem sem fejtetted meg. \u00d5 pedig monda n\u00e9ki: \u00cdme m\u00e9g aty\u00e1mnak \u00e9s any\u00e1mnak sem mondtam meg, h\u00e1t n\u00e9ked mondan\u00e1m meg?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az pedig h\u00e9t napon \u00e1t s\u00edrdog\u00e1lt el\u00f5tte, a meddig a lakodalom tartott. [V\u00e9gre] a hetedik napon megmond\u00e1 n\u00e9ki, mert [folyv\u00e1st] zaklatta \u00f5t. \u00d5 pedig [azt\u00e1n] megfejt\u00e9 a tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9t n\u00e9pe fiainak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki a v\u00e1ros f\u00e9rfiai a hetedik napon, miel\u00f5tt m\u00e9g a nap lement volna: Mi \u00e9desebb, mint a m\u00e9z, &\u00c9s mi er\u00f5sebb, mint az oroszl\u00e1n? &Ki monda n\u00e9kik: Ha nem az \u00e9n \u00fcsz\u00f5m\u00f6n sz\u00e1ntottatok volna, &Mes\u00e9m [soha] ki nem tal\u00e1lt\u00e1tok volna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor felind\u00edt\u00e1 \u00f5t az \u00darnak lelke, \u00e9s elment Askelonba, \u00e9s meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00f6k harmincz f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s elvette ruh\u00e1jukat \u00e9s azoknak adta ez \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1kat, a kik a tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9t megoldott\u00e1k. \u00c9s felgerjedett haragj\u00e1ban elment az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A S\u00e1mson feles\u00e9ge pedig f\u00e9rjhez ment az \u00f5 egyik t\u00e1rs\u00e1hoz, a kit t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1ba vett vala."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig n\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva, a b\u00fazaarat\u00e1snak idej\u00e9ben, megl\u00e1togatta S\u00e1mson az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, egy kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9t [viv\u00e9n] n\u00e9ki, \u00e9s monda: Bemegyek az \u00e9n feles\u00e9gemhez a h\u00e1l\u00f3h\u00e1zba. De nem hagy\u00e1 \u00f5t bemenni az \u00f5 atyja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda annak atyja: Azt gondoltam, hogy gy\u00fbl\u00f6lve gy\u00fbl\u00f6l\u00f6d \u00f5t, az\u00e9rt odaadtam \u00f5t a te t\u00e1rsadnak; de h\u00e1t vajjon h\u00faga nem szebb-\u00e9 n\u00e1l\u00e1n\u00e1l? Legyen \u00f5 helyette most az a tied."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki S\u00e1mson: Teljesen igazam lesz most a Filiszteusokkal szemben, ha k\u00e1rt okozok n\u00e9kik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s elment S\u00e1mson, \u00e9s \u00f6sszefogdosott h\u00e1romsz\u00e1z r\u00f3k\u00e1t, \u00e9s cs\u00f3v\u00e1kat v\u00e9v\u00e9n, a [r\u00f3k\u00e1k] farkait egym\u00e1shoz k\u00f6t\u00f6z\u00e9, \u00e9s egy-egy cs\u00f3v\u00e1t tett [minden] k\u00e9t [r\u00f3k\u00e1nak] farka k\u00f6z\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s meggy\u00fajt\u00e1 t\u00fbzzel a cs\u00f3v\u00e1kat, \u00e9s beeresztette azokat a Filiszteusok gabon\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s felgy\u00fajt\u00e1 a gabonakalangy\u00e1kat, az \u00e1ll\u00f3 vet\u00e9seket, a sz\u00f5l\u00f5ket \u00e9s az olajfaerd\u00f5ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1nak a Filiszteusok: Ki cselekedte ezt? \u00c9s mond\u00e1k: S\u00e1mson, Thimneus veje, mert elvette [t\u00f5le] az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s adta azt az \u00f5 t\u00e1rs\u00e1nak. Felmen\u00e9nek annakok\u00e1\u00e9rt a Filiszteusok, \u00e9s meg\u00e9get\u00e9k az asszonyt \u00e9s annak atyj\u00e1t t\u00fbzzel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1mson pedig monda n\u00e9kik: B\u00e1tor ezt cselekedt\u00e9tek, m\u00e9gis addig nem nyugszom meg, m\u00edg bossz\u00famat ki nem t\u00f6lt\u00f6m rajtatok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s megverte \u00f5ket kem\u00e9nyen v\u00e1llukt\u00f3l tomporukig, \u00e9s lement \u00e9s lakott Ethamban, a sziklabarlangban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Filiszteusok pedig felmentek, \u00e9s megsz\u00e1llott\u00e1k J\u00fad\u00e1t, \u00e9s Lehiben telepedtek le."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor mond\u00e1nak a J\u00fada f\u00e9rfiai: Mi\u00e9rt j\u00f6ttetek fel ellen\u00fcnk? Azok pedig mond\u00e1nak: S\u00e1msont megk\u00f6t\u00f6zni j\u00f6tt\u00fcnk fel, hogy \u00fagy cselekedj\u00fcnk vele, mint \u00f5 cselekedett mi vel\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor h\u00e1romezer ember ment le J\u00fad\u00e1b\u00f3l Ethamba, a sziklabarlanghoz, \u00e9s monda S\u00e1msonnak: Nem tudod-\u00e9, hogy a Filiszteusok uralkodnak mi rajtunk? Mi\u00e9rt cselekedted ezt vel\u00fcnk? \u00d5 pedig monda n\u00e9kik: A mik\u00e9pen cselekedtek \u00f5k velem, \u00e9n is \u00fagy cselekedtem vel\u00f6k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: [Az\u00e9rt] j\u00f6tt\u00fcnk le, hogy megk\u00f6t\u00f6zz\u00fcnk, \u00e9s hogy a Filiszteusok kez\u00e9be adjunk t\u00e9ged. S\u00e1mson pedig monda n\u00e9kik: Esk\u00fcdjetek meg n\u00e9kem, hogy ti nem rohantok re\u00e1m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s azok felel\u00e9nek n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Nem! csak megk\u00f6t\u00f6zv\u00e9n megk\u00f6t\u00f6z\u00fcnk, \u00e9s kez\u00f6kbe adunk; de nem \u00f6l\u00fcnk meg t\u00e9ged. Azut\u00e1n megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k \u00f5t k\u00e9t \u00faj k\u00f6t\u00e9llel, \u00e9s felvezett\u00e9k \u00f5t a k\u00f5szikl\u00e1r\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mikor Lehi fel\u00e9 k\u00f6zeledett, \u00e9s a Filiszteusok [m\u00e1r] ujjongtak el\u00e9be: felind\u00edt\u00e1 \u00f5t az \u00darnak lelke, \u00e9s olyanok lettek a karj\u00e1n lev\u00f5 k\u00f6telek, mint a lensz\u00e1lak, melyeket megperzsel a t\u00fbz \u00e9s lem\u00e1llottak a k\u00f6t\u00e9sek kezeir\u00f5l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s egy nyers szam\u00e1r\u00e1llcsontot tal\u00e1la, \u00e9s kiny\u00fajtv\u00e1n kez\u00e9t, felvev\u00e9 azt, \u00e9s agyonvert vele ezer embert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1mson: &Szam\u00e1r \u00e1llcsontj\u00e1val seregeket seregre, &Szam\u00e1r \u00e1llcsontj\u00e1val ezer f\u00e9rfit vertem le."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mikor ezt elmondotta, elvetette kez\u00e9b\u00f5l az \u00e1llcsontot, \u00e9s elnevez\u00e9 azt a helyet Ramath-Lehinek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n megszomj\u00fahoz\u00e9k felette igen \u00e9s felki\u00e1ltott az \u00darhoz, \u00e9s monda: Te adtad szolg\u00e1d kez\u00e9be ezt a nagy gy\u00f5zelmet, \u00e9s most szomjan [kell] meghalnom, \u00e9s a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek kez\u00e9be jutnom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor meghas\u00edt\u00e1 Isten a z\u00e1pfogat, mely az \u00e1llcsontban volt, \u00e9s v\u00edz fakadt ki abb\u00f3l. \u00d5 pedig ivott, ereje megt\u00e9rt, \u00e9s meg\u00e9ledett. Az\u00e9rt neveztetik a &#34;seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00e1s forr\u00e1s\u00e1nak&#34; [e hely] Lehiben mind e mai napig,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00edt\u00e9l\u00e9 [S\u00e1mson] Izr\u00e1elt a Filiszteusok idej\u00e9ben h\u00fasz esztendeig."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s elment S\u00e1mson G\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s megl\u00e1tott ott egy par\u00e1zna asszonyt, \u00e9s bement hozz\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A g\u00e1zabelieknek pedig [mikor] [megmondott\u00e1k,] mondv\u00e1n: Ide j\u00f6tt S\u00e1mson! k\u00f6r\u00fclvev\u00e9k \u00f5t, \u00e9s leselked\u00e9nek \u00f5 ut\u00e1na eg\u00e9sz \u00e9jszak\u00e1n \u00e1t a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban, \u00e9s hallgat\u00f3ztak eg\u00e9sz \u00e9jjel, [\u00e9s azt] mondt\u00e1k: Reggel, ha vil\u00e1gos lesz, meg\u00f6lj\u00fck \u00f5t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s aluv\u00e9k S\u00e1mson \u00e9jf\u00e9lig. \u00c9jf\u00e9lkor pedig felkelt, \u00e9s megfogv\u00e1n a v\u00e1ros kapuj\u00e1nak sz\u00e1rnyait, a kapuf\u00e9lf\u00e1kkal \u00e9s a z\u00e1v\u00e1rokkal egy\u00fctt kiszak\u00edtotta azokat, \u00e9s v\u00e1llaira vette, \u00e9s felvitte a hegy tetej\u00e9re, mely Hebronnal szemben fekszik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt azut\u00e1n, hogy megszeretett egy asszonyt a S\u00f3rek v\u00f6lgy\u00e9ben, a kinek neve Delila volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felmen\u00e9nek \u00f5 hozz\u00e1 a Filiszteusok fejedelmei, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: K\u00e9rdezd ki \u00f5t \u00e9s tudd meg, miben \u00e1ll az \u00f5 nagy ereje, \u00e9s mik\u00e9pen vehet\u00fcnk rajta er\u00f5t, hogy megk\u00f6t\u00f6zz\u00fck \u00e9s megk\u00ednozzuk \u00f5t, \u00e9s mi mindenik\u00fcnk adunk n\u00e9ked ezersz\u00e1z ez\u00fcst [siklust."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda Delila S\u00e1msonnak: Mondd meg n\u00e9kem, miben van a te nagy er\u00f5d \u00e9s mivel kellene t\u00e9ged megk\u00f6tni, hogy megk\u00ednozhassanak t\u00e9ged."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s felele n\u00e9ki S\u00e1mson: Ha megk\u00f6t\u00f6znek h\u00e9t nyers g\u00fazszsal, melyek m\u00e9g meg nem sz\u00e1radtak, akkor elgyeng\u00fcl\u00f6k \u00e9s [olyan] leszek, mint m\u00e1s ember."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor hoztak n\u00e9ki a Filiszteusok fejedelmei h\u00e9t nyers g\u00fazst, a mely m\u00e9g nem volt sz\u00e1raz, \u00e9s megk\u00f6t\u00f6z\u00e9 \u00f5t azzal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A lesben \u00e1ll\u00f3k pedig ott v\u00e1rtak ann\u00e1l a h\u00e1l\u00f3kamar\u00e1ban. \u00c9s monda n\u00e9ki: Rajtad a Filiszteusok, S\u00e1mson! \u00c9s elszakaszt\u00e1 a g\u00fazsokat, mik\u00e9pen elszakad a csep\u00fbfonal, ha t\u00fbz \u00e9ri, - \u00e9s ki nem tud\u00f3d\u00e9k, miben volt az \u00f5 ereje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda Delila S\u00e1msonnak: \u00cdm\u00e9 r\u00e1szedt\u00e9l, \u00e9s hazugs\u00e1got sz\u00f3lt\u00e1l n\u00e9kem, most mondd meg [igaz\u00e1n], hogy mivel lehet t\u00e9ged megk\u00f6t\u00f6zni?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Ha er\u00f5sen megk\u00f6t\u00f6znek \u00faj k\u00f6telekkel, melyekkel m\u00e9g semmi dolgot nem v\u00e9geztek, akkor elgyeng\u00fcl\u00f6k \u00e9s olyan leszek, mint m\u00e1s ember."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s vett Delila \u00faj k\u00f6teleket, \u00e9s megk\u00f6t\u00f6zte \u00f5t vel\u00fck, \u00e9s monda n\u00e9ki: Rajtad a Filiszteusok, S\u00e1mson! (mert ott leselkedtek ut\u00e1na a h\u00e1l\u00f3kamar\u00e1ban). De \u00f5 let\u00e9pte azokat karjair\u00f3l, mint a fonalat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda Delila S\u00e1msonnak: Meddig fogsz m\u00e9g r\u00e1szedni engem \u00e9s hazudni n\u00e9kem? Mondd meg [egyszer m\u00e1r], mivel k\u00f6t\u00f6ztethetel meg? - \u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Ha \u00f6sszesz\u00f6v\u00f6d az \u00e9n fejemnek h\u00e9t fonat\u00e9kj\u00e1t a ny\u00fcstfon\u00e1llal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s szeggel meger\u00f5s\u00edtv\u00e9n a [zugolyt,] monda: Rajtad a Filiszteusok, S\u00e1mson! Az pedig fel\u00e9bredv\u00e9n \u00e1lm\u00e1b\u00f3l, kit\u00e9pte a zugolyszeget \u00e9s a ny\u00fcstfonalat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor monda n\u00e9ki [Delila:] Mik\u00e9pen mondhatod: Szeretlek t\u00e9ged, ha sz\u00edved nincsen \u00e9n velem? Imm\u00e1r h\u00e1rom \u00edzben szedt\u00e9l r\u00e1 engem, \u00e9s nem mondtad meg, hogy miben van a te nagy er\u00f5d?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n \u00f5t minden nap zaklatta szavaival, \u00e9s gy\u00f6t\u00f6rte \u00f5t: hal\u00e1losan belef\u00e1radt a lelke,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s kit\u00e1rta el\u00f5tte eg\u00e9sz sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Borotva nem volt soha az \u00e9n fejemen, mert Istennek szentelt vagyok any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva; ha megny\u00edrattatom, elt\u00e1vozik t\u00f5lem az \u00e9n er\u00f5m, \u00e9s meger\u00f5tlenedem, \u00e9s [olyan] leszek, mint ak\u00e1rmely ember."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tta Delila, hogy kit\u00e1rta volna el\u00f5tte eg\u00e9sz sz\u00edv\u00e9t, elk\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s elh\u00edvat\u00e1 a Filiszteusok fejedelmeit, \u00e9s ezt izen\u00e9: J\u00f5jjetek fel ez egyszer, mert \u00f5 kit\u00e1rta n\u00e9kem eg\u00e9sz sz\u00edv\u00e9t. \u00c9s felmentek \u00f5 hozz\u00e1 a Filiszteusok fejedelmei, \u00e9s a p\u00e9nzt [is] felvitt\u00e9k kez\u00f6kben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s elaltatta \u00f5t az \u00f5 t\u00e9rdein, \u00e9s el\u00f5h\u00edvott egy f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s leny\u00edratta az \u00f5 fej\u00e9nek h\u00e9t fonat\u00e9k\u00e1t, \u00e9s kezd\u00e9 \u00f5t k\u00ednozni. \u00c9s elt\u00e1vozott t\u00f5le az \u00f5 ereje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda: Rajtad a Filiszteusok, S\u00e1mson! Mikor pedig az az \u00f5 \u00e1lm\u00e1b\u00f3l felserkent, monda: Kimegyek most is, mint egy\u00e9bkor, \u00e9s ler\u00e1zom [a k\u00f6tel\u00e9keket]; mert m\u00e9g nem tudta, hogy az \u00dar elt\u00e1vozott \u00f5 t\u00f5le."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a Filiszteusok megfogt\u00e1k \u00f5t, \u00e9s kisz\u00fart\u00e1k szemeit, \u00e9s levezett\u00e9k \u00f5t G\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ott megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k k\u00e9t vasl\u00e1nczczal, \u00e9s \u00f5r\u00f6lnie kellett a fogh\u00e1zban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De az \u00f5 fej\u00e9nek haja \u00fajra kezdett n\u00f5ni, miut\u00e1n megny\u00edretett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s mikor a Filiszteusok fejedelmei \u00f6sszegy\u00fbltek, hogy az \u00f5 isten\u00fcknek, D\u00e1gonnak nagy \u00e1ldozatot \u00e1ldozzanak, \u00e9s hogy \u00f6rvendezzenek, mond\u00e1nak: Kez\u00fcnkbe adta a mi isten\u00fcnk S\u00e1msont, a mi ellens\u00e9g\u00fcnket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s [mikor] l\u00e1tta \u00f5t a n\u00e9p, d\u00edcs\u00e9rt\u00e9k az \u00f5 isten\u00f6ket, mert - mond\u00e1nak - kez\u00fcnkbe adta a mi isten\u00fcnk a mi ellens\u00e9g\u00fcnket, f\u00f6ld\u00fcnk puszt\u00edt\u00f3j\u00e1t, \u00e9s a ki sokakat meg\u00f6lt mi k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mikor megv\u00edd\u00e1mult az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k, mond\u00e1nak: H\u00edvj\u00e1tok S\u00e1msont, hadd j\u00e1tsz\u00e9k el\u00f5tt\u00fcnk. \u00c9s el\u00f5h\u00edv\u00e1k S\u00e1msont a fogh\u00e1zb\u00f3l, \u00e9s j\u00e1tsz\u00e9k \u00f5 el\u00f5tt\u00fck, \u00e9s az oszlopok k\u00f6z\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u00f5t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1mson pedig monda a fi\u00fanak, a ki \u00f5t k\u00e9zenfogva vezette: Ereszsz el, hadd fogjam meg az oszlopokat, a melyeken a h\u00e1z nyugszik, \u00e9s hadd t\u00e1maszkodjam hozz\u00e1juk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A h\u00e1z pedig tele volt f\u00e9rfiakkal \u00e9s asszonyokkal, \u00e9s ott voltak a Filiszteusok \u00f6sszes fejedelmei, \u00e9s a tet\u00f5zeten k\u00f6zel h\u00e1romezeren, f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok, a S\u00e1mson j\u00e1t\u00e9k\u00e1nak n\u00e9z\u00f5i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor S\u00e1mson az \u00darhoz ki\u00e1ltott, \u00e9s monda: Uram, Isten, eml\u00e9kezz\u00e9l meg, k\u00e9rlek, \u00e9n r\u00f3lam, \u00e9s er\u00f5s\u00edts meg engemet, csak [m\u00e9g] ez egyszer, \u00f3h Isten! hadd \u00e1lljak egyszer bossz\u00fat a Filiszteusokon k\u00e9t szemem vil\u00e1g\u00e1\u00e9rt!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tfogta S\u00e1mson a k\u00e9t k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 oszlopot, melyeken a h\u00e1z nyugodott, az egyiket jobb kez\u00e9vel, a m\u00e1sikat bal kez\u00e9vel, \u00e9s hozz\u00e1jok t\u00e1maszkodott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1mson: Hadd veszszek el \u00e9n is a Filiszteusokkal! \u00c9s nagy er\u00f5vel megr\u00e1nd\u00edtotta [az oszlopokat,] \u00e9s r\u00e1szakadt a h\u00e1z a fejedelmekre \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pre, mely abban volt, \u00fagy hogy t\u00f6bbet meg\u00f6lt hal\u00e1l\u00e1val, mint a mennyit meg\u00f6lt \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s lementek az \u00f5 testv\u00e9rei \u00e9s atyj\u00e1nak eg\u00e9sz h\u00e1za, \u00e9s elviv\u00e9k \u00f5t, \u00e9s hazat\u00e9rv\u00e9n, eltemett\u00e9k Cz\u00f3ra \u00e9s Esth\u00e1ol k\u00f6z\u00f6tt, atyj\u00e1nak, Manoahnak s\u00edrj\u00e1ba, minekut\u00e1na h\u00fasz esztendeig \u00edt\u00e9lte az Izr\u00e1elt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vala pedig egy f\u00e9rfi\u00fa Efraimnak hegy\u00e9r\u00f5l val\u00f3, kinek neve M\u00edka vala;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 anyj\u00e1nak: Az az ezersz\u00e1z ez\u00fcst, mely t\u00f5led elv\u00e9tetett, \u00e9s a mely miatt te \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1l, \u00e9s f\u00fcleimbe is mondtad, \u00edm\u00e9 az az ez\u00fcst \u00e9n n\u00e1lam van, \u00e9n vettem el azt. \u00c9s monda az \u00f5 anyja: L\u00e9gy meg\u00e1ldva, fiam, az \u00dart\u00f3l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s visszaadta az ezersz\u00e1z ez\u00fcst[p\u00e9nzt] az \u00f5 anyj\u00e1nak. \u00c9s monda az \u00f5 anyja: Szentelve szentelem e p\u00e9nzt az \u00darnak az \u00e9n kezeimb\u00f5l fiaim\u00e9rt, hogy egy faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1ny k\u00e9sz\u00edttess\u00e9k abb\u00f3l, az\u00e9rt most visszaadom azt ten\u00e9ked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00f5 [megint] visszaad\u00e1 a p\u00e9nzt anyj\u00e1nak, \u00e9s v\u00f5n az \u00f5 anyja k\u00e9tsz\u00e1z ez\u00fcst[p\u00e9nzt], \u00e9s odaad\u00e1 azt az \u00f6tv\u00f6snek, \u00e9s az k\u00e9sz\u00edtett abb\u00f3l [egy] faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt. Ez azut\u00e1n a M\u00edka h\u00e1z\u00e1ban volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00e9rfi\u00fanak, M\u00edk\u00e1nak volt [egy] temploma, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtett ef\u00f3dot \u00e9s terafimot, \u00e9s felszentele az \u00f5 fiai k\u00f6z\u00fcl egyet, \u00e9s ez l\u00f5n n\u00e9ki papja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben, hanem kiki azt cselekedte, a mit j\u00f3nak l\u00e1tott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vala pedig egy ifj\u00fa, J\u00fad\u00e1nak Bethlehem\u00e9b\u00f5l, a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3, ki L\u00e9vita vala, \u00e9s ott tart\u00f3zkodott vala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne ez a f\u00e9rfi\u00fa J\u00fad\u00e1nak Bethlehem v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, hogy ott tart\u00f3zkodj\u00e9k, a hol [helyet] tal\u00e1l. \u00cdgy j\u00f6tt az Efraim hegy\u00e9re, M\u00edka h\u00e1z\u00e1hoz, v\u00e1ndorl\u00e1sa k\u00f6zben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki M\u00edka: Honnan j\u00f6ssz? \u00c9s monda: L\u00e9vita vagyok J\u00fad\u00e1nak Bethlehem\u00e9b\u00f5l, \u00e9s j\u00e1rok s kelek, hogy hol tal\u00e1ln\u00e9k [helyet.]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki M\u00edka: Maradj n\u00e1lam, \u00e9s l\u00e9gy n\u00e9kem aty\u00e1m \u00e9s papom, \u00e9s \u00e9n adok n\u00e9ked esztend\u00f5nk\u00e9nt t\u00edz ez\u00fcst[p\u00e9nzt] \u00e9s egy \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1t \u00e9s eledelt. \u00c9s a L\u00e9vita beszeg\u00f5d\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s tetsz\u00e9k a L\u00e9vit\u00e1nak, hogy megmaradjon ann\u00e1l a f\u00e9rfi\u00fan\u00e1l; \u00e9s olyan l\u00f5n n\u00e9ki az az ifj\u00fa, mint egyik az \u00f5 fiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felszentelte M\u00edka a L\u00e9vit\u00e1t; \u00edgy lett papj\u00e1v\u00e1 az ifj\u00fa, \u00e9s maradt M\u00edka h\u00e1z\u00e1n\u00e1l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00edka: Most tudom, hogy j\u00f3l fog velem tenni az \u00dar, mert e L\u00e9vita lett papom."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben, \u00e9s ezekben a napokban keresett a D\u00e1n nemzets\u00e9ge mag\u00e1nak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, a hol lakj\u00e9k, mert nem jutott n\u00e9ki mind ez ideig az Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt oszt\u00e1lyr\u00e9sz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00f6ttek a D\u00e1n fiai az \u00f5 h\u00e1zokn\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl \u00f6t f\u00e9rfi\u00fat, vit\u00e9z f\u00e9rfiakat a magok hat\u00e1raikb\u00f3l, Cz\u00f3r\u00e1b\u00f3l \u00e9s Esth\u00e1olb\u00f3l, hogy k\u00e9mlelj\u00e9k ki \u00e9s n\u00e9zz\u00e9k meg j\u00f3l a f\u00f6ldet, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9kik: Menjetek el, k\u00e9mlelj\u00e9tek ki a f\u00f6ldet. \u00c9s el\u00e9rkeztek az Efraim hegy\u00e9hez, a M\u00edka h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s ott megh\u00e1ltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor a M\u00edka h\u00e1z\u00e1n\u00e1l voltak, megismert\u00e9k az ifj\u00fa L\u00e9vit\u00e1nak hangj\u00e1t, \u00e9s hozz\u00e1 mentek, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Ki hozott t\u00e9ged ide? Mit csin\u00e1lsz itt, \u00e9s mi j\u00e1ratban vagy?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Ezt meg ezt cselekedte velem M\u00edka, \u00e9s megfogadott engem, \u00e9s papj\u00e1v\u00e1 lettem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: K\u00e9rdezd meg Istent\u00f5l, hogy hadd tudjuk meg, ha szerencs\u00e9s lesz-\u00e9 a mi \u00fatunk, a melyen j\u00e1runk?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik a pap: Menjetek el b\u00e9kess\u00e9ggel; a ti \u00fatatok, a melyen j\u00e1rtok, az \u00dar el\u00f5tt van."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s elment az \u00f6t f\u00e9rfi\u00fa, \u00e9s Laisba jutott, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k a n\u00e9pet, a mely benne volt, hogy minden f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl lakik, a Sidonbeliek szok\u00e1sa szerint [\u00e9l] csendesen \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gosan, \u00e9s nincs senki, a ki \u00f5ket b\u00e1ntan\u00e1 az orsz\u00e1gban, vagy \u00far volna felett\u00f6k, \u00e9s t\u00e1vol vannak a sidoniakt\u00f3l, \u00e9s nincs senkivel semmi dolguk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mikor visszat\u00e9rtek atyjokfiaihoz Cz\u00f3r\u00e1ba \u00e9s Esth\u00e1olba, \u00e9s k\u00e9rdezt\u00e9k t\u00f5l\u00f6k az \u00f5 atyjokfiai: Mi j\u00f3val j\u00e1rtatok?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mond\u00e1nak: Keljetek fel, \u00e9s menj\u00fcnk fel ellen\u00f6k, mert l\u00e1ttuk a f\u00f6ldet, hogy \u00edm\u00e9 igen j\u00f3, \u00e9s ti veszteg \u00fclt\u00f6k? ne legyetek restek a menetelre, hogy elmenjetek elfoglalni azt a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha elmentek, biztons\u00e1gban \u00e9l\u00f5 n\u00e9phez mentek, \u00e9s a tartom\u00e1ny t\u00e1gas; mert Isten kezetekbe adta azt a helyet, a hol semmiben sincs hi\u00e1ny, a mi csak a f\u00f6ld\u00f6n van."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s elment onn\u00e9t a D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, Cz\u00f3r\u00e1b\u00f3l \u00e9s Esth\u00e1olb\u00f3l, hatsz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fa hadiszersz\u00e1mokkal felk\u00e9sz\u00fclten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felvonultak, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1llottak Kirj\u00e1th-Je\u00e1rimban, J\u00fad\u00e1ban. Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a helyet D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1nak mind e mai napig. \u00c9s ez Kirj\u00e1th-Je\u00e1rim m\u00f6g\u00f6tt fekszik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s onnan felvonultak az Efraim hegy\u00e9re, \u00e9s M\u00edka h\u00e1z\u00e1ba mentek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lott az az \u00f6t f\u00e9rfi\u00fa, a ki elment kik\u00e9mlelni Lais f\u00f6ld\u00e9t \u00e9s monda atyjafiainak: Tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy ebben a h\u00e1zban ef\u00f3d \u00e9s ter\u00e1f, faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1ny van? H\u00e1t elgondolhatj\u00e1tok, hogy mit cselekedjetek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s bet\u00e9rtek oda, \u00e9s az ifj\u00fa L\u00e9vit\u00e1hoz mentek a M\u00edka h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k \u00f5t: B\u00e9kess\u00e9ggel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A hadiszersz\u00e1mokkal felk\u00e9sz\u00fclt hatsz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fa pedig, kik a D\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k voltak, a kapu el\u00f5tt \u00e1llott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s az az \u00f6t f\u00e9rfi\u00fa, a ki a f\u00f6ld kik\u00e9mlel\u00e9s\u00e9re ment volt el, mikor felment \u00e9s meg\u00e9rkezett oda, elvette a faragott k\u00e9pet, az ef\u00f3dot, a ter\u00e1fot \u00e9s az \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt; a pap pedig ott \u00e1llott a kapu el\u00f5tt a hadiszersz\u00e1mokkal felk\u00e9sz\u00fclt hatsz\u00e1z f\u00e9rfi\u00faval."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mikor pedig ezek a M\u00edka h\u00e1z\u00e1hoz bementek \u00e9s elvett\u00e9k a faragott k\u00e9pet, az ef\u00f3dot, a ter\u00e1fot \u00e9s az \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt, monda n\u00e9kik a pap: Mit m\u00edveltek?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Hallgass, tedd kezed ajakadra, \u00e9s j\u00f5jj el vel\u00fcnk, \u00e9s l\u00e9gy n\u00e9k\u00fcnk aty\u00e1nk \u00e9s papunk. Melyik jobb, hogy egy ember h\u00e1z\u00e1nak l\u00e9gy papja, vagy hogy Izr\u00e1elben egy nemzets\u00e9gnek \u00e9s h\u00e1zn\u00e9pnek l\u00e9gy papja?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendett ezen a papnak sz\u00edve, \u00e9s elvitte az ef\u00f3dot \u00e9s a ter\u00e1fot \u00e9s a faragott k\u00e9pet, \u00e9s vel\u00f6k a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9 ment."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s megfordulv\u00e1n elvonultak, magok el\u00f5tt k\u00fcldve a gyermekeket, a barmokat \u00e9s dr\u00e1gas\u00e1gaikat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e1r messze j\u00e1rtak a M\u00edka h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, a f\u00e9rfiak, a kik a M\u00edka h\u00e1z\u00e1nak szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban laktak, \u00f6sszegy\u00fbltek, \u00e9s ut\u00e1na mentek a D\u00e1n fiainak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s ut\u00e1nok ki\u00e1ltoztak a D\u00e1n fiainak. Azok pedig visszafordulv\u00e1n mond\u00e1nak M\u00edk\u00e1nak: Mi bajod van, hogy [\u00edgy] felsereglett\u00e9l?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s monda: Isteneimet vett\u00e9tek el, a melyeket k\u00e9sz\u00edttettem, \u00e9s papomat, \u00e9s elmentetek, h\u00e1t mim van m\u00e9g egyebem? \u00e9s [m\u00e9gis] azt mondj\u00e1tok n\u00e9kem: mi bajom van?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki a D\u00e1n fiai: Ne hallasd t\u00f6bb\u00e9 hangodat, hogy r\u00e1tok ne rontsanak e felb\u00f5sz\u00edtett emberek, \u00e9s te a magad \u00e9let\u00e9t \u00e9s h\u00e1zadn\u00e9pe \u00e9let\u00e9t el ne vesz\u00edtsd!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s elmentek a D\u00e1n fiai a magok \u00fatj\u00e1n, \u00e9s mikor M\u00edka l\u00e1tta, hogy azok er\u00f5sebbek n\u00e1la, megfordult, \u00e9s visszat\u00e9rt h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d5k pedig elvitt\u00e9k, a mit M\u00edka k\u00e9sz\u00edttetett, \u00e9s a papot, a ki n\u00e1la volt, \u00e9s Lais ellen mentek, a nyugodtan \u00e9s biztons\u00e1gban \u00e9l\u00f5 n\u00e9p ellen, \u00e9s le\u00f6lt\u00e9k \u00f5ket fegyvernek \u00e9livel, \u00e9s a v\u00e1rost meg\u00e9gett\u00e9k t\u00fbzzel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s nem volt senki, a ki \u00f5ket megszabad\u00edtotta volna, mert messze volt Sidont\u00f3l, \u00e9s semmi dolguk nem volt senkivel. [Lais] pedig a B\u00e9th-Rehob v\u00f6lgy\u00e9ben fek\u00fcdt \u00e9s itt \u00e9p\u00edtett\u00e9k meg a v\u00e1rost, \u00e9s telepedtek meg benne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s elnevezt\u00e9k a v\u00e1ros nev\u00e9t D\u00e1nnak, atyjoknak D\u00e1nnak nev\u00e9r\u00f5l, a ki Izr\u00e1elnek sz\u00fcletett volt. B\u00e1r el\u00f5sz\u00f6r Lais volt a v\u00e1ros neve."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k magoknak a D\u00e1n fiai a faragott k\u00e9pet, \u00e9s Jonath\u00e1n, a Manasse fi\u00e1nak Gersomnak fia \u00e9s az \u00f5 fiai voltak papok a D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9ben eg\u00e9szen a f\u00f6ld fogs\u00e1g\u00e1nak idej\u00e9ig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1ll\u00edtva tart\u00e1k a M\u00edka faragott k\u00e9p\u00e9t, a melyet az k\u00e9sz\u00edttetett, mindaddig, m\u00edg az Istenh\u00e1za Sil\u00f3ban volt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ugyanebben az id\u00f5ben, a mikor nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben, mint j\u00f6vev\u00e9ny tart\u00f3zkodott az Efraim hegys\u00e9g oldal\u00e1n egy L\u00e9vita, a ki \u00e1gyas n\u00f5t szerzett mag\u00e1nak J\u00fada Bethlehem\u00e9b\u00f5l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e9k pedig n\u00e1la az \u00f5 \u00e1gyasa \u00e9s elm\u00e9ne t\u00f5le atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1hoz, J\u00fad\u00e1nak Bethlehem\u00e9be, \u00e9s ott maradt n\u00e9gy h\u00f3napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor felkelv\u00e9n az \u00f5 f\u00e9rje, ut\u00e1na ment, hogy lelk\u00e9re besz\u00e9ljen, [\u00e9s] hogy visszavigye \u00f5t. Szolg\u00e1ja \u00e9s egy p\u00e1r szam\u00e1r volt vele. Az pedig bevezette \u00f5t az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s mikor megl\u00e1tta \u00f5t a le\u00e1nynak atyja, \u00f6rvendve el\u00e9je ment."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ott tart\u00f3ztat\u00e1 \u00f5t ipa, a le\u00e1nynak atyja, \u00e9s \u00f5 ott maradt n\u00e1la h\u00e1rom napig, \u00e9s ettek, ittak, \u00e9s ott [is] h\u00e1ltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor a negyedik napon reggel kor\u00e1n felkeltek, \u00e9s \u00f5 felk\u00e9sz\u00fclt, hogy elmenjen, monda a le\u00e1nynak atyja az \u00f5 vej\u00e9nek: Er\u00f5s\u00edtsd meg sz\u00edvedet egy falat keny\u00e9rrel, azut\u00e1n menjetek el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s le\u00fcltek, \u00e9s mindketten egy\u00fctt ettek \u00e9s ittak, \u00e9s monda a le\u00e1ny atyja a f\u00e9rfi\u00fanak: Gondold meg \u00e9s h\u00e1lj itt az \u00e9jjel \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9k a te sz\u00edved."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor pedig felkelt az a f\u00e9rfi\u00fa, hogy elmenjen, addig maraszt\u00e1 \u00f5t az ipa, hogy ott maradt [megint] \u00e9jszak\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s felkelt azut\u00e1n az \u00f6t\u00f6dik napon j\u00f3kor reggel, hogy elmenjen, \u00e9s monda a le\u00e1nynak atyja: Er\u00f5s\u00edtsd meg, k\u00e9rlek, a te sz\u00edvedet. \u00c9s mulatoz\u00e1nak, m\u00edg elhanyatl\u00e9k a nap, \u00e9s [egy\u00fctt] ev\u00e9nek mindketten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor felkele az a f\u00e9rfi\u00fa, hogy elmenjen \u00e1gyas\u00e1val \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1val; de ipa, a le\u00e1nynak atyja, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u00cdm\u00e9 a nap m\u00e1r lehanyatlik, hogy beesteledj\u00e9k, az\u00e9rt h\u00e1ljatok meg itt; \u00edm\u00e9 nyugalomra hajlik a nap, h\u00e1lj itt, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9k a te sz\u00edved; holnap azt\u00e1n k\u00e9sz\u00fcljetek fel j\u00f3kor reggel a ti \u00fatatokra, \u00e9s menj el s\u00e1torodba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De a f\u00e9rfi\u00fa nem akart [ott] megh\u00e1lni, \u00e9s felkelt \u00e9s elment, \u00e9s eg\u00e9sz Jebusig jutott, - ez Jeruzs\u00e1lem. Egy p\u00e1r megterhelt szam\u00e1r \u00e9s \u00e1gyasa volt vele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig Jebus mellett voltak, a nap m\u00e1r igen al\u00e1sz\u00e1llott, \u00e9s monda a szolga az \u00f5 ur\u00e1nak: Jer\u00fcnk \u00e9s t\u00e9rj\u00fcnk be a Jebuzeusok e v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s h\u00e1ljunk ott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00f5 ura: Ne t\u00e9rj\u00fcnk be az idegenek v\u00e1ros\u00e1ba, a hol senki sincs az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, ink\u00e1bb menj\u00fcnk el Gibe\u00e1ig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak: Siess, \u00e9s menj\u00fcnk e k\u00e9t hely valamelyik\u00e9be, \u00e9s h\u00e1ljunk vagy Gibe\u00e1ban, vagy R\u00e1m\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s tov\u00e1bb vonultak, \u00e9s elmen\u00e9nek, \u00e9s a nap Gibea mellett ment le felett\u00f6k, a mely Benj\u00e1min\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s oda t\u00e9rtek, hogy bemenjenek \u00e9s megh\u00e1ljanak Gibe\u00e1ban. Mikor pedig oda bement, le\u00fclt a v\u00e1ros piacz\u00e1n, mert nem volt senki, a ki \u00f5ket h\u00e1z\u00e1ba beh\u00edvn\u00e1 \u00e9jszak\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egy \u00f6reg ember j\u00f6ve a munk\u00e1b\u00f3l a mez\u00f5r\u00f5l [k\u00e9s\u00f5] estve. Ez a f\u00e9rfi\u00fa az Efraim hegys\u00e9g\u00e9r\u00f5l val\u00f3 volt, \u00e9s [csak] j\u00f6vev\u00e9ny Gibe\u00e1ban, m\u00edg a helynek lak\u00f3i Benj\u00e1minit\u00e1k voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mikor felemelte szemeit, \u00e9s megl\u00e1tta azt az utas embert a v\u00e1ros piacz\u00e1n, monda az \u00f6reg ember n\u00e9ki: Hov\u00e1 m\u00e9gy \u00e9s honnan j\u00f6sz?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez pedig monda n\u00e9ki: Megy\u00fcnk J\u00fada Bethlehem\u00e9b\u00f5l az Efraim hegys\u00e9g oldal\u00e1ig, a honnan val\u00f3 vagyok. J\u00fada Bethlehem\u00e9ben voltam \u00e9s most az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz megyek, \u00e9s nincsen senki, a ki h\u00e1z\u00e1ba fogadna engem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedig szalm\u00e1nk \u00e9s abrakunk is van szamaraink sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s kenyerem \u00e9s borom is van a magam \u00e9s a te szolg\u00e1l\u00f3d \u00e9s emez ifj\u00fa sz\u00e1m\u00e1ra, ki szolg\u00e1ddal van, [\u00fagy] hogy semmiben sem sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00fcnk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor monda a v\u00e9n ember: B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ked! Mindarra, a mi n\u00e9lk\u00fcl csak sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f6l, n\u00e9kem lesz gondom. Csak nem h\u00e1lsz itt az utcz\u00e1n?!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s elvezette \u00f5t az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz \u00e9s abrakot adott az \u00f5 szamarainak. Azut\u00e1n megmost\u00e1k l\u00e1baikat, \u00e9s ettek \u00e9s ittak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mikor v\u00edgan lakn\u00e1nak, \u00edm\u00e9 a v\u00e1ros f\u00e9rfiai, a B\u00e9li\u00e1l fiainak emberei, k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a h\u00e1zat, \u00e9s az ajt\u00f3t d\u00f6ngetve, mond\u00e1nak az \u00f6reg embernek, a h\u00e1z ur\u00e1nak, mondv\u00e1n: Hozd ki azt a f\u00e9rfi\u00fat, a ki h\u00e1zadhoz j\u00f6tt, hogy ismerj\u00fck meg \u00f5tet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s kiment hozz\u00e1juk az a f\u00e9rfi\u00fa, a h\u00e1znak ura \u00e9s monda n\u00e9kik: Ne, aty\u00e1mfiai, ne cselekedjetek ilyen gonoszt, minekut\u00e1na az a f\u00e9rfi\u00fa az \u00e9n h\u00e1zamhoz j\u00f6tt, ne tegy\u00e9tek [vele] azt az al\u00e1val\u00f3 dolgot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 itt van hajadon le\u00e1nyom \u00e9s az \u00f5 \u00e1gyasa, ezeket hozom ki n\u00e9ktek, \u00e9s ezeket nyomorgass\u00e1tok, \u00e9s tegy\u00e9tek vel\u00f6k azt, a mit csak tetszik, csak e f\u00e9rfi\u00faval ne cselekedj\u00e9tek azt az al\u00e1val\u00f3 dolgot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A f\u00e9rfiak azonban nem akartak re\u00e1 se hallgatni. Ekkor [k\u00e9zen] fogta az a f\u00e9rfi\u00fa az \u00f5 \u00e1gyas\u00e1t, \u00e9s kivitte n\u00e9kik az utcz\u00e1ra. Ezek pedig megszepl\u00f5s\u00edt\u00e9k \u00f5t, \u00e9s gonoszul \u00e9l\u00e9nek vele eg\u00e9sz \u00e9jszaka reggelig, \u00e9s csak mikor feltetszett a hajnal, akkor bocs\u00e1tott\u00e1k el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s elment az asszony virradat el\u00f5tt \u00e9s reggel ott rogyott \u00f6ssze annak a f\u00e9rfi\u00fanak h\u00e1za ajtaj\u00e1n\u00e1l, a melyben az \u00f5 ura volt reggelig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mikor pedig felkelt az \u00f5 ura reggel, \u00e9s kinyitotta a h\u00e1z ajtaj\u00e1t, \u00e9s kiment, hogy \u00fatnak induljon, \u00edm\u00e9 az asszony, az \u00f5 \u00e1gyasa, ott fek\u00fcdt elter\u00fclve a h\u00e1z ajtaja el\u00f5tt, \u00e9s kezei a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Kelj fel \u00e9s menj\u00fcnk el. De az nem felelt n\u00e9ki. Ekkor feltette \u00f5t a szam\u00e1rra, \u00e9s felkelt a f\u00e9rfi\u00fa, \u00e9s elment haz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s mikor haza\u00e9rt, k\u00e9st vett el\u00f5, \u00e9s megfogta \u00e1gyas\u00e1t, \u00e9s tagr\u00f3l-tagra sz\u00e9tvagdalta \u00f5t tizenk\u00e9t darabba, \u00e9s sz\u00e9tk\u00fcld\u00f6zte Izr\u00e1el minden hat\u00e1r\u00e1ba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mindenki, a ki ezt l\u00e1tta, azt mondotta: Nem t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9s nem l\u00e1ttatott ehhez hasonl\u00f3 dolog, mi\u00f3ta csak felj\u00f6ttek az Izr\u00e1el fiai \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l mind e mai napig. Gondolkodjatok e dolog fel\u00f5l, tartsatok tan\u00e1csot \u00e9s besz\u00e9lj\u00e9tek meg."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Erre kivonultak az Izr\u00e1el minden fiai \u00e9s \u00f6sszegy\u00fclekezett a n\u00e9p, mint egy ember, D\u00e1nt\u00f3l fogva Berseb\u00e1ig \u00e9s a Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9ig, az \u00darhoz Misp\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s megjelentek az eg\u00e9sz n\u00e9pnek f\u00f5f\u00f5 emberei, az Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9gei az Isten n\u00e9p\u00e9nek gy\u00fclekezet\u00e9ben, n\u00e9gysz\u00e1zezer gyalogos, fegyverfoghat\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De meghallott\u00e1k a Benj\u00e1min fiai [is,] hogy felmentek az Izr\u00e1el fiai Misp\u00e1ba. Az Izr\u00e1el fiai pedig mond\u00e1nak: Mondj\u00e1tok meg, hogy mint t\u00f6rt\u00e9nt ez a gonoszs\u00e1g?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felele a L\u00e9vita, a meg\u00f6letett asszonynak f\u00e9rje, \u00e9s monda: Gibe\u00e1ba, mely Benj\u00e1min\u00e9, mentem \u00e9n \u00e9s az \u00e9n \u00e1gyasom, hogy ott megh\u00e1ljak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ellenem t\u00e1madtak Gibe\u00e1nak f\u00e9rfiai, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k miattam a h\u00e1zat \u00e9jjel, engem akartak meg\u00f6lni, de az \u00e9n \u00e1gyasomat nyomorgatt\u00e1k meg annyira, hogy meghalt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor fogtam \u00e1gyasomat, \u00e9s sz\u00e9tvagdaltam \u00f5t, \u00e9s sz\u00e9tk\u00fcld\u00f6ztem az Izr\u00e1el \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek minden tartom\u00e1nyaiba, mert \u00fat\u00e1latoss\u00e1got \u00e9s aljass\u00e1got k\u00f6vettek el Izr\u00e1elben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 mindny\u00e1jan, kik itt vagytok Izr\u00e1el fiai, sz\u00f3ljatok err\u00f5l \u00e9s tan\u00e1cskozzatok [fel\u00f5le]."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor fel\u00e1llott az eg\u00e9sz n\u00e9p, mint egy ember, mondv\u00e1n: Senki k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk s\u00e1tor\u00e1ba ne menjen, \u00e9s senki h\u00e1z\u00e1hoz ne t\u00e9rjen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert most Gibea ellen ezt cseleked\u00e9ndj\u00fck: sorsot vet\u00fcnk r\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1lasztunk t\u00edz f\u00e9rfi\u00fat sz\u00e1z k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s sz\u00e1zat ezer k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s ezeret t\u00edzezer k\u00f6z\u00fcl, Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, hogy hordjanak \u00e9lelmet a n\u00e9pnek, hogy ez elmenv\u00e9n, cselekedj\u00e9k Benj\u00e1min Gibe\u00e1j\u00e1val annak minden gonoszs\u00e1ga szerint, melyet elk\u00f6vetett Izr\u00e1elben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fclekezett Izr\u00e1el minden f\u00e9rfia a v\u00e1ros ellen, mint egy ember, egyes\u00fclten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6ttek az Izr\u00e1el nemzets\u00e9gei Benj\u00e1min minden t\u00f6rzseihez, mondv\u00e1n: Micsoda aljass\u00e1g az, a mi ti k\u00f6z\u00f6ttetek t\u00f6rt\u00e9nt?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most adj\u00e1tok ki azokat a f\u00e9rfiakat, a B\u00e9li\u00e1l fiait, a kik Gibe\u00e1ban vannak, hogy meg\u00f6lj\u00fck \u00f5ket, \u00e9s kitiszt\u00edtsuk a gonoszt Izr\u00e1elb\u00f5l. De a Benj\u00e1min fiai nem akartak hallgatni testv\u00e9reiknek, az Izr\u00e1el fiainak szav\u00e1ra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hanem egybegy\u00fbltek a Benj\u00e1min fiai a v\u00e1rosokb\u00f3l Gibe\u00e1ba, hogy kimenjenek harczolni az Izr\u00e1el fiaival."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon a Benj\u00e1min fiai, a kik a v\u00e1rosokb\u00f3l [j\u00f6ttek fel,] huszonhatezer fegyverfoghat\u00f3 f\u00e9rfi\u00fat sz\u00e1ml\u00e1l\u00e1nak, Gibea lak\u00f3in kiv\u00fcl, kik sz\u00e1m szerint h\u00e9tsz\u00e1zan voltak, [mind] v\u00e1logatott f\u00e9rfi\u00fa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ebb\u00f5l az eg\u00e9sz n\u00e9pb\u00f5l volt h\u00e9tsz\u00e1z v\u00e1logatott f\u00e9rfi\u00fa, a kik sut\u00e1k voltak. Ezek mindny\u00e1jan a paritty\u00e1val hajsz\u00e1lnyira [biztosan] tal\u00e1ltak \u00e9s nem hib\u00e1zt\u00e1k el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiai pedig sz\u00e1m szerint, a Benj\u00e1min fiain kiv\u00fcl, n\u00e9gysz\u00e1zezeren voltak, fegyverfoghat\u00f3 emberek, \u00e9s mind hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor felkeltek, \u00e9s felmentek B\u00e9thelbe, \u00e9s megk\u00e9rd\u00e9k az Istent, \u00e9s mond\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai: Ki menjen fel el\u00f5sz\u00f6r k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk a Benj\u00e1min fiai ellen hadakozni? \u00c9s monda az \u00dar: J\u00fada el\u00f5sz\u00f6r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Felkeltek az\u00e9rt az Izr\u00e1el fiai reggel, \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1llottak Gibea el\u00f5tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s kimentek Izr\u00e1el emberei harczolni Benj\u00e1min ellen, \u00e9s csatarendbe \u00e1llottak fel ellen\u00f6k az Izr\u00e1el emberei Gibe\u00e1n\u00e1l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s kivonultak a Benj\u00e1min fiai [is] Gibe\u00e1b\u00f3l, \u00e9s levertek az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl az nap huszonk\u00e9tezeret a f\u00f6ldre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De a n\u00e9p, Izr\u00e1el f\u00e9rfiai, megb\u00e1tor\u00edt\u00e1k magukat, \u00e9s \u00fajra csatarendbe \u00e1llottak ugyanazon a helyen, a melyen el\u00f5tte val\u00f3 nap sorakoztak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s felmen\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai, \u00e9s [ott] s\u00edrtak, az \u00dar el\u00f5tt eg\u00e9sz estig, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k az Urat, mondv\u00e1n: Vajjon elmenjek-\u00e9 m\u00e9g harczolni az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1nak, Benj\u00e1minnak fiai ellen? Az \u00dar pedig monda: Menjetek fel ellene!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s mikor az Izr\u00e1el fiai m\u00e1snap a Benj\u00e1min fiai ellen felvonultak,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kij\u00f6tt el\u00e9b\u00fck Benj\u00e1min Gibe\u00e1b\u00f3l m\u00e1snap, \u00e9s levert az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl [m\u00e9g] tizennyolczezer embert a f\u00f6ldre, kik mindannyian fegyverfoghat\u00f3k val\u00e1nak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor felment Izr\u00e1el minden fia \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s elmenv\u00e9n B\u00e9thelbe, s\u00edrtak, \u00e9s ott maradtak az \u00dar el\u00f5tt \u00e9s b\u00f5jt\u00f6ltek aznap eg\u00e9sz estv\u00e9ig, \u00e9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozattal \u00e1ldoztak az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9k az Izr\u00e1el fiai az Urat, - mert ott volt abban az id\u00f5ben az Isten frigyl\u00e1d\u00e1ja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s Fine\u00e1s, az \u00c1ron fi\u00e1nak Ele\u00e1z\u00e1rnak fia szolg\u00e1lt k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte abban az id\u00f5ben - mondv\u00e1n: Vajjon m\u00e9g [egyszer] felmenjek-\u00e9 harczolni az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1nak Benj\u00e1minnak fiaival, vagy pedig abbanhagyjam? \u00c9s monda az \u00dar: Menj, mert holnap kezedbe adom \u00f5ket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s leseket vetett Izr\u00e1el Gibea ellen k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s felvonultak az Izr\u00e1el fiai a Benj\u00e1min fiai ellen harmadnapon, \u00e9s fel\u00e1llottak Gibea ellen \u00fagy, mint annakel\u00f5tte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ekkor kij\u00f6ttek a Benj\u00e1min fiai a n\u00e9p ellen, elszakasztat\u00e1nak a v\u00e1rost\u00f3l, \u00e9s elkezdett\u00e9k a n\u00e9pet verni, \u00e9s \u00f6lni, mint annakel\u00f5tte, a mez\u00f5n, a k\u00e9t \u00faton, melynek egyike B\u00e9thelbe, m\u00e1sika Gibea fel\u00e9 vezet, [\u00e9s m\u00e1r meg\u00f6ltek] mintegy harmincz f\u00e9rfi\u00fat Izr\u00e1elb\u00f5l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a Benj\u00e1min fiai: Megverettetnek ezek el\u00f5tt\u00fcnk [megint,] mint el\u00f5sz\u00f6r. Az Izr\u00e1el fiai pedig mond\u00e1nak: Fussunk el \u00e9s szakaszszuk el \u00f5ket a v\u00e1rost\u00f3l, [ki] az orsz\u00e1g\u00fatra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el minden fia elhagyta hely\u00e9t \u00e9s Ba\u00e1l-Th\u00e1m\u00e1rn\u00e1l \u00e1llott fel. Izr\u00e1el lesei pedig el\u00f5t\u00f6rtek [rejtek]helyeikb\u00f5l Maareh-Gab\u00e1b\u00f3l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ekkor az eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u00f5l t\u00edzezer v\u00e1logatott f\u00e9rfi\u00fa t\u00f6rt Gibea ellen, \u00e9s n\u00e9ki b\u00fasul\u00e1nak a harcznak, \u00e9s amazok \u00e9szre sem vett\u00e9k, hogy veszedelemben forognak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy verte le az \u00dar Izr\u00e1el el\u00f5tt Benj\u00e1mint, \u00e9s elpuszt\u00edtottak az Izr\u00e1el fiai azon a napon a Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl huszon\u00f6tezersz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fat, kik mind fegyverfoghat\u00f3k voltak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai teh\u00e1t l\u00e1tt\u00e1k, hogy megveretnek, mivel Izr\u00e1el f\u00e9rfiai [csak] az\u00e9rt adtak helyet Benj\u00e1minnak, mert \u00f5k a lesekben b\u00edztak, a melyeket Gibe\u00e1n\u00e1l helyeztek el."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s a les el\u00f5sietett \u00e9s el\u00f5t\u00f6rt Gibea ellen, \u00e9s a les bevonult, \u00e9s le\u00f6lte az eg\u00e9sz v\u00e1rost fegyvernek \u00e9livel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s abban egyeztek meg Izr\u00e1el f\u00e9rfiai a les-csapatokkal, hogy er\u00f5s f\u00fcstfelleget bocs\u00e1tanak fel a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n az Izr\u00e1el f\u00e9rfiai visszafordultak a harcz k\u00f6zben, \u00e9s Benj\u00e1min megkezdte az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9st \u00e9s [le\u00f6lt] mintegy harmincz f\u00e9rfi\u00fat Izr\u00e1elb\u00f5l, \u00e9s azt gondolta mag\u00e1ban: Bizony megverettetnek el\u00f5tt\u00fcnk, mint az els\u00f5 \u00fctk\u00f6zetben:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9pen akkor kezdett a felh\u00f5 felemelkedni a v\u00e1rosb\u00f3l, mint egy f\u00fcstoszlop. \u00c9s mikor [azt\u00e1n] Benj\u00e1min h\u00e1tratekintett, l\u00e1tta, hogy \u00edme a v\u00e1ros l\u00e1ngja [m\u00e1r] fel\u00e9ri az eget."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el fiai megfordultak, \u00e9s megijed\u00e9nek a Benj\u00e1min fiai, a kik most l\u00e1tt\u00e1k csak, hogy rajtok a veszedelem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s elfutottak az Izr\u00e1el f\u00e9rfiai el\u00f5l a puszt\u00e1ba [viv\u00f5] \u00fatra; de a harcz ott is ut\u00f3l\u00e9rte \u00f5ket, \u00e9s az \u00fat k\u00f6zep\u00e9n \u00f6lt\u00e9k le a v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6v\u00f5ket."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvett\u00e9k Benj\u00e1mint, \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u00f5t, letiport\u00e1k a pihen\u00f5 helyen, eg\u00e9szen a Gibea el\u00f5tt keletre [es\u00f5 vid\u00e9kig.]"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s elesett Benj\u00e1min k\u00f6z\u00fcl tizennyolcezer ember, mindny\u00e1jan vit\u00e9z f\u00e9rfiak."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekkor megfordultak, \u00e9s a puszt\u00e1ba menek\u00fcltek, a Rimmon szikl\u00e1j\u00e1hoz; de az \u00fatakon m\u00e9g meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl\u00f6k \u00f6tezer embert, \u00e9s azut\u00e1n eg\u00e9sz Gideomig mentek ut\u00e1nok, \u00e9s meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl\u00f6k k\u00e9tezer embert."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Azok teh\u00e1t, akik elestek Benj\u00e1min k\u00f6z\u00fcl, \u00f6sszesen huszon\u00f6tezeren voltak, kik mindannyian fegyvert fogtak azon a napon, \u00e9s mindny\u00e1jan vit\u00e9z f\u00e9rfiak voltak."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De hatsz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fa megfordult, \u00e9s elmenek\u00fclt a puszt\u00e1ba a Rimmon k\u00f5szikl\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s ott [is] maradt a Rimmon szikl\u00e1j\u00e1n n\u00e9gy h\u00f3napig."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el f\u00e9rfiai pedig visszat\u00e9rtek a Benj\u00e1min fiaira, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k \u00f5ket fegyvernek \u00e9l\u00e9vel a v\u00e1rosokban az emberekt\u00f5l a barmokig, \u00e9s a mi csak tal\u00e1lhat\u00f3 volt; az \u00f6sszes v\u00e1rosokat pedig, miket tal\u00e1ltak, t\u00fbzzel \u00e9gett\u00e9k meg."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el fiai megesk\u00fcdtek Misp\u00e1ban, mondv\u00e1n: Senki mi k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk nem adja le\u00e1ny\u00e1t Benj\u00e1minnak feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9p elment B\u00e9thelbe, \u00e9s ott volt eg\u00e9sz estv\u00e9ig az Isten el\u00f5tt, \u00e9s felemelve szav\u00e1t, nagy s\u00edr\u00e1ssal s\u00edrt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Oh Uram! Izr\u00e1elnek Istene! Mi\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez Izr\u00e1elben, hogy ma Izr\u00e1elb\u00f5l egy nemzets\u00e9g hi\u00e1nyzik?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n m\u00e1snap reggel, felkele a n\u00e9p \u00e9s ott olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett, \u00e9s eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatot \u00e1ldozott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai: Kicsoda az, a ki nem j\u00f6tt fel a gy\u00fclekezetbe az Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl az \u00darhoz? Mert nagy esk\u00fct tettek volt [egyszer] a fel\u00f5l, a ki fel nem j\u00f6tt az \u00darhoz Misp\u00e1ba, mondv\u00e1n: Meghalv\u00e1n meghaljon [az!]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e1n\u00e1k az Izr\u00e1el fiai Benj\u00e1mint, az \u00f5 atyjokfi\u00e1t, \u00e9s mond\u00e1nak: Kiv\u00e1gattatott ma egy nemzets\u00e9g Izr\u00e1elb\u00f5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mit cselekedj\u00fcnk azokkal, a kik megmaradtak, hogy feles\u00e9get [kaphassanak? ]Mert mi megesk\u00fcdt\u00fcnk az \u00darra, hogy nem adjuk n\u00e9kik feles\u00e9g\u00fcl a mi le\u00e1nyainkat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Van-\u00e9 valaki az Izr\u00e1el nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl, a ki nem j\u00f6tt fel az \u00darhoz Misp\u00e1ba? \u00c9s \u00edme J\u00e1bes-Gile\u00e1db\u00f3l nem j\u00f6tt fel senki a gy\u00fclekezet t\u00e1bor\u00e1ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 mag\u00e1t a n\u00e9p, \u00e9s \u00edm\u00e9 nem vala ott senki a J\u00e1bes-Gile\u00e1d lakosai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor elk\u00fcld\u00f6tt a gy\u00fclekezet oda tizenk\u00e9tezer harczban edzett f\u00e9rfi\u00fat, \u00e9s megparancsolt\u00e1k n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Menjetek el, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok le J\u00e1bes- Gile\u00e1d lak\u00f3it fegyvernek \u00e9livel, [m\u00e9g] az asszonyokat \u00e9s a gyermekeket [is.]"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ezt [kell] cselekednetek, hogy minden f\u00e9rfi\u00fat \u00e9s minden asszonyt, a ki m\u00e1r f\u00e9rfi\u00faval h\u00e1lt, \u00f6ljetek meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tal\u00e1l\u00e1nak pedig a J\u00e1bes-Gile\u00e1d lak\u00f3i k\u00f6z\u00f6tt n\u00e9gysz\u00e1z sz\u00fbz le\u00e1nyt, a kik [m\u00e9g] nem ismertek f\u00e9rfi\u00fat f\u00e9rfival val\u00f3 h\u00e1l\u00e1ssal, \u00e9s elvitt\u00e9k \u00f5ket a t\u00e1borba Sil\u00f3ba, mely vala a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00f6tt az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, \u00e9s izent a Benj\u00e1min fiainak, kik a Rimmon szikl\u00e1j\u00e1n voltak, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get \u00edg\u00e9r\u00e9nek n\u00e9kik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00e9rt vissza abban az id\u00f5ben Benj\u00e1min, \u00e9s n\u00e9kik adt\u00e1k azokat feles\u00e9g\u00fcl, a kiket meghagytak J\u00e1bes-Gile\u00e1d asszony n\u00e9pei k\u00f6z\u00fcl; de \u00edgy sem l\u00f5n el\u00e9g n\u00e9kik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1nk\u00f3d\u00e9k a n\u00e9p Benj\u00e1min miatt, hogy az \u00dar [ilyen] r\u00e9st csin\u00e1lt az Izr\u00e1el t\u00f6rzsein."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a gy\u00fclekezet v\u00e9nei: Mit tegy\u00fcnk, hogy a t\u00f6bbiek is feles\u00e9get [kapjanak,] mert Benj\u00e1minb\u00f3l kipuszt\u00edttattak az asszonyok?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: A Benj\u00e1minit\u00e1k birtoka \u00f6r\u00f6ks\u00e9g szerint ezek\u00e9, a kik megmaradtak, mert nem szabad Izr\u00e1elben [egy] nemzets\u00e9gnek sem elt\u00f6r\u00f6ltetni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mi nem adhatunk n\u00e9kik feles\u00e9geket le\u00e1nyaink k\u00f6z\u00fcl, mert megesk\u00fcdtek az Izr\u00e1el fiai, mondv\u00e1n: \u00c1tkozott, a ki feles\u00e9get ad Benj\u00e1minnak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 az \u00darnak esztend\u00f5nk\u00e9nt [val\u00f3] \u00fcnnepnapja lesz most Sil\u00f3ban, a mely \u00e9szakra fekszik B\u00e9thelt\u00f5l, napkelet fel\u00e9 az orsz\u00e1g\u00fat mellett, a mely B\u00e9thelt\u00f5l Sikem fel\u00e9 visz, \u00e9s d\u00e9lre Lebon\u00e1t\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "[Ezt] parancsol\u00e1k az\u00e9rt a Benj\u00e1min fiainak: Menjetek el, \u00e9s leselkedjetek a sz\u00f5l\u00f5kben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ha l\u00e1tj\u00e1tok, hogy j\u00f5nek Sil\u00f3 le\u00e1nyai a k\u00f6rt\u00e1nczban t\u00e1nczolni, akkor j\u00f5jjetek el\u00f5 a sz\u00f5l\u00f5kb\u00f5l, \u00e9s vegyetek magatoknak kiki feles\u00e9get a Sil\u00f3 le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s menjetek el a Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha azt\u00e1n atyjaik vagy testv\u00e9reik hozz\u00e1nk j\u00f5nek perl\u00f5dni, akkor azt mondjuk n\u00e9kik: K\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtuk mi \u00e9rett\u00fcnk, mert nem hozhattunk mindeniknek feles\u00e9get ama hadb\u00f3l, \u00e9s minthogy nem ti adt\u00e1tok n\u00e9kik, most [nem] vagytok v\u00e9tkesek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s ekk\u00e9pen cselekedtek a Benj\u00e1min fiai, \u00e9s v\u00f5nek feles\u00e9geket az \u00f5 sz\u00e1muk szerint a t\u00e1nczol\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, a kiket elraboltak. \u00c9s elmentek, \u00e9s hazat\u00e9rtek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fckbe, \u00e9s fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k a v\u00e1rosokat, \u00e9s azokban laktak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiai pedig elt\u00e1voztak onn\u00e9t abban az id\u00f5ben, mindegyik a maga nemzets\u00e9g\u00e9hez \u00e9s h\u00e1zn\u00e9p\u00e9hez, \u00e9s elmentek onn\u00e9t kiki a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ebben az id\u00f5ben nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben; az\u00e9rt mindenki azt cselekedte, a mi j\u00f3nak l\u00e1tszott az \u00f5 szemei el\u00f5tt."
                }
            }
        }
    }
}