{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Leviticus",
    "book_nr": "3",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edt\u00e1 M\u00f3zest \u00e9s besz\u00e9le vele az \u00dar a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1b\u00f3l, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Ha valaki k\u00f6z\u00fcletek \u00e1ldozni akar az \u00darnak: barmokb\u00f3l, tulok- \u00e9s juhf\u00e9l\u00e9kb\u00f5l \u00e1ldozzatok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha tulokf\u00e9l\u00e9b\u00f5l \u00e1ldozik eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal: h\u00edmmel \u00e9s \u00e9ppel \u00e1ldozz\u00e9k. A gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ajtaj\u00e1hoz vigye azt, hogy kedvess\u00e9 legyen az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s tegye kez\u00e9t az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat fej\u00e9re, hogy kedves legyen \u00f5 \u00e9rette, hogy engesztel\u00e9st szerezzen az \u00f5 sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6lje meg a tulkot az \u00dar el\u00f5tt, az \u00c1ron fiai pedig, a papok, vigy\u00e9k fel a v\u00e9rt, \u00e9s hints\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl az olt\u00e1rra, a mely a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l van."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n vonja le az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat b\u00f5r\u00e9t, azt pedig vagdalja el tagjaira."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s az \u00c1ron pap fiai gerjeszszenek t\u00fczet az olt\u00e1ron, \u00e9s rakjanak f\u00e1t a t\u00fbzre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n rakj\u00e1k az \u00c1ron fiai, a papok, a tagokat: a fejet \u00e9s a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t a f\u00e1ra, a mely az olt\u00e1ron l\u00e9v\u00f5 t\u00fbz\u00f6n van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A bel\u00e9t pedig \u00e9s l\u00e1bsz\u00e1rait mossa meg v\u00edzben, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el a pap az eg\u00e9szet az olt\u00e1ron eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul. Ez a t\u00fbz\u00e1ldozat kedves illat\u00fa az \u00darnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha pedig a juhf\u00e9l\u00e9kb\u00f5l: b\u00e1r\u00e1nyokb\u00f3l vagy kecsk\u00e9kb\u00f5l akar valaki \u00e1ldozni \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, h\u00edmmel \u00e9s \u00e9ppel \u00e1ldozz\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6lje meg azt az olt\u00e1r \u00e9szaki oldal\u00e1n\u00e1l az \u00dar el\u00f5tt, az \u00c1ron fiai pedig, a papok, hints\u00e9k annak v\u00e9r\u00e9t az olt\u00e1rra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n vagdalja el azt tagjaira, a fej\u00e9vel \u00e9s k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt, a pap pedig rakja azokat a f\u00e1ra, a mely az olt\u00e1ron l\u00e9v\u00f5 t\u00fbz\u00f6n van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A belet \u00e9s a l\u00e1bsz\u00e1rakat mossa meg v\u00edzben, a pap pedig \u00e1ldozza meg az eg\u00e9szet \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul. Ez a t\u00fbz\u00e1ldozat kedves illat\u00fa az \u00darnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig mad\u00e1rf\u00e9l\u00e9b\u00f5l akar \u00e1ldozni \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul az \u00darnak, gerlicz\u00e9kb\u00f5l vagy galambfiakb\u00f3l \u00e1ldozz\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s vigye azt a pap az olt\u00e1rhoz, \u00e9s tekerje ki annak a fej\u00e9t, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron, a v\u00e9r\u00e9t pedig bocs\u00e1ssa ki az olt\u00e1r fal\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A begy\u00e9t pedig r\u00fats\u00e1g\u00e1val egyben vegye ki, \u00e9s vesse azt az olt\u00e1r keleti oldal\u00e1ra, a hamu hely\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s has\u00edtsa meg azt a sz\u00e1rnyain, de el ne szakaszsza egym\u00e1st\u00f3l, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azt a pap az olt\u00e1ron a f\u00e1n, a mely a t\u00fbz\u00f5n van, \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul. T\u00fbz\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor valaki \u00e9tel\u00e1ldozatot akar \u00e1ldozni az \u00darnak, lisztl\u00e1ngb\u00f3l \u00e1ldozz\u00e9k, \u00e9s \u00f6nts\u00f6n arra olajat, \u00e9s temj\u00e9nt is tegyen arra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s vigye azt az \u00c1ron fiaihoz, a papokhoz, \u00e9s vegyen ki abb\u00f3l egy tele marokkal; annak lisztl\u00e1ngj\u00e1b\u00f3l \u00e9s olaj\u00e1b\u00f3l, az eg\u00e9sz temj\u00e9n\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el a pap az olt\u00e1ron annak eml\u00e9keztet\u00f5 r\u00e9sz\u00e9\u00fcl. Ez a t\u00fbz\u00e1ldozat kedves illat\u00fa az \u00darnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A mi pedig megmarad az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l, \u00c1ron\u00e9 \u00e9s az \u00f5 fiai\u00e9 legyen; szents\u00e9ges [\u00e1ldozat] ez az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozatai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogyha pedig \u00e9tel\u00e1ldozatot kemencz\u00e9ben s\u00fcltb\u00f5l akar \u00e1ldozni valaki lisztl\u00e1ngb\u00f3l, olajjal elegy\u00edtett kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyei, vagy olajjal megkent kov\u00e1sztalan pog\u00e1cs\u00e1i legyenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig a te \u00e1ldozatod serpeny\u00f5ben s\u00fclt \u00e9tel\u00e1ldozat, olajjal elegy\u00edtett kov\u00e1sztalan lisztl\u00e1ngb\u00f3l legyen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Darabold azt el, \u00e9s \u00f6nts re\u00e1 olajat, \u00e9tel\u00e1ldozat ez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig a te \u00e9tel\u00e1ldozatod rost\u00e9lyon s\u00fclt, lisztl\u00e1ngb\u00f3l, olajjal k\u00e9sz\u00edttess\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s vidd el az \u00e9tel\u00e1ldozatot, a mi ezekb\u00f5l k\u00e9sz\u00fclt, az \u00darnak, \u00e9s azt a papnak bemutatv\u00e1n, az vigye azt el az olt\u00e1rhoz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s vegyen a pap az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l eml\u00e9keztet\u00f5 r\u00e9szt, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron; t\u00fbz\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa az \u00darnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A mi pedig megmarad az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l, \u00c1ron\u00e9 \u00e9s az \u00f5 fiai\u00e9 legyen; szents\u00e9ges \u00e1ldozat ez az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozatai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Semmi \u00e9tel\u00e1ldozat, a mit az \u00darnak \u00e1ldoztok, kov\u00e1szszal ne k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n; mert kov\u00e1szb\u00f3l \u00e9s m\u00e9zb\u00f5l semmit se f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtethettek az \u00darnak a t\u00fbz\u00e1ldozatok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zsenge\u00e1ldozatul felvihetitek azokat az \u00darnak, de az olt\u00e1rra nem juthatnak fel kedves illatul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minden te \u00e9tel\u00e1ldozatodat pedig s\u00f3zd meg s\u00f3val, \u00e9s a te \u00e9tel\u00e1ldozatodb\u00f3l soha el ne maradjon a te Istened sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek s\u00f3ja; minden te \u00e1ldozatodhoz s\u00f3t adj."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha zseng\u00e9kb\u00f5l val\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e1ldozol az \u00darnak, t\u00fbzn\u00e9l pergelt kal\u00e1szb\u00f3l, \u00e9s zsenge gabona-dar\u00e1b\u00f3l \u00e1ldozzad a te zseng\u00e9idnek \u00e1ldozat\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adj hozz\u00e1 olajat, \u00e9s t\u00e9gy re\u00e1 t\u00f6mj\u00e9nt; \u00e9tel\u00e1ldozat ez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pap pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el annak eml\u00e9keztet\u00f5 r\u00e9sz\u00e9t a dar\u00e1b\u00f3l \u00e9s olajb\u00f3l, az eg\u00e9sz t\u00f6mj\u00e9nnel egy\u00fctt. T\u00fbz\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hogyha h\u00e1la\u00e1ldozattal \u00e1ldozik valaki, ha tulokf\u00e9l\u00e9b\u00f5l, ak\u00e1r h\u00edmmel, ak\u00e1r n\u00f5st\u00e9nynyel \u00e1ldozik: \u00e9p barmot vigyen az \u00dar el\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s tegye a kez\u00e9t az \u00f5 \u00e1ldozatj\u00e1nak fej\u00e9re, \u00e9s \u00f6lje meg azt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l, \u00e9s \u00c1ron fiai, a papok, \u00f6nts\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n vigyen a h\u00e1la\u00e1ldozatb\u00f3l t\u00fbz\u00e1ldozatot az \u00darnak: a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mely a belet takarja, \u00e9s mindazt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mely a belek k\u00f6z\u00f6tt van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A k\u00e9t ves\u00e9t is, \u00e9s a rajtuk l\u00e9v\u00f5 k\u00f6v\u00e9rs\u00e9get, a mely a v\u00e9knyakn\u00e1l van, \u00e9s a m\u00e1jon l\u00e9v\u00f5 h\u00e1rty\u00e1t a ves\u00e9kkel egy\u00fctt vegye el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtess\u00e9k el azt \u00c1ron fiai az olt\u00e1ron az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal egy\u00fctt a t\u00fbz\u00f6n l\u00e9v\u00f5 f\u00e1n: t\u00fbz\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogyha pedig valaki juhf\u00e9l\u00e9b\u00f5l \u00e1ldozik h\u00e1la\u00e1ldozatot az \u00darnak, ak\u00e1r h\u00edm, ak\u00e1r n\u00f5st\u00e9ny legyen az, \u00e9pekkel \u00e1ldozz\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha b\u00e1r\u00e1nyt visz \u00f5 az \u00f5 \u00e1ldozat\u00e1ul, vigye azt az \u00dar el\u00e9be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s tegye a kez\u00e9t az \u00f5 \u00e1ldozatj\u00e1nak fej\u00e9re, azut\u00e1n \u00f6lje meg azt a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00f5tt, \u00e9s az \u00c1ron fiai \u00f6nts\u00e9k a v\u00e9r\u00e9t az olt\u00e1rra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1ldozz\u00e9k az \u00darnak e h\u00e1la\u00e1ldozatb\u00f3l t\u00fbz\u00e1ldozatot: a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a fark\u00e1t eg\u00e9szen, a melyet a h\u00e1tager\u00e9zdi v\u00e9g\u00e9n\u00e9l v\u00e1gjon el, \u00e9s a bel\u00e9t takar\u00f3 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, \u00e9s minden k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mely a belek k\u00f6zt van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00e9t ves\u00e9t is, \u00e9s a rajtuk l\u00e9v\u00f5 k\u00f6v\u00e9rs\u00e9get, a mely a v\u00e9knyakn\u00e1l van, \u00e9s a m\u00e1jon l\u00e9v\u00f5 h\u00e1rty\u00e1t a ves\u00e9kkel egy\u00fctt vegye el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azt a pap az olt\u00e1ron: t\u00fbz\u00e1ldozati eledel ez az \u00darnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogyha kecsk\u00e9vel \u00e1ldozik valaki, azt is az \u00dar el\u00e9 vigye."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s tegye kez\u00e9t annak fej\u00e9re, \u00e9s \u00f6lje meg azt a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tora el\u00f5tt, \u00e9s \u00f6nts\u00e9k az \u00c1ron fiai annak v\u00e9r\u00e9t az olt\u00e1rra k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldozz\u00e9k abb\u00f3l t\u00fbz\u00e1ldozatot az \u00darnak: a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mely betakarja a belet, \u00e9s mindazt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mely a belek k\u00f6z\u00f6tt van."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A k\u00e9t ves\u00e9t is, \u00e9s a rajtuk l\u00e9v\u00f5 k\u00f6v\u00e9rs\u00e9get, a mely a v\u00e9knyakn\u00e1l van, \u00e9s a m\u00e1jon l\u00e9v\u00f5 h\u00e1rty\u00e1t a ves\u00e9kkel egy\u00fctt vegye el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azokat a pap az olt\u00e1ron t\u00fbz\u00e1ldozati eledel\u00fcl, kedves illatul. A k\u00f6v\u00e9rje mind az \u00dar\u00e9 [legyen]."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s legyen a ti nemzets\u00e9geitekn\u00e9l minden ti lakhelyeteken: semmi k\u00f6v\u00e9rt \u00e9s semmi v\u00e9rt meg ne egyetek!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Ha valaki t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l v\u00e9tkezik az \u00darnak valamely parancsolata ellen, \u00fagy a mint nem kellene cselekednie, \u00e9s a [parancsolatok] k\u00f6z\u00fcl valamelyiknek ellene cselekszik:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha a felkent pap v\u00e9tkezik, a n\u00e9pnek roml\u00e1s\u00e1ra: hozzon az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, a melyet elk\u00f6vetett, egy tulkot, fiatal \u00e9p marh\u00e1t az \u00darnak b\u00fbn\u00e1ldozatul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s vigye a tulkot a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, az \u00dar el\u00e9, \u00e9s tegye a kez\u00e9t a tuloknak fej\u00e9re, \u00e9s a tulkot \u00f6lje meg az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s vegyen a felkent pap a tuloknak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s vigye be azt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1rtsa be a pap az \u00f5 \u00fajj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s hintsen a v\u00e9rb\u00f5l h\u00e9tszer az \u00dar el\u00f5tt a szent hajl\u00e9knak f\u00fcgg\u00f6nye fel\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s tegyen a pap a v\u00e9rb\u00f5l az \u00dar el\u00f5tt a f\u00fbszerekb\u00f5l val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1r szarvaira, a mely ott van a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban; a tulok v\u00e9r\u00e9t pedig mind \u00f6ntse az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1nak alj\u00e1ra, a mely a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n a tuloknak, a mely b\u00fbn\u00e1ldozatra val\u00f3, minden k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t szedje ki bel\u00f5le: azt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, amely betakarja a belet, \u00e9s mindazt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mi a belek k\u00f6z\u00f6tt van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A k\u00e9t ves\u00e9t is, \u00e9s a rajtuk l\u00e9v\u00f5 k\u00f6v\u00e9rs\u00e9get, a mely a v\u00e9knyakn\u00e1l van, \u00e9s a m\u00e1jon l\u00e9v\u00f5 h\u00e1rty\u00e1t a ves\u00e9kkel egy\u00fctt vegye el,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A mik\u00e9pen kiszedik a h\u00e1la\u00e1ldozatra val\u00f3 tulokb\u00f3l; \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azokat a pap az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatnak olt\u00e1r\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tuloknak pedig b\u00f5r\u00e9t \u00e9s minden h\u00fas\u00e1t, fej\u00e9vel \u00e9s l\u00e1bsz\u00e1raival egy\u00fctt, b\u00e9lit \u00e9s gan\u00e9j\u00e1t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mind az eg\u00e9sz tulkot vigye ki a t\u00e1boron kiv\u00fcl tiszta helyre, a hov\u00e1 a hamut \u00f6ntik: \u00e9s \u00e9gesse el azt a f\u00e1n, t\u00fbzben; ott \u00e9gess\u00e9k meg, a hov\u00e1 a hamut \u00f6ntik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hogyha pedig az Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ge megt\u00e9ved, \u00e9s a gy\u00fclekezet el\u00f5tt rejtve marad e dolog; \u00e9s valami olyat cselekesznek az \u00darnak valamelyik parancsolatja ellen, a mit nem kellett volna cselekedni, \u00e9s b\u00fbn\u00f6s\u00f6kk\u00e9 lesznek:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor kitud\u00f3dik a b\u00fbn, a melyet elk\u00f6vettek: akkor \u00e1ldozz\u00e9k a gy\u00fclekezet egy tulkot, fiatal marh\u00e1t a b\u00fbn\u00e9rt, \u00e9s vigye azt a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tora el\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a gy\u00fclekezet v\u00e9nei tegy\u00e9k kezeiket a tuloknak fej\u00e9re az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s \u00f6lje meg a tulkot [a] [pap] az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n vigyen be a felkent pap a tulok v\u00e9r\u00e9b\u00f5l a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1rtsa be a pap az \u00f5 \u00fajj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s hintsen abb\u00f3l h\u00e9tszer az \u00dar el\u00f5tt a f\u00fcgg\u00f6ny fel\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s tegyen a v\u00e9rb\u00f5l az olt\u00e1r szarvaira is, a mely az \u00dar el\u00f5tt, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban van; a v\u00e9rt pedig mind \u00f6ntse az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1nak alj\u00e1ra, a mely a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00f5tt van."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minden k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t pedig szedje ki bel\u00f5le, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cselekedj\u00e9k azzal a tulokkal, mint a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 tulokkal cselekv\u00e9k, \u00fagy cselekedj\u00e9k vele, \u00e9s engesztel\u00e9st szerez sz\u00e1mukra a pap, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9kik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s vigye ki a tulkot a t\u00e1boron kiv\u00fcl, \u00e9s \u00e9gesse el azt, mik\u00e9pen el\u00e9gette az els\u00f5 tulkot. A gy\u00fclekezet b\u00fbn\u00e9\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat ez."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha fejedelem v\u00e9tkezik, \u00e9s cselekeszik valamit az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek parancsolata ellen, a mit nem kellett volna cselekedni, \u00e9s b\u00fbn\u00f6ss\u00e9 lesz t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha tudt\u00e1ra esik n\u00e9ki a b\u00fbne, a melyet elk\u00f6vetett, akkor vigyen \u00e1ldozatul egy \u00e9p kecskebakot,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s tegye kez\u00e9t a baknak fej\u00e9re, \u00e9s \u00f6lje meg azt azon a helyen, a hol meg\u00f6lik az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, az \u00dar el\u00f5tt; b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat ez."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s vegyen a pap a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatnak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l az \u00f5 \u00fajj\u00e1val, \u00e9s tegyen az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1nak szarvaira; a v\u00e9r\u00e9t pedig \u00f6ntse az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatok olt\u00e1r\u00e1nak alj\u00e1ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t pedig mind f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron, mint a h\u00e1la\u00e1ldozatnak k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t. \u00cdgy szerezzen n\u00e9ki a pap engesztel\u00e9st az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha pedig a f\u00f6ld n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl v\u00e9tkezik valaki t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l, mivelhogy az \u00darnak valamelyik parancsolatja ellen olyat cselekeszik, a mit nem kellett volna cselekedni, \u00e9s b\u00fbn\u00f6ss\u00e9 lesz;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha tudt\u00e1ra esik n\u00e9ki az \u00f5 b\u00fbne, a melyet elk\u00f6vetett: vigyen \u00e1ldozatul az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, a melyet elk\u00f6vetett, egy \u00e9p n\u00f5st\u00e9ny kecsk\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s tegye a kez\u00e9t a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat fej\u00e9re, \u00e9s \u00f6lje meg a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat hely\u00e9n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s vegyen a pap annak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l az \u00fajj\u00e1val, \u00e9s tegyen az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1nak szarvaira, a v\u00e9r\u00e9t pedig mind \u00f6ntse az olt\u00e1rnak alj\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegye el minden k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mint elveszik a h\u00e1la\u00e1ldozatnak k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t: \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el a pap az olt\u00e1ron, kedves illatul az \u00darnak. Ekk\u00e9pen szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik annak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha pedig b\u00e1r\u00e1nyt visz az \u00f5 b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat\u00e1ul, n\u00f5st\u00e9nyt \u00e9s \u00e9pet vigyen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s tegye a kez\u00e9t annak a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatnak fej\u00e9re, \u00e9s \u00f6lje meg azt b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul azon a helyen, a hol meg\u00f6lik az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s vegyen a pap a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u00f5l az \u00fajj\u00e1val, \u00e9s tegyen az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1nak szarvaira; a v\u00e9rt pedig mind \u00f6ntse az olt\u00e1rnak alj\u00e1ra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegye el minden k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mint elveszik a h\u00e1la\u00e1ldozatra val\u00f3 b\u00e1r\u00e1nynak k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azokat a pap az olt\u00e1ron az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozataival. Ekk\u00e9pen szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, a melyet elk\u00f6vetett, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ha azzal v\u00e9tkezik valaki, hogy hallotta a k\u00e1roml\u00f3 besz\u00e9det, \u00e9s bizonys\u00e1g lehetne, hogy l\u00e1tta, vagy tudja: ha meg nem jelenti azt, de hordozza az \u00f5 v\u00e9ts\u00e9g\u00e9nek terh\u00e9t;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vagy ha valaki illet ak\u00e1rmely tiszt\u00e1talan dolgot, ak\u00e1r tiszt\u00e1talan vadnak, ak\u00e1r tiszt\u00e1talan baromnak, ak\u00e1r tiszt\u00e1talan f\u00e9regnek holttest\u00e9t, \u00e9s nem tud arr\u00f3l, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz \u00e9s v\u00e9tkezik;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy ha illeti az ember tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t, ak\u00e1rmi tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1t, a mely tiszt\u00e1talann\u00e1 tesz, \u00e9s nem tudta azt, hanem azut\u00e1n \u00e9rtette meg, hogy v\u00e9tkezett;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vagy ha valaki hirtelenkedve tesz esk\u00fct az \u00f5 ajkaival rosszra vagy j\u00f3ra, vagy ak\u00e1rmi az, a mire hirtelenkedve esk\u00fcszik az ember, ha nem tudott arr\u00f3l, de azut\u00e1n meg\u00e9rtette, hogy azok k\u00f6z\u00fcl valamelyikben v\u00e9tkezett:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor, mivelhogy v\u00e9tkezett ezek k\u00f6z\u00fcl valamelyikben, vallja meg, hogy mi az, a miben b\u00fbn\u00f6ss\u00e9 lett;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s vigyen az \u00f5 v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt az \u00darnak, az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, a melyet elk\u00f6vetett, egy n\u00f5st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyt vagy kecsk\u00e9t a ny\u00e1jb\u00f3l, b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul. Ekk\u00e9pen szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig nincsen egy b\u00e1r\u00e1nyhoz val\u00f3 m\u00f3dja: vigyen az \u00f5 v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatra k\u00e9t gerlicz\u00e9t vagy k\u00e9t galambfiat az \u00darnak, az egyiket b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s vigye azokat a paphoz; az pedig \u00e1ldozza meg el\u00f5sz\u00f6r azt, a mely b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat, \u00e9s tekerje ki annak fej\u00e9t nyakcsig\u00e1j\u00e1n\u00e1l, \u00fagy, hogy el ne szakaszsza."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hintsen a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u00f5l az olt\u00e1r oldal\u00e1ra, a t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig nyomj\u00e1k ki az olt\u00e1r alj\u00e1ra; b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat ez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A m\u00e1sikat k\u00e9sz\u00edtse el eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, \u00fagy, a mint szok\u00e1s; ekk\u00e9pen szerez n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, a melyet elk\u00f6vetett, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha pedig nincs m\u00f3dja k\u00e9t gerlicz\u00e9hez vagy k\u00e9t galambfihoz sem: vigyen \u00e1ldozatul az, a ki v\u00e9tkezett, egy efa l\u00e1nglisztnek tizedr\u00e9sz\u00e9t b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul; ne tegyen ahhoz olajat, \u00e9s ne adjon ahhoz t\u00f6mj\u00e9nt, mert b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat ez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s vigye azt a paphoz, \u00e9s markolja ki abb\u00f3l a pap teli marokkal az eml\u00e9keztet\u00f5 r\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozataival. B\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat az."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, a melyet elk\u00f6vetett valamivel ama [b\u00fbn\u00f6k] k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki. \u00c9s legyen a pap\u00e9, mint az \u00e9tel\u00e1ldozat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha valaki h\u00fbtlens\u00e9get k\u00f6vet el, \u00e9s t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l v\u00e9tkesen elvesz az \u00darnak szentelt dolgokb\u00f3l: vigyen az \u00f5 v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot az \u00darnak, egy \u00e9p kost a ny\u00e1jb\u00f3l, a mint te becs\u00fcl\u00f6d, ez\u00fcst siklusokban, a szent siklus szerint, v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s a mit v\u00e9tkesen elvett a szent dologb\u00f3l, azt fizesse meg, \u00e9s tegye hozz\u00e1 az \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s adja azt a papnak. \u00cdgy szerez n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat kos\u00e1val, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hogyha v\u00e9tkezik valaki, \u00e9s cselekszik valamit az \u00darnak valamely parancsolata ellen, a mit nem kell cselekedni, ha nem tudta is: v\u00e9tkess\u00e9 lesz, \u00e9s hordozza az \u00f5 v\u00e9ts\u00e9g\u00e9nek terh\u00e9t:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vigyen az\u00e9rt a ny\u00e1jb\u00f3l egy \u00e9p kost a paphoz, a te becsl\u00e9sed szerint, b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00f5 t\u00e9ved\u00e9s\u00e9\u00e9rt, a melylyel tudatlans\u00e1gb\u00f3l t\u00e9vedett, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat ez, mivelhogy b\u00fbnt k\u00f6vetett el az \u00dar ellen."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor v\u00e9tkezik valaki, \u00e9s h\u00fbtlens\u00e9get k\u00f6vet el az \u00dar ellen, [tudniillik] eltagadja felebar\u00e1tj\u00e1nak re\u00e1b\u00edzott vagy kez\u00e9be adott holmij\u00e1t, vagy megrabolja vagy zsarolja felebar\u00e1tj\u00e1t;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy ha elveszett holmit tal\u00e1lt, \u00e9s eltagadja, vagy valami miatt hamisan esk\u00fcszik, ak\u00e1rmi is az, a mit az ember \u00fagy cselekszik, hogy v\u00e9tkezik vele:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivelhogy az\u00e9rt b\u00fbn\u00f6ss\u00e9 lett \u00e9s v\u00e9tkezett, t\u00e9r\u00edtse vissza az elrablottat, a mit rabolt, vagy a zsaroltat, a mit zsarolt, vagy a re\u00e1 b\u00edzottat, a mi re\u00e1 b\u00edzatott, vagy az elveszettet, a mit megtal\u00e1lt;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vagy ak\u00e1rmi legyen, a mire hamisan esk\u00fcd\u00f6tt, fizesse meg azt teljes \u00e9rt\u00e9ke szerint, \u00e9s hozz\u00e1toldva az \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t, adja azt annak, a ki\u00e9 volt, b\u00fbnbevall\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt pedig vigyen az \u00darnak a ny\u00e1jb\u00f3l egy \u00e9p kost a paphoz, a te becsl\u00e9sed szerint, b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki mindaz, a mit cselekedett, \u00e9s a miben v\u00e9tkezett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parancsolj \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak, mondv\u00e1n: Ez az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye: Legyen az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat az olt\u00e1ron lev\u00f5 t\u00fczel\u00f5helyen eg\u00e9sz \u00e9jszaka, mind reggelig, \u00e9s az olt\u00e1rnak t\u00fcze \u00e9gve maradjon azon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A pap \u00f6ltse fel az \u00f5 gyolcs ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a gyolcs l\u00e1braval\u00f3t is \u00f6ltse fel az \u00f5 test\u00e9re, \u00e9s szedje el a hamut, a miv\u00e9 \u00e9gette a t\u00fbz az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot az olt\u00e1ron, \u00e9s t\u00f6ltse azt az olt\u00e1r mell\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n vesse le azt a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zz\u00e9k m\u00e1s ruh\u00e1ba, \u00e9s vigye ki a hamut a t\u00e1boron kiv\u00fcl, tiszta helyre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az olt\u00e1ron l\u00e9v\u00f5 t\u00fbz pedig \u00e9gve maradjon azon, el ne aludj\u00e9k, hanem \u00e9gessen f\u00e1t rajta a pap minden reggel, \u00e9s rakja re\u00e1 az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, \u00e9s azon f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el a h\u00e1la\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t [is]."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A t\u00fbz sz\u00fcntelen \u00e9gve maradjon az olt\u00e1ron, \u00e9s el ne aludj\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez pedig az \u00e9tel\u00e1ldozatnak t\u00f6rv\u00e9nye: az \u00c1ron fiai \u00e1ldozz\u00e1k azt az \u00dar el\u00f5tt az olt\u00e1ron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s vegyen valaki k\u00f6z\u00fcl\u00f6k az \u00e9tel\u00e1ldozat lisztl\u00e1ngj\u00e1b\u00f3l egy marokkal, \u00e9s annak olaj\u00e1b\u00f3l is, a t\u00f6mj\u00e9nt pedig, a mely az \u00e9tel\u00e1ldozathoz val\u00f3, mind; \u00e9s \u00e9gesse el az olt\u00e1ron; annak eml\u00e9keztet\u00f5 r\u00e9sze kedves illat az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A mi pedig megmarad bel\u00f5le, egy\u00e9k meg \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai, kov\u00e1sztalanul egy\u00e9k meg, szenthelyen, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak pitvar\u00e1ban egy\u00e9k meg azt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne s\u00fcss\u00e9k [azt] kov\u00e1szszal, [mert] n\u00e9kik adtam azt, r\u00e9sz\u00f6k\u00fcl az \u00e9n t\u00fbz\u00e1ldozataimb\u00f3l; igen szents\u00e9ges az, mint a b\u00fbn\u00e9rt \u00e9s v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl minden f\u00e9rfi\u00fa egye azt. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s legyen ez a ti nemzets\u00e9geitekn\u00e9l az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozatai fel\u00f5l. Valaki illeti azokat, szent legyen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak \u00e1ldozatjok, a melyet az \u00darnak \u00e1ldozzanak, mikor felkenik \u00f5ket: Egy efa lisztl\u00e1ngnak tizedr\u00e9sze mindenkor \u00e9tel\u00e1ldozatul, fele reggel, fele pedig estve."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Serpeny\u00f5ben k\u00e9sz\u00edttess\u00e9k, olajjal \u00f6sszegy\u00farva vidd el azt, az \u00e9tel\u00e1ldozati s\u00fctem\u00e9nyeket darabokban \u00e1ldozd az \u00darnak kedves illatul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A mely pap az \u00f5 hely\u00e9be kenetik fel az \u00f5 fiai k\u00f6z\u00fcl, az m\u00edvelje ezt. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s ez, az \u00darnak mindenest\u00f5l f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtess\u00e9k el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert a pap minden \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1nak mindenest\u00f5l meg kell \u00e9gettetni, nem kell [abb\u00f3l semmit] megenni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak, mondv\u00e1n: Ez a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye: a mely helyen meg szokt\u00e1k \u00f6lni az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, azon a helyen \u00f6lj\u00e9k meg a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot az \u00dar el\u00f5tt; igen szents\u00e9ges az."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A mely pap meg\u00e1ldozza azt a b\u00fbn\u00e9rt, az egye meg azt, szent helyen egye meg, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak pitvar\u00e1ban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Valami annak a h\u00fas\u00e1t \u00e9rinti, szent legyen, \u00e9s ha annak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l valami a ruh\u00e1j\u00e1ra esik [valakinek], azt, a mire a v\u00e9r esett, mosd meg szenthelyen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s a cser\u00e9ped\u00e9nyt, a melyben azt f\u00f5zt\u00e9k, t\u00f6rj\u00e9k el; hogyha pedig \u00e9rczfaz\u00e9kban f\u00f5zt\u00e9k, s\u00farolj\u00e1k meg, \u00e9s moss\u00e1k meg v\u00edzzel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00f6tt minden f\u00e9rfi\u00fa eheti azt; igen szents\u00e9ges az."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Valamely b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u00f5l bevisznek a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba, a szenthelyen val\u00f3 engesztel\u00e9s v\u00e9gett, az meg nem ehet\u00f5: t\u00fbzzel \u00e9gettess\u00e9k meg."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez pedig a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatnak t\u00f6rv\u00e9nye; igen szents\u00e9ges az."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mely helyen meg\u00f6lik az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, ott \u00f6lj\u00e9k meg a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot [is], \u00e9s a v\u00e9r\u00e9t hints\u00e9k az olt\u00e1rra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t pedig \u00e1ldozz\u00e1k meg mind, a fark\u00e1t is, \u00e9s a mely k\u00f6v\u00e9r a belet takarja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A k\u00e9t ves\u00e9j\u00e9t \u00e9s a rajtuk l\u00e9v\u00f5 k\u00f6v\u00e9rs\u00e9get, a mely a v\u00e9knyakn\u00e1l van, \u00fagyszint\u00e9n a m\u00e1jon l\u00e9v\u00f5 h\u00e1rty\u00e1t a ves\u00e9kkel egy\u00fctt szedje ki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azokat a pap az olt\u00e1ron t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak. V\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat ez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00f6tt minden f\u00e9rfi\u00fa eheti azt, szenthelyen egy\u00e9k meg; igen szents\u00e9ges az."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A milyen a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat, olyan a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat is, egy t\u00f6rv\u00e9ny\u00f6k van n\u00e9kik. Az\u00e9 a pap\u00e9 az, a ki engesztel\u00e9st szerez vele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a pap eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e1ldoz valaki\u00e9rt, az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat b\u00f5re, a melyet meg\u00e1ldoz, az\u00e9 a pap\u00e9 legyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minden \u00e9tel\u00e1ldozat is, a melyet kemencz\u00e9ben s\u00fctnek \u00e9s minden, a mit rost\u00e9lyon vagy serpeny\u00f5ben k\u00e9sz\u00edtenek, a pap\u00e9 legyen, a ki azt \u00e1ldozta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az olajjal elegy\u00edtett \u00e9s sz\u00e1raz \u00e9tel\u00e1ldozat is mind az \u00c1ron fiai\u00e9 legyen k\u00f6z\u00f6sen, egyik\u00e9 \u00fagy, mint a m\u00e1sik\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez pedig a h\u00e1la\u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye, a melyet \u00e1ldoznak az \u00darnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha dics\u00f5\u00edt\u00e9s\u00fcl \u00e1ldozza azt valaki, a dics\u00f5\u00edt\u00e9s \u00e1ldozatj\u00e1val egy\u00fctt \u00e1ldozz\u00e9k olajjal elegy\u00edtett kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket, \u00e9s olajjal megkent kov\u00e1sztalan pog\u00e1cs\u00e1kat, \u00e9s lisztl\u00e1ngb\u00f3l gy\u00fart, olajjal elegy\u00edtett lep\u00e9nyeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A lep\u00e9nyeken kiv\u00fcl kov\u00e1szos kenyeret is vigyen \u00e1ldozat\u00e1ul, dics\u00f5\u00edt\u00f5 h\u00e1la\u00e1ldozatj\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mindezekb\u00f5l az \u00e1ldozatokb\u00f3l \u00e1ldozz\u00e9k egyet-egyet az \u00darnak felmutatott \u00e1ldozatul; \u00e9s legyen az\u00e9 a pap\u00e9, a ki a h\u00e1la\u00e1ldozatnak v\u00e9r\u00e9t elhinti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 dics\u00f5\u00edt\u00f5 h\u00e1la\u00e1ldozatj\u00e1nak h\u00fas\u00e1t, az \u00f5 \u00e1ldoz\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1n egy\u00e9k meg; ne hagyjon abb\u00f3l reggelig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogyha fogad\u00e1sb\u00f3l vagy szabadakaratb\u00f3l \u00e1ldozza valaki az \u00f5 \u00e1ldozat\u00e1t, a mely napon \u00e1ldozza azt, azon a napon egy\u00e9k meg az \u00f5 \u00e1ldozat\u00e1t; a mi pedig megmarad abb\u00f3l, m\u00e1snap egy\u00e9k meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mi pedig annak az \u00e1ldozatnak h\u00fas\u00e1b\u00f3l [tov\u00e1bb is] megmarad, harmadnapon t\u00fbzzel \u00e9gettess\u00e9k meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ha az \u00f5 h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozat\u00e1nak h\u00fas\u00e1b\u00f3l harmadnapon eszik valaki, nem lesz az kedves; a ki \u00e1ldozta azt, annak nem sz\u00e1m\u00edttatik az az \u00f5 jav\u00e1ra, s\u00f5t \u00fat\u00e1latos lesz; \u00e9s valaki eszik abb\u00f3l, hordozza az \u00f5 v\u00e9ts\u00e9g\u00e9nek terh\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt a h\u00fast pedig, a mely valami tiszt\u00e1talanhoz \u00e9r, meg ne egy\u00e9k, [hanem] t\u00fbzzel \u00e9gess\u00e9k meg. A mi k\u00fcl\u00f6nben a h\u00fast illeti, mindenki ehetik h\u00fast, a ki tiszta;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De az, a ki eszik a b\u00e9ke\u00e1ldozatnak h\u00fas\u00e1b\u00f3l, a mely az \u00dar\u00e9, noha az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1ga rajta van, az ilyen ember gyoml\u00e1ltass\u00e9k ki az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha valaki ak\u00e1rmi tiszt\u00e1talanhoz \u00e9r, tiszt\u00e1talan emberhez, vagy tiszt\u00e1talan baromhoz, vagy ak\u00e1rmihez, a mi tiszt\u00e1talan \u00fat\u00e1latoss\u00e1g, \u00e9s eszik a h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatnak h\u00fas\u00e1b\u00f3l, a mely az \u00dar\u00e9, gyoml\u00e1ltass\u00e9k ki az az ember az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Az \u00f6k\u00f6rnek, a b\u00e1r\u00e1nynak \u00e9s a kecsk\u00e9nek semmi k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t meg ne egy\u00e9tek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A hullott \u00e1llatnak k\u00f6v\u00e9rje, \u00e9s a [vadt\u00f3l] megszaggatottnak k\u00f6v\u00e9rje, ak\u00e1rmi munk\u00e1hoz felhaszn\u00e1lhat\u00f3, de enni meg ne egy\u00e9tek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert ak\u00e1rki egy\u00e9k is az af\u00e9le \u00e1llatoknak k\u00f6v\u00e9rj\u00e9b\u00f5l, a melyekb\u00f5l t\u00fbz\u00e1ldozatot visznek az \u00darnak, az az ember, a ki [ilyet] eszik, gyoml\u00e1ltass\u00e9k ki az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s semmi v\u00e9rt se egyetek meg b\u00e1rmely lakhelyeteken: se mad\u00e1rnak, se baromnak v\u00e9r\u00e9t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Valaki megeszik valami f\u00e9le v\u00e9rt, az az ember gyoml\u00e1ltass\u00e9k ki az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s monda:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: A ki h\u00e1la\u00e1ldozattal \u00e1ldozik az \u00darnak, maga vigye az \u00darnak az \u00f5 \u00e1ldozat\u00e1t az \u00f5 h\u00e1la\u00e1ldozat\u00e1b\u00f3l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A maga keze vigye az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozat\u00e1t: a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t a szegy\u00e9vel egy\u00fctt vigye el, a szegy\u00e9t [az\u00e9rt,] hogy megl\u00f3b\u00e1lj\u00e1k azt az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A pap pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azt a k\u00f6v\u00e9rt az olt\u00e1ron, a szegye pedig legyen \u00c1ron\u00e9 \u00e9s az \u00f5 fiai\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A jobblapoczk\u00e1t is a papnak adj\u00e1tok a h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatb\u00f3l, hogy azt felmutassa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A ki \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl a h\u00e1la\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t \u00e9s k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t meg\u00e1ldozza, a jobblapoczka annak a r\u00e9sze legyen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert a megl\u00f3b\u00e1lt szegyet \u00e9s a felmutatott lapoczk\u00e1t elveszem Izr\u00e1el fiait\u00f3l az \u00f5 h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozataikb\u00f3l, \u00e9s adom azokat \u00c1ron papnak \u00e9s az \u00f5 fiainak, \u00f6r\u00f6kre kiszabott r\u00e9sz\u00fcl, az Izr\u00e1el fiait\u00f3l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez az \u00c1ron felkenet\u00e9si r\u00e9sze, \u00e9s az \u00f5 fiainak felkenet\u00e9si r\u00e9sze az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozataib\u00f3l, a napt\u00f3l fogva, a melyen el\u00f5\u00e1ll\u00edt\u00e1 \u00f5ket, hogy papi szolg\u00e1latot tegyenek az \u00darnak;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A melyet parancsolt az \u00dar, hogy adj\u00e1k n\u00e9kik az Izr\u00e1el fiai, a mely napon felkente \u00f5ket, \u00f6r\u00f6kre kiszabott r\u00e9sz\u00fcl az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6kben."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ez az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatnak, az \u00e9tel\u00e1ldozatnak, a b\u00fbn\u00e9rt \u00e9s a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatnak, a felavat\u00e1si \u00e1ldozatnak \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatnak t\u00f6rv\u00e9nye,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A melyet parancsolt az \u00dar M\u00f3zesnek a Sinai hegyen, a mely napon parancsolta az Izr\u00e1el fiainak a Sinai puszt\u00e1ban, hogy \u00e1ldozzanak az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la tov\u00e1bb\u00e1 az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vegyed \u00c1ront \u00e9s az \u00f5 fiait is vele, \u00e9s az \u00f6lt\u00f6zeteket, a kenetnek olaj\u00e1t, \u00e9s b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati tulkot, k\u00e9t kost \u00e9s egy kos\u00e1r kov\u00e1sztalan kenyeret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetet gy\u00fbjtsd egybe a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00e9pen cseleked\u00e9k M\u00f3zes, a mint az \u00dar parancsolta vala n\u00e9ki, \u00e9s egybe gy\u00fble a gy\u00fclekezet a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor monda M\u00f3zes a gy\u00fclekezetnek: Ez a dolog, a mit az \u00dar parancsolt cselekedni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5\u00e1llat\u00e1 M\u00f3zes \u00c1ront \u00e9s az \u00f5 fiait, \u00e9s megmos\u00e1 \u00f5ket v\u00edzzel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s re\u00e1 ad\u00e1 [\u00c1ronra] a k\u00f6nt\u00f6st, \u00e9s fel\u00f6vez\u00e9 \u00f5t az \u00f6vvel, \u00e9s re\u00e1vet\u00e9 a pal\u00e1stot, az ef\u00f3dot is re\u00e1ad\u00e1, \u00e9s fel\u00f6vez\u00e9 az ef\u00f3d \u00f6v\u00e9vel, \u00e9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9 azt rajta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s feltev\u00e9 arra a h\u00f3sent, \u00e9s betev\u00e9 a h\u00f3senbe az Urimot \u00e9s a Thummimot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n feltev\u00e9 fej\u00e9re a s\u00fcveget, \u00e9s el\u00f5l odatev\u00e9 a s\u00fcvegre az arany lapot, a szent koron\u00e1t, a mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vev\u00e9 M\u00f3zes a kenetnek olaj\u00e1t is, \u00e9s megken\u00e9 a hajl\u00e9kot minden benneval\u00f3val egybe, \u00e9s felszentel\u00e9 azokat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s hinte abb\u00f3l az olt\u00e1rra is h\u00e9tszer, \u00e9s felken\u00e9 az olt\u00e1rt \u00e9s annak minden ed\u00e9ny\u00e9t, a mosd\u00f3medencz\u00e9t is a l\u00e1b\u00e1val egy\u00fctt, hogy azokat megszentelje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00c1ron fej\u00e9re is t\u00f6lte a kenetnek olaj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megken\u00e9 \u00f5t, hogy felszentelje \u00f5t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5\u00e1llat\u00e1 M\u00f3zes az \u00c1ron fiait is, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 azokat is az \u00f5 k\u00f6nt\u00f6seikbe, \u00e9s fel\u00f6vez\u00e9 \u00f5ket \u00f6vvel, felk\u00f6t\u00e9 n\u00e9kik a s\u00fcvegeket is, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00f5hoza egy tulkot a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatra, \u00e9s \u00c1ron az \u00f5 fiaival egybe a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat tulk\u00e1nak fej\u00e9re tev\u00e9 az \u00f5 kez\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n meg\u00f6lt\u00e9k azt, v\u00f5n M\u00f3zes annak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s t\u00f5n az \u00fajj\u00e1val az olt\u00e1rnak szarvaira k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s megtiszt\u00edt\u00e1 az olt\u00e1rt, a t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig \u00f6nt\u00e9 az olt\u00e1rnak alj\u00e1ra; \u00e9s felszentelte azt, hogy engesztel\u00e9st szerezzen rajta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n vev\u00e9 mindazt a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9get, a mely annak a b\u00e9lin vala, \u00e9s a m\u00e1j h\u00e1rty\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a k\u00e9t ves\u00e9j\u00e9t \u00e9s azoknak k\u00f6v\u00e9rs\u00e9g\u00e9t, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 M\u00f3zes [azokat] az olt\u00e1ron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A tulkot pedig, azaz annak b\u00f5r\u00e9t, h\u00fas\u00e1t \u00e9s gan\u00e9j\u00e1t meg\u00e9get\u00e9 t\u00fbzzel a t\u00e1boron kiv\u00fcl, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00f5\u00e1llat\u00e1 az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra val\u00f3 kost, \u00e9s \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai r\u00e1tev\u00e9k kezeiket a kos fej\u00e9re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6l\u00e9k [azt]; M\u00f3zes pedig elhint\u00e9 a v\u00e9rt az olt\u00e1rra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s a kost tagjaira vagdal\u00e1k, \u00e9s M\u00f3zes elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 annak a fej\u00e9t, a tagjait \u00e9s a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A beleket pedig \u00e9s a l\u00e1bsz\u00e1rakat megmosta v\u00edzben, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 M\u00f3zes az eg\u00e9sz kost az olt\u00e1ron. Kedves illat\u00fa \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat ez, t\u00fbz\u00e1ldozat ez az \u00darnak, a mint megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00f5\u00e1llat\u00e1 a m\u00e1sik kost is, a felavat\u00e1si kost, \u00e9s r\u00e1tev\u00e9k \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai kezeiket a kos fej\u00e9re."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6l\u00e9k azt; M\u00f3zes pedig v\u00f5n annak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s t\u00f5n abb\u00f3l az \u00c1ron jobb f\u00fcl\u00e9nek czimp\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s jobb kez\u00e9nek h\u00fcvelyk\u00e9re \u00e9s jobb l\u00e1b\u00e1nak h\u00fcvelyk\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El\u00f5\u00e1llat\u00e1 az \u00c1ron fiait is, \u00e9s t\u00f5n M\u00f3zes a v\u00e9rb\u00f5l azok jobb f\u00fcl\u00e9nek czimp\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s jobb kez\u00f6knek h\u00fcvelyk\u00e9re \u00e9s jobb l\u00e1boknak h\u00fcvelyk\u00e9re; azut\u00e1n oda t\u00f6lt\u00e9 M\u00f3zes a v\u00e9rt az olt\u00e1rra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t \u00e9s a fark\u00e1t \u00e9s mindazt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mely a b\u00e9len van, tov\u00e1bb\u00e1 a m\u00e1j h\u00e1rty\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a k\u00e9t ves\u00e9t azoknak k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egybe, \u00e9s a jobb lapoczk\u00e1t;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s a kov\u00e1sztalan kenyerek kosar\u00e1b\u00f3l, a mely az \u00dar el\u00f5tt vala, v\u00f5n egy kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyt, egy olajos kal\u00e1csot, \u00e9s egy pog\u00e1cs\u00e1t, \u00e9s rak\u00e1 [azokat] a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9gekre \u00e9s a jobb lapoczk\u00e1ra;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s tev\u00e9 mindezeket az \u00c1ron kezeire \u00e9s az \u00f5 fiainak kezeire, \u00e9s megl\u00f3b\u00e1ltat\u00e1 azokat az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n elvev\u00e9 azokat M\u00f3zes az \u00f5 kezeikb\u00f5l, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 az olt\u00e1ron az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal egybe. Felavat\u00e1si \u00e1ldozatok ezek, kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elvev\u00e9 pedig M\u00f3zes a szegyet, \u00e9s megl\u00f3b\u00e1l\u00e1 azt az \u00dar el\u00f5tt; a felavat\u00e1si kosb\u00f3l a M\u00f3zes r\u00e9sze l\u00f5n ez, a mint megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00f5n M\u00f3zes a kenetnek olaj\u00e1b\u00f3l \u00e9s a v\u00e9rb\u00f5l, a mely az olt\u00e1ron vala, \u00e9s meghint\u00e9 \u00c1ront \u00e9s az \u00f5 ruh\u00e1it, az \u00f5 fiait \u00e9s az \u00f5 fiainak ruh\u00e1it \u00f5 vele egy\u00fctt, \u00e9s megszentel\u00e9 \u00c1ront \u00e9s az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s az \u00f5 fiait \u00e9s az \u00f5 fiainak ruh\u00e1it \u00f5 vele egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak: F\u00f5zz\u00e9tek meg a h\u00fast a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l, \u00e9s ott egy\u00e9tek meg azt \u00e9s a kenyeret, a mely a felavat\u00e1si \u00e1ldozat kosar\u00e1ban van, a mik\u00e9pen megparancsoltam, mondv\u00e1n: \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai egy\u00e9k meg azt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A mi pedig megmarad a h\u00fasb\u00f3l \u00e9s keny\u00e9rb\u00f5l, t\u00fbzzel \u00e9gess\u00e9tek meg."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n ki ne menjetek h\u00e9t napig, addig a napig, a melyen betelnek a ti felavat\u00e1stoknak napjai, mert h\u00e9t nap avat fel benneteket [az] [\u00dar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A mik\u00e9pen e napon cselekedett, \u00fagy parancsolta az \u00dar hogy cselekedj\u00fcnk, hogy n\u00e9ktek engesztel\u00e9st szerezz\u00fcnk."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l maradjatok \u00e9jjel \u00e9s nappal h\u00e9t napig, \u00e9s tarts\u00e1tok meg, a mit megtartani rendelt az \u00dar, hogy meg ne haljatok; mert \u00edgy parancsolta vala n\u00e9kem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1ron az\u00e9rt \u00e9s az \u00f5 fiai mind akk\u00e9pen cseleked\u00e9nek, a mint megparancsolta vala n\u00e9kik az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a nyolczadik napon, hogy sz\u00f3l\u00edt\u00e1 M\u00f3zes \u00c1ront \u00e9s az \u00f5 fiait, \u00e9s Izr\u00e1elnek v\u00e9neit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1ronnak: V\u00e9gy egy borj\u00fat, fiatal bik\u00e1t b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s egy kost eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, \u00e9pek legyenek, \u00e9s vidd az \u00dar el\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak is, mondv\u00e1n: Vegyetek egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s egy esztend\u00f5s borj\u00fat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9pek legyenek, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s egy \u00f6kr\u00f6t \u00e9s egy kost h\u00e1la\u00e1ldozatul, hogy meg\u00e1ldozz\u00e1tok az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s olajjal elegy\u00edtett \u00e9tel\u00e1ldozatot; mert ma az \u00dar megjelenik n\u00e9ktek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elviv\u00e9k az\u00e9rt, a miket M\u00f3zes parancsolt vala, a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00e9, \u00e9s odaj\u00e1rula az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, \u00e9s meg\u00e1lla ott az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes: Ez a dolog, a melyet az \u00dar parancsolt, cselekedj\u00e9tek meg; \u00e9s megjelenik n\u00e9ktek az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig monda M\u00f3zes: J\u00e1rulj az olt\u00e1rhoz, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el a te b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatodat \u00e9s eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatodat, \u00e9s v\u00e9gezz engesztel\u00e9st magad\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p\u00e9rt. K\u00e9sz\u00edtsd el a n\u00e9p \u00e1ldozat\u00e1t is, \u00e9s v\u00e9gezz engesztel\u00e9st \u00e9rett\u00f6k is, a mint megparancsolta az \u00dar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1rula az\u00e9rt \u00c1ron az olt\u00e1rhoz, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 a borj\u00fat, a mely az \u00f6v\u00e9, b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ron fiai pedig odaviv\u00e9k \u00f5 hozz\u00e1 a v\u00e9rt, \u00e9s \u00f5 bem\u00e1rt\u00e1 az \u00fajj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s t\u00f5n abb\u00f3l az olt\u00e1r szarvaira, a [t\u00f6bbi] v\u00e9rt pedig ki\u00f6nt\u00e9 az olt\u00e1r alj\u00e1hoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t pedig \u00e9s a ves\u00e9ket \u00e9s a m\u00e1j h\u00e1rty\u00e1j\u00e1t elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatb\u00f3l az olt\u00e1ron, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A h\u00fast pedig \u00e9s a b\u00f5rt t\u00fbzzel \u00e9get\u00e9 meg a t\u00e1boron kiv\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00f6l\u00e9 az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, \u00c1ron fiai pedig odaviv\u00e9k \u00f5 hozz\u00e1 a v\u00e9rt, \u00e9s \u00f5 elhint\u00e9 azt az olt\u00e1ron k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot is odaviv\u00e9k hozz\u00e1 darabonk\u00e9nt, a fej\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 az olt\u00e1ron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s megmos\u00e1 a belet \u00e9s a l\u00e1bsz\u00e1rakat, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 az olt\u00e1ron az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal egybe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e1ldoz\u00e1 a n\u00e9p \u00e1ldozat\u00e1t; vev\u00e9 ugyanis a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat bakj\u00e1t, a mely a n\u00e9p\u00e9, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 azt, \u00e9s meg\u00e1ldoz\u00e1 azt b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, mint az el\u00f5bbit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00f5hoz\u00e1 az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9 azt szok\u00e1s szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u00f5hoz\u00e1 az \u00e9tel\u00e1ldozatot is, \u00e9s v\u00f5n abb\u00f3l egy teli marokkal, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 az olt\u00e1ron a reggeli eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton kiv\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00f6l\u00e9 az \u00f6kr\u00f6t \u00e9s a kost h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul a n\u00e9p\u00e9rt, \u00e9s \u00c1ron fiai odaviv\u00e9k \u00f5 hozz\u00e1 a v\u00e9rt, \u00e9s elhint\u00e9 azt az olt\u00e1ron k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00f6k\u00f6rb\u00f5l \u00e9s a kosb\u00f3l val\u00f3 k\u00f6v\u00e9rs\u00e9geket pedig, a farkat, a b\u00e9ltakar\u00f3t, a ves\u00e9ket \u00e9s a m\u00e1j h\u00e1rty\u00e1j\u00e1t;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Odahelyezt\u00e9k e k\u00f6v\u00e9rs\u00e9geket a szegyekre, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00e9 e k\u00f6v\u00e9rs\u00e9geket az olt\u00e1ron."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a szegyeket \u00e9s a jobb lapoczk\u00e1t megl\u00f3b\u00e1l\u00e1 \u00c1ron az \u00dar el\u00f5tt, a mint parancsolta vala M\u00f3zes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n felemel\u00e9 kezeit \u00c1ron a n\u00e9pre, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 azt \u00e9s lesz\u00e1lla, miut\u00e1n elv\u00e9gezte vala a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot, az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1ba, azut\u00e1n kij\u00f6v\u00e9nek \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1k a n\u00e9pet, az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge pedig megjelen\u00e9k az eg\u00e9sz n\u00e9pnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00fbz j\u00f6ve ugyanis ki az \u00dar el\u00f5l, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 az olt\u00e1ron az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9geket. \u00c9s l\u00e1t\u00e1 ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s ujjong\u00e1nak \u00e9s arczra es\u00e9nek."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b pedig \u00e9s Abihu, \u00c1ronnak fiai, vev\u00e9k egyen-egyen az \u00f5 temj\u00e9nez\u00f5j\u00f6ket, \u00e9s t\u00f5nek azokba szenet \u00e9s rak\u00e1nak arra f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert, \u00e9s viv\u00e9nek az \u00dar el\u00e9 idegen t\u00fczet, a melyet nem parancsolt vala n\u00e9kik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00fbz j\u00f6ve az\u00e9rt ki az \u00dar el\u00f5l, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 \u00f5ket, \u00e9s meghal\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes \u00c1ronnak: Ez az, a mit sz\u00f3lt vala az \u00dar, mondv\u00e1n: A kik hozz\u00e1m k\u00f6zel vannak, azokban kell megszenteltetnem, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u00f5tt megdics\u00f5\u00edttetnem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ron pedig m\u00e9lyen hallgata. Sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes Mis\u00e1elt \u00e9s Elsaf\u00e1nt, Uzzielnek, az \u00c1ron nagyb\u00e1tyj\u00e1nak fiait, \u00e9s monda n\u00e9kik: Jertek ide, vigy\u00e9tek ki aty\u00e1tokfiait a szenthely el\u00f5l, a t\u00e1boron kiv\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s odamen\u00e9nek, \u00e9s kiviv\u00e9k \u00f5ket az \u00f5 k\u00f6nt\u00f6seikben a t\u00e1boron kiv\u00fcl, a mint sz\u00f3lott vala M\u00f3zes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n monda M\u00f3zes \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak, Ele\u00e1z\u00e1rnak \u00e9s Itham\u00e1rnak: Fejeteket meg ne meztelen\u00edts\u00e9tek, ruh\u00e1itokat meg ne szaggass\u00e1tok, hogy meg ne haljatok \u00e9s haragra ne gerjedjen [az] [\u00dar] az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet ellen; a ti aty\u00e1tokfiai pedig, Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz h\u00e1za sirass\u00e1k az \u00e9g\u00e9st, a melyet \u00e9getett az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n se menjetek ki, hogy meg ne haljatok; mert az \u00dar kenet\u00e9nek olaja van rajtatok. \u00c9s cselekv\u00e9nek a M\u00f3zes besz\u00e9de szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig sz\u00f3la az \u00dar, mondv\u00e1n:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bort \u00e9s szeszes italt ne igyatok te \u00e9s a te fiaid veled, mikor bementek a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba, hogy meg ne haljatok. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s legyen ez a ti nemzets\u00e9geitekben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tehessetek a szent \u00e9s k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges k\u00f6z\u00f6tt, a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s hogy tan\u00edthass\u00e1tok Izr\u00e1el fiait mindazokra a rendel\u00e9sekre, a melyeket az \u00dar sz\u00f3lott vala n\u00e9kik M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3zes pedig sz\u00f3la \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 megmaradt fiainak, Ele\u00e1z\u00e1rnak \u00e9s Itham\u00e1rnak: Vegy\u00e9tek az \u00e9tel\u00e1ldozatot, a mely megmaradt az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozatib\u00f3l, \u00e9s egy\u00e9tek meg azt kov\u00e1sztalan kenyerekkel az olt\u00e1r mellett; mert igen szents\u00e9ges az."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt egy\u00e9tek azt szent helyen, mert kiszabott r\u00e9szed, \u00e9s fiaidnak is kiszabott r\u00e9sze az, az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozatib\u00f3l; mert \u00edgy parancsolta n\u00e9kem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A megl\u00f3b\u00e1lt szegyet pedig, \u00e9s a felmutatott lapoczk\u00e1t egy\u00e9tek meg tiszta helyen, te, \u00e9s a te fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid is veled, mert kiszabott r\u00e9sz\u00fcl adattak azok n\u00e9ked s kiszabott r\u00e9sz\u00fcl a te fiaidnak is, Izr\u00e1el fiainak h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozataib\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A felmutatott lapoczk\u00e1t \u00e9s megl\u00f3b\u00e1lt szegyet a t\u00fbz\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rs\u00e9geivel egy\u00fctt vigy\u00e9k be, hogy megl\u00f3b\u00e1lj\u00e1k az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s ez lesz a te kiszabott r\u00e9szed, \u00e9s veled a te fiaid\u00e9 \u00f6r\u00f6kk\u00e9, a mint megparancsolta vala az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n szorgalmatosan tudakoz\u00f3d\u00e9k M\u00f3zes a b\u00fbn\u00e1ldozatra val\u00f3 bak fel\u00f5l, de \u00edm\u00e9 el\u00e9gett vala. Haragra gerjede az\u00e9rt Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s Itham\u00e1r ellen, \u00c1ronnak megmaradt fiai ellen, mondv\u00e1n:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem ett\u00e9tek meg a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot a szenthelyen? Hiszen igen szents\u00e9ges az, \u00e9s n\u00e9ktek adta azt [az] [\u00dar a] gy\u00fclekezet v\u00e9tk\u00e9nek hordoz\u00e1s\u00e1\u00e9rt, hogy engesztel\u00e9st szerezzetek annak az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, nem vitetett be annak v\u00e9re a szenthely belsej\u00e9be, meg kellett volna az\u00e9rt ennetek a szenthelyen, a mint megparancsoltam vala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ron pedig sz\u00f3la M\u00f3zesnek: \u00cdm\u00e9 ma \u00e1ldozt\u00e1k meg az \u00f5 b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatukat \u00e9s eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatukat az \u00dar el\u00f5tt, engem pedig ilyen [keser\u00fbs\u00e9gek] \u00e9rtek: Ha megettem volna ma a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot, vajjon j\u00f3 lett volna-\u00e9 az \u00dar el\u00f5tt?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mikor ezt hallotta vala M\u00f3zes, j\u00f3nak tetsz\u00e9k ez n\u00e9ki."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n n\u00e9kik:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3ljatok Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Ezek azok az \u00e1llatok, a melyeket megehettek minden barmok k\u00f6z\u00fcl, a melyek vannak e f\u00f6ld\u00f6n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindazt, a minek hasadt a k\u00f6rme, \u00e9s eg\u00e9szen kett\u00e9 hasadt k\u00f6rme van, \u00e9s k\u00e9r\u00f5dz\u00f5 a barmok k\u00f6zt, megehetitek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a k\u00e9r\u00f5dz\u00f5k \u00e9s a hasadt k\u00f6rm\u00fbek k\u00f6z\u00fcl ne egy\u00e9tek meg ezeket: A tev\u00e9t, mert az k\u00e9r\u00f5dz\u00f5 ugyan, de nincs hasadt k\u00f6rme; tiszt\u00e1talan ez n\u00e9ktek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A h\u00f6rcs\u00f6k\u00f6t, mert k\u00e9r\u00f5dz\u00f5 ugyan, de nem hasadt a k\u00f6rme; tiszt\u00e1talan ez n\u00e9ktek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A nyulat, mert k\u00e9r\u00f5dz\u00f5 ugyan, de nem hasadt a k\u00f6rme; tiszt\u00e1talan ez n\u00e9ktek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s a diszn\u00f3t, mert hasadt k\u00f6rm\u00fb ugyan \u00e9s eg\u00e9szen kett\u00e9 hasadt k\u00f6rme van, de nem k\u00e9r\u00f5dzik; tiszt\u00e1talan ez n\u00e9ktek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezeknek h\u00fas\u00e1b\u00f3l ne egyetek, \u00e9s holttest\u00f6ket se illess\u00e9tek; tiszt\u00e1talanok ezek n\u00e9ktek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindazokb\u00f3l, a melyek a vizekben \u00e9lnek, ezeket ehetitek meg: A minek \u00fasz\u00f3sz\u00e1rnya \u00e9s pikkelye van a vizekben, tengerekben \u00e9s foly\u00f3vizekben, azokat mind egy\u00e9tek meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A minek pedig nincsen \u00fasz\u00f3sz\u00e1rnya \u00e9s pikkelye a tengerekben \u00e9s foly\u00f3vizekben, legyen az ak\u00e1rmely v\u00edzben ny\u00fczsg\u00f5, \u00e9s ak\u00e1rmely v\u00edzben \u00e9l\u00f5 \u00e1llat; mind \u00fat\u00e1latos az n\u00e9ktek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De legyenek [is] \u00fat\u00e1latosak n\u00e9ktek; azoknak h\u00fas\u00e1b\u00f3l ne egyetek, \u00e9s holttest\u00f6ket is \u00fat\u00e1lj\u00e1tok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A minek nincs \u00fasz\u00f3sz\u00e1rnya \u00e9s pikkelye a vizekben, mind \u00fat\u00e1latos az n\u00e9ktek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sz\u00e1rnyas \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl pedig ezeket \u00fat\u00e1lj\u00e1tok; meg ne egy\u00e9tek, \u00fat\u00e1latosak ezek: a sas, a saskesely\u00fb \u00e9s a hal\u00e1sz\u00f3 sas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A s\u00f3lyom \u00e9s a h\u00e9ja az \u00f5 nem\u00e9vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Minden holl\u00f3 az \u00f5 nem\u00e9vel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A strucz, a bagoly, a kakuk \u00e9s a karvaly az \u00f5 nem\u00e9vel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kuvik, a hatty\u00fa \u00e9s a f\u00fcles bagoly."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A b\u00f6l\u00f6mbika, a pelik\u00e1n \u00e9s a g\u00e9m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az eszter\u00e1g \u00e9s a szarka az \u00f5 nem\u00e9vel, a b\u00fcd\u00f6s banka \u00e9s a denev\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Minden sz\u00e1rnyas f\u00e9reg, a mely n\u00e9gy l\u00e1bon j\u00e1r, \u00fat\u00e1latos n\u00e9ktek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Csak azt ehetitek meg a n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa sz\u00e1rnyas f\u00e9rgek k\u00f6z\u00fcl, a melynek l\u00e1bain fel\u00fbl [sz\u00f6k\u00f5-]sz\u00e1rai vannak, hogy sz\u00f6kd\u00e9cselhessen azokkal a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezeket egy\u00e9tek meg azok k\u00f6z\u00fcl: az arb\u00e9-s\u00e1sk\u00e1t az \u00f5 nem\u00e9vel, a szol\u00e1m- s\u00e1sk\u00e1t az \u00f5 nem\u00e9vel, a khargol-s\u00e1sk\u00e1t az \u00f5 nem\u00e9vel \u00e9s a khagab-s\u00e1sk\u00e1t az \u00f5 nem\u00e9vel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden egy\u00e9b n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa sz\u00e1rnyas f\u00e9reg pedig \u00fat\u00e1latos legyen n\u00e9ktek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s ezekkel tiszt\u00e1talanokk\u00e1 teszitek magatokat; mindaz, a ki illeti holttest\u00fcket, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindaz pedig, a ki hordozza azoknak holttest\u00e9t, mossa meg az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Minden barom, a melynek hasadt a k\u00f6rme, de nincs eg\u00e9szen kett\u00e9 hasadva, \u00e9s nem k\u00e9r\u00f5dzik, tiszt\u00e1talan legyen n\u00e9ktek; valaki illeti azt, tiszt\u00e1talan legyen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Minden \u00e1llat, a mely a n\u00e9gyl\u00e1b\u00faak k\u00f6z\u00f6tt a talp\u00e1n j\u00e1r, tiszt\u00e1talan legyen n\u00e9ktek; mindaz, a ki azoknak holttest\u00e9t illeti, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ki pedig hordozza azoknak holttest\u00e9t, mossa meg az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig. Tiszt\u00e1talanok azok n\u00e9ktek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt pedig ezek legyenek tiszt\u00e1talanok: a meny\u00e9t, az eg\u00e9r \u00e9s a gy\u00edk az \u00f5 nem\u00e9vel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A s\u00fcndiszn\u00f3, a kam\u00e9leon, a tarka gy\u00edk, a csiga \u00e9s a vakondok."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek tiszt\u00e1talanok n\u00e9ktek minden cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt; valaki illeti ezeket holtuk ut\u00e1n, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s minden, a mire ezek k\u00f6z\u00fcl holtuk ut\u00e1n esik valamelyik, tiszt\u00e1talan legyen; ak\u00e1rmely faed\u00e9ny, ak\u00e1r ruha, vagy b\u00f5r, vagy zs\u00e1k; ak\u00e1rmely eszk\u00f6z, a mivel dolgozni szoktak, v\u00edzbe t\u00e9tess\u00e9k, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig, ezut\u00e1n tiszta legyen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ak\u00e1rmely cser\u00e9ped\u00e9ny pedig, a melybe beleesik [valami] azokb\u00f3l, mindazzal egy\u00fctt, a mi benne van, tiszt\u00e1talan legyen, \u00e9s az [ed\u00e9nyt] t\u00f6rj\u00e9tek el."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Minden megehet\u00f5 eledel, a melyhez [az] [ilyen ed\u00e9nyb\u00f5l] v\u00edz jut, tiszt\u00e1talan, \u00e9s minden megihat\u00f3 ital is minden [ilyen] ed\u00e9nyben tiszt\u00e1talan legyen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s minden, a mire azoknak holttest\u00e9b\u00f5l esik [valami], tiszt\u00e1talan; kemencze \u00e9s t\u00fbzhely lerontass\u00e9k; tiszt\u00e1talanok azok \u00e9s tiszt\u00e1talanok legyenek n\u00e9ktek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De a forr\u00e1s, a k\u00fat, az egybegy\u00fblt v\u00edz tiszta legyen; de a mi azoknak holttest\u00e9hez \u00e9r, tiszt\u00e1talan."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hogyha azoknak holttest\u00e9b\u00f5l re\u00e1esik is valamely vet\u00f5magra, a mely elvetend\u00f5, tiszta legyen [az.]"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De ha vizet t\u00f6ltenek a magra, \u00e9s \u00fagy esik r\u00e1 azoknak holttest\u00e9b\u00f5l, tiszt\u00e1talan az ilyen n\u00e9ktek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hogyha olyan hullik el a barmok k\u00f6z\u00fcl, a mely eledeletek n\u00e9ktek; a ki annak holttest\u00e9t illeti, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A ki pedig eszik annak holttest\u00e9b\u00f5l, mossa meg az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig. \u00c9s mossa meg ruh\u00e1it az is, a ki hordozta annak holttest\u00e9t, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mindaz is, a mi cs\u00faszik-m\u00e1szik a f\u00f6ld\u00f6n, \u00fat\u00e1latos legyen, meg ne egy\u00e9tek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mindazt, a mi hason cs\u00faszik, \u00e9s mindazt, a mi n\u00e9gy, s\u00f5t mindazt, a mi t\u00f6bb l\u00e1bon j\u00e1r, a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 b\u00e1rmely \u00e1llatot, meg ne egy\u00e9tek ezeket, mert \u00fat\u00e1latosak ezek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Meg ne fert\u00e9ztess\u00e9tek magatokat semmif\u00e9le cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llattal, \u00e9s meg ne tiszt\u00e1talan\u00edts\u00e1tok magatokat azokkal, hogy tiszt\u00e1talanokk\u00e1 legyetek \u00e1ltalok."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek; szentelj\u00e9tek meg az\u00e9rt magatokat, \u00e9s szentek legyetek, mert \u00e9n szent vagyok, \u00e9s meg ne tiszt\u00e1talan\u00edts\u00e1tok magatokat semmif\u00e9le \u00e1llat \u00e1ltal, a mely cs\u00faszik-m\u00e1szik a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mert \u00e9n vagyok az \u00dar, a ki felhoztalak titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, hogy Istenetekk\u00e9 legyek n\u00e9ktek; legyetek az\u00e9rt szentek, mert \u00e9n szent vagyok."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny a baromf\u00e9l\u00e9kr\u00f5l, a sz\u00e1rnyas \u00e1llatokr\u00f3l, minden \u00e9l\u00f5 \u00e1llatr\u00f3l, a mely ny\u00fczs\u00f6g a vizekben, \u00e9s minden \u00e1llatr\u00f3l, a mely cs\u00faszik- m\u00e1szik a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tehessetek a tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta k\u00f6z\u00f6tt, az olyan \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt, a mely megehet\u00f5, \u00e9s az olyan \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt, a mely meg nem ehet\u00f5."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Ha az asszony lebetegszik, \u00e9s fiat sz\u00fcl, tiszt\u00e1talan legyen h\u00e9t napig; az \u00f5 havi betegs\u00e9g\u00e9nek ideje szerint legyen tiszt\u00e1talan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A nyolczadik napon pedig met\u00e9lj\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a [fi\u00fa] f\u00e9rfitest\u00e9nek b\u00f5r\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n harminczh\u00e1rom napig maradjon [otthon] a v\u00e9rt\u00f5l val\u00f3 tisztul\u00e1s miatt; semmi szent dolgot ne illessen, a szent helyre se menjen be, m\u00edg el nem telnek az \u00f5 tisztul\u00e1s\u00e1nak napjai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig le\u00e1nyt sz\u00fcl, k\u00e9t h\u00e9tig legyen tiszt\u00e1talan, mint havi betegs\u00e9gekor, \u00e9s hatvanhat napig maradjon [otthon] a v\u00e9rt\u00f5l val\u00f3 tisztul\u00e1sa v\u00e9gett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor pedig letelnek az \u00f5 tisztul\u00e1s\u00e1nak napjai, fi\u00fa miatt vagy le\u00e1ny miatt, hozzon eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1nyt, galambfiat vagy gerlicz\u00e9t b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00e9 a paphoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldozza meg azt az \u00dar el\u00f5tt; \u00e9s szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st; \u00edgy lesz tiszt\u00e1v\u00e1 az \u00f5 v\u00e9rfoly\u00e1sa ut\u00e1n. Ez a t\u00f6rv\u00e9nye a fi\u00fat vagy le\u00e1nyt sz\u00fcl\u00f5 asszonynak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig nincs el\u00e9g m\u00f3dja b\u00e1r\u00e1nyhoz, vigyen k\u00e9t gerlicz\u00e9t vagy k\u00e9t galambfiat, egyiket eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap, \u00e9s tiszta lesz."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha valamely ember test\u00e9nek b\u00f5r\u00e9n daganat, vagy tarjagoss\u00e1g, vagy feh\u00e9r folt t\u00e1mad, \u00e9s az \u00f5 test\u00e9nek b\u00f5r\u00e9n poklos fakad\u00e9kk\u00e1 lehet: vigy\u00e9k el [az] [ilyet] \u00c1ronhoz, a paphoz, vagy egyvalamelyikhez az \u00f5 papfiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9zze meg a pap azt a test b\u00f5r\u00e9n l\u00e9v\u00f5 fakad\u00e9kot. Ha a sz\u00f5r a fakad\u00e9kban feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott, \u00e9s ha a fakad\u00e9knak fel\u00fclete m\u00e9lyebben van az \u00f5 test\u00e9nek b\u00f5r\u00e9n\u00e9l: akkor poklos fakad\u00e9k az. Mihelyt l\u00e1tja ezt a pap, tiszt\u00e1talannak \u00edt\u00e9lje azt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha pedig feh\u00e9r folt van a teste b\u00f5r\u00e9n, de annak fel\u00fclete nincs m\u00e9lyebben a b\u00f5rn\u00e9l, \u00e9s a sz\u00f5re sem v\u00e1ltozott meg feh\u00e9rr\u00e9, akkor rekeszsze k\u00fcl\u00f6n a pap a fakad\u00e9kos [embert] h\u00e9t napig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hetedik napon pedig n\u00e9zze meg \u00f5t a pap, s ha szerinte a fakad\u00e9k egy \u00e1llapotban van, \u00e1t nem terjedt tov\u00e1bb a fakad\u00e9k a b\u00f5r\u00f6n, a pap m\u00e1sodszor is rekeszsze \u00f5t k\u00fcl\u00f6n h\u00e9t napig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9zze meg \u00f5t azut\u00e1n a pap a hetedik napon m\u00e1sodszor is, \u00e9s ha a fakad\u00e9k meghalv\u00e1nyodott, \u00e9s nem terjedt tov\u00e1bb a b\u00f5r\u00f6n a fakad\u00e9k, tiszt\u00e1nak \u00edt\u00e9lje \u00f5t a pap; tarjagoss\u00e1g az, mossa meg az\u00e9rt a ruh\u00e1it \u00e9s legyen tiszta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ha a tarjagoss\u00e1g tov\u00e1bb terjedt a b\u00f5r\u00f6n, miut\u00e1n a papn\u00e1l az \u00f5 megtisztul\u00e1sa v\u00e9gett jelentkezett: akkor m\u00e1sodszor is jelentse mag\u00e1t a papn\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ha l\u00e1tja a pap, hogy \u00edm\u00e9 tov\u00e1bb terjedt a tarjagoss\u00e1g a b\u00f5r\u00f6n: \u00edt\u00e9lje azt a pap tiszt\u00e1talannak, pokloss\u00e1g az."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha poklos fakad\u00e9k lesz az emberen, vigy\u00e9k teh\u00e1t azt a paphoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ha l\u00e1tja a pap, hogy \u00edm\u00e9 feh\u00e9r daganat van a b\u00f5r\u00f6n, \u00e9s az a sz\u00f5rt feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztatta, \u00e9s vadh\u00fas van a daganatban:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Id\u00fblt pokloss\u00e1g az az \u00f5 test\u00e9nek b\u00f5r\u00e9n; az\u00e9rt tiszt\u00e1talannak \u00edt\u00e9lje azt a pap, ne is rekesztesse k\u00fcl\u00f6n azt, mert tiszt\u00e1talan az."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig folyton fejl\u00f5dik a pokloss\u00e1g a b\u00f5r\u00f6n, \u00e9s a poklos fakad\u00e9k elbor\u00edtja a fakad\u00e9kosnak eg\u00e9sz b\u00f5r\u00e9t tet\u00f5t\u00f5l talpig mindenfel\u00e9, a merre a pap szemei l\u00e1tnak;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ha l\u00e1tja a pap, hogy \u00edm\u00e9 elbor\u00edtotta a pokloss\u00e1g annak eg\u00e9sz test\u00e9t: akkor \u00edt\u00e9lje tiszt\u00e1nak a fakad\u00e9kot; mivelhogy eg\u00e9szen feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott az, tiszta az."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De mihelyt vadh\u00fas mutatkozik abban, tiszt\u00e1talan legyen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha megl\u00e1tja a pap a vadh\u00fast, tiszt\u00e1talannak \u00edt\u00e9lje azt; a vadh\u00fas tiszt\u00e1talan legyen, pokloss\u00e1g az."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ha a vadh\u00fas elt\u00fbnik, \u00e9s feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozik, akkor menjen a paphoz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ha megn\u00e9zi azt a pap, \u00e9s a fakad\u00e9k csakugyan feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott, akkor \u00edt\u00e9lje a pap a fakad\u00e9kot tiszt\u00e1nak, tiszta az."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pedig valakinek a teste b\u00f5r\u00e9n kelev\u00e9ny volt, de begy\u00f3gyult,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s a kelev\u00e9ny hely\u00e9n feh\u00e9r daganat, vagy v\u00f6rhenyes feh\u00e9r folt t\u00e1mad, jelentse mag\u00e1t a papn\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s ha l\u00e1tja a pap, hogy \u00edme annak fel\u00fclete al\u00e1bb esik a b\u00f5rn\u00e9l, \u00e9s a sz\u00f5re feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott: akkor \u00edt\u00e9lje azt a pap tiszt\u00e1talannak; poklos fakad\u00e9k az, a mi a kelev\u00e9nyben fakadt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha pedig megn\u00e9zi azt a pap, \u00e9s \u00edme nincs abban feh\u00e9r sz\u00f5r, \u00e9s nem is esett al\u00e1bb a b\u00f5rn\u00e9l, s\u00f5t meghalv\u00e1nyodott az: akkor rekeszsze k\u00fcl\u00f6n azt a pap h\u00e9t napig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha azonban tov\u00e1bb terjed a b\u00f5r\u00f6n; akkor tiszt\u00e1talannak \u00edt\u00e9lje azt a pap, [poklos] fakad\u00e9k az."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ha el\u00e9bbi \u00e1llapot\u00e1ban marad a folt, nem terjedt: a kelev\u00e9ny forrad\u00e1sa az, az\u00e9rt tiszt\u00e1nak \u00edt\u00e9lje azt a pap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vagy ha valaki test\u00e9nek b\u00f5r\u00e9n \u00e9g\u00e9si seb lesz, \u00e9s a seb hely\u00e9n v\u00f6rhenyesfeh\u00e9r folt t\u00e1mad vagy feh\u00e9r;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s megn\u00e9zi azt a pap, \u00e9s \u00edme a sz\u00f5r feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott a foltban, \u00e9s annak fel\u00fclete m\u00e9lyebben van a b\u00f5rn\u00e9l: pokloss\u00e1g az, a mi a seben fakadt, az\u00e9rt \u00edt\u00e9lje azt a pap tiszt\u00e1talannak, poklos fakad\u00e9k az."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ha megn\u00e9zi azt a pap, \u00e9s \u00edm\u00e9 nincs a foltban feh\u00e9r sz\u00f5r, \u00e9s nem is esett az al\u00e1bb a b\u00f5rn\u00e9l, s\u00f5t meg is halv\u00e1nyodott az: akkor rekeszsze azt k\u00fcl\u00f6n a pap h\u00e9t napig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9zze meg azt a pap a hetedik napon; ha tov\u00e1bb terjedt a b\u00f5r\u00f6n, akkor tiszt\u00e1talannak \u00edt\u00e9lje azt a pap, poklos fakad\u00e9k az."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig el\u00e9bbi \u00e1llapot\u00e1ban van a folt, nem terjedt a b\u00f5r\u00f6n, s\u00f5t meg is halv\u00e1nyodott, \u00e9g\u00e9si daganat az; az\u00e9rt tiszt\u00e1nak \u00edt\u00e9lje azt a pap, mert \u00e9g\u00e9si seb forrad\u00e1sa az."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s ha valamely f\u00e9rfi\u00fanak vagy asszonynak fakad\u00e9ka t\u00e1mad a fej\u00e9n vagy a szak\u00e1ll\u00e1ban,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s a pap megn\u00e9zi a fakad\u00e9kot, \u00e9s \u00edme annak fel\u00fclete m\u00e9lyebben van a b\u00f5rn\u00e9l; \u00e9s abban a sz\u00f5r s\u00e1rga \u00e9s v\u00e9kony: akkor \u00edt\u00e9lje azt a pap tiszt\u00e1talannak, var az, fejnek vagy szak\u00e1llnak pokloss\u00e1ga az."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha pedig megn\u00e9zi a pap a varas fakad\u00e9kot, \u00e9s \u00edm\u00e9 annak fel\u00fclete nincsen m\u00e9lyebben a b\u00f5rn\u00e9l, \u00e9s nincsen abban fekete sz\u00f5r: akkor rekeszsze k\u00fcl\u00f6n a pap [azt], [a kinek] varas fakad\u00e9ka [van,] h\u00e9t napig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9zze meg a pap a fakad\u00e9kot a hetedik napon, \u00e9s ha nem terjedt a var, \u00e9s nem lett benne s\u00e1rga sz\u00f5r, \u00e9s a varnak fel\u00fclete nem lett m\u00e9lyebb\u00e9 a b\u00f5rn\u00e9l:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor borotv\u00e1lkozz\u00e9k meg, de a varat le ne borotv\u00e1lja; a pap pedig m\u00e1sodszor is rekeszsze k\u00fcl\u00f6n a varas [embert] h\u00e9t napig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s a pap n\u00e9zze meg a varat a hetedik napon, \u00e9s ha nem terjed a var a b\u00f5r\u00f6n, \u00e9s annak fel\u00fclete nincsen m\u00e9lyebben a b\u00f5rn\u00e9l: akkor tiszt\u00e1nak \u00edt\u00e9lje azt a pap \u00e9s mossa meg a ruh\u00e1it, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De ha tov\u00e1bb terjed a var a b\u00f5r\u00f6n, miut\u00e1n tiszt\u00e1nak \u00edt\u00e9lte azt,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s megn\u00e9zi azt a pap, \u00e9s csakugyan terjedt a var a b\u00f5r\u00f6n: akkor ne is kutasson a pap a s\u00e1rga sz\u00f5r ut\u00e1n, tiszt\u00e1talan az."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De ha a var szerinte egy \u00e1llapotban van, \u00e9s fekete sz\u00f5r indult abban, meggy\u00f3gyult az a var, tiszta az; tiszt\u00e1nak \u00edt\u00e9lje azt a pap."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha pedig valamely f\u00e9rfi vagy asszony test\u00e9nek b\u00f5r\u00e9n foltok, feh\u00e9r foltok t\u00e1madnak,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s megn\u00e9zi a pap, \u00e9s \u00edm\u00e9 a test\u00f6k b\u00f5r\u00e9n l\u00e9v\u00f5 foltok halav\u00e1ny feh\u00e9rek: a b\u00f5r\u00f6n fakadt s\u00f6m\u00f6r az, tiszta az az [ember]."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hogyha valamely embernek eg\u00e9szen elhull a haja, kopasz az, [\u00e9s] tiszta az."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s ha el\u00f5lr\u00f5l hull el a haja, el\u00f5l kopasz az, [\u00e9s] tiszta az."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hogyha pedig az \u00f5 eg\u00e9sz kopasz, vagy el\u00f5l kopasz fej\u00e9n v\u00f6rhenyes feh\u00e9r fakad\u00e9k t\u00e1mad, poklos fakad\u00e9k az az \u00f5 eg\u00e9sz kopasz vagy el\u00f5l kopasz fej\u00e9n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ha megn\u00e9zi azt a pap, \u00e9s \u00edm\u00e9 a fakad\u00e9k daganata v\u00f6rhenyes feh\u00e9r az \u00f5 eg\u00e9sz kopasz vagy el\u00f5l kopasz fej\u00e9n, olyanforma, mint a test b\u00f5r\u00e9n val\u00f3 pokloss\u00e1g:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Poklos ember az, tiszt\u00e1talan az, igen tiszt\u00e1talannak \u00edt\u00e9lje azt a pap, mivelhogy fej\u00e9n van a fakad\u00e9kja."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A poklos ember pedig, a kin a fakad\u00e9k van, megszaggatott ruh\u00e1ban \u00e9s mez\u00edtelen f\u00f5vel legyen, \u00e9s a bajusz\u00e1t fedezze be, \u00e9s ezt ki\u00e1ltsa: Tiszt\u00e1talan, tiszt\u00e1talan!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mindaddig tiszt\u00e1talan legyen, a m\u00edg rajta van a fakad\u00e9k, tiszt\u00e1talan az; csak \u00f5 maga lakj\u00e9k, a t\u00e1boron kiv\u00fcl legyen az \u00f5 lak\u00e1sa."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hogyha pedig valami ruh\u00e1n van a poklos fakad\u00e9k, gyapj\u00fa ruh\u00e1n vagy len ruh\u00e1n,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Vagy lenb\u00f5l \u00e9s gyapj\u00fab\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt fonad\u00e9kon vagy sz\u00f6veten; vagy b\u00f5r\u00f6n, vagy valamely b\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 k\u00e9sz\u00edtm\u00e9nyen;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s ha az a fakad\u00e9k z\u00f6ld vagy v\u00f6rhenyes sz\u00edn\u00fb a ruh\u00e1n, vagy b\u00f5r\u00f6n, vagy sz\u00f6veten, vagy fonad\u00e9kon, vagy ak\u00e1rmely b\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6n: poklos fakad\u00e9k az, mutass\u00e1k az\u00e9rt meg a papnak."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9zze meg a pap a fakad\u00e9kot \u00e9s rekeszsze k\u00fcl\u00f6n [azt a min] a fakad\u00e9k van, h\u00e9t napig."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A hetedik napon pedig n\u00e9zze meg a fakad\u00e9kot. Ha terjed a fakad\u00e9k a ruh\u00e1n vagy sz\u00f6veten, vagy fonad\u00e9kon vagy b\u00f5r\u00f6n, \u00e9s ak\u00e1rmely k\u00e9sz\u00edtm\u00e9nyen, a miv\u00e9 a b\u00f5r feldolgoztatik: em\u00e9szt\u00f5 pokloss\u00e1g az a fakad\u00e9k, tiszt\u00e1talan az."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9gesse meg azt a ruh\u00e1t, vagy a gyapj\u00fab\u00f3l vagy a lenb\u00f5l k\u00e9sz\u00fclt sz\u00f6vetet vagy fonad\u00e9kot, vagy ak\u00e1rmely b\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 eszk\u00f6zt, a melyen a fakad\u00e9k leend; mert em\u00e9szt\u00f5 pokloss\u00e1g az, t\u00fbz\u00f6n \u00e9gess\u00e9k meg [azt.]"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De ha megn\u00e9zi a pap, \u00e9s \u00edm\u00e9 nem terjedt a fakad\u00e9k a ruh\u00e1n, vagy sz\u00f6veten, vagy fonad\u00e9kon, vagy ak\u00e1rmely b\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6n:"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Akkor parancsolja meg a pap, hogy moss\u00e1k meg azt, a min a fakad\u00e9k van, \u00e9s rekeszsze k\u00fcl\u00f6n azt m\u00e1sodszor is h\u00e9t napig."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ha pedig megn\u00e9zi azt a pap a mos\u00e1s ut\u00e1n, \u00e9s \u00edm\u00e9 a fakad\u00e9k nem v\u00e1ltoztatta meg a sz\u00edn\u00e9t; ha nem terjedt is a fakad\u00e9k, tiszt\u00e1talan az, t\u00fbzben \u00e9gesd meg azt; beev\u00f5d\u00e9s az, ak\u00e1r a fon\u00e1kj\u00e1n, ak\u00e1r a sz\u00edn\u00e9n legyen az."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De ha l\u00e1tja a pap, hogy \u00edm\u00e9 meghalv\u00e1nyod\u00e9k a fakad\u00e9k a megmosat\u00e1sa ut\u00e1n: akkor szakaszsza el azt a ruh\u00e1t\u00f3l vagy b\u00f5rt\u00f5l, vagy a sz\u00f6vett\u00f5l vagy a fonad\u00e9kt\u00f3l."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c9s ha m\u00e9gis mutatkozik a ruh\u00e1n vagy sz\u00f6veten, vagy fonad\u00e9kon, vagy ak\u00e1rmely b\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6n: akkor ki\u00fajul\u00e1s az; t\u00fbzzel \u00e9gesd meg azt, a min a fakad\u00e9k van."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Azt a ruh\u00e1t pedig, vagy sz\u00f6vetet, vagy fonad\u00e9kot, vagy ak\u00e1rmely b\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 eszk\u00f6zt, a melyet megmost\u00e1l, ha elt\u00e1vozik r\u00f3lok a fakad\u00e9k, mosd meg m\u00e1sodszor is, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9nye a poklos fakad\u00e9knak, ak\u00e1r gyapj\u00fa-, ak\u00e1r lenruh\u00e1n, ak\u00e1r sz\u00f6veten, ak\u00e1r fonad\u00e9kon, vagy ak\u00e1rmely b\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6n legyen, hogy tiszt\u00e1nak vagy tiszt\u00e1talannak \u00edt\u00e9ltess\u00e9k."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez legyen a poklos embernek t\u00f6rv\u00e9nye az \u00f5 megtisztul\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1n, hogy vigy\u00e9k a paphoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A pap pedig menjen ki a t\u00e1boron kiv\u00fcl, \u00e9s n\u00e9zze meg a pap, \u00e9s ha meggy\u00f3gyult a pokloson a poklos fakad\u00e9k:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor parancsolja meg a pap, hogy hozzanak a megtisztuland\u00f3 ember\u00e9rt k\u00e9t \u00e9l\u00f5, tiszta madarat, cz\u00e9drusf\u00e1t, karmazsint \u00e9s izs\u00f3pot;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n parancsolja meg a pap, hogy az egyik madarat \u00f6lj\u00e9k meg cser\u00e9ped\u00e9nyben, forr\u00e1sv\u00edz felett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e9l\u00f5 madarat [pedig,] vegye azt \u00e9s a cz\u00e9drusf\u00e1t, a karmazsint \u00e9s az izs\u00f3pot; \u00e9s m\u00e1rtsa be azokat \u00e9s az \u00e9l\u00f5 madarat a meg\u00f6lt mad\u00e1rnak v\u00e9r\u00e9be a forr\u00e1sv\u00edz felett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s hintse meg a pokloss\u00e1gb\u00f3l megtisztuland\u00f3 embert h\u00e9tszer, \u00e9s \u00edt\u00e9lje azt tiszt\u00e1nak; az \u00e9l\u00f5 madarat pedig bocs\u00e1ssa szabadon a mez\u00f5re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n a megtisztuland\u00f3 ember mossa ki az \u00f5 ruh\u00e1it, borotv\u00e1lja le minden sz\u00f5r\u00e9t, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszta lesz; \u00edgy menjen be azut\u00e1n a t\u00e1borba, de a s\u00e1tor\u00e1n kiv\u00fcl maradjon h\u00e9t napig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hetedik napon pedig borotv\u00e1lja le minden sz\u00f5r\u00e9t: a haj\u00e1t, szak\u00e1ll\u00e1t, szem\u00f6ld\u00f6keit \u00e9s minden [egy\u00e9b] sz\u00f5r\u00e9t borotv\u00e1lja le, \u00e9s mossa ki ruh\u00e1it, \u00e9s mossa meg a test\u00e9t v\u00edzben, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A nyolczadik napon pedig vegyen k\u00e9t \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, meg egy \u00e9p n\u00f5st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyt, egy esztend\u00f5st, \u00e9s olajjal elegy\u00edtett h\u00e1rom tized [efa] lisztl\u00e1ngot \u00e9tel\u00e1ldozatul, \u00e9s egy l\u00f3g olajt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A pap pedig, a ki a tiszt\u00edt\u00e1st v\u00e9gzi, \u00e1llassa a megtisztuland\u00f3 embert mindezekkel egy\u00fctt az \u00dar el\u00e9be, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s vegye a pap az egyik b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9s \u00e1ldozza meg azt v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul a l\u00f3g olajjal egy\u00fctt, \u00e9s l\u00f3b\u00e1lja meg azokat az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1nyt pedig ott \u00f6lje meg, a hol a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot \u00e9s az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00f6lik meg a szent helyen; mert a mik\u00e9pen a b\u00fbn\u00e9rt, azonk\u00e9pen a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat is a pap\u00e9; igen szents\u00e9ges az."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s vegyen a pap a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatnak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s kenje meg azzal a megtisztuland\u00f3 ember jobb f\u00fcl\u00e9nek czimp\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 jobb kez\u00e9nek h\u00fcvelyk\u00e9t, \u00e9s jobb l\u00e1b\u00e1nak h\u00fcvelyk\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vegyen a pap a l\u00f3g olajb\u00f3l is, \u00e9s t\u00f6lts\u00f6n a papnak a bal tenyer\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1rtsa be a pap az \u00f5 jobb kez\u00e9nek \u00fajj\u00e1t az olajba, mely az \u00f5 bal tenyer\u00e9n van, \u00e9s hintsen az olajb\u00f3l az \u00fajj\u00e1val h\u00e9tszer az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A marad\u00e9k olajb\u00f3l pedig, a mely az \u00f5 tenyer\u00e9n van, kenje meg a pap a megtisztuland\u00f3 ember jobb f\u00fcl\u00e9nek czimp\u00e1j\u00e1t, a jobb kez\u00e9nek h\u00fcvelyk\u00e9t \u00e9s a jobb l\u00e1b\u00e1nak h\u00fcvelyk\u00e9t a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9n fel\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s a mi megmarad az olajb\u00f3l, a mely a pap tenyer\u00e9n van, kenje a megtisztuland\u00f3 ember fej\u00e9re; \u00edgy szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtsen a pap b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot, \u00e9s szerezzen engesztel\u00e9st a tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1b\u00f3l megtisztul\u00f3nak; azut\u00e1n \u00f6lje meg az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s vigye fel a pap az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s az \u00e9tel\u00e1ldozatot az olt\u00e1rra; \u00edgy szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hogyha pedig szeg\u00e9ny \u00f5, \u00e9s nincs m\u00f3dja [azokhoz,] akkor vegyen egy b\u00e1r\u00e1nyt v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul megl\u00f3b\u00e1l\u00e1s v\u00e9gett, hogy engesztel\u00e9s\u00fcl legyen \u00e9rte; meg egy tized [efa] lisztl\u00e1ngot, olajjal elegy\u00edtve, \u00e9tel\u00e1ldozatul, \u00e9s egy l\u00f3g olajt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9t gerlicz\u00e9t vagy k\u00e9t galambfiat, a mint a m\u00f3dja engedi, \u00e9s legyen az egyik b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat, a m\u00e1sik pedig eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s vigye azokat az \u00f5 tisztul\u00e1s\u00e1nak nyolczadik napj\u00e1n a paphoz, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, az \u00dar el\u00e9be."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s vegye a pap a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat b\u00e1r\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s a l\u00f3g olajt, \u00e9s l\u00f3b\u00e1lja meg azokat a pap az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6lje meg a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat b\u00e1r\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s vegyen a pap a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s kenjen a megtisztuland\u00f3 ember jobb f\u00fcl\u00e9nek czimp\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s jobb kez\u00e9nek h\u00fcvelyk\u00e9re, \u00e9s jobb l\u00e1b\u00e1nak h\u00fcvelyk\u00e9re."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az olajb\u00f3l pedig t\u00f6lts\u00f6n a pap a papnak baltenyer\u00e9re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s hintsen a pap az \u00f5 jobb kez\u00e9nek \u00fajj\u00e1val az olajb\u00f3l, a mely az \u00f5 bal tenyer\u00e9n van, h\u00e9tszer az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n kenje meg a pap a tenyer\u00e9n lev\u00f5 olajb\u00f3l a megtisztuland\u00f3 jobb f\u00fcl\u00e9nek czimp\u00e1j\u00e1t, a jobb kez\u00e9nek h\u00fcvelyk\u00e9t \u00e9s a jobb l\u00e1b\u00e1nak h\u00fcvelyk\u00e9t a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9nek hely\u00e9n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A mi pedig megmarad a pap tenyer\u00e9n lev\u00f5 olajb\u00f3l, kenje a megtisztuland\u00f3 fej\u00e9re, hogy engesztel\u00e9s\u00fcl legyen \u00e9rette az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edtse el az egyiket a gerlicz\u00e9k k\u00f6z\u00fcl, vagy galambfiak k\u00f6z\u00fcl, a melyik az \u00f5 m\u00f3dj\u00e1t\u00f3l telik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azt, a mi kitelik az \u00f5 m\u00f3dj\u00e1t\u00f3l: az egyiket b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat pedig eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul az \u00e9tel\u00e1ldozattal egybe; \u00edgy szerezzen engesztel\u00e9st a pap a megtisztuland\u00f3 embernek az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9nye annak, a kin poklos fakad\u00e9k van, [de] a kinek nincs m\u00f3dja az \u00f5 megtisztul\u00e1s\u00e1n\u00e1l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mikor bementek majd a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re, a melyet \u00e9n adok n\u00e9ktek birtokul, \u00e9s a ti birtokotokban lev\u00f5 f\u00f6ld valamelyik h\u00e1z\u00e1ra pokloss\u00e1got bocs\u00e1tok:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Akkor menjen el az, a ki\u00e9 a h\u00e1z, \u00e9s jelentse meg a papnak, mondv\u00e1n: Mint a pokloss\u00e1g, olyan mutatkozik n\u00e1lam a h\u00e1zban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A pap pedig parancsolja meg, hogy takar\u00edts\u00e1k ki a h\u00e1zat, miel\u00f5tt oda menne a pap a pokloss\u00e1g megn\u00e9z\u00e9s\u00e9re, hogy semmi se legyen tiszt\u00e1talann\u00e1, a mi a h\u00e1zban van; \u00e9s csak azut\u00e1n menjen be a pap a h\u00e1z megn\u00e9z\u00e9s\u00e9re."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s ha l\u00e1tja a pokloss\u00e1got, hogy \u00edm\u00e9 a pokloss\u00e1g a h\u00e1znak falain z\u00f6ld vagy v\u00f6rhenyes horpad\u00e1sokban [mutatkozik,] \u00e9s annak fel\u00fclete al\u00e1bb esik a faln\u00e1l:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor menjen ki a pap a h\u00e1zb\u00f3l, a h\u00e1znak ajtaja el\u00e9, \u00e9s z\u00e1rja be a h\u00e1zat h\u00e9t napra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A hetedik napon pedig t\u00e9rjen vissza a pap, \u00e9s ha l\u00e1tja, hogy \u00edm\u00e9 elterjedt a pokloss\u00e1g a h\u00e1z fal\u00e1n:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor parancsolja meg a pap, hogy szedj\u00e9k ki a k\u00f6veket, a melyeken a pokloss\u00e1g van, \u00e9s vess\u00e9k azokat a v\u00e1roson kiv\u00fcl tiszt\u00e1talan helyre;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A h\u00e1zat pedig vakartassa le bel\u00fcl k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a tapaszt\u00e9kot, a melyet levakartak, t\u00f6lts\u00e9k a v\u00e1roson kiv\u00fcl tiszt\u00e1talan helyre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s vegyenek el\u00f5 m\u00e1s k\u00f6veket, \u00e9s illeszsz\u00e9k be ama k\u00f6vek hely\u00e9re; tapaszt\u00e9kot is m\u00e1st vegyenek, \u00e9s tapassz\u00e1k be a h\u00e1zat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hogyha a pokloss\u00e1g visszat\u00e9r, \u00e9s ki\u00fajul a h\u00e1zon, miut\u00e1n kiszedt\u00e9k a k\u00f6veket, \u00e9s miut\u00e1n levakart\u00e1k a h\u00e1zat, \u00e9s miut\u00e1n be is tapasztott\u00e1k azt:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akkor menjen be a pap, \u00e9s n\u00e9zze meg, \u00e9s ha \u00edm\u00e9 tov\u00e1bb terjedt a pokloss\u00e1g a h\u00e1zon: em\u00e9szt\u00f5 pokloss\u00e1g az a h\u00e1zon, tiszt\u00e1talan az;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ronts\u00e1k az\u00e9rt le a h\u00e1zat k\u00f6veivel egy\u00fctt, \u00e9s a f\u00e1it is, a h\u00e1znak minden tapaszt\u00e9k\u00e1t is; \u00e9s vigy\u00e9k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl tiszt\u00e1talan helyre."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A ki pedig bemegy a h\u00e1zba ak\u00e1rmikor, a m\u00edg az z\u00e1rva van, tiszt\u00e1talan legyen az estv\u00e9ig."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s a ki megh\u00e1l abban a h\u00e1zban, mossa meg a ruh\u00e1it, \u00e9s a ki eszik abban a h\u00e1zban, az is mossa meg a ruh\u00e1it."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ha pedig bemegy a pap \u00e9s l\u00e1tja, hogy \u00edm\u00e9 nem terjedt a pokloss\u00e1g a h\u00e1zon, miut\u00e1n megtapasztott\u00e1k a h\u00e1zat: akkor tiszt\u00e1nak \u00edt\u00e9lje a pap a h\u00e1zat, mert megsz\u00fbnt a pokloss\u00e1g."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A h\u00e1znak megtiszt\u00edt\u00e1sa v\u00e9gett pedig vegyen el\u00f5 k\u00e9t madarat, cz\u00e9drusf\u00e1t, karmazsint \u00e9s izs\u00f3pot."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6lje meg az egyik madarat cser\u00e9ped\u00e9nyben, forr\u00e1sv\u00edz felett."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegye a cz\u00e9drusf\u00e1t, az izs\u00f3pot, a karmazsint \u00e9s az \u00e9l\u00f5 madarat, \u00e9s m\u00e1rtsa be azokat a meg\u00f6lt mad\u00e1r v\u00e9r\u00e9be \u00e9s a forr\u00e1sv\u00edzbe, \u00e9s hintse meg [azzal] a h\u00e1zat h\u00e9tszer."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c9s tiszt\u00edtsa meg a h\u00e1zat a mad\u00e1r v\u00e9r\u00e9vel, a forr\u00e1sv\u00edzzel, az \u00e9l\u00f5 mad\u00e1rral, a cz\u00e9drusf\u00e1val, az izs\u00f3ppal \u00e9s a karmazsinnal."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Az \u00e9l\u00f5 madarat pedig bocs\u00e1ssa el a v\u00e1roson kiv\u00fcl a mez\u00f5re, \u00edgy szerezzen engesztel\u00e9st a h\u00e1z\u00e9rt, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9nye mindenf\u00e9le poklos fakad\u00e9knak \u00e9s varnak."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A ruha \u00e9s a h\u00e1z pokloss\u00e1g\u00e1nak is."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "A daganatnak, a tarjagoss\u00e1gnak \u00e9s a feh\u00e9r foltnak;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Hogy megtudhass\u00e1k: mikor tiszta \u00e9s mikor tiszt\u00e1talan [valami? ]Ez a pokloss\u00e1g t\u00f6rv\u00e9nye."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3ljatok Izr\u00e1el fiainak \u00e9s mondj\u00e1tok meg n\u00e9kik: Ha valamely f\u00e9rfi\u00fanak magfoly\u00e1sa t\u00e1mad, az \u00f5 foly\u00e1sa tiszt\u00e1talan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s pedig tiszt\u00e1talan lesz e foly\u00e1s miatt: [ak\u00e1r] folytonos az \u00f5 magfoly\u00e1sa, ak\u00e1r megreked test\u00e9ben ez a foly\u00e1s; tiszt\u00e1talans\u00e1g ez \u00f5 n\u00e1la."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minden \u00e1gy, a melyen fekszik a magfoly\u00f3s, tiszt\u00e1talan, \u00e9s minden holmi is, a melyre r\u00e1\u00fcl, tiszt\u00e1talan lesz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Valaki az\u00e9rt illeti az \u00f5 \u00e1gy\u00e1t, mossa meg a ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az is, aki a holmira \u00fcl, a melyen a magfoly\u00f3s \u00fclt vala, mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az is, a ki illeti a magfoly\u00f3snak test\u00e9t, mossa meg a ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ha r\u00e1k\u00f6p a magfoly\u00f3s a tiszta emberre, mossa meg [ez] a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s minden nyereg is, a melyre a magfoly\u00f3s r\u00e1\u00fclt, tiszt\u00e1talan legyen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e1rki is, a ki illet valamit, a mi annak alatta vala, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig, \u00e9s a ki hordozza azokat, mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mindaz, a kit illet a magfoly\u00f3s, \u00fagy hogy kezeit le nem \u00f6bl\u00edti v\u00edzzel, mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A cser\u00e9ped\u00e9ny pedig, a melyet a magfoly\u00f3s illet, t\u00f6rettess\u00e9k el, minden faed\u00e9ny pedig \u00f6bl\u00edttess\u00e9k ki v\u00edzzel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor pedig megtisztul a magfoly\u00f3s az \u00f5 foly\u00e1s\u00e1b\u00f3l, akkor sz\u00e1ml\u00e1ljon h\u00e9t napot az \u00f5 tisztul\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s a test\u00e9t is mossa le forr\u00e1sv\u00edzben, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a nyolczadik napon vegyen el\u00f5 k\u00e9t gerlicz\u00e9t vagy k\u00e9t galambfiat, \u00e9s menjen el az \u00dar el\u00e9, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s adja azokat a papnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edtse el azokat a pap; az egyiket b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul; \u00edgy szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00dar el\u00f5tt az \u00f5 magfoly\u00e1sa miatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valamely f\u00e9rfi\u00fanak mag\u00f6ml\u00e9se van, mossa meg az eg\u00e9sz test\u00e9t v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s minden ruha, \u00e9s minden b\u00f5r, a melyre a mag\u00f6ml\u00e9s kihat, mosattass\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s az asszony is, a kivel f\u00e9rfi\u00fa h\u00e1l mag\u00f6ml\u00e9ssel. Mos\u00f3djanak meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talanok legyenek estv\u00e9ig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor asszony lesz magfoly\u00f3ss\u00e1 [\u00e9s] v\u00e9ress\u00e9 lesz az \u00f5 magfoly\u00e1sa a test\u00e9n, h\u00e9t napig legyen az \u00f5 havi baj\u00e1ban, \u00e9s valaki illeti azt, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindaz is, a min h\u00e1l az \u00f5 havi baj\u00e1ban, tiszt\u00e1talan legyen \u00e9s mindaz is, a min \u00fcl, tiszt\u00e1talan legyen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s mindaz, a ki illeti az \u00f5 \u00e1gy\u00e1t, mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mindaz is, a ki illet b\u00e1rmely holmit, a melyen \u00fclt, mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00f5t ha valaki az \u00f5 \u00e1gy\u00e1n, vagy a holmikon illet is valamit, a melyeken \u00f5 \u00fclt, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha pedig vele h\u00e1l valaki, \u00e9s re\u00e1 ragad arra az \u00f5 havi baja: tiszt\u00e1talan legyen h\u00e9t napig, \u00e9s minden \u00e1gy is, a melyen fekszik, tiszt\u00e1talan legyen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s hogyha sok napig tart az asszonynak az \u00f5 v\u00e9rfoly\u00e1sa a havi baj\u00e1nak idej\u00e9n kiv\u00fcl, vagy ha a foly\u00e1s a havi bajon t\u00fal tart: valameddig az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1nak foly\u00e1sa tart, \u00fagy legyen, mint havi baj\u00e1nak idej\u00e9n, tiszt\u00e1talan az."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Minden \u00e1gy, a melyen fekszik az \u00f5 foly\u00e1s\u00e1nak eg\u00e9sz ideje alatt, olyan legyen, mint a havi baja idej\u00e9ben l\u00e9v\u00f5 \u00e1gya, \u00e9s minden holmi is, a melyre r\u00e1\u00fcl, tiszt\u00e1talan legyen, mint az \u00f5 havi baj\u00e1nak tiszt\u00e1talans\u00e1ga alatt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s mindaz is, a ki illeti azokat, tiszt\u00e1talan lesz, mossa meg az\u00e9rt a ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig megtisztul az \u00f5 foly\u00e1s\u00e1b\u00f3l: sz\u00e1ml\u00e1ljon h\u00e9t napot, \u00e9s azut\u00e1n tiszta legyen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A nyolczadik napon pedig vegyen el\u00f5 k\u00e9t gerlicz\u00e9t vagy k\u00e9t galambfiat, \u00e9s vigye el azokat a papnak, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edtse el a pap az egyiket b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat pedig eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul; \u00edgy szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st a pap az \u00dar el\u00f5tt az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1nak foly\u00e1sa miatt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy tarts\u00e1tok vissza Izr\u00e1el fiait az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1gukt\u00f3l, hogy meg ne haljanak az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1guk miatt, megfert\u00f5ztetv\u00e9n az \u00e9n hajl\u00e9komat, a mely k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k van."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9nye a magfoly\u00f3snak, \u00e9s annak, a kinek mag\u00f6ml\u00e9se van, a mi \u00e1ltal tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s a havi bajban szenved\u00f5nek \u00e9s a magfoly\u00e1sban l\u00e9v\u00f5nek, f\u00e9rfinak \u00e9s asszonynak, \u00e9s annak a f\u00e9rfi\u00fanak a ki tiszt\u00e1talan asszonynyal h\u00e1l."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, az \u00c1ron k\u00e9t fi\u00e1nak hal\u00e1la ut\u00e1n, a kik akkor haltak meg, a mikor az \u00darhoz j\u00e1rultak vala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Sz\u00f3lj a te aty\u00e1dfi\u00e1nak, \u00c1ronnak, hogy ne menjen be ak\u00e1rmikor a szenthelyre a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n bel\u00fcl a fed\u00e9l el\u00e9, a mely a l\u00e1da felett van, hogy meg ne haljon, mert felh\u00f5ben jelenek meg a fed\u00e9l felett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezzel menjen be \u00c1ron a szenthelyre: egy fiatal tulokkal b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s egy kossal \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gyolcsb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt szent k\u00f6nt\u00f6st \u00f6lts\u00f6n mag\u00e1ra, \u00e9s gyolcs l\u00e1braval\u00f3 legyen a test\u00e9n, gyolcs \u00f6vvel \u00f6vezze be mag\u00e1t, \u00e9s gyolcs s\u00fcveget tegyen fel; szent ruh\u00e1k ezek; mossa meg az\u00e9rt a test\u00e9t v\u00edzben, \u00e9s \u00fagy \u00f6ltse fel ezeket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak gy\u00fclekezet\u00e9t\u00f5l pedig vegyen \u00e1t k\u00e9t kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s egy kost eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldozza meg \u00c1ron a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati tulkot, a mely az \u00f6v\u00e9, \u00e9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegye el\u00f5 a k\u00e9t kecskebakot, \u00e9s \u00e1llassa azokat az \u00dar el\u00e9 a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s vessen sorsot \u00c1ron a k\u00e9t bakra; egyik sorsot az \u00dar\u00e9rt, a m\u00e1sik sorsot Az\u00e1zel\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldozza meg \u00c1ron azt a bakot, a melyre az \u00dar\u00e9rt val\u00f3 sors esett, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse el azt b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt a bakot pedig, a melyre az Az\u00e1zel\u00e9rt val\u00f3 sors esett, \u00e1llassa elevenen az \u00dar el\u00e9, hogy engesztel\u00e9s legyen \u00e1ltala, [\u00e9s] hogy elk\u00fcldje azt Az\u00e1zelnek a puszt\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ron pedig \u00fagy \u00e1ldozza meg a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati tulkot, a mely az \u00f6v\u00e9, \u00e9s \u00fagy szerezzen engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9\u00e9rt, hogy \u00f6lje meg a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati tulkot, a mely az \u00f6v\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s vegye tele a t\u00f6mj\u00e9nez\u00f5t eleven sz\u00e9nnel az olt\u00e1rr\u00f3l, a mely az \u00dar el\u00f5tt van, \u00e9s vegye tele a k\u00e9t mark\u00e1t a porr\u00e1 t\u00f6rt f\u00fbszerekb\u00f5l val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u00f5b\u00f5l, \u00e9s vigye be a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n bel\u00f5l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s vesse a f\u00fcst\u00f6l\u00f5t a t\u00fbzre az \u00dar el\u00f5tt, hogy befedje a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 felh\u00f5je a fedelet, a mely a bizonys\u00e1g felett van, hogy meg ne haljon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegyen a tuloknak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l \u00e9s hintsen \u00fajj\u00e1val a fed\u00e9l fels\u00f5 sz\u00edn\u00e9re napkelet fel\u00e9; a fed\u00e9l el\u00f5tt pedig h\u00e9tszer hintsen \u00fajj\u00e1val a v\u00e9rb\u00f5l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6lje meg a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati bakot, a mely a n\u00e9p\u00e9, \u00e9s vigye be annak v\u00e9r\u00e9t a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n bel\u00f5l, \u00e9s \u00fagy cselekedj\u00e9k annak v\u00e9r\u00e9vel, a mint a tuloknak v\u00e9r\u00e9vel cselekedett: hintse ugyanis azt a fed\u00e9lre \u00e9s a fed\u00e9l el\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy szerezzen engesztel\u00e9st a szenthelynek Izr\u00e1el fiainak tiszt\u00e1talans\u00e1gai \u00e9s v\u00e9tkei miatt; mindenf\u00e9le b\u00fbnei miatt; \u00edgy cselekedj\u00e9k a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1val is, a mely k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k van, az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1gaik k\u00f6zepette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Senki se legyen a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, a mikor bemegy a szenthelybe, hogy engesztel\u00e9st szerezzen, eg\u00e9szen az \u00f5 kij\u00f6vetel\u00e9ig; \u00e9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt, h\u00e1zan\u00e9p\u00e9\u00e9rt, \u00e9s Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n menjen ki az olt\u00e1rhoz, a mely az \u00dar el\u00f5tt van, \u00e9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st az\u00e9rt is; vegyen ugyanis a tuloknak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l \u00e9s a baknak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s kenje meg az olt\u00e1rnak szarvait k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s hintsen arra a v\u00e9rb\u00f5l az \u00f5 \u00fajj\u00e1val h\u00e9tszer; \u00edgy tegye tiszt\u00e1v\u00e1, \u00e9s \u00edgy szentelje meg azt Izr\u00e1el fiainak tiszt\u00e1talans\u00e1gait\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig elv\u00e9gezi a szenthely\u00e9rt, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1\u00e9rt \u00e9s az olt\u00e1r\u00e9rt val\u00f3 engesztel\u00e9st; hozza el\u00f5 az \u00e9l\u00f5 bakot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s tegye \u00c1ron mind a k\u00e9t kez\u00e9t az \u00e9l\u00f5 baknak fej\u00e9re, \u00e9s vallja meg felette Izr\u00e1el fiainak minden hamiss\u00e1g\u00e1t \u00e9s minden v\u00e9tk\u00e9t, mindenf\u00e9le b\u00fbneit: \u00e9s rakja azokat a baknak fej\u00e9re, azut\u00e1n k\u00fcldje el az arraval\u00f3 emberrel a puszt\u00e1ba,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogy vigye el mag\u00e1n a bak minden \u00f5 hamiss\u00e1gukat kietlen f\u00f6ldre, \u00e9s hogy bocs\u00e1ssa el a bakot a puszt\u00e1ban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n menjen be \u00c1ron a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba, \u00e9s vesse le a gyolcs ruh\u00e1kat, a melyeket fel\u00f6lt\u00f6tt, mikor bement a szenthelybe, \u00e9s hagyja ott azokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s mossa meg a test\u00e9t v\u00edzben szent helyen, \u00e9s \u00f6ltse fel a maga ruh\u00e1it, \u00fagy menjen ki, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse el a maga eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s a n\u00e9p eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az pedig, a ki elvitte az Az\u00e1zelnek val\u00f3 bakot, mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s a test\u00e9t is mossa le v\u00edzben, \u00e9s azut\u00e1n menjen be a t\u00e1borba."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati tulkot pedig, \u00e9s a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozati bakot, a melyeknek v\u00e9re engesztel\u00e9s v\u00e9gett bevitetett a szenthelyre, vigye ki a t\u00e1boron kiv\u00fcl, \u00e9s \u00e9gess\u00e9k meg azoknak b\u00f5r\u00e9t, h\u00fas\u00e1t \u00e9s gan\u00e9j\u00e1t t\u00fbzzel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s a ki el\u00e9geti ezeket, mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s a test\u00e9t is mossa le v\u00edzben, \u00e9s azut\u00e1n \u00edgy menjen be a t\u00e1borba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s legyen ez n\u00e1latok: a hetedik h\u00f3napban, a h\u00f3napnak tizedik\u00e9n sanyargass\u00e1tok meg magatokat \u00e9s semmi munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek, se a bensz\u00fcl\u00f6tt, se a k\u00f6z\u00f6ttetek tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert ezen a napon engesztel\u00e9s lesz \u00e9rtetek, hogy megtiszt\u00edtson titeket; minden b\u00fbn\u00f6t\u00f6kt\u00f5l megtisztultok az \u00dar el\u00f5tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Szombatok szombatja ez n\u00e9ktek, sanyargass\u00e1tok meg az\u00e9rt magatokat; \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s ez."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st a pap, a kit felkennek, \u00e9s a kit az \u00f5 tiszt\u00e9re felavatnak, hogy paposkodj\u00e9k az \u00f5 atyja helyett, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dj\u00e9k a gyolcs ruh\u00e1kba, a szent ruh\u00e1kba:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st a szentek szentj\u00e9\u00e9rt, \u00e9s a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1\u00e9rt, \u00e9s az olt\u00e1r\u00e9rt is v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st, s\u00f5t a papok\u00e9rt \u00e9s az eg\u00e9sz \u00f6sszegy\u00fclekezett n\u00e9p\u00e9rt is engesztel\u00e9st v\u00e9gezzen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s legyen ez n\u00e1latok, hogy egyszer egy esztend\u00f5ben engesztel\u00e9st v\u00e9gezzenek Izr\u00e1el fiainak minden b\u00fbn\u00e9\u00e9rt. \u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k, a mint megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak \u00e9s Izr\u00e1el minden fi\u00e1nak, \u00e9s mondd n\u00e9kik: Ez az a dolog, a mit megparancsolt az \u00dar, mondv\u00e1n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha valaki Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00f6kr\u00f6t, vagy b\u00e1r\u00e1nyt, vagy kecsk\u00e9t \u00f6l le a t\u00e1borban, vagy a ki \u00f6l a t\u00e1boron kiv\u00fcl,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s nem viszi azt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, hogy \u00e1ldozattal j\u00e1ruljon az \u00darhoz, az \u00darnak hajl\u00e9ka el\u00f5tt: v\u00e9ront\u00e1sul tulajdon\u00edttass\u00e9k az annak az embernek; v\u00e9rt ontott, t\u00f6r\u00f6ltess\u00e9k ki az\u00e9rt az ilyen ember az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fbl:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt hogy vigy\u00e9k el Izr\u00e1el fiai az \u00f5 v\u00e9res \u00e1ldozataikat, a melyeket \u00e1ldoznak vala a mez\u00f5n, vigy\u00e9k el azokat az \u00darnak, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, a paphoz, \u00e9s \u00e1ldozz\u00e1k meg azokat h\u00e1la\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hintse a pap a v\u00e9rt az \u00dar olt\u00e1r\u00e1ra, a mely a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l van, a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el kedves illatul az \u00darnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ne \u00e1ldozz\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 v\u00e9res \u00e1ldozataikat az \u00f6rd\u00f6g\u00f6knek, a kikkel \u00f5k par\u00e1zn\u00e1lkodnak. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s legyen ez n\u00e9kik nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondjad n\u00e9kik [ezt] is: Valaki az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, vagy a k\u00f6zt\u00f6k tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e1ldoz vagy v\u00e9res \u00e1ldozatot,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s nem viszi azt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, hogy elk\u00e9sz\u00edtse azt az \u00darnak: irtass\u00e9k ki az ilyen ember az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, vagy a k\u00f6zt\u00f6k tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl valamif\u00e9le v\u00e9rt megeszik: kiontom haragomat az ellen, a ki a v\u00e9rt megette, \u00e9s kiirtom azt az \u00f5 n\u00e9pei k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a testnek \u00e9lete a v\u00e9rben van, \u00e9n pedig az olt\u00e1rra adtam azt n\u00e9ktek, hogy engesztel\u00e9s\u00fcl legyen a ti \u00e9letetek\u00e9rt, mert a v\u00e9r a benne lev\u00f5 \u00e9let \u00e1ltal szerez engesztel\u00e9st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt mondtam Izr\u00e1el fiainak: Egy l\u00e9lek se egy\u00e9k v\u00e9rt k\u00f6z\u00fcletek; a k\u00f6ztetek tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny se egye meg a v\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, vagy a k\u00f6zt\u00f6k tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl vad\u00e1sz\u00e1sban vadat vagy madarat fog, a mely megehet\u00f5: ontsa ki annak v\u00e9r\u00e9t, \u00e9s fedje be azt f\u00f6lddel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert minden testnek \u00e9lete az \u00f5 v\u00e9re a benne lev\u00f5 \u00e9lettel. Az\u00e9rt mondom Izr\u00e1el fiainak: Semmif\u00e9le testnek a v\u00e9r\u00e9t meg ne egy\u00e9tek, mert minden testnek \u00e9lete az \u00f5 v\u00e9re; valaki megeszi azt, irtass\u00e9k ki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig valaki elhullott, vagy [vadt\u00f3l] megszaggatott \u00e1llatot eszik, ak\u00e1r bensz\u00fcl\u00f6tt, ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny: mossa meg ruh\u00e1it, \u00e9s mos\u00f3dj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig, azut\u00e1n tiszta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogyha meg nem mossa ruh\u00e1it, sem a test\u00e9t le nem mossa: viselje az \u00f5 v\u00e9ts\u00e9g\u00e9nek terh\u00e9t."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd n\u00e9kik: \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne cselekedjetek \u00fagy, a mint \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n cselekesznek, a hol laktatok; \u00fagy se cselekedjetek, a mint Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n cselekesznek, a hov\u00e1 beviszlek titeket; se azoknak rendtart\u00e1sai szerint ne j\u00e1rjatok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e9n v\u00e9gz\u00e9seim szerint cselekedjetek, \u00e9s az \u00e9n rendeleteimet tarts\u00e1tok meg, azok szerint j\u00e1rv\u00e1n. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az\u00e9rt az \u00e9n rendeleteimet \u00e9s az \u00e9n v\u00e9gz\u00e9seimet, a melyeket ha megcselekszik az ember, \u00e9l azok \u00e1ltal. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senki se k\u00f6zelgessen valamely v\u00e9r szerint val\u00f3 rokon\u00e1hoz, hogy felfedje annak szem\u00e9rm\u00e9t. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A te aty\u00e1dnak szem\u00e9rm\u00e9t \u00e9s a te any\u00e1dnak szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd; a te any\u00e1d \u00f5, fel ne fedd az \u00f5 szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A te aty\u00e1d feles\u00e9g\u00e9nek szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd, a te aty\u00e1dnak szem\u00e9rme az."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A te aty\u00e1d le\u00e1ny\u00e1nak, vagy a te any\u00e1d le\u00e1ny\u00e1nak, a te le\u00e1nytestv\u00e9rednek szem\u00e9rm\u00e9t, ak\u00e1r otthon sz\u00fcletett, ak\u00e1r kiv\u00fcl sz\u00fcletett legyen; fel ne fedd szem\u00e9rm\u00f6ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A te fiad le\u00e1ny\u00e1nak szem\u00e9rm\u00e9t, vagy a te le\u00e1nyod le\u00e1ny\u00e1\u00e9t, ezeknek szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd, mert a te szem\u00e9rmeid azok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A te aty\u00e1d feles\u00e9ge le\u00e1ny\u00e1nak szem\u00e9rm\u00e9t, a ki a te aty\u00e1dnak magzatja, le\u00e1nytestv\u00e9red \u00f5, fel ne fedd ennek szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A te aty\u00e1d le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9nek szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd, a te aty\u00e1dnak v\u00e9r szerint val\u00f3 rokona \u00f5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A te any\u00e1d le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9nek szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd, mert a te any\u00e1dnak v\u00e9r szerint val\u00f3 rokona \u00f5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A te aty\u00e1d fi\u00fatestv\u00e9r\u00e9nek szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd, annak feles\u00e9g\u00e9hez ne k\u00f6zelgess, nagyn\u00e9n\u00e9d \u00f5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A te menyednek szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd; a te fiadnak feles\u00e9ge \u00f5: ne fedd fel az \u00f5 szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A te fi\u00fatestv\u00e9red feles\u00e9g\u00e9nek szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd; a te fi\u00fatestv\u00e9rednek szem\u00e9rme az."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Valamely asszonynak \u00e9s az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1nak szem\u00e9rm\u00e9t fel ne fedd; az \u00f5 fi\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t, vagy le\u00e1ny\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t el ne vedd, hogy annak szem\u00e9rm\u00e9t felfedjed; mert v\u00e9r szerint val\u00f3 rokonok \u00f5k; fajtalankod\u00e1s ez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De feles\u00e9g\u00fcl se v\u00e9gy senkit az \u00f5 le\u00e1nytestv\u00e9re mell\u00e9, hogy ellenkez\u00e9s ne legyen, ha felfeded \u00f5 mellette amannak szem\u00e9rm\u00e9t az \u00f5 \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Asszonyhoz ne k\u00f6zelgess, az \u00f5 havi tiszt\u00e1talans\u00e1ga alatt, hogy felfedjed az \u00f5 szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s a te felebar\u00e1todnak feles\u00e9g\u00e9hez se add magad k\u00f6z\u00f6s\u00fcl\u00e9sre, hogy azzal magadat megfert\u00f5ztessed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A te magzatodb\u00f3l ne adj, hogy oda \u00e1ldozz\u00e1k a Moloknak, \u00e9s meg ne szents\u00e9gtelen\u00edtsd a te Istenednek nev\u00e9t. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9rfi\u00faval ne h\u00e1lj \u00fagy, a mint asszonynyal h\u00e1lnak: \u00fat\u00e1latoss\u00e1g az."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s semmif\u00e9le barommal se k\u00f6z\u00f6s\u00fclj, hogy azzal magadat megfert\u00f5ztessed, \u00e9s asszony se \u00e1lljon meg barom el\u00f5tt, hogy megh\u00e1gja \u00f5t; fertelmess\u00e9g az."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egyikkel se fert\u00f5ztess\u00e9tek meg magatokat ezek k\u00f6z\u00fcl; mert mindezekkel ama pog\u00e1nyok fert\u00f5ztett\u00e9k meg magokat, kiket \u00e9n ki\u00fbz\u00f6k ti el\u00f5letek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s fert\u00f5z\u00f6tt\u00e9 lett az a f\u00f6ld, de megl\u00e1togatom azon az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1t, mert kiok\u00e1dja az a f\u00f6ld az \u00f5 lakosait."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az\u00e9rt ti az \u00e9n rendel\u00e9seimet \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seimet, \u00e9s ez \u00fat\u00e1latoss\u00e1gok k\u00f6z\u00fcl semmit meg ne cselekedjetek, se a bensz\u00fcl\u00f6tt, se a k\u00f6z\u00f6ttetek tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "(Mert mindezeket az \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat megcselekedt\u00e9k annak a f\u00f6ldnek lakosai, a mely el\u00f5ttetek van; \u00e9s fertelmess\u00e9 l\u00f5n az a f\u00f6ld),"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hogy ki ne ok\u00e1djon titeket az a f\u00f6ld, ha megfert\u00f5ztetitek azt, a mint kiok\u00e1dja azt a n\u00e9pet, a mely el\u00f5ttetek van."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert a ki megcselekszik valamit ez \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokb\u00f3l, mind kiirtatik az \u00edgy cselekv\u00f5 ember az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az\u00e9rt a mit \u00e9n megtartani rendelek, hogy egyet se k\u00f6vessetek amaz \u00fat\u00e1latos szok\u00e1sokb\u00f3l, a melyeket k\u00f6vettek ti el\u00f5ttetek, \u00e9s meg ne fert\u00f5ztess\u00e9tek magatokat azokkal. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9hez, \u00e9s mondd n\u00e9kik: Szentek legyetek, mert \u00e9n az \u00dar, a ti Istenetek szent vagyok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00f5 anyj\u00e1t \u00e9s atyj\u00e1t minden ember tisztelje, \u00e9s az \u00e9n szombatjaimat megtarts\u00e1tok. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne hajoljatok a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz, \u00e9s ne csin\u00e1ljatok magatoknak \u00f6nt\u00f6tt isteneket. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogyha h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatot \u00e1ldoztok az \u00darnak, \u00fagy \u00e1ldozz\u00e1tok, hogy kedvesen fogadtassatok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ti \u00e1ldoz\u00e1stok napj\u00e1n \u00e9s a k\u00f6vetkez\u00f5n egy\u00e9tek meg; a mi pedig harmadnapra marad, \u00e9gess\u00e9tek meg t\u00fbzben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig harmadnapra eszik valaki abb\u00f3l, \u00fat\u00e1latos az, nem lehet kedves."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s a ki eszi azt, viselje az \u00f5 \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1nak terh\u00e9t; mivelhogy megfert\u00f5ztette az \u00darnak szents\u00e9g\u00e9t, irtass\u00e9k ki az ilyen ember az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor a ti f\u00f6ldetek term\u00e9s\u00e9t learatj\u00e1tok, ne arasd le eg\u00e9szen a te mez\u00f5dnek sz\u00e9l\u00e9t, \u00e9s az elhullott gabonafejeket fel ne szedd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00f5l\u00f5det se mezg\u00e9reld le, \u00e9s elhullott szemeit se szedd fel sz\u00f5l\u00f5dnek, a szeg\u00e9nynek \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nynek hagyd meg azokat. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne orozzatok, se ne hazudjatok \u00e9s senki meg ne csalja az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ne esk\u00fcdjetek hamisan az \u00e9n nevemre, mert megfert\u00f5zteted a te Istenednek nev\u00e9t. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A te felebar\u00e1todat ne zsarold, se ki ne rabold. A napsz\u00e1mos b\u00e9re ne maradjon n\u00e1lad reggelig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Siketet ne szidalmazz, \u00e9s vak el\u00e9 g\u00e1ncsot ne vess; hanem f\u00e9lj a te Istenedt\u00f5l. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne k\u00f6vessetek el igazs\u00e1gtalans\u00e1got az \u00edt\u00e9letben; ne n\u00e9zd a szeg\u00e9nynek szem\u00e9ly\u00e9t, se a hatalmas szem\u00e9ly\u00e9t ne becs\u00fcld; igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lj a te felebar\u00e1todnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne j\u00e1rj r\u00e1galmaz\u00f3k\u00e9nt a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt; ne t\u00e1madj fel a te felebar\u00e1todnak v\u00e9re ellen. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne gy\u00fbl\u00f6ld a te aty\u00e1dfi\u00e1t sz\u00edvedben; fedd meg a te felebar\u00e1todat nyilv\u00e1n, hogy ne viseljed az \u00f5 b\u00fbn\u00e9nek terh\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3 ne l\u00e9gy, \u00e9s haragot ne tarts a te n\u00e9ped fiai ellen, hanem szeressed felebar\u00e1todat, mint magadat. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e9n rendel\u00e9seimet megtarts\u00e1tok: Barmodat m\u00e1sf\u00e9le \u00e1llattal ne p\u00e1ros\u00edtsd, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldedbe k\u00e9tf\u00e9le magot ne vess, \u00e9s k\u00e9tf\u00e9le sz\u00f6vet\u00fb ruha ne legyen rajtad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki asszonynyal h\u00e1l \u00e9s k\u00f6z\u00f6s\u00fcl, \u00e9s az valamely f\u00e9rfi hatalma alatt l\u00e9v\u00f5 rabn\u00f5, \u00e9s sem ki nem v\u00e1ltatott, sem szabadon nem bocs\u00e1ttatott: b\u00fcntet\u00e9s \u00e9rje, de meg ne \u00f6lettessenek, mert nem volt szabad az asszony."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "[A f\u00e9rfi\u00fa] pedig vigye el az \u00f5 v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat\u00e1t az \u00darnak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz: egy kost v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s a pap szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st, a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat kos\u00e1val az \u00dar el\u00f5tt, az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, a melyet elk\u00f6vetett, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki az \u00f5 b\u00fbne, a melyet elk\u00f6vetett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mikor pedig bementek arra a f\u00f6ldre, \u00e9s pl\u00e1nt\u00e1ltok ott mindenf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcsterm\u00f5 f\u00e1t, annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlennek tarts\u00e1tok, h\u00e1rom esztendeig legyen az n\u00e9ktek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen: meg ne egy\u00e9tek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A negyedik esztend\u00f5ben pedig annak minden gy\u00fcm\u00f6lcse szent legyen, h\u00e1la\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Csak az \u00f6t\u00f6dik esztend\u00f5ben egy\u00e9tek meg annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s annak term\u00e9s\u00e9t magatoknak gy\u00fcjts\u00e9tek. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne egyetek v\u00e9rrel val\u00f3t, ne var\u00e1zsoljatok \u00e9s ne b\u00fbv\u00e9szkedjetek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ti hajatokat kerekdedre ne ny\u00edrj\u00e1tok, a szak\u00e1llad v\u00e9g\u00e9t se cs\u00faf\u00edtsd el."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Testeteket a holt ember\u00e9rt meg ne hasogass\u00e1tok, se \u00e9get\u00e9ssel magatokat meg ne b\u00e9lyegezz\u00e9tek. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A te le\u00e1nyodat meg ne becstelen\u00edtsd, par\u00e1znas\u00e1gra adv\u00e1n azt; hogy par\u00e1zn\u00e1v\u00e1 ne legyen a f\u00f6ld, \u00e9s be ne telj\u00e9k a f\u00f6ld fajtalans\u00e1ggal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00e9n szombatjaimat megtarts\u00e1tok; szenthelyemet tisztelj\u00e9tek. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne menjetek \u00edg\u00e9z\u00f5kh\u00f6z, \u00e9s a j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kat ne tudakozz\u00e1tok, hogy magatokat azokkal megfert\u00f5ztess\u00e9tek. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00f5sz ember el\u00f5tt kelj fel, \u00e9s a v\u00e9n ember orcz\u00e1j\u00e1t becs\u00fcld meg, \u00e9s f\u00e9lj a te Istenedt\u00f5l. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hogyha j\u00f6vev\u00e9ny tart\u00f3zkodik n\u00e1lad, a ti f\u00f6ldeteken, ne nyomorgass\u00e1tok \u00f5t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Olyan legyen n\u00e9ktek a j\u00f6vev\u00e9ny, a ki n\u00e1latok tart\u00f3zkodik, mintha k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3 bensz\u00fcl\u00f6tt volna, \u00e9s szeressed azt mint magadat, mert j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ne k\u00f6vessetek el igazs\u00e1gtalans\u00e1got az \u00edt\u00e9letben, a hosszm\u00e9rt\u00e9kben, s\u00falym\u00e9rt\u00e9kben \u00e9s \u00fcrm\u00e9rt\u00e9kben."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Igaz m\u00e9rt\u00e9k, igaz font, igaz efa, \u00e9s igaz hin legyen k\u00f6z\u00f6ttetek. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek, a ki kihoztalak titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az\u00e9rt minden rendel\u00e9semet \u00e9s minden v\u00e9gz\u00e9semet, \u00e9s cselekedjetek azok szerint. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak pedig mondd meg: Valaki Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl \u00e9s az Izr\u00e1elben tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl odaadja az \u00f5 magzat\u00e1t a Moloknak, hal\u00e1llal lakoljon, a f\u00f6ldnek n\u00e9pe k\u00f6vezze agyon k\u00f5vel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n is kiontom haragomat az ilyen emberre, \u00e9s kiirtom azt az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, mivelhogy adott az \u00f5 magzat\u00e1b\u00f3l a Moloknak, hogy megfert\u00f5ztesse az \u00e9n szents\u00e9gemet, \u00e9s megszents\u00e9gtelen\u00edtse az \u00e9n szent nevemet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha pedig a f\u00f6ld n\u00e9pe beh\u00fanyja szemeit az ilyen ember el\u00f5tt, a mikor az oda adja az \u00f5 magzat\u00e1t a Moloknak, \u00e9s azt meg nem \u00f6li:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00e9n ontom ki haragomat arra az emberre \u00e9s annak h\u00e1zan\u00e9p\u00e9re, \u00e9s kiirtom azt \u00e9s mindazokat, a kik \u00f5 ut\u00e1na par\u00e1zn\u00e1lkodnak, hogy a Molokkal par\u00e1zn\u00e1lkodjanak, az \u00f5 n\u00e9p\u00f6k k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mely ember pedig az \u00edg\u00e9z\u00f5kh\u00f6z \u00e9s a j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3khoz fordul, hogy azok ut\u00e1n par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e9k, arra is kiontom haragomat, \u00e9s kiirtom azt az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szentelj\u00e9tek meg az\u00e9rt magatokat, \u00e9s szentek legyetek, mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s tarts\u00e1tok meg az \u00e9n rendel\u00e9seimet, \u00e9s cselekedj\u00e9tek azokat. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti megszentel\u00f5t\u00f6k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert valaki szidalmazza az \u00f5 atyj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, hal\u00e1llal lakoljon; atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t szidalmazta; v\u00e9re rajta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valaki m\u00e1s ember feles\u00e9g\u00e9vel par\u00e1zn\u00e1lkodik, mivelhogy az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9vel par\u00e1zn\u00e1lkodik: hal\u00e1llal lakoljon a par\u00e1zna f\u00e9rfi \u00e9s a par\u00e1zna n\u00f5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha valaki az \u00f5 atyj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1l, az \u00f5 atyj\u00e1nak szem\u00e9rm\u00e9t fedi fel: hal\u00e1llal lakoljanak mindketten; v\u00e9r\u00f6k rajtok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha valaki az \u00f5 meny\u00e9vel h\u00e1l, hal\u00e1llal lakoljanak mindketten, fertelmess\u00e9get k\u00f6vettek el; v\u00e9r\u00f6k rajtok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki f\u00e9rfival h\u00e1l, \u00fagy a mint asszonynyal h\u00e1lnak: \u00fat\u00e1latoss\u00e1got k\u00f6vettek el mindketten, hal\u00e1llal lakoljanak; v\u00e9r\u00f6k rajtok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki feles\u00e9g\u00fcl vesz valamely asszonyt annak anyj\u00e1val egybe: fajtalankod\u00e1s ez; t\u00fbzzel \u00e9gess\u00e9k meg azt \u00e9s azokat, hogy ne legyen k\u00f6ztetek fajtalankod\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig valaki barommal k\u00f6z\u00f6s\u00fcl, hal\u00e1llal lakoljon, \u00e9s a barmot is \u00f6lj\u00e9tek meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valamely asszony ak\u00e1rmely baromhoz j\u00e1rul, hogy az megh\u00e1gja \u00f5t: \u00f6ld meg mind az asszonyt, mind a barmot, hal\u00e1llal lakoljanak; v\u00e9r\u00f6k rajtok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki feles\u00e9g\u00fcl veszi az \u00f5 le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9t, atyj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t, vagy anyj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s megl\u00e1tja annak szem\u00e9rm\u00e9t, \u00e9s az is megl\u00e1tja az \u00f5 szem\u00e9rm\u00e9t: gyal\u00e1zatoss\u00e1g ez; az\u00e9rt irtassanak ki n\u00e9p\u00f6k fiainak l\u00e1tt\u00e1ra, az \u00f5 le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9nek szem\u00e9rm\u00e9t fedte fel: viselje gonoszs\u00e1g\u00e1nak terh\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki havi bajos asszonynyal h\u00e1l, \u00e9s felfedi annak szem\u00e9rm\u00e9t, [\u00e9s] forr\u00e1s\u00e1t feltakarja, \u00e9s az asszony is felfedi az \u00f5 v\u00e9r\u00e9nek forr\u00e1s\u00e1t: mindketten irtassanak ki az \u00f5 n\u00e9p\u00f6kb\u00f5l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A te any\u00e1d le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9nek, vagy az aty\u00e1d le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9nek szem\u00e9rm\u00e9t se fedd fel; mivelhogy az \u00f5 v\u00e9rrokon\u00e1t takarja ki: viselj\u00e9k gonoszs\u00e1guk terh\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki az \u00f5 nagyn\u00e9nj\u00e9vel h\u00e1l, az \u00f5 nagyb\u00e1tyj\u00e1nak szem\u00e9rm\u00e9t fedte fel: viselj\u00e9k gonoszs\u00e1guk terh\u00e9t, magtalanul haljanak meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha pedig elveszi valaki az \u00f5 fi\u00fatestv\u00e9r\u00e9nek feles\u00e9g\u00e9t: v\u00e9rfert\u00f5z\u00e9s az; az \u00f5 fi\u00fatestv\u00e9r\u00e9nek szem\u00e9rm\u00e9t fedte fel; magtalanok legyenek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg minden rendel\u00e9semet \u00e9s minden v\u00e9gz\u00e9semet, \u00e9s azokat cselekedj\u00e9tek, hogy ki ne ok\u00e1djon titeket az a f\u00f6ld, a melybe \u00e9n viszlek be titeket, hogy ott lakjatok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s ne j\u00e1rjatok annak a n\u00e9pnek rendtart\u00e1si szerint, a melyet ki\u00fbz\u00f6k \u00e9n el\u00f5letek. Mivelhogy mindezeket cselekedt\u00e9k, az\u00e9rt meg\u00fat\u00e1ltam \u00f5ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9ktek pedig mondom: Ti \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogj\u00e1tok az \u00f5 f\u00f6ld\u00fcket, mert \u00e9n n\u00e9ktek adom azt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, azt a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek, a ki kiv\u00e1lasztottalak titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tegyetek k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get az\u00e9rt a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan barmok k\u00f6z\u00f6tt, a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan sz\u00e1rnyas \u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ne fert\u00f5ztess\u00e9tek meg magatokat barommal vagy sz\u00e1rnyas \u00e1llattal, sem semmif\u00e9le f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3 \u00e1llattal, a melyeket megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztettem el\u00f5ttetek, mint tiszt\u00e1talanokat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s legyetek n\u00e9kem szentek, mert \u00e9n, az \u00dar, szent vagyok, a ki kiv\u00e1lasztottalak titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, hogy eny\u00e9im legyetek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r asszony, hogyha \u00edg\u00e9z\u00f5 vagy j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3 lesz k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, hal\u00e1llal lakoljanak; k\u00f5vel k\u00f6vezz\u00e9tek azokat agyon; v\u00e9r\u00f6k rajtok."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek: Sz\u00f3lj a papoknak, \u00c1ron fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: [Senki k\u00f6z\u00fcl\u00f6k] meg ne fert\u00f5ztesse mag\u00e1t halottal az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hanem ha a hozz\u00e1 legk\u00f6zelebb \u00e1ll\u00f3 v\u00e9rrokon\u00e1val: anyj\u00e1val, atyj\u00e1val, fi\u00e1val, le\u00e1ny\u00e1val \u00e9s fi\u00fatestv\u00e9r\u00e9vel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy a hozz\u00e1 legk\u00f6zelebb \u00e1ll\u00f3 hajadon le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9vel, a ki m\u00e9g nem ment f\u00e9rjhez: ezt meg\u00e9rintheti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mint f\u00f5-ember ne fert\u00f5ztesse meg mag\u00e1t az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, hogy szents\u00e9gtelenn\u00e9 ne legyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne ny\u00edrjanak kopaszs\u00e1got a fej\u00fck\u00f6n, szak\u00e1lluk sz\u00e9l\u00e9t le ne mess\u00e9k, \u00e9s a test\u00fckbe v\u00e1g\u00e1sokat ne v\u00e1gjanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szentek legyenek Isten\u00f6knek, \u00e9s az \u00f5 Isten\u00f6knek nev\u00e9t meg ne szents\u00e9gtelen\u00edts\u00e9k, mert az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozatait, Isten\u00f6knek kenyer\u00e9t \u00f5k \u00e1ldozz\u00e1k; az\u00e9rt szentek legyenek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Par\u00e1zna \u00e9s megszepl\u00f5s\u00edtett asszonyt el ne vegyenek, se olyan asszonyt, a ki el\u00fbzetett az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9t\u00f5l, el ne vegyenek; mert a [pap] az \u00f5 Isten\u00e9nek van szentelve."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te is szentnek tartsad \u00f5t, mert Istenednek kenyer\u00e9t \u00f5 \u00e1ldozza: szent legyen az\u00e9rt el\u00f5tted, mert szent vagyok \u00e9n, az \u00dar, a ti megszentel\u00f5t\u00f6k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogyha valamely papnak le\u00e1nya vetemedik par\u00e1znas\u00e1gra, megszents\u00e9gtelen\u00edti az \u00f5 atyj\u00e1t, az\u00e9rt t\u00fbzzel \u00e9gettess\u00e9k meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki pedig f\u00f5pap az \u00f5 attyafiai k\u00f6z\u00f6tt, a kinek fej\u00e9re t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k a kenetnek olaj\u00e1t, \u00e9s a kit felavattak az \u00f5 szolg\u00e1lat\u00e1ra, hogy a szent ruh\u00e1kba fel\u00f6lt\u00f6zz\u00e9k: fej\u00e9t meg ne meztelen\u00edtse, se ruh\u00e1it meg ne szaggassa,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s semmif\u00e9le holttesthez be ne menjen: atyj\u00e1val \u00e9s anyj\u00e1val se fert\u00f5ztesse meg mag\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s a szenthelyb\u00f5l ki ne menjen, hogy az \u00f5 Isten\u00e9nek szenthely\u00e9t meg ne szents\u00e9gtelen\u00edtse, mert korona, az \u00f5 Isten\u00e9nek kenet-olaja van \u00f5 rajta. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hajadont vegyen feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6zvegyet, el\u00fbz\u00f6ttet, megszepl\u00f5s\u00edtettet, par\u00e1zn\u00e1t: ilyeneket el ne vegyen, hanem hajadont vegyen feles\u00e9g\u00fcl az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogy meg ne fert\u00f5ztesse az \u00f5 magzat\u00e1t az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt; mert \u00e9n, az \u00dar vagyok az \u00f5 megszentel\u00f5je."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronnak, mondv\u00e1n: Ha lesz valaki a te magod k\u00f6z\u00fcl, az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6kben, a kiben fogyatkoz\u00e1s leend, ne \u00e1ldozza \u00e1ldozatul az \u00f5 Isten\u00e9nek kenyer\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert senki sem \u00e1ldozhat, a kiben fogyatkoz\u00e1s van: vagy vak, vagy s\u00e1nta vagy csonka orr\u00fa, vagy hossz\u00fa tag\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sem az, a ki t\u00f6r\u00f6tt l\u00e1b\u00fa vagy t\u00f6r\u00f6tt kez\u00fb,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vagy p\u00fapos, vagy t\u00f6rpe, vagy szemf\u00e1j\u00f3s, vagy viszketeges, vagy s\u00f6m\u00f6rg\u00f6s, vagy a ki megszakadott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Senki, a kiben fogyatkoz\u00e1s van, el\u00f5 ne \u00e1lljon \u00c1ronnak, a papnak fiai k\u00f6z\u00fcl, hogy t\u00fbz\u00e1ldozatot vigyen fel az \u00darnak; fogyatkoz\u00e1s van \u00f5 benne, ne \u00e1lljon el\u00f5, hogy meg\u00e1ldozza az \u00f5 Isten\u00e9nek kenyer\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00f5 Isten\u00e9nek kenyer\u00e9b\u00f5l, a legszents\u00e9gesebbikb\u00f5l \u00e9s a szents\u00e9gesb\u00f5l ehetik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csak a f\u00fcgg\u00f6nyh\u00f6z be ne menjen, \u00e9s az olt\u00e1rhoz ne k\u00f6zel\u00edtsen, mert fogyatkoz\u00e1s van \u00f5 benne, hogy meg ne fert\u00f5ztesse az \u00e9n szenthelyemet. \u00c9n vagyok az \u00dar, az \u00f5 megszentel\u00f5j\u00f6k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s elmond\u00e1 M\u00f3zes \u00c1ronnak, \u00e9s az \u00f5 fiainak, \u00e9s Izr\u00e1elnek minden fiainak."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak, hogy tart\u00f3ztass\u00e1k meg magokat Izr\u00e1el fiainak szent adom\u00e1nyait\u00f3l, hogy meg ne fert\u00f5ztess\u00e9k az \u00e9n szent nevemet azokkal, a miket n\u00e9kem szentelnek. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd meg n\u00e9kik: Ha valaki a ti nemzets\u00e9getekb\u00f5l, a ti \u00f6sszes magzataitok k\u00f6z\u00fcl hozz\u00e1j\u00e1rul a szent dolgokhoz, a melyeket Izr\u00e1el fiai szentelnek az \u00darnak, mikor rajta van az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1ga: az ilyen ember irtass\u00e9k ki \u00e9n el\u00f5lem. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha valaki az \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl poklos, vagy magfoly\u00f3s, a szent dolgokb\u00f3l ne egy\u00e9k, m\u00edg meg nem tisztul. A ki pedig valamely halott \u00e1ltal megfert\u00f5z\u00f6ttet illet, vagy valakit, a kinek mag\u00f6ml\u00e9se van,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vagy ha valaki valamely f\u00e9rget illet, a mely \u00e1ltal tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz, vagy embert, a kit\u00f5l tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz annak valamilyen tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1hoz k\u00e9pest:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az ilyen ember, a ki eff\u00e9l\u00e9t illet, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig, \u00e9s a szent dolgokb\u00f3l ne egy\u00e9k, hanem ha megmosta a test\u00e9t v\u00edzzel;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De mikor lemegy a nap, tiszta lesz, \u00e9s azut\u00e1n ehetik a szent dolgokb\u00f3l, mert az \u00f5 eledele az."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elhullott vagy sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e1llatot ne egy\u00e9k, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 ne legyen \u00e1ltala. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e9n rendel\u00e9semet pedig megtarts\u00e1k, hogy b\u00fbnbe ne essenek miatta, \u00e9s meg ne haljanak a miatt, hogy megrontott\u00e1k azt. \u00c9n vagyok az \u00dar, az \u00f5 megszentel\u00f5j\u00f6k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Idegen ember ne egy\u00e9k szenteltet, a papnak zsell\u00e9re \u00e9s b\u00e9rese se egy\u00e9k szenteltet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ha megv\u00e1s\u00e1rol valakit a pap a maga p\u00e9nz\u00e9n, az ehetik abb\u00f3l, \u00e9s a ki h\u00e1z\u00e1n\u00e1l sz\u00fcletett: ezek ehetnek az \u00f5 eledel\u00e9b\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a pap le\u00e1nya, ha idegennek lesz [a feles\u00e9ge,] nem ehetik a szent \u00e1ldozatb\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha azonban a pap le\u00e1nya \u00f6zvegygy\u00e9 lesz vagy elv\u00e1lik, de magzata nincsen, \u00e9s visszat\u00e9r az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1hoz, mint le\u00e1nykor\u00e1ban: akkor ehetik az \u00f5 atyj\u00e1nak eledel\u00e9b\u00f5l; de idegen nem ehetik abb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l eszik valaki szenteltet, tegye ahhoz annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t; \u00edgy adja meg a papnak a szenteltet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s meg ne fert\u00f5ztess\u00e9k Izr\u00e1el fiainak szent dolgait, a melyeket \u00e1ldoznak az \u00darnak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogy v\u00e9tkes hamiss\u00e1ggal ne terhelj\u00e9k magokat, ha esznek azoknak szent dolgaib\u00f3l; mert \u00e9n vagyok az \u00dar, az \u00f5 megszentel\u00f5j\u00f6k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak \u00e9s Izr\u00e1el minden fi\u00e1nak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: ha valaki Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s az Izr\u00e1elben lev\u00f5 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl felviszi a maga \u00e1ldozat\u00e1t, ak\u00e1r fogad\u00e1sb\u00f3l ak\u00e1r szabad akaratb\u00f3l, a miket felvisznek az \u00darnak eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hogy kedvesen fogadtassanak: \u00e9pek \u00e9s h\u00edmek legyenek, ak\u00e1r tulkok, ak\u00e1r b\u00e1r\u00e1nyok, ak\u00e1r kecsk\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A miben pedig fogyatkoz\u00e1s van, abb\u00f3l semmit se \u00e1ldozzatok, mert nem lesz kedvess\u00e9 ti \u00e9rettetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki h\u00e1la\u00e1ldozattal \u00e1ldozik az \u00darnak, ak\u00e1r fogad\u00e1s\u00e1nak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, ak\u00e1r szabad akaratb\u00f3l, ak\u00e1r tulokf\u00e9l\u00e9b\u00f5l, ak\u00e1r juhf\u00e9l\u00e9b\u00f5l: \u00e9p legyen, hogy kedves legyen; semmi fogyatkoz\u00e1s ne legyen abban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vakot, vagy rokkantat, vagy csonk\u00e1t, vagy fek\u00e9lyest, vagy viszketegest, vagy varast, ilyeneket ne \u00e1ldozzatok az \u00darnak, \u00e9s t\u00fbz\u00e1ldozatul ne tegyetek ezekb\u00f5l az olt\u00e1rra az \u00darnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hossz\u00fa, vagy kurta tag\u00fa \u00f6kr\u00f6t, vagy b\u00e1r\u00e1nyt szabad akaratb\u00f3l val\u00f3 \u00e1ldozatul vihetsz ugyan, de fogad\u00e1si \u00e1ldozatul nem lesz kedves."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sz\u00e9tnyomott, \u00f6sszez\u00fazott, megszakadt, vagy kimetszett her\u00e9j\u00fbt se \u00e1ldozzatok az \u00darnak. Se a ti f\u00f6ldeteken ne cselekedj\u00e9tek ezt,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se idegen ember kez\u00e9b\u00f5l ne \u00e1ldozzatok semmi ilyenb\u00f5l a ti Istenetek eledel\u00e9\u00fcl; mert roml\u00e1s van benn\u00f6k, fogyatkoz\u00e1s van benn\u00f6k: nem fogadtatnak kedvesen \u00e9rettetek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Borj\u00fa, b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s kecske, ha megelletett, legyen az anyja alatt h\u00e9t napig, a nyolczadik napt\u00f3l fogva \u00e9s azon t\u00fal kedves lesz az t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De tehenet \u00e9s juhot, azt \u00e9s annak fi\u00e1t ne \u00f6lj\u00e9tek meg egy napon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hogyha dics\u00f5\u00edt\u00f5 \u00e1ldozattal \u00e1ldoztok az \u00darnak, \u00fagy \u00e1ldozzatok, hogy kedvesen fogadtassatok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azon a napon egy\u00e9tek meg, ne hagyjatok abb\u00f3l reggelig. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az\u00e9rt az \u00e9n parancsolataimat, \u00e9s azokat cselekedj\u00e9tek. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s meg ne fert\u00f5ztess\u00e9tek az \u00e9n szent nevemet, hogy megszenteltessem Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti megszentel\u00f5t\u00f6k,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A ki kihoztalak titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, hogy Istenetek legyek n\u00e9ktek. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik az \u00darnak \u00fcnnepeit, a melyeken szent gy\u00fclekez\u00e9sekre kell \u00f6sszegy\u00fclekeznetek. Ezek azok az \u00e9n \u00fcnnepeim:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t munk\u00e1lkodjatok, a hetedik napon nyugodalomnak, szent gy\u00fclekez\u00e9snek szombatja van, semmi dolgot ne v\u00e9gezzetek: az \u00darnak szombatja legyen az minden lakhelyeteken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek az \u00darnak \u00fcnnepei, szent gy\u00fclekez\u00e9sek [napjai], a melyekre szabott idej\u00f6kben kell \u00f6sszegy\u00fclekeznetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az els\u00f5 h\u00f3napban, a h\u00f3napnak tizennegyedik\u00e9n, estennen az \u00darnak p\u00e1skh\u00e1ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E h\u00f3napnak tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n pedig az \u00dar kov\u00e1sztalan kenyer\u00e9nek \u00fcnnepe. H\u00e9t napig egyetek kov\u00e1sztalan kenyeret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az els\u00f5 napon szent gy\u00fclekez\u00e9stek legyen, semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t pedig t\u00fbz\u00e1ldozatot \u00e1ldozzatok az \u00darnak, \u00e9s a hetedik napon szent gy\u00fclekez\u00e9stek [is legyen]: semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Mikor bementek a f\u00f6ldre, a melyet \u00e9n adok n\u00e9ktek, \u00e9s megaratj\u00e1tok annak vet\u00e9s\u00e9t: a ti arat\u00e1stok zseng\u00e9j\u00e9nek [els\u00f5] k\u00e9v\u00e9j\u00e9t vigy\u00e9tek a papnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az pedig l\u00f3b\u00e1lja meg a k\u00e9v\u00e9t az \u00dar el\u00f5tt, hogy kedvesen fogadtass\u00e9k \u00e9rettetek; a szombat ut\u00e1n val\u00f3 napon l\u00f3b\u00e1lja azt meg a pap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mely napon pedig megl\u00f3b\u00e1ltatj\u00e1tok a k\u00e9v\u00e9t, \u00e1ldozzatok az \u00darnak egy \u00e9p, esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1nyt eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ahhoz pedig \u00e9tel\u00e1ldozatul k\u00e9t tized [efa] l\u00e1nglisztet, olajjal elegy\u00edtve; t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak, kedves illatul; ital\u00e1ldozatul pedig egy hin bornak negyedr\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "[\u00daj] kenyeret pedig \u00e9s pergelt b\u00fazaszemeket \u00e9s zsenge kal\u00e1szokat ne egyetek mind a napig, a m\u00edg be nem viszitek a ti Isteneteknek \u00e1ldozatj\u00e1t. \u00d6r\u00f6k rendtart\u00e1s ez nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre minden lak\u00f3helyeteken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e1ml\u00e1ljatok azut\u00e1n a szombatra k\u00f6vetkez\u00f5 napt\u00f3l, att\u00f3l a napt\u00f3l, a melyen beviszitek a megl\u00f3b\u00e1lni val\u00f3 k\u00e9v\u00e9t, h\u00e9t hetet, eg\u00e9szek legyenek azok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A hetedik h\u00e9tre k\u00f6vetkez\u00f5 napig sz\u00e1ml\u00e1ljatok \u00f6tven napot, \u00e9s akkor j\u00e1ruljatok \u00faj \u00e9tel\u00e1ldozattal az \u00darhoz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A ti lak\u00f3helyeitekb\u00f5l hozzatok fel k\u00e9t megl\u00f3b\u00e1lni val\u00f3 kenyeret; k\u00e9t tized [efa] lisztl\u00e1ngb\u00f3l legyenek azok, kov\u00e1szszal s\u00fctve, zseng\u00e9k\u00fcl az \u00darnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A keny\u00e9rrel egy\u00fctt pedig \u00e1ldozzatok meg h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9peket, esztend\u00f5s\u00f6ket, \u00e9s egy tulkot, fiatal bik\u00e1t, \u00e9s k\u00e9t kost; eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul legyenek ezek az \u00darnak, \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatjokkal egybe; kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek el egy kecskebakot is b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s k\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket, h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f3b\u00e1lja meg azokat a pap a zseng\u00e9kb\u00f5l val\u00f3 keny\u00e9rrel az \u00dar el\u00f5tt val\u00f3 l\u00f3b\u00e1l\u00e1ssal a k\u00e9t b\u00e1r\u00e1nynyal egybe. Szentek legyenek ezek az \u00darnak a pap sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s gy\u00fclekezzetek egybe ugyanazon a napon; szent gy\u00fclekez\u00e9stek legyen n\u00e9ktek, semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek. \u00d6r\u00f6k rendtart\u00e1s ez minden lak\u00f3helyeteken a ti nemzets\u00e9geitek szerint."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mikor pedig f\u00f6ldetek term\u00e9s\u00e9t learatj\u00e1tok: ne arasd le eg\u00e9szen a mez\u00f5dnek sz\u00e9leit, \u00e9s az elhullott gabonafejeket fel ne szedd; a szeg\u00e9nynek \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nynek hagyd azokat. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, mondv\u00e1n: A hetedik h\u00f3napban, a h\u00f3nap els\u00f5 napj\u00e1n \u00fcnnepetek legyen n\u00e9ktek, eml\u00e9keztet\u00f5 k\u00fcrtzeng\u00e9ssel, szent gy\u00fclekez\u00e9ssel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek, \u00e9s t\u00fbz\u00e1ldozattal \u00e1ldozzatok az \u00darnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ugyanennek a hetedik h\u00f3napnak tizedik\u00e9n az engesztel\u00e9s napja van: szent gy\u00fclekez\u00e9stek legyen n\u00e9ktek, \u00e9s sanyargass\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s t\u00fbz\u00e1ldozattal \u00e1ldozzatok az \u00darnak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Semmi dolgot ne v\u00e9gezzetek azon a napon, mert engesztel\u00e9snek napja az, hogy engesztel\u00e9s legyen \u00e9rettetek az \u00dar el\u00f5tt, a ti Istenetek el\u00f5tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert ha valaki nem sanyargatja meg mag\u00e1t ezen a napon, irtass\u00e9k ki az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki valami dolgot v\u00e9gez ezen a napon, elvesztem az ilyent az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Semmi dolgot ne v\u00e9gezzetek; \u00f6r\u00f6k rendtart\u00e1s legyen ez nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre minden lakhelyeteken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dcnnepek \u00fcnnepe ez n\u00e9ktek, sanyargass\u00e1tok meg az\u00e9rt magatokat. A h\u00f3nap kilenczedik\u00e9nek estv\u00e9j\u00e9n, egyik estv\u00e9t\u00f5l a m\u00e1sik estv\u00e9ig \u00fcnnepelj\u00e9tek a ti \u00fcnnepeteket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Ugyanennek a hetedik h\u00f3napnak tizen\u00f6t\u00f6dik\u00e9n a s\u00e1torok \u00fcnnepe legyen az \u00darnak h\u00e9t napig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az els\u00f5 napon szent gy\u00fclekez\u00e9s legyen, semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1ldozzatok az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozatot, a nyolczadik napon pedig szent gy\u00fclekez\u00e9stek legyen \u00e9s [\u00fajra] t\u00fbz\u00e1ldozattal \u00e1ldozzatok az \u00darnak; berekeszt\u00f5 \u00fcnnep ez, semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek azon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezek az \u00darnak \u00fcnnepei, a melyeken szent gy\u00fclekez\u00e9sekre kell gy\u00fclekeznetek, hogy \u00e1ldozzatok az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozattal, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal, \u00e9tel\u00e1ldozattal, v\u00e9res- \u00e9s ital\u00e1ldozattal: minden nap\u00e9t a maga napj\u00e1n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az \u00darnak szombatjain kiv\u00fcl, adom\u00e1nyaitokon kiv\u00fcl, fogad\u00e1sb\u00f3l \u00e9s szabad akaratb\u00f3l val\u00f3 minden aj\u00e1nd\u00e9kaitokon kiv\u00fcl a melyeket adni szoktatok az \u00darnak,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ugyancsak a hetedik h\u00f3napnak tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, a mikor a f\u00f6ldnek term\u00e9s\u00e9t betakarj\u00e1tok, az \u00darnak \u00fcnnep\u00e9t \u00fcnnepelj\u00e9tek h\u00e9t napig: az els\u00f5 napon nyugodalom napja, \u00e9s a nyolczadik napon is nyugodalom napja [legyen.]"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s vegyetek magatoknak az els\u00f5 napon sz\u00e9p f\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, p\u00e1lmafa \u00e1gait, s\u00fbr\u00fb level\u00fb fa lombj\u00e1t, \u00e9s patak mellett val\u00f3 f\u00fbzgalyakat, \u00e9s \u00f6rvendezzetek az \u00dar el\u00f5tt, a ti Istenetek el\u00f5tt h\u00e9t napig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cdgy \u00fcnnepelj\u00e9tek meg azt az \u00darnak \u00fcnnep\u00e9t minden esztend\u00f5ben h\u00e9t napig. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s legyen ez a ti nemzets\u00e9geitekn\u00e9l; a hetedik h\u00f3napban \u00fcnnepelj\u00e9tek azt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e1torokban lakjatok h\u00e9t napig, minden bensz\u00fcl\u00f6tt s\u00e1torokban lakj\u00e9k Izr\u00e1elben."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hogy megtudj\u00e1k a ti nemzets\u00e9geitek, hogy s\u00e1torokban lakattam Izr\u00e1el fiait, a mikor kihoztam \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak az \u00darnak \u00fcnnepei fel\u00f5l."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, hogy hozzanak n\u00e9ked tiszta faolajat, a melyet a vil\u00e1g\u00edt\u00e1shoz sajtoltak, hogy sz\u00fcnet n\u00e9lk\u00fcl \u00e9g\u00f5 l\u00e1mp\u00e1kat gy\u00fajthassanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A bizonys\u00e1g f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9n kiv\u00fcl, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban \u00fagy helyheztesse el [azokat] \u00c1ron, hogy estv\u00e9t\u00f5l fogva reggelig az \u00dar el\u00f5tt legye[nek.] \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s legyen ez a ti nemzets\u00e9geitekn\u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tiszta [arany] gyertyatart\u00f3ra rakja fel a m\u00e9cseket; az \u00dar el\u00f5tt legyenek sz\u00fcntelen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gy lisztl\u00e1ngot, \u00e9s s\u00fcss abb\u00f3l tizenk\u00e9t lep\u00e9nyt; k\u00e9t tized [ef\u00e1b\u00f3l] legyen egy lep\u00e9ny."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s helyheztesd el azokat k\u00e9t rendben; hatot egy rendbe, a tiszta [arany] asztalra az \u00dar el\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e9gy mindenik rendhez tiszta t\u00f6mj\u00e9nt, \u00e9s legyen eml\u00e9keztet\u00f5\u00fcl a keny\u00e9r mellett, t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szombat napr\u00f3l szombat napra rakja fel azt [a] [pap] az \u00dar el\u00e9 sz\u00fcntelen; \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g ez Izr\u00e1el fiaival."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n legyen az \u00c1ron\u00e9 \u00e9s az \u00f5 fiai\u00e9, a kik egy\u00e9k meg azokat szent helyen, mert mint igen szents\u00e9ges, az \u00f6v\u00e9 az, az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozataib\u00f3l, \u00f6r\u00f6k rendel\u00e9s szerint."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kim\u00e9ne pedig egy izr\u00e1elbeli asszonynak fia, a ki \u00e9gyiptomi f\u00e9rfi\u00fat\u00f3l val\u00f3 vala, Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00e9, \u00e9s verseng\u00e9nek a t\u00e1borban az izr\u00e1elbeli asszonynak fia \u00e9s egy izr\u00e1elbeli f\u00e9rfi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e1roml\u00e1 az izr\u00e1elbeli asszony fia az [Isten] nev\u00e9t \u00e9s \u00e1tkoz\u00f3d\u00e9k; elviv\u00e9k az\u00e9rt azt M\u00f3zeshez. Az \u00f5 anyj\u00e1nak neve pedig Selomith vala, Dibrinek le\u00e1nya, D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5rizet al\u00e1 vet\u00e9k azt, m\u00edg kijelent\u00e9st nyern\u00e9nek az \u00dar akarata fel\u00f5l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vidd ki az \u00e1tkoz\u00f3d\u00f3t a t\u00e1boron kiv\u00fcl, \u00e9s mindazok, a kik hallott\u00e1k, tegy\u00e9k kezeiket annak fej\u00e9re \u00e9s k\u00f6vezze agyon azt az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak pedig sz\u00f3lj, ezt mondv\u00e1n: Ha valaki az \u00f5 Isten\u00e9t \u00e1tkozza, viselje az \u00f5 b\u00fbn\u00e9nek terh\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s a ki szidalmazza az \u00darnak nev\u00e9t, hal\u00e1llal lakoljon, k\u00f6vezze azt agyon az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet; ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, ak\u00e1r bensz\u00fcl\u00f6tt, ha szidalmazza az [\u00darnak] nev\u00e9t, hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki agyon \u00fct valamely embert, hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pedig barmot \u00fct agyon valaki, fizesse meg azt: barmot barom\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki s\u00e9relmet ejt a felebar\u00e1tj\u00e1n, a mint \u00f5 cselekedett, vele is \u00fagy cselekedjenek:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00f6r\u00e9st t\u00f6r\u00e9s\u00e9rt, szemet szem\u00e9rt, fogat fog\u00e9rt; a milyen s\u00e9relmet \u00f5 ejtett m\u00e1son, olyan ejtess\u00e9k rajta is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A ki barmot \u00fct agyon, fizesse meg azt, de a ki embert \u00fct agyon, hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egy t\u00f6rv\u00e9ny legyen n\u00e1latok: a j\u00f6vev\u00e9ny olyan legyen, mint a bensz\u00fcl\u00f6tt, mert \u00e9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s kiviv\u00e9k az \u00e1tkoz\u00f3d\u00f3t a t\u00e1boron kiv\u00fcl, \u00e9s agyonver\u00e9k azt k\u00f5vel. \u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9nek Izr\u00e1el fiai, a mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek a Sinai hegyen, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Mikor bementek a f\u00f6ldre, a melyet \u00e9n adok n\u00e9ktek, nyugodj\u00e9k meg a f\u00f6ld az \u00darnak szombatja szerint."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hat esztend\u00f5n \u00e1t vesd a te sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldedet, \u00e9s hat esztend\u00f5n \u00e1t messed a te sz\u00f5l\u00f5det, \u00e9s takar\u00edtsd be annak term\u00e9s\u00e9t;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hetedik esztend\u00f5ben pedig szombati nyugodalma legyen a f\u00f6ldnek, az \u00darnak szombatja: sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldedet ne vesd be, \u00e9s sz\u00f5l\u00f5det meg ne mesd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mi a te tarl\u00f3 f\u00f6ldeden mag\u00e1t\u00f3l terem, le ne arasd, \u00e9s a mi a te metszetlen sz\u00f5l\u00f5d\u00f6n terem, meg ne szedjed; mert nyugalom esztendeje lesz az a f\u00f6ldnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s a mit a f\u00f6ld az \u00f5 szombatj\u00e1n terem, legyen az eledel\u00fcl n\u00e9ktek: n\u00e9ked, szolg\u00e1dnak, szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyodnak, b\u00e9resednek \u00e9s zsell\u00e9rednek, a kik n\u00e1lad tart\u00f3zkodnak;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A te barmodnak is \u00e9s a vadnak, a mely a te f\u00f6ldeden van, legyen annak minden term\u00e9se eledel\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00e1ml\u00e1lj azut\u00e1n h\u00e9t szombat-esztend\u00f5t, h\u00e9tszer h\u00e9t esztend\u00f5t, \u00fagy hogy a h\u00e9t szombat-esztend\u00f5nek ideje negyvenkilencz esztend\u00f5 legyen:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor f\u00favasd v\u00e9gig a riad\u00f3 k\u00fcrt\u00f6t a hetedik h\u00f3napban, a h\u00f3nap tizedik\u00e9n; az engesztel\u00e9s napj\u00e1n f\u00favasd v\u00e9gig a k\u00fcrt\u00f6t a ti eg\u00e9sz f\u00f6ldeteken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s szentelj\u00e9tek meg az \u00f6tvenedik esztend\u00f5t, \u00e9s hirdessetek szabads\u00e1got a f\u00f6ld\u00f6n, annak minden lak\u00f3j\u00e1nak; k\u00fcrt\u00f6l\u00e9s[nek esztendeje] legyen ez n\u00e9ktek, \u00e9s kapja vissza kiki az \u00f5 birtok\u00e1t, \u00e9s t\u00e9rjen vissza kiki az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00e9hez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00fcrt\u00f6l\u00e9s[nek] [esztendeje] ez, az legyen n\u00e9ktek az \u00f6tvenedik esztend\u00f5; ne vessetek \u00e9s le se arass\u00e1tok, a mit \u00f6nk\u00e9nt terem [a f\u00f6ld,] \u00e9s a metszetlen sz\u00f5l\u00f5j\u00e9t se szedj\u00e9tek meg annak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert k\u00fcrt\u00f6l\u00e9s[nek esztendeje] ez, szent legyen n\u00e9ktek, a mez\u00f5r\u00f5l egy\u00e9tek meg annak term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek ebben az esztendej\u00e9ben, kapja vissza ism\u00e9t kiki az \u00f5 birtok\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig eladsz valami eladni val\u00f3t a te felebar\u00e1todnak, vagy v\u00e1s\u00e1rolsz valamit a te felebar\u00e1todt\u00f3l: egym\u00e1st meg ne csalj\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A k\u00fcrt\u00f6l\u00e9s [esztendej\u00e9t] k\u00f6vet\u00f5 esztend\u00f5k sz\u00e1ma szerint v\u00e1s\u00e1rolj a te felebar\u00e1todt\u00f3l; a term\u00e9ses esztend\u00f5k sz\u00e1ma szerint adjon el n\u00e9ked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az esztend\u00f5k nagyobb sz\u00e1m\u00e1hoz k\u00e9pest nagyobb \u00e1rt adj az\u00e9rt, a mit veszesz, az esztend\u00f5k kisebb sz\u00e1m\u00e1hoz k\u00e9pest pedig kisebb \u00e1rt adj az\u00e9rt, a mit veszesz, mert a term\u00e9sek sz\u00e1m\u00e1t adja \u00f5 el n\u00e9ked."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egym\u00e1st az\u00e9rt meg ne csalj\u00e1tok, hanem f\u00e9lj a te Istenedt\u00f5l: mert \u00e9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha teljes\u00edtitek az\u00e9rt az \u00e9n rendel\u00e9seimet, \u00e9s megtartj\u00e1tok v\u00e9gz\u00e9seimet, \u00e9s teljes\u00edtitek azokat, b\u00e1tors\u00e1gosan lakhattok a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megtermi a f\u00f6ld az \u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, hogy eleget ehessetek, \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gosan lakhattok azon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig azt mondj\u00e1tok: Mit esz\u00fcnk a hetedik esztend\u00f5ben, ha nem vet\u00fcnk, \u00e9s term\u00e9s\u00fcnket be nem takar\u00edtjuk?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n r\u00e1tok bocs\u00e1tom majd az \u00e9n \u00e1ld\u00e1somat a hatodik esztend\u00f5ben, hogy h\u00e1rom esztend\u00f5re val\u00f3 term\u00e9s teremjen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mikor a nyolczadik esztend\u00f5re vettek, akkor is az \u00f3 term\u00e9sb\u00f5l esztek eg\u00e9szen a kilenczedik esztendeig; mindaddig \u00f3 gabon\u00e1t esztek, m\u00edg ennek term\u00e9se be nem j\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00f6ldet pedig senki el ne adja \u00f6r\u00f6kre, mert eny\u00e9m a f\u00f6ld; csak j\u00f6vev\u00e9nyek \u00e9s zsell\u00e9rek vagytok ti n\u00e1lam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt a ti birtokotoknak eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n megengedj\u00e9tek, hogy a f\u00f6ld kiv\u00e1lthat\u00f3 legyen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha elszeg\u00e9nyedik a te aty\u00e1dfia, \u00e9s elad valamit az \u00f5 birtok\u00e1b\u00f3l, akkor \u00e1lljon el\u00f5 az \u00f5 rokona, a ki k\u00f6zel van \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s v\u00e1ltsa ki, a mit eladott az \u00f5 atyjafia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha pedig nincs valakinek kiv\u00e1lt\u00f3 rokona, de maga tesz szert annyira, hogy elege van annak megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1hoz:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sz\u00e1ml\u00e1lja meg az elad\u00e1sa \u00f3ta eltelt esztend\u00f5ket, a fel\u00fcl l\u00e9v\u00f5t pedig t\u00e9r\u00edtse meg annak, a kinek eladta volt, \u00e9s \u00fajra \u00f6v\u00e9 legyen az \u00f5 birtoka."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig nincsen m\u00f3dj\u00e1ban, hogy visszat\u00e9r\u00edthesse annak, akkor maradjon az \u00f5 eladott birtoka ann\u00e1l, a ki megvette azt, [eg\u00e9szen] a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ig: a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ben pedig szabaduljon fel, \u00e9s \u00fajra \u00f6v\u00e9 legyen az \u00f5 birtoka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha valaki lak\u00f3-h\u00e1zat ad el ker\u00edtett v\u00e1rosban, az kiv\u00e1lthatja azt az elad\u00e1s esztendej\u00e9nek eltel\u00e9s\u00e9ig; egy esztend\u00f5n \u00e1t v\u00e1lthatja ki azt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha pedig ki nem v\u00e1ltj\u00e1k az esztend\u00f5nek teljes eltel\u00e9s\u00e9ig, akkor a h\u00e1z, a mely ker\u00edtett v\u00e1rosban van, \u00f6r\u00f6kre az\u00e9 \u00e9s annak nemzets\u00e9gei\u00e9 marad, a ki megvette azt; nem szabadul fel a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az olyan falvak h\u00e1zai pedig, a melyek nincsenek k\u00f6r\u00fclker\u00edtve, mezei f\u00f6ldek gyan\u00e1nt sz\u00e1m\u00edttassanak, kiv\u00e1lthat\u00f3k legyenek, \u00e9s a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ben felszabaduljanak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A mi pedig a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosait illeti, az \u00f5 birtokukban l\u00e9v\u00f5 v\u00e1rosok h\u00e1zai a l\u00e9vit\u00e1k \u00e1ltal mindenkor kiv\u00e1lthat\u00f3k legyenek,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De a mit ki [nem] v\u00e1lt [is] valaki a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, szabaduljon fel a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ben, az eladott h\u00e1z, \u00e9s az \u00f5 birtok\u00e1nak v\u00e1rosa; mert a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosainak h\u00e1zai [tulajdon] birtokuk n\u00e9kik Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De a v\u00e1rosaikhoz tartoz\u00f3 sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket el ne adj\u00e1k, mert \u00f6r\u00f6k birtokuk az n\u00e9kik."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha a te aty\u00e1dfia elszeg\u00e9nyedik, \u00e9s keze er\u00f5tlenn\u00e9 lesz melletted, seg\u00edtsd meg \u00f5t, ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, ak\u00e1r zsell\u00e9r, hogy meg\u00e9lhessen melletted."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ne v\u00e9gy \u00f5 t\u00f5le kamatot vagy uzsor\u00e1t, hanem f\u00e9lj a te Istenedt\u00f5l, hogy meg\u00e9lhessen melletted a te aty\u00e1dfia."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e9nzedet ne add n\u00e9ki kamatra, se uzsor\u00e1\u00e9rt ne add a te eles\u00e9gedet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek, a ki kihoztalak titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, hogy n\u00e9ktek adjam Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9t, [\u00e9s] Istenetek legyek n\u00e9ktek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha pedig elszeg\u00e9nyedik melletted a te aty\u00e1dfia, \u00e9s eladja mag\u00e1t n\u00e9ked: ne szolg\u00e1ltassad \u00fagy mint rabszolg\u00e1t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mint b\u00e9res, mint zsell\u00e9r legyen n\u00e1lad; a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ig szolg\u00e1ljon n\u00e1lad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n menjen el t\u00f5led \u00f5 \u00e9s vele az \u00f5 gyermekei, \u00e9s t\u00e9rjen vissza az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s t\u00e9rjen vissza az \u00f5 aty\u00e1inak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mert az \u00e9n szolg\u00e1im \u00f5k, a kiket kihoztam \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l: nem adathatnak el, mint rabszolg\u00e1k."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ne uralkodj\u00e1l rajta kegyetlen\u00fcl, hanem f\u00e9lj a te Istenedt\u00f5l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mind szolg\u00e1d, mind szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, a kik lesznek n\u00e9ked, a k\u00f6r\u00fcletek l\u00e9v\u00f5 n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl [legyenek:] azokb\u00f3l v\u00e1s\u00e1rolj szolg\u00e1t \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyt;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Meg a zsell\u00e9rek gyermekei k\u00f6z\u00fcl is, a kik n\u00e1latok tart\u00f3zkodnak, azokb\u00f3l is v\u00e1s\u00e1rolhattok, \u00e9s azoknak nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, a kik veletek vannak, a kiket a ti f\u00f6ldeteken nemzettek; \u00e9s legyenek a ti tulajdonotok."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00f6k\u00fcl hagyhatj\u00e1tok azokat a ti ut\u00e1nnatok val\u00f3 fiaitoknak, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrj\u00e1k azokat, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 dolgoztathattok vel\u00fck; de a ti aty\u00e1tokfiain, az Izr\u00e1el fiain, egyik a m\u00e1sik\u00e1n senki ne uralkodj\u00e9k kegyetlen\u00fcl."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s ha a j\u00f6vev\u00e9ny vagy zsell\u00e9r vagyonra tesz szert melletted, a te aty\u00e1dfia pedig elszeg\u00e9nyedik mellette, \u00e9s eladja mag\u00e1t a melletted l\u00e9v\u00f5 j\u00f6vev\u00e9nynek, zsell\u00e9rnek, vagy j\u00f6vev\u00e9ny nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 sarjad\u00e9knak:"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Mindamellett is, hogy eladta mag\u00e1t, megv\u00e1lthat\u00f3 legyen; ak\u00e1rki megv\u00e1lthassa azt az \u00f5 atyjafiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Vagy nagyb\u00e1tyja, vagy nagyb\u00e1tyj\u00e1nak fia v\u00e1ltsa meg azt, vagy az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 v\u00e9rrokona v\u00e1ltsa meg azt, vagy, ha m\u00f3dja van hozz\u00e1, maga v\u00e1ltsa meg \u00f5mag\u00e1t."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s vessen sz\u00e1mot azzal, a ki megvette \u00f5t, att\u00f3l az esztend\u00f5t\u00f5l kezdve, a melyen eladta mag\u00e1t annak, a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ig, \u00e9s az \u00f5 elad\u00e1s\u00e1nak \u00e1ra az esztend\u00f5k sz\u00e1ma szerint legyen, a b\u00e9res ideje szerint legyen n\u00e1la."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ha m\u00e9g sok esztend\u00f5 van [h\u00e1tra, azokhoz] k\u00e9pest t\u00e9r\u00edtse meg annak a v\u00e1lts\u00e1got az \u00f5 megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1nak \u00e1r\u00e1b\u00f3l."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ha pedig kev\u00e9s esztend\u00f5 van h\u00e1tra a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ig, akkor is vessen sz\u00e1mot vele, \u00e9s az \u00e9vek sz\u00e1m\u00e1hoz k\u00e9pest fizesse vissza az \u00f5 v\u00e1lts\u00e1g\u00e1t."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mint esztend\u00f5r\u00f5l esztend\u00f5re fogadott b\u00e9res legyen n\u00e1la; ne uralkodj\u00e9k kegyetlen\u00fcl rajta te el\u00f5tted."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ha pedig ilyen m\u00f3don meg nem v\u00e1ltatik, a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ben szabaduljon fel: \u00f5 \u00e9s vele az \u00f5 gyermekei."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mert az \u00e9n szolg\u00e1im Izr\u00e1el fiai, az \u00e9n szolg\u00e1im \u00f5k, a kiket kihoztam \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne csin\u00e1ljatok magatoknak b\u00e1lv\u00e1nyokat, se faragott k\u00e9pet, se oszlopot ne emeljetek magatoknak, se k\u00f5szobrokat ne \u00e1ll\u00edtsatok fel a ti f\u00f6ldeteken, hogy meghajoljatok el\u00f5tte, mert \u00e9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9n szombatjaimat megtarts\u00e1tok, \u00e9s az \u00e9n szenthelyemet tisztelj\u00e9tek. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha az \u00e9n rendel\u00e9seim szerint j\u00e1rtok, \u00e9s az \u00e9n parancsolataimat megtartj\u00e1tok, \u00e9s azokat megcselekszitek:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Es\u00f5t adok n\u00e9ktek idej\u00e9ben, \u00e9s a f\u00f6ld megadja az \u00f5 term\u00e9s\u00e9t, a mez\u00f5 f\u00e1ja is megtermi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s a ti cs\u00e9pl\u00e9stek ott \u00e9ri a sz\u00fcretet, \u00e9s a sz\u00fcret ott \u00e9ri a vet\u00e9st, \u00e9s el\u00e9gs\u00e9gig ehetitek kenyereteket, \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gosan lakhattok a ti f\u00f6ldeteken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert b\u00e9kess\u00e9get adok azon a f\u00f6ld\u00f6n, hogy mikor lefek\u00fcszt\u00f6k, senki fel ne rettentsen; \u00e9s kipuszt\u00edtom az \u00e1rtalmas vadat arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s fegyver sem megy \u00e1t a ti f\u00f6ldeteken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f5t el\u00fbzitek ellens\u00e9geiteket, \u00e9s elhullanak el\u00f5ttetek fegyver \u00e1ltal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6z\u00fcletek \u00f6ten sz\u00e1zat el\u00fbznek, \u00e9s k\u00f6z\u00fcletek sz\u00e1zan el\u00fbznek t\u00edzezeret, \u00e9s elhullanak el\u00f5ttetek a ti ellens\u00e9geitek fegyver \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1tok fordulok, \u00e9s megszapor\u00edtlak titeket, \u00e9s megsokas\u00edtlak titeket \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9gemet meger\u00f5s\u00edtem veletek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s r\u00e9gin\u00e9l r\u00e9gibbet ehettek, \u00e9s az \u00faj el\u00f5l is r\u00e9git kell kihordanotok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n hajl\u00e9komat k\u00f6z\u00e9tek helyezem, \u00e9s meg nem \u00fat\u00e1l titeket az \u00e9n lelkem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6z\u00f6ttetek j\u00e1rok, \u00e9s a ti Istenetek leszek, ti pedig az \u00e9n n\u00e9pem lesztek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek, a ki kihoztalak titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, hogy ne legyetek azoknak rabjai, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rtem a ti ig\u00e1tok szegeit, \u00e9s egyenesen j\u00e1rattalak titeket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig nem hallgattok re\u00e1m, \u00e9s mind e parancsolatokat meg nem cselekeszitek;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ha megvetitek rendel\u00e9seimet, \u00e9s ha az \u00e9n v\u00e9gz\u00e9seimet meg\u00fat\u00e1lja a ti lelketek, az\u00e1ltal, hogy nem cselekszitek meg minden \u00e9n parancsolatomat, hanem felbontj\u00e1tok az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bizony azt cselekszem \u00e9n veletek, hogy rettenetess\u00e9get bocs\u00e1tok re\u00e1tok: a sz\u00e1raz betegs\u00e9get \u00e9s a forr\u00f3l\u00e1zt, a melyek szemeket \u00e9getnek \u00e9s lelket epesztenek, \u00e9s a ti magotokat hi\u00e1ba vetitek el, mert ellens\u00e9geitek em\u00e9sztik meg azt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s kiontom haragomat re\u00e1tok, hogy elhulljatok a ti ellens\u00e9geitek el\u00f5tt, \u00e9s uralkodjanak rajtatok a ti gy\u00fbl\u00f6l\u00f5itek, \u00e9s fussatok, mikor senki nem kerget is titeket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pedig ezek ut\u00e1n sem hallgattok re\u00e1m, h\u00e9tszerte kem\u00e9nyebben megostorozlak titeket a ti b\u00fbneitek\u00e9rt;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megt\u00f6r\u00f6m a ti meg\u00e1talkodott kev\u00e9lys\u00e9geteket, \u00e9s olyann\u00e1 teszem az eget felettetek, mint a vas, a f\u00f6ldeteket pedig olyann\u00e1, mint a r\u00e9z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s hi\u00e1ba fogy a ti er\u00f5t\u00f6k, mert f\u00f6ldetek nem adja meg az \u00f5 term\u00e9s\u00e9t, s a f\u00f6ld f\u00e1ja sem adja meg az \u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis ellenemre j\u00e1rtok, \u00e9s nem akartok re\u00e1m hallgatni: h\u00e9tszeres csap\u00e1st bor\u00edtok re\u00e1tok a ti b\u00fbneitek\u00e9rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s re\u00e1tok bocs\u00e1tom a mezei vadakat, hogy megfoszszanak titeket gyermekeitekt\u00f5l, kiirts\u00e1k barmaitokat, \u00e9s elfogyaszszanak titeket, hogy puszt\u00e1kk\u00e1 legyenek a ti \u00fataitok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s ha ezek \u00e1ltal sem jobbultok meg, hanem ellenemre j\u00e1rtok:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9n is bizony ellenetekre j\u00e1rok, \u00e9s h\u00e9tszeresen s\u00fajtalak titeket a ti b\u00fbneitek\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s hozok re\u00e1tok bosszul\u00f3 fegyvert, a mely bossz\u00fat \u00e1lljon a sz\u00f6vets\u00e9g [megront\u00e1s\u00e1\u00e9rt.] Ha v\u00e1rosaitokba gy\u00fclekeztek \u00f6ssze, akkor d\u00f6ghal\u00e1lt bocs\u00e1tok re\u00e1tok, \u00e9s az ellens\u00e9g kez\u00e9be adattok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor elt\u00f6r\u00f6m n\u00e1latok a keny\u00e9rnek botj\u00e1t, t\u00edz asszony s\u00fcti majd a ti kenyereteket egy kemencz\u00e9ben, \u00e9s megm\u00e9rve viszik vissza a ti kenyereiteket, \u00e9s esztek, de nem el\u00e9gesztek meg."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ha e mellett sem hallgattok re\u00e1m, hanem ellenemre j\u00e1rtok:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n is ellenetekre j\u00e1rok b\u00fasult haragomban, \u00e9s bizony h\u00e9tszeresen megostorozlak titeket a ti b\u00fbneitek\u00e9rt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s megeszitek a ti fiaitok h\u00fas\u00e1t, \u00e9s megeszitek a ti le\u00e1nyaitok h\u00fas\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s lerontom a ti magaslataitokat, \u00e9s kiirtom a ti nap-oszlopaitokat, \u00e9s a ti holttesteiteket b\u00e1lv\u00e1nyaitok holttetemeire h\u00e1nyatom, \u00e9s meg\u00fat\u00e1l titeket az \u00e9n lelkem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1rosaitokat sivatagg\u00e1 teszem; szenthelyeiteket is elpuszt\u00edtom, \u00e9s nem lesz kedves n\u00e9kem a ti j\u00f3illat\u00fa \u00e1ldozatotok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s elpuszt\u00edtom [ezt] a f\u00f6ldet, hogy \u00e1lm\u00e9lkodjanak rajta a ti ellens\u00e9geitek, a kik letelepednek ebbe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Titeket pedig elsz\u00e9lesztelek a pog\u00e1ny n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s kivont fegyverrel [\u00fbzetlek] titeket, \u00e9s pusztas\u00e1gg\u00e1 lesz a ti f\u00f6ldetek, v\u00e1rosaitok pedig sivatagg\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor \u00f6r\u00fcl a f\u00f6ld az \u00f5 szombatjainak az \u00f5 pusztas\u00e1g\u00e1nak eg\u00e9sz ideje alatt, ti pedig a ti ellens\u00e9geitek f\u00f6ldj\u00e9n lesztek; akkor nyugodni fog a f\u00f6ld \u00e9s \u00f6r\u00fcl az \u00f5 szombatjainak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pusztas\u00e1g\u00e1nak eg\u00e9sz ideje alatt nyugodni fog, mivelhogy nem nyugodott a ti szombatjaitokon, mikor rajta laktatok."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A kik pedig megmaradnak k\u00f6z\u00fcletek, azoknak sz\u00edv\u00e9be gy\u00e1vas\u00e1got \u00f6nt\u00f6k az \u00f5 ellens\u00e9geiknek f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s megkergeti \u00f5ket a sz\u00e1llong\u00f3 falev\u00e9l z\u00f6rren\u00e9se, \u00e9s futnak, mintha fegyver el\u00f5l futn\u00e1nak, \u00e9s elhullanak, ha senki nem kergeti is \u00f5ket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s egym\u00e1sra hullanak, mint a fegyver el\u00f5tt, pedig senki sem kergeti \u00f5ket, \u00e9s nem lesz meg\u00e1ll\u00e1sotok a ti ellens\u00e9geitek el\u00f5tt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s elvesztek a pog\u00e1ny n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a ti ellens\u00e9geitek f\u00f6lde megem\u00e9szt titeket."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A kik pedig megmaradnak k\u00f6z\u00fcletek, elsenyvednek az \u00f5 hamiss\u00e1guk miatt a ti ellens\u00e9geitek f\u00f6ld\u00e9n, s\u00f5t az \u00f5 aty\u00e1iknak hamiss\u00e1ga miatt is azokkal egy\u00fctt elsenyvednek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor megvallj\u00e1k az \u00f5 hamiss\u00e1gukat, \u00e9s aty\u00e1iknak hamiss\u00e1g\u00e1t az \u00f5 h\u00fbtelens\u00e9g\u00f6kben, a melylyel h\u00fbtelenkedtek ellenem, \u00e9s hogy mivel ellenemre j\u00e1rtak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bizony \u00e9n is ellen\u00f6kre j\u00e1rok, \u00e9s beviszem \u00f5ket az \u00f5 ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9re; akkor tal\u00e1n megal\u00e1z\u00f3dik az \u00f5 k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u00f6k, \u00e9s akkor az \u00f5 b\u00fbn\u00f6knek b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t b\u00e9k\u00e9vel szenvedik:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9n pedig megeml\u00e9kezem J\u00e1k\u00f3bbal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemr\u00f5l, Izs\u00e1kkal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemr\u00f5l is, \u00c1brah\u00e1mmal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemr\u00f5l is megeml\u00e9kezem, \u00e9s e f\u00f6ldr\u00f5l is megeml\u00e9kezem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A f\u00f6ld teh\u00e1t puszt\u00e1n hagyatik t\u00f5l\u00fck, \u00e9s \u00f6r\u00fcl az \u00f5 szombatjainak, a m\u00edg puszt\u00e1n marad t\u00f5l\u00fck, \u00f5k pedig b\u00e9k\u00e9vel szenvedik b\u00fbn\u00f6knek b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, az\u00e9rt, mert megvetett\u00e9k az \u00e9n \u00edt\u00e9leteimet, \u00e9s meg\u00fat\u00e1lta lelk\u00f6k az \u00e9n rendel\u00e9seimet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De mindamellett is, ha az \u00f5 ellens\u00e9geik f\u00f6ld\u00e9n lesznek is, akkor sem vetem meg \u00f5ket, \u00e9s nem \u00fat\u00e1lom meg \u00f5ket annyira, hogy mindenest\u00f5l elvesz\u00edtsem \u00f5ket, felbontv\u00e1n vel\u00f6k val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gemet, mert \u00e9n, az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k vagyok."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00f5t megeml\u00e9kezem \u00e9rett\u00f6k az el\u00f5d\u00f6kkel k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gr\u00f5l, a kiket kihoztam \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a pog\u00e1ny n\u00e9pek l\u00e1tt\u00e1ra, hogy Isten\u00f6k legyek n\u00e9kik. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ezek a rendel\u00e9sek, a v\u00e9gz\u00e9sek \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyek, a melyeket szerzett az \u00dar \u00f5 maga k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt a Sinai hegyen M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Ha valaki fogad\u00e1sul a te becsl\u00e9sed szerint val\u00f3 szem\u00e9lyeket szentel az \u00darnak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor, ha f\u00e9rfit kell becslened, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l hatvan esztend\u00f5sig \u00f6tven ez\u00fcst siklusra becs\u00fcljed, a szent siklus szerint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha pedig asszony-szem\u00e9ly az, harmincz siklusra becs\u00fcljed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig \u00f6t esztend\u00f5st\u00f5l h\u00fasz esztend\u00f5sig val\u00f3, akkor a fi\u00fagyermeket h\u00fasz siklusra becs\u00fcljed, a le\u00e1nyt pedig t\u00edz siklusra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig egy h\u00f3napost\u00f3l \u00f6t esztend\u00f5sig val\u00f3, akkor a fi\u00fat \u00f6t ez\u00fcst siklusra becs\u00fcld, a le\u00e1nyt pedig h\u00e1rom ez\u00fcst siklusra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig hatvan esztend\u00f5s \u00e9s azon fel\u00fcl val\u00f3, ha f\u00e9rfi, akkor becs\u00fcljed tizen\u00f6t siklusra, az asszony-szem\u00e9lyt pedig t\u00edz siklusra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig szeg\u00e9nyebb az, mint te becs\u00fclted, akkor \u00e1llass\u00e1k a pap el\u00e9, \u00e9s becs\u00fclje meg azt a pap; a szerint becs\u00fclje azt a pap, a milyen m\u00f3dja van a fogad\u00e1st tev\u00f5nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig [olyan] barom az, a mib\u00f5l \u00e1ldozni szoktak az \u00darnak: mindaz, a mit az ef\u00e9l\u00e9b\u00f5l \u00e1d [valaki] az \u00darnak, szent legyen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne adjon m\u00e1st helyette, \u00e9s ki ne cser\u00e9lje azt: j\u00f3t hitv\u00e1ny\u00e9rt, vagy hitv\u00e1nyat j\u00f3\u00e9rt; de ha m\u00e9gis kicser\u00e9lne barmot barommal: mind ez, mind az, a mivel kicser\u00e9lte, szent legyen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha pedig valamely tiszt\u00e1talan barom az, a melyb\u00f5l nem vihetnek \u00e1ldozatot az \u00darnak: \u00e1llass\u00e1k azt a barmot a pap el\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s becs\u00fclje meg azt a pap ak\u00e1r j\u00f3, ak\u00e1r hitv\u00e1ny, \u00e9s a mint becs\u00fcli a pap, \u00fagy legyen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha pedig meg akarja v\u00e1ltani, adja hozz\u00e1 annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t a te becsl\u00e9seden fel\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t szenteli az \u00darnak szents\u00e9g\u00fcl, azt is becs\u00fclje meg a pap: ak\u00e1r j\u00f3, ak\u00e1r hitv\u00e1ny, \u00e9s a mennyire a pap becs\u00fcli azt, \u00fagy maradjon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig az, a ki odaszentelte, megv\u00e1ltja az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t: akkor adja ahhoz a te becsl\u00e9sed szerint val\u00f3 \u00e1rnak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s legyen az \u00f6v\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki az \u00f5 mezei birtok\u00e1b\u00f3l szentel valamit az \u00darnak, akkor a mag szerint becs\u00fcld meg, a [mely abba megy:] egy h\u00f3mer \u00e1rpa-mag ut\u00e1n \u00f6tven ez\u00fcst siklusra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9t\u00f5l szenteli oda az \u00f5 mezej\u00e9t, a mint becs\u00fclted, \u00fagy maradjon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pedig a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9s esztendeje ut\u00e1n szenteli oda az \u00f5 mezej\u00e9t, a pap sz\u00e1m\u00edtsa fel n\u00e9ki az \u00e1rt az esztend\u00f5k sz\u00e1ma szerint, a melyek h\u00e1tra vannak a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9s esztendej\u00e9ig, \u00e9s sz\u00e1ll\u00edttass\u00e9k le a te becsl\u00e9sed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ha meg akarja v\u00e1ltani a mez\u00f5t az, a ki odaszentelte, akkor adja ahhoz az \u00e1ltalad becs\u00fclt \u00e1rnak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s maradjon az \u00f6v\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig nem v\u00e1ltja meg azt a mez\u00f5t, \u00e9s ha eladja azt a mez\u00f5t m\u00e1s valakinek, t\u00f6bb\u00e9 meg nem v\u00e1lthatja azt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s az a f\u00f6ld, mikor a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ben felszabadul, az \u00darnak szenteltess\u00e9k, mint valamely [n\u00e9ki] szentelt mez\u00f5, papok birtok\u00e1v\u00e1 legyen az."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig p\u00e9nzen vett mezej\u00e9t, a mi nem az \u00f5 birtok\u00e1nak mezej\u00e9b\u00f5l val\u00f3, valaki az \u00darnak szenteli:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor sz\u00e1molja fel n\u00e9ki a pap a te becsl\u00e9sed szerint val\u00f3 \u00f6sszeget a k\u00fcrt\u00f6l\u00e9s esztendej\u00e9ig, \u00e9s adja oda azt, a mire te becs\u00fclted, azon a napon szents\u00e9g\u00fcl az \u00darnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A k\u00fcrt\u00f6l\u00e9snek esztendej\u00e9ben visszasz\u00e1ll a mez\u00f5 arra, a kit\u00f5l vette azt, a kinek birtoka volt az a f\u00f6ld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minden becsl\u00e9sed pedig a szent siklus szerint legyen; h\u00fasz g\u00e9ra legyen a siklus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Csak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet, a mely els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt [\u00fagyis] az \u00dar\u00e9, azt ne szenteljen a baromf\u00e9l\u00e9b\u00f5l senki; ak\u00e1r borj\u00fa ak\u00e1r b\u00e1r\u00e1ny, az \u00dar\u00e9 az."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha pedig tiszt\u00e1talan baromb\u00f3l val\u00f3 az, v\u00e1ltsa meg a te becsl\u00e9sed szerint, \u00e9s adja hozz\u00e1 annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t; ha pedig nem v\u00e1ltj\u00e1k meg, adass\u00e9k el a te becsl\u00e9sed szerint."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De semmi, a mit valaki teljesen az \u00darnak szentelt, mind abb\u00f3l a mije van, ak\u00e1r ember vagy barom, ak\u00e1r mezei birtok\u00e1b\u00f3l val\u00f3, el ne adass\u00e9k, \u00e9s meg se v\u00e1ltass\u00e9k; minden, a mi teljesen [n\u00e9ki] szenteltetett, igen szents\u00e9ges az \u00darnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Senki, a ki teljesen az \u00darnak szenteltetett az emberek k\u00f6z\u00fcl, meg ne v\u00e1ltass\u00e9k, hanem hal\u00e1lra adass\u00e9k bizonynyal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A f\u00f6ldnek minden tizede, a f\u00f6ld vet\u00e9s\u00e9b\u00f5l, a fa gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l az \u00dar\u00e9; szents\u00e9g az az \u00darnak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki meg akar valamit v\u00e1ltani az \u00f5 tized\u00e9b\u00f5l: adja hozz\u00e1 annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s minden tizede a baromnak \u00e9s juhnak, mindabb\u00f3l, a mi a vessz\u00f5 alatt \u00e1tmegy, a tizedik az \u00darnak legyen szentelve."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne tudakoz\u00f3dj\u00e9k, ha j\u00f3-e vagy hitv\u00e1ny, \u00e9s el se cser\u00e9lje azt; de ha m\u00e9gis elcser\u00e9li azt, akkor az, \u00e9s a mit cser\u00e9be adott az\u00e9rt, szent legyen, \u00e9s meg se v\u00e1ltass\u00e9k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezek azok a parancsolatok, a melyeket M\u00f3zes \u00e1ltal parancsolt az \u00dar Izr\u00e1el fiainak a Sinai hegyen. K\u00d6NYV"
                }
            }
        }
    }
}