{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mivelhogy sokan kezdett\u00e9k rendszerint meg\u00edrni azoknak a dolgoknak az elbesz\u00e9l\u00e9s\u00e9t, a melyek min\u00e1lunk beteljesedtek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mint n\u00e9k\u00fcnk el\u00f5nkbe adt\u00e1k, a kik kezdett\u00f5l fogva szemtan\u00fai \u00e9s szolg\u00e1i voltak az \u00edg\u00e9nek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tetsz\u00e9k \u00e9nn\u00e9kem is, ki eleit\u00f5l fogva mindeneknek szorgalmasan v\u00e9g\u00e9re j\u00e1rtam, hogy azokr\u00f3l rendszerint \u00edrjak n\u00e9ked, j\u00f3 Theofilus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy megtudhasd azoknak a dolgoknak bizonyoss\u00e1g\u00e1t, a melyekre tan\u00edttat\u00e1l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Her\u00f3desnek, a J\u00fadea kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben vala egy Zakari\u00e1s nev\u00fb pap az Abia rendj\u00e9b\u00f5l; az \u00f5 feles\u00e9ge pedig az \u00c1ron le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vala, \u00e9s annak neve Erzs\u00e9bet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mind a ketten igazak val\u00e1nak az Isten el\u00f5tt, kik az \u00darnak minden parancsolataiban \u00e9s rendel\u00e9seiben feddhetetlen\u00fcl j\u00e1rtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s nem volt n\u00e9kik gyermek\u00fck, mert Erzs\u00e9bet medd\u00f5 vala, \u00e9s mind a ketten [imm\u00e1r] id\u00f5s emberek val\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mikor \u00f5 rendj\u00e9nek sor\u00e1ban papi szolg\u00e1latot v\u00e9gzett az Isten el\u00f5tt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A papi tiszt szok\u00e1sa szerint re\u00e1 jutott a sor, hogy bemenv\u00e9n az \u00darnak templom\u00e1ba, j\u00f3 illatot gerjesszen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9pnek eg\u00e9sz sokas\u00e1ga im\u00e1dkoz\u00e9k k\u00edv\u00fcl a j\u00f3 illatoz\u00e1s idej\u00e9n;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9ki pedig megjelen\u00e9k az \u00darnak angyala, \u00e1llv\u00e1n a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1r jobbja fel\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tt\u00e1ra megrettene Zakari\u00e1s, \u00e9s f\u00e9lelem sz\u00e1ll\u00e1 meg \u00f5t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Monda pedig az angyal n\u00e9ki: Ne f\u00e9lj Zakari\u00e1s; mert meghallgattatott a te k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sed, \u00e9s a te feles\u00e9ged Erzs\u00e9bet sz\u00fcl n\u00e9ked fiat, \u00e9s nevezed az \u00f5 nev\u00e9t J\u00e1nosnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen ten\u00e9ked \u00f6r\u00f6m\u00f6dre \u00e9s vigass\u00e1godra, \u00e9s sokan fognak \u00f6rvendezni az \u00f5 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9n;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert nagy l\u00e9szen az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s bort \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt nem iszik; \u00e9s betelik Szent L\u00e9lekkel m\u00e9g az \u00f5 anyj\u00e1nak m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s az Izrael fiai k\u00f6z\u00fcl sokakat megt\u00e9r\u00edt az \u00darhoz, az \u00f5 Isten\u00fckh\u00f6z."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ez [\u00d5] el\u00f5tte fog j\u00e1rni az Ill\u00e9s lelk\u00e9vel \u00e9s erej\u00e9vel, hogy az aty\u00e1k sz\u00edv\u00e9t a fiakhoz t\u00e9r\u00edtse, \u00e9s az engedetleneket az igazak b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9re, hogy k\u00e9sz\u00edtsen az \u00darnak t\u00f6k\u00e9letes n\u00e9pet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda Zakari\u00e1s az angyalnak: Mir\u00f5l tudhatom \u00e9n ezt meg? mert \u00e9n v\u00e9n vagyok, \u00e9s az \u00e9n feles\u00e9gem [is] igen id\u00f5s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n az angyal, monda n\u00e9ki: \u00c9n G\u00e1briel vagyok, ki az Isten el\u00f5tt \u00e1llok; \u00e9s k\u00fcldettem, hogy sz\u00f3ljak veled, \u00e9s ez \u00f6rvendetes dolgokat jelentsem n\u00e9ked."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 megn\u00e9mulsz \u00e9s nem sz\u00f3lhatsz mindama napig, a melyen ezek meglesznek: mivelhogy nem hitt\u00e9l az \u00e9n besz\u00e9dimnek, a melyek beteljesednek az \u00f5 idej\u00f6kben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9p pedig v\u00e1rja vala Zakari\u00e1st, \u00e9s csod\u00e1lkoz\u00e9k, hogy a templomban k\u00e9sik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6v\u00e9n, nem sz\u00f3lhata n\u00e9kik; esz\u00f6kbe vev\u00e9k az\u00e9rt, hogy l\u00e1t\u00e1st l\u00e1tott a templomban; mert \u00f5 [csak] integetett n\u00e9kik, \u00e9s n\u00e9ma maradt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor leteltek az \u00f5 szolg\u00e1lat\u00e1nak napjai, elm\u00e9ne haza."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E napok ut\u00e1n pedig fogada m\u00e9h\u00e9ben Erzs\u00e9bet az \u00f5 feles\u00e9ge, \u00e9s elrejt\u00f5z\u00e9k \u00f6t h\u00f3napig, mondv\u00e1n:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy cselekedett velem az \u00dar a napokban, a melyekben [re\u00e1m] tekinte, hogy elvegye az \u00e9n gyal\u00e1zatomat az emberek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A hatodik h\u00f3napban pedig elk\u00fcldet\u00e9k G\u00e1briel angyal Istent\u00f5l Galile\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ba, a melynek neve N\u00e1z\u00e1ret,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Egy sz\u00fbzh\u00f6z, a ki a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3 J\u00f3zsef nev\u00fb f\u00e9rfi\u00fanak volt eljegyezve. A sz\u00fbznek neve pedig M\u00e1ria."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s bemenv\u00e9n az angyal \u00f5 hozz\u00e1, monda n\u00e9ki: \u00d6r\u00fclj, kegyelembe fogadott! Az \u00dar veled van, \u00e1ldott vagy te az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az pedig l\u00e1tv\u00e1n, megd\u00f6bbene az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9n, \u00e9s elgondolkod\u00e9k, [hogy] micsoda k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s ez?!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az angyal: Ne f\u00e9lj M\u00e1ria, mert kegyelmet tal\u00e1lt\u00e1l az Istenn\u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 fogansz a te m\u00e9hedben, \u00e9s sz\u00fclsz fiat, \u00e9s nevezed az \u00f5 nev\u00e9t J\u00c9ZUSNAK."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez nagy l\u00e9szen, \u00e9s a Magass\u00e1gos Fi\u00e1nak hivattatik; \u00e9s n\u00e9ki adja az \u00dar Isten a D\u00e1vidnak, az \u00f5 atyj\u00e1nak, kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9t;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s uralkodik a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1n mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak v\u00e9ge nem l\u00e9szen!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Monda pedig M\u00e1ria az angyalnak: Mim\u00f3don lesz ez, holott \u00e9n f\u00e9rfiat nem ismerek?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n az angyal, monda n\u00e9ki: A Szent L\u00e9lek sz\u00e1ll te re\u00e1d, \u00e9s a Magass\u00e1gosnak ereje \u00e1rny\u00e9koz meg t\u00e9ged; az\u00e9rt a mi sz\u00fcletik is szentnek hivatik, Isten Fi\u00e1nak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 Erzs\u00e9bet, a te rokonod, \u00f5 is fogant fiat az \u00f5 v\u00e9ns\u00e9g\u00e9ben; \u00e9s ez [m\u00e1r] a hatodik h\u00f3napja n\u00e9ki, a kit medd\u00f5nek h\u00edvtak:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert az Istenn\u00e9l semmi sem lehetetlen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Monda pedig M\u00e1ria: Imhol az \u00darnak szolg\u00e1l\u00f3ja; legyen n\u00e9kem a te besz\u00e9ded szerint. \u00c9s elm\u00e9ne \u00f5 t\u00f5le az angyal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "F\u00f6lkelv\u00e9n pedig M\u00e1ria azokban a napokban, nagy siets\u00e9ggel m\u00e9ne a hegys\u00e9gbe, J\u00fad\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ba;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne Zakari\u00e1snak h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9 Erzs\u00e9betet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor hallotta Erzs\u00e9bet M\u00e1ria k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s\u00e9t, a magzat repese az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben; \u00e9s betel\u00e9k Erzs\u00e9bet Szent L\u00e9lekkel;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s fennsz\u00f3val ki\u00e1lta, mondv\u00e1n: \u00c1ldott vagy te az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00e1ldott a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcse."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s honn\u00e9t van ez n\u00e9kem, hogy az \u00e9n Uramnak anyja j\u00f6n \u00e9n hozz\u00e1m?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, mihelyt a te k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9sednek szava f\u00fcleimbe hatolt, a magzat \u00f6rvendez\u00e9ssel kezde repesni az \u00e9n m\u00e9hemben."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s boldog az, a ki hitt; mert beteljesednek azok, a miket az \u00dar n\u00e9ki mondott."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akkor monda M\u00e1ria: Magasztalja az \u00e9n lelkem az Urat,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendez az \u00e9n lelkem az \u00e9n megtart\u00f3 Istenemben."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Mert re\u00e1 tekintett az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1ny\u00e1nak al\u00e1zatos \u00e1llapotj\u00e1ra; mert \u00edm\u00e9 mostant\u00f3l fogva boldognak mondanak engem minden nemzets\u00e9gek."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mert nagy dolgokat cseleked\u00e9k velem a Hatalmas; \u00e9s szent az \u00f5 neve!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 irgalmass\u00e1ga nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre [vagyon] azokon, a kik \u00f5t f\u00e9lik."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hatalmas dolgot cseleked\u00e9k karj\u00e1nak ereje \u00e1ltal, elsz\u00e9leszt\u00e9 az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k gondolat\u00e1ban felfuvalkodottakat."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hatalmasokat d\u00f6nte le tr\u00f3njaikr\u00f3l, \u00e9s al\u00e1zatosakat magasztalt fel."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c9hez\u00f5ket t\u00f6lt\u00f6tt be javakkal, \u00e9s gazdagokat k\u00fcld\u00f6tt el \u00fcresen."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Felvev\u00e9 Izr\u00e1elnek, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak \u00fcgy\u00e9t, hogy megeml\u00e9kezz\u00e9k az \u00f5 irgalmass\u00e1g\u00e1r\u00f3l."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "(A mik\u00e9pen sz\u00f3lott volt a mi aty\u00e1inknak), \u00c1brah\u00e1m ir\u00e1nt \u00e9s az \u00f5 magva ir\u00e1nt mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Marada pedig M\u00e1ria Erzs\u00e9bettel mintegy h\u00e1rom h\u00f3napig; azut\u00e1n haza t\u00e9re."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Erzs\u00e9betnek pedig betel\u00e9k az \u00f5 sz\u00fcl\u00e9s\u00e9nek ideje, \u00e9s sz\u00fble fiat."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1k az \u00f5 szomsz\u00e9dai \u00e9s rokonai, hogy az \u00dar nagy kegyelmess\u00e9get cselekedett \u00f5 vele; \u00e9s egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl\u00e9nek vele."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n nyolczad napon, elj\u00f6v\u00e9nek, hogy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lj\u00e9k a gyermeket; \u00e9s az \u00f5 atyja nev\u00e9r\u00f5l Zakari\u00e1snak akar\u00e1k \u00f5t nevezni."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n az \u00f5 anyja, monda: Nem; hanem J\u00e1nosnak neveztess\u00e9k."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Senki sincs a te rokons\u00e1godban, a ki ezen a n\u00e9ven neveztetn\u00e9k."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c9s int\u00e9nek az \u00f5 atyj\u00e1nak, hogy minek akarja neveztetni?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Az pedig t\u00e1bl\u00e1t k\u00e9rv\u00e9n, ezt \u00edr\u00e1, mondv\u00e1n: J\u00e1nos a neve. \u00c9s elcsod\u00e1lkoz\u00e1nak mindny\u00e1jan."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00c9s felold\u00f3d\u00e9k az \u00f5 sz\u00e1ja \u00e9s nyelve azonnal, \u00e9s sz\u00f3la, \u00e1ldv\u00e1n az Istent."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lelem sz\u00e1llott minden \u00f5 szomsz\u00e9daikra; \u00e9s J\u00fade\u00e1nak eg\u00e9sz hegyes tartom\u00e1ny\u00e1ban elhirdettet\u00e9nek mind e dolgok."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00edv\u00f6kre vev\u00e9k mindenek, a kik hall\u00e1k, mondv\u00e1n: Vajjon mi lesz e gyermekb\u00f5l? \u00c9s az \u00darnak keze vala \u00f5 vele."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u00c9s Zakari\u00e1s, az \u00f5 atyja beteljesed\u00e9k Szent L\u00e9lekkel, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1la mondv\u00e1n:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, hogy megl\u00e1togatta \u00e9s megv\u00e1ltotta az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "\u00c9s felemelte az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gnek szarv\u00e1t n\u00e9k\u00fcnk az \u00f5 gyermek\u00e9nek, D\u00e1vidnak h\u00e1z\u00e1ban,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "A mint sz\u00f3lott az \u00f5 szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak sz\u00e1ja \u00e1ltal, kik eleit\u00f5l fogva voltak,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Hogy a mi ellens\u00e9geinkt\u00f5l megszabad\u00edt, \u00e9s mindazoknak kez\u00e9b\u00f5l, a kik minket gy\u00fbl\u00f6lnek;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Hogy irgalmass\u00e1got cselekedj\u00e9k a mi aty\u00e1inkkal, \u00e9s megeml\u00e9kezz\u00e9k az \u00f5 szent sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Az esk\u00fcv\u00e9sr\u00f5l, a melylyel megesk\u00fcdt \u00c1brah\u00e1mnak, a mi aty\u00e1nknak, hogy \u00f5 megadja n\u00e9k\u00fcnk,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Hogy megszabadulv\u00e1n a mi ellens\u00e9geink kez\u00e9b\u00f5l, f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl szolg\u00e1ljunk n\u00e9ki."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Szents\u00e9gben \u00e9s igazs\u00e1gban \u00f5 el\u00f5tte a mi \u00e9let\u00fcnknek minden napjaiban."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Te pedig kis gyermek, a magass\u00e1gos [Isten] pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1nak hivattatol; mert az \u00dar el\u00f5tt j\u00e1rsz, hogy az \u00f5 \u00fatait megk\u00e9sz\u00edtsed;"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "\u00c9s az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g ismeret\u00e9re megtan\u00edtsad az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, a b\u00fbn\u00f6knek bocs\u00e1natj\u00e1ban."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "A mi Isten\u00fcnk nagy irgalmass\u00e1g\u00e1\u00e9rt, a melylyel megl\u00e1togatott minket a napt\u00e1madat a magass\u00e1gb\u00f3l,"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Hogy megjelenj\u00e9k azoknak, a kik a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9s a hal\u00e1lnak \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00fclnek; hogy igazgassa a mi l\u00e1bainkat a b\u00e9kess\u00e9gnek \u00fatj\u00e1ra!"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "A kis gyermek pedig nevekedik \u00e9s er\u00f5s\u00f6dik vala l\u00e9lekben; \u00e9s a puszt\u00e1ban vala mind ama napig, a melyen megmutatta mag\u00e1t az Izr\u00e1elnek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n azokban a napokban, Augusztus cs\u00e1sz\u00e1rt\u00f3l parancsolat adat\u00e9k ki, hogy mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld \u00f6sszeirattass\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez az \u00f6ssze\u00edr\u00e1s el\u00f5sz\u00f6r akkor t\u00f6rt\u00e9nt, mikor Siri\u00e1ban Czir\u00e9nius volt a helytart\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mennek vala az\u00e9rt mindenek, hogy beirattassanak, kiki a maga v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felm\u00e9ne pedig J\u00f3zsef is Galile\u00e1b\u00f3l, N\u00e1z\u00e1ret v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l J\u00fade\u00e1ba,a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba, mely Bethlehemnek neveztetik, mivelhogy a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s h\u00e1zn\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogy beirattass\u00e9k M\u00e1ri\u00e1val, a ki n\u00e9ki jegyeztetett feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s v\u00e1rand\u00f3s vala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor ott val\u00e1nak, betel\u00e9nek az \u00f5 sz\u00fcl\u00e9s\u00e9nek napjai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fcl\u00e9 az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t; \u00e9s bep\u00f3ly\u00e1l\u00e1 \u00f5t, \u00e9s helyheztet\u00e9 \u00f5t a j\u00e1szolba, mivelhogy nem vala n\u00e9kik hely\u00f6k a vend\u00e9gfogad\u00f3 h\u00e1zn\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig p\u00e1sztorok azon a vid\u00e9ken, a kik k\u00fcnn a mez\u00f5n tany\u00e1ztak \u00e9s vigy\u00e1ztak \u00e9jszak\u00e1n az \u00f5 ny\u00e1jok mellett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 az \u00darnak angyala hozz\u00e1jok j\u00f6ve, \u00e9s az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge k\u00f6r\u00fclvev\u00e9 \u00f5ket: \u00e9s nagy f\u00e9lelemmel megf\u00e9leml\u00e9nek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s monda az angyal n\u00e9kik: Ne f\u00e9ljetek, mert \u00edm\u00e9 hirdetek n\u00e9ktek nagy \u00f6r\u00f6met, mely az eg\u00e9sz n\u00e9pnek \u00f6r\u00f6me l\u00e9szen:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert sz\u00fcletett n\u00e9ktek ma a Megtart\u00f3, ki az \u00dar Krisztus, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez pedig n\u00e9ktek a jele: tal\u00e1ltok egy kis gyermeket bep\u00f3ly\u00e1lva fek\u00fcdni a j\u00e1szolban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s hirtelens\u00e9ggel jelen\u00e9k az angyallal mennyei seregek sokas\u00e1ga, a kik az Istent d\u00edcs\u00e9rik \u00e9s ezt mondj\u00e1k vala:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dics\u00f5s\u00e9g a magass\u00e1gos [mennyek]ben az Istennek, \u00e9s e f\u00f6ld\u00f6n b\u00e9kess\u00e9g, \u00e9s az emberekhez j\u00f3 akarat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor elmentek az angyalok \u00f5 t\u00f5l\u00f6k a mennybe, mond\u00e1nak a p\u00e1sztoremberek egym\u00e1snak: Menj\u00fcnk el mind Bethlehemig, \u00e9s l\u00e1ssuk meg e dolgot, a melyet az \u00dar megjelentett n\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt siets\u00e9ggel, \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1k M\u00e1ri\u00e1t \u00e9s J\u00f3zsefet, \u00e9s a kis gyermeket, ki a j\u00e1szolban fekszik vala."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ezt l\u00e1tv\u00e1n, elhirdet\u00e9k, a mi n\u00e9kik a gyermek fel\u00f5l mondatott vala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mindenek, a kik hall\u00e1k, elcsod\u00e1lkoz\u00e1nak azokon, a miket a p\u00e1sztorok n\u00e9kik mondottak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1ria pedig mind ez \u00edg\u00e9ket megtartja, \u00e9s sz\u00edv\u00e9ben forgatja vala."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A p\u00e1sztorok pedig visszat\u00e9r\u00e9nek, dics\u00f5\u00edtv\u00e9n \u00e9s d\u00edcs\u00e9rv\u00e9n az Istent mind azok fel\u00f5l, a miket hallottak \u00e9s l\u00e1ttak, a mint n\u00e9kik megmondatott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s mikor bet\u00f6lt a nyolcz nap, hogy a kis gyermeket k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lj\u00e9k, nevez\u00e9k az \u00f5 nev\u00e9t J\u00e9zusnak, a mint \u00f5t az angyal nevezte, miel\u00f5tt fogantatott volna anyja m\u00e9h\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mikor pedig bet\u00f6ltek [M\u00e1ria] tisztul\u00e1s\u00e1nak napjai a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nye szerint, felviv\u00e9k \u00f5t Jeruzs\u00e1lembe, hogy bemutass\u00e1k az \u00darnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "(A mint megiratott az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, hogy: Minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fa az \u00darnak szenteltess\u00e9k),"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s hogy \u00e1ldozatot adjanak, a szerint a mint megmondatott az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben: Egy p\u00e1r gerlicz\u00e9t, vagy k\u00e9t galambfiat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 vala Jeruzs\u00e1lemben egy ember, a kinek neve Simeon volt, \u00e9s ez az ember igaz \u00e9s istenf\u00e9l\u00f5 vala, a ki v\u00e1rta az Izr\u00e1el vigasztal\u00e1s\u00e1t, \u00e9s a Szent L\u00e9lek vala \u00f5 rajta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s kijelentetett n\u00e9ki a Szent L\u00e9lek \u00e1ltal, hogy addig hal\u00e1lt nem l\u00e1t, a m\u00edg meg nem l\u00e1tja az \u00darnak Krisztus\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 a L\u00e9lek ind\u00edt\u00e1s\u00e1b\u00f3l a templomba m\u00e9ne, \u00e9s mikor a gyermek J\u00e9zust beviv\u00e9k sz\u00fcl\u00f5i, hogy \u00f5 \u00e9rette a t\u00f6rv\u00e9ny szok\u00e1sa szerint cselekedjenek,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor \u00f5 karjaiba vev\u00e9 \u00f5t, \u00e9s \u00e1ld\u00e1 az Istent, \u00e9s monda:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mostan bocs\u00e1tod el, Uram, a te szolg\u00e1dat, a te besz\u00e9ded szerint, b\u00e9kess\u00e9gben:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert l\u00e1tt\u00e1k az \u00e9n szemeim a te \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gedet,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A melyet k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l minden n\u00e9peknek szeme l\u00e1tt\u00e1ra;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1gul a pog\u00e1nyok megvil\u00e1gos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s a te n\u00e9pednek, az Izr\u00e1elnek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig \u00e9s az \u00f5 anyja csod\u00e1lkoz\u00e1nak azokon, a miket \u00f5 fel\u00f5le mondottak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket Simeon, \u00e9s monda M\u00e1ri\u00e1nak, az \u00f5 anyj\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 ez vettetett sokaknak elest\u00e9re \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ra az Izr\u00e1elben; \u00e9s jegy\u00fcl, a kinek [sokan] ellene mondanak;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00f5t a te lelkedet is \u00e1ltalhatja az \u00e9les t\u00f5r; hogy sok sz\u00edv gondolatai nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 legyenek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s vala egy pr\u00f3f\u00e9taasszony, Anna, a F\u00e1nuel le\u00e1nya, az \u00c1ser nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l (ez sok id\u00f5t \u00e9lt, miut\u00e1n az \u00f5 sz\u00fbzess\u00e9g\u00e9t\u00f5l fogva h\u00e9t esztendeig \u00e9lt f\u00e9rj\u00e9vel,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s ez mintegy nyolczvann\u00e9gy esztend\u00f5s \u00f6zvegy vala), a ki nem t\u00e1voz\u00e9k el a templomb\u00f3l, hanem b\u00f5jt\u00f6l\u00e9sekkel \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1sokkal szolg\u00e1l vala \u00e9jjel \u00e9s nappal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ez is ugyanazon \u00f3r\u00e1ban oda \u00e1llv\u00e1n, h\u00e1l\u00e1t adott az \u00darnak, \u00e9s sz\u00f3la \u00f5 fel\u00f5le mindeneknek, a kik Jeruzs\u00e1lemben a v\u00e1lts\u00e1got v\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s mikor mindent elv\u00e9geztek az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nye szerint, visszat\u00e9r\u00e9nek Galile\u00e1ba, az \u00f5 v\u00e1rosukba, N\u00e1z\u00e1retbe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A kis gyermek pedig n\u00f6veked\u00e9k, \u00e9s er\u00f5s\u00f6d\u00e9k l\u00e9lekben, teljesedve b\u00f6lcsess\u00e9ggel; \u00e9s az Istennek kegyelme vala \u00f5 rajta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00f5 sz\u00fclei pedig \u00e9venk\u00e9nt felj\u00e1rtak Jeruzs\u00e1lembe a h\u00fasv\u00e9t \u00fcnnep\u00e9re."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s mikor tizenk\u00e9t esztend\u00f5s lett, f\u00f6lmen\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe az \u00fcnnep szok\u00e1sa szerint;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s mikor eltel\u00e9nek a napok, mikor \u00f5k visszat\u00e9r\u00e9nek, a gyermek J\u00e9zus visszamarada Jeruzs\u00e1lemben; \u00e9s nem vev\u00e9k \u00e9szre sem J\u00f3zsef, sem az \u00f5 anyja;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hanem azt gondolv\u00e1n, hogy az \u00fati t\u00e1rsas\u00e1gban van, egy napi j\u00e1r\u00f3 f\u00f6ldet men\u00e9nek, \u00e9s keres\u00e9k \u00f5t a rokonok \u00e9s az ismer\u00f5s\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s mikor nem tal\u00e1l\u00e1k \u00f5t, visszamen\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe, hogy megkeress\u00e9k."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy harmadnapra megtal\u00e1lt\u00e1k \u00f5t a templomban, a doktorok k\u00f6z\u00f6tt \u00fclve, a mint \u00f5ket hallgatta, \u00e9s k\u00e9rdezgette \u00f5ket."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan, a kik \u00f5t hallgatt\u00e1k, el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak az \u00f5 \u00e9rtelm\u00e9n \u00e9s az \u00f5 feleletein."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tv\u00e1n \u00f5t, elcsod\u00e1lkoz\u00e1nak, \u00e9s monda n\u00e9ki az \u00f5 anyja: Fiam, mi\u00e9rt cselekedted ezt vel\u00fcnk? \u00cdm\u00e9 aty\u00e1d \u00e9s \u00e9n nagy b\u00e1nattal kerest\u00fcnk t\u00e9ged."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Mi dolog, hogy engem kerestetek? Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy n\u00e9kem azokban kell foglalatosnak lennem, a melyek az \u00e9n Aty\u00e1mnak dolgai?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De \u00f5k nem \u00e9rt\u00e9k e besz\u00e9det, a mit \u00f5 n\u00e9kik sz\u00f3la."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s al\u00e1m\u00e9ne vel\u00f6k, \u00e9s m\u00e9ne N\u00e1z\u00e1retbe; \u00e9s engedelmes vala n\u00e9kik. \u00c9s az \u00f5 anyja sz\u00edv\u00e9ben tart\u00e1 mind ezeket a dolgokat."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig gyarapod\u00e9k b\u00f6lcsess\u00e9gben \u00e9s test\u00e9nek \u00e1llapotj\u00e1ban, \u00e9s az Isten \u00e9s emberek el\u00f5tt val\u00f3 kedvess\u00e9gben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tib\u00e9rius cs\u00e1sz\u00e1r uralkod\u00e1s\u00e1nak tizen\u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ben pedig, mikor J\u00fade\u00e1ban Ponczius Pil\u00e1tus volt a helytart\u00f3, \u00e9s Galile\u00e1nak negyedes fejedelme Her\u00f3des, Iturea \u00e9s Trakh\u00f3nitis tartom\u00e1ny\u00e1nak pedig negyedes fejedelme az \u00f5 testv\u00e9re Filep, Abil\u00e9n\u00e9 negyedes fejedelme meg Lis\u00e1ni\u00e1s,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ann\u00e1s \u00e9s Kajaf\u00e1s f\u00f5paps\u00e1ga alatt, l\u00f5n az \u00darnak szava J\u00e1noshoz, a Zakari\u00e1s fi\u00e1hoz, a puszt\u00e1ban,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne a Jord\u00e1n mellett l\u00e9v\u00f5 minden tartom\u00e1nyba pr\u00e9dik\u00e1lv\u00e1n a megt\u00e9r\u00e9s kereszts\u00e9g\u00e9t a b\u00fbn\u00f6knek bocs\u00e1natj\u00e1ra;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mint meg van \u00edrva \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta besz\u00e9deinek k\u00f6nyv\u00e9ben, ki [ezt] mondja: Ki\u00e1lt\u00f3nak szava a puszt\u00e1ban: K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek meg az \u00darnak \u00fatj\u00e1t, egyengess\u00e9tek az \u00f5 \u00f6sv\u00e9nyeit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minden v\u00f6lgy bet\u00f6ltetik, minden hegy \u00e9s halom megalacsony\u00edttatik; \u00e9s az egyenetlenek egyenesekk\u00e9, \u00e9s a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6s \u00fatak s\u00edm\u00e1kk\u00e1 lesznek;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tja minden test az Istennek szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt a sokas\u00e1gnak, a mely kim\u00e9ne hozz\u00e1, hogy \u00e1ltala megkereszteltess\u00e9k: Viper\u00e1k fajzati, kicsoda intett meg titeket, hogy a bek\u00f6vetkez\u00f5 harag el\u00f5l menek\u00fcljetek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teremjetek az\u00e9rt megt\u00e9r\u00e9shez m\u00e9lt\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket, \u00e9s ne mondogass\u00e1tok magatokban: \u00c1brah\u00e1m a mi aty\u00e1nk! mert mondom n\u00e9ktek, hogy az Isten ezekb\u00f5l a k\u00f6vekb\u00f5l is t\u00e1maszthat fiakat \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Imm\u00e1r pedig a fejsze is r\u00e1vettetett a f\u00e1k gy\u00f6ker\u00e9re: minden fa az\u00e9rt, a mely j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t nem terem, kiv\u00e1gattatik \u00e9s a t\u00fbzre vettetik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t a sokas\u00e1g, mondv\u00e1n: Mit cselekedj\u00fcnk teh\u00e1t?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: A kinek k\u00e9t k\u00f6nt\u00f6se van, egyiket adja annak, a kinek nincs; \u00e9s a kinek van eledele, hasonl\u00f3k\u00e9p cselekedj\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6v\u00e9nek a v\u00e1mszed\u00f5k is, hogy megkeresztelkedjenek, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mester, mit cselekedj\u00fcnk?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Semmi t\u00f6bbet ne k\u00f6veteljetek, mint a mi el\u00f5t\u00f6kbe rendeltetett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9k \u00f5t a vit\u00e9zek is, mondv\u00e1n: H\u00e1t mi mit cselekedj\u00fcnk? \u00c9s monda n\u00e9kik: Senkit se h\u00e1bor\u00edtsatok, se ne patvarkodjatok; \u00e9s el\u00e9gedjetek meg zsoldotokkal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor pedig a n\u00e9p v\u00e1rt \u00e9s sz\u00edv\u00f6kben mind azon gondolkoztak J\u00e1nos fel\u00f5l, hogy vajjon nem \u00f5-\u00e9 a Krisztus;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Felele J\u00e1nos mindeneknek, mondv\u00e1n: \u00c9n ugyan keresztellek titeket v\u00edzzel; de elj\u00f5, a ki n\u00e1lamn\u00e1l er\u00f5sebb, a kinek nem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy saruj\u00e1nak k\u00f6t\u00f5j\u00e9t megoldjam: az majd keresztel titeket Szent L\u00e9lekkel \u00e9s t\u00fbzzel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kinek sz\u00f3r\u00f3lap\u00e1tja kez\u00e9ben van, \u00e9s megtiszt\u00edtja sz\u00e9r\u00fbj\u00e9t; \u00e9s a gabon\u00e1t az \u00f5 cs\u00fbr\u00e9be takarja, a polyv\u00e1t pedig meg\u00e9geti olthatatlan t\u00fbzzel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g sok egyebekre is intv\u00e9n [\u00f5ket], hirdet\u00e9 az evangy\u00e9liomot a n\u00e9pnek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor pedig Her\u00f3des, a negyedes fejedelem, megfeddetett \u00f5 t\u00f5le Her\u00f3di\u00e1s\u00e9rt, az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek, Filepnek feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt \u00e9s mindama gonoszs\u00e1gok\u00e9rt, a miket Her\u00f3des cselekedett,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "[Ez] m\u00e9g azzal tet\u00e9zte mindezeket, hogy J\u00e1nost t\u00f6ml\u00f6czbe vettet\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mikor az eg\u00e9sz n\u00e9p megkeresztelkedett, \u00e9s J\u00e9zus is megkereszteltetett, \u00e9s im\u00e1dkozott, megnyilatkoz\u00e9k az \u00e9g,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s lesz\u00e1lla \u00f5 re\u00e1 a Szent L\u00e9lek testi \u00e1br\u00e1zatban mint egy galamb, \u00e9s sz\u00f3zat l\u00f5n mennyb\u00f5l, ezt mondv\u00e1n: Te vagy amaz \u00e9n szerelmes Fiam, te benned gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Maga J\u00e9zus pedig mintegy harmincz esztend\u00f5s volt, mikor [tan\u00edtani] kezdett, ki, a mint \u00e1ll\u00edtj\u00e1k vala, a J\u00f3zsef fia vala, [ez pedig] a H\u00e9li\u00e9,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "[Ez] Matt\u00e1t\u00e9, [ez] L\u00e9vi\u00e9, [ez] Melki\u00e9, [ez ]Jann\u00e1\u00e9, [ez] J\u00f3zsef\u00e9,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "[Ez] Matthati\u00e1s\u00e9[, ez] \u00c1mos\u00e9, [ez] Naum\u00e9, [ez] Esli\u00e9, [ez] Naggai\u00e9,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "[Ez] Ma\u00e1t\u00e9, [ez] Matthati\u00e1s\u00e9, [ez] S\u00e9mei\u00e9, [ez ]J\u00f3zsef\u00e9, [ez] J\u00fad\u00e1\u00e9,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "[Ez] Joann\u00e1\u00e9, [ez] Rh\u00e9s\u00e1\u00e9, [ez] Zorob\u00e1bel\u00e9, [ez ]Sal\u00e1thiel\u00e9, [ez] N\u00e9ri\u00e9,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez Melki\u00e9, [ez] Addi\u00e9[, ez] Hos\u00e1m\u00e9[, ez] Elmod\u00e1m\u00e9[, ez] \u00c9r\u00e9,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "[Ez] J\u00f3s\u00e9\u00e9, [ez] Eli\u00e9zer\u00e9, [ez] J\u00f3rim\u00e9, [ez] Matt\u00e1t\u00e9, [ez] L\u00e9vi\u00e9,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "[Ez] Simeon\u00e9, [ez] J\u00fad\u00e1\u00e9, [ez] J\u00f3zsef\u00e9, [ez] J\u00f3n\u00e1n\u00e9, [ez] Eli\u00e1kim\u00e9,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "[Ez] M\u00e9le\u00e1\u00e9, [ez] Main\u00e1n\u00e9, [ez] Matt\u00e1t\u00e1\u00e9, [ez] N\u00e1t\u00e1n\u00e9, [ez] D\u00e1vid\u00e9,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "[Ez] Jess\u00e9\u00e9, [ez] Obed\u00e9, [ez] Bo\u00e1z\u00e9, [ez] S\u00e1lmon\u00e9, [ez] Na\u00e1sson\u00e9,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "[Ez] Amin\u00e1d\u00e1b\u00e9, [ez] Ar\u00e1m\u00e9, [ez] Esron\u00e9, [ez] F\u00e1res\u00e9, [ez] J\u00fad\u00e1\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "[Ez] J\u00e1k\u00f3b\u00e9, [ez] Izs\u00e1k\u00e9, [ez] \u00c1brah\u00e1m\u00e9, [ez] T\u00e1r\u00e9\u00e9, [ez] N\u00e1khor\u00e9,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "[Ez] S\u00e1rukh\u00e9, [ez] Rag\u00e1v\u00e9, [ez] F\u00e1lek\u00e9, [ez] Eber\u00e9, [ez] Sal\u00e1\u00e9,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "[Ez] Kajn\u00e1n\u00e9, [ez] Arfaks\u00e1d\u00e9, [ez] Sem\u00e9, [ez] No\u00e9\u00e9, [ez] L\u00e1mekh\u00e9,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "[Ez] Mathus\u00e9l\u00e1\u00e9, [ez] \u00c9n\u00f3kh\u00e9, [ez] J\u00e1red\u00e9, [ez] Mahalal\u00e9el\u00e9, [ez] Kajn\u00e1n\u00e9,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "[Ez] \u00c9n\u00f3s\u00e9, [ez] Seth\u00e9, [ez] \u00c1d\u00e1m\u00e9, [ez pedig] az Isten\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig Szent L\u00e9lekkel telve, visszat\u00e9re a Jord\u00e1nt\u00f3l, \u00e9s vitet\u00e9k a L\u00e9lekt\u00f5l a puszt\u00e1ba"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Negyven napig, k\u00eds\u00e9rtetv\u00e9n az \u00f6rd\u00f6g \u00e1ltal. \u00c9s nem ev\u00e9k semmit azokban a napokban; de mikor azok elm\u00faltak, v\u00e9gre meg\u00e9hez\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00f6rd\u00f6g. Ha Isten Fia vagy, mondd e k\u00f5nek, hogy v\u00e1ltozz\u00e9k keny\u00e9rr\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felele n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Meg van \u00edrva, hogy nemcsak keny\u00e9rrel \u00e9l az ember, hanem az Istennek minden \u00edg\u00e9j\u00e9vel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd felviv\u00e9n \u00f5t az \u00f6rd\u00f6g egy nagy magas hegyre, megmutat\u00e1 n\u00e9ki e f\u00f6ld minden orsz\u00e1gait egy szempillant\u00e1sban,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00f6rd\u00f6g: N\u00e9ked adom mindezt a hatalmat \u00e9s ezeknek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t; mert n\u00e9kem adatott, \u00e9s annak adom, a kinek akarom;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt ha te engem im\u00e1dsz, mindez a tied lesz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig J\u00e9zus, monda n\u00e9ki: T\u00e1vozz t\u00f5lem, S\u00e1t\u00e1n; mert meg van \u00edrva: Az Urat, a te Istenedet im\u00e1dd, \u00e9s csak n\u00e9ki szolg\u00e1lj."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lembe viv\u00e9 \u00f5t, \u00e9s a templom orm\u00e1ra \u00e1ll\u00edtv\u00e1n, monda n\u00e9ki: Ha Isten Fia vagy, vesd al\u00e1 magad inn\u00e9t;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: Az \u00f5 angyalinak parancsol te fel\u00f5led, hogy meg\u00f5rizzenek t\u00e9ged;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s: Kez\u00f6kben hordoznak t\u00e9ged, hogy valamik\u00e9p meg ne \u00fcssed l\u00e1badat a k\u00f5be."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig J\u00e9zus, monda n\u00e9ki: Megmondatott: Ne k\u00eds\u00e9rtsd az Urat, a te Istenedet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elv\u00e9gezv\u00e9n minden k\u00eds\u00e9rt\u00e9st az \u00f6rd\u00f6g, elt\u00e1voz\u00e9k t\u00f5le egy id\u00f5re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig megt\u00e9re a L\u00e9leknek erej\u00e9vel Galile\u00e1ba: \u00e9s h\u00edre m\u00e9ne n\u00e9ki az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 tan\u00edta azoknak zsinag\u00f3g\u00e1iban, dics\u00f5\u00edttetv\u00e9n mindenekt\u00f5l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne N\u00e1z\u00e1retbe, a hol felneveltetett: \u00e9s bem\u00e9ne, szok\u00e1sa szerint, szombatnapon a zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s fel\u00e1lla olvasni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1k n\u00e9ki az \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9t; \u00e9s a k\u00f6nyvet felt\u00e1rv\u00e1n, arra a helyre nyita, a hol ez vala \u00edrva:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00darnak lelke [van] \u00e9n rajtam, mivelhogy felkent engem, hogy a szeg\u00e9nyeknek az evangy\u00e9liomot hirdessem, elk\u00fcld\u00f6tt, hogy a t\u00f6redelmes sz\u00edv\u00fbeket meggy\u00f3gy\u00edtsam, hogy a foglyoknak szabadul\u00e1st hirdessek \u00e9s a vakok szemeinek megnyil\u00e1s\u00e1t, hogy szabadon bocs\u00e1ssam a lesujtottakat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hogy hirdessem az \u00darnak kedves esztendej\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s behajtv\u00e1n a k\u00f6nyvet, \u00e1tad\u00e1 a szolg\u00e1nak, \u00e9s le\u00fcle. \u00c9s a zsinag\u00f3g\u00e1ban mindenek szemei \u00f5 re\u00e1 val\u00e1nak f\u00fcggesztve."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d5 pedig kezde hozz\u00e1juk sz\u00f3lani: Ma teljesedett be ez [az] \u00cdr\u00e1s a ti hall\u00e1stokra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan bizonys\u00e1got t\u00f5nek fel\u00f5le, \u00e9s el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak kedves besz\u00e9dein, a melyek sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaztak, \u00e9s mond\u00e1nak: Avagy nem a J\u00f3zsef fia-\u00e9 ez?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Bizony\u00e1ra azt a p\u00e9ldabesz\u00e9det mondj\u00e1tok n\u00e9kem: Orvos, gy\u00f3gy\u00edtsd meg magadat! A miket hallottunk, hogy Kapernaumban t\u00f6rt\u00e9ntek, itt a te haz\u00e1dban is cselekedd meg azokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Monda pedig: Bizony mondom n\u00e9ktek: Egy pr\u00f3f\u00e9ta sem kedves az \u00f5 haz\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s igaz\u00e1n mondom n\u00e9ktek, hogy Ill\u00e9s idej\u00e9ben sok \u00f6zvegy asszony volt Izr\u00e1elben, mikor az \u00e9g h\u00e1rom esztendeig \u00e9s hat h\u00f3napig be volt z\u00e1rva, \u00fagy hogy az eg\u00e9sz tartom\u00e1nyban nagy \u00e9hs\u00e9g volt;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e9gis azok k\u00f6z\u00fcl senkihez nem k\u00fcldetett Ill\u00e9s, hanem csak Sidonnak Sarept\u00e1j\u00e1ba az \u00f6zvegy asszonyhoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s az Elizeus pr\u00f3f\u00e9ta idej\u00e9ben sok b\u00e9lpoklos volt Izr\u00e1elben; de azok k\u00f6z\u00fcl egy sem tisztult meg, csak a Siri\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Na\u00e1m\u00e1n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s betel\u00e9nek mindny\u00e1jan haraggal a zsinag\u00f3g\u00e1ban, mikor ezeket hallott\u00e1k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n, ki\u00fbz\u00e9k \u00f5t a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl \u00e9s viv\u00e9k \u00f5t annak a hegynek sz\u00e9l\u00e9re, a melyen az \u00f5 v\u00e1rosuk \u00e9p\u00fclt, hogy onnan letasz\u00edts\u00e1k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d5 azonban k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e1tmenve, elt\u00e1voz\u00e9k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s lem\u00e9ne Kapernaumba, Galilea v\u00e1ros\u00e1ba; \u00e9s tan\u00edtja vala azokat szombatnapokon."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s csod\u00e1lkoz\u00e1nak az \u00f5 tudom\u00e1ny\u00e1n, mert besz\u00e9de hatalmas vala."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s a zsinag\u00f3g\u00e1ban vala egy tiszt\u00e1talan \u00f6rd\u00f6gi l\u00e9lekt\u00f5l megsz\u00e1llt ember, a ki fennhangon ki\u00e1lta,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Ah, mi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1d n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus? J\u00f6tt\u00e9l, hogy elvesz\u00edts minket? Ismerlek t\u00e9ged ki vagy: az Istennek ama Szentje!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s megdorg\u00e1l\u00e1 \u00f5t J\u00e9zus, mondv\u00e1n: N\u00e9mulj meg \u00e9s menj ki ez emberb\u00f5l! \u00c9s az \u00f6rd\u00f6g azt a k\u00f6z\u00e9pre vetv\u00e9n, kim\u00e9ne bel\u00f5le, \u00e9s nem \u00e1rta n\u00e9ki semmit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1mada f\u00e9lelem mindenekben, \u00e9s egym\u00e1ssal sz\u00f3lnak \u00e9s besz\u00e9lnek vala, mondv\u00e1n: Mi dolog ez, hogy nagy m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal \u00e9s hatalommal parancsol a tiszt\u00e1talan lelkeknek \u00e9s kimennek?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s elterjede a h\u00edr \u00f5 fel\u00f5le a k\u00f6rny\u00e9k minden hely\u00e9n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l elt\u00e1vozv\u00e1n, a Simon h\u00e1z\u00e1ba m\u00e9ne. A Simon napa pedig nagy hideglel\u00e9sben fek\u00fcdt, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek neki \u00e9rette."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s [J\u00e9zus] mell\u00e9 \u00e1llv\u00e1n, megdorg\u00e1l\u00e1 a hideglel\u00e9st, \u00e9s az elhagy\u00e1 \u00f5t; \u00e9s \u00f5 azonnal felkelv\u00e9n, szolg\u00e1la n\u00e9kik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A nap lement\u00e9vel pedig, mindenek, a kiknek k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le betegeik val\u00e1nak, \u00f5 hozz\u00e1 viv\u00e9k azokat; \u00f5 pedig mindegyik\u00f5j\u00fckre re\u00e1vetv\u00e9n kezeit, meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 \u00f5ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sokakb\u00f3l pedig \u00f6rd\u00f6g\u00f6k is mentek ki, ki\u00e1ltozv\u00e1n \u00e9s mondv\u00e1n: Te vagy ama Krisztus, az Isten Fia! De \u00f5 megdorg\u00e1lv\u00e1n, nem enged\u00e9 \u00f5ket sz\u00f3lani, mivelhogy tudt\u00e1k, hogy \u00f5 a Krisztus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A nap f\u00f6lkeltekor pedig kimenv\u00e9n, puszta helyre m\u00e9ne; de a sokas\u00e1g felkeres\u00e9 \u00f5t, \u00e9s hozz\u00e1men\u00e9nek, \u00e9s tart\u00f3ztat\u00e1k \u00f5t, hogy ne menjen el t\u00f5l\u00f6k."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Egy\u00e9b v\u00e1rosoknak is hirdetnem kell n\u00e9kem az Istennek orsz\u00e1g\u00e1t; mert az\u00e9rt k\u00fcldettem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s pr\u00e9dik\u00e1l vala Galilea zsinag\u00f3g\u00e1iban."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor a sokas\u00e1g hozz\u00e1 t\u00f3dult, hogy hallgassa az Isten besz\u00e9d\u00e9t, \u00f5 a Genez\u00e1ret tav\u00e1n\u00e1l \u00e1ll vala;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ta k\u00e9t haj\u00f3t \u00e1llani a vizen: a hal\u00e1szok pedig, miut\u00e1n azokb\u00f3l kisz\u00e1llottak, moss\u00e1k vala az \u00f5 h\u00e1l\u00f3ikat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 bemenv\u00e9n az egyik haj\u00f3ba, a mely a Simon\u00e9 vala, k\u00e9r\u00e9 \u00f5t, hogy vigye egy kiss\u00e9 beljebb a f\u00f6ldt\u00f5l: \u00e9s mikor le\u00fclt, a haj\u00f3b\u00f3l tan\u00edt\u00e1 a sokas\u00e1got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor pedig megsz\u00fcnt besz\u00e9lni, monda Simonnak: Evezz a m\u00e9lyre, \u00e9s vess\u00e9tek ki h\u00e1l\u00f3itokat fog\u00e1sra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n Simon, monda n\u00e9ki: Mester, j\u00f3llehet az eg\u00e9sz \u00e9jszaka f\u00e1radtunk, m\u00e9g sem fogtunk semmit: mindaz\u00e1ltal a te parancsolatodra levetem a h\u00e1l\u00f3t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ezt megt\u00e9v\u00e9n, halaknak nagy sokas\u00e1g\u00e1t ker\u00edt\u00e9k be; szakadoz vala pedig az \u00f5 h\u00e1l\u00f3juk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Int\u00e9nek az\u00e9rt t\u00e1rsaiknak, a kik a m\u00e1sik haj\u00f3ban val\u00e1nak, hogy j\u00f5jjenek \u00e9s seg\u00edtsenek n\u00e9kik. \u00c9s elj\u00f6v\u00e9n, megt\u00f6lt\u00e9k mind a k\u00e9t haj\u00f3t, annyira, hogy csaknem els\u00fclyed\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig [ezt] Simon P\u00e9ter, J\u00e9zusnak l\u00e1bai el\u00e9 es\u00e9k, mondv\u00e1n: Eredj el \u00e9n t\u00f5lem, mert [\u00e9n] b\u00fbn\u00f6s ember vagyok, Uram!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert f\u00e9lelem fogta k\u00f6r\u00fcl \u00f5t \u00e9s mindazokat, a kik \u00f5 vele val\u00e1nak, a halfog\u00e1s miatt, a melyet fogtak;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen Jakabot \u00e9s J\u00e1nost is, a Zebedeus fiait, a kik Simonnak t\u00e1rsai val\u00e1nak. \u00c9s monda Simonnak J\u00e9zus: Ne f\u00e9lj; mostant\u00f3l fogva embereket fogsz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a haj\u00f3kat a sz\u00e1razra vonv\u00e1n, elhagy\u00e1k minden\u00f6ket \u00e9s k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor az egyik v\u00e1rosban vala, \u00edm\u00e9 [vala ott] egy pokloss\u00e1ggal teljes ember: \u00e9s mikor megl\u00e1tta J\u00e9zust, arczra borulva k\u00e9r\u00e9 \u00f5t, mondv\u00e1n: Uram, ha akarod, megtiszt\u00edthatsz engem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "[J\u00e9zus] pedig kiny\u00fajtv\u00e1n kez\u00e9t, illet\u00e9 azt, mondv\u00e1n: Akarom, tisztulj meg. \u00c9s azonnal elt\u00e1voz\u00e9k t\u00f5le a b\u00e9lpokloss\u00e1g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 megparancsol\u00e1 n\u00e9ki, hogy azt senkinek se mondja el; hanem eredj el, [\u00fagymond,] mutasd meg magad a papnak, \u00e9s v\u00edgy \u00e1ldozatot a te megtisztul\u00e1sod\u00e9rt, a mint M\u00f3zes parancsolta, bizonys\u00e1gul \u00f5 n\u00e9kik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A h\u00edr azonban ann\u00e1l ink\u00e1bb terjedt \u00f5 fel\u00f5le; \u00e9s nagy sokas\u00e1g gy\u00fble egybe, hogy \u00f5t hallgass\u00e1k, \u00e9s hogy \u00e1ltala meggy\u00f3gyuljanak az \u00f5 betegs\u00e9geikb\u00f5l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00f5 f\u00e9lrevonula a puszt\u00e1kba, \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n egy napon, hogy \u00f5 tan\u00edt vala: \u00e9s ott \u00fcl\u00e9nek a farizeusok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nynek tan\u00edt\u00f3i, a kik j\u00f6ttek Galile\u00e1nak \u00e9s J\u00fade\u00e1nak minden faluib\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l: \u00e9s az \u00darnak hatalma vala \u00f5 vele, hogy gy\u00f3gy\u00edtson."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 valami f\u00e9rfiak \u00e1gyon egy embert hoz\u00e1nak, a ki guta\u00fct\u00f6tt vala; \u00e9s igyekez\u00e9nek azt bevinni \u00e9s \u00f5 el\u00e9be tenni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De nem tal\u00e1lv\u00e1n m\u00f3dot, hogy a sokas\u00e1g miatt mik\u00e9p vigy\u00e9k \u00f5t be, felh\u00e1g\u00e1nak a h\u00e1ztet\u00f5re, \u00e9s a cser\u00e9ph\u00e9jazaton \u00e1t bocs\u00e1t\u00e1k \u00f5t al\u00e1 \u00e1gyast\u00f3l J\u00e9zus el\u00e9 a k\u00f6z\u00e9pre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tv\u00e1n azoknak hit\u00e9t, monda: Ember, megbocs\u00e1ttattak n\u00e9ked a te b\u00fbneid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k pedig \u00e9s a farizeusok elkezd\u00e9nek tanakodni, mondv\u00e1n: Kicsoda ez, a ki [ily] k\u00e1roml\u00e1st sz\u00f3l? Ki bocs\u00e1thatja meg a b\u00fbnt, hanemha egyed\u00fcl az Isten?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00e9szrev\u00e9v\u00e9n az \u00f5 tanakod\u00e1sukat, felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Mit tanakodtok a ti sz\u00edvetekben?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Melyik k\u00f6nnyebb, azt mondani: Megbocs\u00e1ttattak n\u00e9ked a te b\u00fbneid; vagy azt mondani: Kelj fel \u00e9s j\u00e1rj?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hogy pedig megtudj\u00e1tok, hogy az ember Fi\u00e1nak van hatalma e f\u00f6ld\u00f6n megbocs\u00e1tani a b\u00fbn\u00f6ket, (monda a guta\u00fct\u00f6ttnek): N\u00e9ked mondom, kelj fel, \u00e9s f\u00f6lv\u00e9v\u00e9n nyoszoly\u00e1dat, eredj haza!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s [az] r\u00f6gt\u00f6n felkelv\u00e9n azok szemel\u00e1tt\u00e1ra, f\u00f6lvev\u00e9 a min fek\u00fcdt, \u00e9s elm\u00e9ne haza, dics\u00f5\u00edtv\u00e9n az Istent."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e1lm\u00e9lkod\u00e1s elfog\u00e1 mindny\u00e1jukat, \u00e9s dics\u00f5\u00edt\u00e9k az Istent, \u00e9s betel\u00e9nek f\u00e9lelemmel, mondv\u00e1n: Bizony csodadolgokat l\u00e1ttunk ma!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n pedig kim\u00e9ne, \u00e9s l\u00e1ta egy L\u00e9vi nev\u00fb v\u00e1mszed\u00f5t, a ki a v\u00e1mn\u00e1l \u00fcl vala, \u00e9s monda n\u00e9ki: K\u00f6vess engem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s az mindeneket elhagyv\u00e1n, felkele \u00e9s k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s L\u00e9vi nagy lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edte n\u00e9ki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1n\u00e1l; \u00e9s vala [ott] nagy sokas\u00e1ga a v\u00e1mszed\u00f5knek \u00e9s egyebeknek, a kik \u00f5 vel\u00f6k letelepedtek volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6zt\u00fck az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok z\u00fagol\u00f3d\u00e1nak az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai ellen, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt esztek \u00e9s isztok a v\u00e1mszed\u00f5kkel \u00e9s a b\u00fbn\u00f6s\u00f6kkel?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9kik: Az eg\u00e9szs\u00e9geseknek nincs sz\u00fcks\u00e9g\u00fck orvosra, hanem a betegeknek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az igazakat h\u00edvjam, hanem a b\u00fbn\u00f6s\u00f6ket a megt\u00e9r\u00e9sre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mi az oka, hogy a J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai gyakorta b\u00f5jt\u00f6lnek \u00e9s im\u00e1dkoznak, valamint a farizeusok\u00e9i is; a te tan\u00edtv\u00e1nyaid pedig esznek \u00e9s isznak?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Avagy m\u00edvelhetitek-\u00e9 azt, hogy a lakodalmasok b\u00f5jt\u00f6ljenek, a m\u00edg a v\u00f5leg\u00e9ny vel\u00f6k van?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De elj\u00f5nek a napok, \u00e9s mikor a v\u00f5leg\u00e9ny elv\u00e9tetik \u00f5 t\u00f5l\u00f6k, akkor majd b\u00f5jt\u00f6lnek azokban a napokban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik p\u00e9ldabesz\u00e9det is: Senki nem toldja az \u00faj poszt\u00f3 foltot az \u00f3 poszt\u00f3hoz; mert k\u00fcl\u00f6nben az \u00fajat is megszakasztja \u00e9s az \u00f3 poszt\u00f3hoz nem illik az \u00fajb\u00f3l val\u00f3 folt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s senki sem t\u00f6lti az \u00faj bort \u00f3 t\u00f6ml\u00f5kbe; mert k\u00fcl\u00f6nben az \u00faj bor megszakasztja a t\u00f6ml\u00f5ket, \u00e9s a [bor] ki\u00f6m\u00f6l, \u00e9s a t\u00f6ml\u00f5k [is] elvesznek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hanem az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u00f5kbe kell t\u00f6lteni, \u00e9s mind a kett\u00f5 megmarad."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s senki, a ki \u00f3 [bort] iszik, mindj\u00e1rt \u00fajat nem kiv\u00e1n, mert azt mondja: Jobb az \u00f3."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig a [h\u00fasv\u00e9t] szombatj\u00e1t k\u00f6vet\u00f5 m\u00e1sodik szombaton, hogy a vet\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9ne \u00e1ltal \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai gabonafejeket szaggatv\u00e1n \u00e9s azokat kezeikkel kimorzsolv\u00e1n, ettek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig a farizeusok k\u00f6z\u00fcl mond\u00e1nak n\u00e9kik: Mi\u00e9rt cselekszitek azt, a mit szombatnapokon nem szabad cselekedni?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9kik: Nem olvast\u00e1tok-\u00e9, mit cselekedett D\u00e1vid, mikor meg\u00e9hezett \u00f5 \u00e9s a kik vele voltak?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mi m\u00f3don ment be az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba \u00e9s vette el a szent kenyereket \u00e9s ette meg \u00e9s adott azoknak is, a kik vele voltak, a melyeket [pedig] nem szabad megenni, hanem csak a papoknak?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Az embernek Fia ura a szombatnak is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00f5n pedig m\u00e1s szombaton is, hogy \u00f5 a zsinag\u00f3g\u00e1ba m\u00e9ne \u00e9s tan\u00edta, \u00e9s vala ott egy ember, a kinek a jobb keze sz\u00e1radt volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok pedig leselked\u00e9nek \u00f5 ut\u00e1na, ha vajjon gy\u00f3gy\u00edt-e majd szombatnapon, hogy v\u00e1dat tal\u00e1ljanak ellene."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d5 pedig tudv\u00e1n azoknak gondolatait, monda a sz\u00e1radt kez\u00fb embernek: Kelj fel \u00e9s \u00e1llj el\u00f5! \u00c9s felkelv\u00e9n, el\u00f5\u00e1lla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Valamit k\u00e9rdek t\u00f5letek: Szabad-\u00e9 szombaton j\u00f3t tenni, vagy rosszat tenni? az \u00e9letet megtartani, vagy elveszteni?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6r\u00fcltekintve mindny\u00e1jokon, monda az embernek: Ny\u00fajtsd ki a kezedet! Az pedig \u00fagy cseleked\u00e9k, \u00e9s keze oly \u00e9pp\u00e9 l\u00f5n, mint a m\u00e1sik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azok pedig eltel\u00e9nek esztelens\u00e9ggel \u00e9s besz\u00e9lgetnek vala egym\u00e1s k\u00f6zt, hogy mit cselekedjenek J\u00e9zussal?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n azokban a napokban, kim\u00e9ne a hegyre im\u00e1dkozni, \u00e9s az \u00e9jszak\u00e1t az Istenhez val\u00f3 im\u00e1dkoz\u00e1sban t\u00f6lt\u00e9 el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mikor megvirrada, el\u00f5sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyait \u00e9s kiv\u00e1laszta azok k\u00f6z\u00fcl tizenkett\u00f5t, a kiket apostoloknak is neveze:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simont, a kit P\u00e9ternek is neveze, \u00e9s Andr\u00e1st, annak testv\u00e9r\u00e9t, Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, Filepet \u00e9s Bertalant,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1t\u00e9t \u00e9s Tam\u00e1st, Jakabot, az Alfeus fi\u00e1t, \u00e9s Simont, a ki Zelotesnek neveztet\u00e9k,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1st, a Jakab [fi\u00e1t] \u00e9s Iskariotes J\u00fad\u00e1st, a ki \u00e1rul\u00f3v\u00e1 is l\u00f5n;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s al\u00e1menv\u00e9n \u00f5 vel\u00f6k, meg\u00e1lla a s\u00edks\u00e1gon, \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak serege \u00e9s a n\u00e9pnek nagy sokas\u00e1ga eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l \u00e9s T\u00edrusnak \u00e9s S\u00eddonnak tengermell\u00e9ki hat\u00e1r\u00e1b\u00f3l, a kik j\u00f6ttek, hogy hallgass\u00e1k \u00f5t \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edttassanak betegs\u00e9geikb\u00f5l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s a kik tiszt\u00e1talan lelkekt\u00f5l gy\u00f6trettek, meggy\u00f3gyul\u00e1nak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1g igyekezik vala \u00f5t illetni: mert er\u00f5 sz\u00e1rmaz\u00e9k bel\u00f5le, \u00e9s mindeneket meggy\u00f3gy\u00edta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d5 pedig felemelv\u00e9n szemeit az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaira, monda: Boldogok [vagytok] ti szeg\u00e9nyek: mert ti\u00e9tek az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Boldogok ti, kik most \u00e9heztek: mert megel\u00e9g\u00edttettek. Boldogok ti, kik most s\u00edrtok: mert nevetni fogtok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Boldogok lesztek, mikor titeket az emberek gy\u00fbl\u00f6lnek, \u00e9s kirekesztenek, \u00e9s szidalmaznak titeket, \u00e9s kivetik a ti neveteket, mint gonoszt, az embernek Fi\u00e1\u00e9rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek azon a napon \u00e9s \u00f6rvendezzetek; mert \u00edm\u00e9 a ti jutalmatok b\u00f5s\u00e9ges a mennyben; hiszen hasonl\u00f3k\u00e9pen cselekedtek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kkal az \u00f5 aty\u00e1ik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De jaj n\u00e9ktek, gazdagoknak, mert elvett\u00e9tek a ti vigasztal\u00e1stokat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek, kik beteltetek; mert \u00e9hezni fogtok. Jaj n\u00e9ktek, kik most nevettek; mert s\u00edrni \u00e9s jajgatni fogtok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek, mikor minden ember j\u00f3t mond fel\u00f5letek; mert \u00e9pen \u00edgy cselekedtek a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kkal az \u00f5 aty\u00e1ik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De n\u00e9ktek mondom, kik [engem] hallgattok: Szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, j\u00f3l tegyetek azokkal, a kik titeket gy\u00fbl\u00f6lnek,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok azokat, a kik titeket \u00e1tkoznak, \u00e9s im\u00e1dkozzatok azok\u00e9rt, a kik titeket h\u00e1borgatnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A ki [egyik] arczodat meg\u00fcti, ford\u00edtsd n\u00e9ki a m\u00e1sikat is; \u00e9s att\u00f3l, a ki fels\u00f5 ruh\u00e1dat elveszi, ne vond meg als\u00f3 ruh\u00e1dat se."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mindennek pedig, a ki t\u00f5led k\u00e9r, adj; \u00e9s att\u00f3l, a ki elveszi a ti\u00e9det, ne k\u00e9rd vissza."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s a mint akarj\u00e1tok, hogy az emberek veletek cselekedjenek, ti is akk\u00e9pen cselekedjetek azokkal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert ha [csak] azokat szeretitek, a kik titeket szeretnek, mi jutalmatok van? Hiszen a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k is szeretik azokat, a kik \u00f5ket szeretik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s ha [csak] azokkal tesztek j\u00f3l, a kik veletek j\u00f3l tesznek, mi jutalmatok van? Hiszen a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k is ugyanazt cselekszik."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s ha [csak] azoknak adtok k\u00f6lcs\u00f6nt, a kikt\u00f5l rem\u00e9nylitek, hogy visszakapj\u00e1tok, mi jutalmatok van? Hiszen a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k is adnak k\u00f6lcs\u00f6nt a b\u00fbn\u00f6s\u00f6knek, hogy ugyanannyit kapjanak vissza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hanem szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, \u00e9s j\u00f3l tegyetek, \u00e9s adjatok k\u00f6lcs\u00f6nt, semmit \u00e9rte nem v\u00e1rv\u00e1n; \u00e9s a ti jutalmatok sok lesz, \u00e9s ama magass\u00e1gos [Istennek] fiai lesztek: mert \u00f5 j\u00f3lt\u00e9v\u00f5 a h\u00e1l\u00e1datlanokkal \u00e9s gonoszokkal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Legyetek az\u00e9rt irgalmasok, mint a ti Aty\u00e1tok is irgalmas."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ne \u00edt\u00e9ljetek \u00e9s nem \u00edt\u00e9ltettek; ne k\u00e1rhoztassatok \u00e9s nem k\u00e1rhoztattok; megbocs\u00e1ssatok, n\u00e9ktek is megbocs\u00e1ttatik;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Adjatok, n\u00e9ktek is adatik; j\u00f3 m\u00e9rt\u00e9ket, megnyomottat \u00e9s megr\u00e1zottat, sz\u00ednig teltet adnak a ti \u00f6letekbe. Mert azzal a m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rnek n\u00e9ktek, a melylyel ti m\u00e9rtek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e9ldabesz\u00e9det is monda n\u00e9kik: Vajjon a vak vezetheti-\u00e9 a vil\u00e1gtalant? avagy nem mindketten a verembe esnek-\u00e9?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nem feljebb val\u00f3 a tan\u00edtv\u00e1ny az \u00f5 mester\u00e9n\u00e9l; hanem mikor t\u00f6k\u00e9letes lesz, mindenki olyan lesz, mint a mestere."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mi\u00e9rt n\u00e9zed pedig a sz\u00e1lk\u00e1t, a mely a te aty\u00e1dfia szem\u00e9ben van, a gerend\u00e1t pedig, mely a te saj\u00e1t szemedben van, nem veszed \u00e9szre?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Avagy mi m\u00f3don mondhatod a te aty\u00e1dfi\u00e1nak: Aty\u00e1mfia, hadd vessem ki a sz\u00e1lk\u00e1t a te szemedb\u00f5l, holott te a te szemedben l\u00e9v\u00f5 gerend\u00e1t nem l\u00e1tod. Te k\u00e9pmutat\u00f3, vesd ki el\u00f5sz\u00f6r a gerend\u00e1t a te szemedb\u00f5l \u00e9s azut\u00e1n gondolj arra, hogy kivesd a sz\u00e1lk\u00e1t, a mely a te aty\u00e1dfia szem\u00e9ben van."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nem j\u00f3 fa az, a mely romlott gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem; \u00e9s nem romlott fa az, a mely j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mert minden fa az \u00f5 tulajdon gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9r\u00f5l ismertetik meg; mert a t\u00f6visr\u00f5l nem szednek f\u00fcg\u00e9t, sem a szederind\u00e1r\u00f3l nem szednek sz\u00f5l\u00f5t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A j\u00f3 ember az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek j\u00f3 kincs\u00e9b\u00f5l hoz el\u00f5 j\u00f3t; \u00e9s a gonosz ember az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek gonosz kincs\u00e9b\u00f5l hoz el\u00f5 gonoszt: mert a sz\u00edvnek teljess\u00e9g\u00e9b\u00f5l sz\u00f3l az \u00f5 sz\u00e1ja."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondj\u00e1tok pedig n\u00e9kem: Uram! Uram! ha nem m\u00edvelitek, a miket mondok?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Valaki \u00e9n hozz\u00e1m j\u00f5 \u00e9s hallgatja az \u00e9n besz\u00e9dimet \u00e9s azokat megtartja, megmondom n\u00e9ktek, mihez hasonl\u00f3."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 valamely h\u00e1z\u00e9p\u00edt\u00f5 emberhez, a ki le\u00e1sott \u00e9s m\u00e9lyre hatolt, \u00e9s k\u00f5szikl\u00e1ra vetett fundamentomot: mikor azt\u00e1n \u00e1rv\u00edz lett, bele\u00fctk\u00f6z\u00f6tt a foly\u00f3v\u00edz abba a h\u00e1zba, de azt meg nem mozd\u00edthatta: mert k\u00f5szikl\u00e1n \u00e9p\u00fclt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A ki pedig hallgatja, de nem tartja meg, hasonl\u00f3 ahhoz az emberhez, a ki [csak] a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9p\u00edtette h\u00e1z\u00e1t fundamentom n\u00e9lk\u00fcl: a melybe bele\u00fctk\u00f6zv\u00e9n a foly\u00f3v\u00edz, azonnal \u00f6sszeomlott; \u00e9s nagy lett annak a h\u00e1znak roml\u00e1sa."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig minden \u00f5 besz\u00e9deit a n\u00e9p hallat\u00e1ra elv\u00e9gezte, bem\u00e9ne Kapernaumba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy sz\u00e1zadosnak szolg\u00e1ja pedig, a ki ann\u00e1l nagy becs\u00fcletben volt, igen rosszul l\u00e9v\u00e9n, m\u00e1r hal\u00f3f\u00e9lben vala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az pedig, mikor hallott J\u00e9zus fel\u00f5l, hozz\u00e1 k\u00fcld\u00e9 a zsid\u00f3k v\u00e9neit, k\u00e9rv\u00e9n \u00f5t, hogy j\u00f5jj\u00f6n el \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsa meg az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azok pedig J\u00e9zushoz menv\u00e9n, igen k\u00e9r\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n: M\u00e9lt\u00f3, hogy megtedd n\u00e9ki;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert szereti a mi nemzet\u00fcnket, \u00e9s a zsinag\u00f3g\u00e1t [is] \u00f5 \u00e9p\u00edttette n\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus teh\u00e1t elm\u00e9ne vel\u00f6k. Mikor azonban m\u00e1r nem messze volt a h\u00e1zt\u00f3l, el\u00e9je k\u00fcld\u00e9 a sz\u00e1zados n\u00e9h\u00e1ny j\u00f3 bar\u00e1tj\u00e1t, izenv\u00e9n n\u00e9ki: Uram, ne f\u00e1raszd magad; mert nem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy hajl\u00e9komba j\u00f5jj;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mi\u00e9rt is magamat sem tartottam \u00e9rdemesnek arra, hogy hozz\u00e1d menjek: hanem [csak] sz\u00f3val mondd, \u00e9s meggy\u00f3gyul az \u00e9n szolg\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert \u00e9n is hatalom al\u00e1 vetett ember vagyok, \u00e9s vit\u00e9zek vannak alattam; \u00e9s [ha] az egyiknek azt mondom: Eredj el, elmegy; vagy a m\u00e1siknak: J\u00f6vel, elj\u00f5; \u00e9s [ha] szolg\u00e1mnak [sz\u00f3lok:] Tedd ezt, azt teszi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ezeket hallv\u00e1n, elcsud\u00e1lkoz\u00e9k \u00f5 rajta; \u00e9s h\u00e1trafordulv\u00e1n monda az \u00f5t k\u00f6vet\u00f5 sokas\u00e1gnak: Mondom n\u00e9ktek, ilyen hitet Izr\u00e1elben sem tal\u00e1ltam!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00fcld\u00f6ttek visszat\u00e9rv\u00e9n a h\u00e1zhoz, a beteg szolg\u00e1t [m\u00e1r] eg\u00e9szs\u00e9gben tal\u00e1l\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n m\u00e1snap, hogy m\u00e9ne Nain nev\u00fb v\u00e1rosba; \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai sokan men\u00e9nek \u00f5 vele, \u00e9s nagy sokas\u00e1g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor pedig a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz k\u00f6zel\u00edtett, \u00edm\u00e9 egy halottat hoznak vala ki, egyetlen egy fi\u00e1t az anyj\u00e1nak, \u00e9s az \u00f6zvegy asszony vala; \u00e9s a v\u00e1rosb\u00f3l nagy sokas\u00e1g volt \u00f5 vele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tv\u00e1n \u00f5t az \u00dar, megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcle rajta, \u00e9s monda n\u00e9ki: Ne s\u00edrj."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s oda menv\u00e9n, illet\u00e9 a kopors\u00f3t; a viv\u00f5k pedig meg\u00e1ll\u00e1nak. \u00c9s monda: Ifj\u00fa, n\u00e9ked mondom, kelj f\u00f6l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00fcle a megholt, \u00e9s kezde sz\u00f3lni; \u00e9s ad\u00e1 \u00f5t anyj\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s elfog\u00e1 mind azokat a f\u00e9lelem, \u00e9s dics\u00f5\u00edt\u00e9k az Istent, mondv\u00e1n: Nagy pr\u00f3f\u00e9ta t\u00e1madt mi k\u00f6zt\u00fcnk; \u00e9s: Az Isten megtekintette az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne \u00f5 fel\u00f5le e h\u00edr az eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ba, \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl val\u00f3 minden tartom\u00e1nyba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e1nosnak mind ezeket elmond\u00e1k a tan\u00edtv\u00e1nyai. \u00c9s J\u00e1nos az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl kett\u00f5t el\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9 J\u00e9zushoz, mondv\u00e1n: Te vagy-\u00e9 az, a ki elj\u00f6vend\u00f5 [vala,] vagy m\u00e1st v\u00e1rjunk?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt azok a f\u00e9rfiak hozz\u00e1mentek, mond\u00e1nak: Keresztel\u00f5 J\u00e1nos k\u00fcld\u00f6tt minket te hozz\u00e1d, mondv\u00e1n: Te vagy-\u00e9 az, a ki elj\u00f6vend\u00f5 [vala,] vagy m\u00e1st v\u00e1rjunk?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azon \u00f3r\u00e1ban pedig sokakat gy\u00f3gy\u00edta meg betegs\u00e9gekb\u00f5l, csap\u00e1sokb\u00f3l, tiszt\u00e1talan lelkekt\u00f5l, \u00e9s sok vaknak ad\u00e1 meg szeme vil\u00e1g\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9kik: Elmenv\u00e9n mondj\u00e1tok meg J\u00e1nosnak, a miket l\u00e1ttatok \u00e9s hallottatok: hogy a vakok szemeik vil\u00e1g\u00e1t veszik, a s\u00e1nt\u00e1k j\u00e1rnak, a poklosok megtisztulnak, a siketek hallanak, a halottak felt\u00e1madnak, a szeg\u00e9nyeknek az evangy\u00e9liom pr\u00e9dik\u00e1ltatik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s boldog, valaki \u00e9n bennem meg nem botr\u00e1nkozik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor pedig elmentek a J\u00e1nos k\u00f6vetei, kezd\u00e9 mondani a sokas\u00e1gnak J\u00e1nos fel\u00f5l: Mit l\u00e1tni mentetek ki a puszt\u00e1ba? sz\u00e9lingatta n\u00e1dsz\u00e1lat-\u00e9?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e1t mit l\u00e1tni mentetek ki? puha ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt embert-\u00e9? \u00cdm\u00e9 a kik dr\u00e1ga \u00f6lt\u00f6zetben \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gben vannak, a kir\u00e1lyok palot\u00e1iban vannak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e1t mit l\u00e1tni mentetek ki? Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t-\u00e9? Bizony mondom n\u00e9ktek, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n\u00e1l is nagyobbat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez az, a ki fel\u00f5l meg van \u00edrva: \u00cdm\u00e9 \u00e9n elk\u00fcld\u00f6m az \u00e9n k\u00f6vetemet a te orcz\u00e1d el\u00f5tt, ki elk\u00e9sz\u00edti el\u00f5tted a te \u00fatadat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert mondom n\u00e9ktek, hogy azok k\u00f6z\u00f6tt, a kik asszonyt\u00f3l sz\u00fclettek, egy sincs nagyobb pr\u00f3f\u00e9ta Keresztel\u00f5 J\u00e1nosn\u00e1l; de a ki kisebb az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban, nagyobb \u00f5 n\u00e1la."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s mikor ezt hallotta az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e9s a v\u00e1mszed\u00f5k, igazat ad\u00e1nak az Istennek, megkeresztelkedv\u00e9n a J\u00e1nos kereszts\u00e9g\u00e9vel;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A farizeusok pedig \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k az Isten tan\u00e1cs\u00e1t megvet\u00e9k \u00f5 magokra n\u00e9zve, nem keresztelkedv\u00e9n meg \u00f5 t\u00f5le."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar: Mihez hasonl\u00edtsam az\u00e9rt e nemzets\u00e9gnek embereit? \u00e9s mihez hasonl\u00f3k?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k a piaczon \u00fcl\u00f5 gyermekekhez, kik egym\u00e1snak ki\u00e1ltanak, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: S\u00edpoltunk n\u00e9ktek, \u00e9s nem t\u00e1nczoltatok; siralmas \u00e9nekeket \u00e9nekelt\u00fcnk n\u00e9ktek, \u00e9s nem s\u00edrtatok."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt Keresztel\u00f5 J\u00e1nos, a ki kenyeret sem eszik, bort sem iszik, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok: \u00d6rd\u00f6g van benne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elj\u00f6tt az embernek Fia, a ki eszik \u00e9s iszik, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok: \u00cdm\u00e9 a fal\u00e1nk \u00e9s boriv\u00f3 ember, a v\u00e1mszed\u00f5k \u00e9s b\u00fbn\u00f6s\u00f6k bar\u00e1tja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s igazoltatik a b\u00f6lcses\u00e9g minden \u00f5 fiait\u00f3l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00e9r\u00e9 pedig \u00f5t egy a farizeusok k\u00f6z\u00fcl, hogy \u00f5 vele egy\u00e9k; annakok\u00e1\u00e9rt bemenv\u00e9n a farizeus h\u00e1z\u00e1ba, le\u00fcle enni."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a v\u00e1rosban egy asszony a ki b\u00fbn\u00f6s vala, mikor megtudta, hogy \u00f5 a farizeus h\u00e1z\u00e1ban le\u00fclt enni, hoza egy alab\u00e1strom [szelencze dr\u00e1ga] kenetet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1llv\u00e1n h\u00e1tul az \u00f5 l\u00e1bain\u00e1l s\u00edrva, k\u00f6nnyeivel kezd\u00e9 \u00f6nt\u00f6zni az \u00f5 l\u00e1bait, \u00e9s fej\u00e9nek haj\u00e1val t\u00f6rl\u00e9 meg, \u00e9s cs\u00f3kolgat\u00e1 az \u00f5 l\u00e1bait, \u00e9s megken\u00e9 [dr\u00e1ga] kenettel."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mikor pedig ezt l\u00e1tta a farizeus, a ki \u00f5t megh\u00edvta, monda mag\u00e1ban: Ez, ha pr\u00f3f\u00e9ta volna, tudn\u00e1 ki \u00e9s mif\u00e9le asszony az, a ki \u00f5t illeti: hogy b\u00fbn\u00f6s."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9ki: Simon, van valami mondani val\u00f3m n\u00e9ked. \u00c9s az monda: Mester, mondjad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Egy hitelez\u00f5nek k\u00e9t ad\u00f3sa vala: az egyik ad\u00f3s vala \u00f6tsz\u00e1z p\u00e9nzzel, a m\u00e1sik pedig \u00f6tvennel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s mikor nem volt n\u00e9kik mib\u00f5l megadni, mind a kett\u00f5nek elenged\u00e9. E kett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl az\u00e9rt, mondd meg, melyik szereti \u00f5t jobban?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig Simon, monda: Azt gondolom, hogy az, a kinek t\u00f6bbet engedett el. \u00c9s [J\u00e9zus] monda n\u00e9ki: Igaz\u00e1n \u00edt\u00e9lt\u00e9l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s az asszonyhoz fordulv\u00e1n, monda Simonnak: L\u00e1tod-\u00e9 ez asszonyt? Bej\u00f6v\u00e9k a te h\u00e1zadba, az \u00e9n l\u00e1baimnak vizet nem ad\u00e1l: ez pedig k\u00f6nnyeivel \u00f6nt\u00f6z\u00e9 az \u00e9n l\u00e1baimat, \u00e9s fej\u00e9nek haj\u00e1val t\u00f6rl\u00e9 meg."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Engem meg nem cs\u00f3kol\u00e1l: ez pedig az id\u00f5t\u00f5l fogva, hogy bej\u00f6ttem, nem sz\u00fcnt meg az \u00e9n l\u00e1baimat cs\u00f3kolgatni."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Olajjal az \u00e9n fejemet meg nem kented: ez pedig [dr\u00e1ga] kenettel ken\u00e9 meg az \u00e9n l\u00e1baimat."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Minekok\u00e1\u00e9rt mondom n\u00e9ked: N\u00e9ki sok b\u00fbne bocs\u00e1ttatott meg; mert igen szeretett; a kinek pedig kev\u00e9s bocs\u00e1ttatik meg, kev\u00e9sb\u00e9 szeret."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s monda annak: Megbocs\u00e1ttattak n\u00e9ked a te b\u00fbneid."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s a kik egy\u00fctt \u00fcl\u00e9nek vele az asztaln\u00e1l, kezd\u00e9k magukban mondani: Ki ez, hogy a b\u00fbn\u00f6ket is megbocs\u00e1tja?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Monda pedig az asszonynak: A te hited megtartott t\u00e9ged. Eredj el b\u00e9kess\u00e9ggel!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezut\u00e1n, hogy \u00f5 j\u00e1r vala v\u00e1rosonk\u00e9nt \u00e9s falunk\u00e9nt, pr\u00e9dik\u00e1lv\u00e1n \u00e9s hirdetv\u00e9n az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s vele a tizenkett\u00f5,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9mely asszonyok, a kiket tiszt\u00e1talan lelkekt\u00f5l \u00e9s betegs\u00e9gekb\u00f5l gy\u00f3gy\u00edtott meg, M\u00e1ria, a ki Magdal\u00e9n\u00e1nak neveztetik, kib\u00f5l h\u00e9t \u00f6rd\u00f6g ment ki,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s Johanna, Kh\u00faz\u00e1nak, a Her\u00f3des gondvisel\u00f5j\u00e9nek feles\u00e9ge, \u00e9s Zsuzs\u00e1nna, \u00e9s sok m\u00e1s asszony, kik az \u00f5 vagyonukb\u00f3l szolg\u00e1l\u00e1nak n\u00e9ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor pedig nagy sokas\u00e1g gy\u00fblt egybe, \u00e9s minden v\u00e1rosb\u00f3l mentek vala \u00f5 hozz\u00e1, monda p\u00e9ld\u00e1zat \u00e1ltal:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kim\u00e9ne a magvet\u00f5, hogy elvesse az \u00f5 magv\u00e1t: \u00e9s magvet\u00e9s k\u00f6zben n\u00e9mely es\u00e9k az \u00fatf\u00e9lre; \u00e9s eltapostat\u00e9k, \u00e9s az \u00e9gi madarak megev\u00e9k azt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9mely es\u00e9k a k\u00f5szikl\u00e1ra; \u00e9s mikor kikelt, elsz\u00e1rada, mert nem vala nedvess\u00e9ge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9mely es\u00e9k a t\u00f6vis k\u00f6z\u00e9; \u00e9s a t\u00f6visek vele egy\u00fctt n\u00f6vekedv\u00e9n, megfojt\u00e1k azt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9mely pedig es\u00e9k a j\u00f3 f\u00f6ldbe; \u00e9s mikor kikelt, sz\u00e1zannyi hasznot hoza. Ezeket mondv\u00e1n, ki\u00e1lt vala: A kinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9k \u00f5t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, mondv\u00e1n: Mi lehet e p\u00e9ld\u00e1zat?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: N\u00e9ktek adatott, hogy az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak titkait \u00e9rts\u00e9tek; egyebeknek p\u00e9ld\u00e1zatokban, hogy l\u00e1tv\u00e1n ne l\u00e1ssanak, \u00e9s hallv\u00e1n ne \u00e9rtsenek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A p\u00e9ld\u00e1zat pedig ez: A mag az Isten besz\u00e9de."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00fatf\u00e9len val\u00f3k pedig azok, a kik hallj\u00e1k; azt\u00e1n elj\u00f5 az \u00f6rd\u00f6g, \u00e9s kikapja az \u00edg\u00e9t az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kb\u00f5l, hogy ne higyjenek \u00e9s ne idvez\u00fcljenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00f5szikl\u00e1n val\u00f3k azok, a kik, mikor hallj\u00e1k, \u00f6r\u00f6mmel veszik az \u00edg\u00e9t; de ezeknek nincs gy\u00f6ker\u00fck, a kik egy ideig hisznek, a k\u00eds\u00e9rt\u00e9s idej\u00e9n pedig elszakadnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a melyik a t\u00f6vis k\u00f6z\u00e9 esett, ezek azok, a kik hallott\u00e1k, de elmenv\u00e9n, az \u00e9let gondjait\u00f3l, \u00e9s gazdags\u00e1g\u00e1t\u00f3l \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9geit\u00f5l megfojtatnak, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t nem teremnek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A melyik pedig a j\u00f3 f\u00f6ldbe [esett,] ezek azok, a kik a hallott \u00edg\u00e9t tiszta \u00e9s j\u00f3 sz\u00edvvel megtartj\u00e1k, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremnek b\u00e9ket\u00fbr\u00e9ssel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Senki pedig, ha gyerty\u00e1t gy\u00fajt, be nem fedi azt valami ed\u00e9nynyel, sem az \u00e1gy al\u00e1 nem rejti; hanem a gyertyatart\u00f3ba teszi, hogy a kik bemennek, l\u00e1ss\u00e1k a vil\u00e1got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert nincs oly titok, mely nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 ne lenne; \u00e9s nincs oly elrejtett [dolog,] mely ki ne tud\u00f3dn\u00e9k, \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1gra ne j\u00f5ne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megl\u00e1ss\u00e1tok az\u00e9rt, mim\u00f3don hallgatj\u00e1tok: mert a kinek van, annak adatik; \u00e9s a kinek nincs, m\u00e9g a mij\u00e9t gondolja is hogy van, elv\u00e9tetik t\u00f5le."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f6v\u00e9nek pedig hozz\u00e1 az \u00f5 anyja \u00e9s atyjafiai, de nem tudtak hozz\u00e1 jutni a sokas\u00e1g miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s tudt\u00e1ra ad\u00e1k n\u00e9ki, mondv\u00e1n: A te any\u00e1d \u00e9s aty\u00e1dfiai k\u00fcnn \u00e1llnak, t\u00e9ged akarv\u00e1n l\u00e1tni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Az \u00e9n any\u00e1m \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1mfiai ezek, a kik az Isten besz\u00e9d\u00e9t hallgatj\u00e1k, \u00e9s megcselekszik azt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00f5n pedig egy napon, hogy bem\u00e9ne a haj\u00f3ba \u00f5 \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai; \u00e9s monda n\u00e9kik: Menj\u00fcnk a t\u00f3nak t\u00fals\u00f3 [part]j\u00e1ra. \u00c9s elindul\u00e1nak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De haj\u00f3z\u00e1suk k\u00f6zben elszendered\u00e9k; \u00e9s sz\u00e9lv\u00e9sz csapott le a t\u00f3ra, \u00e9s megmer\u00fcl\u00e9nek, \u00e9s veszedelemben val\u00e1nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 menv\u00e9n, felk\u00f6lt\u00e9k \u00f5t mondv\u00e1n: Mester, Mester, elvesz\u00fcnk! \u00d5 pedig felserkenv\u00e9n, megdorg\u00e1l\u00e1 a szelet \u00e9s a v\u00edznek habjait; \u00e9s megsz\u00fbn\u00e9nek, \u00e9s l\u00f5n csendess\u00e9g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Hol van a ti hitetek? \u00c9s f\u00e9lelemmel csod\u00e1lkoznak vala, mondv\u00e1n egym\u00e1snak: Ugyan ki ez, hogy a szeleknek is, a v\u00edznek is parancsol, \u00e9s engednek n\u00e9ki?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s evez\u00e9nek a Gader\u00e9nusok tartom\u00e1nyaiba, mely Galile\u00e1val \u00e1tellenben van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00f5 kiment a f\u00f6ldre, j\u00f6ve el\u00e9be a v\u00e1rosb\u00f3l egy ember, kiben \u00f6rd\u00f6g\u00f6k voltak sok id\u00f5t\u00f5l fogva, sem ruh\u00e1ba nem \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, sem h\u00e1zban nem lakott, hanem a s\u00edrboltokban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1tta J\u00e9zust, felki\u00e1lta \u00e9s [l\u00e1bai] el\u00e9 es\u00e9k n\u00e9ki, \u00e9s fensz\u00f3val monda: Mi k\u00f6z\u00f6m van n\u00e9kem te veled, J\u00e9zus, fels\u00e9ges Istennek Fia? k\u00e9rlek t\u00e9ged, ne gy\u00f6t\u00f6rj engem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert azt parancsol\u00e1 annak a tiszt\u00e1talan l\u00e9leknek, hogy menjen ki az emberb\u00f5l. Mert gyakran elragad\u00e1 \u00f5t: annakok\u00e1\u00e9rt l\u00e1nczokkal \u00e9s b\u00e9k\u00f3kkal megk\u00f6t\u00f6zve \u00f5riztet\u00e9k; de a k\u00f6tel\u00e9keket elszaggatv\u00e1n, az \u00f6rd\u00f6gt\u00f5l a puszt\u00e1kba hajtat\u00e9k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Megk\u00e9rd\u00e9 pedig \u00f5t J\u00e9zus, mondv\u00e1n: Mi a neved? \u00c9s \u00f5 monda: L\u00e9gi\u00f3; mert sok \u00f6rd\u00f6g ment vala bele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9r\u00e9k \u00f5t, hogy ne parancsolja n\u00e9kik, hogy a m\u00e9lys\u00e9gbe menjenek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vala pedig ott egy nagy diszn\u00f3ny\u00e1j, legel\u00e9szve a hegyen; \u00e9s k\u00e9r\u00e9k \u00f5t, hogy engedje meg n\u00e9kik, hogy azokba menjenek. \u00c9s megenged\u00e9 n\u00e9kik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s minekut\u00e1na kimentek az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k az emberb\u00f5l, bemen\u00e9nek a diszn\u00f3kba; \u00e9s a diszn\u00f3ny\u00e1j a meredekr\u00f5l a t\u00f3ba rohana, \u00e9s megfullada."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A p\u00e1sztorok pedig l\u00e1tv\u00e1n mi t\u00f6rt\u00e9nt, elfut\u00e1nak, \u00e9s elmenv\u00e9n, h\u00edrr\u00e9 ad\u00e1k a v\u00e1rosban \u00e9s a falukban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kimen\u00e9nek az\u00e9rt megn\u00e9zni mi t\u00f6rt\u00e9nt; \u00e9s men\u00e9nek J\u00e9zushoz, \u00e9s \u00fclve tal\u00e1l\u00e1k az embert, kib\u00f5l az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k kimentek, fel\u00f6lt\u00f6zve \u00e9s esz\u00e9n\u00e9l, a J\u00e9zus l\u00e1bain\u00e1l; \u00e9s megf\u00e9leml\u00e9nek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elbesz\u00e9l\u00e9k pedig n\u00e9kik azok is, a kik l\u00e1tt\u00e1k, mim\u00f3don szabadult meg az \u00f6rd\u00f6ng\u00f5s."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9r\u00e9 \u00f5t a Gadar\u00e9nusok k\u00f6r\u00fcl val\u00f3 tartom\u00e1nyok eg\u00e9sz sokas\u00e1ga, hogy \u00f5 k\u00f6z\u00fcl\u00f6k menjen el, mert felette igen f\u00e9lnek vala: \u00f5 pedig be\u00fclv\u00e9n a haj\u00f3ba, visszat\u00e9re."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u00e9r\u00e9 pedig \u00f5t az az ember, a kib\u00f5l az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k kimentek, hogy \u00f5 vele lehessen; de J\u00e9zus elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5t, mondv\u00e1n:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "T\u00e9rj vissza h\u00e1zadhoz, \u00e9s besz\u00e9ld el, mely nagy dolgokat tett az Isten veled. Elm\u00e9ne az\u00e9rt, hirdetv\u00e9n az eg\u00e9sz v\u00e1rosban, mely nagy dolgokat cselekedett J\u00e9zus \u00f5 vele."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor J\u00e9zus visszat\u00e9rt, a n\u00e9p \u00f6r\u00f6mmel fogad\u00e1 \u00f5t; mert mindny\u00e1jan v\u00e1rj\u00e1k vala \u00f5t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 elj\u00f6ve egy ember, kinek Jairus vala neve, ki a zsinag\u00f3g\u00e1nak feje volt; \u00e9s J\u00e9zus l\u00e1bai el\u00f5tt leesv\u00e9n, k\u00e9r\u00e9 \u00f5t, hogy menjen be az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mert vala n\u00e9ki egy egyetlen le\u00e1nya, mintegy tizenk\u00e9t esztend\u00f5s, \u00e9s az hal\u00e1l\u00e1n volt. Mikor pedig \u00f5 m\u00e9ne, a sokas\u00e1g szorongat\u00e1 \u00f5t."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s egy asszony, ki v\u00e9rfoly\u00e1sban volt tizenk\u00e9t esztend\u00f5t\u00f5l fogva, \u00e9s b\u00e1r minden vagyon\u00e1t az orvosokra k\u00f6lt\u00f6tte, senki meg nem tudta gy\u00f3gy\u00edtani,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "H\u00e1tulr\u00f3l hozz\u00e1 j\u00e1rulv\u00e1n, illet\u00e9 az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1nak perem\u00e9t; \u00e9s azonnal el\u00e1lla v\u00e9r\u00e9nek foly\u00e1sa."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e9zus: Ki az, a ki engem illete? \u00c9s mikor mindny\u00e1jan tagadt\u00e1k, monda P\u00e9ter \u00e9s a kik \u00f5 vele val\u00e1nak: Mester, a sokas\u00e1g nyom \u00e9s szorongat t\u00e9ged, \u00e9s [azt] mondod: Ki az, a ki engem illete?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda: Illete engem valaki; mert \u00e9n \u00e9szrevettem, hogy er\u00f5 sz\u00e1rmaz\u00e9k ki t\u00f5lem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tta az asszony; hogy nem maradt titokban, reszketve el\u00f5j\u00f6ve \u00e9s el\u00f5tte leesv\u00e9n, megjelent\u00e9 n\u00e9ki az eg\u00e9sz sokas\u00e1g el\u00f5tt, mi\u00e9rt illette \u00f5t, \u00e9s hogy azonnal meggy\u00f3gyult."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda n\u00e9ki: B\u00edzz\u00e1l le\u00e1nyom, a te hited megtartott t\u00e9ged; eredj el b\u00e9kess\u00e9ggel!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mikor m\u00e9g a sz\u00f3 sz\u00e1j\u00e1ban vala, elj\u00f6ve egy ember a zsinag\u00f3ga fej\u00e9nek [h\u00e1z\u00e1t\u00f3l,] mondv\u00e1n n\u00e9ki: Meghalt a le\u00e1nyod; ne f\u00e1raszd a Mestert!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig mikor ezt hallotta, felele n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Ne f\u00e9lj; csak higyj, \u00e9s megtartatik."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bemenv\u00e9n pedig a h\u00e1zba, senkit nem bocs\u00e1ta be, csak P\u00e9tert, Jakabot, J\u00e1nost \u00e9s a le\u00e1nyz\u00f3 atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "S\u00edr\u00e1nak pedig mindny\u00e1jan, \u00e9s gy\u00e1szol\u00e1k azt; \u00f5 pedig monda: Ne s\u00edrjatok; nem halt meg, hanem aluszik."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c9s kinevet\u00e9k \u00f5t, tudv\u00e1n, hogy meghalt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00d5 pedig mindenkit kik\u00fcldv\u00e9n, \u00e9s a [le\u00e1nyz\u00f3] kez\u00e9t megfogv\u00e1n, ki\u00e1lta, mondv\u00e1n: Le\u00e1nyz\u00f3, kelj fel!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9re annak lelke, \u00e9s azonnal f\u00f6lkele; \u00e9s [\u00f5] parancsol\u00e1, hogy adjanak n\u00e9ki enni."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00c9s el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak annak sz\u00fclei; \u00f5 pedig megparancsol\u00e1, hogy senkinek ne mondj\u00e1k, a mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig \u00f6sszeh\u00edvta [J\u00e9zus ]az \u00f5 tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, ada n\u00e9kik er\u00f5t \u00e9s hatalmat minden \u00f6rd\u00f6g\u00f6k ellen, \u00e9s betegs\u00e9gek gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 \u00f5ket, hogy pr\u00e9dik\u00e1lj\u00e1k az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s betegeket gy\u00f3gy\u00edtsanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Semmit az \u00fatra ne vigyetek, se p\u00e1lcz\u00e1kat, se t\u00e1sk\u00e1t, se kenyeret, se p\u00e9nzt; se k\u00e9t-k\u00e9t ruh\u00e1tok ne legyen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s valamely h\u00e1zba bementek, ott maradjatok, \u00e9s onn\u00e9t induljatok tov\u00e1bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s valakik be nem fogadnak titeket, kimenv\u00e9n abb\u00f3l a v\u00e1rosb\u00f3l, m\u00e9g a port is verj\u00e9tek le l\u00e1baitokr\u00f3l, bizonys\u00e1gul \u00f5 ellen\u00f6k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kimenv\u00e9n annakok\u00e1\u00e9rt, bej\u00e1r\u00e1k a falukat, hirdetv\u00e9n az evangy\u00e9liomot, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtv\u00e1n minden\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meghall\u00e1 pedig Her\u00f3des a negyedes fejedelem, mindazokat, a mik \u00f5 \u00e1ltala t\u00f6rt\u00e9ntek: \u00e9s zavarban volt, mivelhogy n\u00e9melyek azt mond\u00e1k, hogy J\u00e1nos t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig, hogy Ill\u00e9s jelent meg; m\u00e1sok meg, hogy a r\u00e9gi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl t\u00e1madt fel valamelyik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda Her\u00f3des: J\u00e1nosnak \u00e9n vettem fej\u00e9t: kicsoda h\u00e1t ez, a ki fel\u00f5l \u00e9n ilyen dolgokat hallok? \u00c9s igyekezik vala \u00f5t l\u00e1tni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Visszat\u00e9rv\u00e9n pedig az apostolok, elbesz\u00e9l\u00e9nek n\u00e9ki mindent, a mit cselekedtek. \u00c9s azokat maga mell\u00e9 v\u00e9v\u00e9n, elvonula mag\u00e1nosan a Bethsaida nev\u00fb v\u00e1rosnak puszta hely\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A sokas\u00e1g pedig [ezt] megtudv\u00e1n, k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t: \u00e9s \u00f5 \u00f6r\u00f6mmel fogadv\u00e1n \u00f5ket, sz\u00f3la n\u00e9kik az Isten orsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l, \u00e9s a kiknek gy\u00f3gyul\u00e1sra volt sz\u00fcks\u00e9g\u00f6k, azokat meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nap pedig hanyatlani kezdett; \u00e9s a tizenkett\u00f5 \u00f5 hozz\u00e1 j\u00e1rulv\u00e1n, monda n\u00e9ki: Bocs\u00e1sd el a sokas\u00e1got, hogy elmenv\u00e9n a k\u00f6r\u00fclval\u00f3 falvakba \u00e9s majorokba megsz\u00e1lljanak, \u00e9s eledelt tal\u00e1ljanak, mert itt puszta helyen vagyunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Adjatok n\u00e9kik ti enni. Azok pedig mond\u00e1nak: Nincs n\u00e9k\u00fcnk t\u00f6bb \u00f6t kenyer\u00fcnkn\u00e9l \u00e9s k\u00e9t halunkn\u00e1l; hanem ha elmegy\u00fcnk \u00e9s mi vesz\u00fcnk eledelt az eg\u00e9sz sokas\u00e1gnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert val\u00e1nak [ott] mintegy \u00f6tezeren f\u00e9rfiak. Monda pedig az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: \u00dcltess\u00e9tek le \u00f5ket csoportokba \u00f6tven\u00e9vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00e9pen cseleked\u00e9nek, \u00e9s le\u00fcltet\u00e9k valamennyit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig vette az \u00f6t kenyeret \u00e9s a k\u00e9t halat, a mennybe emelv\u00e9n szemeit, meg\u00e1ld\u00e1 azokat, \u00e9s megszeg\u00e9; \u00e9s ad\u00e1 a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, hogy a sokas\u00e1g el\u00e9 tegy\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ev\u00e9nek az\u00e9rt \u00e9s megel\u00e9ged\u00e9nek mindny\u00e1jan; \u00e9s felszed\u00e9k a mi darabok maradtak t\u00f5l\u00fck, tizenk\u00e9t kos\u00e1rral."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor \u00f5 mag\u00e1ban im\u00e1dkoz\u00e9k, vele val\u00e1nak a tan\u00edtv\u00e1nyok; \u00e9s megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5ket, mondv\u00e1n: Kinek mond engem a sokas\u00e1g?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d5k pedig felelv\u00e9n, mond\u00e1nak: Keresztel\u00f5 J\u00e1nosnak; n\u00e9melyek pedig Ill\u00e9snek; n\u00e9melyek pedig, hogy a r\u00e9gi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl t\u00e1madt fel valamelyik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: H\u00e1t ti kinek mondotok engem? Felelv\u00e9n pedig P\u00e9ter, monda: Az Isten ama Krisztus\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d5 pedig re\u00e1jok parancsolv\u00e1n, meghagy\u00e1, hogy ezt senkinek ne mondj\u00e1k;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n: Sz\u00fcks\u00e9g az ember Fi\u00e1nak sokat szenvedni \u00e9s megvettetni a v\u00e9nekt\u00f5l, a f\u00f5papokt\u00f3l \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, \u00e9s meg\u00f6letni, \u00e9s harmadnapon felt\u00e1madni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mondja vala pedig mindeneknek: Ha valaki \u00e9n ut\u00e1nam akar j\u00f5ni, tagadja meg mag\u00e1t, \u00e9s vegye fel az \u00f5 keresztj\u00e9t minden nap, \u00e9s k\u00f6vessen engem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert a ki meg akarja tartani az \u00f5 \u00e9let\u00e9t, elveszti azt; a ki pedig elveszti az \u00f5 \u00e9let\u00e9t \u00e9n \u00e9rettem, az megtartja azt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert mit haszn\u00e1l az embernek, ha mind e vil\u00e1got megnyeri [is], \u00f5 mag\u00e1t pedig elveszti vagy mag\u00e1ban k\u00e1rt vall?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert valaki sz\u00e9gyel engem \u00e9s az \u00e9n besz\u00e9demet, az embernek Fia is sz\u00e9gyelni fogja azt, mikor elj\u00f5 az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s az Aty\u00e1\u00e9val \u00e9s a szent angyalok\u00e9val."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mondom pedig n\u00e9ktek bizonnyal, hogy vannak az itt \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek, kik a hal\u00e1lt meg nem k\u00f3stolj\u00e1k, m\u00edgnem megl\u00e1tj\u00e1k az Istennek orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n e besz\u00e9dek ut\u00e1n mintegy nyolczadnappal, hogy maga mell\u00e9 vev\u00e9 P\u00e9tert, J\u00e1nost \u00e9s Jakabot, \u00e9s felm\u00e9ne a hegyre im\u00e1dkozni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s im\u00e1dkoz\u00e1sa k\u00f6zben az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1nak \u00e1br\u00e1zata elv\u00e1ltoz\u00e9k, \u00e9s az \u00f5 ruh\u00e1ja feh\u00e9r [\u00e9s] f\u00e9nyl\u00f5 l\u00f5n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 k\u00e9t f\u00e9rfi\u00fa besz\u00e9l vala \u00f5 vele, kik val\u00e1nak M\u00f3zes \u00e9s Ill\u00e9s;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kik dics\u00f5s\u00e9gben megjelenv\u00e9n, besz\u00e9lik vala az \u00f5 hal\u00e1l\u00e1t, melyet Jeruzs\u00e1lemben fog megteljes\u00edteni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e9tert pedig \u00e9s a vele l\u00e9v\u00f5ket elnyom\u00e1 az \u00e1lom; de mikor fel\u00e9bredtek, l\u00e1t\u00e1k az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s ama k\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat, kik vele \u00e1llanak vala."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor azok elt\u00e1voztak \u00f5 t\u00f5le, monda P\u00e9ter J\u00e9zusnak: Mester, j\u00f3 n\u00e9k\u00fcnk itt lenn\u00fcnk: csin\u00e1ljunk az\u00e9rt h\u00e1rom hajl\u00e9kot, egyet n\u00e9ked, M\u00f3zesnek is egyet, \u00e9s egyet Ill\u00e9snek; nem tudv\u00e1n mit mond."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00f5 ezeket mond\u00e1, felh\u00f5 t\u00e1mada \u00e9s azokat be\u00e1rny\u00e9koz\u00e1; \u00f5k pedig megf\u00e9leml\u00e9nek, mikor azok bementek a felh\u00f5be."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3zat l\u00f5n a felh\u00f5b\u00f5l, mondv\u00e1n: Ez amaz \u00e9n szerelmes Fiam, \u00f5t hallgass\u00e1tok."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s mikor a sz\u00f3zat l\u00f5n, tal\u00e1ltat\u00e9k J\u00e9zus csak maga. \u00d5k pedig hallgat\u00e1nak, \u00e9s semmit abb\u00f3l, a mit l\u00e1ttak, senkinek el nem mond\u00e1nak azokban a napokban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n m\u00e1snap, mikor \u00f5k a hegyr\u00f5l lesz\u00e1llottak, sok n\u00e9p m\u00e9ne el\u00e9be."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egy a sokas\u00e1g k\u00f6z\u00fcl felki\u00e1lta, mondv\u00e1n: Mester, k\u00e9rlek t\u00e9ged, tekints az \u00e9n fiamra; mert n\u00e9kem egyetlen egyem:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a l\u00e9lek megragadja \u00f5t, \u00e9s hirtelen ki\u00e1lt; \u00e9s szaggatja \u00f5t, annyira, hogy tajt\u00e9kot t\u00far, \u00e9s nehezen megy el t\u00f5le, szaggatv\u00e1n \u00f5t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9rem a te tan\u00edtv\u00e1nyaidat, hogy \u00fbzz\u00e9k ki azt, de nem tudt\u00e1k."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig J\u00e9zus, monda: \u00d3h hitetlen \u00e9s elfajult nemzets\u00e9g! meddig leszek k\u00f6ztetek, \u00e9s [meddig] t\u00fbrlek titeket? Hozd ide a te fiadat!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A m\u00edg pedig az odam\u00e9ne, azon k\u00f6zben az \u00f6rd\u00f6g f\u00f6ldh\u00f6z \u00fct\u00e9 azt, \u00e9s megr\u00e1ngat\u00e1. De J\u00e9zus megdorg\u00e1l\u00e1 a tiszt\u00e1talan lelket, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 a gyermeket, \u00e9s ad\u00e1 azt az \u00f5 atyj\u00e1nak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "El\u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak pedig mindny\u00e1jan az Istennek nagys\u00e1gos erej\u00e9n. Mikor pedig mindny\u00e1jan csod\u00e1lkoz\u00e1nak mind azokon, a miket J\u00e9zus cseleked\u00e9k, monda az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek f\u00fcleitekbe ezeket a besz\u00e9deket: Mert az embernek Fia az emberek kez\u00e9be fog adatni."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De \u00f5k nem \u00e9rt\u00e9k e mond\u00e1st, \u00e9s el vala rejtve el\u00f5l\u00fck, hogy ne \u00e9rts\u00e9k azt; \u00e9s f\u00e9ltek \u00f5t megk\u00e9rdezni e mond\u00e1s fel\u00f5l."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "T\u00e1mada pedig benn\u00f6k az a gondolat, hogy ki nagyobb k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig l\u00e1tv\u00e1n az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k gondolat\u00e1t, egy kis gyermeket megfogv\u00e1n, maga mell\u00e9 \u00e1llat\u00e1 azt,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Valaki e kis gyermeket befogadja az \u00e9n nevemben, engem fogad be; \u00e9s valaki engem befogad, azt fogadja be, a ki engem elk\u00fcld\u00f6tt; mert a ki legkisebb mindny\u00e1jan ti k\u00f6z\u00f6ttetek, az lesz nagy."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig J\u00e1nos, monda: Mester, l\u00e1ttunk valakit, a ki a te nevedben \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u00fbz; \u00e9s eltilt\u00f3k \u00f5t, mivelhogy [t\u00e9ged] nem k\u00f6vet mi vel\u00fcnk."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Ne tilts\u00e1tok el: mert a ki nincs ellen\u00fcnk, mellett\u00fcnk van."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor az id\u00f5 elk\u00f6zelgete, hogy \u00f5 felvitess\u00e9k, elt\u00f6k\u00e9lte mag\u00e1t, hogy Jeruzs\u00e1lembe megy,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fclde az \u00f5 orcz\u00e1ja el\u00f5tt; \u00e9s [azok] elmenv\u00e9n, bemen\u00e9nek egy samarit\u00e1nus faluba, hogy n\u00e9ki [sz\u00e1ll\u00e1st] k\u00e9sz\u00edtsenek."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De nem fogad\u00e1k be \u00f5t, mivelhogy \u00f5 Jeruzs\u00e1lembe megy vala."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Mikor pedig ezt l\u00e1tt\u00e1k az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, Jakab \u00e9s J\u00e1nos, mond\u00e1nak: Uram, akarod-\u00e9, hogy mondjuk, hogy t\u00fbz sz\u00e1lljon al\u00e1 az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s em\u00e9szsze meg ezeket, mint Illy\u00e9s is cselekedett?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "De [J\u00e9zus] megfordulv\u00e1n, megdorg\u00e1l\u00e1 \u00f5ket, mondv\u00e1n: Nem tudj\u00e1tok min\u00e9m\u00fb l\u00e9lek van ti bennetek:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Mert az embernek Fia nem az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy elvesz\u00edtse az emberek lelk\u00e9t, hanem hogy megtartsa. Elmen\u00e9nek az\u00e9rt m\u00e1s faluba."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor men\u00e9nek, valaki monda n\u00e9ki az \u00faton: K\u00f6vetlek t\u00e9ged Uram, valahov\u00e1 m\u00e9gy!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00e9zus: A r\u00f3k\u00e1knak barlangjuk van, \u00e9s az \u00e9gi madaraknak f\u00e9szk\u00fck; de az ember Fi\u00e1nak nincs fej\u00e9t hov\u00e1 lehajtania."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Monda pedig m\u00e1snak: K\u00f6vess engem. Az pedig monda: Uram, engedd meg n\u00e9kem, hogy el\u00f5bb elmenjek \u00e9s eltemessem az \u00e9n aty\u00e1mat."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki J\u00e9zus: Hadd temess\u00e9k el a halottak az \u00f5 halottaikat: te pedig elmenv\u00e9n, hirdesd az Isten orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Monda pedig m\u00e1s is: K\u00f6vetlek t\u00e9ged Uram; de el\u00f5bb engedd meg n\u00e9kem, hogy b\u00facs\u00fat vegyek azokt\u00f3l, a kik az \u00e9n h\u00e1zamban vannak."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Valaki az eke szarv\u00e1ra veti kez\u00e9t, \u00e9s h\u00e1tra tekint, nem alkalmas az Isten orsz\u00e1g\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n pedig rendele az \u00dar m\u00e1sokat is, hetvenet, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 azokat kett\u00f5nk\u00e9nt az \u00f5 orcz\u00e1ja el\u00f5tt, minden v\u00e1rosba \u00e9s helyre, a hov\u00e1 \u00f5 menend\u00f5 vala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik: Az aratni val\u00f3 sok, de a munk\u00e1s kev\u00e9s; k\u00e9rj\u00e9tek az\u00e9rt az arat\u00e1snak Ur\u00e1t, hogy k\u00fcldj\u00f6n munk\u00e1sokat az \u00f5 arat\u00e1s\u00e1ba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Menjetek el: \u00cdm\u00e9 \u00e9n elbocs\u00e1tlak titeket, mint b\u00e1r\u00e1nyokat a farkasok k\u00f6z\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne hordozzatok ersz\u00e9nyt, se t\u00e1sk\u00e1t, se sarut; \u00e9s az \u00faton senkit ne k\u00f6sz\u00f6ntsetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Valamely h\u00e1zba bementek, el\u00f5sz\u00f6r ezt mondj\u00e1tok: B\u00e9kess\u00e9g e h\u00e1znak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ha lesz ott valaki b\u00e9kess\u00e9gnek fia, a ti b\u00e9kess\u00e9gtek azon marad; ha nem, ti re\u00e1tok t\u00e9r vissza."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyanazon h\u00e1zban maradjatok pedig, azt ev\u00e9n \u00e9s iv\u00e1n, a mit \u00f5k [adnak]: mert m\u00e9lt\u00f3 a munk\u00e1s az \u00f5 jutalm\u00e1ra. Ne j\u00e1rjatok h\u00e1zr\u00f3l-h\u00e1zra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s valamely v\u00e1rosba bementek, \u00e9s befogadnak titeket, azt egy\u00e9tek, a mit el\u00f5t\u00f6kbe adnak:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s gy\u00f3gy\u00edts\u00e1tok a betegeket, a kik ott lesznek, \u00e9s mondj\u00e1tok n\u00e9kik: Elk\u00f6zel\u00edtett hozz\u00e1tok az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Valamely v\u00e1rosba pedig bementek, \u00e9s titeket be nem fogadnak, annak utcz\u00e1ira kimenv\u00e9n, ezt mondj\u00e1tok:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g a port is, a mely re\u00e1nk ragadt a ti v\u00e1rostokb\u00f3l, itt k\u00f6ztetek let\u00f6r\u00f6lj\u00fck; mindaz\u00e1ltal ez legyen tudtotokra, hogy az Isten orsz\u00e1ga elk\u00f6zel\u00edtett hozz\u00e1tok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mondom pedig n\u00e9ktek, hogy a Sodomabeliek \u00e1llapota t\u00fbrhet\u00f5bb lesz ama napon, hogynem az\u00e9 a v\u00e1ros\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jaj n\u00e9ked Korazin! Jaj n\u00e9ked Bethsaida! mert ha T\u00edrusban \u00e9s S\u00eddonban lettek volna azok a csod\u00e1k, melyek te benned l\u00f5nek, r\u00e9gen zs\u00e1kban \u00e9s hamuban \u00fclve megt\u00e9rtek volna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hanem T\u00edrusnak \u00e9s S\u00eddonnak t\u00fbrhet\u00f5bb lesz \u00e1llapota az \u00edt\u00e9letkor, hogynem n\u00e9ktek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s te Kapernaum, mely mind az \u00e9gig felmagasztaltatt\u00e1l, a pokolig fogsz leal\u00e1ztatni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A ki titeket hallgat, engem hallgat, \u00e9s a ki titeket megvet, engem vet meg; \u00e9s a ki engem vet meg, azt veti meg, a ki engem elk\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Visszat\u00e9re pedig a hetven [tan\u00edtv\u00e1ny] \u00f6r\u00f6mmel, mondv\u00e1n: Uram, m\u00e9g az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k is engednek n\u00e9k\u00fcnk a te neved \u00e1ltal!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: L\u00e1t\u00e1m a S\u00e1t\u00e1nt, mint a vill\u00e1ml\u00e1st lehullani az \u00e9gb\u00f5l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 adok n\u00e9ktek hatalmat, hogy a k\u00edgy\u00f3kon \u00e9s skorpi\u00f3kon tapodjatok, \u00e9s az ellens\u00e9gnek minden erej\u00e9n; \u00e9s semmi nem \u00e1rthat n\u00e9ktek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De azon ne \u00f6r\u00fcljetek, hogy a lelkek n\u00e9ktek engednek; hanem ink\u00e1bb azon \u00f6r\u00fcljetek, hogy a ti neveitek fel vannak \u00edrva a mennyben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azon \u00f3r\u00e1ban \u00f6rvendeze J\u00e9zus lelk\u00e9ben, \u00e9s monda: H\u00e1l\u00e1kat adok n\u00e9ked, Aty\u00e1m, mennynek \u00e9s f\u00f6ldnek Ura, hogy elrejtetted ezeket a b\u00f6lcsek \u00e9s \u00e9rtelmesek el\u00f5l, \u00e9s a kisdedeknek megjelentetted. Igen, Aty\u00e1m, mert \u00edgy volt kedves te el\u00f5tted."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindent n\u00e9kem adott az \u00e9n Aty\u00e1m: \u00e9s senki sem tudja, kicsoda a Fi\u00fa, csak az Atya; \u00e9s kicsoda az Atya, hanem [csak] a Fi\u00fa, \u00e9s a kinek a Fi\u00fa akarja megjelenteni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz fordulv\u00e1n, monda \u00f5 magoknak: Boldog szemek, a melyek l\u00e1tj\u00e1k azokat, a melyeket ti l\u00e1ttok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert mondom n\u00e9ktek, hogy sok pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s kir\u00e1ly k\u00edv\u00e1nta l\u00e1tni, a miket ti l\u00e1ttok, de nem l\u00e1tt\u00e1k; \u00e9s hallani, a miket hallotok, de nem hallott\u00e1k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egy t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3 felkele, k\u00eds\u00e9rtv\u00e9n \u00f5t, \u00e9s mondv\u00e1n: Mester, mit cselekedjem, hogy az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet vehessem?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda annak: A t\u00f6rv\u00e9nyben mi van meg\u00edrva? mint olvasod?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az pedig felelv\u00e9n, monda: Szeresd az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u00f5l \u00e9s teljes lelkedb\u00f5l \u00e9s minden er\u00f5db\u00f5l \u00e9s teljes elm\u00e9db\u00f5l; \u00e9s a te felebar\u00e1todat, mint magadat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Monda pedig annak: J\u00f3l felel\u00e9l; ezt cselekedd, \u00e9s \u00e9lsz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az pedig igazolni akarv\u00e1n mag\u00e1t, monda J\u00e9zusnak: De ki az \u00e9n felebar\u00e1tom?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda: Egy ember megy vala al\u00e1 Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l Jerik\u00f3ba, \u00e9s rabl\u00f3k [kez\u00e9]be es\u00e9k, a kik azt kifosztv\u00e1n \u00e9s megsebes\u00edtv\u00e9n, elmen\u00e9nek, \u00e9s ott hagy\u00e1k f\u00e9lholtan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9net szerint pedig megy vala al\u00e1 azon az \u00faton egy pap, a ki azt l\u00e1tv\u00e1n, elker\u00fcl\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen egy L\u00e9vita is, mikor arra a helyre ment, \u00e9s [azt] l\u00e1tta, elker\u00fcl\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egy samarit\u00e1nus pedig az \u00faton menv\u00e9n, oda\u00e9rt, a hol az vala: \u00e9s mikor azt l\u00e1tta, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9gre indula."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1j\u00e1rulv\u00e1n, bek\u00f6t\u00f6z\u00e9 annak sebeit, olajat \u00e9s bort t\u00f6ltv\u00e9n azokba; \u00e9s azt felhelyezv\u00e9n az \u00f5 tulajdon barm\u00e1ra, viv\u00e9 a vend\u00e9gfogad\u00f3 h\u00e1zhoz, \u00e9s gondj\u00e1t visel\u00e9 n\u00e9ki."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e1snap pedig elmen\u00f5ben k\u00e9t p\u00e9nzt kiv\u00e9v\u00e9n, ad\u00e1 a gazd\u00e1nak, \u00e9s monda n\u00e9ki: Viselj gondot re\u00e1, \u00e9s valamit ezen f\u00f6l\u00fcl re\u00e1k\u00f6ltesz, \u00e9n mikor visszat\u00e9rek, megadom n\u00e9ked."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E h\u00e1rom k\u00f6z\u00fcl az\u00e9rt kit gondolsz, hogy felebar\u00e1tja volt annak, a ki a rabl\u00f3k [kez\u00e9be] esett?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az pedig monda: Az, a ki k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajta. Monda az\u00e9rt n\u00e9ki J\u00e9zus: Eredj el, \u00e9s te [is] a k\u00e9pen cselekedj\u00e9l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor az \u00faton men\u00e9nek, hogy \u00f5 bem\u00e9ne egy faluba; egy M\u00e1rtha nev\u00fb asszony pedig befogad\u00e1 \u00f5t h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s ennek vala egy M\u00e1ria nevezet\u00fb testv\u00e9re, ki is J\u00e9zus l\u00e1bain\u00e1l le\u00fclv\u00e9n, hallgatja vala az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "M\u00e1rtha pedig foglalatos volt a sz\u00fcntelen val\u00f3 szolg\u00e1latban; el\u00f5\u00e1llv\u00e1n az\u00e9rt, monda: Uram, nincs-\u00e9 arra gondod, hogy az \u00e9n testv\u00e9rem magamra hagyott engem, hogy szolg\u00e1ljak? Mondjad az\u00e9rt n\u00e9ki, hogy seg\u00edtsen n\u00e9kem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig, monda n\u00e9ki J\u00e9zus: M\u00e1rtha, M\u00e1rtha, szorgalmas vagy \u00e9s sokra igyekezel:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De egy a sz\u00fcks\u00e9ges dolog: \u00e9s M\u00e1ria a jobb r\u00e9szt v\u00e1lasztotta, mely el nem v\u00e9tetik \u00f5 t\u00f5le."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor \u00f5 im\u00e1dkoz\u00e9k egy helyen, minekut\u00e1na elv\u00e9gezte, monda n\u00e9ki egy az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl: Uram, tan\u00edts minket im\u00e1dkozni, mik\u00e9pen J\u00e1nos is tan\u00edtotta az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyait."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9kik: Mikor im\u00e1dkoztok, [ezt] mondj\u00e1tok: Mi Aty\u00e1nk, ki vagy a mennyekben, szenteltess\u00e9k meg a te neved. J\u00f5jj\u00f6n el a te orsz\u00e1god. Legyen meg a te akaratod, mik\u00e9pen a mennyben, azonk\u00e9pen e f\u00f6ld\u00f6n is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A mi mindennapi kenyer\u00fcnket add meg n\u00e9k\u00fcnk naponk\u00e9nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1sd meg n\u00e9k\u00fcnk a mi b\u00fbneinket; mert mi is megbocs\u00e1tunk mindeneknek, a kik n\u00e9k\u00fcnk ad\u00f3sok. \u00c9s ne v\u00edgy minket kis\u00e9rtetbe; de szabad\u00edts meg minket a gonoszt\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ki az k\u00f6z\u00fcletek, a kinek bar\u00e1tja van, \u00e9s ahhoz megy \u00e9jf\u00e9lkor, \u00e9s ezt mondja n\u00e9ki: Bar\u00e1tom, adj n\u00e9kem k\u00f6lcs\u00f6n h\u00e1rom kenyeret,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az \u00e9n bar\u00e1tom \u00e9n hozz\u00e1m j\u00f6tt az \u00fatr\u00f3l, \u00e9s nincs mit adjak ennie;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az pedig onn\u00e9t bel\u00f5lr\u00f5l felelv\u00e9n, ezt mondan\u00e1: Ne b\u00e1nts engem: imm\u00e1r az ajt\u00f3 be van z\u00e1rva, \u00e9s az \u00e9n gyermekeim velem vannak az \u00e1gyban; nem kelhetek fel, \u00e9s nem adhatok n\u00e9ked?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondom n\u00e9ktek, ha az\u00e9rt nem fog is felkelni \u00e9s adni n\u00e9ki, mert az bar\u00e1tja, de annak tolakod\u00e1sa miatt felk\u00e9l \u00e9s \u00e1d n\u00e9ki, a mennyi kell."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n is mondom n\u00e9ktek: K\u00e9rjetek \u00e9s megadatik n\u00e9ktek; keressetek \u00e9s tal\u00e1ltok; z\u00f6rgessetek \u00e9s megnyittatik n\u00e9ktek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert a ki k\u00e9r, mind kap; \u00e9s a ki keres, tal\u00e1l; \u00e9s a z\u00f6rget\u00f5nek megnyittatik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Melyik atya pedig az k\u00f6z\u00fcletek, a kit\u00f5l a fia kenyeret k\u00e9r, [\u00e9s] \u00f5 tal\u00e1n k\u00f6vet \u00e1d n\u00e9ki? vagy ha halat, vajjon a hal helyett k\u00edgy\u00f3t \u00e1d-\u00e9 n\u00e9ki?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avagy ha toj\u00e1st k\u00e9r, vajjon skorpi\u00f3t \u00e1d-\u00e9 n\u00e9ki?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha az\u00e9rt ti gonosz l\u00e9tetekre tudtok a ti fiaitoknak j\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kokat adni, mennyivel ink\u00e1bb \u00e1d a ti mennyei Aty\u00e1tok Szent Lelket azoknak, a kik t\u00f5le k\u00e9rik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rd\u00f6g\u00f6t \u00fbz vala ki, mely n\u00e9ma vala. \u00c9s l\u00f5n, mikor kiment az \u00f6rd\u00f6g, megsz\u00f3lala a n\u00e9ma; \u00e9s csod\u00e1lkoz\u00e9k a sokas\u00e1g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig azok k\u00f6z\u00fcl mond\u00e1nak: A Belzeb\u00fab \u00e1ltal, az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k fejedelme \u00e1ltal \u00fbzi ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1sok meg, k\u00eds\u00e9rtv\u00e9n \u00f5t, mennyei jelt k\u00edv\u00e1n\u00e1nak t\u00f5le."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d5 pedig tudv\u00e1n azoknak gondolat\u00e1t, monda n\u00e9kik: Minden orsz\u00e1g, a mely mag\u00e1val meghasonlik, elpusztul; \u00e9s h\u00e1z a h\u00e1zzal ha [meghasonlik,] leomlik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s a S\u00e1t\u00e1n is ha \u00f5 mag\u00e1val meghasonlik, mim\u00f3don \u00e1llhat meg az \u00f5 orsz\u00e1ga? mert azt mondj\u00e1tok, hogy \u00e9n a Belzeb\u00fab \u00e1ltal \u00fbz\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ha \u00e9n a Belzeb\u00fab \u00e1ltal \u00fbz\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, a ti fiaitok ki \u00e1ltal \u00fbzik ki? Annakok\u00e1\u00e9rt \u00f5k maguk lesznek a ti b\u00edr\u00e1itok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig Isten ujj\u00e1val \u00fbz\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl el\u00e9rkezett hozz\u00e1tok az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor az er\u00f5s fegyveres \u00f5rzi az \u00f5 palot\u00e1j\u00e1t, a mije van, b\u00e9kess\u00e9gben van;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De mikor a n\u00e1l\u00e1n\u00e1l er\u00f5sebb re\u00e1 j\u00f6v\u00e9n legy\u00f5zi \u00f5t, minden fegyver\u00e9t elveszi, melyhez b\u00edzott, \u00e9s a mit t\u00f5le zs\u00e1km\u00e1nyol, elosztja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ki velem nincs, ellenem van; \u00e9s a ki velem nem takar, t\u00e9kozol."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor a tiszt\u00e1talan l\u00e9lek kimegy az emberb\u00f5l, v\u00edz n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 helyeken j\u00e1r, nyugalmat keresv\u00e9n; \u00e9s mikor nem tal\u00e1l, [ezt] mondja: Visszat\u00e9rek az \u00e9n h\u00e1zamba, a honn\u00e9t kij\u00f6ttem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s [oda] menv\u00e9n, kis\u00f6p\u00f6rve \u00e9s fel\u00e9kes\u00edtve tal\u00e1lja azt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor elmegy, \u00e9s maga mell\u00e9 vesz m\u00e1s h\u00e9t lelket, mag\u00e1n\u00e1l gonoszabbakat, \u00e9s bemenv\u00e9n ott lakoznak; \u00e9s annak az embernek utols\u00f3 \u00e1llapota gonoszabb lesz az els\u00f5n\u00e9l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00f5n pedig mikor ezeket mond\u00e1, f\u00f6lemelv\u00e9n szav\u00e1t egy asszony a sokas\u00e1g k\u00f6z\u00fcl, monda n\u00e9ki: Boldog m\u00e9h, a mely t\u00e9ged hordozott, \u00e9s az eml\u00f5k, melyeket szopt\u00e1l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: S\u00f5t ink\u00e1bb boldogok a kik hallgatj\u00e1k az Istennek besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s megtartj\u00e1k azt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mikor pedig a sokas\u00e1g hozz\u00e1 gy\u00fclekez\u00e9k, kezd\u00e9 mondani: E nemzets\u00e9g gonosz: jelt k\u00edv\u00e1n, de jel nem adatik n\u00e9ki, hanem ha J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak ama jele;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert mik\u00e9pen J\u00f3n\u00e1s jel\u00fcl volt a Ninivebelieknek, azonk\u00e9pen lesz az embernek Fia is e nemzets\u00e9gnek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A D\u00e9lnek kir\u00e1lyn\u00e9asszonya felk\u00e9l majd az \u00edt\u00e9letkor e nemzets\u00e9g f\u00e9rfiaival, \u00e9s k\u00e1rhoztatja \u00f5ket: mert \u00f5 elj\u00f6tt a f\u00f6ldnek sz\u00e9l\u00e9r\u00f5l, hogy hallhassa a Salamon b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t; \u00e9s \u00edm\u00e9 nagyobb van itt Salamonn\u00e1l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ninive f\u00e9rfiai az \u00edt\u00e9letkor egy\u00fctt t\u00e1madnak majd fel e nemzets\u00e9ggel, \u00e9s k\u00e1rhoztatj\u00e1k ezt: mivelhogy \u00f5k megt\u00e9rtek a J\u00f3n\u00e1s pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1s\u00e1ra; \u00e9s \u00edm\u00e9 nagyobb van itt J\u00f3n\u00e1sn\u00e1l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Senki pedig, ha gyerty\u00e1t gy\u00fajt, nem teszi rejtekbe, sem a v\u00e9ka al\u00e1, hanem a gyertyatart\u00f3ba, hogy a kik bemennek, l\u00e1ss\u00e1k a vil\u00e1goss\u00e1got."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A testnek l\u00e1mp\u00e1sa a szem: ha az\u00e9rt a te szemed \u00f5szinte, a te eg\u00e9sz tested is vil\u00e1gos lesz; ha pedig [a] [te szemed] gonosz, a te tested is s\u00f6t\u00e9t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Megl\u00e1sd az\u00e9rt, hogy a vil\u00e1goss\u00e1g, mely te benned van, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g ne legyen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ha a te eg\u00e9sz tested vil\u00e1gos, \u00e9s semmi r\u00e9sz\u00e9ben sincs hom\u00e1lyoss\u00e1g, olyan vil\u00e1gos lesz eg\u00e9szen, mint mikor a l\u00e1mp\u00e1s megvil\u00e1gos\u00edt t\u00e9ged az \u00f5 vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1val."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Besz\u00e9d k\u00f6zben pedig k\u00e9r\u00e9 \u00f5t egy farizeus, hogy eb\u00e9deljen n\u00e1la. Bemenv\u00e9n az\u00e9rt, le\u00fcle enni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A farizeus pedig mikor [ezt] l\u00e1tta, elcsod\u00e1lkoz\u00e9k, hogy eb\u00e9d el\u00f5tt el\u00f5bb nem mosdott meg."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar n\u00e9ki: Ti farizeusok j\u00f3llehet a poh\u00e1rnak \u00e9s t\u00e1lnak k\u00fcls\u00f5 r\u00e9sz\u00e9t megtiszt\u00edtj\u00e1tok; de a bels\u00f5t\u00f6k rakva ragadom\u00e1nynyal \u00e9s gonoszs\u00e1ggal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bolondok, a ki azt teremtette, a mi k\u00edv\u00fcl van, nem ugyanaz teremtette-\u00e9 azt is, a mi bel\u00f5l van?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Csak adj\u00e1tok alamizsn\u00e1ul a mi benne van; \u00e9s minden tiszta lesz n\u00e9ktek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De jaj n\u00e9ktek farizeusok! mert megadj\u00e1tok a d\u00e9zsm\u00e1t a ment\u00e1t\u00f3l, rut\u00e1t\u00f3l \u00e9s minden par\u00e9jt\u00f3l, de h\u00e1tra hagyj\u00e1tok az \u00edt\u00e9letet \u00e9s az Isten szeretet\u00e9t: pedig ezeket kellene cselekedni, \u00e9s amazokat sem elhagyni."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek farizeusok! mert szeretitek az el\u00f5l\u00fcl\u00e9st a gy\u00fclekezetekben, \u00e9s a piaczokon val\u00f3 k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9seket."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok! mert olyanok vagytok, mint a s\u00edrok, a melyek nem l\u00e1tszanak, \u00e9s az emberek, a kik azokon j\u00e1rnak, nem tudj\u00e1k."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig egy a t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, monda n\u00e9ki: Mester, mikor ezeket mondod, minket is b\u00e1ntasz."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Jaj n\u00e9ktek is t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k! mert elhordozhatatlan terhekkel terhelitek meg az embereket, de ti magatok egy ujjotokkal sem illetitek azokat a terheket."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek! mert ti \u00e9p\u00edtitek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k s\u00edrjait; a ti aty\u00e1itok pedig meg\u00f6lt\u00e9k \u00f5ket."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Teh\u00e1t bizonys\u00e1got tesztek \u00e9s j\u00f3v\u00e1 hagyj\u00e1tok aty\u00e1itok cselekedeteit; mert azok meg\u00f6lt\u00e9k \u00f5ket, ti pedig \u00e9p\u00edtitek s\u00edrjaikat."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondta az Isten b\u00f6lcses\u00e9ge is: K\u00fcld\u00f6k \u00f5 hozz\u00e1juk pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00e9s apostolokat; \u00e9s azok k\u00f6z\u00fcl [n\u00e9melyeket] meg\u00f6lnek, \u00e9s [n\u00e9melyeket] el\u00fcld\u00f6znek;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hogy sz\u00e1mon k\u00e9ress\u00e9k e nemzets\u00e9gt\u00f5l minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k v\u00e9re, mely e vil\u00e1g fundamentom\u00e1nak felvettet\u00e9s\u00e9t\u00f5l fogva kiontatott,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Az \u00c1bel v\u00e9r\u00e9t\u00f5l fogva mind a Zakari\u00e1s v\u00e9r\u00e9ig, ki elveszett az olt\u00e1r \u00e9s a templom k\u00f6z\u00f6tt: bizony, mondom n\u00e9ktek, sz\u00e1mon k\u00e9retik e nemzets\u00e9gt\u00f5l."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k! mert elvett\u00e9tek a tudom\u00e1nynak kulcs\u00e1t: ti magatok nem mentetek be, \u00e9s a kik be akartak menni, azokat megg\u00e1tolt\u00e1tok."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mikor pedig ezeket mond\u00e1 n\u00e9kik, az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok kezd\u00e9nek felette igen ellene \u00e1llani \u00e9s \u00f5t sok dolog fel\u00f5l kik\u00e9rdezgetni,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00d3l\u00e1lkodv\u00e1n \u00f5 ut\u00e1na, \u00e9s igyekezv\u00e9n valamit az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l kikapni, hogy v\u00e1dolhass\u00e1k \u00f5t."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezenk\u00f6zben mikor sok ezerb\u00f5l \u00e1ll\u00f3 sokas\u00e1g gy\u00fblt egybe, annyira, hogy egym\u00e1st letaposs\u00e1k, kezd\u00e9 az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak mondani: Mindenekel\u00f5tt oltalmazz\u00e1tok meg magatokat a farizeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l, mely a k\u00e9pmutat\u00e1s;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert nincs oly rejtett dolog, mely napf\u00e9nyre ne j\u00f5ne; \u00e9s oly titok, mely ki ne tud\u00f3dn\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a mit a s\u00f6t\u00e9tben mondtatok, a vil\u00e1goss\u00e1gban fog meghallatszani; \u00e9s a mit f\u00fclbe sugtatok a rejtekh\u00e1zakban, azt a h\u00e1zak tetej\u00e9n fogj\u00e1k hirdetni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mondom pedig n\u00e9ktek \u00e9n bar\u00e1taimnak: Ne f\u00e9ljetek azokt\u00f3l, kik a testet \u00f6lik meg, \u00e9s azut\u00e1n t\u00f6bbet nem \u00e1rthatnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De megmondom n\u00e9ktek, kit\u00f5l f\u00e9ljetek: F\u00e9ljetek att\u00f3l, a ki minekut\u00e1na meg\u00f6l, van arra is hatalma, hogy a gyehenn\u00e1ra vessen. Bizony, mondom n\u00e9ktek, ett\u00f5l f\u00e9ljetek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nemde \u00f6t verebet meg lehet venni k\u00e9t fill\u00e9ren? \u00e9s egy sincs azok k\u00f6z\u00fcl Istenn\u00e9l elfelejtve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De n\u00e9ktek a fejetek hajsz\u00e1lai is mind sz\u00e1mon vannak. Ne f\u00e9ljetek az\u00e9rt, sok ver\u00e9bn\u00e9l dr\u00e1g\u00e1bbak vagytok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondom pedig n\u00e9ktek: Valaki vall\u00e1st tesz \u00e9n r\u00f3lam az emberek el\u00f5tt, az embernek Fia is vall\u00e1st tesz arr\u00f3l az Isten angyalai el\u00f5tt;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ki pedig megtagad engem az emberek el\u00f5tt, megtagadtatik az Isten angyalai el\u00f5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki valamit mond az embernek Fia ellen, megbocs\u00e1ttatik annak; de annak, a ki a Szent L\u00e9lek ellen sz\u00f3l k\u00e1roml\u00e1st, meg nem bocs\u00e1ttatik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor pedig a zsinag\u00f3g\u00e1kba visznek benneteket, \u00e9s a fejedelmek \u00e9s hatalmass\u00e1gok el\u00e9, ne aggodalmaskodjatok, mim\u00f3don vagy mit sz\u00f3ljatok v\u00e9delmetekre, vagy mit mondjatok;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a Szent L\u00e9lek azon \u00f3r\u00e1ban megtan\u00edt titeket, mit kell mondanotok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki egy a sokas\u00e1g k\u00f6z\u00fcl: Mester, mondd meg az \u00e9n testv\u00e9remnek, hogy oszsza meg velem az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Ember, ki tett engem k\u00f6ztetek bir\u00f3v\u00e1 vagy oszt\u00f3v\u00e1?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik: Megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy elt\u00e1voztass\u00e1tok a telhetetlens\u00e9get; mert nem a vagyonnal val\u00f3 b\u00f5v\u00f6lk\u00f6d\u00e9sben van az embernek az \u00f5 \u00e9lete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik egy p\u00e9ld\u00e1zatot, sz\u00f3lv\u00e1n: Egy gazdag embernek b\u00f5s\u00e9gesen termett a f\u00f6ldje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt mag\u00e1ban okoskod\u00e9k, mondv\u00e1n: Mit cselekedjem? mert nincs hov\u00e1 takarnom az \u00e9n term\u00e9semet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s monda: Ezt cselekszem: Az \u00e9n cs\u00fbreimet lerontom, \u00e9s nagyobbakat \u00e9p\u00edtek; \u00e9s azokba takarom minden gabon\u00e1mat \u00e9s az \u00e9n javaimat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s [ezt] mondom az \u00e9n lelkemnek: \u00c9n lelkem, sok javaid vannak sok esztend\u00f5re elt\u00e9ve; tedd magadat k\u00e9nyelembe, egy\u00e9l, igy\u00e1l, gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9l!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki az Isten: Bolond, ez \u00e9jjel elk\u00e9rik a te lelkedet te t\u00f5led; a miket pedig k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l, ki\u00e9i lesznek?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy van dolga annak, a ki kincset takar mag\u00e1nak, \u00e9s nem az Istenben gazdag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Monda pedig az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: Annakok\u00e1\u00e9rt mondom n\u00e9ktek, ne aggodalmaskodjatok a a ti \u00e9ltetek fel\u00f5l, mit egyetek; se a ti testetek fel\u00f5l, mibe \u00f6lt\u00f6zk\u00f6djetek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00e9let t\u00f6bb, hogynem az eledel, \u00e9s a test, hogynem az \u00f6lt\u00f6zet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tekints\u00e9tek meg a holl\u00f3kat, hogy nem vetnek, sem nem aratnak; kiknek nincs t\u00e1rh\u00e1zuk, sem cs\u00fbr\u00fck; \u00e9s az Isten eltartja \u00f5ket: mennyivel dr\u00e1g\u00e1bbak vagytok ti a madarakn\u00e1l?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kicsoda pedig az k\u00f6z\u00fcletek, a ki aggodalmaskod\u00e1s\u00e1val megn\u00f6velheti termet\u00e9t egy arasszal?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ha a mi legkisebb dolog, azt sem tehetitek, mit aggodalmaskodtok a t\u00f6bbi fel\u00f5l?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tekints\u00e9tek meg a liliomokat, mim\u00f3don n\u00f6vekednek: nem f\u00e1radoznak \u00e9s nem fonnak: de mondom n\u00e9ktek: Salamon minden \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9ben sem \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt \u00fagy, mint ezek k\u00f6z\u00fcl egy."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig a f\u00fcvet, mely ma a mez\u00f5n van, \u00e9s holnap kemencz\u00e9be vettetik, \u00edgy ruh\u00e1zza az Isten; mennyivel ink\u00e1bb titeket, ti kicsinyhit\u00fbek!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ti se k\u00e9rdezz\u00e9tek, mit egyetek vagy mit igyatok; \u00e9s ne k\u00e9telkedjetek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert mind ezeket a vil\u00e1gi pog\u00e1nyok k\u00e9rdezik; a ti Aty\u00e1tok pedig tudja, hogy n\u00e9ktek sz\u00fcks\u00e9getek van ezekre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Csak keress\u00e9tek az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s ezek mind megadatnak n\u00e9ktek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj te kicsiny ny\u00e1j; mert tetszett a ti Aty\u00e1toknak, hogy n\u00e9ktek adja az orsz\u00e1got."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Adj\u00e1tok el a mitek van, \u00e9s adjatok alamizsn\u00e1t; szerezzetek magatoknak oly ersz\u00e9nyeket, melyek meg nem av\u00falnak, elfogyhatatlan kincset a mennyorsz\u00e1gban, a hol a tolvaj hozz\u00e1 nem f\u00e9r, sem a moly meg nem em\u00e9szti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert a hol van a ti kincsetek, ott van a ti sz\u00edvetek is."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Legyenek a ti derekaitok fel\u00f6vezve, \u00e9s sz\u00f6v\u00e9tnekeitek meggy\u00fajtva;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ti meg hasonl\u00f3k az olyan emberekhez, a kik az \u00f5 urokat v\u00e1rj\u00e1k, mikor j\u00f5 meg a menyegz\u00f5r\u00f5l, hogy mihelyt megj\u00f5 \u00e9s z\u00f6rget, azonnal megnyiss\u00e1k n\u00e9ki."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Boldogok azok a szolg\u00e1k, kiket az \u00far, mikor haza megy, vigy\u00e1zva tal\u00e1l: bizony mondom n\u00e9ktek, hogy fel\u00f6vezv\u00e9n mag\u00e1t, le\u00fclteti azokat, \u00e9s el\u00f5j\u00f6v\u00e9n, szolg\u00e1l n\u00e9kik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s ha megj\u00f5 a m\u00e1sodik \u00f5rv\u00e1lt\u00e1skor, \u00e9s ha a harmadik \u00f5rv\u00e1lt\u00e1skor j\u00f5 meg, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lja [\u00f5ket], boldogok azok a szolg\u00e1k!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezt pedig jegyezz\u00e9tek meg, hogy ha tudn\u00e1 a h\u00e1z gazd\u00e1ja, mely \u00f3r\u00e1ban j\u00f5 el a tolvaj, vigy\u00e1zna, \u00e9s nem engedn\u00e9, hogy az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba t\u00f6rj\u00f6n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ti is az\u00e9rt legyetek k\u00e9szek: mert a mely \u00f3r\u00e1ban nem gondoln\u00e1tok, abban j\u00f5 el az embernek Fia."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki P\u00e9ter: Uram, n\u00e9k\u00fcnk mondod-\u00e9 ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot, vagy mindenkinek is?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar: Kicsoda h\u00e1t a h\u00fb \u00e9s b\u00f6lcs s\u00e1f\u00e1r, kit az \u00far gondvisel\u00f5v\u00e9 t\u00f5n az \u00f5 h\u00e1za n\u00e9p\u00e9n, hogy adja ki n\u00e9kik \u00e9lelm\u00fcket a maga idej\u00e9ben?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Boldog az a szolga, a kit az \u00f5 ura, mikor haza j\u00f5, ilyen munk\u00e1ban tal\u00e1l!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy minden j\u00f3sz\u00e1ga felett gondvisel\u00f5v\u00e9 teszi \u00f5t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ha pedig az a szolga \u00edgy sz\u00f3lna az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: Halogatja m\u00e9g az \u00e9n uram a hazaj\u00f6vetelt; \u00e9s kezden\u00e9 verni a szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyokat, \u00e9s enni \u00e9s inni \u00e9s r\u00e9szegeskedni:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Megj\u00f5 annak a szolg\u00e1nak az ura, a mely napon nem v\u00e1rja \u00e9s a mely \u00f3r\u00e1ban nem gondolja, \u00e9s kett\u00e9v\u00e1gatja \u00f5t, \u00e9s a hitetlenek sors\u00e1ra juttatja."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s a mely szolga tudta az \u00f5 ur\u00e1nak akarat\u00e1t, \u00e9s nem v\u00e9gezte el, sem annak akarata szerint nem cselekedett, sokkal b\u00fcntettetik meg;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A ki pedig nem tudta, \u00e9s b\u00fcntet\u00e9sre m\u00e9lt\u00f3 dolgokat cselekedett, kevesebbel b\u00fcntettetik. \u00c9s valakinek sokat adtak, sokat k\u00f6vetelnek t\u00f5le; \u00e9s a kire sokat b\u00edztak, t\u00f6bbet k\u00edv\u00e1nnak t\u00f5le."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy e vil\u00e1gra t\u00fczet bocs\u00e1ssak: \u00e9s mit akarok, ha [az] imm\u00e1r meggerjedett?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De kereszts\u00e9ggel kell n\u00e9kem megkereszteltetnem; \u00e9s mely igen szorongattatom, m\u00edglen [az] elv\u00e9geztetik."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok-\u00e9, hogy az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9kess\u00e9get adjak e f\u00f6ld\u00f6n? Nem, mondom n\u00e9ktek; s\u00f5t ink\u00e1bb meghasonl\u00e1st."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mert mostant\u00f3l fogva \u00f6ten lesznek egy h\u00e1zban, a kik meghasonlanak, h\u00e1rom kett\u00f5 ellen, \u00e9s kett\u00f5 h\u00e1rom ellen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Meghasonlik az atya a fi\u00fa ellen, \u00e9s a fi\u00fa az atya ellen; \u00e9s az anya a le\u00e1ny ellen, \u00e9s a le\u00e1ny az anya ellen; napa a menye ellen, \u00e9s a menye a napa ellen."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Monda pedig a sokas\u00e1gnak is: Mikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy napnyugotr\u00f3l felh\u00f5 t\u00e1mad, azonnal [ezt] mondj\u00e1tok: Z\u00e1pores\u00f5 j\u00f5; \u00e9s \u00fagy lesz."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c9s mikor [hallj\u00e1tok] f\u00fani a d\u00e9li szelet, [ezt] mondj\u00e1tok: H\u00f5s\u00e9g lesz; \u00e9s [\u00fagy] lesz."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3k, az \u00e9gnek \u00e9s a f\u00f6ldnek \u00e1br\u00e1zat\u00e1r\u00f3l tudtok \u00edt\u00e9letet tenni; err\u00f5l az id\u00f5r\u00f5l pedig mi dolog, hogy nem tudtok \u00edt\u00e9letet tenni?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c9s mi dolog, hogy ti magatokt\u00f3l is meg nem \u00edt\u00e9litek, mi az igaz?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Mikor pedig a te ellens\u00e9geddel a fejedelem el\u00e9 m\u00e9gy, igyekezz\u00e9l az \u00faton megmenekedni t\u00f5le, hogy t\u00e9ged ne vonjon a b\u00edr\u00f3 el\u00e9, \u00e9s a b\u00edr\u00f3 \u00e1t ne adjon t\u00e9ged a poroszl\u00f3nak \u00e9s a poroszl\u00f3 a t\u00f6ml\u00f6czbe ne vessen t\u00e9ged."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mondom n\u00e9ked, hogy nem j\u00f5sz ki onn\u00e9t, m\u00edgnem megfizetsz mind az utols\u00f3 fill\u00e9rig."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6v\u00e9nek pedig ugyanazon id\u00f5ben n\u00e9melyek, kik n\u00e9ki h\u00edrt mond\u00e1nak a Galileabeliek fel\u00f5l, kiknek v\u00e9r\u00e9t Pil\u00e1tus az \u00f5 \u00e1ldozatukkal elegy\u00edtette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9kik: Gondolj\u00e1tok-\u00e9, hogy ezek a Galileabeliek b\u00fbn\u00f6sebbek voltak valamennyi Galileabelin\u00e9l, mivelhogy ezeket szenvedt\u00e9k?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem, mondom n\u00e9ktek: s\u00f5t ink\u00e1bb, ha meg nem t\u00e9rtek, mindny\u00e1jan, hasonl\u00f3k\u00e9pen elvesztek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vagy az a tizennyolcz, a kire r\u00e1szakadt a torony Silo\u00e1mban, \u00e9s meg\u00f6lte \u00f5ket, gondolj\u00e1tok-\u00e9, hogy b\u00fbn\u00f6sebb volt minden [m\u00e1s] Jeruzs\u00e1lemben lak\u00f3 embern\u00e9l?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem, mondom n\u00e9ktek: s\u00f5t ink\u00e1bb, ha meg nem t\u00e9rtek, mindny\u00e1jan hasonl\u00f3k\u00e9pen elvesztek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mond\u00e1: Vala egy embernek egy f\u00fcgef\u00e1ja sz\u00f5lej\u00e9be \u00fcltetve; \u00e9s elm\u00e9ne, hogy azon gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t keressen, \u00e9s nem tal\u00e1la."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda a vinczell\u00e9rnek: \u00cdm\u00e9 h\u00e1rom esztendeje j\u00e1rok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t keresni e f\u00fcgef\u00e1n, \u00e9s nem tal\u00e1lok: v\u00e1gd ki azt; mi\u00e9rt foglalja a f\u00f6ldet is hi\u00e1ba?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9ki: Uram, hagyj b\u00e9k\u00e9t n\u00e9ki m\u00e9g ez esztend\u00f5ben, m\u00edg k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl megkap\u00e1lom \u00e9s megtr\u00e1gy\u00e1zom:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s ha gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem, [j\u00f3]; ha pedig nem, azut\u00e1n v\u00e1gd ki azt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tan\u00edt vala pedig szombat[nap]on egy zsinag\u00f3g\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 vala [ott] egy asszony, kiben betegs\u00e9gnek lelke vala tizennyolcz esztend\u00f5t\u00f5l fogva; \u00e9s meg volt g\u00f6rbedve, \u00e9s teljess\u00e9ggel nem tudott felegyenesedni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mikor azt l\u00e1tta J\u00e9zus, el\u00f5sz\u00f3l\u00edt\u00e1, \u00e9s monda n\u00e9ki: Asszony, feloldatt\u00e1l a te betegs\u00e9gedb\u00f5l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s re\u00e1 vet\u00e9 kezeit; \u00e9s azonnal felegyenesed\u00e9k, \u00e9s dics\u00f5\u00edt\u00e9 az Istent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig a zsinag\u00f3gaf\u00f5, haragudva, hogy szombat[nap]on gy\u00f3gy\u00edtott J\u00e9zus, monda a sokas\u00e1gnak: Hat nap van, a melyen munk\u00e1lkodni kell; azokon j\u00f5jjetek az\u00e9rt \u00e9s gy\u00f3gy\u00edttass\u00e1tok magatokat, \u00e9s ne szombatnapon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Felele az\u00e9rt n\u00e9ki az \u00dar, \u00e9s monda: K\u00e9pmutat\u00f3, szombat[nap]on nem oldja-\u00e9 el mindenitek az \u00f5 \u00f6kr\u00e9t vagy szamar\u00e1t a j\u00e1szolt\u00f3l, \u00e9s nem viszi-\u00e9 itatni?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e1t ezt, az \u00c1brah\u00e1m le\u00e1ny\u00e1t, kit a S\u00e1t\u00e1n megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tt \u00edm\u00e9 tizennyolcz esztendeje, nem kellett-\u00e9 feloldani e k\u00f6t\u00e9lb\u00f5l szombatnapon?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s mikor ezeket mondta, megsz\u00e9gyen\u00fcl\u00e9nek mindny\u00e1jan, kik magokat n\u00e9ki ellen\u00e9be vet\u00e9k; \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6r\u00fcl vala mind azokon a dics\u00f5s\u00e9ges dolgokon, a melyek \u00f5 \u00e1ltala lettek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Monda pedig [J\u00e9zus:] Mihez hasonl\u00f3 az Isten orsz\u00e1ga? \u00e9s mihez hasonl\u00edtsam azt?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a must\u00e1rmaghoz, melyet az ember v\u00e9v\u00e9n, elvet az \u00f5 kertj\u00e9ben; \u00e9s felnevelkedett, \u00e9s lett nagy f\u00e1v\u00e1, \u00e9s az \u00e9gi madarak f\u00e9szket raktak annak \u00e1gain."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t monda: Mihez hasonl\u00edtsam az Isten orsz\u00e1g\u00e1t?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a kov\u00e1szhoz, melyet az asszony v\u00e9v\u00e9n, h\u00e1rom m\u00e9rcze lisztbe elegy\u00edte, m\u00edgnem az eg\u00e9sz megkele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1rosokon \u00e9s falvakon megy vala \u00e1ltal, tan\u00edtva, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe menve."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki valaki: Uram, avagy kevesen vannak-\u00e9 a kik idvez\u00fclnek? \u00d5 pedig monda n\u00e9kik:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Igyekezzetek bemenni a szoros kapun: mert sokan, mondom n\u00e9ktek, igyekeznek bemenni \u00e9s nem mehetnek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mikor m\u00e1r a gazda felk\u00e9l \u00e9s bez\u00e1rja az ajt\u00f3t, \u00e9s kezdetek k\u00edv\u00fcl \u00e1llani \u00e9s az ajt\u00f3t z\u00f6rgetni, mondv\u00e1n: Uram! Uram! nyisd meg n\u00e9k\u00fcnk; \u00e9s \u00f5 felelv\u00e9n, ezt mondja n\u00e9ktek: Nem tudom honn\u00e9t val\u00f3k vagytok ti;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor kezditek mondani: Te el\u00f5tted ett\u00fcnk \u00e9s ittunk, \u00e9s a mi utcz\u00e1inkon tan\u00edtott\u00e1l;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ezt mondja: Mondom n\u00e9ktek, nem tudom honn\u00e9t val\u00f3k vagytok ti; t\u00e1vozzatok el \u00e9n t\u00f5lem mindny\u00e1jan, kik hamiss\u00e1got cselekesztek!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ott lesz s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogak csikorgat\u00e1sa, mikor l\u00e1tj\u00e1tok \u00c1brah\u00e1mot, Izs\u00e1kot \u00e9s J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat mind az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban, magatokat pedig kirekesztve."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f5nek napkeletr\u00f5l \u00e9s napnyugatr\u00f3l, \u00e9s \u00e9szakr\u00f3l \u00e9s d\u00e9lr\u00f5l, \u00e9s az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban letelepednek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 vannak utols\u00f3k, a kik els\u00f5k lesznek, \u00e9s vannak els\u00f5k, a kik utols\u00f3k lesznek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ugyanazon napon j\u00f6v\u00e9nek [\u00f5] hozz\u00e1 n\u00e9melyek a farizeusok k\u00f6z\u00fcl, mondv\u00e1n n\u00e9ki: Eredj ki \u00e9s menj el inn\u00e9t: mert Her\u00f3des meg akar t\u00e9ged \u00f6lni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Elmenv\u00e9n mondj\u00e1tok meg annak a r\u00f3k\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u00fbz\u00f6k ki \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtok ma \u00e9s holnap, \u00e9s harmadnapon elv\u00e9geztetem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hanem n\u00e9kem ma \u00e9s holnap \u00e9s azut\u00e1n \u00faton kell lennem; mert nem lehets\u00e9ges, hogy a pr\u00f3f\u00e9ta Jeruzs\u00e1lemen k\u00edv\u00fcl vesszen el."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem! Jeruzs\u00e1lem! ki meg\u00f6l\u00f6d a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s megk\u00f6vezed azokat, a kik te hozz\u00e1d k\u00fcldettek, h\u00e1nyszor akartam egybegy\u00fbjteni a te fiaidat, mik\u00e9pen a ty\u00fak az \u00f5 kis csirk\u00e9it az \u00f5 sz\u00e1rnyai al\u00e1, \u00e9s ti nem akar\u00e1tok!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 puszt\u00e1n hagyatik n\u00e9ktek a ti h\u00e1zatok; \u00e9s bizony mondom n\u00e9ktek, hogy nem l\u00e1ttok engem, m\u00edgnem elj\u00f5 [az] [id\u00f5,] mikor [ezt] mondj\u00e1tok: \u00c1ldott, a ki j\u00f5 az \u00darnak nev\u00e9ben!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor a f\u00f5farizeusok k\u00f6z\u00fcl egynek h\u00e1z\u00e1hoz ment szombatnapon kenyeret enni, azok leselkednek vala \u00f5 ut\u00e1na."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egy v\u00edzk\u00f3ros ember vala \u00f5 el\u00f5tte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, sz\u00f3la a t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3knak \u00e9s a farizeusoknak, mondv\u00e1n: Szabad-\u00e9 szombat[nap]on gy\u00f3gy\u00edtani?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azok pedig hallgat\u00e1nak. \u00c9s \u00f5 megfogv\u00e1n azt, meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 \u00e9s elbocs\u00e1t\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n n\u00e9kik, monda: Ki az k\u00f6z\u00fcletek, a kinek szamara vagy \u00f6kre a k\u00fatba esik, \u00e9s nem vonja ki azt azonnal szombatnapon?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s nem felelhetnek vala \u00f5 ellene semmit ezekre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s egy p\u00e9ld\u00e1zatot monda a hivatalosoknak, mikor \u00e9szre vev\u00e9, mim\u00f3don v\u00e1logatj\u00e1k a f\u00f5 helyeket; mondv\u00e1n n\u00e9kik:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor valaki lakodalomba h\u00edv, ne \u00fclj a f\u00f5 helyre; mert netal\u00e1n n\u00e1ladn\u00e1l nagyobb tiszteletben \u00e1ll\u00f3 embert is hivott meg az,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6v\u00e9n az, a ki mind t\u00e9ged, mind azt megh\u00edvta, ezt mondja majd n\u00e9ked: Engedd ennek a helyet! \u00c9s akkor sz\u00e9gyennel az utols\u00f3 helyre fogsz \u00fclni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hanem mikor megh\u00edvnak, menj el \u00e9s \u00fclj le az utols\u00f3 helyre; hogy mikor elj\u00f5 az, a ki t\u00e9ged megh\u00edvott, ezt mondja n\u00e9ked: Bar\u00e1tom \u00fclj feljebb! Akkor n\u00e9ked dics\u00f5s\u00e9ged lesz azok el\u00f5tt, a kik veled egy\u00fctt \u00fclnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert mindenki, a ki mag\u00e1t felmagasztalja, megal\u00e1ztatik; \u00e9s a ki mag\u00e1t megal\u00e1zza, felmagasztaltatik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Monda pedig annak is, a ki \u00f5t megh\u00edvta: Mikor eb\u00e9det vagy vacsor\u00e1t k\u00e9sz\u00edtesz, ne h\u00edvd bar\u00e1taidat, se testv\u00e9reidet, se rokonaidat, se gazdag szomsz\u00e9daidat; nehogy viszont \u00f5k is megh\u00edvjanak t\u00e9ged, \u00e9s visszafizess\u00e9k n\u00e9ked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hanem mikor lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edtesz, h\u00edvd a szeg\u00e9nyeket, csonkabonk\u00e1kat, s\u00e1nt\u00e1kat, vakokat:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s boldog leszel; mivelhogy nem fizethetik vissza n\u00e9ked; mert majd visszafizettetik n\u00e9ked az igazak felt\u00e1mad\u00e1sakor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hallv\u00e1n pedig ezeket egy azok k\u00f6z\u00fcl, a kik [\u00f5 vele] egy\u00fctt \u00fclnek vala, monda n\u00e9ki: Boldog az, a ki eszik kenyeret az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda annak: Egy ember k\u00e9sz\u00edte nagy vacsor\u00e1t, \u00e9s sokakat megh\u00edva;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 szolg\u00e1j\u00e1t a vacsora idej\u00e9n, hogy megmondja a hivatalosoknak: Jertek el, mert imm\u00e1r minden k\u00e9sz!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan egyenl\u00f5k\u00e9pen kezd\u00e9k magokat mentegetni. Az els\u00f5 monda n\u00e9ki: Sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet vettem, \u00e9s ki kell mennem, hogy azt megl\u00e1ssam; k\u00e9rlek t\u00e9ged, ments ki engem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1sik monda: \u00d6t iga \u00f6kr\u00f6t vettem, \u00e9s elmegyek, hogy azokat megpr\u00f3b\u00e1ljam; k\u00e9rlek t\u00e9ged, ments ki engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A m\u00e1sik pedig monda: Feles\u00e9get vettem, \u00e9s az\u00e9rt nem mehetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt az a szolga haza ment, megmond\u00e1 ezeket az \u00f5 ur\u00e1nak. Akkor megharagudv\u00e1n a gazda, monda az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak: Eredj hamar a v\u00e1ros utcz\u00e1ira \u00e9s szorosaira, \u00e9s a szeg\u00e9nyeket, csonkabonk\u00e1kat, s\u00e1nt\u00e1kat \u00e9s vakokat hozd be ide."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s monda a szolga: Uram, meglett a mint parancsol\u00e1d, \u00e9s m\u00e9gis van hely."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor monda az \u00far a szolg\u00e1nak: Eredj el az utakra \u00e9s a s\u00f6v\u00e9nyekhez, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edts bej\u00f5ni [mindenkit], hogy megtelj\u00e9k az \u00e9n h\u00e1zam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert mondom n\u00e9ktek, hogy senki azok k\u00f6z\u00fcl a hivatalos f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl meg nem k\u00f3stolja az \u00e9n vacsor\u00e1mat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Megy vala pedig \u00f5 vele nagy sokas\u00e1g; \u00e9s megfordulv\u00e1n, monda azoknak:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha valaki \u00e9n hozz\u00e1m j\u00f5, \u00e9s meg nem gy\u00fbl\u00f6li az \u00f5 atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s gyermekeit, fitestv\u00e9reit \u00e9s n\u00f5testv\u00e9reit, s\u00f5t m\u00e9g a maga lelk\u00e9t is, nem lehet az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s valaki nem hordozza az \u00f5 keresztj\u00e9t, \u00e9s \u00e9n ut\u00e1nam j\u00f5, nem lehet az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert ha k\u00f6z\u00fcletek valaki tornyot akar \u00e9p\u00edteni, nemde el\u00f5sz\u00f6r le\u00fclv\u00e9n felsz\u00e1m\u00edtja a k\u00f6lts\u00e9get, ha van-\u00e9 mivel elv\u00e9gezze?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nehogy minekut\u00e1na fundamentomot vetett, \u00e9s elv\u00e9gezni nem b\u00edrja, cs\u00fafolni kezdje \u00f5t mindenki, a ki l\u00e1tja,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n: Ez az ember elkezdette az \u00e9p\u00edt\u00e9st, \u00e9s nem b\u00edrta v\u00e9ghez vinni!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vagy valamely kir\u00e1ly, mikor h\u00e1bor\u00faba megy, hogy egy m\u00e1sik kir\u00e1llyal meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k, nemde le\u00fclv\u00e9n el\u00f5sz\u00f6r tan\u00e1cskozik, hogy t\u00edzezerrel szembesz\u00e1llhat-\u00e9 azzal, a ki \u00f5 ellene h\u00faszezerrel j\u00f6tt?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert k\u00fcl\u00f6nben m\u00e9g mikor amaz t\u00e1vol van, k\u00f6vets\u00e9get k\u00fcldv\u00e9n, megk\u00e9rdezi a b\u00e9kefelt\u00e9teleket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezenk\u00e9pen az\u00e9rt valaki k\u00f6z\u00fcletek b\u00facs\u00fat nem vesz minden javait\u00f3l, nem lehet az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3 a s\u00f3: de ha a s\u00f3 meg\u00edzetlen\u00fcl, mivel s\u00f3zz\u00e1k meg?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sem a f\u00f6ldre, sem a tr\u00e1gy\u00e1ra nem alkalmas: kivetik azt. A kinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6zelgetnek vala pedig \u00f5 hozz\u00e1 a v\u00e1mszed\u00f5k \u00e9s a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k mind, hogy hallgass\u00e1k \u00f5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s z\u00fagol\u00f3d\u00e1nak a farizeusok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, mondv\u00e1n: Ez b\u00fbn\u00f6s\u00f6ket fogad mag\u00e1hoz, \u00e9s vel\u00f6k egy\u00fctt eszik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d5 pedig ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot besz\u00e9l\u00e9 n\u00e9kik, mondv\u00e1n:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Melyik ember az k\u00f6z\u00fcletek, a kinek ha sz\u00e1z juha van, \u00e9s egyet azok k\u00f6z\u00fcl elveszt, nem hagyja ott a kilenczvenkilenczet a puszt\u00e1ban, \u00e9s nem megy az elveszett ut\u00e1n, m\u00edgnem megtal\u00e1lja azt?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ha megtal\u00e1lta, felveti az \u00f5 v\u00e1ll\u00e1ra, \u00f6r\u00fclv\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s haza menv\u00e9n, egybeh\u00edvja bar\u00e1tait \u00e9s szomsz\u00e9dait, mondv\u00e1n n\u00e9kik: \u00d6rvendezzetek \u00e9n velem, mert megtal\u00e1ltam az \u00e9n juhomat, a mely elveszett vala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mondom n\u00e9ktek, hogy ily m\u00f3don [nagyobb] \u00f6r\u00f6m lesz a mennyben egy megt\u00e9r\u00f5 b\u00fbn\u00f6s\u00f6n, hogynem kilenczvenkilencz igaz [ember]en, a kinek nincs sz\u00fcks\u00e9ge megt\u00e9r\u00e9sre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avagy ha valamely asszonynak t\u00edz drakhm\u00e1ja van, \u00e9s egy drakhm\u00e1t elveszt, nem gy\u00fajt-\u00e9 gyerty\u00e1t, \u00e9s nem sepri-\u00e9 ki a h\u00e1zat, \u00e9s nem keresi-\u00e9 gondosan, m\u00edgnem megtal\u00e1lja?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s ha megtal\u00e1lta, egybeh\u00edvja az \u00f5 asszonybar\u00e1tait \u00e9s szomsz\u00e9dait, mondv\u00e1n: \u00d6r\u00fcljetek \u00e9n velem, mert megtal\u00e1ltam a drakhm\u00e1t, melyet elvesztettem vala!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezenk\u00e9pen, mondom n\u00e9ktek, \u00f6rvendez\u00e9s van az Isten angyalainak sz\u00edne el\u00f5tt egy b\u00fbn\u00f6s [ember] megt\u00e9r\u00e9s\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Monda pedig: Egy embernek vala k\u00e9t fia;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s monda az ifjabbik az \u00f5 atyj\u00e1nak: Aty\u00e1m, add ki a vagyonb\u00f3l r\u00e1m es\u00f5 r\u00e9szt! \u00c9s az megoszt\u00e1 k\u00f6zt\u00f6k a vagyont."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem sok nap mulva azt\u00e1n a kisebbik fi\u00fa \u00f6sszeszedv\u00e9n minden\u00e9t, messze vid\u00e9kre k\u00f6lt\u00f6z\u00e9k; \u00e9s ott elt\u00e9kozl\u00e1 vagyon\u00e1t, mivelhogy dobz\u00f3dva \u00e9lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig mindent elk\u00f6lt\u00f6tt, t\u00e1mada nagy \u00e9hs\u00e9g azon a vid\u00e9ken, \u00e9s \u00f5 kezde sz\u00fcks\u00e9get l\u00e1tni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor elmenv\u00e9n, hozz\u00e1 szeg\u00f5d\u00e9k annak a vid\u00e9knek egyik polg\u00e1r\u00e1hoz; \u00e9s az elk\u00fcld\u00e9 \u00f5t az \u00f5 mezeire diszn\u00f3kat legeltetni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s k\u00edv\u00e1nja vala megt\u00f6lteni az \u00f5 gyomr\u00e1t azzal a mosl\u00e9kkal, a mit a diszn\u00f3k ettek; \u00e9s senki sem \u00e1d vala n\u00e9ki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n mag\u00e1ba sz\u00e1llt, monda: Az \u00e9n aty\u00e1mnak mily sok b\u00e9rese b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dik keny\u00e9rben, \u00e9n pedig \u00e9hen halok meg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6lkelv\u00e9n elmegyek az \u00e9n aty\u00e1mhoz, \u00e9s [ezt] mondom n\u00e9ki: Aty\u00e1m, v\u00e9tkeztem az \u00e9g ellen \u00e9s te ellened."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s nem vagyok imm\u00e1r m\u00e9lt\u00f3, hogy a te fiadnak hivattassam; t\u00e9gy engem olyann\u00e1, mint a te b\u00e9reseid k\u00f6z\u00fcl egy!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n, elm\u00e9ne az \u00f5 atyj\u00e1hoz. Mikor pedig m\u00e9g t\u00e1vol volt, megl\u00e1t\u00e1 \u00f5t az \u00f5 atyja, \u00e9s meges\u00e9k rajta a sz\u00edve, \u00e9s oda futv\u00e1n, a nyak\u00e1ba es\u00e9k, \u00e9s megcs\u00f3kolgat\u00e1 \u00f5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a fia: Aty\u00e1m, v\u00e9tkeztem az \u00e9g ellen \u00e9s te ellened; \u00e9s nem vagyok imm\u00e1r m\u00e9lt\u00f3, hogy a te fiadnak hivattassam!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az atyja pedig monda az \u00f5 szolg\u00e1inak: Hozz\u00e1tok ki a legszebb ruh\u00e1t, \u00e9s adj\u00e1tok fel r\u00e1; \u00e9s h\u00fazzatok gy\u00fbr\u00fbt a kez\u00e9re, \u00e9s sarut a l\u00e1baira!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5hozv\u00e1n a h\u00edzott tulkot, v\u00e1gj\u00e1tok le, \u00e9s egy\u00fcnk \u00e9s v\u00edgadjunk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert ez az \u00e9n fiam meghalt, \u00e9s felt\u00e1madott; elveszett, \u00e9s megtal\u00e1ltatott. Kezd\u00e9nek az\u00e9rt v\u00edgadni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00f5 nagyobbik fia pedig a mez\u00f5n vala: \u00e9s mikor [haza]j\u00f6v\u00e9n, k\u00f6zelgetett a h\u00e1zhoz, hall\u00e1 a zen\u00e9t \u00e9s t\u00e1nczot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n egyet a szolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, megtudakoz\u00e1, mi dolog az?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az pedig monda n\u00e9ki: A te \u00f6cs\u00e9d j\u00f6tt meg; \u00e9s aty\u00e1d lev\u00e1gat\u00e1 a h\u00edzott tulkot, mivelhogy eg\u00e9szs\u00e9gben nyerte \u00f5t vissza."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Erre \u00f5 megharaguv\u00e9k, \u00e9s nem akara bemenni. Az \u00f5 atyja annakok\u00e1\u00e9rt kimenv\u00e9n, k\u00e9rlel\u00e9 \u00f5t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda atyj\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 ennyi esztend\u00f5t\u00f5l fogva szolg\u00e1lok n\u00e9ked, \u00e9s soha parancsolatodat \u00e1t nem h\u00e1gtam: \u00e9s n\u00e9kem soha nem adt\u00e1l egy kecskefiat, hogy az \u00e9n bar\u00e1taimmal v\u00edgadjak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mikor pedig ez a te fiad megj\u00f6tt, a ki par\u00e1zn\u00e1kkal em\u00e9sztette f\u00f6l a te vagyonodat, lev\u00e1gattad n\u00e9ki a h\u00edzott tulkot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az pedig monda n\u00e9ki: Fiam, te mindenkor \u00e9n velem vagy, \u00e9s mindenem a ti\u00e9d!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00edgadnod \u00e9s \u00f6r\u00fcln\u00f6d kellene h\u00e1t, hogy ez a te testv\u00e9red meghalt, \u00e9s felt\u00e1madott; \u00e9s elveszett, \u00e9s megtal\u00e1ltatott."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Monda pedig az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak is: Vala egy gazdag ember, kinek vala egy s\u00e1f\u00e1ra; \u00e9s az bev\u00e1doltat\u00e9k n\u00e1la, hogy javait elt\u00e9kozolja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00edv\u00e1 az\u00e9rt azt, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mit hallok fel\u00f5led? Adj sz\u00e1mot a te s\u00e1f\u00e1rs\u00e1godr\u00f3l; mert nem lehetsz tov\u00e1bb s\u00e1f\u00e1r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Monda pedig mag\u00e1ban a s\u00e1f\u00e1r: Mit m\u00edveljek, mivelhogy az \u00e9n uram elveszi t\u00f5lem a s\u00e1f\u00e1rs\u00e1got? Kap\u00e1lni nem tudok; koldulni sz\u00e9gyenlek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudom mit tegyek, hogy mikor a s\u00e1f\u00e1rs\u00e1gt\u00f3l megfosztatom, befogadjanak engem h\u00e1zaikba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mag\u00e1hoz hivatv\u00e1n az \u00f5 ur\u00e1nak minden egyes ad\u00f3s\u00e1t, monda az els\u00f5nek: Mennyivel tartozol az \u00e9n uramnak?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az pedig monda: Sz\u00e1z b\u00e1tus olajjal. \u00c9s monda n\u00e9ki: Vedd a te \u00edr\u00e1sodat, \u00e9s le\u00fclv\u00e9n, hamar \u00edrj \u00f6tvent."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n monda m\u00e1snak: Te pedig mennyivel tartozol? Az pedig monda: Sz\u00e1z k\u00f3rus b\u00faz\u00e1val. \u00c9s monda annak: Vedd a te \u00edr\u00e1sodat, \u00e9s \u00edrj nyolczvanat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s d\u00edcs\u00e9r\u00e9 az \u00far a hamis s\u00e1f\u00e1rt, hogy eszesen cselekedett, mert e vil\u00e1gnak fiai eszesebbek a vil\u00e1goss\u00e1gnak fiain\u00e1l a maguk nem\u00e9ben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n is mondom n\u00e9ktek, szerezzetek magatoknak bar\u00e1tokat a hamis mammonb\u00f3l, hogy mikor meghaltok, befogadjanak benneteket az \u00f6r\u00f6k hajl\u00e9kokba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki h\u00fb a kevesen, a sokon is h\u00fb az; \u00e9s a ki a kevesen hamis, a sokon is hamis az."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha az\u00e9rt a hamis mammonon h\u00edvek nem voltatok, ki b\u00edzn\u00e1 re\u00e1tok az igazi [kincset]?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ha a m\u00e1s\u00e9n h\u00edvek nem voltatok, ki adja oda n\u00e9ktek, a mi a ti\u00e9tek?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egy szolga sem szolg\u00e1lhat k\u00e9t \u00farnak: mert vagy az egyiket gy\u00fbl\u00f6li \u00e9s a m\u00e1sikat szereti; vagy az egyikhez ragaszkodik, \u00e9s a m\u00e1sikat megveti. Nem szolg\u00e1lhattok az Istennek \u00e9s a mammonnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hall\u00e1k pedig mindezeket a farizeusok is, kik p\u00e9nzszeret\u00f5k val\u00e1nak; \u00e9s cs\u00fafol\u00e1k \u00f5t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ti vagytok, a kik az emberek el\u00f5tt magatokat megigaz\u00edtj\u00e1tok; de az Isten ismeri a ti sz\u00edveteket: mert a mi az emberek k\u00f6zt magasztos, az Isten el\u00f5tt \u00fat\u00e1latos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k [Keresztel\u00f5] J\u00e1nosig [val\u00e1nak:] az id\u00f5t\u00f5l fogva az Istennek orsz\u00e1ga hirdettetik, \u00e9s mindenki er\u00f5szakkal t\u00f6r abba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6nnyebb pedig a mennynek \u00e9s a f\u00f6ldnek elm\u00falni, hogynem a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l egy pontocsk\u00e1nak elesni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Valaki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s m\u00e1st vesz el, par\u00e1zn\u00e1lkodik; \u00e9s valaki f\u00e9rj\u00e9t\u00f5l elbocs\u00e1tott asszonyt vesz feles\u00e9g\u00fcl, par\u00e1zn\u00e1lkodik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vala pedig egy gazdag ember, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zik vala b\u00edborba \u00e9s patyolatba, mindennap d\u00fasan vigadozv\u00e1n:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s vala egy L\u00e1z\u00e1r nev\u00fb koldus, ki az \u00f5 kapuja el\u00e9 volt vetve, fek\u00e9lyekkel tele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s k\u00edv\u00e1n vala megel\u00e9gedni a morzsal\u00e9kokkal, melyek hullanak vala a gazdagnak asztal\u00e1r\u00f3l; de az ebek is elj\u00f5v\u00e9n, nyalj\u00e1k vala az \u00f5 sebeit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy meghala a koldus, \u00e9s vitet\u00e9k az angyalokt\u00f3l az \u00c1brah\u00e1m kebel\u00e9be; meghala pedig a gazdag is, \u00e9s eltemettet\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s a pokolban felemel\u00e9 az \u00f5 szemeit, k\u00ednokban l\u00e9v\u00e9n, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 \u00c1brah\u00e1mot t\u00e1vol, \u00e9s L\u00e1z\u00e1rt annak kebel\u00e9ben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 ki\u00e1ltv\u00e1n, monda: Aty\u00e1m \u00c1brah\u00e1m! k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, \u00e9s bocs\u00e1sd el L\u00e1z\u00e1rt, hogy m\u00e1rtsa az \u00f5 ujj\u00e1nak hegy\u00e9t v\u00edzbe, \u00e9s h\u00fbs\u00edtse meg az \u00e9n nyelvemet; mert gy\u00f6trettetem e l\u00e1ngban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Monda pedig \u00c1brah\u00e1m: Fiam, eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3la, hogy te javaidat elvetted a te \u00e9letedben, hasonl\u00f3k\u00e9pen L\u00e1z\u00e1r is az \u00f5 bajait: most pedig ez v\u00edgasztaltatik, te pedig gy\u00f6trettetel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s mindenekfelett, mi k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s ti k\u00f6z\u00f6ttetek nagy k\u00f6zbevet\u00e9s van, \u00fagy, hogy a kik akarn\u00e1nak inn\u00e9t ti hozz\u00e1tok \u00e1ltalmenni, nem mehetnek, sem azok onn\u00e9t hozz\u00e1nk \u00e1t nem j\u00f6hetnek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Monda pedig amaz: K\u00e9rlek az\u00e9rt t\u00e9ged Aty\u00e1m, hogy bocs\u00e1sd el \u00f5t az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1hoz;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert van \u00f6t testv\u00e9rem; hogy bizonys\u00e1got tegyen n\u00e9kik, hogy \u00f5k is ide, e gy\u00f6trelemnek hely\u00e9re ne jussanak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Monda n\u00e9ki \u00c1brah\u00e1m: Van M\u00f3zes\u00f6k \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ik; hallgass\u00e1k azokat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama pedig monda: Nem \u00fagy, aty\u00e1m \u00c1brah\u00e1m; hanem ha a halottak k\u00f6z\u00fcl megy valaki hozz\u00e1jok, megt\u00e9rnek!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Ha M\u00f3zesre \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra nem hallgatnak, az sem gy\u00f5zi meg \u00f5ket, ha valaki a halottak k\u00f6z\u00fcl felt\u00e1mad."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Monda pedig a tan\u00edtv\u00e1nyoknak: Lehetetlen dolog, hogy botr\u00e1nkoz\u00e1sok ne essenek; de jaj annak, a ki \u00e1ltal esnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jobb annak, ha egy malomk\u00f6vet vetnek a nyak\u00e1ba, \u00e9s ha a tengerbe vettetik, hogynem mint egyet e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl megbotr\u00e1nkoztasson."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d5rizz\u00e9tek meg magatokat: ha pedig a te aty\u00e1dfia v\u00e9tkezik ellened, dorg\u00e1ld meg \u00f5t; \u00e9s ha megt\u00e9r, bocs\u00e1ss meg n\u00e9ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ha egy napon h\u00e9tszer v\u00e9tkezik ellened, \u00e9s egy napon h\u00e9tszer te hozz\u00e1d t\u00e9r, mondv\u00e1n: Megb\u00e1ntam; megbocs\u00e1ss n\u00e9ki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak az apostolok az \u00darnak: N\u00f6veljed a mi hit\u00fcnket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar: Ha annyi hitetek volna, mint a must\u00e1rmag, ezt mondan\u00e1tok \u00edm ez eperf\u00e1nak: Szakadj ki gy\u00f6kerest\u00f5l, \u00e9s pl\u00e1nt\u00e1ltass\u00e1l a tengerbe; \u00e9s engede n\u00e9ktek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kicsoda pedig ti k\u00f6z\u00fcletek az, a ki, ha egy szolg\u00e1ja van, \u00e9s az sz\u00e1nt vagy legeltet, t\u00fcst\u00e9nt azt mondja annak, mihelyt a mez\u00f5r\u00f5l megj\u00f5: Jer el\u00f5, \u00fclj asztalhoz?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f5t nem ezt mondja-e n\u00e9ki: K\u00e9sz\u00edts vacsor\u00e1mra val\u00f3t, \u00e9s fel\u00f6vezv\u00e9n magadat, szolg\u00e1lj n\u00e9kem, m\u00edg \u00e9n eszem \u00e9s iszom; \u00e9s azut\u00e1n egy\u00e9l \u00e9s igy\u00e1l te?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avagy megk\u00f6sz\u00f6ni-\u00e9 annak a szolg\u00e1nak, hogy azt m\u00edvelte, a mit n\u00e9ki parancsolt? Nem gondolom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezenk\u00e9pen ti is, ha mindazokat megcselekedt\u00e9tek, a mik n\u00e9ktek parancsoltattak, mondj\u00e1tok, hogy: Haszontalan szolg\u00e1k vagyunk; mert a mit k\u00f6telesek voltunk cselekedni, azt cselekedt\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor \u00fatban vala Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, hogy \u00f5 Samari\u00e1nak \u00e9s Galile\u00e1nak k\u00f6zepette m\u00e9ne \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mikor egy faluba bem\u00e9ne, j\u00f6ve el\u00e9be t\u00edz b\u00e9lpoklos f\u00e9rfi, kik t\u00e1vol meg\u00e1ll\u00e1nak:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9k szavokat, mondv\u00e1n: J\u00e9zus, Mester, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00f5ket l\u00e1tta, monda n\u00e9kik: Elmenv\u00e9n mutass\u00e1tok meg magatokat a papoknak. \u00c9s l\u00f5n, hogy m\u00edg odamen\u00e9nek, megtisztul\u00e1nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egy pedig \u00f5 k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, mikor l\u00e1tta, hogy meggy\u00f3gyult, visszat\u00e9re, dics\u00f5\u00edtv\u00e9n az Istent nagy sz\u00f3val;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s arczczal leborula az \u00f5 l\u00e1bain\u00e1l h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n n\u00e9ki: \u00e9s az Samariabeli vala."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig J\u00e9zus, monda: Avagy nem t\u00edzen tisztul\u00e1nak-\u00e9 meg? A kilencze pedig hol van?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem tal\u00e1lkoztak a kik visszat\u00e9rtek volna dics\u00f5s\u00e9get adni az Istennek, csak ez az idegen?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Kelj f\u00f6l, \u00e9s menj el: a te hited t\u00e9ged megtartott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztetv\u00e9n pedig a farizeusokt\u00f3l, mikor j\u00f5 el az Isten orsz\u00e1ga, felele n\u00e9kik \u00e9s monda: Az Isten orsz\u00e1ga nem szemmel l\u00e1that\u00f3lag j\u00f5 el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sem azt nem mondj\u00e1k: \u00cdm\u00e9 itt, vagy: \u00cdm\u00e9 amott [van]; mert \u00edm\u00e9 az Isten orsz\u00e1ga ti bennetek van."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Monda pedig a tan\u00edtv\u00e1nyoknak: Elj\u00f5 az id\u00f5, mikor k\u00edv\u00e1ntok l\u00e1tni egyet az ember Fi\u00e1nak napjai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s nem l\u00e1ttok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s mondj\u00e1k majd n\u00e9ktek: \u00cdm\u00e9 itt, vagy: \u00cdm\u00e9 amott [van]; de ne menjetek el, \u00e9s ne k\u00f6vess\u00e9tek:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert mik\u00e9nt a felvillan\u00f3 vill\u00e1ml\u00e1s az \u00e9g alj\u00e1t\u00f3l az \u00e9g alj\u00e1ig f\u00e9nylik; \u00fagy lesz az embernek Fia is az \u00f5 napj\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De el\u00f5bb sokat kell n\u00e9ki szenvednie \u00e9s megvettetnie e nemzets\u00e9gt\u00f5l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s mik\u00e9nt a No\u00e9 napjaiban lett, \u00fagy lesz az ember Fi\u00e1nak napjaiban is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ettek, ittak, h\u00e1zasodtak, f\u00e9rjhezmentek mindama napig, a melyen No\u00e9 a b\u00e1rk\u00e1ba bem\u00e9ne, \u00e9s elj\u00f6ve az \u00f6z\u00f6nv\u00edz, \u00e9s mindeneket elveszte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen mint a L\u00f3t napjaiban is lett; ettek, ittak, vettek, adtak, \u00fcltettek, \u00e9p\u00edtettek;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De a mely napon kiment L\u00f3t Sodom\u00e1b\u00f3l, t\u00fbz \u00e9s k\u00e9nk\u00f5 esett az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s mindenkit elvesztett:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezenk\u00e9pen lesz azon a napon, melyen az embernek Fia megjelenik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az nap, a ki a h\u00e1ztet\u00f5n lesz, \u00e9s az \u00f5 holmija a h\u00e1zban, ne sz\u00e1lljon le, hogy elvigye; \u00e9s a ki a mez\u00f5n, azonk\u00e9pen ne forduljon h\u00e1tra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek L\u00f3t feles\u00e9g\u00e9re!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Valaki igyekezik az \u00f5 \u00e9let\u00e9t megtartani, elveszti azt, \u00e9s valaki elveszti azt, megeleven\u00edti azt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mondom n\u00e9ktek, azon az \u00e9jszak\u00e1n ketten lesznek egy \u00e1gyban; az egyik felv\u00e9tetik, \u00e9s a m\u00e1sik elhagyatik."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "K\u00e9t asszony \u00f5r\u00f6l egy\u00fctt; az egyik felv\u00e9tetik, \u00e9s a m\u00e1sik elhagyatik."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ketten lesznek a mez\u00f5n; az egyik felv\u00e9tetik, \u00e9s a m\u00e1sik elhagyatik."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Hol, Uram? \u00d5 pedig monda n\u00e9kik: a hol a test, oda gy\u00fblnek a saskesely\u00fbk."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9kik p\u00e9ld\u00e1zatot is arr\u00f3l, hogy mindig im\u00e1dkozni kell, \u00e9s meg nem rest\u00fclni;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Volt egy b\u00edr\u00f3 egy v\u00e1rosban, a ki Istent nem f\u00e9lt \u00e9s embert nem becs\u00fclt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volt pedig abban a v\u00e1rosban egy \u00f6zvegyasszony, \u00e9s elm\u00e9ne ahhoz, mondv\u00e1n: \u00c1llj bossz\u00fat \u00e9rtem az \u00e9n ellens\u00e9gemen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az pedig nem akar\u00e1 egy ideig; de azut\u00e1n monda \u00f5 mag\u00e1ban: J\u00f3l lehet Istent nem f\u00e9lek \u00e9s embert nem becs\u00fcl\u00f6k;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal mivelhogy n\u00e9kem terhemre van ez az \u00f6zvegyasszony, megszabad\u00edtom \u00f5t, hogy sz\u00fcntelen re\u00e1m j\u00e1rv\u00e1n, ne gy\u00f6t\u00f6rj\u00f6n engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar: Hallj\u00e1tok, mit mond e hamis b\u00edr\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1t az Isten nem \u00e1ll-\u00e9 bossz\u00fat az \u00f5 v\u00e1lasztottai\u00e9rt, kik \u00f5 hozz\u00e1 ki\u00e1ltanak \u00e9jjel \u00e9s nappal, ha hossz\u00fat\u00fbr\u00f5 is ir\u00e1ntuk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondom n\u00e9ktek, hogy bossz\u00fat \u00e1ll \u00e9rt\u00f6k hamar. Mindaz\u00e1ltal az embernek Fia mikor elj\u00f5, avagy tal\u00e1l-\u00e9 hitet e f\u00f6ld\u00f6n?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9melyeknek pedig, kik elbizakodtak magukban, hogy \u00f5k igazak, \u00e9s a t\u00f6bbieket semmibe sem vett\u00e9k, ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot is mond\u00e1:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9t ember m\u00e9ne fel a templomba im\u00e1dkozni; az egyik farizeus, \u00e9s a m\u00e1sik v\u00e1mszed\u00f5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A farizeus meg\u00e1llv\u00e1n, ily m\u00f3don im\u00e1dkoz\u00e9k mag\u00e1ban: Isten! h\u00e1l\u00e1kat adok n\u00e9ked, hogy nem vagyok olyan, mint egy\u00e9b emberek, ragadoz\u00f3k, hamisak, par\u00e1zn\u00e1k, vagy mint \u00edm e v\u00e1mszed\u00f5 is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f5jt\u00f6l\u00f6k k\u00e9tszer egy h\u00e9ten; d\u00e9zsm\u00e1t adok mindenb\u00f5l, a mit szerzek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A v\u00e1mszed\u00f5 pedig t\u00e1vol \u00e1llv\u00e1n, m\u00e9g szemeit sem akarja vala az \u00e9gre emelni, hanem veri vala mell\u00e9t, mondv\u00e1n: Isten, l\u00e9gy irgalmas n\u00e9kem b\u00fbn\u00f6snek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mondom n\u00e9ktek, ez megigazulva m\u00e9ne al\u00e1 az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz, ink\u00e1bb hogynem amaz: mert valaki felmagasztalja mag\u00e1t, megal\u00e1ztatik; \u00e9s a ki megal\u00e1zza mag\u00e1t, felmagasztaltatik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Viv\u00e9nek pedig hozz\u00e1 kis gyermekeket is, hogy illesse azokat; mikor pedig a tan\u00edtv\u00e1nyok ezt l\u00e1tt\u00e1k, megdorg\u00e1l\u00e1k azokat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De J\u00e9zus mag\u00e1hoz h\u00edv\u00e1n \u00f5ket, monda: Engedj\u00e9tek, hogy a kis gyermekek \u00e9n hozz\u00e1m j\u00f5jjenek, \u00e9s ne tilts\u00e1tok el \u00f5ket; mert ilyenek\u00e9 az Istennek orsz\u00e1ga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek: A ki nem \u00fagy fogadja az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, mint gyermek, semmik\u00e9pen nem megy be abba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t egy f\u00f5ember, mondv\u00e1n: J\u00f3 Mester, mit cselekedjem, hogy az \u00f6r\u00f6k\u00e9letet elnyerhessem?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki J\u00e9zus: Mi\u00e9rt mondasz engem j\u00f3nak? Nincs senki j\u00f3, csak egy, az Isten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A parancsolatokat tudod: Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e1l; ne \u00f6lj; ne lopj; hamis tanubizonys\u00e1got ne t\u00e9gy; tiszteld aty\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az pedig monda: Mindezeket ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva megtartottam."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus ezeket hallv\u00e1n, monda n\u00e9ki: M\u00e9g egy fogyatkoz\u00e1s van benned: Add el mindenedet, a mid van, \u00e9s oszd el a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s kincsed lesz mennyorsz\u00e1gban; \u00e9s jer, k\u00f6vess engem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az pedig ezeket hallv\u00e1n, igen megszomorod\u00e9k; mert igen gazdag vala."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tta J\u00e9zus, hogy az igen megszomorod\u00e9k, monda: Mily nehezen mennek be az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba, a kiknek gazdags\u00e1guk van!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert k\u00f6nnyebb a tev\u00e9nek a t\u00fb fok\u00e1n \u00e1tmenni, hogynem a gazdagnak az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba bejutni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kik pedig ezt hallott\u00e1k, mond\u00e1nak: Ki idvez\u00fclhet teh\u00e1t?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: A mi emberekn\u00e9l lehetetlen, lehets\u00e9ges az Istenn\u00e9l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s monda P\u00e9ter: \u00cdm\u00e9 mi mindent elhagytunk, \u00e9s k\u00f6vett\u00fcnk t\u00e9ged!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy senki sincs, a ki elhagyta h\u00e1z\u00e1t, vagy sz\u00fcleit, vagy testv\u00e9reit, vagy feles\u00e9g\u00e9t, vagy gyermekeit az Isten orsz\u00e1g\u00e1\u00e9rt,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A ki sokszorta t\u00f6bbet ne kapna ebben az id\u00f5ben, a j\u00f6vend\u00f5 vil\u00e1gon pedig \u00f6r\u00f6k \u00e9letet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s maga mell\u00e9 v\u00e9v\u00e9n a tizenkett\u00f5t, monda n\u00e9kik: \u00cdm\u00e9 felmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s beteljesedik minden az embernek Fi\u00e1n, a mit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k meg\u00edrtak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert a pog\u00e1nyok kez\u00e9be adatik, \u00e9s megcs\u00fafoltatik, \u00e9s meggyal\u00e1ztatik, \u00e9s megk\u00f6pd\u00f6stetik;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s megostorozv\u00e1n, meg\u00f6lik \u00f5t; \u00e9s harmadnapon felt\u00e1mad."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00d5k pedig ezekb\u00f5l semmit nem \u00e9rt\u00e9nek; \u00e9s a besz\u00e9d \u00f5 el\u00f5l\u00fck el vala rejtve, \u00e9s nem fogt\u00e1k fel a mondottakat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor Jerikh\u00f3hoz k\u00f6zeledett, egy vak \u00fcl vala az \u00fat mellett koldulv\u00e1n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s mikor hallotta a mellette elmen\u00f5 sokas\u00e1got, tudakoz\u00f3d\u00e9k, mi dolog az?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Megmond\u00e1k pedig n\u00e9ki, hogy a N\u00e1z\u00e1retbeli J\u00e9zus megy el arra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta, mondv\u00e1n: J\u00e9zus, D\u00e1vidnak Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A kik pedig el\u00f5l mentek, dorg\u00e1l\u00e1k \u00f5t, hogy hallgasson; de \u00f5 ann\u00e1l ink\u00e1bb ki\u00e1lta: D\u00e1vidnak Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus meg\u00e1llv\u00e1n, parancsol\u00e1, hogy vigy\u00e9k azt hozz\u00e1; \u00e9s mikor k\u00f6zel \u00e9rt, megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Mit akarsz, hogy cselekedjem veled? Az pedig monda: Uram, hogy az \u00e9n szemem vil\u00e1ga megj\u00f5jj\u00f6n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus monda n\u00e9ki: L\u00e1ss, a te hited t\u00e9ged megtartott."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s azonnal megj\u00f6ve annak szeme vil\u00e1ga, \u00e9s k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t, dics\u00f5\u00edtv\u00e9n az Istent az eg\u00e9sz sokas\u00e1g pedig [ezt] l\u00e1tv\u00e1n, dics\u00f5s\u00e9get ada az Istennek."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s bemenv\u00e9n, \u00e1ltalm\u00e9ne Jerikh\u00f3n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 [vala ott] egy ember, a kit nev\u00e9r\u00f5l Z\u00e1keusnak h\u00edvtak; \u00e9s az f\u00f5v\u00e1mszed\u00f5 vala, \u00e9s gazdag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s igyekez\u00e9k J\u00e9zust l\u00e1tni, ki az; de a sokas\u00e1gt\u00f3l nem l\u00e1that\u00e1, mivelhogy termete szerint kis ember volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5re futv\u00e1n felh\u00e1ga egy eperf\u00fcge f\u00e1ra, hogy \u00f5t l\u00e1ssa; mert arra vala elmenend\u00f5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor arra a helyre jutott, feltekintv\u00e9n J\u00e9zus, l\u00e1t\u00e1 \u00f5t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Z\u00e1keus, hamar sz\u00e1llj al\u00e1; mert ma n\u00e9kem a te h\u00e1zadn\u00e1l kell maradnom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s sietve lesz\u00e1lla, \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel fogad\u00e1 \u00f5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor [ezt] l\u00e1tt\u00e1k, mindny\u00e1jan z\u00fagol\u00f3d\u00e1nak, mondv\u00e1n hogy: B\u00fbn\u00f6s emberhez ment be sz\u00e1ll\u00e1sra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Z\u00e1keus pedig el\u00f5\u00e1llv\u00e1n, monda az \u00darnak: Uram, \u00edm\u00e9 minden vagyonomnak fel\u00e9t a szeg\u00e9nyeknek adom, \u00e9s ha valakit\u00f5l valamit patvarkod\u00e1ssal elvettem, n\u00e9gy annyit adok hely\u00e9be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki J\u00e9zus: Ma lett idvess\u00e9ge ennek a h\u00e1znak! mivelhogy \u00f5 is \u00c1brah\u00e1m fia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az\u00e9rt j\u00f6tt az embernek Fia, hogy megkeresse \u00e9s megtartsa, a mi elveszett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mikor azok ezeket hallott\u00e1k, folytat\u00e1 \u00e9s monda egy p\u00e9ld\u00e1zatot, mivelhogy k\u00f6zel vala Jeruzs\u00e1lemhez, \u00e9s azok azt gondol\u00e1k, hogy azonnal megjelenik az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt: Egy nemes ember elm\u00e9ne messze tartom\u00e1nyba, hogy orsz\u00e1got vegyen mag\u00e1nak, azt\u00e1n visszat\u00e9rjen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n az\u00e9rt t\u00edz szolg\u00e1j\u00e1t, ada n\u00e9kik t\u00edz g\u00edr\u00e1t, \u00e9s monda n\u00e9kik: Kereskedjetek, m\u00edg megj\u00f6v\u00f6k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00f5 alattval\u00f3i pedig gy\u00fbl\u00f6l\u00e9k \u00f5t, \u00e9s k\u00f6vets\u00e9get k\u00fcld\u00e9nek ut\u00e1na, mondv\u00e1n: Nem akarjuk, hogy \u00f5 uralkodj\u00e9k mi rajtunk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor megj\u00f6tt az orsz\u00e1g v\u00e9tele ut\u00e1n, parancsol\u00e1, hogy az \u00f5 szolg\u00e1it, a kiknek a p\u00e9nzt adta, h\u00edvj\u00e1k \u00f5 hozz\u00e1, hogy megtudja, ki mint kereskedett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elj\u00f6ve pedig az els\u00f5, mondv\u00e1n: Uram, a te g\u00edr\u00e1d t\u00edz g\u00edr\u00e1t nyert."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: J\u00f3l vagyon j\u00f3 szolg\u00e1m; mivelhogy kevesen volt\u00e1l h\u00edv, legyen birodalmad t\u00edz v\u00e1roson."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6ve a m\u00e1sodik, mondv\u00e1n: Uram, a te g\u00edr\u00e1d \u00f6t g\u00edr\u00e1t nyert."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Monda pedig ennek is: N\u00e9ked is legyen birodalmad \u00f6t v\u00e1roson."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6ve egy m\u00e1sik, mondv\u00e1n: Uram, imhol a te g\u00edr\u00e1d, melyet egy keszken\u00f5ben elt\u00e9ve tartottam;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert f\u00e9ltem t\u00f5led, mivelhogy kem\u00e9ny ember vagy; elveszed a mit nem [te] tett\u00e9l el, \u00e9s aratod, a mit nem [te] vetett\u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Monda pedig annak: A te sz\u00e1db\u00f3l \u00edt\u00e9llek meg t\u00e9ged, gonosz szolga. Tudtad, hogy \u00e9n kem\u00e9ny ember vagyok, ki elveszem, a mit nem [\u00e9n] tettem el, \u00e9s aratom, a mit nem [\u00e9n] vetettem;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem adtad az\u00e9rt az \u00e9n p\u00e9nzemet a [p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k] asztal\u00e1ra, \u00e9s \u00e9n megj\u00f6v\u00e9n, kamatost\u00f3l kaptam volna azt vissza?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s az ott \u00e1ll\u00f3knak monda: Vegy\u00e9tek el ett\u00f5l a g\u00edr\u00e1t, \u00e9s adj\u00e1tok annak, a kinek t\u00edz g\u00edr\u00e1ja van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Uram, t\u00edz g\u00edr\u00e1ja van!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "[\u00c9s] [\u00f5 monda]: Mert mondom n\u00e9ktek, hogy mindenkinek, a kinek van, adatik; a kinek pedig nincs, m\u00e9g a mije van is, elv\u00e9tetik t\u00f5le."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00f5t ennek felette amaz \u00e9n ellens\u00e9geimet is, kik nem akart\u00e1k, hogy \u00e9n \u00f5 rajtok uralkodjam, hozz\u00e1tok ide, \u00e9s \u00f6lj\u00e9tek meg el\u00f5ttem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s ezeket mondv\u00e1n, megy vala el\u00f5l, felmenv\u00e9n Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor k\u00f6zelgetett B\u00e9thf\u00e1g\u00e9hoz \u00e9s Beth\u00e1ni\u00e1hoz, a hegyhez, mely Olajf\u00e1k [hegy\u00e9nek] h\u00edvatik, elk\u00fclde kett\u00f5t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Menjetek el az \u00e1tellenben lev\u00f5 faluba; melybe bemenv\u00e9n, tal\u00e1ltok egy megk\u00f6t\u00f6tt vemhet, melyen soha egy ember sem \u00fclt: eloldv\u00e1n azt, hozz\u00e1tok ide."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki k\u00e9rdez titeket: Mi\u00e9rt oldj\u00e1tok el? ezt mondj\u00e1tok annak: Mert az \u00darnak sz\u00fcks\u00e9ge van re\u00e1."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s elmenv\u00e9n a k\u00fcld\u00f6ttek, \u00fagy tal\u00e1l\u00e1k, a mint n\u00e9kik mondotta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s mikor a vemhet elold\u00e1k, mond\u00e1nak n\u00e9kik annak gazd\u00e1i: Mi\u00e9rt oldj\u00e1tok el a vemhet?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1nak: Az \u00darnak sz\u00fcks\u00e9ge van re\u00e1."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Elviv\u00e9k az\u00e9rt azt J\u00e9zushoz: \u00e9s az \u00f5 fels\u00f5ruh\u00e1ikat a vemh\u00e9re vetv\u00e9n, J\u00e9zust re\u00e1 helyheztet\u00e9k."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00f5 m\u00e9ne, az \u00f5 fels\u00f5ruh\u00e1ikat az \u00fatra ter\u00edt\u00e9k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mikor pedig imm\u00e1r k\u00f6zelgete az Olajf\u00e1k hegy\u00e9nek lejt\u00f5j\u00e9hez, a tan\u00edtv\u00e1nyok eg\u00e9sz sokas\u00e1ga \u00f6rvendezve kezd\u00e9 dics\u00e9rni az Istent fensz\u00f3val mindazok\u00e9rt a csod\u00e1k\u00e9rt, a melyeket l\u00e1ttak;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: \u00c1ldott a Kir\u00e1ly, ki j\u00f5 az \u00darnak nev\u00e9ben! B\u00e9kess\u00e9g a mennyben, \u00e9s dics\u00f5s\u00e9g a magass\u00e1gban!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9melyek a farizeusok k\u00f6z\u00fcl a sokas\u00e1gb\u00f3l mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mester, dorg\u00e1ld meg a te tan\u00edtv\u00e1nyaidat!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Mondom n\u00e9ktek, hogyha ezek elhallgatnak, a k\u00f6vek fognak ki\u00e1ltani."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s mikor k\u00f6zeledett, l\u00e1tv\u00e1n a v\u00e1rost, s\u00edra azon."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Vajha megismerted volna te is, csak e te mostani napodon is, a mik n\u00e9ked a te b\u00e9kess\u00e9gedre [val\u00f3k]! de most elrejtettek a te szemeid el\u00f5l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mert j\u00f5nek re\u00e1d napok, mikor a te ellens\u00e9geid te k\u00f6r\u00fclted pal\u00e1nkot \u00e9p\u00edtenek, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvesznek t\u00e9ged, \u00e9s mindenfel\u00f5l megszor\u00edtanak t\u00e9ged."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ldre tipornak t\u00e9ged, \u00e9s a te fiaidat te benned; \u00e9s nem hagynak te benned k\u00f6vet k\u00f6v\u00f6n; mivelhogy nem ismerted meg a te megl\u00e1togat\u00e1sodnak idej\u00e9t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s bemenv\u00e9n a templomba, kezd\u00e9 ki\u00fbzni azokat, a kik adnak \u00e9s vesznek vala abban,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mondv\u00e1n n\u00e9kik: Meg van \u00edrva: Az \u00e9n h\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1gnak h\u00e1za; ti pedig azt latroknak barlangj\u00e1v\u00e1 tett\u00e9tek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s tan\u00edt vala minden nap a templomban. A f\u00f5papok pedig \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a n\u00e9p el\u00f5kel\u00f5i igyekeznek vala \u00f5t elveszteni:"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s nem tal\u00e1lt\u00e1k el, mit cselekedjenek; mert az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f5 rajta f\u00fcgg vala, [re\u00e1] hallgatv\u00e1n."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n azok k\u00f6z\u00fcl a napok k\u00f6z\u00fcl egyen, mikor \u00f5 a n\u00e9pet tan\u00edt\u00e1 a templomban, \u00e9s \u00e9s az evangy\u00e9liomot hirdet\u00e9, el\u00f5\u00e1ll\u00e1nak a f\u00f5papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k a v\u00e9nekkel egybe,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki, \u00edgy sz\u00f3lv\u00e1n: Mondd meg n\u00e9k\u00fcnk, micsoda hatalommal cselekszed ezeket? vagy ki az, a ki n\u00e9ked ezt a hatalmat adta?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig, monda n\u00e9kik: \u00c9n is k\u00e9rdek egy dolgot t\u00f5letek; mondj\u00e1tok meg az\u00e9rt n\u00e9kem:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A J\u00e1nos kereszts\u00e9ge mennyb\u00f5l vala-\u00e9, vagy emberekt\u00f5l?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azok pedig tanakod\u00e1nak magok k\u00f6zt, mondv\u00e1n: Ha [ezt] mondjuk: Mennyb\u00f5l; [azt] fogja mondani: Mi\u00e9rt nem hittetek teh\u00e1t n\u00e9ki?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig [ezt] mondjuk: Emberekt\u00f5l; az eg\u00e9sz n\u00e9p megk\u00f6vez minket: mert meg van gy\u00f5z\u00f5dve, hogy J\u00e1nos pr\u00f3f\u00e9ta volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felel\u00e9nek az\u00e9rt, hogy \u00f5k nem tudj\u00e1k, honn\u00e9t [vala.]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus monda n\u00e9kik: \u00c9n sem mondom meg n\u00e9ktek, micsoda hatalommal cselekszem ezeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s kezd\u00e9 a n\u00e9pnek e p\u00e9ld\u00e1zatot mondani: Egy ember pl\u00e1nt\u00e1la sz\u00f5l\u00f5t, \u00e9s kiad\u00e1 azt munk\u00e1soknak, \u00e9s hossz\u00fa id\u00f5re elutaz\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s annak idej\u00e9n elk\u00fcld\u00e9 szolg\u00e1j\u00e1t a munk\u00e1sokhoz, hogy adjanak n\u00e9ki a sz\u00f5l\u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l; a munk\u00e1sok pedig azt megverv\u00e9n, \u00fcresen bocs\u00e1t\u00e1k el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g m\u00e1sik szolg\u00e1t is k\u00fclde; de azok azt is megverv\u00e9n \u00e9s meggyal\u00e1zv\u00e1n, \u00fcresen bocs\u00e1t\u00e1k el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g harmadikat is k\u00fclde; de azok azt is megsebes\u00edtv\u00e9n, kivet\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt a sz\u00f5l\u00f5nek ura: Mit cselekedjem? Elk\u00fcld\u00f6m az \u00e9n szerelmes fiamat: tal\u00e1n azt, ha l\u00e1tj\u00e1k, megbecs\u00fclik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De mikor azt l\u00e1tt\u00e1k a munk\u00e1sok, tanakod\u00e1nak egym\u00e1s k\u00f6zt, mondv\u00e1n: Ez az \u00f6r\u00f6k\u00f6s; jertek, \u00f6lj\u00fck meg \u00f5t, hogy a mi\u00e9nk legyen az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s kivetv\u00e9n \u00f5t a sz\u00f5l\u00f5b\u00f5l, meg\u00f6l\u00e9k. Mit cselekszik az\u00e9rt a sz\u00f5l\u00f5nek ura azokkal?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elmegy \u00e9s elveszti azokat a munk\u00e1sokat, \u00e9s a sz\u00f5l\u00f5t m\u00e1soknak adja. \u00c9s mikor ezt hallott\u00e1k, mond\u00e1nak: T\u00e1vol legyen [az]!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d5 pedig re\u00e1jok tekintv\u00e9n, monda: Mi az teh\u00e1t, a mi meg van \u00edrva: A mely k\u00f6vet az \u00e9p\u00edt\u00f5k megvetettek, az lett a szegelet fej\u00e9v\u00e9?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Valaki erre a k\u00f5re esik, sz\u00e9tz\u00fazatik; a kire pedig ez esik re\u00e1, sz\u00e9tmorzsolja azt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s igyekeznek vala a f\u00f5papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k kezeiket \u00f5 re\u00e1 vetni azon \u00f3r\u00e1ban; de f\u00e9l\u00e9nek a n\u00e9pt\u00f5l; mert meg\u00e9rt\u00e9k, hogy \u00f5 ellen\u00f6k mondta e p\u00e9ld\u00e1zatot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt vigy\u00e1zv\u00e1n \u00f5 re\u00e1, leselked\u00f5ket k\u00fcld\u00e9nek ki, a kik igazaknak tettet\u00e9k magokat, hogy \u00f5t megfogj\u00e1k besz\u00e9d\u00e9ben; hogy \u00e1tadj\u00e1k a fels\u00f5bbs\u00e9gnek \u00e9s a helytart\u00f3 hatalm\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kik megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n: Mester, tudjuk, hogy te helyesen besz\u00e9lsz \u00e9s tan\u00edtasz, \u00e9s szem\u00e9lyt nem v\u00e1logatsz, hanem az Istennek \u00fatj\u00e1t igaz\u00e1n tan\u00edtod:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szabad-\u00e9 n\u00e9k\u00fcnk ad\u00f3t fizetn\u00fcnk a cs\u00e1sz\u00e1rnak, vagy nem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d5 pedig \u00e9szrev\u00e9v\u00e9n \u00e1lnoks\u00e1gukat, monda n\u00e9kik: Mit k\u00eds\u00e9rtetek engem?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mutassatok n\u00e9kem egy p\u00e9nzt; kinek a k\u00e9pe \u00e9s felirata van rajta? \u00c9s felelv\u00e9n, mond\u00e1nak: A cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Adj\u00e1tok meg az\u00e9rt a mi a cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9, a cs\u00e1sz\u00e1rnak, \u00e9s a mi az Isten\u00e9, az Istennek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s nem tudt\u00e1k \u00f5t megfogni besz\u00e9d\u00e9ben a n\u00e9p el\u00f5tt; \u00e9s csod\u00e1lkozv\u00e1n az \u00f5 felelet\u00e9n, elhallgat\u00e1nak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hozz\u00e1 menv\u00e9n pedig a sadduczeusok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek, a kik tagadj\u00e1k, hogy van felt\u00e1mad\u00e1s, megk\u00e9rd\u00e9k \u00f5t,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Mester, M\u00f3zes meg\u00edrta n\u00e9k\u00fcnk, ha valakinek testv\u00e9re meghal, kinek feles\u00e9ge volt, \u00e9s magzatok n\u00e9lk\u00fcl hal meg, hogy annak testv\u00e9re elvegye [annak] feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s t\u00e1masszon magot az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e9t testv\u00e9r vala az\u00e9rt: \u00e9s az els\u00f5 feles\u00e9get v\u00e9v\u00e9n, meghalt magzatok n\u00e9lk\u00fcl;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A m\u00e1sik vev\u00e9 el az\u00e9rt annak feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az [is] magzatok n\u00e9lk\u00fcl halt meg;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor a harmadik vette el azt; \u00e9s hasonl\u00f3k\u00e9pen mind a heten is; \u00e9s nem hagytak magot, \u00e9s meghaltak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mind ezek ut\u00e1n pedig meghalt az asszony is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor az\u00e9rt kinek a feles\u00e9ge lesz k\u00f6z\u00fcl\u00f6k? mert mind a h\u00e9tnek feles\u00e9ge volt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik J\u00e9zus: E vil\u00e1gnak fiai h\u00e1zasodnak \u00e9s f\u00e9rjhez adatnak:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De a kik m\u00e9lt\u00f3kk\u00e1 t\u00e9tetnek, hogy ama vil\u00e1got elvegy\u00e9k, \u00e9s a hal\u00e1lb\u00f3l val\u00f3 felt\u00e1mad\u00e1st, sem nem h\u00e1zasodnak, sem f\u00e9rjhez nem adatnak:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert meg sem halhatnak t\u00f6bb\u00e9: mert hasonl\u00f3k az angyalokhoz; \u00e9s az Isten fiai, mivelhogy a felt\u00e1mad\u00e1snak fiai."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hogy pedig a halottak felt\u00e1madnak, M\u00f3zes is megjelentette a csipkebokorn\u00e1l, mikor az Urat \u00c1brah\u00e1m Isten\u00e9nek \u00e9s Izs\u00e1k Isten\u00e9nek \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek mondja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az Isten pedig nem a holtaknak, hanem az \u00e9l\u00f5knek [Istene:] mert mindenek \u00e9lnek \u00f5 n\u00e9ki."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig n\u00e9melyek az \u00edr\u00e1stud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, mond\u00e1nak: Mester, j\u00f3l mond\u00e1d!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6bb\u00e9 semmit sem mertek t\u00f5le k\u00e9rdezni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9kik: Mim\u00f3don mondj\u00e1k, hogy a Krisztus D\u00e1vidnak fia?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Holott maga D\u00e1vid mondja a zsolt\u00e1rok k\u00f6nyv\u00e9ben: Monda az \u00dar az \u00e9n Uramnak, \u00fclj az \u00e9n jobbkezem fel\u00f5l,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00edglen vetem a te ellens\u00e9geidet a te l\u00e1baid al\u00e1 zs\u00e1molyul."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e1vid az\u00e9rt Ur\u00e1nak mondja \u00f5t, mim\u00f3don fia teh\u00e1t n\u00e9ki?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz n\u00e9p hall\u00e1s\u00e1ra monda az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Oltalmazz\u00e1tok meg magatokat az \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, kik hossz\u00fa k\u00f6nt\u00f6s\u00f6kben akarnak j\u00e1rni, \u00e9s szeretik a piaczokon val\u00f3 k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9seket, \u00e9s a gy\u00fclekezetekben az els\u00f5 \u00fbl\u00e9st, \u00e9s a lakom\u00e1kon a f\u00f5helyeket;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Kik az \u00f6zvegyeknek h\u00e1z\u00e1t felem\u00e9sztik, \u00e9s sz\u00ednb\u00f5l hosszan im\u00e1dkoznak; ezek s\u00falyosabb \u00edt\u00e9let al\u00e1 esnek."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s mikor feltekintett, l\u00e1t\u00e1, hogy a gazdagok h\u00e1nyj\u00e1k az \u00f5 aj\u00e1nd\u00e9kaikat a perselybe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1ta pedig egy szeg\u00e9ny \u00f6zvegy asszonyt is, hogy abba k\u00e9t fill\u00e9rt vete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda: Igaz\u00e1n mondom n\u00e9ktek, hogy e szeg\u00e9ny \u00f6zvegy mindenkin\u00e9l t\u00f6bbet vete:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert mind ezek az \u00f5 f\u00f6l\u00f6sleg\u00fckb\u00f5l vetettek Istennek az aj\u00e1nd\u00e9kokhoz: ez pedig az \u00f5 szeg\u00e9nys\u00e9g\u00e9b\u00f5l minden vagyon\u00e1t, a mije volt, oda vet\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor n\u00e9melyek mond\u00e1nak a templom fel\u00f5l, hogy sz\u00e9p k\u00f6vekkel \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokkal van fel\u00e9kes\u00edtve, monda:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezekb\u00f5l, a miket l\u00e1ttok, j\u00f5nek napok, melyekben k\u00f5 k\u00f6v\u00f6n nem marad, mely le nem romboltatn\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megk\u00e9rd\u00e9k pedig \u00f5t, mondv\u00e1n: Mester, mikor lesznek az\u00e9rt ezek? \u00e9s mi lesz a jel, mikor mind ezek meglesznek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy el ne hitessenek benneteket: mert sokan j\u00f5nek el az \u00e9n nevemben, kik ezt mondj\u00e1k: \u00c9n vagyok; \u00e9s: Az id\u00f5 elk\u00f6zelgett; ne menjetek az\u00e9rt ut\u00e1nok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mikor hallotok h\u00e1bor\u00fakr\u00f3l \u00e9s zend\u00fcl\u00e9sekr\u00f5l, meg ne f\u00e9lemljetek; mert ezeknek meg kell lenni el\u00f5bb, de nem [j\u00f5] mindj\u00e1rt a v\u00e9g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9kik: Nemzet nemzet ellen t\u00e1mad, \u00e9s orsz\u00e1g orsz\u00e1g ellen;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s minden fel\u00e9 nagy f\u00f6ldindul\u00e1sok lesznek, \u00e9s \u00e9hs\u00e9gek \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1lok; \u00e9s rettegtet\u00e9sek \u00e9s nagy jelek lesznek az \u00e9gb\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De mind ezeknek el\u00f5tte kezeiket re\u00e1tok vetik, \u00e9s \u00fcld\u00f6znek [titeket,] adv\u00e1n a gy\u00fclekezetek el\u00e9, \u00e9s t\u00f6ml\u00f6cz\u00f6kbe \u00e9s kir\u00e1lyok \u00e9s helytart\u00f3k el\u00e9 visznek az \u00e9n nevem\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ebb\u00f5l n\u00e9ktek lesz tan\u00fabizonys\u00e1gotok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00f6k\u00e9lj\u00e9tek el az\u00e9rt a ti sz\u00edvetekben, hogy nem gondoskodtok el\u00f5re, hogy mit feleljetek v\u00e9delmetekre:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert \u00e9n adok n\u00e9ktek sz\u00e1jat \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9get, melynek ellene nem sz\u00f3lhatnak, sem ellene nem \u00e1llhatnak mind azok, a kik magokat ellenetekbe vetik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El\u00e1rulnak pedig titeket sz\u00fcl\u00f5k \u00e9s testv\u00e9rek is, rokonok \u00e9s bar\u00e1tok is; \u00e9s meg\u00f6lnek [n\u00e9melyeket] ti k\u00f6z\u00fcletek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s gy\u00fbl\u00f6letesek lesztek mindenki el\u00f5tt az \u00e9n nevem\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De fejeteknek egy hajsz\u00e1la sem v\u00e9sz el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ti b\u00e9ket\u00fbr\u00e9stek \u00e1ltal nyeritek meg lelketeket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tj\u00e1tok Jeruzs\u00e1lemet hadseregekt\u00f5l k\u00f6r\u00fclv\u00e9ve, akkor tudj\u00e1tok meg, hogy elk\u00f6zelgett az \u00f5 elpusztul\u00e1sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor a kik J\u00fade\u00e1ban [lesznek,] fussanak a hegyekre; \u00e9s a kik annak k\u00f6zepette, menjenek ki abb\u00f3l; \u00e9s a kik a mez\u00f5ben, ne menjenek be abba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert azok a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1snak napjai, hogy beteljesedjenek mind azok, a mik meg\u00edrattak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jaj pedig a terhes \u00e9s szoptat\u00f3 asszonyoknak azokban a napokban; mert nagy sz\u00fcks\u00e9g lesz e f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s harag e n\u00e9pen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s elhullanak fegyvernek \u00e9le \u00e1ltal, \u00e9s fogva vitetnek minden pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9; \u00e9s Jeruzs\u00e1lem megtapodtatik a pog\u00e1nyokt\u00f3l, m\u00edglen betelik a pog\u00e1nyok ideje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s lesznek jelek a napban, holdban \u00e9s csillagokban; \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n pog\u00e1nyok szorong\u00e1sa a k\u00e9ts\u00e9g miatt, mikor a tenger \u00e9s a hab z\u00fagni fog,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor az emberek elhalnak a f\u00e9lelem miatt \u00e9s azoknak v\u00e1r\u00e1sa miatt, a mik e f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9re k\u00f6vetkeznek: mert az egek er\u00f5ss\u00e9gei megrend\u00fclnek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s akkor megl\u00e1tj\u00e1k az embernek Fi\u00e1t elj\u00f5ni a felh\u00f5ben, hatalommal \u00e9s nagy dics\u00f5s\u00e9ggel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mikor pedig ezek kezdenek meglenni, n\u00e9zzetek fel \u00e9s emelj\u00e9tek fel a ti fejeteket; mert elk\u00f6zelget a ti v\u00e1lts\u00e1gtok."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9kik egy p\u00e9ld\u00e1zatot: Tekints\u00e9tek meg a f\u00fcgef\u00e1t \u00e9s minden f\u00e1kat:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mikor imm\u00e1r hajtanak, \u00e9s [ezt] l\u00e1tj\u00e1tok, ti magatokt\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy m\u00e1r k\u00f6zel van a ny\u00e1r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezenk\u00e9pen ti is, mikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ezek meglesznek, tudj\u00e1tok meg, hogy k\u00f6zel van az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy e nemzets\u00e9g el nem m\u00falik, m\u00edgnem mind ezek meglesznek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falnak, de az \u00e9n besz\u00e9deim semmik\u00e9pen el nem m\u00falnak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok magatokra, hogy valamikor meg ne nehezedj\u00e9k a ti sz\u00edvetek dobz\u00f3d\u00e1snak, r\u00e9szegs\u00e9gnek \u00e9s ez \u00e9let gondjainak miatta, \u00e9s v\u00e1ratlanul re\u00e1tok ne j\u00f5jj\u00f6n az a nap:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mert mintegy t\u00f5r, \u00fagy lep meg mindeneket, a kik az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n lakoznak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt minden id\u00f5ben, k\u00e9rv\u00e9n, hogy m\u00e9lt\u00f3kk\u00e1 t\u00e9tessetek arra, hogy elker\u00fclj\u00e9tek mindezeket, a mik bek\u00f6vetkeznek, \u00e9s meg\u00e1llhassatok az embernek Fia el\u00f5tt!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tan\u00edt vala pedig naponta a templomban; \u00e9jszak\u00e1ra pedig kimenv\u00e9n, a hegyen vala, mely Olajf\u00e1k [hegy\u00e9nek] neveztetik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s kora reggel hozz\u00e1 megy vala az eg\u00e9sz n\u00e9p, hogy \u00f5t hallgassa a templomban."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elk\u00f6zelgetett pedig a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe, mely husv\u00e9tnak mondatik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f5papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k keresnek vala m\u00f3dot, hogyan \u00f6lj\u00e9k meg \u00f5t; mert f\u00e9ltek a n\u00e9pt\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bem\u00e9ne pedig a S\u00e1t\u00e1n J\u00fad\u00e1sba, ki Isk\u00e1ri\u00f3tesnek neveztetik, \u00e9s a tizenkett\u00f5nek sz\u00e1m\u00e1b\u00f3l vala;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s elmenv\u00e9n, megbesz\u00e9l\u00e9 a f\u00f5papokkal \u00e9s a vez\u00e9rekkel, mim\u00f3don adja \u00f5t n\u00e9kik kez\u00f6kbe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s azok \u00f6r\u00fcl\u00e9nek, \u00e9s megszerz\u00f5d\u00e9nek, hogy p\u00e9nzt adnak n\u00e9ki;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d5 pedig megig\u00e9r\u00e9, \u00e9s keres vala j\u00f3 alkalmat, hogy \u00f5t n\u00e9kik kez\u00f6kbe adja zenebona n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elj\u00f6ve pedig a kov\u00e1sztalan kenyerek napja, melyen meg kelle \u00f6letni a husv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nynak;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost, mondv\u00e1n: Elmenv\u00e9n, k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el n\u00e9k\u00fcnk a husv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt, hogy megegy\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Hol akarod, hogy elk\u00e9sz\u00edts\u00fck?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda n\u00e9kik: \u00cdm\u00e9, mikor bementek a v\u00e1rosba, szembe j\u00f5 veletek egy ember, ki egy kors\u00f3 vizet visz; k\u00f6vess\u00e9tek \u00f5t abba a h\u00e1zba, a melybe bemegy."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mondj\u00e1tok a h\u00e1z gazd\u00e1j\u00e1nak: Ezt mondja n\u00e9ked a Mester: Hol van az a sz\u00e1ll\u00e1s, a hol megeszem az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyaimmal a husv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 mutat n\u00e9ktek egy nagy vacsor\u00e1l\u00f3 helyet, berendezve, ott k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elmenv\u00e9n pedig, \u00fagy tal\u00e1l\u00e1k, a mint mondta n\u00e9kik; \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k a h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mikor elj\u00f6tt az id\u00f5, asztalhoz \u00fcle, \u00e9s a tizenk\u00e9t apostol \u00f5 vele egyetembe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: K\u00edv\u00e1nva k\u00edv\u00e1ntam a husv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt megenni veletek, mel\u00f5tt \u00e9n szenvedn\u00e9k:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert mondom n\u00e9ktek, hogy t\u00f6bb\u00e9 nem eszem abb\u00f3l, m\u00edglen beteljesedik az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s [a] poh\u00e1rt v\u00e9v\u00e9n, minekut\u00e1na h\u00e1l\u00e1kat adott, monda: Vegy\u00e9tek ezt, \u00e9s ossz\u00e1tok el magatok k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert mondom n\u00e9ktek, hogy nem iszom a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5k\u00e9nek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l, m\u00edglen elj\u00f5 az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s minekut\u00e1na a kenyeret vette, h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n megszeg\u00e9, \u00e9s ad\u00e1 n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Ez az \u00e9n testem, mely ti \u00e9rettetek adatik: ezt cselekedj\u00e9tek az \u00e9n eml\u00e9kezetemre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen a poh\u00e1rt is, minekut\u00e1na vacsor\u00e1lt, ezt mondv\u00e1n: E poh\u00e1r amaz \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g az \u00e9n v\u00e9remben, mely ti \u00e9rettetek kiontatik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De \u00edm\u00e9 annak a keze, a ki engem el\u00e1rul, velem van az asztalon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s az embernek Fia j\u00f3llehet, elmegy, mint elv\u00e9geztetett: de jaj annak az embernek, a ki \u00e1ltal el\u00e1rultatik!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5k kezd\u00e9k egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt k\u00e9rdezni, vajjon ki lehet az \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, a ki ezt meg fogja tenni?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e1mada pedig k\u00f6zt\u00fck verseng\u00e9s is, hogy ki tekinthet\u00f5 k\u00f6zt\u00fck nagyobbnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: A pog\u00e1nyokon uralkodnak az \u00f5 kir\u00e1lyaik, \u00e9s a kiknek azokon hatalmuk van, j\u00f3lt\u00e9v\u00f5knek hivatnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ti nem \u00fagy: hanem a ki legnagyobb k\u00f6ztetek, olyan legyen, mint a ki legkisebb; \u00e9s a ki f\u00f5, mint a ki szolg\u00e1l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert melyik nagyobb, az-\u00e9, a ki asztaln\u00e1l \u00fcl, vagy a ki szolg\u00e1l? nemde a ki asztaln\u00e1l \u00fcl? De \u00e9n ti k\u00f6ztetek olyan vagyok, mint a ki szolg\u00e1l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ti vagytok pedig azok, kik megmaradtatok \u00e9n velem az \u00e9n k\u00eds\u00e9rteteimben;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9n az\u00e9rt adok n\u00e9ktek, mik\u00e9pen az \u00e9n Aty\u00e1m adott n\u00e9kem, orsz\u00e1got,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hogy egyetek \u00e9s igyatok az \u00e9n asztalomon az \u00e9n orsz\u00e1gomban, \u00e9s \u00fcljetek kir\u00e1lyi sz\u00e9keken, \u00edt\u00e9lv\u00e9n az Izr\u00e1elnek tizenk\u00e9t nemzets\u00e9g\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar: Simon! Simon! \u00edm\u00e9 a S\u00e1t\u00e1n kik\u00e9rt titeket, hogy megrost\u00e1ljon, mint a b\u00faz\u00e1t;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De \u00e9n im\u00e1dkoztam \u00e9rted, hogy el ne fogyatkozz\u00e9k a te hited: te az\u00e9rt id\u00f5vel megt\u00e9rv\u00e9n, a te aty\u00e1dfiait er\u00f5s\u00edtsed."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Uram, te veled k\u00e9sz vagyok mind t\u00f6ml\u00f6czre, mind hal\u00e1lra menni!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda: Mondom n\u00e9ked P\u00e9ter: Ma nem sz\u00f3l addig a kakas, m\u00edg te h\u00e1romszor meg nem tagadod, hogy ismersz engem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Mikor elk\u00fcldtelek benneteket ersz\u00e9ny, t\u00e1ska \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl, volt-\u00e9 valamiben fogyatkoz\u00e1stok? \u00d5k pedig mond\u00e1nak: Semmiben sem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik: De most, a kinek ersz\u00e9nye van el\u00f5vegye, hasonl\u00f3k\u00e9pen a t\u00e1sk\u00e1t; \u00e9s a kinek nincs, adja el fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s vegyen szably\u00e1t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert mondom n\u00e9ktek, hogy m\u00e9g ennek az \u00edr\u00e1snak be kell teljes\u00fclni rajtam, hogy: \u00c9s a gonoszok k\u00f6z\u00e9 sz\u00e1ml\u00e1ltatott. Mert a mik re\u00e1m vonatkoznak is, elv\u00e9geztetnek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak: Uram, \u00edm\u00e9 van itt k\u00e9t szablya. \u00d5 pedig monda: El\u00e9g."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n, m\u00e9ne az \u00f5 szok\u00e1sa szerint az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re; k\u00f6vet\u00e9k pedig \u00f5t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai is."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s mikor ott a helyen vala, monda n\u00e9kik: Im\u00e1dkozzatok, hogy k\u00eds\u00e9rtetbe ne essetek."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 elt\u00e1voz\u00e9k t\u00f5l\u00f6k mintegy k\u00f5haj\u00edt\u00e1snyira; \u00e9s t\u00e9rdre esv\u00e9n, im\u00e1dkoz\u00e9k,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Aty\u00e1m, ha akarod, t\u00e1voztasd el t\u00f5lem e poh\u00e1rt; mindaz\u00e1ltal ne az \u00e9n akaratom, hanem a ti\u00e9d legyen!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s angyal jelen\u00e9k meg n\u00e9ki mennyb\u00f5l, er\u00f5s\u00edtv\u00e9n \u00f5t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s hal\u00e1ltus\u00e1ban l\u00e9v\u00e9n, buzg\u00f3s\u00e1gosabban im\u00e1dkoz\u00e9k; \u00e9s az \u00f5 ver\u00edt\u00e9ke olyan vala, mint a nagy v\u00e9rcseppek, melyek a f\u00f6ldre hullanak."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s minekut\u00e1na f\u00f6lkelt az im\u00e1dkoz\u00e1st\u00f3l, az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaihoz menv\u00e9n, aludva tal\u00e1l\u00e1 \u00f5ket a szomor\u00fas\u00e1g miatt,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Mit alusztok? Keljetek fel \u00e9s im\u00e1dkozzatok, hogy k\u00eds\u00e9rtetbe ne essetek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s mikor m\u00e9g besz\u00e9le, \u00edm\u00e9 sokas\u00e1g [j\u00f6ve,] melynek az m\u00e9ne el\u00f5tte, a ki J\u00fad\u00e1snak neveztetik, egy a tizenkett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl: \u00e9s k\u00f6zelgete J\u00e9zushoz, hogy \u00f5t megcs\u00f3kolja."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: J\u00fad\u00e1s, cs\u00f3kkal \u00e1rulod el az embernek Fi\u00e1t?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig azok, a kik \u00f5 k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte [val\u00e1nak,] a mi k\u00f6vetkezik, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Uram, v\u00e1gjuk-\u00e9 \u00f5ket fegyverrel?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6z\u00fcl\u00f6k valaki megv\u00e1g\u00e1 a f\u00f5pap szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s lev\u00e1g\u00e1 annak jobb f\u00fcl\u00e9t."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig J\u00e9zus, monda: El\u00e9g eddig. \u00c9s illetv\u00e9n annak f\u00fcl\u00e9t, meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 azt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Monda pedig J\u00e9zus azoknak, a kik \u00f5 hozz\u00e1 mentek, a f\u00f5papoknak, a templom tisztjeinek \u00e9s a v\u00e9neknek: Mint valami latorra, \u00fagy j\u00f6ttetek szably\u00e1kkal \u00e9s fust\u00e9lyokkal?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mikor minden nap veletek voltam a templomban, a ti kezeiteket nem vet\u00e9tek \u00e9n re\u00e1m; de ez a ti \u00f3r\u00e1tok, \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek hatalma."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Megfogv\u00e1n az\u00e9rt \u00f5t, elvezet\u00e9k, \u00e9s elviv\u00e9k a f\u00f5pap h\u00e1z\u00e1ba. P\u00e9ter pedig k\u00f6veti vala t\u00e1vol."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c9s mikor t\u00fczet gerjesztettek az udvar k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s \u00f5k egy\u00fctt le\u00fcltek, P\u00e9ter is le\u00fcle \u00f5 vel\u00f6k."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tv\u00e1n \u00f5t egy szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, a mint a vil\u00e1goss\u00e1gn\u00e1l \u00fclt, szemeit re\u00e1 vetv\u00e9n, monda: Ez is \u00f5 vele vala!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00d5 pedig megtagad\u00e1 \u00f5t, mondv\u00e1n: Asszony, nem ismerem \u00f5t!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c9s egy kev\u00e9ssel azut\u00e1n m\u00e1s l\u00e1tv\u00e1n \u00f5t, monda: Te is azok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vagy! P\u00e9ter pedig monda: Ember, nem vagyok!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy egy \u00f3ra mulva m\u00e1s valaki er\u00f5s\u00edt\u00e9, mondv\u00e1n: Bizony ez is vele vala: mert Galile\u00e1b\u00f3l val\u00f3 is."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Monda pedig P\u00e9ter: Ember, nem tudom, mit mondasz! \u00c9s azonnal, mikor \u00f5 m\u00e9g besz\u00e9lt, megsz\u00f3lalt a kakas."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1tra fordulv\u00e1n az \u00dar, tekinte P\u00e9terre. \u00c9s megeml\u00e9kez\u00e9k P\u00e9ter az \u00dar szav\u00e1r\u00f3l, a mint n\u00e9ki mondta: Miel\u00f5tt a kakas sz\u00f3l, h\u00e1romszor megtagadsz engem."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n P\u00e9ter, keservesen s\u00edra."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00c9s azok a f\u00e9rfiak, a kik fogva tart\u00e1k J\u00e9zust, cs\u00fafolj\u00e1k vala, verv\u00e9n \u00f5t."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00c9s [szemeit] betakarv\u00e1n, arczul csapdos\u00e1k \u00f5t, \u00e9s k\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ld meg ki az, a ki t\u00e9ged vere?"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00c9s sok egy\u00e9b dolgot mond\u00e1nak n\u00e9ki, szidalmazv\u00e1n \u00f5t."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00c9s a mint nappal lett, egybegy\u00fble a n\u00e9p v\u00e9neinek tan\u00e1csa, f\u00f5papok \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3k: \u00e9s viv\u00e9k \u00f5t az \u00f5 gy\u00fclekezet\u00fckbe,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Ha te vagy a Krisztus, mondd meg n\u00e9k\u00fcnk. Monda pedig n\u00e9kik: Ha mondom n\u00e9ktek, nem hiszitek:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "De ha k\u00e9rdezlek is, nem feleltek n\u00e9kem, sem el nem bocs\u00e1totok."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Mostant\u00f3l fogva \u00fcl az embernek Fia az Isten hatalm\u00e1nak jobbja fel\u00f5l."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Mond\u00e1nak pedig mindny\u00e1jan: Te vagy teh\u00e1t az Isten Fia? \u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Ti mondj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok!"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak: Mi sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van m\u00e9g bizonys\u00e1gra? Hiszen mi magunk hallottuk az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkelv\u00e9n az \u00f5 eg\u00e9sz sokas\u00e1guk, viv\u00e9k \u00f5t Pil\u00e1tushoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s kezd\u00e9k \u00f5t v\u00e1dolni, mondv\u00e1n: \u00dagy tal\u00e1ltuk, hogy ez a n\u00e9pet f\u00e9lrevezeti, \u00e9s tiltja a cs\u00e1sz\u00e1r ad\u00f3j\u00e1nak fizet\u00e9s\u00e9t, mivelhogy \u00f5 mag\u00e1t ama kir\u00e1ly Krisztusnak mondja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t, mondv\u00e1n: Te vagy-\u00e9 a zsid\u00f3k kir\u00e1lya? \u00c9s \u00f5 felelv\u00e9n n\u00e9ki, monda: Te mondod!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Monda pedig Pil\u00e1tus a f\u00f5papoknak \u00e9s a sokas\u00e1gnak: Semmi b\u00fbnt nem tal\u00e1lok ez emberben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De azok er\u00f5sk\u00f6d\u00e9nek, mondv\u00e1n: A n\u00e9pet felzend\u00edti, tan\u00edtv\u00e1n az eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban, elkezdve Galile\u00e1t\u00f3l mind id\u00e1ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig Galile\u00e1t hallv\u00e1n, megk\u00e9rd\u00e9, vajjon galileai ember-\u00e9 \u00f5?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor megtudta, hogy \u00f5 a H\u00e9r\u00f3des hat\u00f3s\u00e1ga al\u00e1 tartozik, H\u00e9r\u00f3deshez k\u00fcld\u00e9 \u00f5t, mivelhogy az is Jeruzs\u00e1lemben vala azokban a napokban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e9r\u00f3des pedig J\u00e9zust l\u00e1tv\u00e1n igen meg\u00f6r\u00fcle: mert sok id\u00f5t\u00f5l fogva k\u00edv\u00e1nta \u00f5t l\u00e1tni, mivelhogy sokat hallott \u00f5 fel\u00f5le, \u00e9s rem\u00e9nyl\u00e9, hogy majd valami csod\u00e1t l\u00e1t, melyet \u00f5 tesz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00e9rdez\u00e9 pedig \u00f5t sok besz\u00e9ddel; de \u00f5 semmit nem felele n\u00e9ki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "[Ott] \u00e1llanak vala pedig a f\u00f5papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, teljes igyekezettel v\u00e1dolv\u00e1n \u00f5t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e9r\u00f3des pedig az \u00f5 katon\u00e1ival egybe semminek \u00e1ll\u00edtv\u00e1n \u00e9s kics\u00fafolv\u00e1n \u00f5t, minekut\u00e1na fel\u00f6lt\u00f6ztette f\u00e9nyes ruh\u00e1ba, visszak\u00fcld\u00e9 Pil\u00e1tushoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s az napon l\u00f5nek bar\u00e1tok egym\u00e1ssal Pil\u00e1tus \u00e9s H\u00e9r\u00f3des; mert az el\u00f5tt ellens\u00e9gesked\u00e9sben val\u00e1nak egym\u00e1ssal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig a f\u00f5papokat, f\u00f5embereket \u00e9s a n\u00e9pet egybegy\u00fbjtv\u00e9n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Monda n\u00e9kik: Ide hozt\u00e1tok n\u00e9kem ez embert, mint a ki a n\u00e9pet f\u00e9lrevezeti: \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00e9n ti el\u00f5ttetek kivallatv\u00e1n, semmi olyan b\u00fbnt nem tal\u00e1ltam ez emberben, a mivel \u00f5t v\u00e1dolj\u00e1tok:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De m\u00e9g H\u00e9r\u00f3des sem; mert titeket \u00f5 hozz\u00e1 igaz\u00edt\u00e1lak; \u00e9s \u00edm\u00e9 semmi hal\u00e1lra val\u00f3 dolgot nem cselekedett \u00f5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megfeny\u00edtv\u00e9n az\u00e9rt \u00f5t, elbocs\u00e1tom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kell vala pedig elbocs\u00e1tania n\u00e9kik \u00fcnnepenk\u00e9nt egy [foglyot.]"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De felki\u00e1lta az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, mondv\u00e1n: Vidd el ezt, \u00e9s bocs\u00e1sd el n\u00e9k\u00fcnk Barabb\u00e1st!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ki a v\u00e1rosban lett valami l\u00e1zad\u00e1s\u00e9rt \u00e9s gyilkoss\u00e1g\u00e9rt vettetett a t\u00f6ml\u00f6czbe."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pil\u00e1tus az\u00e9rt ism\u00e9t felsz\u00f3lala, el akarv\u00e1n bocs\u00e1tani J\u00e9zust;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De azok ellene ki\u00e1lt\u00e1nak, mondv\u00e1n: Fesz\u00edtsd meg! Fesz\u00edtsd meg \u00f5t!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d5 pedig harmadszor [is] monda n\u00e9kik: Mert mi gonoszt tett ez? Semmi hal\u00e1lra val\u00f3 b\u00fbnt nem tal\u00e1ltam \u00f5 benne; megfeny\u00edtv\u00e9n az\u00e9rt \u00f5t, elbocs\u00e1tom!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azok pedig nagy fensz\u00f3val s\u00fcrget\u00e9k, k\u00e9rv\u00e9n, hogy megfesz\u00edttess\u00e9k; \u00e9s az \u00f5 szavok \u00e9s a f\u00f5papok\u00e9 er\u00f5t vesz vala."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s Pil\u00e1tus meg\u00edt\u00e9l\u00e9, hogy meglegyen, a mit k\u00e9rnek vala."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1 n\u00e9kik azt, a ki l\u00e1zad\u00e1s\u00e9rt \u00e9s gyilkoss\u00e1g\u00e9rt vettetett a t\u00f6ml\u00f6czbe, a kit k\u00e9rtek vala; J\u00e9zust pedig kiszolg\u00e1ltat\u00e1 az \u00f5 akaratuknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt elviv\u00e9k \u00f5t, egy Czir\u00e9nebeli Simont megragadv\u00e1n, ki a mez\u00f5r\u00f5l j\u00f6ve, arra tev\u00e9k a keresztf\u00e1t, hogy vigye J\u00e9zus ut\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00f6vet\u00e9 pedig \u00f5t a n\u00e9pnek \u00e9s az asszonyoknak nagy sokas\u00e1ga, a kik gy\u00e1szol\u00e1k \u00e9s sirat\u00e1k \u00f5t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig hozz\u00e1jok fordulv\u00e1n, monda: Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nyai, ne s\u00edrjatok \u00e9n rajtam, hanem ti magatokon s\u00edrjatok, \u00e9s a ti magzataitokon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 j\u00f5nek napok, melyeken ezt mondj\u00e1k: Boldogok a medd\u00f5k, \u00e9s a mely m\u00e9hek nem sz\u00fcltek, \u00e9s az eml\u00f5k, melyek nem szoptattak!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor kezdik mondani a hegyeknek: Essetek mi re\u00e1nk; \u00e9s a halmoknak: Bor\u00edtsatok el minket!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert ha a z\u00f6ldel\u00f5 f\u00e1n ezt m\u00edvelik, mi esik a sz\u00e1raz [f\u00e1n?]"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Viv\u00e9nek pedig k\u00e9t m\u00e1sikat is, [k\u00e9t ]gonosztev\u00f5t \u00f5 vele, hogy meg\u00f6lessenek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mikor pedig elmen\u00e9nek a helyre, mely Koponya [hely\u00e9nek] mondatik, ott megfesz\u00edt\u00e9k \u00f5t \u00e9s a gonosztev\u00f5ket, egyiket jobbk\u00e9z fel\u00f5l, a m\u00e1sikat balk\u00e9z fel\u00f5l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda: Aty\u00e1m! bocs\u00e1sd meg n\u00e9kik; mert nem tudj\u00e1k mit cselekesznek. Elosztv\u00e1n pedig az \u00f5 ruh\u00e1it, vet\u00e9nek re\u00e1jok sorsot."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9p meg\u00e1lla n\u00e9zni. Cs\u00fafol\u00e1k pedig \u00f5t a f\u00f5emberek is azokkal egybe, mondv\u00e1n: Egyebeket megtartott, tartsa meg mag\u00e1t, ha \u00f5 a Krisztus, az Istennek ama v\u00e1lasztottja."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cs\u00fafol\u00e1k pedig \u00f5t a vit\u00e9zek is, odaj\u00e1rulv\u00e1n \u00e9s eczettel k\u00edn\u00e1lv\u00e1n \u00f5t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondv\u00e1n n\u00e9ki: Ha te vagy a zsid\u00f3knak ama Kir\u00e1lya, szabad\u00edtsd meg magadat!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vala pedig egy felirat is f\u00f6l\u00e9be \u00edrva g\u00f6r\u00f6g, r\u00f3mai \u00e9s zsid\u00f3 bet\u00fbkkel: Ez a zsid\u00f3knak ama Kir\u00e1lya."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A felf\u00fcggesztett gonosztev\u00f5k k\u00f6z\u00fcl pedig az egyik szidalmaz\u00e1 \u00f5t, mondv\u00e1n: Ha te vagy a Krisztus, szabad\u00edtsd meg magadat, minket is!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig a m\u00e1sik, megdorg\u00e1l\u00e1 \u00f5t, mondv\u00e1n: Az Istent sem f\u00e9led-e te? Hiszen te ugyanazon \u00edt\u00e9let alatt vagy!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s mi ugyan m\u00e9lt\u00e1n; mert a mi cselekedet\u00fcnknek m\u00e9lt\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t vessz\u00fck: ez pedig semmi m\u00e9ltatlan dolgot nem cselekedett."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e9zusnak: Uram, eml\u00e9kezz\u00e9l meg \u00e9n r\u00f3lam, mikor elj\u00f5sz a te orsz\u00e1godban!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Bizony mondom n\u00e9ked: Ma velem leszel a paradicsomban."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vala pedig mintegy hat \u00f3ra, \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g l\u00f5n az eg\u00e9sz tartom\u00e1nyban mind kilencz \u00f3rakorig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s meghom\u00e1lyosod\u00e9k a nap, \u00e9s a templom k\u00e1rpitja k\u00f6z\u00e9pen kett\u00e9 hasada."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1ltv\u00e1n J\u00e9zus nagy sz\u00f3val, monda: Aty\u00e1m, a te kezeidbe [teszem le] az \u00e9n lelkemet. \u00c9s ezeket mondv\u00e1n, meghala."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig a sz\u00e1zados, a mi t\u00f6rt\u00e9nt, dics\u00f5\u00edt\u00e9 az Istent, mondv\u00e1n: Bizony ez ember igaz vala."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, mely e dolognak l\u00e1t\u00e1s\u00e1ra ment oda, l\u00e1tv\u00e1n azokat, a mik t\u00f6rt\u00e9ntek, mell\u00e9t verve megt\u00e9re."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az \u00f5 ismer\u00f5sei pedig mind, \u00e9s az asszonyok, a kik Galile\u00e1b\u00f3l k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t, t\u00e1vol \u00e1ll\u00e1nak, n\u00e9zv\u00e9n ezeket."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egy ember, kinek J\u00f3zsef vala neve, tan\u00e1csbeli, j\u00f3 \u00e9s igaz f\u00e9rfi\u00fa,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ki nem vala r\u00e9szes azoknak tan\u00e1cs\u00e1ban \u00e9s cselekedet\u00e9ben, Arimathi\u00e1b\u00f3l, a zsid\u00f3k v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3, ki maga is v\u00e1rja vala az Istennek orsz\u00e1g\u00e1t;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ez oda menv\u00e9n Pil\u00e1tushoz, elk\u00e9r\u00e9 a J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c9s lev\u00e9v\u00e9n azt, beg\u00f6ngy\u00f6l\u00e9 azt gyolcsba, \u00e9s helyheztet\u00e9 azt egy szikl\u00e1ba v\u00e1gott s\u00edrboltba, melyben m\u00e9g senki sem fek\u00fcdt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00c9s az a nap p\u00e9ntek vala, \u00e9s szombat virrada r\u00e1."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Az [\u00f5t] k\u00f6vet\u00f5 asszonyok is pedig, kik vele Galile\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek, megn\u00e9z\u00e9k a s\u00edrt, \u00e9s hogy mik\u00e9pen helyeztetett el az \u00f5 teste."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Visszat\u00e9rv\u00e9n pedig, k\u00e9sz\u00edt\u00e9nek f\u00fbszersz\u00e1mokat \u00e9s keneteket."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e9tnek els\u00f5 [napj\u00e1n] pedig kora reggel a s\u00edrhoz men\u00e9nek, viv\u00e9n az elk\u00e9sz\u00edtett f\u00fbszersz\u00e1mokat, \u00e9s n\u00e9mely [m\u00e1s asszonyok is] vel\u00f6k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00f6vet a s\u00edrr\u00f3l elhenger\u00edtve tal\u00e1l\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mikor bementek, nem tal\u00e1l\u00e1k az \u00dar J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor \u00f5k e felett megd\u00f6bben\u00e9nek, \u00edm\u00e9 k\u00e9t f\u00e9rfi\u00fa \u00e1lla mell\u00e9j\u00f6k f\u00e9nyes \u00f6lt\u00f6zetben:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00f5k megr\u00e9m\u00fclv\u00e9n a f\u00f6ldre hajt\u00e1k orcz\u00e1jokat, azok mond\u00e1nak n\u00e9kik: Mit keresitek a holtak k\u00f6z\u00f6tt az \u00e9l\u00f5t?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincs itt, hanem felt\u00e1madott: eml\u00e9kezzetek r\u00e1, mint besz\u00e9lt n\u00e9ktek, m\u00e9g mikor Galile\u00e1ban volt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Sz\u00fcks\u00e9g az ember Fi\u00e1nak \u00e1tadatni a b\u00fbn\u00f6s emberek kez\u00e9be, \u00e9s megfesz\u00edttetni, \u00e9s harmadnapon felt\u00e1madni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megeml\u00e9kez\u00e9nek az\u00e9rt az \u00f5 szavair\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9rv\u00e9n a s\u00edrt\u00f3l, elmond\u00e1k mindezeket a tizenegynek, \u00e9s mind a t\u00f6bbieknek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig M\u00e1ria Magdal\u00e9na, \u00e9s Johanna, \u00e9s a Jakab [anyja] M\u00e1ria, \u00e9s egy\u00e9b asszonyok \u00f5 vel\u00f6k, a kik ezeket mond\u00e1k az apostoloknak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az \u00f5 szavuk csak \u00fcres besz\u00e9dnek l\u00e1tsz\u00e9k azok el\u00f5tt; \u00e9s nem hiv\u00e9nek n\u00e9kik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban felkelv\u00e9n elfuta a s\u00edrhoz, \u00e9s behajolv\u00e1n l\u00e1t\u00e1, hogy csak a leped\u00f5k vannak ott; \u00e9s elm\u00e9ne, mag\u00e1ban csod\u00e1lkozv\u00e1n e dolgon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 azok k\u00f6z\u00fcl ketten mennek vala ugyanazon a napon egy faluba, mely Jeruzs\u00e1lemt\u00f5l hatvan futamatnyira vala, melynek neve vala Emmaus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s besz\u00e9lget\u00e9nek magok k\u00f6zt mindazokr\u00f3l, a mik t\u00f6rt\u00e9ntek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mint besz\u00e9lget\u00e9nek \u00e9s egym\u00e1st\u00f3l k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6d\u00e9nek, maga J\u00e9zus hozz\u00e1jok menv\u00e9n, vel\u00f6k egy\u00fctt megy vala az \u00faton."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az \u00f5 szemeik visszatart\u00f3ztat\u00e1nak, hogy \u00f5t meg ne ismerj\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9kik: Micsoda szavak ezek, a melyeket egym\u00e1ssal v\u00e1ltotok j\u00e1rtotokban? \u00e9s [mi\u00e9rt] vagytok szomor\u00fa \u00e1br\u00e1zattal?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig az egyik, kinek neve Kleof\u00e1s, monda n\u00e9ki: Csak te vagy-\u00e9 j\u00f6vev\u00e9ny Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s nem tudod min\u00e9m\u00fb dolgok lettek abban e napokon?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Micsoda dolgok? Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: A melyek [es\u00e9nek] a N\u00e1z\u00e1retbeli J\u00e9zuson, ki pr\u00f3f\u00e9ta vala, cselekedetben \u00e9s besz\u00e9dben hatalmas Isten el\u00f5tt \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u00f5tt:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s mim\u00f3don ad\u00e1k \u00f5t a f\u00f5papok \u00e9s a mi f\u00f5embereink hal\u00e1los \u00edt\u00e9letre, \u00e9s megfesz\u00edt\u00e9k \u00f5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedig mi azt rem\u00e9lt\u00fck, hogy \u00f5 az, a ki meg fogja v\u00e1ltani az Izr\u00e1elt. De mindezek mellett ma van harmadnapja, hogy ezek lettek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hanem valami k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3 asszonyok is megd\u00f6bbentettek minket, kik j\u00f3 reggel a s\u00edrn\u00e1l val\u00e1nak;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s mikor nem tal\u00e1lt\u00e1k az \u00f5 test\u00e9t, [haza] j\u00f6ttek, mondv\u00e1n, hogy angyalok jelen\u00e9s\u00e9t is l\u00e1tt\u00e1k, kik azt mondj\u00e1k, hogy \u00f5 \u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s azok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek, kik vel\u00fcnk val\u00e1nak, elmen\u00e9nek a s\u00edrhoz, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1l\u00e1k, a mint az asszonyok is mondt\u00e1k; \u00f5t pedig nem l\u00e1tt\u00e1k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda n\u00e9kik: \u00d3h balgatagok \u00e9s rest sz\u00edv\u00fbek mindazoknak elhiv\u00e9s\u00e9re, a miket a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k sz\u00f3ltak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Avagy nem ezeket kellett-\u00e9 szenvedni a Krisztusnak, \u00e9s \u00fagy menni be az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9be?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s elkezdv\u00e9n M\u00f3zest\u00f5l \u00e9s minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kt\u00f3l fogva, magyar\u00e1zza vala n\u00e9kik minden \u00edr\u00e1sokban, a mik \u00f5 fel\u00f5le megirattak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elk\u00f6zel\u00edt\u00e9nek pedig a faluhoz, a melybe mennek vala; \u00e9s \u00f5 \u00fagy t\u00f5n, mintha tov\u00e1bb menne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n: Maradj vel\u00fcnk, mert imm\u00e1r beestv\u00e9ledik, \u00e9s a nap lehanyatlott! Bem\u00e9ne az\u00e9rt, hogy vel\u00f6k maradjon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor le\u00fclt vel\u00f6k, a kenyeret v\u00e9v\u00e9n, meg\u00e1ld\u00e1, \u00e9s megszegv\u00e9n, n\u00e9kik ad\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s megnyilatkoz\u00e1nak az \u00f5 szemeik, \u00e9s megismer\u00e9k \u00f5t; de \u00f5 elt\u00fcnt el\u00f5l\u00fck."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak egym\u00e1snak: Avagy nem gerjedezett-\u00e9 a mi sz\u00edv\u00fcnk mi benn\u00fcnk, mikor n\u00e9k\u00fcnk sz\u00f3la az \u00faton, \u00e9s mikor magyar\u00e1z\u00e1 n\u00e9k\u00fcnk az \u00edr\u00e1sokat?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n azon \u00f3r\u00e1ban, visszat\u00e9r\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s egybegy\u00fblve tal\u00e1l\u00e1k a tizenegyet \u00e9s azokat, a kik vel\u00f6k val\u00e1nak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kik ezt mondj\u00e1k vala: Felt\u00e1madott az \u00dar bizonynyal, \u00e9s megjelent Simonnak!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s ezek is elbesz\u00e9l\u00e9k, mi t\u00f6rt\u00e9nt az \u00faton, \u00e9s mik\u00e9pen ismert\u00e9k meg \u00f5k a keny\u00e9r megszeg\u00e9s\u00e9r\u00f5l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s mikor ezeket besz\u00e9l\u00e9k, meg\u00e1lla maga J\u00e9zus \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, \u00e9s monda n\u00e9kik: B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ktek!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Megr\u00e9m\u00fclv\u00e9n pedig \u00e9s f\u00e9lv\u00e9n, azt hiv\u00e9k, hogy valami lelket l\u00e1tnak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt h\u00e1borodtatok meg, \u00e9s mi\u00e9rt t\u00e1madnak sz\u00edvetekben okoskod\u00e1sok?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok meg az \u00e9n kezeimet \u00e9s l\u00e1baimat, hogy \u00e9n magam vagyok: tapogassatok meg engem, \u00e9s l\u00e1ssatok; mert a l\u00e9leknek nincs h\u00fasa \u00e9s csontja, a mint l\u00e1tj\u00e1tok, hogy n\u00e9kem van!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s ezeket mondv\u00e1n, megmutat\u00e1 n\u00e9kik kezeit \u00e9s l\u00e1bait."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e9g nem h\u00edv\u00e9k az \u00f6r\u00f6m miatt, \u00e9s csod\u00e1lkoz\u00e1nak, monda n\u00e9kik: Van-\u00e9 itt valami enni val\u00f3tok?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d5k pedig ad\u00e1nak n\u00e9ki egy darab s\u00fclt halat, \u00e9s valami l\u00e9pesm\u00e9zet,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Melyeket elv\u00f5n, \u00e9s el\u00f5tt\u00f6k ev\u00e9k."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ezek azok a besz\u00e9dek, melyeket sz\u00f3ltam n\u00e9ktek, mikor m\u00e9g veletek val\u00e9k, hogy sz\u00fcks\u00e9g beteljesedni mindazoknak, a mik megirattak a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kn\u00e1l \u00e9s a zsolt\u00e1rokban \u00e9n fel\u00f5lem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akkor megnyilatkoztat\u00e1 az \u00f5 elm\u00e9j\u00f6ket, hogy \u00e9rts\u00e9k az \u00edr\u00e1sokat."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: \u00cdgy van meg\u00edrva, \u00e9s \u00edgy kellett szenvedni a Krisztusnak, \u00e9s felt\u00e1madni a hal\u00e1lb\u00f3l harmadnapon:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s pr\u00e9dik\u00e1ltatni az \u00f5 nev\u00e9ben a megt\u00e9r\u00e9snek \u00e9s a b\u00fbn\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1nak minden pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, Jeruzs\u00e1lemt\u00f5l elkezdve."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ti vagytok pedig ezeknek bizonys\u00e1gai."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 \u00e9n elk\u00fcld\u00f6m ti re\u00e1tok az \u00e9n Aty\u00e1mnak \u00edg\u00e9ret\u00e9t; ti pedig maradjatok Jeruzs\u00e1lem v\u00e1ros\u00e1ban, m\u00edgnem felruh\u00e1ztattok mennyei er\u00f5vel."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Kiviv\u00e9 pedig \u00f5ket Beth\u00e1ni\u00e1ig; \u00e9s felemelv\u00e9n az \u00f5 kezeit, meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy m\u00edg \u00e1ld\u00e1 \u00f5ket, t\u00f5l\u00f6k elszakadv\u00e1n, felvitet\u00e9k a mennybe."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00d5k pedig im\u00e1dv\u00e1n \u00f5t, visszat\u00e9r\u00e9nek nagy \u00f6r\u00f6mmel Jeruzs\u00e1lembe;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c9s mindenkor a templomban val\u00e1nak, d\u00edcs\u00e9rv\u00e9n \u00e9s \u00e1ldv\u00e1n az Istent. \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}