{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Malachi",
    "book_nr": "39",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9j\u00e9nek terhe Izr\u00e1el ellen, Malaki\u00e1s \u00e1ltal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szerettelek titeket, azt mondja az \u00dar, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: Miben szerett\u00e9l minket? Avagy nem atyjafia vala-\u00e9 \u00c9zsau J\u00e1k\u00f3bnak? azt mondja az \u00dar: J\u00e1k\u00f3bot pedig szerettem;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9zsaut ellenben gy\u00fbl\u00f6ltem, \u00e9s az \u00f5 hegyeit puszt\u00e1v\u00e1 tettem, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t pedig pusztai sak\u00e1lok\u00e9v\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha azt mondja Edom: Elpusztultunk; de t\u00e9rj\u00fcnk meg \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00fck fel a romlad\u00e9kokat: ezt mondja a Seregeknek Ura: \u00d5k \u00e9p\u00edtenek, de \u00e9n elrontom, \u00e9s elnevezik \u00f5ket istentelens\u00e9g hat\u00e1r\u00e1nak \u00e9s oly n\u00e9pnek, a melyre \u00f6r\u00f6kk\u00e9 haragszik az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tj\u00e1k ezt a ti szemeitek, \u00e9s magatok is mondj\u00e1tok: Nagy az \u00dar az Izr\u00e1el hat\u00e1ra felett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A fi\u00fa tiszteli atyj\u00e1t, a szolga is az \u00f5 ur\u00e1t. \u00c9s ha \u00e9n atya vagyok: hol az \u00e9n tisztess\u00e9gem? \u00c9s ha \u00e9n \u00far vagyok, hol az \u00e9n f\u00e9lelmem? azt mondja a Seregeknek Ura n\u00e9ktek, ti papok, a kik \u00fat\u00e1lj\u00e1tok az \u00e9n nevemet, \u00e9s [ezt] mondj\u00e1tok: Mivel \u00fat\u00e1ljuk a te nevedet?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megfert\u00e9ztetett kenyeret hoztok olt\u00e1romra, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: Mivel fert\u00e9ztet\u00fcnk meg t\u00e9ged? Azzal, mikor azt gondolj\u00e1tok, hogy az \u00darnak asztala megvetni val\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogyha vakot hoztok \u00e1ldozatul: Nem b\u00fbn-\u00e9 [az?] vagy ha s\u00e1nt\u00e1t hoztok \u00e9s b\u00e9n\u00e1t: nem b\u00fbn-\u00e9 [az?] Vidd csak azt a te fejedelmednek: vajjon kedvvel fogad-\u00e9, avagy re\u00e1d tekint-\u00e9? azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most az\u00e9rt engesztelj\u00e9tek meg az Istennek orcz\u00e1j\u00e1t, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n rajtunk. \u00c1ltalatok van ez, eln\u00e9zheti-\u00e9 ezt n\u00e9ktek? azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vajha valaki k\u00f6z\u00fcletek bez\u00e1rn\u00e1 az ajt\u00f3t, hi\u00e1ba ne t\u00fczeln\u00e9tek az \u00e9n olt\u00e1romon! Nem telik kedvem bennetek, azt mondja a Seregeknek Ura; az \u00e9tel\u00e1ldozatot sem kedvelem a ti kezetekb\u00f5l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen napkelett\u00f5l fogva napnyugotig nagy az \u00e9n nevem a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s minden helyen t\u00f6mj\u00e9nnel \u00e1ldoznak az \u00e9n nevemnek \u00e9s tiszta \u00e9tel\u00e1ldozattal! Bizony nagy az \u00e9n nevem a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt! azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti pedig meggyal\u00e1zz\u00e1tok azt, mikor azt mondj\u00e1tok: Az \u00darnak asztala megvetni val\u00f3, \u00e9s annak j\u00f6vedelme, eledele \u00fat\u00e1latos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s azt mondj\u00e1tok: \u00cdm\u00e9, mily f\u00e1rads\u00e1g! \u00e9s r\u00e1f\u00fajtok, azt mondja a Seregeknek Ura; pedig a rablottat hozz\u00e1tok, meg a s\u00e1nt\u00e1t \u00e9s betegest; \u00e9tel\u00e1ldozatot is hoztok, [de] h\u00e1t kedves-\u00e9 az a ti kezetekb\u00f5l? azt mondja az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1tkozott pedig az \u00e1lnok! Van ugyan a ny\u00e1j\u00e1ban h\u00edm, \u00e9s fogad\u00e1st is tesz: m\u00e9gis hitv\u00e1nynyal \u00e1ldozik az \u00darnak. Pedig nagy kir\u00e1ly vagyok \u00e9n, azt mondja a Seregeknek Ura, \u00e9s f\u00e9lelmetes az \u00e9n nevem a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Most az\u00e9rt n\u00e9ktek sz\u00f3l ez a parancsolat, ti papok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha meg nem hallgatj\u00e1tok \u00e9s ha nem veszitek sz\u00edvetekre, hogy dics\u00f5s\u00e9get adjatok az \u00e9n nevemnek, azt mondja a Seregeknek Ura: \u00e1tkot bocs\u00e1tok re\u00e1tok, \u00e9s el\u00e1tkozom a ti \u00e1ld\u00e1sotokat; bizony el\u00e1tkozom azt, ha nem veszitek sz\u00edvetekre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n megrontom a ti vetni val\u00f3 magotokat, \u00e9s szemetet sz\u00f3rok orcz\u00e1itokba, a ti \u00fcnnepl\u00e9steknek szemetj\u00e9t, \u00e9s ahhoz hordanak ki titeket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1tok, hogy az\u00e9rt adtam n\u00e9ktek e parancsolatot, hogy sz\u00f6vets\u00e9gem legyen a L\u00e9vivel, azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9gem volt vele \u00e9letre \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gre, \u00e9s f\u00e9lelm\u00fcl adtam azt n\u00e9ki \u00e9s f\u00e9lt engemet, \u00e9s megal\u00e1zta mag\u00e1t az \u00e9n nevem el\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazs\u00e1g t\u00f6rv\u00e9nye volt az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s nem tal\u00e1ltatott \u00e1lnoks\u00e1g az \u00f5 ajkaiban; b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s egyeness\u00e9ggel j\u00e1rt velem, \u00e9s sokakat megt\u00e9r\u00edtett a b\u00fbnb\u00f5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a papnak ajkai \u00f5rzik a tudom\u00e1nyt, \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l t\u00f6rv\u00e9nyt v\u00e1rnak, mivel a Seregek Ur\u00e1nak k\u00f6vete \u00f5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ti elhajlottatok ez \u00fatr\u00f3l, sokakat megbotr\u00e1nkoztattatok a t\u00f6rv\u00e9nnyel, felbontott\u00e1tok L\u00e9vi sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9n is szidalmasakk\u00e1 tettelek titeket \u00e9s \u00fat\u00e1latosakk\u00e1 az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u00f5tt, a miatt, hogy meg nem \u00f5rizt\u00e9tek az \u00e9n \u00fatamat, hanem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k voltatok a t\u00f6rv\u00e9nnyel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem egy aty\u00e1nk van-\u00e9 mindny\u00e1junknak? Nem egy Isten teremtett-\u00e9 minket? Mi\u00e9rt csalja h\u00e1t kiki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, megrontv\u00e1n a mi aty\u00e1ink sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00fbtelenn\u00e9 lett J\u00fada, \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1g t\u00e1madt Izr\u00e1elben \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, mert megfert\u00f5ztette J\u00fada az \u00darnak szents\u00e9g\u00e9t, a melyet \u00f5 szeret, \u00e9s idegen istennek le\u00e1ny\u00e1t vette el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elveszt az \u00dar mindenkit, a ki ezt cselekszi, a vigy\u00e1z\u00f3t \u00e9s a felel\u00f5t, a J\u00e1k\u00f3b s\u00e1traib\u00f3l, m\u00e9g ha \u00e1ldozatot visz is a Seregek Ur\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ezt is cselekszitek: bet\u00f6ltitek az \u00dar olt\u00e1r\u00e1t k\u00f6nyhullat\u00e1ssal, s\u00edr\u00e1ssal \u00e9s keserg\u00e9ssel, hogy ne tekintsen t\u00f6bb\u00e9 az \u00e9tel\u00e1ldozatra, \u00e9s ne fogadjon el sz\u00edvess\u00e9get a ti kezetekb\u00f5l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s azt mondj\u00e1tok: Mi\u00e9rt? Az\u00e9rt, mert az \u00dar tett bizonys\u00e1got k\u00f6zted \u00e9s a te ifj\u00fas\u00e1god feles\u00e9ge k\u00f6zt, a kit te megcsalt\u00e1l, holott t\u00e1rsad \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9ges feles\u00e9ged!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem tett ilyet egy sem, a kinek m\u00e9g volt lelke. \u00c9s mit keresett az az egy? Istent\u00f5l val\u00f3 magvat. \u00d5rizz\u00e9tek meg az\u00e9rt a ti lelketeket, \u00e9s a ti ifj\u00fas\u00e1gotok feles\u00e9g\u00e9t meg ne csalj\u00e1tok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m az elbocs\u00e1t\u00e1st, ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene, \u00e9s [azt,] a ki ruh\u00e1j\u00e1ra kegyetlens\u00e9get bor\u00edt, azt mondja a Seregeknek Ura. \u00d5rizz\u00e9tek meg az\u00e9rt lelketeket \u00e9s ne csal\u00e1rdkodjatok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elf\u00e1rasztott\u00e1tok az Urat besz\u00e9deitekkel, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: Mivel f\u00e1rasztottuk el? Azzal, hogy azt mondj\u00e1tok: Minden gonosztev\u00f5 j\u00f3 az \u00dar szemeiben, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik \u00f5 azokban; vagy: Hol van az \u00edt\u00e9letnek Istene?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elk\u00fcld\u00f6m \u00e9n az \u00e9n k\u00f6vetemet, \u00e9s megtiszt\u00edtja el\u00f5ttem az \u00fatat, \u00e9s mindj\u00e1rt elj\u00f6n az \u00f5 templom\u00e1ba az \u00dar, a kit ti kerestek, \u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9gnek k\u00f6vete, a kit ti k\u00edv\u00e1ntok; \u00edm\u00e9, elj\u00f6n, azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De kicsoda szenvedheti el az \u00f5 elj\u00f6vetel\u00e9nek napj\u00e1t? \u00c9s kicsoda \u00e1ll meg az \u00f5 megjelen\u00e9sekor? Hiszen olyan \u00f5, mint az \u00f6tv\u00f6snek t\u00fcze, \u00e9s a ruhamos\u00f3knak l\u00fagja!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00fcl mint \u00f6tv\u00f6s vagy ez\u00fcsttisztogat\u00f3 \u00e9s megtiszt\u00edtja L\u00e9vi fiait \u00e9s f\u00e9nyess\u00e9 teszi \u00f5ket, mint az aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t; \u00e9s igazs\u00e1ggal visznek \u00e9tel\u00e1ldozatot az \u00darnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s kedves lesz az \u00darnak a J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00e9tel\u00e1ldozatja, mint a r\u00e9gi napokban \u00e9s el\u00f5bbi esztend\u00f5kben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u00edt\u00e9letre indulok hozz\u00e1tok, \u00e9s gyors tan\u00fa leszek a szemf\u00e9nyveszt\u00f5k ellen, a par\u00e1zn\u00e1k \u00e9s hamisan esk\u00fcv\u00f5k ellen, \u00e9s azok ellen, a kik megr\u00f6vid\u00edtik a munk\u00e1snak b\u00e9r\u00e9t, az \u00f6zvegyet \u00e9s \u00e1rv\u00e1t, \u00e9s a kik nyomorgatj\u00e1k az idegent, \u00e9s nem f\u00e9lnek engem, azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00dar, meg nem v\u00e1ltozom, ti pedig, J\u00e1k\u00f3bnak fiai, nem em\u00e9sztettek meg!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aty\u00e1itok idej\u00e9t\u00f5l fogva elt\u00e9rtetek rendel\u00e9seimt\u00f5l \u00e9s nem tartott\u00e1tok meg [azokat.] T\u00e9rjetek hozz\u00e1m, \u00e9s \u00e9n is hozz\u00e1tok t\u00e9rek, azt mondja a Seregeknek Ura. De azt mondj\u00e1tok: Miben t\u00e9rj\u00fcnk meg?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avagy az ember csalhatja-\u00e9 az Istent? ti m\u00e9gis csaltatok engem. \u00c9s azt mondj\u00e1tok: Mivel csalunk t\u00e9ged? A tizeddel \u00e9s az \u00e1ldozni val\u00f3val."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1tokkal vagytok el\u00e1tkozva, m\u00e9gis csaltok engem: a n\u00e9p eg\u00e9szben!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hozz\u00e1tok be a tizedet mind az \u00e9n t\u00e1rh\u00e1zamba, hogy legyen ennival\u00f3 az \u00e9n h\u00e1zamban, \u00e9s ezzel pr\u00f3b\u00e1ljatok meg engem, azt mondja a Seregeknek Ura, ha nem nyitom meg n\u00e9ktek az egek csatorn\u00e1it, \u00e9s ha nem \u00e1rasztok re\u00e1tok \u00e1ld\u00e1st b\u00f5s\u00e9gesen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s megdorg\u00e1lom \u00e9rettetek a k\u00e1rtev\u00f5t, \u00e9s nem veszti el f\u00f6ldetek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s nem lesz a sz\u00f5l\u00f5t\u00f6k medd\u00f5 a mez\u00f5n, azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s boldognak mondanak titeket mind a nemzetek; mert k\u00edv\u00e1natos f\u00f6ldd\u00e9 lesztek ti, azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kem\u00e9nyen sz\u00f3ltatok ellenem, azt mondja az \u00dar, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: Mit sz\u00f3ltunk ellened?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1tok: Hi\u00e1baval\u00f3 az Isten szolg\u00e1lata, \u00e9s mi haszna, hogy megtartjuk t\u00f6rv\u00e9nyeit, \u00e9s hogy al\u00e1zatosan j\u00e1runk a Seregeknek Ura el\u00f5tt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb magunk hirdetj\u00fck boldogoknak a kev\u00e9lyeket; hiszen gyarapodtak, noha gonoszs\u00e1got \u00fbznek, \u00e9s megszabadulnak, noha kis\u00e9rtik az Istent!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor tanakodtak egym\u00e1ssal az \u00darnak tisztel\u00f5i, az \u00dar pedig figyelt \u00e9s hallgatott, \u00e9s egy eml\u00e9kk\u00f6nyv irat\u00e9k \u00f5 el\u00f5tte azoknak, a kik f\u00e9lik az Urat \u00e9s becs\u00fclik az \u00f5 nev\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon, azt mondja a Seregeknek Ura, a melyet \u00e9n szerzek, tulajdonomm\u00e1 lesznek \u00e9s kedvezek n\u00e9kik, a mint kiki kedvez a maga fi\u00e1nak, a ki szolg\u00e1lja \u00f5t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e9rtek \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1tok, [hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van] az igaz \u00e9s a gonosz k\u00f6z\u00f6tt, az Isten szolg\u00e1ja k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a k\u00f6z\u00f6tt, a ki nem szolg\u00e1lja \u00f5t."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, elj\u00f6n a nap, l\u00e1ngol\u00f3, mint a s\u00fct\u00f5-kemencze, \u00e9s [olyann\u00e1] lesz minden kev\u00e9ly \u00e9s minden gonosztev\u00f5, [mint] a pozdorja, \u00e9s meg\u00e9geti \u00f5ket az elj\u00f6vend\u00f5 nap, azt mondja a Seregeknek Ura, a mely nem hagy rajtok gy\u00f6keret, sem \u00e1gat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s felt\u00e1mad n\u00e9ktek, a kik f\u00e9litek az \u00e9n nevemet, az igazs\u00e1gnak napja, \u00e9s gy\u00f3gyul\u00e1s lesz az \u00f5 sz\u00e1rnyai alatt, \u00e9s kimentek \u00e9s ugr\u00e1ndoztok, mint a h\u00edzlalt tulkok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9ttapodj\u00e1tok a gonoszokat, \u00e9s porr\u00e1 lesznek l\u00e1baitok nyom\u00e1sa alatt azon a napon, a melyet \u00e9n szerzek, azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg M\u00f3zesnek, az \u00e9n szolg\u00e1mnak t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9r\u00f5l, a melyet rendeltem \u00f5 \u00e1ltala a H\u00f3reben, az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek rendel\u00e9sek\u00fcl \u00e9s \u00edt\u00e9letek\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n elk\u00fcld\u00f6m n\u00e9ktek Illy\u00e9st, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, miel\u00f5tt elj\u00f6n az \u00darnak nagy \u00e9s f\u00e9lelmetes napja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s az aty\u00e1k sz\u00edv\u00e9t a fiakhoz ford\u00edtja, a fiak sz\u00edv\u00e9t pedig az aty\u00e1khoz, hogy el ne j\u00f5jjek \u00e9s meg ne verjem e f\u00f6ldet \u00e1tokkal."
                }
            }
        }
    }
}