{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Nehemiah",
    "book_nr": "16",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1snak, a Hak\u00e1lia fi\u00e1nak besz\u00e9dei. &\u00c9s l\u00f5n a Kisl\u00e9v [nev\u00fb] h\u00f3ban, a huszadik esztend\u00f5ben, hogy \u00e9n Sus\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban val\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6ve hozz\u00e1m Han\u00e1ni, egy az \u00e9n aty\u00e1mfiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s vele egy\u00fctt f\u00e9rfiak J\u00fad\u00e1b\u00f3l, \u00e9s tudakoz\u00f3dtam t\u00f5l\u00f6k a fogs\u00e1gb\u00f3l megszabadult marad\u00e9k zsid\u00f3k fel\u00f5l \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fel\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9kem: A fogs\u00e1gb\u00f3l megszabadult marad\u00e9k zsid\u00f3k ott abban a tartom\u00e1nyban nagy nyomor\u00fas\u00e1gban \u00e9s gyal\u00e1zatban vannak; \u00e9s azonfel\u00fcl Jeruzs\u00e1lem k\u00f5fala lerontatott, s kapui t\u00fbzben \u00e9gtek meg!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy pedig meghall\u00e1m e besz\u00e9deket, le\u00fcltem \u00e9s s\u00edrtam \u00e9s keseregtem napokon \u00e1t, s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9k \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1m a mennynek Istene el\u00f5tt;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k: K\u00e9rlek Uram, mennynek Istene, nagy \u00e9s rettenetes Isten! Ki megtartja a sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s irgalmass\u00e1got az \u00f5t szeret\u00f5knek \u00e9s az \u00f5 parancsolatait megtart\u00f3knak;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oh, legyen figyelmetes a te f\u00fcled, \u00e9s szemeid legyenek nyitva, hogy meghallgassad a te szolg\u00e1dnak k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, melylyel \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k most el\u00f5tted nappal \u00e9s \u00e9jjel Izr\u00e1el fiai\u00e9rt, szolg\u00e1id\u00e9rt, \u00e9s vall\u00e1st t\u00e9szek az Izr\u00e1el fiainak b\u00fbneir\u00f5l, melyekkel v\u00e9tkezt\u00fcnk te ellened, \u00e9n is s az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1za v\u00e9tkezt\u00fcnk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felette igen v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened, \u00e9s nem tartottuk meg a parancsolatokat, \u00e9s a rendel\u00e9seket \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyeket, melyeket parancsolt\u00e1l volt M\u00f3zesnek a te szolg\u00e1dnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oh, eml\u00e9kezz\u00e9l meg arr\u00f3l a besz\u00e9dr\u00f5l, melyet parancsolt\u00e1l M\u00f3zesnek, a te szolg\u00e1dnak, mondv\u00e1n: [Ha] ti v\u00e9tkeztek, \u00e9n [meg] elsz\u00e9lesztelek titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig megt\u00e9rendetek hozz\u00e1m \u00e9s megtartj\u00e1tok parancsolataimat \u00e9s cselekeszitek azokat: m\u00e9g ha az \u00e9gnek utols\u00f3 sz\u00e9l\u00e9n voln\u00e1nak is sz\u00e9tsz\u00f3rt [gyermekeitek,] onnan is \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket \u00e9s beviszem arra a helyre, melyet v\u00e1lasztottam, hogy lakozz\u00e9k ott az \u00e9n nevem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5k a te szolg\u00e1id \u00e9s a te n\u00e9ped, a kiket megszabad\u00edtott\u00e1l a te nagy er\u00f5d \u00e1ltal \u00e9s a te er\u00f5s kezed \u00e1ltal!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9rlek oh Uram, legyen figyelmetes a te f\u00fcled a te szolg\u00e1dnak k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re \u00e9s szolg\u00e1idnak k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00f6kre, a kik k\u00edv\u00e1nj\u00e1k f\u00e9lni a te nevedet, \u00e9s adj, k\u00e9rlek, j\u00f3 szerencs\u00e9t most a te szolg\u00e1dnak, \u00e9s engedd, hogy kegyelmet tal\u00e1ljon ama f\u00e9rfi\u00fa el\u00f5tt. \u00c9n ugyanis a kir\u00e1lynak poh\u00e1rnoka voltam."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a Nisz\u00e1n [nev\u00fb] h\u00f3ban, Artaxerxes kir\u00e1lynak huszadik esztendej\u00e9ben, bor vala \u00f5 el\u00f5tte \u00e9s \u00e9n f\u00f6lvev\u00e9m a bort, ad\u00e1m a kir\u00e1lynak; [azel\u00f5tt] pedig nem voltam szomor\u00fa \u00f5 el\u00f5tte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem a kir\u00e1ly: Mi\u00e9rt szomor\u00fa a te orcz\u00e1d, holott te beteg nem vagy? Nem egy\u00e9b ez, hanem sz\u00edvednek szomor\u00fas\u00e1ga! \u00c9s felette igen megf\u00e9leml\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor mond\u00e9k a kir\u00e1lynak: \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen a kir\u00e1ly! Mi\u00e9rt nem volna szomor\u00fa az \u00e9n orcz\u00e1m, hiszen a v\u00e1ros, az \u00e9n aty\u00e1im s\u00edrjainak helye, puszt\u00e1n hever \u00e9s kapui megem\u00e9sztettek t\u00fbzben?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem a kir\u00e1ly: Mi az, a mit k\u00edv\u00e1nsz? \u00c9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9k a menny Isten\u00e9hez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k a kir\u00e1lynak: Ha tetszik a kir\u00e1lynak \u00e9s ha kedves el\u00f5tted a te szolg\u00e1d, [azt k\u00e9rem], hogy bocs\u00e1ss el engem J\u00fad\u00e1ba, aty\u00e1im s\u00edrjainak v\u00e1ros\u00e1ba, hogy meg\u00e9p\u00edtsem azt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem a kir\u00e1ly (feles\u00e9ge pedig mellette \u00fcl vala): Meddig l\u00e9szen utaz\u00e1sod \u00e9s mikorra j\u00f6sz vissza? \u00c9s tetsz\u00e9k a kir\u00e1lynak engem elbocs\u00e1tani, miut\u00e1n \u00e9n tudattam vele az id\u00f5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k a kir\u00e1lynak: Ha tetszik a kir\u00e1lynak, adasson n\u00e9kem leveleket a foly\u00f3vizen t\u00fal lak\u00f3 tiszttart\u00f3khoz, hogy hagyjanak engem utazni, m\u00edg J\u00fad\u00e1ba \u00e9rek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s [adasson] egy levelet \u00c1sz\u00e1fhoz, a kir\u00e1ly erdeje \u00f5r\u00e9hez, hogy adjon n\u00e9kem f\u00e1kat gerend\u00e1kul a templom v\u00e1r\u00e1nak kapuihoz, \u00e9s a v\u00e1ros k\u00f5fal\u00e1hoz, \u00e9s a h\u00e1zhoz, melybe k\u00f6lt\u00f6zni fogok. \u00c9s megad\u00e1 n\u00e9kem a kir\u00e1ly, az \u00e9n Istenemnek rajtam nyugv\u00f3 j\u00f3 kegyelme szerint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rkez\u00e9m a foly\u00f3vizen t\u00fal val\u00f3 tiszttart\u00f3khoz \u00e9s \u00e1tad\u00e1m n\u00e9kik a kir\u00e1ly leveleit. Bocs\u00e1tott vala pedig velem a kir\u00e1ly f\u00f5embereket a seregb\u00f5l \u00e9s lovagokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor pedig a Horonb\u00f3l val\u00f3 Szanballat \u00e9s az Ammonita T\u00f3bi\u00e1s, a szolga, meghallott\u00e1k ezt, nagy bossz\u00fas\u00e1got okozott n\u00e9kik, hogy j\u00f6tt valaki, a ki Izr\u00e1el fiainak javokat keresi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n elmen\u00e9k Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott pihen\u00e9k h\u00e1rom napig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkel\u00e9k \u00e9jszaka, \u00e9n \u00e9s velem n\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfi, mert nem jelent\u00e9m meg senkinek, hogy mire ind\u00edt\u00e1 az \u00e9n Istenem az \u00e9n sz\u00edvemet, hogy azt Jeruzs\u00e1lem\u00e9rt megcselekedjem, \u00e9s barom sem vala velem, csak az, melyen \u00fcl\u00f6k vala,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s kimen\u00e9k a v\u00f6lgynek kapuj\u00e1n \u00e9jjel, \u00e9s pedig a s\u00e1rk\u00e1nyok forr\u00e1sa fel\u00e9, majd a szem\u00e9t-kapuhoz, \u00e9s vizsg\u00e1lgat\u00e1m Jeruzs\u00e1lem k\u00f5falait, melyek elrontattak vala, \u00e9s kapuit, melyek t\u00fbz \u00e1ltal megem\u00e9sztet\u00e9nek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1tmen\u00e9k a forr\u00e1s kapuj\u00e1hoz \u00e9s a kir\u00e1ly tav\u00e1hoz, holott nem vala hely a baromnak, hogy velem \u00e1tmenjen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt [gyalog] men\u00e9k fel a v\u00f6lgyben \u00e9jjel \u00e9s vizsg\u00e1lgat\u00e1m a k\u00f5falat, azut\u00e1n megfordultam \u00e9s bementem a v\u00f6lgy kapuj\u00e1n, \u00e9s hazat\u00e9rtem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A f\u00f5emberek pedig nem tudt\u00e1k vala, hova mentem, \u00e9s hogy mit akarok cselekedni, \u00e9s sem a zsid\u00f3knak, sem a papoknak, sem az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3knak, sem a f\u00f5embereknek, sem a t\u00f6bbi munk\u00e1soknak ez ideig nem jelentettem meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor mond\u00e9k n\u00e9kik: Ti l\u00e1tj\u00e1tok a nyomor\u00fas\u00e1got, a melyben mi vagyunk, hogy Jeruzs\u00e1lem puszt\u00e1n hever \u00e9s kapui t\u00fbzben \u00e9gtek meg; jertek, \u00e9p\u00edts\u00fck meg Jeruzs\u00e1lem k\u00f5fal\u00e1t, \u00e9s ne legy\u00fcnk t\u00f6bb\u00e9 gyal\u00e1zatul!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s megjelent\u00e9m n\u00e9kik az \u00e9n Istenemnek rajtam nyugv\u00f3 j\u00f3 kegyelm\u00e9t, \u00e9s a kir\u00e1ly besz\u00e9dit is, a melyeket n\u00e9kem sz\u00f3lt, \u00e9s mond\u00e1nak: Kelj\u00fcnk fel \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00fck meg! \u00c9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9k kezeiket a j\u00f3ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor meghall\u00e1k ezt a Horonb\u00f3l val\u00f3 Szanballat \u00e9s az Ammonita T\u00f3bi\u00e1s, a szolga, \u00e9s az arab Gesem, g\u00fanyoltak \u00e9s len\u00e9ztek minket, mondv\u00e1n: Micsoda ez, a mit m\u00edveltek? Tal\u00e1n bizony a kir\u00e1ly ellen akartok p\u00e1rtot \u00fctni?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kiknek felel\u00e9k, \u00e9s mond\u00e9k: A mennynek Istene, \u00f5 ad j\u00f3 szerencs\u00e9t n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s mi mint az \u00f5 szolg\u00e1i kel\u00fcnk f\u00f6l \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00fcnk, n\u00e9ktek pedig r\u00e9szetek \u00e9s jogotok \u00e9s eml\u00e9kezetetek nincsen Jeruzs\u00e1lemben!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkele Eli\u00e1sib, a f\u00f5pap \u00e9s atyjafiai, a papok \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00e9k a juhok kapuj\u00e1t; \u00f5k szentel\u00e9k meg azt \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1k fel annak ajtait; [\u00e9p\u00edt\u00e9k] pedig a k\u00f5falat a Me\u00e1h toronyig, a melyet megszentel\u00e9nek, s azut\u00e1n Han\u00e1nel torny\u00e1ig;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 mellette \u00e9p\u00edt\u00e9nek a Jerik\u00f3beliek, ezek mellett pedig \u00e9p\u00edtett Zakkur az Imri fia;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A halaknak kapuj\u00e1t pedig \u00e9p\u00edt\u00e9k a Hasszen\u00e1a fiai, \u00f5k gerend\u00e1z\u00e1k be azt \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1k fel annak ajtait, kapcsait \u00e9s z\u00e1v\u00e1rait;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mellett\u00f6k jav\u00edtgat\u00e1 a k\u00f5falat Mer\u00e9m\u00f3th, Uri\u00e1snak, a Hakk\u00f3s fi\u00e1nak fia, mellette pedig jav\u00edtgatott Mesull\u00e1m, Bereki\u00e1snak, a Mes\u00e9zab\u00e9el fi\u00e1nak a fia, \u00e9s \u00f5 mellette jav\u00edtgatott S\u00e1d\u00f3k, Ba\u00e1na fia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek mellett pedig jav\u00edtgat\u00e1nak a T\u00e9koabeliek, a kiknek el\u00f5kel\u00f5i azonban nem hajt\u00e1k nyakukat az \u00f5 Urok munk\u00e1j\u00e1nak [j\u00e1rm\u00e1ba.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f3-[v\u00e1ros] kapuj\u00e1t pedig jav\u00edtgat\u00e1k J\u00f3jada, a P\u00e1sz\u00e9ah fia \u00e9s Mesull\u00e1m, a Besz\u00f3dia fia; \u00f5k gerend\u00e1z\u00e1k be azt \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1k fel annak ajtait, kapcsait \u00e9s z\u00e1v\u00e1rait;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mellett\u00f6k jav\u00edtgatott a Gibeonb\u00f3l val\u00f3 Mel\u00e1tia \u00e9s a Meronothb\u00f3l val\u00f3 J\u00e1d\u00f3n, Gibeonnak \u00e9s Misp\u00e1nak lakosai, a foly\u00f3vizen t\u00fal val\u00f3 helytart\u00f3nak hivatala hely\u00e9ig;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mellett\u00f6k jav\u00edtgatott Uzziel, Harhaj\u00e1nak fia az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k[kel,] \u00e9s \u00f5 mellette jav\u00edtgatott Han\u00e1nia, a kenet-k\u00e9sz\u00edt\u00f5k egyike, \u00e9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9k Jeruzs\u00e1lemet mind a sz\u00e9les k\u00f5falig;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mellett\u00f6k jav\u00edtgatott Ref\u00e1ja, H\u00far fia, a ki a Jeruzs\u00e1lemhez tartoz\u00f3 tartom\u00e1ny fel\u00e9nek fejedelme vala;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mellette jav\u00edtgatott Jed\u00e1ja, Harum\u00e1f fia, \u00e9s pedig a maga h\u00e1za ellen\u00e9be, \u00e9s mellette jav\u00edtgatott Hattus, Hasabneja fia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00f5fal m\u00e1sik darabj\u00e1t jav\u00edtgat\u00e1 Malkija, H\u00e1rim fia \u00e9s Hassub, a Pahath-Mo\u00e1b fia, \u00e9s a kemencz\u00e9knek torny\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mellett\u00f6k jav\u00edtgatott Sallum, Hall\u00f3h\u00e9s fia, a ki fejedelme vala a Jeruzs\u00e1lemhez tartoz\u00f3 tartom\u00e1ny [m\u00e1sik] fel\u00e9nek, \u00f5 \u00e9s az \u00f5 le\u00e1nyai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A v\u00f6lgy kapuj\u00e1t jav\u00edtgat\u00e1k H\u00e1nun \u00e9s Z\u00e1noah lak\u00f3i, \u00f5k \u00e9p\u00edt\u00e9k meg azt \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1k fel annak ajtait, kapcsait \u00e9s z\u00e1v\u00e1rait; \u00e9s a k\u00f5falb\u00f3l ezer singet a szem\u00e9t-kapuig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A szem\u00e9t-kaput pedig jav\u00edtgat\u00e1 Malkija, R\u00e9k\u00e1b fia, Beth-Hakkerem tartom\u00e1ny\u00e1nak fejedelme, \u00f5 \u00e9p\u00edt\u00e9 meg azt \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1 fel ajtait, kapcsait \u00e9s z\u00e1v\u00e1rait."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a forr\u00e1snak kapuj\u00e1t jav\u00edtgat\u00e1 Sallum, a K\u00f3l-H\u00f3ze fia, Mispa tartom\u00e1ny\u00e1nak fejedelme, \u00f5 \u00e9p\u00edt\u00e9 meg \u00e9s h\u00e9jaz\u00e1 be azt \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1 fel ajtait, kapcsait \u00e9s z\u00e1v\u00e1rait; \u00e9s a Selah t\u00f3 k\u00f5fal\u00e1t a kir\u00e1ly kertje fel\u00e9, mind a gar\u00e1dicsokig, melyeken a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l al\u00e1j\u00f5nek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na jav\u00edtgata Neh\u00e9mi\u00e1s, Azbuk fia, B\u00e9th-Sur tartom\u00e1nya fel\u00e9nek fejedelme, a D\u00e1vid s\u00edrjai ellen\u00e9be val\u00f3 helyig, \u00e9s az [\u00fajonnan] k\u00e9sz\u00fclt t\u00f3ig, \u00e9s a vit\u00e9zek h\u00e1z\u00e1ig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na jav\u00edtgat\u00e1nak a L\u00e9vit\u00e1k: Rehum, B\u00e1ni fia, a ki mellett jav\u00edtgata Has\u00e1bia, K\u00e9ila tartom\u00e1nya fel\u00e9nek fejedelme, tartom\u00e1nya [lakosai]val;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na jav\u00edtgat\u00e1nak atyjokfiai: Bavvai, a H\u00e9nad\u00e1d fia, K\u00e9ila tartom\u00e1nya [m\u00e1sik] fel\u00e9nek fejedelme;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jav\u00edtgat\u00e1 pedig \u00f5 mellette \u00c9zer, J\u00e9su\u00e1nak fia, Mispa fejedelme, a k\u00f5fal egy m\u00e1sik darabj\u00e1t, a szegleten lev\u00f5 fegyveresh\u00e1z felmenetel\u00e9nek ellen\u00e9be;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na B\u00e1rukh, Zakkai fia jav\u00edtgat\u00e1 buzg\u00f3s\u00e1ggal a k\u00f5fal egy m\u00e1sik darabj\u00e1t, a szeglett\u00f5l fogva Eli\u00e1sib f\u00f5pap h\u00e1z\u00e1nak ajtaj\u00e1ig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na jav\u00edtgata Mer\u00e9m\u00f3th Uri\u00e1snak fia, a ki Hakk\u00f3s fia vala, egy m\u00e1sik darabot, Eli\u00e1sib h\u00e1z\u00e1nak ajtaj\u00e1t\u00f3l Eli\u00e1sib h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9g\u00e9ig;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na jav\u00edtgat\u00e1nak a papok, a k\u00f6rny\u00e9k f\u00e9rfiai;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n jav\u00edtgata Benj\u00e1min \u00e9s Hassub, az \u00f5 h\u00e1zok ellen\u00e9be, ut\u00e1nok pedig jav\u00edtgata Azari\u00e1s, Maas\u00e9ja fia - a ki Anani\u00e1s fia vala - az \u00f5 h\u00e1za mellett;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1nok jav\u00edtgata Binnui, a H\u00e9nad\u00e1d fia egy m\u00e1sik darabot, Az\u00e1ri\u00e1s h\u00e1z\u00e1t\u00f3l mind a zugig \u00e9s szegletig;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "[Tov\u00e1bb\u00e1] Pal\u00e1l, az Uzai fia, a szegletnek \u00e9s a fels\u00f5 toronynak ellen\u00e9be, mely a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1b\u00f3l a t\u00f6ml\u00f6cz udvar\u00e1n\u00e1l emelkedik ki; ut\u00e1na pedig Ped\u00e1ja, a Par\u00f3s fia;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "(A L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i pedig laknak vala az \u00d3felben, a vizek kapuj\u00e1nak ellen\u00e9ig napkelet fel\u00e9 \u00e9s a kiemelked\u00f5 torony ellen\u00e9ig;)"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na jav\u00edtgat\u00e1nak a T\u00e9koabeliek egy m\u00e1sik darabot a kiemelked\u00f5 nagy toronynak ellen\u00e9t\u00f5l fogva az \u00d3fel k\u00f5fal\u00e1ig;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A lovak kapuj\u00e1n fel\u00fcl jav\u00edtgat\u00e1nak a papok, kiki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak ellen\u00e9be;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ut\u00e1nok jav\u00edtgata S\u00e1d\u00f3k, Imm\u00e9r fia az \u00f5 h\u00e1za ellen\u00e9be; \u00e9s \u00f5 ut\u00e1na jav\u00edtgata Sem\u00e1ja, Sekani\u00e1s fia, a napkeleti kapu \u00f5riz\u00f5je;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na jav\u00edtgata Hanani\u00e1s, Selemi\u00e1s fia \u00e9s H\u00e1nun, S\u00e1l\u00e1fnak hatodik fia egy m\u00e1sik darabot; ut\u00e1nok jav\u00edtgata Mesull\u00e1m, Bereki\u00e1s fia, az \u00f5 szob\u00e1ja ellen\u00e9be;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ut\u00e1na jav\u00edtgata Malkija, az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k egyike, a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1inak \u00e9s a keresked\u00f5knek h\u00e1z\u00e1ig, a t\u00f6rv\u00e9nytev\u00f5 h\u00e1z kapuj\u00e1nak ellen\u00e9be, a szegletnek h\u00e1g\u00f3j\u00e1ig;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A szeglet h\u00e1g\u00f3ja \u00e9s a juhok kapuja k\u00f6z\u00f6tt pedig jav\u00edtgat\u00e1nak az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k \u00e9s a keresked\u00f5k."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor meghallotta Szanballat, hogy mi \u00e9p\u00edtj\u00fck a k\u00f5falat, haragra gerjede \u00e9s felette igen bosszankod\u00e9k, \u00e9s g\u00fanyol\u00e1 a zsid\u00f3kat;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00f5 atyjafiai \u00e9s a sam\u00e1riai sereg el\u00f5tt, \u00e9s ezt mond\u00e1: Mit m\u00fbvelnek e nyomorult zsid\u00f3k? Vajjon megengedik-\u00e9 ezt n\u00e9kik? Tal\u00e1n \u00e1ldozni fognak? H\u00e1t bev\u00e9gezik ma? Avagy megeleven\u00edtik a k\u00f6veket a porhalmazb\u00f3l, holott azok el\u00e9gtek?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az Ammonita T\u00f3bi\u00e1s pedig mellette [\u00e1llv\u00e1n], mond\u00e1: B\u00e1rmit \u00e9p\u00edtsenek, ha egy r\u00f3ka l\u00e9p fel re\u00e1, \u00f6sszez\u00fazza k\u00f6veiknek fal\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Halld meg, oh mi isten\u00fcnk! hogy cs\u00faff\u00e1 lett\u00fcnk, ford\u00edtsad gyal\u00e1z\u00e1sukat az \u00f5 fej\u00f6kre, \u00e9s add \u00f5ket pr\u00e9d\u00e1ra a rabs\u00e1gnak f\u00f6ld\u00e9ben;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne fedezd el az \u00f5 hamiss\u00e1gokat \u00e9s az \u00f5 b\u00fbn\u00f6k a te orcz\u00e1d el\u00f5l el ne t\u00f6r\u00f6ltess\u00e9k, mert [t\u00e9ged] bosszant\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00f5k el\u00f5tt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edt\u00f5k a falat annyira, hogy elk\u00e9sz\u00fclt az eg\u00e9sz fal f\u00e9lmagass\u00e1gban, mert a n\u00e9p nagy kedvvel dolgozott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta Szanballat \u00e9s T\u00f3bi\u00e1s, tov\u00e1bb\u00e1 az Ar\u00e1biabeliek, az Ammonit\u00e1k \u00e9s az Asd\u00f3deusok, hogy jav\u00edtgattatnak Jeruzs\u00e1lem k\u00f5falai, \u00e9s hogy a t\u00f6r\u00e9sek bet\u00f6m\u00e9se megkezd\u00f5d\u00f6tt, felette nagy haragra gerjed\u00e9nek;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9nek mindny\u00e1jan egyenl\u00f5 akarattal, hogy elj\u00f5nek Jeruzs\u00e1lemet megostromolni \u00e9s [n\u00e9p\u00e9t] megr\u00e9m\u00edteni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De mi im\u00e1dkoz\u00e1nk a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z, \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1nk ellen\u00f6k \u00f5rs\u00e9get nappal \u00e9s \u00e9jjel, mivelhogy f\u00e9lt\u00fcnk t\u00f5l\u00f6k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1k a zsid\u00f3k: Fogyt\u00e1n van ereje a tereh-hord\u00f3nak, a rom pedig sok, \u00e9s mi k\u00e9ptelenek vagyunk \u00e9p\u00edteni a k\u00f5falat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mi ellens\u00e9geink pedig ezt mondott\u00e1k: Ingyen se tudj\u00e1k meg, se ne l\u00e1ss\u00e1k, m\u00edg k\u00f6zikbe bemegy\u00fcnk \u00e9s \u00f5ket le\u00f6lj\u00fck, \u00e9s megsz\u00fcntetj\u00fck a munk\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy elj\u00f6ttek hozz\u00e1nk mindenfel\u00f5l a zsid\u00f3k, a kik \u00f5 mellett\u00f6k laknak vala \u00e9s n\u00e9k\u00fcnk t\u00edzszer is mondott\u00e1k: T\u00e9rjetek haza!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e1ll\u00edt\u00e1m a hely als\u00f3 \u00e9s nyilt r\u00e9szeire a k\u00f5fal m\u00f6g\u00e9, oda\u00e1ll\u00edt\u00e1m a n\u00e9pet nemzets\u00e9gek szerint, fegyvereikkel, d\u00e1rd\u00e1ikkal \u00e9s k\u00e9z\u00edveikkel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6r\u00fcltekintv\u00e9n, f\u00f6lkeltem \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltam az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3khoz, a f\u00f5emberekhez \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9phez: Ne f\u00e9ljetek t\u00f5l\u00f6k! A nagy \u00e9s rettenetes \u00darra eml\u00e9kezzetek, \u00e9s harczoljatok testv\u00e9reitek\u00e9rt, fiaitok\u00e9rt, le\u00e1nyaitok\u00e9rt, feles\u00e9geitek\u00e9rt \u00e9s h\u00e1zaitok\u00e9rt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy meghallott\u00e1k a mi ellens\u00e9geink, hogy megtudtuk [az \u00f5 sz\u00e1nd\u00e9kukat], \u00e9s hogy Isten semmiv\u00e9 tette az \u00f5 tan\u00e1csokat: megt\u00e9r\u00e9nk mi mindny\u00e1jan a k\u00f5falhoz, kiki az \u00f5 munk\u00e1j\u00e1hoz;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De azon napt\u00f3l fogva leg\u00e9nyeim egyik r\u00e9sze munk\u00e1lkodik vala, a m\u00e1sik r\u00e9sze pedig tart vala d\u00e1rd\u00e1kat, paizsokat, k\u00e9z\u00edveket \u00e9s p\u00e1ncz\u00e9lokat, \u00e9s a fejedelmek ott \u00e1ll\u00e1nak az eg\u00e9sz J\u00fada h\u00e1zn\u00e9pe m\u00f6g\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00f5falon munk\u00e1lkod\u00f3k k\u00f6z\u00fcl a tehernek hord\u00f3i egyik kez\u00f6kkel, a mely a munk\u00e1t v\u00e9gez\u00e9, rakod\u00e1nak, m\u00e1sik kez\u00f6k pedig a fegyvert tartja vala,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kik pedig \u00e9p\u00edt\u00e9nek, azoknak fegyver\u00f6k derekokra vala felk\u00f6tve \u00e9s \u00edgy \u00e9p\u00edt\u00e9nek; a trombit\u00e1s pedig mellettem \u00e1llt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3ltam az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3khoz, a f\u00f5emberekhez \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9phez: A munka felette sok \u00e9s messzeterjed\u00f5 \u00e9s mi elsz\u00e9ledv\u00e9n a k\u00f5falon, egym\u00e1st\u00f3l messze es\u00fcnk;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt oda gy\u00fbljetek hozz\u00e1nk, hol a trombita szav\u00e1t hall\u00e1ndj\u00e1tok, a mi Isten\u00fcnk hadakozik \u00e9rett\u00fcnk!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekk\u00e9pen munk\u00e1lkodunk vala; \u00e9s [leg\u00e9nyeimnek] fele d\u00e1rd\u00e1kat tart vala hajnalhasadt\u00e1t\u00f3l fogva mind a csillagoknak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyanekkor megparancsol\u00e1m a n\u00e9pnek, hogy minden ember leg\u00e9ny\u00e9vel Jeruzs\u00e1lemben h\u00e1ljon, hogy \u00e9jszaka \u00f5rk\u00f6djenek felett\u00fcnk \u00e9s nappal dolgozzanak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s sem \u00e9n, sem az \u00e9n aty\u00e1mfiai, sem leg\u00e9nyeim, sem az \u00f5riz\u00f5k, a kik \u00e9n ut\u00e1nam val\u00e1nak, nem vetj\u00fck vala le ruh\u00e1inkat; kiki csak mos\u00f3d\u00e1skor teszi vala le fegyver\u00e9t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f5n pedig nagy ki\u00e1lt\u00e1sa a n\u00e9pnek \u00e9s feles\u00e9geiknek az \u00f5 atyjokfiai, a zsid\u00f3k ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Val\u00e1nak, a kik ezt mondj\u00e1k vala: Fiainkkal \u00e9s le\u00e1nyainkkal egy\u00fctt sokadmagunkkal vagyunk, n\u00e9k\u00fcnk gabona kell, hogy egy\u00fcnk \u00e9s \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s val\u00e1nak, a kik ezt mondj\u00e1k vala: Mind mezeinket, mind sz\u00f5l\u00f5inket, mind h\u00e1zainkat z\u00e1logba kell adogatnunk, n\u00e9k\u00fcnk gabona kell, mert \u00e9hez\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Viszontag val\u00e1nak, a kik ezt mondj\u00e1k vala: K\u00f6lcs\u00f6n vett\u00fcnk p\u00e9nzt a kir\u00e1ly ad\u00f3j\u00e1\u00e9rt a mi mezeinkre \u00e9s sz\u00f5l\u00f5inkre;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, b\u00e1r a mi test\u00fcnk \u00e9pen olyan, mint a mi aty\u00e1nkfiainak test\u00f6k, s a mi fiaink olyanok, mint az \u00f5 fiaik, mi n\u00e9k\u00fcnk m\u00e9gis rabs\u00e1g al\u00e1 kell adnunk fiainkat \u00e9s le\u00e1nyainkat, s\u00f5t vannak m\u00e1r rabszolga le\u00e1nyaink is, \u00e9s nincs er\u00f5nk arra, [hogy \u00f5ket megv\u00e1lthatn\u00f3k,] hisz mezeink \u00e9s sz\u00f5l\u00f5ink m\u00e1sok\u00e9i m\u00e1r!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Felette nagy haragra gerjedtem az\u00e9rt, mikor ki\u00e1lt\u00e1sukat s e dolgokat hallottam;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s magamba [sz\u00e1llva,] gondolkodtam err\u00f5l, \u00e9s megfedd\u00e9m az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3kat \u00e9s f\u00f5embereket, ezt mondv\u00e1n n\u00e9kik: Ti a ti aty\u00e1tokfiaival szemben uzsor\u00e1skodtok! \u00c9s szerz\u00e9k \u00f5 ellen\u00f6k nagy gy\u00fbl\u00e9st;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m n\u00e9kik: Mi megv\u00e1ltottuk a mi aty\u00e1nkfiait, a zsid\u00f3kat, a kik a pog\u00e1nyoknak eladattak vala, a mi tehets\u00e9g\u00fcnk szerint; \u00e9s ti is meg akarj\u00e1tok venni a ti aty\u00e1tokfiait, s \u00f5k n\u00e9k\u00fcnk adj\u00e1k el magokat?! \u00c9s hallgat\u00e1nak \u00e9s nem tud\u00e1nak felelni semmit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k: Nem j\u00f3 dolog ez, a mit ti cselekesztek. H\u00e1t nem fogtok a mi Isten\u00fcnk f\u00e9lelm\u00e9ben j\u00e1rni, hogy [valah\u00e1ra] ne gyal\u00e1zzanak [m\u00e1r] minket a pog\u00e1nyok, a mi ellens\u00e9geink?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n, aty\u00e1mfiai \u00e9s leg\u00e9nyeim is p\u00e9nzt \u00e9s gabon\u00e1t k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6zt\u00fcnk n\u00e9kik; engedj\u00fck el, k\u00e9rlek, e tartoz\u00e1st!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adj\u00e1tok vissza, k\u00e9rlek, n\u00e9kik m\u00e9g ma az \u00f5 mezeiket, sz\u00f5l\u00f5iket, olajkerteiket \u00e9s h\u00e1zaikat; ennekfelette, a k\u00f6lcs\u00f6nadott p\u00e9nznek, gabon\u00e1nak, bornak \u00e9s olajnak sz\u00e1zad\u00e1t [engedj\u00e9tek el.]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9nek: Visszaadjuk \u00e9s t\u00f5l\u00f6k nem vesz\u00fcnk semmit; \u00fagy cseleksz\u00fcnk, a mint te mondod. Ekkor egybeh\u00edv\u00e1m a papokat \u00e9s megeskettet\u00e9m \u00f5ket, hogy e besz\u00e9d szerint fognak cselekedni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ruh\u00e1mat is megr\u00e1z\u00e1m \u00e9s mond\u00e9k: \u00c9pen \u00edgy r\u00e1zzon ki az Isten minden embert az \u00f5 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s vagyon\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00e9pen \u00edgy legyen kir\u00e1zatott \u00e9s \u00fcres, valaki meg nem teljes\u00edti e besz\u00e9det. \u00c9s monda az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet: \u00c1men. \u00c9s d\u00edcs\u00e9r\u00e9k az Urat, \u00e9s e besz\u00e9d szerint cselekedett a n\u00e9p."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f5t azon napt\u00f3l fogva, melyen J\u00fad\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9re helytart\u00f3jukul rendeltettem, Artaxerxes kir\u00e1lynak huszadik esztendej\u00e9t\u00f5l fogva harminczkettedik esztendej\u00e9ig, azaz tizenk\u00e9t esztendeig, sem \u00e9n, sem az \u00e9n aty\u00e1mfiai a helytart\u00f3nak j\u00e1r\u00f3 kenyeret nem ev\u00e9nk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Holott az el\u00f5bbi helytart\u00f3k, a kik \u00e9n el\u00f5ttem val\u00e1nak, terhel\u00e9k a n\u00e9pet \u00e9s vev\u00e9nek t\u00f5l\u00f6k keny\u00e9r\u00e9rt \u00e9s bor\u00e9rt negyven ez\u00fcst sikluson fel\u00fcl; s\u00f5t m\u00e9g leg\u00e9nyeik is zsarnokoskod\u00e1nak a n\u00e9pen. De \u00e9n nem cseleked\u00e9m \u00edgy az Isten f\u00e9lelme miatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g e k\u00f5falon is dolgoztam; mez\u00f5t sem szerezt\u00fcnk; s minden \u00e9n leg\u00e9nyeim egybegy\u00fbltenek ott a munk\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Annakfelette a zsid\u00f3k, tov\u00e1bb\u00e1 a m\u00e1sf\u00e9lsz\u00e1z f\u00f5ember \u00e9s a kik j\u00f5nek vala mi hozz\u00e1nk a k\u00f6r\u00fclt\u00fcnk lak\u00f3 pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl, az \u00e9n asztalomn\u00e1l [esznek] [vala.]"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A mit minden napra k\u00e9sz\u00edtenek vala: egy \u00f6kr\u00f6t, hat k\u00f6v\u00e9r juhot, \u00e9s madarakat is k\u00e9sz\u00edt\u00e9nek n\u00e9kem, minden t\u00edz napra vala mindenf\u00e9le bor b\u00f5s\u00e9gesen; \u00e9s mindemellett sem kiv\u00e1ntam be a helytart\u00f3 kenyer\u00e9t, mert neh\u00e9z vala a szolg\u00e1lat ezen a n\u00e9pen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3lam, \u00e9n Istenem, javamra, mindarr\u00f3l, a mit \u00e9n e n\u00e9ppel cselekedtem!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor meghall\u00e1 Szanballat, T\u00f3bi\u00e1s, az Ar\u00e1biabeli Gesem \u00e9s a mi t\u00f6bbi ellens\u00e9geink, hogy meg\u00e9p\u00edtettem a k\u00f5falat, s hogy nem maradt azon semmi roml\u00e1s, j\u00f3llehet m\u00e9g az ideig ajt\u00f3kat nem \u00e1ll\u00edttattam a kapukra:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00fclde Szanballat \u00e9s Gesem hozz\u00e1m ilyen izenettel: Jer \u00e9s tal\u00e1lkozzunk a faluk [egyik\u00e9ben,] az On\u00f3-v\u00f6lgy\u00e9ben; holott \u00f5k gonoszt gondoltak ellenem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00fcld\u00e9k az\u00e9rt k\u00f6veteket hozz\u00e1jok ilyen izenettel: Nagy dolgot cselekszem \u00e9n, az\u00e9rt nem mehetek al\u00e1; megsz\u00fcnn\u00e9k e munka, ha att\u00f3l elt\u00e1vozv\u00e1n, hozz\u00e1tok menn\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcld\u00e9nek hozz\u00e1m ilyen m\u00f3don n\u00e9gy \u00edzben, \u00e9s \u00e9n ilyen m\u00f3don felel\u00e9k n\u00e9kik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00fcld\u00e9 tov\u00e1bb\u00e1 hozz\u00e1m Szanballat ilyen m\u00f3don \u00f6t\u00f6dsz\u00f6r az \u00f5 leg\u00e9ny\u00e9t, a kinek kez\u00e9ben egy felnyitott lev\u00e9l vala,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Melyben ez vala \u00edrva: A szomsz\u00e9d n\u00e9pek k\u00f6zt ez a h\u00edr \u00e9s Gasmu is mondja, hogy te \u00e9s a zsid\u00f3k p\u00e1rtot akartok \u00fctni, annakok\u00e1\u00e9rt \u00e9p\u00edted te a k\u00f5falat; \u00e9s hogy te leszel az \u00f5 kir\u00e1lyok, e besz\u00e9dek szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat is rendel\u00e9l, a kik hirdetn\u00e9k te fel\u00f5led Jeruzs\u00e1lemben, ezt mondv\u00e1n: Kir\u00e1ly van J\u00fad\u00e1ban! \u00c9s most e dolgoknak h\u00edre a kir\u00e1lyhoz is el\u00e9rkezik, annakok\u00e1\u00e9rt jer \u00e9s tan\u00e1cskozzunk egy\u00fctt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n pedig k\u00fcld\u00e9k \u00f5 hozz\u00e1 ilyen izenettel: Nem t\u00f6rt\u00e9nt semmi olyan, a min\u00f5t te mondasz, hanem csak magadt\u00f3l gondoltad mindazt a te sz\u00edvedben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert mindezek el akarnak vala minket rettenteni, ezt mondv\u00e1n: Leveszik kez\u00f6ket a munk\u00e1r\u00f3l \u00e9s az f\u00e9lben marad! Az\u00e9rt h\u00e1t, [oh] [Uram!] er\u00f5s\u00edtsd meg az \u00e9n kezeimet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n elmentem Sem\u00e1j\u00e1nak, a Del\u00e1ja fi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ba, a ki Meh\u00e9tabe\u00e9l fia vala, \u00e9s \u00f5t bez\u00e1rk\u00f3zva [tal\u00e1ltam,] \u00e9s monda: Menj\u00fcnk az Isten h\u00e1z\u00e1ba, a templom belsej\u00e9be \u00e9s z\u00e1rjuk be a templomnak ajtait, mert elj\u00f5nek, hogy meg\u00f6ljenek t\u00e9ged, \u00e9s pedig \u00e9jjel j\u00f5nek el, hogy meg\u00f6ljenek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n pedig mond\u00e9k: Avagy ily f\u00e9rfi\u00fanak, mint \u00e9n vagyok, [illik]-\u00e9 futni? H\u00e1t ilyen l\u00e9v\u00e9n mint \u00e9n, bel\u00e9phet-\u00e9 valaki a templomba, \u00e9lv\u00e9n? Nem megyek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s megismer\u00e9m, hogy nem az Isten k\u00fcld\u00f6tte \u00f5t, hanem azt a pr\u00f3f\u00e9czi\u00e1t az\u00e9rt mond\u00e1 n\u00e9kem, mert T\u00f3bi\u00e1s \u00e9s Szanballat felb\u00e9relt\u00e9k \u00f5t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt vala pedig felb\u00e9relve, hogy \u00e9n megrettenjek \u00e9s akk\u00e9pen cselekedv\u00e9n, v\u00e9tkezzem, hogy \u00edgy rossz h\u00edremet k\u00f6lthess\u00e9k \u00e9s r\u00e1galmazhassanak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg \u00e9n Istenem T\u00f3bi\u00e1sr\u00f3l \u00e9s Szanballatr\u00f3l ezen cselekedeteik szerint, \u00e9s a j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3 No\u00e1dja asszonyr\u00f3l \u00e9s a t\u00f6bbi j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kr\u00f3l is, a kik r\u00e9m\u00edtget\u00e9nek engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elv\u00e9geztet\u00e9k pedig a k\u00f5fal Elul h\u00f3nap huszon\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, \u00f6tvenk\u00e9t nap alatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mid\u00f5n meghall\u00e1k minden mi ellens\u00e9geink, megf\u00e9leml\u00e9nek minden pog\u00e1nyok, a kik k\u00f6r\u00fclt\u00fcnk val\u00e1nak, \u00e9s igen \u00f6sszeestek a saj\u00e1t szemeikben, \u00e9s megismer\u00e9k, hogy a mi Isten\u00fcnkt\u00f5l vitetett v\u00e9gbe e munka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E napokban is sok levelet k\u00fcld\u00e9nek n\u00e9mely zsid\u00f3 el\u00f5lj\u00e1r\u00f3k T\u00f3bi\u00e1snak, \u00e9s viszont T\u00f3bi\u00e1st\u00f3l sok j\u00f6ve hozz\u00e1jok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert sokan J\u00fad\u00e1ban \u00f5 hozz\u00e1 esk\u00fcdtek, mivelhogy \u00f5 veje vala Sek\u00e1ni\u00e1nak, az Arah fi\u00e1nak, \u00e9s J\u00f3han\u00e1n, az \u00f5 fia, Mesull\u00e1mnak, a Ber\u00e9kia fi\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t vette volt el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g j\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9kait is emlegetik vala el\u00f5ttem, \u00e9s az \u00e9n besz\u00e9deimet megviv\u00e9k n\u00e9ki. Leveleket pedig T\u00f3bi\u00e1s [folyton] k\u00fcld\u00f6tt, hogy engem elrettentene."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mid\u00f5n meg\u00e9p\u00edttet\u00e9k a k\u00f5fal, fel\u00e1ll\u00edt\u00e1m az ajt\u00f3kat \u00e9s kirendeltet\u00e9nek a kapun\u00e1ll\u00f3k, az \u00e9nekesek \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k [\u00f5rizetre;]"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s [hadnagyokk\u00e1] tev\u00e9m Jeruzs\u00e1lem f\u00f6l\u00f6tt Han\u00e1nit, testv\u00e9remet \u00e9s Han\u00e1ni\u00e1st, a v\u00e1r fejedelm\u00e9t, mivel hogy \u00f5 h\u00fbs\u00e9gesebb \u00e9s istenf\u00e9l\u00f5bb vala sokakn\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k n\u00e9kik: Meg ne nyittassanak Jeruzs\u00e1lem kapui mindaddig, m\u00edg a nap melegen nem s\u00fct, \u00e9s m\u00edg [az \u00f5r\u00f6k] ott \u00e1llanak, addig tegy\u00e9k be az ajt\u00f3kat \u00e9s z\u00e1rj\u00e1tok be azokat; azut\u00e1n \u00e1ll\u00edtsatok \u00f5riz\u00f5ket Jeruzs\u00e1lem lakosai k\u00f6z\u00fcl, n\u00e9melyeket az \u00f5 vigy\u00e1z\u00f3 hely\u00f6kre, s m\u00e1sokat az \u00f5 h\u00e1zok ellen\u00e9be."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A v\u00e1ros pedig felette igen sz\u00e9les vala \u00e9s nagy, s a n\u00e9p kev\u00e9s l\u00e9v\u00e9n benne, h\u00e1zak nem \u00e9p\u00fcltek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felind\u00edt\u00e1 az\u00e9rt az \u00e9n Istenem sz\u00edvemet, hogy egybegy\u00fbjtsem az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3kat, a f\u00f5embereket \u00e9s a n\u00e9pet, hogy fel\u00edrattassanak; \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1m azok nemzets\u00e9g\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9t, a kik el\u00f5sz\u00f6r j\u00f6ttek vala fel Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, melyben ily \u00edr\u00e1st tal\u00e1l\u00e9k:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezek a tartom\u00e1nynak fiai, a kik felj\u00f6ttek vala a rabs\u00e1g foglyai k\u00f6z\u00fcl, a kiket fogva vitetett Nabukodonozor, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, s most visszaj\u00f6v\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe \u00e9s J\u00fad\u00e1ba, kiki az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kik j\u00f6v\u00e9nek Zorob\u00e1bellel: J\u00e9sua, Neh\u00e9mi\u00e1s, Azari\u00e1s, Ra\u00e1mia, Naham\u00e1ni, Mordokhai, Bils\u00e1n, Miszpereth, Bigvai, Nehum, Ba\u00e1na. Izr\u00e1el n\u00e9pe f\u00e9rfiainak sz\u00e1mok [ez:]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Par\u00f3s fiai: k\u00e9tezersz\u00e1zhetvenkett\u00f5;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sef\u00e1tja fiai: h\u00e1romsz\u00e1zhetvenkett\u00f5;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Arah fiai: hatsz\u00e1z\u00f6tvenkett\u00f5;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pahath-Mo\u00e1b fiai, J\u00e9sua \u00e9s Jo\u00e1b fiait\u00f3l: k\u00e9tezernyolczsz\u00e1ztizennyolcz;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El\u00e1m fiai: ezerk\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gy;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zattu fiai: nyolczsz\u00e1znegyven\u00f6t;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zakkai fiai: h\u00e9tsz\u00e1zhatvan;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Binnui fiai: hatsz\u00e1znegyvennyolcz;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00e9bai fiai: hatsz\u00e1zhuszonnyolcz;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azg\u00e1d fiai: k\u00e9tezerh\u00e1romsz\u00e1zhuszonkett\u00f5;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1m fiai: hatsz\u00e1zhatvanh\u00e9t;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bigvai fiai: k\u00e9tezerhatvanh\u00e9t;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adin fiai: hatsz\u00e1z\u00f6tven\u00f6t;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ter fiai, Ez\u00e9ki\u00e1st\u00f3l: kilenczvennyolcz;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1sum fiai: h\u00e1romsz\u00e1zhuszonnyolcz;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e9sai fiai: h\u00e1romsz\u00e1zhuszonn\u00e9gy;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1rif fiai: sz\u00e1ztizenkett\u00f5;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gibeon fiai: kilenczven\u00f6t;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bethlehem \u00e9s Net\u00f3fa f\u00e9rfiai: sz\u00e1znyolczvannyolcz;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Anath\u00f3th f\u00e9rfiai: sz\u00e1zhuszonnyolcz;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Beth-Azm\u00e1veth f\u00e9rfiai: negyvenkett\u00f5;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kirj\u00e1th-Je\u00e1rim, Kefira \u00e9s Be\u00e9r\u00f3th f\u00e9rfiai: h\u00e9tsz\u00e1znegyvenh\u00e1rom;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "R\u00e1ma \u00e9s G\u00e9ba f\u00e9rfiai: hatsz\u00e1zhuszonegy;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mikm\u00e1s f\u00e9rfiai: sz\u00e1zhuszonkett\u00f5;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u00e9thel \u00e9s Ai f\u00e9rfiai: sz\u00e1zhuszonh\u00e1rom;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A m\u00e1sik N\u00e9b\u00f3 f\u00e9rfiai: \u00f6tvenkett\u00f5;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A m\u00e1sik El\u00e1m fiai: ezerk\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gy;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00e1rim fiai: h\u00e1romsz\u00e1zh\u00fasz;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jerik\u00f3 fiai: h\u00e1romsz\u00e1znegyven\u00f6t;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00f3d, H\u00e1did \u00e9s \u00d3n\u00f3 fiai: h\u00e9tsz\u00e1zhuszonegy;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Szen\u00e1a fiai: h\u00e1romezerkilenczsz\u00e1zharmincz;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A papok: Jed\u00e1ja fiai J\u00e9sua csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l: kilenczsz\u00e1zhetvenh\u00e1rom;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Imm\u00e9r fiai: ezer\u00f6tvenkett\u00f5;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pashur fiai: ezerk\u00e9tsz\u00e1znegyvenh\u00e9t;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "H\u00e1rim fiai: ezertizenh\u00e9t;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k: J\u00e9sua [\u00e9s] Kadmiel fiai, H\u00f3d\u00e1via fiait\u00f3l: hetvenn\u00e9gy;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek: As\u00e1f fiai: sz\u00e1znegyvennyolcz;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A kapun\u00e1ll\u00f3k: Sallum fiai, \u00c1ter fiai, Talm\u00f3n fiai, Akkub fiai, Hatita fiai, S\u00f3bai fiai: sz\u00e1zharmincznyolcz;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i: Siha fiai, Hasufa fiai, Tabba\u00f3th fiai,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "K\u00e9r\u00f3sz fiai, Szia fiai, P\u00e1d\u00f3n fiai,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Leb\u00e1na fiai, Hag\u00e1ba fiai, Salmai fiai,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han\u00e1n fiai, Gidd\u00e9l fiai, Gahar fiai,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Re\u00e1ja fiai, Resin fiai, Nek\u00f3da fiai,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Gazz\u00e1m fiai, Uzza fiai, P\u00e1sz\u00e9ah fiai,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "B\u00e9szai fiai, Meunim fiai, Nefiszim fiai,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bakbuk fiai, Hakufa fiai, Harhur fiai,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Basluth fiai, Mehida fiai, Harsa fiai,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Bark\u00f3sz fiai, Sziszera fiai, Temah fiai,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Nesiah fiai, Hatifa fiai;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A Salamon szolg\u00e1inak fiai: Sz\u00f3tai fiai, Sz\u00f3fereth fiai, Perida fiai,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jaal\u00e1 fiai, Dark\u00f3n fiai, Gidd\u00e9l fiai,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Sef\u00e1tia fiai, Hattil fiai, P\u00f3khereth-Hassebaim fiai, \u00c1mon fiai;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00d6sszesen a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i \u00e9s a Salamon szolg\u00e1inak fiai, h\u00e1romsz\u00e1zkilenczvenkett\u00f5."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00c9s ezek, a kik felj\u00f6v\u00e9nek Tel-Melahb\u00f3l, Tel-Hars\u00e1b\u00f3l, Kerub-Add\u00e1n- Imm\u00e9rb\u00f5l, de nem mondhatt\u00e1k meg csal\u00e1djukat \u00e9s eredet\u00fcket, hogy Izr\u00e1elb\u00f5l val\u00f3k-\u00e9?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Del\u00e1ja fiai, T\u00f3bi\u00e1s fiai, Nek\u00f3da fiai, hatsz\u00e1znegyvenkett\u00f5;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00c9s a papok k\u00f6z\u00fcl: Hab\u00e1ja fiai, Hakk\u00f3s fiai, Barzillai fiai, a ki a Gile\u00e1dbeli Barzillai le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl vett mag\u00e1nak feles\u00e9get \u00e9s ezek nev\u00e9r\u00f5l neveztet\u00e9k;"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ezek kerest\u00e9k \u00edr\u00e1sukat, tudniillik nemzets\u00e9g\u00f6k k\u00f6nyv\u00e9t, de nem tal\u00e1l\u00e1k, mi\u00e9rt is kirekesztet\u00e9nek a paps\u00e1gb\u00f3l;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1 n\u00e9kik a kir\u00e1ly helytart\u00f3ja, hogy ne egyenek a szents\u00e9ges \u00e1ldozatb\u00f3l, m\u00edgnem a pap \u00edt\u00e9l az Urimmal \u00e9s Tummimmal;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Mind az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet egy\u00fctt negyvenk\u00e9tezerh\u00e1romsz\u00e1zhatvan."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Szolg\u00e1ikon \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3ikon kiv\u00fcl - ezek val\u00e1nak h\u00e9tezerh\u00e1romsz\u00e1zharminczheten - val\u00e1nak n\u00e9kik \u00e9nekes f\u00e9rfiaik \u00e9s asszonyaik k\u00e9tsz\u00e1znegyven\u00f6ten;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Lovaik h\u00e9tsz\u00e1zharminczhat, \u00f6szv\u00e9reik k\u00e9tsz\u00e1znegyven\u00f6t;"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Tev\u00e9ik n\u00e9gysz\u00e1zharmincz\u00f6t, szamaraik hatezerh\u00e9tsz\u00e1zh\u00fasz."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig a csal\u00e1df\u00f5k k\u00f6z\u00fcl adakoz\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9sre: a kir\u00e1ly helytart\u00f3ja ada a kincsekhez aranyban ezer d\u00e1rikot, \u00f6tven medencz\u00e9t, \u00f6tsz\u00e1zharmincz papi ruh\u00e1t;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "A t\u00f6bbi csal\u00e1df\u00f5k pedig ad\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s k\u00f6lts\u00e9g\u00e9re aranyban h\u00faszezer d\u00e1rikot, \u00e9s ez\u00fcstben k\u00e9tezerk\u00e9tsz\u00e1z m\u00e1n\u00e9t;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "\u00c9s a mit a t\u00f6bbi n\u00e9p ada, az aranyban h\u00faszezer d\u00e1rik, \u00e9s ez\u00fcstben k\u00e9tezer m\u00e1ne, \u00e9s hatvanh\u00e9t papiruha vala."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "\u00c9s lakoz\u00e1nak mind a papok, mind a L\u00e9vit\u00e1k, mind a kapun\u00e1ll\u00f3k, mind az \u00e9nekesek, mind a n\u00e9p fiai, mind a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i, sz\u00f3val az eg\u00e9sz Izr\u00e1el a magok v\u00e1rosaikban."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor pedig elj\u00f6ve a hetedik h\u00f3nap, \u00e9s Izr\u00e1el fiai az \u00f5 v\u00e1rosaikban lakoz\u00e1nak; felgy\u00fble az eg\u00e9sz n\u00e9p egyenl\u00f5k\u00e9pen a piaczra, mely a vizek kapuja el\u00f5tt vala, \u00e9s mond\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Ezsdr\u00e1snak, hogy hozza el\u00f5 a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9t, melyet parancsolt vala az \u00dar Izr\u00e1elnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El\u00f5hoz\u00e1 az\u00e9rt Ezsdr\u00e1s pap a t\u00f6rv\u00e9nyt a gy\u00fclekezet eleibe, [melyben egy\u00fctt val\u00e1nak] f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok \u00e9s mindazok, a kik azt \u00e9rtelemmel hallgathat\u00e1k, a hetedik h\u00f3nap els\u00f5 napj\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s olvasa abb\u00f3l a piaczon, mely a vizek kapuja el\u00f5tt vala, kora reggelt\u00f5l fogva mind d\u00e9lig, a f\u00e9rfiak \u00e9s az asszonyok el\u00f5tt \u00e9s mindazok el\u00f5tt, a kik azt \u00e9rthetik vala, mivel az eg\u00e9sz n\u00e9p nagy figyelemmel hallgat\u00e1 a t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ll vala pedig az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Ezsdr\u00e1s egy ezen cz\u00e9lra csin\u00e1lt faemelv\u00e9nyen, \u00e9s mellette \u00e1lla jobb keze fel\u00f5l Mattithia, Sema, An\u00e1ja, Uri\u00e1s, Hilki\u00e1s, Maasz\u00e9ja, balkeze fel\u00f5l pedig: Ped\u00e1ja, Mis\u00e1el, Malkija, H\u00e1sum, Hasbadd\u00e1na, Zakari\u00e1s, Mesull\u00e1m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felnyit\u00e1 Ezsdr\u00e1s a k\u00f6nyvet az eg\u00e9sz n\u00e9p szemei el\u00f5tt, mert f\u00f6l\u00f6tte vala az eg\u00e9sz n\u00e9pnek; \u00e9s mikor f\u00f6lnyit\u00e1, fel\u00e1lla az eg\u00e9sz n\u00e9p."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ld\u00e1 Ezsdr\u00e1s az Urat, a nagy Istent, \u00e9s felele r\u00e1 az eg\u00e9sz n\u00e9p felemelt kezekkel: \u00c1men! \u00c1men! \u00c9s meghajtv\u00e1n magukat, leborul\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt arczczal a f\u00f6ldre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9sua, B\u00e1ni, Ser\u00e9bia, J\u00e1min, Akkub, Sabbethai, H\u00f3dija, Maasz\u00e9ja, Kelita, Az\u00e1ri\u00e1s, J\u00f3zab\u00e1d, Han\u00e1n, Pel\u00e1ja L\u00e9vit\u00e1k pedig magyar\u00e1zz\u00e1k vala a n\u00e9pnek a t\u00f6rv\u00e9nyt, s a n\u00e9p a maga hely\u00e9n \u00e1ll vala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Olvas\u00e1nak pedig a k\u00f6nyvb\u00f5l, Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9b\u00f5l vil\u00e1gosan, s azut\u00e1n magyar\u00e1z\u00e1nak, \u00e9s a n\u00e9p meg\u00e9rt\u00e9 az olvasottakat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor Neh\u00e9mi\u00e1s, a kir\u00e1ly helytart\u00f3ja \u00e9s Ezsdr\u00e1s, a pap, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k, a kik magyar\u00e1znak vala a n\u00e9pnek, \u00edgy sz\u00f3l\u00e1nak az eg\u00e9sz n\u00e9phez: E nap szent az \u00darnak, a ti Isteneteknek, ne keseregjetek \u00e9s ne s\u00edrjatok, mert s\u00edr vala az eg\u00e9sz n\u00e9p, mikor a t\u00f6rv\u00e9ny besz\u00e9deit hall\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 mond\u00e1 n\u00e9kik: Menjetek, egyetek k\u00f6v\u00e9rt \u00e9s igyatok \u00e9dest \u00e9s k\u00fcldjetek bel\u00f5le r\u00e9szt annak, a kinek semmi nem k\u00e9sz\u00edttetett, mert szent e nap a mi Urunknak, \u00e9s ne b\u00e1nk\u00f3djatok, mert az \u00darnak \u00f6r\u00f6me a ti er\u00f5ss\u00e9gtek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k is csendes\u00edt\u00e9k vala az eg\u00e9sz n\u00e9pet, mondv\u00e1n: Hallgassatok, mert e nap szent \u00e9s ne b\u00e1nk\u00f3djatok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt mind az eg\u00e9sz n\u00e9p enni \u00e9s inni \u00e9s r\u00e9szt k\u00fcldeni \u00e9s szerezni nagy v\u00edgass\u00e1got, mert meg\u00e9rtett\u00e9k a besz\u00e9deket, a melyekre \u00f5ket tan\u00edtott\u00e1k vala."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1sod napon pedig \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, a papoknak \u00e9s L\u00e9vit\u00e1knak csal\u00e1df\u00f5i Ezsdr\u00e1shoz, az \u00edr\u00e1stud\u00f3hoz, hogy meg\u00e9rten\u00e9k a t\u00f6rv\u00e9nynek besz\u00e9dit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tal\u00e1l\u00e1k pedig \u00edrva a t\u00f6rv\u00e9nyben, melyet parancsolt vala az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal, hogy Izr\u00e1el fiainak leveles sz\u00ednekben kell lakozniok az \u00fcnnepen, a hetedik h\u00f3napban,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s hogy n\u00e9kik tudatniok kell \u00e9s ki kell hirdettetni\u00f6k minden v\u00e1rosaikban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben ezt: Menjetek ki a hegyre, \u00e9s hozzatok lombokat a nemes \u00e9s vad olajf\u00e1r\u00f3l, mirtus \u00e9s p\u00e1lmalombokat, [sz\u00f3val ak\u00e1rmely] s\u00fbr\u00fb level\u00fb f\u00e1r\u00f3l lombokat, hogy csin\u00e1ljatok leveles sz\u00edneket, a mint meg van \u00edrva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt a n\u00e9p, \u00e9s hoz\u00e1nak [lombokat,] \u00e9s csin\u00e1l\u00e1nak magoknak leveles sz\u00edneket, kiki a maga h\u00e1za tetej\u00e9n \u00e9s pitvaraikban, tov\u00e1bb\u00e1 az Isten h\u00e1za pitvariban, a vizek kapuj\u00e1nak piacz\u00e1n \u00e9s Efraim kapuj\u00e1nak piacz\u00e1n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csin\u00e1la pedig az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, mely hazat\u00e9rt a fogs\u00e1gb\u00f3l, leveles sz\u00edneket, \u00e9s lak\u00e1nak a leveles sz\u00ednekben; mert nem cselekedtek vala \u00edgy J\u00f3zsu\u00e9nak, a N\u00fan fi\u00e1nak idej\u00e9t\u00f5l fogva Izr\u00e1el fiai mind az napiglan, \u00e9s l\u00f5n felette igen nagy \u00f6r\u00f6m[\u00fck.]"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s olvas\u00e1nak az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9b\u00f5l minden napon, az els\u00f5 napt\u00f3l fogva mind az utols\u00f3 napig, \u00e9s \u00fcnnepl\u00e9nek h\u00e9t napon \u00e1t; a nyolczadik napon pedig egybegy\u00fclekez\u00e9s tartatott a t\u00f6rv\u00e9ny szerint."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n ugyanezen h\u00f3nak huszonnegyedik napj\u00e1n egybegy\u00fbl\u00e9nek Izr\u00e1el fiai \u00e9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9nek, gy\u00e1szba \u00f6lt\u00f6zv\u00e9n \u00e9s port hintv\u00e9n fej\u00f6kre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s elv\u00e1l\u00e1nak az Izr\u00e1el magv\u00e1b\u00f3l val\u00f3k minden idegenekt\u00f5l, \u00e9s el\u00f5\u00e1llv\u00e1n, vall\u00e1st t\u00f5nek az \u00f5 b\u00fbneikr\u00f5l \u00e9s aty\u00e1ik hamiss\u00e1gair\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ll\u00e1nak hely\u00f6k\u00f6n, \u00e9s olvas\u00e1nak az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00f6knek t\u00f6rv\u00e9nye k\u00f6nyv\u00e9b\u00f5l a nap negyedr\u00e9sze alatt, negyedr\u00e9sze alatt pedig vall\u00e1st t\u00f5nek \u00e9s leborul\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt, az \u00f5 Isten\u00f6k el\u00f5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1lla a L\u00e9vit\u00e1k emelv\u00e9ny\u00e9re J\u00e9sua, B\u00e1ni, Kadmiel, Seb\u00e1nia, Bunni, Ser\u00e9bia, B\u00e1ni \u00e9s Ken\u00e1ni \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1nak nagy felsz\u00f3val az \u00darhoz, az \u00f5 Isten\u00f6kh\u00f6z."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a L\u00e9vit\u00e1k, J\u00e9sua, Kadmiel, B\u00e1ni, Hasabn\u00e9ja, Ser\u00e9bia, H\u00f3dija, Seb\u00e1nia, Pet\u00e1hia: Nosza \u00e1ldj\u00e1tok az Urat, a ti Isteneteket \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; \u00e9s \u00e1ldj\u00e1k a te dics\u00f5s\u00e9ges nevedet, mely magasabb minden \u00e1ld\u00e1sn\u00e1l \u00e9s d\u00edcs\u00e9retn\u00e9l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te vagy egyed\u00fcl az \u00dar! Te teremtetted az eget, az egeknek egeit \u00e9s minden sereg\u00f6ket, a f\u00f6ldet \u00e9s mindent, a mi rajta van, a tengereket minden benn\u00f6k val\u00f3kkal egy\u00fctt; \u00e9s te adsz \u00e9letet mindny\u00e1joknak, \u00e9s az \u00e9gnek serege el\u00f5tted borul le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te vagy az \u00dar, az Isten, a ki v\u00e1lasztottad \u00c1br\u00e1mot \u00e9s kihoz\u00e1d \u00f5t a K\u00e1ldeusoknak \u00dar [nev\u00fb v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l], \u00e9s nevez\u00e9d \u00f5t \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1l\u00e1d az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t h\u00fbnek te el\u00f5tted \u00e9s szerz\u00e9l vele sz\u00f6vets\u00e9get, hogy adod a Kananeusok, Hitteusok, Emoreusok, Perizeusok, Jebuzeusok, Girg\u00e1zeusok f\u00f6ld\u00e9t, hogy adod az \u00f5 magv\u00e1nak; \u00e9s megteljes\u00edt\u00e9d besz\u00e9deidet, mert igaz vagy te!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megtekint\u00e9d annakfelette a mi aty\u00e1inknak \u00c9gyiptomban val\u00f3 nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 ki\u00e1lt\u00e1sukat meghall\u00e1d a Veres tengern\u00e9l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s tev\u00e9l jeleket \u00e9s csod\u00e1kat a Fara\u00f3n \u00e9s minden szolg\u00e1in \u00e9s f\u00f6ld\u00e9nek eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9n, mert tudtad, hogy kev\u00e9lyen cselekedtek a te n\u00e9ped ellen; \u00e9s szerz\u00e9l magadnak nevet, mint e mai naps\u00e1g [is] van."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a tengert k\u00e9tfel\u00e9 v\u00e1laszt\u00e1d \u00f5 el\u00f5tt\u00f6k \u00e9s sz\u00e1razon men\u00e9nek \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n; \u00fcld\u00f6z\u00f5iket pedig m\u00e9lys\u00e9gbe bor\u00edt\u00e1d, mint k\u00f6vet nagy vizekbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s felh\u00f5nek oszlop\u00e1ban vezet\u00e9d \u00f5ket nappal s t\u00fbznek oszlop\u00e1ban \u00e9jjel, hogy megvil\u00e1gos\u00edtsd n\u00e9kik az utat, melyen menjenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a Sinai hegyre lesz\u00e1ll\u00e1l, s sz\u00f3l\u00e1l vel\u00f6k az \u00e9gb\u00f5l, s ad\u00e1l n\u00e9kik helyes v\u00e9gz\u00e9seket, igaz t\u00f6rv\u00e9nyeket, j\u00f3 rendel\u00e9seket \u00e9s parancsolatokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A te szent szombatodat is megjelent\u00e9d n\u00e9kik, \u00e9s parancsolatokat, rendel\u00e9seket \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt parancsol\u00e1l n\u00e9kik szolg\u00e1d, M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s kenyeret az \u00e9gb\u00f5l ad\u00e1l n\u00e9kik \u00e9hs\u00e9g\u00f6kben, \u00e9s vizet a k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l hoz\u00e1l ki n\u00e9kik szomj\u00fas\u00e1gokban; \u00e9s mond\u00e1d n\u00e9kik, hogy menjenek be \u00e9s b\u00edrj\u00e1k a f\u00f6ldet, melyre n\u00e9zve f\u00f6lemelted kezedet, hogy n\u00e9kik adod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d5k pedig, a mi aty\u00e1ink, felfuvalkod\u00e1nak, \u00e9s megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9k nyakukat \u00e9s nem hallgat\u00e1k parancsolataidat;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s vonakod\u00e1nak engedelmeskedni, \u00e9s meg nem eml\u00e9kez\u00e9nek a te csudat\u00e9teleidr\u00f5l, a melyeket vel\u00f6k cselekedt\u00e9l, hanem megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9k nyakukat, \u00e9s [arra ]ad\u00e1k fej[\u00f6k]et, hogy visszat\u00e9rnek rabs\u00e1gukba az \u00f5 makacskod\u00e1sukban; de te b\u00fbnbocs\u00e1natnak Istene vagy, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 \u00e9s irgalmas, hossz\u00fat\u00fbr\u00f5 \u00e9s nagy kegyelmess\u00e9g\u00fb, \u00e9s el nem hagytad \u00f5ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g borj\u00fak\u00e9pet is csin\u00e1l\u00e1nak magoknak, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Ez a te Istened, a ki kihozott t\u00e9ged \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s nagy bossz\u00fas\u00e1ggal illettek t\u00e9ged;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s te nagy irgalmass\u00e1godban nem hagy\u00e1d el \u00f5ket a puszt\u00e1ban; a felh\u00f5nek oszlopa nem t\u00e1voz\u00e9k el fel\u00f5l\u00f6k nappal, hogy vez\u00e9rlen\u00e9 \u00f5ket az \u00faton, \u00e9s a t\u00fbznek oszlopa \u00e9jjel, hogy vil\u00e1g\u00edtana n\u00e9kik az \u00faton, melyen men\u00e9nek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s a te j\u00f3 lelkedet ad\u00e1d n\u00e9kik, hogy \u00f5ket oktatn\u00e1; \u00e9s mann\u00e1dat nem von\u00e1d meg sz\u00e1jokt\u00f3l, s vizet ad\u00e1l n\u00e9kik szomj\u00fas\u00e1gokban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s negyven esztendeig t\u00e1pl\u00e1ltad \u00f5ket a puszt\u00e1ban, fogyatkoz\u00e1suk nem vala, ruh\u00e1ik el nem ny\u00fbttenek \u00e9s l\u00e1baik meg nem dagad\u00e1nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ad\u00e1l annakfelette n\u00e9kik orsz\u00e1gokat \u00e9s n\u00e9peket, \u00e9s eloszt\u00e1d ezeket hat\u00e1rok szerint \u00e9s \u00f5k elfoglal\u00e1k Sih\u00f3n f\u00f6ld\u00e9t, \u00e9s Hesbon kir\u00e1ly\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9t, \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiaikat pedig megsokas\u00edt\u00e1d, mint az \u00e9g csillagait, \u00e9s beviv\u00e9d \u00f5ket a f\u00f6ldre, mely fel\u00f5l megmond\u00e1d aty\u00e1iknak, hogy bemennek arra, hogy b\u00edrj\u00e1k azt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s bemen\u00e9nek a fiak \u00e9s elfoglal\u00e1k a f\u00f6ldet, \u00e9s megal\u00e1z\u00e1d el\u00f5tt\u00f6k a f\u00f6ldnek lak\u00f3it, a Kananeusokat, s kez\u00f6kbe ad\u00e1d \u00f5ket, mind kir\u00e1lyaikat, mind a f\u00f6ld n\u00e9peit, hogy cselekedjenek vel\u00f6k kedv\u00f6k szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s megvev\u00e9nek er\u00f5s v\u00e1rosokat \u00e9s k\u00f6v\u00e9r f\u00f6ldet, s elfoglal\u00e1nak minden j\u00f3val teljes h\u00e1zakat, k\u00f5b\u00f5l v\u00e1gott kutakat, sz\u00f5l\u00f5s \u00e9s olajf\u00e1s kerteket \u00e9s sok gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t, s ev\u00e9nek \u00e9s megel\u00e9ged\u00e9nek \u00e9s megh\u00edz\u00e1nak, s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00e9nek a te nagy j\u00f3voltodban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Makacskod\u00e1nak pedig \u00e9s p\u00e1rtot \u00fct\u00e9nek ellened, \u00e9s vet\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyedet h\u00e1tuk m\u00f6g\u00e9; pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat is meggyilkol\u00e1k, a kik bizonys\u00e1got t\u00f5nek ellen\u00f6k, hogy \u00f5ket te hozz\u00e1d t\u00e9r\u00edten\u00e9k, \u00e9s nagy bossz\u00fas\u00e1ggal illettek t\u00e9ged."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ad\u00e1d \u00f5ket nyomorgat\u00f3ik kez\u00e9be \u00e9s megnyomorgat\u00e1k \u00f5ket; de nyomor\u00fas\u00e1gok idej\u00e9n hozz\u00e1d ki\u00e1lt\u00e1nak, \u00e9s te az \u00e9gb\u00f5l meghallgat\u00e1d \u00e9s nagy irgalmass\u00e1god szerint ad\u00e1l n\u00e9kik szabad\u00edt\u00f3kat, \u00e9s megszabad\u00edt\u00e1k \u00f5ket nyomorgat\u00f3ik kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s mikor megnyugodtak vala, ism\u00e9t gonoszt cselekv\u00e9nek el\u00f5tted, \u00e9s te \u00e1tad\u00e1d \u00f5ket ellens\u00e9geik kez\u00e9be, a kik uralkod\u00e1nak rajtok; s mid\u00f5n ism\u00e9t hozz\u00e1d ki\u00e1lt\u00e1nak, te az \u00e9gb\u00f5l meghallgat\u00e1d \u00e9s megszabad\u00edt\u00e1d \u00f5ket irgalmass\u00e1god szerint sokszor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s bizonys\u00e1got tev\u00e9l ellen\u00f6k, hogy visszat\u00e9r\u00edtsd \u00f5ket t\u00f6rv\u00e9nyedhez; de \u00f5k felfuvalkod\u00e1nak s nem hallgat\u00e1k parancsolatidat, \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seid ellen v\u00e9tkez\u00e9nek, melyeket ha valaki megtart, \u00e9l azok \u00e1ltal; \u00e9s makacskodva h\u00e1tat ford\u00edt\u00e1nak, s nyakukat megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9k \u00e9s nem engedelmesked\u00e9nek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9gis meghosszabb\u00edt\u00e1d felett\u00f6k [kegyelmedet] sok esztend\u00f5k\u00f6n \u00e1t, s bizonys\u00e1got tev\u00e9l ellen\u00f6k lelkeddel, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id \u00e1ltal, de nem figyelmez\u00e9nek; annakok\u00e1\u00e9rt ad\u00e1d \u00f5ket a f\u00f6ld n\u00e9peinek kez\u00e9be."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De nagy irgalmass\u00e1god szerint meg nem em\u00e9szt\u00e9d \u00f5ket, sem el nem hagy\u00e1d \u00f5ket, mert te k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 \u00e9s irgalmas Isten vagy."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Most annakok\u00e1\u00e9rt, oh mi Isten\u00fcnk, nagy, er\u00f5s \u00e9s rettenetes Isten, a ki meg\u00f5rized a sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s irgalmass\u00e1got, ne legyen kicsiny el\u00f5tted mindaz a nyomor\u00fas\u00e1g, a mely utol\u00e9rt minket, kir\u00e1lyainkat, fejedelmeinket, papjainkat, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inkat, aty\u00e1inkat \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pedet, Assiria kir\u00e1lyainak napjait\u00f3l fogva mind e mai napig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hiszen te igaz vagy mindenekben, valamelyek re\u00e1nk j\u00f6v\u00e9nek; mert te igazs\u00e1got m\u00fbvelt\u00e9l, mi pedig hamiss\u00e1got cselekv\u00e9nk!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hiszen a mi kir\u00e1lyaink, fejedelmeink, papjaink \u00e9s aty\u00e1ink nem cselekedt\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyedet \u00e9s nem figyelmeztek parancsolataidra \u00e9s bizonys\u00e1gt\u00e9teleidre, melyek \u00e1ltal bizonys\u00e1got tett\u00e9l \u00f5 ellen\u00f6k;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5k az \u00f5 orsz\u00e1gokban s a te nagy j\u00f3voltodban, melylyel meg\u00e1ld\u00e1d \u00f5ket, s a sz\u00e9les \u00e9s k\u00f6v\u00e9r f\u00f6ld\u00f6n, melyet n\u00e9kik ad\u00e1l, nem akartak szolg\u00e1id lenni; \u00e9s nem t\u00e9rtek meg gonosz cselekedeteikb\u00f5l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 mi most szolg\u00e1k vagyunk azon a f\u00f6ld\u00f6n, melyet a mi aty\u00e1inknak ad\u00e1l, hogy enn\u00e9k annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s jav\u00e1t, \u00edm\u00e9 mi szolg\u00e1k vagyunk azon;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s term\u00e9s\u00e9t b\u00f5ven hozza a kir\u00e1lyoknak, a kiket f\u00f6lib\u00fcnk helyez\u00e9l a mi b\u00fbneink\u00e9rt, s testeinken uralkodnak \u00e9s barmainkon az \u00f5 kedv\u00f6k szerint; \u00e9s mi nagy nyomor\u00fas\u00e1gban vagyunk!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s mindemellett mi er\u00f5s k\u00f6t\u00e9st szerz\u00e9nk \u00e9s azt al\u00e1\u00edrtuk, melyet megpecs\u00e9tel\u00e9nek a mi fejedelmeink, L\u00e9vit\u00e1ink \u00e9s papjaink."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A megpecs\u00e9telt [k\u00f6t\u00e9se]ken pedig ott val\u00e1nak: Neh\u00e9mi\u00e1s, a kir\u00e1ly helytart\u00f3ja, a Hakhalia fia \u00e9s S\u00e9d\u00e9ki\u00e1s;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ser\u00e1ja, Azari\u00e1s, Jeremi\u00e1s,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pashur, Amaria, Malaki\u00e1s,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hattus, Seb\u00e1nia, Malluk,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1rim, Mer\u00e9m\u00f3th, Abdi\u00e1s,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1niel, Ginneth\u00f3n, B\u00e1rukh,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mesull\u00e1m, Abija, Mij\u00e1min,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maazia, Bilgai, Sem\u00e1ja; ezek papok voltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k pedig [ezek:] J\u00e9sua, Azania fia, Binnui, a H\u00e9nad\u00e1d fiai k\u00f6z\u00fcl, Kadmiel,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s atyjafiaik: Seb\u00e1nia, H\u00f3dija, Kelita, Pel\u00e1ja, Han\u00e1n,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mika, Reh\u00f3b, Has\u00e1bia,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zakkur, Ser\u00e9bia, Seb\u00e1nia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f3dija, B\u00e1ni, Beninu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A n\u00e9p fejei [pedig ezek:] Par\u00f3s Pahath-Mo\u00e1b, El\u00e1m, Zattu, B\u00e1ni,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunni, Azg\u00e1d, B\u00e9bai,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Adonija, Bigvai, Adin,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1ter, Ez\u00e9ki\u00e1s, Azzur,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f3dija, H\u00e1sum, B\u00e9sai,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1rif, Anath\u00f3th, N\u00e9bai,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Magpi\u00e1s, Mesull\u00e1m, H\u00e9zir,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mes\u00e9zabel, S\u00e1d\u00f3k, Jaddua,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pel\u00e1tia, Han\u00e1n, An\u00e1ja,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f3se\u00e1s, Han\u00e1nia, H\u00e1sub,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hall\u00f3hes, Pilha, S\u00f3bek,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rehum, Hasabn\u00e1, Maasz\u00e9ja,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s Ahija, Han\u00e1n, An\u00e1n,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mallukh, H\u00e1rim, Ba\u00e1na."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze, a papok, a L\u00e9vit\u00e1k, a kapun\u00e1ll\u00f3k, az \u00e9nekesek, a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i \u00e9s mindenki, a ki elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9 mag\u00e1t a tartom\u00e1nyok n\u00e9peit\u00f5l, az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9hez [\u00e1llv\u00e1n,] feles\u00e9geik, fiaik, le\u00e1nyaik, mindenki, a kinek \u00e9rtelme \u00e9s okoss\u00e1ga vala,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Csatlakoz\u00e1nak atyjokfiaihoz, el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ikhoz, \u00e9s \u00e1tok mellett esk\u00fct tev\u00e9nek, hogy az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben j\u00e1rnak, a mely M\u00f3zes \u00e1ltal az Isten szolg\u00e1ja \u00e1ltal adatott vala ki; s hogy meg\u00f5rzik \u00e9s cselekeszik az \u00darnak, a mi Urunknak minden parancsolatait, v\u00e9gz\u00e9seit \u00e9s rendel\u00e9seit;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s hogy nem fogjuk adni le\u00e1nyainkat feles\u00e9g\u00fcl a f\u00f6ld n\u00e9peinek, sem az \u00f5 le\u00e1nyaikat nem fogjuk venni a mi fiainknak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s hogy a f\u00f6ld n\u00e9peit\u00f5l, akik \u00e1r\u00fakat \u00e9s mindenf\u00e9le gabon\u00e1t hoznak szombatnapon eladni, nem fogunk venni t\u00f5l\u00f6k szombaton \u00e9s [egy\u00e9b] szent napon, \u00e9s hogy nem fogjuk bevetni a f\u00f6ldet a hetedik esztend\u00f5ben, \u00e9s elenged\u00fcnk minden tartoz\u00e1st."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1llap\u00edt\u00e1nk magunkra n\u00e9zve parancsolatokat: hogy vet\u00fcnk magunkra harmadr\u00e9sz siklust esztend\u00f5nk\u00e9nt a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ra,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A szent kenyerekre, a sz\u00fcntelen val\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatra \u00e9s a sz\u00fcntelen val\u00f3 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra, a szombatokon, \u00fajholdak napj\u00e1n [viend\u00f5 \u00e1ldozatokra,] az \u00fcnnepnapokra, a szent dolgokra, a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokra, hogy [mindezek] megtiszt\u00edts\u00e1k Izr\u00e1elt; \u00e9s a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak minden munk\u00e1j\u00e1ra;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sorsot vet\u00e9nk tov\u00e1bb\u00e1 a fa hoz\u00e1sa fel\u00f5l a papok, L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, hogy hordjuk azt a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ba csal\u00e1daink szerint bizonyos id\u00f5kben esztend\u00f5nk\u00e9nt, hogy \u00e9gjen az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek olt\u00e1r\u00e1n, a mint meg van \u00edrva a t\u00f6rv\u00e9nyben,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s hogy felviszsz\u00fck f\u00f6ld\u00fcnknek els\u00f5 zseng\u00e9j\u00e9t \u00e9s minden fa gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9nek els\u00f5 zseng\u00e9j\u00e9t esztend\u00f5nk\u00e9nt az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Annakfelette fiainknak, barmainknak els\u00f5 fiait, a mint meg van \u00edrva a t\u00f6rv\u00e9nyben; tov\u00e1bb\u00e1, hogy elviszsz\u00fck szarvasmarh\u00e1inknak \u00e9s juhainknak els\u00f5 fajz\u00e1sait a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ba a papoknak, a kik szolg\u00e1lnak a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s a mi lisztjeinknek, felemelt \u00e1ldozatainknak, minden fa gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9nek, mustnak \u00e9s olajnak zseng\u00e9j\u00e9t felviszsz\u00fck a papoknak, a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak kamar\u00e1iba, f\u00f6ld\u00fcnknek tized\u00e9t pedig a L\u00e9vit\u00e1khoz; mert \u00f5k, a L\u00e9vit\u00e1k szedik be a tizedet minden f\u00f6ldm\u00fbvel\u00e9ssel foglalatoskod\u00f3 v\u00e1rosainkban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s legyen a pap, \u00c1ron fia a L\u00e9vit\u00e1kkal, mid\u00f5n a L\u00e9vit\u00e1k a tizedet beszedik; \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k vigy\u00e9k fel a tizednek tized\u00e9t a mi Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ba, a t\u00e1rh\u00e1znak kamar\u00e1iba;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert a kamar\u00e1kba kell hozniok Izr\u00e1el fiainak \u00e9s L\u00e9vi fiainak a gabon\u00e1nak, a mustnak \u00e9s az olajnak aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, holott vannak a szent ed\u00e9nyek \u00e9s az [Istennek] szolg\u00e1l\u00f3 papok, a kapun\u00e1ll\u00f3k \u00e9s az \u00e9nekesek; \u00e9s mi nem hagyjuk el a mi Isten\u00fcnknek h\u00e1z\u00e1t."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s lakoz\u00e1nak a n\u00e9p fejedelmei Jeruzs\u00e1lemben, a t\u00f6bbi n\u00e9p pedig sorsot vete, hogy minden t\u00edz emberb\u00f5l vinn\u00e9nek egyet Jeruzs\u00e1lembe, a szent v\u00e1rosba lak\u00f3ul, a t\u00f6bbi kilencz pedig [marad a maga] v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ld\u00e1 a n\u00e9p mindazon f\u00e9rfiakat, a kik \u00f6nk\u00e9ntesen v\u00e1llalkoz\u00e1nak arra, hogy Jeruzs\u00e1lemben lakoznak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek pedig a tartom\u00e1ny fejei, a kik Jeruzs\u00e1lemben megteleped\u00e9nek; de J\u00fada v\u00e1rosaiban lakoz\u00e9k kiki az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben, v\u00e1rosaikban: az Izr\u00e1el, a papok, a L\u00e9vit\u00e1k, a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i \u00e9s Salamon szolg\u00e1inak fiai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben az\u00e9rt megteleped\u00e9nek a J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl \u00e9s Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl: J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl: Ath\u00e1ja, Uzzija fia, ki Zakari\u00e1s fia, ki Amaria fia, ki Sef\u00e1tia fia, ki Mahalal\u00e9l fia vala, a P\u00e9recz fiai k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s Maasz\u00e9ja, B\u00e1ruk fia, ki Kolh\u00f3ze fia, ki Haz\u00e1ja fia, ki Ad\u00e1ja fia, ki J\u00f3j\u00e1rib fia, ki Zakari\u00e1s fia, ki Hasil\u00f3ni fia vala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9recz fiai \u00f6sszesen, a kik Jeruzs\u00e1lemben laknak vala, n\u00e9gysz\u00e1zhatvannyolcz er\u00f5s f\u00e9rfi;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai pedig ezek: Szallu, Mesull\u00e1m fia, ki J\u00f3ed fia, ki Ped\u00e1ja fia, ki K\u00f3l\u00e1ja fia, ki Maasz\u00e9ja fia, ki Ithiel fia, ki \u00c9zsai\u00e1s fia vala,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 ut\u00e1na Gabbai, Szallai, kilenczsz\u00e1zhuszonnyolczan;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3el, a Zikri fia el\u00f5lj\u00e1r\u00f3jok volt ezeknek, J\u00fada pedig, a Hasszenua fia, a v\u00e1ros m\u00e1sodrend\u00fb el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl: Jed\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1rib fia, J\u00e1khin,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ser\u00e1ja pedig, a Hilki\u00e1s fia, ki Mesull\u00e1m fia, ki S\u00e1d\u00f3k fia, ki Mer\u00e1j\u00f3th fia, ki Akhit\u00fab fia volt, az Isten h\u00e1z\u00e1nak fejedelme vala,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s atyjokfiai, a kik a h\u00e1z munk\u00e1j\u00e1t teljes\u00edtik vala, nyolczsz\u00e1zhuszonketten; \u00e9s Ad\u00e1ja, a Jer\u00f3h\u00e1m fia, ki Pel\u00e1lia fia, ki Amsi fia, ki Zakari\u00e1s fia, ki Pashur fia, ki Malkija fia vala,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 atyjafiai, a csal\u00e1df\u00f5k k\u00e9tsz\u00e1znegyvenketten, \u00e9s Amasszai, Azar\u00e9l fia, ki Ahzai fia, ki Mesill\u00e9m\u00f3th fia, ki Imm\u00e9r fia vala,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 atyjokfiai, vit\u00e9z f\u00e9rfiak, sz\u00e1zhuszonnyolczan, el\u00f5lj\u00e1r\u00f3jok volt pedig Zabdiel, a Hagged\u00f3lim fia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl pedig: Sem\u00e1ja, Hassub fia, ki Azrik\u00e1m fia, ki Has\u00e1bia fia, ki Bunni fia vala."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s Sabbethai \u00e9s J\u00f3zab\u00e1d, az Isten h\u00e1z\u00e1nak k\u00fcls\u00f5 munk\u00e1ja felett fel\u00fcgyel\u00f5k val\u00e1nak a L\u00e9vit\u00e1k fejei k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s Matt\u00e1nia, - a Mika fia, ki Zabdi fia, ki As\u00e1f fia vala, - a ki vezet\u00f5je volt a h\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekl\u00e9snek, s elkezd\u00e9 azt az im\u00e1ds\u00e1g ut\u00e1n, \u00e9s Bakbukia, a ki m\u00e1sodrend\u00fb vala atyjafiai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s Abda, Sammua fia, ki G\u00e1l\u00e1l fia, ki Jeduthun fia vala;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k \u00f6sszesen a szent v\u00e1rosban: k\u00e9tsz\u00e1znyolczvann\u00e9gyen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kapun\u00e1ll\u00f3k pedig: Akkub, Talm\u00f3n \u00e9s atyjokfiai, a kapukat \u00f5riz\u00f5k sz\u00e1zhetvenketten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00f6bbi Izr\u00e1elit\u00e1k pedig, a papok, a L\u00e9vit\u00e1k [lakoz\u00e1nak] J\u00fad\u00e1nak minden v\u00e1rosaiban, kiki az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1i pedig lakoz\u00e1nak az \u00d3felben, \u00e9s Siha \u00e9s Gipsa val\u00e1nak el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ik a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1inak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja vala Jeruzs\u00e1lemben, az Isten h\u00e1za szolg\u00e1latj\u00e1n\u00e1l, Uzzi, a B\u00e1ni fia, - ki Has\u00e1bia fia, ki Matt\u00e1nia fia, ki Mika fia volt, - As\u00e1f fiai, az \u00e9nekesek k\u00f6z\u00fcl;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert \u00f5k, [a L\u00e9vit\u00e1k], a kir\u00e1ly parancsolata szerint, az \u00e9nekesek pedig k\u00f6t\u00e9s szerint [v\u00e9gez\u00e9k] naponk\u00e9nt val\u00f3 teend\u00f5j\u00fcket;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pet\u00e1hja pedig, a Mes\u00e9zabel fia, J\u00fada fi\u00e1nak, Zerahnak fiai k\u00f6z\u00fcl, a kir\u00e1ly oldala mellett vala a n\u00e9p minden dolg\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A falukban, ezek hat\u00e1raiban pedig J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl lakoz\u00e1nak Kirj\u00e1th- Arb\u00e1ban \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaiban, Dibonban \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaiban, Jekabse\u00e9lben \u00e9s faluiban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9su\u00e1ban, M\u00f3lad\u00e1ban \u00e9s Beth-P\u00e9letben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Has\u00e1r-Su\u00e1lban, Be\u00e9r-Seb\u00e1ban \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaiban,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sikl\u00e1gban, Mek\u00f3n\u00e1ban \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaiban,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En-Rimmonban, Sor\u00e1ban, Jarmuthban,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Z\u00e1no\u00e1hban, Adull\u00e1mban \u00e9s faluiban, L\u00e1kisban \u00e9s hat\u00e1raiban, Az\u00e9k\u00e1ban \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaiban, - ekk\u00e9nt laknak vala Be\u00e9r-Seb\u00e1t\u00f3l mind a Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9ig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai pedig laknak vala Geb\u00e1t\u00f3l fogva Mikm\u00e1sban, Aj\u00e1ban, B\u00e9thelben \u00e9s mez\u00f5v\u00e1rosaiban."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Anat\u00f3tban, N\u00f3bban, An\u00e1ni\u00e1ban,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1s\u00f3rban, R\u00e1m\u00e1ban, Gittajimban,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "H\u00e1didban, Seb\u00f3imban, Neball\u00e1tban,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00f3dban, On\u00f3ban, s a mesteremberek v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl pedig n\u00e9mely j\u00fadai oszt\u00e1lyok Benj\u00e1minhoz [csatlakoz\u00e1nak]."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek pedig a papok \u00e9s L\u00e9vit\u00e1k, a kik felj\u00f6v\u00e9nek Zorob\u00e1bellel, Sealti\u00e9l fi\u00e1val \u00e9s J\u00e9su\u00e1val: Ser\u00e1ja, Jeremi\u00e1s, Ezsdr\u00e1s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Am\u00e1ria, Mallukh, Hattus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sek\u00e1nia, Rehum, Merem\u00f3th,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Idd\u00f3, Ginneth\u00f3i, Abija,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mij\u00e1min, Ma\u00e1dia, Bilga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sem\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1rib, Jed\u00e1ja,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szallu, \u00c1m\u00f3k, Hilkija, Jed\u00e1ja, - ezek val\u00e1nak fejei a papoknak \u00e9s atyjokfiainak J\u00e9sua napjaiban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k pedig ezek: J\u00e9sua, Binnui, Kadmiel, Ser\u00e9bia, Jehuda, Matt\u00e1nia, - ki vezet\u00f5je vala h\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekl\u00e9snek, atyjafiaival."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s Bakbukia, s Unni, az \u00f5 atyjokfiai vel\u00f6k szemben, tiszt\u00f6k szerint."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9sua nemz\u00e9 Joj\u00e1kimot, s Joj\u00e1kim nemz\u00e9 Eli\u00e1sibot, s Eli\u00e1sib nemz\u00e9 J\u00f3jad\u00e1t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3jada nemz\u00e9 J\u00f3nath\u00e1nt, s J\u00f3nath\u00e1n nemz\u00e9 Jaddu\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim napjaiban pedig papok, csal\u00e1df\u00f5k val\u00e1nak: Ser\u00e1ja csal\u00e1dj\u00e1ban Mer\u00e1ja, Jer\u00e9mi\u00e1s\u00e9ban Han\u00e1nia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s\u00e9ban Mesull\u00e1m, Am\u00e1ri\u00e1\u00e9ban J\u00f3han\u00e1n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meliku\u00e9ban J\u00f3nath\u00e1n, Sebani\u00e1\u00e9ban J\u00f3zsef,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1rim\u00e9ban Adna, Meraj\u00f3th\u00e9ban Helkai,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Idd\u00f3\u00e9ban Zakhari\u00e1s, Ginneth\u00f3n\u00e9ban Mesull\u00e1m,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abij\u00e1\u00e9ban Zikri, Minj\u00e1min\u00e9ban \u00e9s M\u00f3adi\u00e1\u00e9ban Piltai,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bilg\u00e1\u00e9ban Sammua, Sem\u00e1j\u00e1\u00e9ban J\u00f3nath\u00e1n,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1rib\u00e9ban Mattenai, Jedaj\u00e1\u00e9ban Uzzi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szallai\u00e9ban Kallai, Am\u00f3k\u00e9ban \u00c9ber,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hilkij\u00e1\u00e9ban Has\u00e1bia, Jedaj\u00e1\u00e9ban Nethan\u00e9el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Eli\u00e1sib, J\u00f3jada, J\u00f3han\u00e1n \u00e9s Jaddua napjaiban fel\u00edrattak a csal\u00e1df\u00f5k, a papok pedig mind a persiai D\u00e1rius orsz\u00e1gl\u00e1s\u00e1ig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u00f5i fel\u00edrattattak a kr\u00f3nik\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9ben J\u00f3han\u00e1nnak, Eli\u00e1sib fi\u00e1nak napjaiig;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u00f5i [val\u00e1nak:] Has\u00e1bia, Ser\u00e9bia, J\u00e9sua a Kadmiel fia, \u00e9s az \u00f5 atyjokfiai vel\u00f6k szemben a d\u00edcs\u00e9r\u00f5 \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekl\u00e9sre, D\u00e1vidnak, az Isten ember\u00e9nek parancsolata szerint, mint egy \u00e9nekl\u00f5 sereg egy\u00fctt a m\u00e1sikkal."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Matt\u00e1nia, Bakbukia, Ob\u00e1dia, Mesull\u00e1m, Talm\u00f3n, Akkub pedig kapun\u00e1ll\u00f3k, \u00f5rt \u00e1llv\u00e1n a kapuk kincses h\u00e1zain\u00e1l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezek val\u00e1nak Joj\u00e1kim napjaiban, ki J\u00e9sua fia, ki J\u00f3sad\u00e1k fia volt, \u00e9s Neh\u00e9mi\u00e1snak, a helytart\u00f3nak \u00e9s Ezsdr\u00e1snak, a t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3 papnak napjaiban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem k\u00f5fal\u00e1nak felszentel\u00e9sekor pedig f\u00f6lkeres\u00e9k a L\u00e9vit\u00e1kat minden \u00f5 helyeiken, hogy behozz\u00e1k \u00f5ket Jeruzs\u00e1lembe, hogy v\u00e9ghezvigy\u00e9k a felszentel\u00e9st \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s h\u00e1laad\u00e1ssal \u00e9s \u00e9nekl\u00e9ssel, czimbalmokkal, lantokkal \u00e9s cziter\u00e1kkal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek az \u00e9nekesek fiai mind Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u00f5l, mind pedig a Net\u00f3f\u00e1tiak faluib\u00f3l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mind Beth-Gilg\u00e1lb\u00f3l, mind Geba \u00e9s Azm\u00e1veth hat\u00e1raib\u00f3l, mert falukat \u00e9p\u00edt\u00e9nek magoknak az \u00e9nekesek Jeruzs\u00e1lem k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s minekut\u00e1na megtiszt\u00edt\u00e1k magokat a papok \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k, megtiszt\u00edt\u00e1k a n\u00e9pet is, s a kapukat \u00e9s a k\u00f5falat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n felviv\u00e9m J\u00fada fejedelmeit a k\u00f5falhoz \u00e9s rendel\u00e9k k\u00e9t nagy h\u00e1laad\u00e1st \u00e9nekl\u00f5 sereget \u00e9s csapatokat; [az egyik] jobbk\u00e9z fel\u00e9 [m\u00e9ne] a k\u00f5fal mellett a szem\u00e9tkapu fel\u00e9,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s ut\u00e1nok m\u00e9ne H\u00f3sa\u00e1ja \u00e9s J\u00fada fejedelmeinek fele,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s Az\u00e1ria, Ezsdr\u00e1s \u00e9s Mesull\u00e1m,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min, Sem\u00e1ja \u00e9s Jeremi\u00e1s,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A papok fiai k\u00f6z\u00fcl k\u00fcrt\u00f6kkel; \u00e9s Zakari\u00e1s, a J\u00f3nath\u00e1n fia, ki Sem\u00e1ja fia, ki Matt\u00e1nia fia, ki Mik\u00e1ja fia, ki Zakkur fia, ki As\u00e1f fia vala,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 atyjafiai: Sem\u00e1ja, Azar\u00e9l, Milalai, Gilalai, M\u00e1aj, Nethan\u00e9el, J\u00fada \u00e9s Han\u00e1ni, D\u00e1vidnak, az Isten ember\u00e9nek \u00e9nekl\u00f5szersz\u00e1maival; Ezsdr\u00e1s pedig, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 el\u00f5tt\u00f6k megy vala;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "[M\u00e9ne pedig e sereg] a forr\u00e1s kapuja fel\u00e9, s egyenesen f\u00f6lmen\u00e9nek D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak l\u00e9pcs\u00f5in a k\u00f5falhoz vezet\u00f5 l\u00e9pcs\u00f5re, s men\u00e9nek D\u00e1vid h\u00e1za mellett s a vizek kapuj\u00e1ig napkelet fel\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A h\u00e1laad\u00e1st \u00e9nekl\u00f5 m\u00e1sodik sereg pedig, mely \u00e1tellenben megy vala - \u00e9n pedig \u00e9s a n\u00e9pnek fele ut\u00e1nok - [m\u00e9ne] a k\u00f5fal mellett, a kemencz\u00e9k tornya mellett, mind a sz\u00e9les k\u00f5falig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s az Efraim kapuja mellett \u00e9s az \u00f3 v\u00e1ros kapuja mellett \u00e9s a halaknak kapuja mellett \u00e9s a Hanan\u00e9l tornya \u00e9s a Me\u00e1h torony mellett mind a juhok kapuj\u00e1ig, s meg\u00e1ll\u00e1nak a t\u00f6ml\u00f6cz kapuj\u00e1ban."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1lla a h\u00e1laad\u00e1st \u00e9nekl\u00f5 mindk\u00e9t sereg az Isten h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, \u00e9s \u00e9n s a fejedelmeknek fele velem,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s a papok: Elj\u00e1kim, Maas\u00e9ja, Minj\u00e1min, Mik\u00e1ja, Eljo\u00e9nai, Zakari\u00e1s, Han\u00e1nia k\u00fcrt\u00f6kkel,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s Maas\u00e9ja, Sem\u00e1ja, Ele\u00e1z\u00e1r, Uzzi, J\u00f3han\u00e1n, Malkija, El\u00e1m \u00e9s Ezer; \u00e9s zengedeznek vala az \u00e9nekesek, \u00e9s Jizrahia az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldoz\u00e1nak azon napon nagy \u00e1ldozatokkal, \u00e9s vigad\u00e1nak, mert az Isten megvid\u00e1m\u00edt\u00e1 \u00f5ket nagy \u00f6r\u00f6mmel, s\u00f5t az asszonyok \u00e9s gyermekek is vigad\u00e1nak; \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek \u00f6r\u00f6me nagy messze hallatott."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s rendeltet\u00e9nek ama napon f\u00e9rfiak a kincseknek, felemelt \u00e1ldozatoknak, els\u00f5 zseng\u00e9knek \u00e9s a tizedeknek t\u00e1rh\u00e1zai f\u00f6l\u00e9, hogy \u00f6sszegy\u00fbjts\u00e9k azokba a v\u00e1rosok hat\u00e1raib\u00f3l a t\u00f6rv\u00e9ny szerint val\u00f3 r\u00e9sz\u00f6ket a papoknak \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1knak, mert \u00f6rvendeze J\u00fada a papokon \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kon, a kik ott \u00e1ll\u00e1nak [tiszt\u00f6kben,]"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mint a kik meg\u00f5rzik Isten\u00f6k rendtart\u00e1s\u00e1t s a tisztas\u00e1g rendtart\u00e1s\u00e1t, \u00e9s az \u00e9nekesek \u00e9s a kapun\u00e1ll\u00f3k [is ott \u00e1ll\u00e1nak tiszt\u00f6kben], D\u00e1vidnak \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1nak, Salamonnak parancsolatja szerint;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mert D\u00e1vidnak napjaiban As\u00e1f vala r\u00e9gt\u00f5l fogva az \u00e9nekesek \u00e9s az Istennek h\u00e1l\u00e1t ad\u00f3 \u00e9s \u00f5t d\u00edcs\u00e9r\u00f5 \u00e9nekl\u00e9snek vezet\u00f5je."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s a Zorob\u00e1bel \u00e9s Neh\u00e9mi\u00e1s napjaiban megadja vala az eg\u00e9sz Izr\u00e1el az \u00e9nekeseknek \u00e9s kapun\u00e1ll\u00f3knak az \u00f5 r\u00e9sz\u00f6ket naponk\u00e9nt, nevezetesen oda szentelik vala azt a L\u00e9vit\u00e1knak, a L\u00e9vit\u00e1k pedig az \u00c1ron fiainak."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azon a napon olvas\u00e1nak a M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9b\u00f5l a n\u00e9pnek hallat\u00e1ra \u00e9s \u00edrva tal\u00e1l\u00e1k benne, hogy Amm\u00f3n \u00e9s Mo\u00e1b soha be ne menjen az Isten gy\u00fclekezet\u00e9be,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mivelhogy nem mentek vala eleikbe Izr\u00e1el fiainak keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel, s\u00f5t b\u00e9rbe fogadt\u00e1k ellen\u00f6k B\u00e1l\u00e1mot, hogy \u00f5ket meg\u00e1tkozn\u00e1, de a mi Isten\u00fcnk az \u00e1tkot \u00e1ld\u00e1sra ford\u00edt\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor hallott\u00e1k e t\u00f6rv\u00e9nyt, kirekeszt\u00e9nek Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl minden elegy-belegy n\u00e9pet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ennekel\u00f5tte pedig Eli\u00e1sib, a pap, ki Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak kamar\u00e1i f\u00f6l\u00e9 rendeltet\u00e9k, rokons\u00e1gba jutott T\u00f3bi\u00e1ssal;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tengedett n\u00e9ki egy nagy kamar\u00e1t, holott abban annakel\u00f5tte az \u00e9tel\u00e1ldozatot, a t\u00f6mj\u00e9nt, az ed\u00e9nyeket \u00e9s az olajnak, mustnak \u00e9s gabon\u00e1nak tized\u00e9t, mint a kapun\u00e1ll\u00f3knak, \u00e9nekeseknek \u00e9s L\u00e9vit\u00e1knak t\u00f6rv\u00e9ny szerint val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t \u00e9s a papoknak aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t helyeztetik vala el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mind ennek t\u00f6rt\u00e9ntekor \u00e9n nem val\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben, mert Artaxerxes babil\u00f3niai kir\u00e1lynak harminczkettedik esztendej\u00e9ben visszamentem vala a kir\u00e1lyhoz, s napok m\u00falt\u00e1n [\u00fajra szabads\u00e1got] k\u00e9rtem a kir\u00e1lyt\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9r\u00e9k Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s meg\u00e9rt\u00e9m e gonoszt, melyet Eli\u00e1sib cselekedett vala T\u00f3bi\u00e1s\u00e9rt, hogy \u00e1tengedett n\u00e9ki egy kamar\u00e1t az Isten h\u00e1z\u00e1nak pitvaraiban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Igen gonosznak tetsz\u00e9k pedig ez n\u00e9kem s kivettet\u00e9m T\u00f3bi\u00e1s h\u00e1z\u00e1nak minden ed\u00e9nyeit abb\u00f3l a kamar\u00e1b\u00f3l;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s parancsolatomra megtiszt\u00edt\u00e1k a kamar\u00e1kat, \u00e9s visszahordat\u00e1m azokba Isten h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyeit, az \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s a t\u00f6mj\u00e9nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megtudtam azt is, hogy a L\u00e9vit\u00e1k r\u00e9szeit nem adt\u00e1k meg; ennek miatta kiki az \u00f5 mezej\u00e9re sz\u00e9lede el az Isten h\u00e1z\u00e1ban szolg\u00e1l\u00f3 L\u00e9vit\u00e1k \u00e9s \u00e9nekesek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s megfedd\u00e9m a fejedelmeket, \u00e9s mond\u00e9k: Mi\u00e9rt hagyatott el az Isten h\u00e1za? \u00c9s egybegy\u00fbjtv\u00e9n a [L\u00e9vit\u00e1kat,] hely\u00f6kre \u00e1ll\u00edt\u00e1m \u00f5ket;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz J\u00fada pedig meghoz\u00e1 az olajnak, a mustnak \u00e9s a gabon\u00e1nak tized\u00e9t a t\u00e1rh\u00e1zakba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00fcgyel\u00f5kk\u00e9 rendel\u00e9m a t\u00e1rh\u00e1zak f\u00f6l\u00e9 Selemi\u00e1t, a papot, S\u00e1d\u00f3kot, az \u00edr\u00e1stud\u00f3t \u00e9s Ped\u00e1j\u00e1t a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s mell\u00e9j\u00f6k Han\u00e1nt, ki Zakkur fia, ki Matt\u00e1nia fia vala, mivelhogy h\u00edveknek \u00edt\u00e9ltettek volt \u00e9s az \u00f5 tiszt\u00f6k vala kiosztani atyjokfiainak [r\u00e9sz\u00e9t.]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg \u00e9n r\u00f3lam \u00e9n Istenem ez\u00e9rt, \u00e9s ne engedd, hogy elt\u00f6r\u00f6ltessenek az \u00e9n j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyeim, melyeket cselekedtem vala az \u00e9n Istenem h\u00e1z\u00e1val \u00e9s rendtart\u00e1saival!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azon napokban l\u00e1ttam J\u00fad\u00e1ban, hogy sajt\u00f3t taposnak szombaton \u00e9s gabon\u00e1t hoznak be, szamarakra rakv\u00e1n, s\u00f5t bort, sz\u00f5l\u00f5t \u00e9s olajat is \u00e9s mindenf\u00e9le terhet behoznak Jeruzs\u00e1lembe szombat napon, \u00e9s bizonys\u00e1got tev\u00e9k [ellen\u00f6k,] a mely napon eles\u00e9get \u00e1rulnak vala."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00edrusiak is lakoz\u00e1nak [a v\u00e1ros]ban, a kik hoznak vala halat \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e1r\u00fat, melyeket eladnak vala szombat napon J\u00fada fiainak Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt megfedd\u00e9m J\u00fada el\u00f5lj\u00e1r\u00f3it, \u00e9s mond\u00e1m n\u00e9kik: Micsoda gonosz dolog ez, a mit ti cselekesztek, hogy megfert\u00f5ztetitek a szombatnak napj\u00e1t?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avagy nem \u00edgy cselekedtek-\u00e9 a ti aty\u00e1itok, s a mi Isten\u00fcnk re\u00e1nk hoz\u00e1 mindezen gonoszt \u00e9s e v\u00e1rosra?! \u00c9s ti m\u00e9gis n\u00f6velitek [Isten ]haragj\u00e1t Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt, megfert\u00f5ztetv\u00e9n a szombatot!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00f5n annakok\u00e1\u00e9rt, hogy mid\u00f5n meg\u00e1rny\u00e9kosodtak Jeruzs\u00e1lem kapui a szombat el\u00f5tt, parancsolatomra bez\u00e1rat\u00e1nak az ajt\u00f3k, s megparancsol\u00e1m, hogy meg ne nyiss\u00e1k azokat szombat ut\u00e1nig, annakfelette leg\u00e9nyeim k\u00f6z\u00fcl a kapukhoz rendel\u00e9k, [mondv\u00e1n:] Nem fog bej\u00f5ni teher a szombatnak napj\u00e1n!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a keresked\u00f5k \u00e9s minden \u00e1r\u00fak \u00e1r\u00fasai kiv\u00fcl h\u00e1l\u00e1nak Jeruzs\u00e1lemen egyszer vagy k\u00e9tszer;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s bizonys\u00e1got tev\u00e9k ellen\u00f6k, \u00e9s mond\u00e1m n\u00e9kik: Mi\u00e9rt h\u00e1ltok ti e k\u00f5fal el\u00f5tt? Ha ezt ism\u00e9telitek, kezet vetek re\u00e1tok! Az id\u00f5t\u00f5l fogva nem j\u00f6ttenek szombaton."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1m a L\u00e9vit\u00e1knak, hogy magokat megtiszt\u00edts\u00e1k, s hogy menjenek el \u00e9s \u00f5rizz\u00e9k a kapukat, hogy megszentelj\u00e9k a szombatot. Ez\u00e9rt is eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3lam \u00e9n Istenem \u00e9s kedvezz n\u00e9kem, kegyelmess\u00e9gednek nagy volta szerint!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyanazon napokban megl\u00e1togat\u00e1m azokat a zsid\u00f3kat, kik asd\u00f3di, Ammonita \u00e9s Mo\u00e1bita asszonyokat vettek feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s fiaik feler\u00e9sze asd\u00f3di nyelven besz\u00e9l vala, \u00e9s nem tudnak vala besz\u00e9lni zsid\u00f3ul, hanem egyik vagy m\u00e1sik n\u00e9p nyelv\u00e9n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt fedd\u00f5d\u00e9m vel\u00f6k, \u00e9s meg\u00e1tkoz\u00e1m \u00f5ket, \u00e9s megver\u00e9k k\u00f6z\u00fcl\u00f6k n\u00e9h\u00e1nyat, \u00e9s megt\u00e9p\u00e9m \u00f5ket, \u00e9s megesket\u00e9m \u00f5ket Istenre: Bizony ne adj\u00e1tok le\u00e1nyaitokat az \u00f5 fiaiknak, \u00e9s ne vegyetek le\u00e1nyaik k\u00f6z\u00fcl feles\u00e9get fiaitoknak \u00e9s magatoknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Avagy nem ebben v\u00e9tkezett-\u00e9 Salamon Izr\u00e1el kir\u00e1lya? Noha nem volt sok n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt hozz\u00e1 hasonlatos kir\u00e1ly, a kit szeret vala az \u00f5 Istene \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 tette vala \u00f5t Isten eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt; \u00f5t is b\u00fbnre viv\u00e9k az idegen asszonyok:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9ktek engedj\u00fcnk-\u00e9, hogy cselekedj\u00e9tek mindezen nagy gonoszs\u00e1got, v\u00e9tkezzetek Isten\u00fcnk ellen, idegen asszonyokat v\u00e9v\u00e9n feles\u00e9g\u00fcl?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3jad\u00e1nak (ki Eli\u00e1sib f\u00f5papnak fia vala) fiai k\u00f6z\u00fcl is egy veje vala a Horonitbeli Szanballatnak, el\u00fbz\u00e9m az\u00e9rt \u00f5t t\u00f5lem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg \u00f5 r\u00f3lok \u00e9n Istenem, a paps\u00e1gnak \u00e9s a paps\u00e1g sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1knak ilyen megfert\u00f5ztet\u00e9s\u00e9\u00e9rt!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s megtiszt\u00edt\u00e1m \u00f5ket minden idegenekt\u00f5l \u00e9s rendtart\u00e1st szab\u00e9k a papoknak \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1knak, kinek-kinek az \u00f5 dolg\u00e1ban,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A fa hoz\u00e1s\u00e1ra is bizonyos id\u00f5kben \u00e9s az els\u00f5 zseng\u00e9kre. Eml\u00e9kezz\u00e9l meg \u00e9n Istenem az \u00e9n javamra!"
                }
            }
        }
    }
}