{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abdi\u00e1s l\u00e1t\u00e1sa. \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten Edomr\u00f3l: H\u00edrt hallottunk az \u00dart\u00f3l! \u00c9s h\u00edrn\u00f6k k\u00fcldetett a n\u00e9pekhez: keljetek fel \u00e9s t\u00e1madjunk re\u00e1 haddal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, kicsinyny\u00e9 tettelek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt; felett\u00e9bb \u00fat\u00e1latos vagy."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00edved kev\u00e9lys\u00e9ge csalt meg t\u00e9ged, ki szikla-hasad\u00e9kokban lakozol, kinek lak\u00f3helye magasan van, a ki mondja az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: Ki vonhatna le engem a s\u00edkra?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha oly magasra sz\u00e1lln\u00e1l is, mint a sas, \u00e9s ha a csillagok k\u00f6z\u00e9 rakn\u00e1d is f\u00e9szkedet: onnan is levonn\u00e1lak, ezt mondja az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha tolvajok t\u00f6rn\u00e9nek re\u00e1d, avagy \u00e9jjeli rabl\u00f3k, (hogy elpuszt\u00edttatt\u00e1l!), nem [annyit] lopn\u00e1nak-\u00e9, [a mennyi] elegend\u00f5?! Ha sz\u00f5l\u00f5szed\u00f5k j\u00f6nn\u00e9nek re\u00e1d, nem hagyn\u00e1nak-\u00e9 gerezdeket?!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mennyire kifosztogatt\u00e1k \u00c9zsaut; felkutatt\u00e1k rejtett kincseit!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A hat\u00e1rig \u00fbznek ki \u00f6sszes frigyt\u00e1rsaid; megcsalnak, levernek sz\u00f6vets\u00e9geseid; kenyeredet t\u00f5r\u00fcl vetik al\u00e1d. Nincsen benne okoss\u00e1g!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon, ezt mondja az \u00dar, nem vesztem-\u00e9 ki a b\u00f6lcseket Edomb\u00f3l, \u00e9s az \u00e9rtelmet az \u00c9zsau hegy\u00e9r\u00f5l?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s megr\u00e9m\u00fclnek a te vit\u00e9zeid, oh T\u00e9m\u00e1n! hogy kiirtass\u00e9k mindenki az \u00c9zsau hegy\u00e9r\u00f5l az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s \u00e1ltal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A J\u00e1k\u00f3b \u00f6cs\u00e9d ellen [elk\u00f6vetett] er\u00f5szak\u00e9rt sz\u00e9gyen borul re\u00e1d, \u00e9s kiv\u00e1gatol mind\u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mikor vele szembe\u00e1llt\u00e1l; a mikor serege idegenek rabj\u00e1v\u00e1 lett, \u00e9s idegenek t\u00f6rtek be kapuj\u00e1n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemre sorsot vetettek: olyan volt\u00e1l te is, mint b\u00e1rmelyik k\u00f6z\u00fcl\u00f6k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ne gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9l \u00f6cs\u00e9dnek napj\u00e1n, az \u00f5 szerencs\u00e9tlens\u00e9g\u00e9nek napj\u00e1n; \u00e9s ne \u00f6rvendj a J\u00fada fiain az \u00f5 veszedelm\u00f6k napj\u00e1n, \u00e9s ne k\u00e9rkedj\u00e9l a szorongattat\u00e1s napj\u00e1n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne t\u00f6rj be n\u00e9pem kapuj\u00e1n nyomor\u00fas\u00e1guk napj\u00e1n; ne gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9l te is a baj\u00e1n nyomor\u00fas\u00e1ga napj\u00e1n; \u00e9s ne ny\u00falj az \u00f5 j\u00f3sz\u00e1g\u00e1hoz nyomor\u00fas\u00e1ga napj\u00e1n;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A r\u00e9sre se \u00e1llj fel menek\u00fcl\u00f5it elvesz\u00edteni; \u00e9s ne \u00e1ruld el az \u00f5 megmaradottait a szorongattat\u00e1s napj\u00e1n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert k\u00f6zel van az \u00darnak napja minden n\u00e9pek ellen. A mint cselekedt\u00e9l, \u00fagy cselekesznek veled; a mit te fizett\u00e9l, visszasz\u00e1ll fejedre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert a mint ti ittatok szent hegyemen, \u00fagy isznak sz\u00fcntelen az \u00f6sszes n\u00e9pek; bizony isznak \u00e9s h\u00f6rpengetnek, \u00e9s olyanok lesznek, mintha nem lettek volna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De a Sion hegy\u00e9n szabadul\u00e1s l\u00e9szen, \u00e9s szentt\u00e9 l\u00e9szen az, \u00e9s a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za birtokba veszi az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za t\u00fbz l\u00e9szen, \u00e9s a J\u00f3zsef h\u00e1za l\u00e1ng; az \u00c9zsau h\u00e1za pedig pozdorja; \u00e9s meggy\u00fajtj\u00e1k \u00e9s megem\u00e9sztik \u00f5ket, \u00e9s nem marad meg senki \u00c9zsau h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, mert az \u00dar sz\u00f3lott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A d\u00e9liek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g szerint b\u00edrj\u00e1k az \u00c9zsau hegy\u00e9t, a s\u00edkon lak\u00f3k pedig a Filiszteusokat. \u00c9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g szerint b\u00edrj\u00e1k az Efraim mez\u00f5it \u00e9s Samaria mez\u00f5it; Benj\u00e1min pedig a Gile\u00e1dot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak ez a sz\u00e1m\u00fbz\u00f6tt serege azokat, a melyek a Kananeusok\u00e9, mind Sarf\u00e1tig; a jeruzs\u00e1lemi sz\u00e1m\u00fbz\u00f6ttek pedig, a kik Szefar\u00e1dban vannak, elfoglalj\u00e1k majd a d\u00e9li v\u00e1rosokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s a Sion hegy\u00e9re szabad\u00edt\u00f3k mennek fel, hogy meg\u00edt\u00e9lj\u00e9k az \u00c9zsau hegy\u00e9t; \u00e9s az \u00dar\u00e9 lesz a kir\u00e1lys\u00e1g."
                }
            }
        }
    }
}