{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Tim\u00f3theus, J\u00e9zus Krisztus szolg\u00e1i, minden szenteknek a Krisztus J\u00e9zusban, a kik Filippiben vannak, a p\u00fcsp\u00f6k\u00f6kkel \u00e9s diak\u00f3nusokkal egyetemben:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok az \u00e9n Istenemnek, minden ti r\u00f3latok val\u00f3 eml\u00e9kez\u00e9semben,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindenkor minden \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semben mindenitek\u00e9rt nagy \u00f6r\u00f6mmel k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gv\u00e9n,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivelhogy r\u00e9sztvettetek az evangy\u00e9liom \u00fcgy\u00e9ben az els\u00f5 napt\u00f3l fogva mind ez ideig;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meg l\u00e9v\u00e9n gy\u00f5z\u00f5dve arr\u00f3l, hogy a ki elkezdette bennetek a j\u00f3 dolgot, elv\u00e9gezi a Krisztus J\u00e9zusnak napj\u00e1ig:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mint hogy m\u00e9lt\u00f3, hogy \u00e9n ilyen \u00e9rtelemben legyek mindenitek fel\u00f5l, az\u00e9rt, mert \u00e9n sz\u00edvemben hordalak titeket, mint a kik mind az \u00e9n fogs\u00e1gomban, mind az evangy\u00e9liomnak oltalmaz\u00e1s\u00e1ban \u00e9s megbizony\u00edt\u00e1s\u00e1ban mindny\u00e1jan r\u00e9szest\u00e1rsaim vagytok a n\u00e9kem adott kegyelemben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert bizonys\u00e1gom az Isten, mely igen v\u00e1gyakozom mindny\u00e1jatok ut\u00e1n a Krisztus J\u00e9zus szerelm\u00e9ben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s az\u00e9rt im\u00e1dkozom, hogy a ti szeretetetek m\u00e9g jobban-jobban b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dj\u00e9k ismeretben \u00e9s minden \u00e9rtelmess\u00e9gben;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hogy meg\u00edt\u00e9lhess\u00e9tek, hogy mi a rossz \u00e9s mi a j\u00f3; hogy legyetek tiszt\u00e1k \u00e9s botl\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k a Krisztusnak napj\u00e1ra;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Teljesek l\u00e9v\u00e9n az igazs\u00e1gnak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9vel, melyet J\u00e9zus Krisztus [teremt] az Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re \u00e9s magasztal\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudtotokra akarom pedig adni, aty\u00e1mfiai, hogy az \u00e9n dolgaim ink\u00e1bb el\u00f5menetel\u00e9re l\u00f5nek az evangy\u00e9liomnak;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annyira, hogy a Krisztusban h\u00edress\u00e9 lett az \u00e9n fogs\u00e1gom a test\u00f5rs\u00e9g eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s minden m\u00e1sok el\u00f5tt;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6bben az \u00darban val\u00f3 atyafiak k\u00f6z\u00fcl b\u00edzv\u00e1n az \u00e9n fogs\u00e1gomban, nagyobb b\u00e1tors\u00e1ggal merik sz\u00f3lani az \u00edg\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9melyek ugyan ir\u00edgys\u00e9gb\u00f5l \u00e9s verseng\u00e9sb\u00f5l is, de m\u00e1sok j\u00f3akaratb\u00f3l is hirdetik a Krisztust."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9melyek verseng\u00e9sb\u00f5l pr\u00e9dik\u00e1lj\u00e1k a Krisztust, nem tiszta l\u00e9lekkel, azt hiv\u00e9n, hogy fogs\u00e1gom nyomor\u00fas\u00e1gait [\u00edgy] megnevelik;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De m\u00e1sok szeretetb\u00f5l, tudv\u00e1n, hogy \u00e9n az evangy\u00e9liomnak oltalmaz\u00e1s\u00e1ra rendeltettem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert mit [mondjak?] csakhogy minden m\u00f3don, ak\u00e1r sz\u00ednb\u00f5l, ak\u00e1r sz\u00edvb\u00f5l, a Krisztus pr\u00e9dik\u00e1ltatik: \u00e9s \u00e9n ennek \u00f6r\u00fcl\u00f6k, s\u00f5t \u00f6r\u00fclni is fogok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert tudom, hogy ez n\u00e9kem idvess\u00e9gemre lesz a ti k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9stek \u00e1ltal \u00e9s a J\u00e9zus Krisztus Lelk\u00e9nek segedelme \u00e1ltal,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amaz \u00e9n eseng\u00f5 v\u00e1r\u00e1som \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9gem szerint, hogy semmiben meg nem sz\u00e9gyen\u00fcl\u00f6k, hanem mint mindenkor, \u00fagy most is nagy b\u00e1tors\u00e1ggal fog magasztaltatni Krisztus az \u00e9n testemben, ak\u00e1r \u00e9letem, ak\u00e1r hal\u00e1lom \u00e1ltal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert n\u00e9kem az \u00e9let Krisztus, \u00e9s a meghal\u00e1s nyeres\u00e9g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ha e testben val\u00f3 \u00e9letem munk\u00e1mat gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6zteti: hogy melyiket v\u00e1laszszam, meg sem mondhatom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert szorongattatom e kett\u00f5 k\u00f6z\u00f6tt, k\u00edv\u00e1nv\u00e1n elk\u00f6lt\u00f6zni \u00e9s a Krisztussal lenni; mert ez sokkal ink\u00e1bb jobb;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De e testben megmaradnom sz\u00fcks\u00e9gesebb ti \u00e9rettetek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s ebben b\u00edzva, tudom, hogy megmaradok \u00e9s egy\u00fctt maradok mindny\u00e1jatokkal a ti hitben val\u00f3 gyarapod\u00e1stokra \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6kre;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hogy b\u00f5ven dicsekedhessetek velem Krisztus J\u00e9zusban az \u00e9n ti n\u00e1latok val\u00f3 \u00fajabb megjelen\u00e9sem \u00e1ltal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Csakhogy a Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1hoz m\u00e9lt\u00f3an viselj\u00e9tek magatokat, hogy ak\u00e1r oda menv\u00e9n \u00e9s l\u00e1tv\u00e1n titeket, ak\u00e1r t\u00e1vol l\u00e9v\u00e9n, azt halljam dolgaitok fel\u00f5l, hogy meg\u00e1llotok egy l\u00e9lekben, egy \u00e9rz\u00e9ssel viaskodv\u00e1n az evangy\u00e9liom hit\u00e9\u00e9rt;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s meg nem f\u00e9lemlv\u00e9n semmiben az ellens\u00e9gek el\u00f5tt: a mi azoknak a veszedelem jele, n\u00e9ktek pedig az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9, \u00e9s ez az Istent\u00f5l [van;]"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert n\u00e9ktek adatott az a kegyelem a Krisztus\u00e9rt, nemcsak hogy higyjetek \u00d5 benne, hanem hogy szenvedjetek is \u00d5 \u00e9rette:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ugyanolyan tusakod\u00e1stok l\u00e9v\u00e9n, a milyent l\u00e1ttatok \u00e9n n\u00e1lam, \u00e9s most hallotok \u00e9n fel\u00f5lem."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ha annakok\u00e1\u00e9rt [helye van] Krisztusban az int\u00e9snek, ha [helye van] a szeretet v\u00edgasztal\u00e1s\u00e1nak, ha [helye van] a L\u00e9lekben val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek, ha [helye van] a sz\u00edvnek \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9gnek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Teljes\u00edts\u00e9tek be az \u00e9n \u00f6r\u00f6m\u00f6met, hogy egyenl\u00f5 indulattal legyetek, ugyanazon szeretettel viseltetv\u00e9n, egy \u00e9rz\u00e9sben, egyugyanazon indulattal l\u00e9v\u00e9n;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Semmit nem cselekedv\u00e9n verseng\u00e9sb\u00f5l, sem hi\u00e1baval\u00f3 dics\u00f5s\u00e9gb\u00f5l, hanem al\u00e1zatosan egym\u00e1st k\u00fcl\u00f6nbeknek tartv\u00e1n ti magatokn\u00e1l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne n\u00e9zze kiki a maga [haszn\u00e1t,] hanem mindenki a m\u00e1sok\u00e9t is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt az az indulat legyen bennetek, mely volt a Krisztus J\u00e9zusban is,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki, mikor Istennek form\u00e1j\u00e1ban vala, nem tekintette zs\u00e1km\u00e1nynak azt, hogy [\u00f5] az Istennel egyenl\u00f5,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hanem \u00f6nmag\u00e1t meg\u00fcres\u00edt\u00e9, szolgai form\u00e1t v\u00e9v\u00e9n f\u00f6l, emberekhez hasonl\u00f3v\u00e1 l\u00e9v\u00e9n;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mikor olyan \u00e1llapotban tal\u00e1ltatott mint ember, megal\u00e1zta mag\u00e1t, engedelmes l\u00e9v\u00e9n hal\u00e1lig, m\u00e9g pedig a keresztf\u00e1nak hal\u00e1l\u00e1ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt az Isten is felmagasztal\u00e1 \u00f5t, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9koza n\u00e9ki oly nevet, a mely minden n\u00e9v f\u00f6l\u00f6tt val\u00f3;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hogy a J\u00e9zus nev\u00e9re minden t\u00e9rd meghajoljon, mennyeiek\u00e9, f\u00f6ldiek\u00e9 \u00e9s f\u00f6ld alatt val\u00f3k\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s minden nyelv vallja, hogy J\u00e9zus Krisztus \u00dar az Atya Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, szerelmeseim, a mik\u00e9pen mindenkor engedelmeskedtetek, nem \u00fagy, mint az \u00e9n jelenl\u00e9temben csak, hanem most sokkal ink\u00e1bb az \u00e9n t\u00e1voll\u00e9temben, f\u00e9lelemmel \u00e9s retteg\u00e9ssel vigy\u00e9tek v\u00e9ghez a ti idvess\u00e9gteket;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert Isten az, a ki munk\u00e1lja bennetek mind az akar\u00e1st, mind a munk\u00e1l\u00e1st j\u00f3 kedv\u00e9b\u00f5l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindeneket z\u00fagol\u00f3d\u00e1sok \u00e9s verseng\u00e9sek n\u00e9lk\u00fcl cselekedjetek;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogy legyetek feddhetetlenek \u00e9s tiszt\u00e1k, Istennek szepl\u00f5tlen gyermekei az elfordult \u00e9s elvetemedett nemzets\u00e9g k\u00f6zepette, kik k\u00f6z\u00f6tt f\u00e9nyletek, mint csillagok e vil\u00e1gon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9letnek besz\u00e9d\u00e9t tartv\u00e1n el\u00e9b\u00f6k; hogy dicsekedhessem majd a Krisztus napj\u00e1n, hogy nem futottam hi\u00e1ba, sem nem f\u00e1radtam hi\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ha kiontatom is ital\u00e1ldozatk\u00e9nt a ti hitetek \u00e1ldozat\u00e1n\u00e1l \u00e9s papiszolg\u00e1lat\u00e1n\u00e1l, [m\u00e9gis] \u00f6r\u00fcl\u00f6k, \u00e9s egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl\u00f6k mindny\u00e1jatokkal;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azonk\u00e9pen ti is \u00f6r\u00fcljetek, \u00e9s \u00f6r\u00fcljetek egy\u00fctt velem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rem\u00e9nylem pedig az \u00dar J\u00e9zusban, hogy Tim\u00f3theust r\u00f6vid nap elk\u00fcld\u00f6m tihozz\u00e1tok, hogy \u00e9n is megviduljak, meg\u00e9rtv\u00e9n a ti dolgaitokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nincsen velem senki hozz\u00e1 hasonl\u00f3 indulat\u00fa, a ki igaz\u00e1n sz\u00edv\u00e9n viseln\u00e9 dolgaitokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert mindenki a maga haszn\u00e1t keresi, nem a Krisztus J\u00e9zus\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00f5 kipr\u00f3b\u00e1lt volt\u00e1t pedig ismeritek, hogy mik\u00e9pen atyj\u00e1val a gyermek, egy\u00fctt szolg\u00e1lt velem az evangy\u00e9liom \u00fcgy\u00e9ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d5t az\u00e9rt rem\u00e9nylem, hogy elk\u00fcld\u00f6m, mihelyt megl\u00e1tom az \u00e9n dolgaimat, t\u00fcst\u00e9nt;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00edzom pedig az \u00darban, hogy magam is csakhamar el fogok menni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De sz\u00fcks\u00e9gesnek tart\u00e1m, hogy Epafr\u00f3ditust, az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1t \u00e9s munkat\u00e1rsamat \u00e9s bajt\u00e1rsamat, n\u00e9ktek pedig k\u00f6veteteket \u00e9s sz\u00fcks\u00e9gemben \u00e1ldozatot hoz\u00f3 szolg\u00e1tokat hazak\u00fcldjem hozz\u00e1tok;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mivelhogy v\u00e1gyva v\u00e1gyott mindny\u00e1jatok ut\u00e1n, \u00e9s gy\u00f6tr\u00f5d\u00f6tt a miatt, hogy meghallott\u00e1tok, hogy \u00f5 beteg volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert bizony beteg volt, hal\u00e1lhoz k\u00f6zel; de az Isten k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajta, nem csak \u00f5 rajta pedig, hanem \u00e9n rajtam is, hogy szomor\u00fas\u00e1g ne j\u00f5jj\u00f6n szomor\u00fas\u00e1gomra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt hamarabb k\u00fcldtem \u00f5t haza, hogy megl\u00e1tv\u00e1n \u00f5t, ism\u00e9t \u00f6r\u00fcljetek, \u00e9s n\u00e9kem is kisebb legyen a szomor\u00fas\u00e1gom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fogadj\u00e1tok az\u00e9rt \u00f5t az \u00darban teljes \u00f6r\u00f6mmel; \u00e9s az ilyeneket megbecs\u00fclj\u00e9tek:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert a Krisztus dolg\u00e1\u00e9rt jutott majdnem hal\u00e1lra, koczk\u00e1ra t\u00e9v\u00e9n \u00e9let\u00e9t, hogy k\u00e1rp\u00f3toljon engem az\u00e9rt, hogy n\u00e9kem tett szolg\u00e1latotokn\u00e1l ti nem voltatok jelen."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 aty\u00e1mfiai, \u00f6r\u00fcljetek az \u00darban. Ugyanazokat \u00edrni n\u00e9ktek \u00e9n nem restellem, tin\u00e9ktek pedig b\u00e1tors\u00e1gos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d5rizkedjetek az ebekt\u00f5l, \u00f5rizkedjetek a gonosz munk\u00e1sokt\u00f3l, \u00f5rizkedjetek a megmet\u00e9lked\u00e9st\u00f5l:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert mi vagyunk a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s, a kik l\u00e9lekben szolg\u00e1lunk az Istennek, \u00e9s a Krisztus J\u00e9zusban dicseked\u00fcnk, \u00e9s nem a testben bizakodunk:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3llehet \u00e9nn\u00e9kem van bizakod\u00e1som test szerint is. Ha b\u00e1rki m\u00e1s mer testben bizakodni, \u00e9n sokkal ink\u00e1bb;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltettem nyolczadnapon, Izr\u00e1el nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 [vagyok,] zsid\u00f3kb\u00f3l val\u00f3 zsid\u00f3, t\u00f6rv\u00e9ny tekintet\u00e9ben farizeus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Buzg\u00f3s\u00e1g tekintet\u00e9ben az egyh\u00e1zat \u00fcld\u00f6z\u00f5, a t\u00f6rv\u00e9nybeli igazs\u00e1g tekintet\u00e9ben feddhetetlen voltam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De a melyek n\u00e9kem [egykor] nyeres\u00e9gek val\u00e1nak, azokat a Krisztus\u00e9rt k\u00e1rnak \u00edt\u00e9ltem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f5t annakfelette [most] is k\u00e1rnak \u00edt\u00e9lek mindent az \u00e9n Uram, J\u00e9zus Krisztus ismeret\u00e9nek gazdags\u00e1ga miatt: a ki\u00e9rt mindent k\u00e1rba veszni hagytam \u00e9s szem\u00e9tnek \u00edt\u00e9lek, hogy a Krisztust megnyerjem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1ltassam \u00d5 benne, mint a kinek nincsen saj\u00e1t igazs\u00e1gom a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l, hanem van igazs\u00e1gom a Krisztusban val\u00f3 hit \u00e1ltal, Istent\u00f5l val\u00f3 igazs\u00e1gom a hit alapj\u00e1n:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hogy megismerjem \u00d5t, \u00e9s az \u00d5 felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak erej\u00e9t, \u00e9s az \u00d5 szenved\u00e9seiben val\u00f3 r\u00e9szes\u00fcl\u00e9semet, hasonl\u00f3v\u00e1 l\u00e9v\u00e9n az \u00f5 hal\u00e1l\u00e1hoz;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha valami m\u00f3don eljuthatn\u00e9k a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem [mondom], hogy m\u00e1r el\u00e9rtem, vagy [hogy] m\u00e1r t\u00f6k\u00e9letes voln\u00e9k; hanem igyekezem, hogy el is \u00e9rjem, a mi\u00e9rt meg is ragadott engem a Krisztus J\u00e9zus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai, \u00e9n enmagamr\u00f3l nem gondolom, hogy m\u00e1r el\u00e9rtem volna:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De egyet [cselekszem,] azokat, a melyek h\u00e1tam megett vannak, elfelejtv\u00e9n, azoknak pedig, a melyek el\u00f5ttem vannak, n\u00e9kik d\u00f5lv\u00e9n, cz\u00e9legyenest igyekszem az Istennek a Krisztus J\u00e9zusban onn\u00e9t fel\u00fclr\u00f5l val\u00f3 elh\u00edv\u00e1sa jutalm\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Valakik annakok\u00e1\u00e9rt t\u00f6k\u00e9letesek [vagyunk,] ilyen \u00e9rtelemben legy\u00fcnk: \u00e9s ha valamiben m\u00e1sk\u00e9pen \u00e9rtetek, az Isten azt is ki fogja jelenteni n\u00e9ktek:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csakhogy a mire eljutottunk, ugyanabban egy szab\u00e1ly szerint j\u00e1rjunk, ugyanazon \u00e9rtelemben legy\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Legyetek \u00e9n k\u00f6vet\u00f5im, aty\u00e1mfiai, \u00e9s figyeljetek azokra, a kik \u00fagy j\u00e1rnak, a mik\u00e9pen mi n\u00e9ktek p\u00e9ld\u00e1tok vagyunk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert sokan j\u00e1rnak [m\u00e1sk\u00e9pen,] kik fel\u00f5l sokszor mondtam n\u00e9ktek, most pedig s\u00edrva is mondom, hogy a Krisztus keresztj\u00e9nek ellens\u00e9gei;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kiknek v\u00e9g\u00f6k veszedelem, kiknek Isten\u00f6k az \u00f5 hasok, \u00e9s a kiknek dics\u00f5s\u00e9g\u00f6k az \u00f5 gyal\u00e1zatukban van, kik [mindig] a f\u00f6ldiekkel t\u00f6r\u00f5dnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert a mi orsz\u00e1gunk mennyekben van, honn\u00e9t a megtart\u00f3 \u00dar J\u00e9zus Krisztust is v\u00e1rjuk;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ki elv\u00e1ltoztatja a mi nyomor\u00fas\u00e1gos test\u00fcnket, hogy hasonl\u00f3 legyen az \u00d5 dics\u00f5s\u00e9ges test\u00e9hez, amaz \u00d5 hatalmas munk\u00e1ja szerint, mely \u00e1ltal maga al\u00e1 is vethet mindeneket."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt szerelmes aty\u00e1mfiai, a kik ut\u00e1n \u00fagy v\u00e1gyakozom, ti \u00e9n \u00f6r\u00f6m\u00f6m \u00e9s \u00e9n koron\u00e1m, ekk\u00e9pen \u00e1lljatok meg az \u00darban, \u00e9n szerelmeseim!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ev\u00f3di\u00e1t intem, Sintikh\u00e9t is intem, hogy egyenl\u00f5 indulattal legyenek az \u00darban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Igen, k\u00e9rlek t\u00e9ged is, igaz szolgat\u00e1rsam, l\u00e9gy seg\u00edts\u00e9g\u00fcl ezeknek, mint a kik az evangy\u00e9liom dolg\u00e1ban egy\u00fctt viaskodtak velem, Kelemennel is, \u00e9s ama t\u00f6bbi munkat\u00e1rsaimmal, kiknek neveik [f\u00f6l\u00edrv\u00e1k] az \u00e9letnek k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek az \u00darban mindenkor; ism\u00e9t mondom, \u00f6r\u00fcljetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ti szel\u00eddlelk\u00fbs\u00e9getek ismert legyen minden ember el\u00f5tt. Az \u00dar k\u00f6zel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semmi fel\u00f5l ne agg\u00f3djatok, hanem im\u00e1ds\u00e1gotokban \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9stekben minden alkalommal h\u00e1laad\u00e1ssal t\u00e1rj\u00e1tok fel k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaitokat az Isten el\u00f5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s az Istennek b\u00e9kess\u00e9ge, mely minden \u00e9rtelmet fel\u00fcl halad, meg fogja \u00f5rizni sz\u00edveiteket \u00e9s gondolataitokat a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1, Aty\u00e1mfiai, a mik csak igazak, a mik csak tisztess\u00e9gesek, a mik csak igazs\u00e1gosak, a mik csak tiszt\u00e1k, a mik csak kedvesek, a mik csak j\u00f3 h\u00edr\u00fbek; ha van valami er\u00e9ny \u00e9s ha van valami d\u00edcs\u00e9ret, ezekr\u00f5l gondolkodjatok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A miket tanultatok is, el is fogadtatok, hallottatok is, l\u00e1ttatok is \u00e9n t\u00f5lem, azokat cselekedj\u00e9tek; \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9gnek Istene veletek lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Felette igen \u00f6r\u00fcltem pedig az \u00darban, hogy imm\u00e1r valah\u00e1ra meg\u00fajultatok az \u00e9n fel\u00f5lem val\u00f3 gondvisel\u00e9stekben; mely dologban gondoskodtatok is, de nem volt alkalmatok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem hogy az \u00e9n sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00e9semre n\u00e9zve sz\u00f3ln\u00e9k; mert \u00e9n megtanultam, hogy azokban, a melyekben vagyok, megel\u00e9gedett legyek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudok megal\u00e1ztatni is, tudok b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dni is; mindenben \u00e9s mindenekben ismer\u00f5s vagyok a j\u00f3llak\u00e1ssal is, az \u00e9hez\u00e9ssel is, a b\u00f5v\u00f6lk\u00f6d\u00e9ssel is, a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00e9ssel is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindenre van er\u00f5m a Krisztusban, a ki engem meger\u00f5s\u00edt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal j\u00f3l tett\u00e9tek, hogy nyomor\u00fas\u00e1gomban r\u00e9szesekk\u00e9 lettetek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok pedig ti is, Filippibeliek, hogy az evangy\u00e9liom [hirdet\u00e9s\u00e9nek] kezdet\u00e9n, mikor Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l kimentem, egyetlen egyh\u00e1z sem volt r\u00e9szes velem a k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s ad\u00e1sban \u00e9s vev\u00e9sben, csak ti egyed\u00fcl:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert [m\u00e1r] Thessal\u00f3nik\u00e1ban is, egyszer is, m\u00e1sszor is, k\u00fcldtetek n\u00e9kem sz\u00fcks\u00e9gemre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem mintha k\u00edv\u00e1nn\u00e1m az aj\u00e1nd\u00e9kot; hanem k\u00edv\u00e1nom azt a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, mely sokasodik a ti hasznotokra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megkaptam pedig mindent, \u00e9s b\u00f5v\u00f6lk\u00f6d\u00f6m; beteltem, v\u00e9v\u00e9n Epafr\u00f3ditust\u00f3l, a mit [k\u00fcld\u00f6ttetek,] mint kedves j\u00f3 illatot, kellemes, tetsz\u00f5 \u00e1ldozatot az Istennek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e9n Istenem pedig be fogja t\u00f6lteni minden sz\u00fcks\u00e9geteket az \u00d5 gazdags\u00e1ga szerint dics\u00f5s\u00e9gesen a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az Istennek pedig \u00e9s a mi Aty\u00e1nknak dics\u00f5s\u00e9g mind \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntsetek minden szentet a Krisztus J\u00e9zusban. K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket az atyafiak, a kik velem vannak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket minden szentek, mindeneknek felette pedig a cs\u00e1sz\u00e1r udvar\u00e1b\u00f3l val\u00f3k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak kegyelme legyen mindny\u00e1jatokkal! \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}