{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Philemon",
    "book_nr": "57",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l, Krisztus J\u00e9zusnak foglya, \u00e9s Tim\u00f3theus, az atyafi, Filemonnak, a mi szeretett munkat\u00e1rsunknak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s Appi\u00e1nak, a szeretettnek, \u00e9s Arkhippusnak, a mi bajt\u00e1rsunknak, \u00e9s a te h\u00e1zadn\u00e1l val\u00f3 gy\u00fclekezetnek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok az \u00e9n Istenemnek mindenkor, emlegetv\u00e9n t\u00e9ged az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gaimban,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert hallom a te szeretetedet \u00e9s ama te hitedet, mely van benned az \u00dar J\u00e9zushoz, \u00e9s minden szentek ir\u00e1ny\u00e1ban,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy a te hitedben val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g hathat\u00f3s legyen, a Krisztus \u00fcgy\u00e9ben, minden bennetek lev\u00f5 j\u00f3nak megismer\u00e9se \u00e1ltal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert sok \u00f6r\u00f6m\u00fcnk \u00e9s v\u00edgasztal\u00e1sunk van a te szeretetedben, hogy a szenteknek sz\u00edveik megv\u00edd\u00e1modtak te \u00e1ltalad, aty\u00e1mfia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt j\u00f3llehet nagy b\u00e1tors\u00e1gom van a Krisztusban, megparancsolni n\u00e9ked azt, a mi illend\u00f5,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szeretet\u00e9rt ink\u00e1bb k\u00e9rlek, ilyen l\u00e9v\u00e9n, mint P\u00e1l, a megv\u00e9nhedett, most pedig foglya is a J\u00e9zus Krisztusnak;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9rlek t\u00e9ged az \u00e9n fiam\u00e9rt, a kit fogs\u00e1gomban sz\u00fbltem, On\u00e9simus\u00e9rt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ki egykor ten\u00e9ked haszontalan volt, most pedig mind n\u00e9ked, mind n\u00e9kem nagyon hasznos,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kit visszak\u00fcld\u00f6ttem; te pedig \u00f5t, azaz az \u00e9n sz\u00edvemet, fogadd magadhoz!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d5t \u00e9n magamn\u00e1l akartam tartani, hogy te helyetted szolg\u00e1ljon n\u00e9kem az evangy\u00e9liom\u00e9rt [szenvedett] fogs\u00e1gomban;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De a te megk\u00e9rdez\u00e9sed n\u00e9lk\u00fcl semmit sem akartam cselekedni, hogy j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyed ne k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9sb\u00f5l, hanem szabad akaratb\u00f3l val\u00f3 legyen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert tal\u00e1n az\u00e9rt v\u00e1lt meg [t\u00f5led] ideig-\u00f3r\u00e1ig, hogy \u00f5t, mint \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t kapd vissza;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem \u00fagy imm\u00e1r mint szolg\u00e1t, hanem szolg\u00e1n\u00e1l nagyobbat, [mint] szeretett atyafit, kiv\u00e1ltk\u00e9pen n\u00e9kem, mennyivel ink\u00e1bb pedig n\u00e9ked, mind testben, mind az \u00darban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt, ha engem r\u00e9szest\u00e1rsadnak tartasz, \u00fagy fogadd \u00f5t magadhoz, mint engemet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pedig valamit v\u00e9tett ellened, avagy ad\u00f3s, ezt nekem r\u00f3vd fel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n P\u00e1l \u00edrtam az \u00e9n kezemmel, \u00e9n megfizetem: hogy [azt] ne mondjam n\u00e9ked, hogy te magaddal is ad\u00f3s vagy ezen fel\u00fcl n\u00e9kem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra, aty\u00e1mfia, j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyt v\u00e1rn\u00e9k t\u00f5led az \u00darban: v\u00edd\u00e1m\u00edtsd meg az \u00e9n sz\u00edvemet az \u00darban!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00edzv\u00e1n a te engedelmess\u00e9gedben, [\u00edgy] \u00edrtam n\u00e9ked, tudv\u00e1n, hogy ann\u00e1l, a mit mondok, t\u00f6bbet is fogsz cselekedni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egy\u00fattal pedig k\u00e9sz\u00edts n\u00e9kem sz\u00e1ll\u00e1st; mert rem\u00e9nylem, hogy a ti im\u00e1ds\u00e1gaitok\u00e9rt n\u00e9ktek aj\u00e1nd\u00e9koztatom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt t\u00e9ged Epafr\u00e1s, az \u00e9n fogolyt\u00e1rsam a Krisztus J\u00e9zusban,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "[Tov\u00e1bb]\u00e1 M\u00e1rk, Arist\u00e1rkhus, D\u00e9m\u00e1s [\u00e9s] Luk\u00e1cs, az \u00e9n munkat\u00e1rsaim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak kegyelme [legyen] a ti lelketekkel!"
                }
            }
        }
    }
}