{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Psalms",
    "book_nr": "19",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boldog ember az, a ki nem j\u00e1r gonoszok tan\u00e1cs\u00e1n, b\u00fbn\u00f6s\u00f6k \u00fatj\u00e1n meg nem \u00e1ll, \u00e9s cs\u00fafol\u00f3d\u00f3k sz\u00e9k\u00e9ben nem \u00fcl;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hanem az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben van gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ge, \u00e9s az \u00f5 t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9r\u00f5l gondolkodik \u00e9jjel \u00e9s nappal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s olyan lesz, mint a foly\u00f3vizek mell\u00e9 \u00fcltetett fa, a mely idejekor\u00e1n megadja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s levele nem hervad el; \u00e9s minden munk\u00e1j\u00e1ban j\u00f3 szerencs\u00e9s l\u00e9szen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem \u00fagy a gonoszok, hanem, mint a polyva, a mit sz\u00e9tsz\u00f3r a sz\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt nem \u00e1llhatnak meg a gonoszok az \u00edt\u00e9letben; sem a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k az igazak gy\u00fclekezet\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert tudja az \u00dar az igazak \u00fatj\u00e1t; a gonoszok \u00fatja pedig elv\u00e9sz."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi\u00e9rt d\u00fch\u00f6sk\u00f6dnek a pog\u00e1nyok, \u00e9s gondolnak hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got a n\u00e9pek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u00f6ld kir\u00e1lyai felkerekednek \u00e9s a fejedelmek egy\u00fctt tan\u00e1cskoznak az \u00dar ellen \u00e9s az \u00f5 felkentje ellen:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szaggassuk le az \u00f5 bilincseiket, \u00e9s dobjuk le magunkr\u00f3l k\u00f6teleiket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az egekben lakoz\u00f3 neveti, az \u00dar megcs\u00fafolja \u00f5ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd sz\u00f3l n\u00e9kik haragj\u00e1ban, \u00e9s megrettenti \u00f5ket gerjedelm\u00e9ben:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n kentem \u00e1m fel az \u00e9n kir\u00e1lyomat a Sionon, az \u00e9n szent hegyemen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00f6rv\u00e9ny\u00fcl hirdetem: Az \u00dar mond\u00e1 n\u00e9kem: \u00c9n fiam vagy te; \u00e9n ma nemzettelek t\u00e9ged."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rjed t\u00f5lem \u00e9s odaadom n\u00e9ked a pog\u00e1nyokat \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s birtokodul a f\u00f6ld hat\u00e1rait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6d \u00f5ket vasvessz\u00f5vel: sz\u00e9jjelz\u00fazod \u00f5ket, mint cser\u00e9ped\u00e9nyt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt, kir\u00e1lyok, legyetek eszesek, \u00e9s okuljatok f\u00f6ldnek b\u00edr\u00e1i!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szolg\u00e1lj\u00e1tok az Urat f\u00e9lelemmel, \u00e9s \u00f6r\u00fcljetek reszket\u00e9ssel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cs\u00f3kolj\u00e1tok a Fi\u00fat, hogy meg ne haragudj\u00e9k \u00e9s el ne veszszetek az \u00faton, mert hamar felgerjed az \u00f5 haragja. Boldogok mindazok, a kik \u00f5 benne b\u00edznak!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra; fia, Absolon el\u00f5l val\u00f3 fut\u00e1sakor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram! mennyire megsokasodtak ellens\u00e9geim! sokan vannak a re\u00e1m t\u00e1mad\u00f3k!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sokan mondj\u00e1k az \u00e9n lelkem fel\u00f5l: Nincs sz\u00e1m\u00e1ra seg\u00edts\u00e9g Istenn\u00e9l, Szela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De te, oh Uram! paizsom vagy n\u00e9kem, dics\u00f5s\u00e9gem, az, a ki felmagasztalja az \u00e9n fejemet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felsz\u00f3val ki\u00e1lt\u00e9k az \u00darhoz, \u00e9s \u00f5 meghallgata engemet, az \u00f5 szents\u00e9ge hegy\u00e9r\u00f5l. Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n lefekszem \u00e9s elalszom; fel\u00e9bredek, mert az \u00dar t\u00e1mogat engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem f\u00e9lek sok ezernyi n\u00e9pt\u00f5l sem, a mely k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl fel\u00e1llott ellenem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kelj fel Uram, tarts meg engem Istenem, mert te verted arczul minden ellens\u00e9gemet; a gonoszok fogait \u00f6sszet\u00f6rted."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a negin\u00f3thra, D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor ki\u00e1ltok, hallgass meg engem, igazs\u00e1gomnak Istene; szorults\u00e1gomban t\u00e1g t\u00e9rt adt\u00e1l n\u00e9kem; k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam \u00e9s halld meg az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gomat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Emberek fiai! Meddig lesz gyal\u00e1zatban az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gem? [Meddig] szerettek hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got, \u00e9s kerestek hazugs\u00e1got? Szela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy kedveltj\u00e9v\u00e9 v\u00e1lasztott az \u00dar; meghallja az \u00dar, ha hozz\u00e1 ki\u00e1ltok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Haragudjatok, de ne v\u00e9tkezzetek: besz\u00e9ljetek sz\u00edvetekkel a ti \u00e1gyash\u00e1zatokban \u00e9s csillapodjatok! Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazs\u00e1gnak \u00e1ldozat\u00e1val \u00e1ldozzatok, \u00e9s b\u00edzzatok az \u00darban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sokan mondj\u00e1k: Kicsoda l\u00e1ttat vel\u00fcnk j\u00f3t? Hozd fel re\u00e1nk arczodnak vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t, oh Uram!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nagyobb \u00f6r\u00f6m\u00f6t adsz [\u00edgy] sz\u00edvembe, mint a mikor sok az \u00f5 b\u00faz\u00e1jok \u00e9s boruk."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a nehil\u00f3tra, D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, figyelmezz szavaimra; \u00e9rtsd meg az \u00e9n s\u00f3hajt\u00e1somat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dcgyelj az \u00e9n ki\u00e1lt\u00e1som szav\u00e1ra, \u00e9n Kir\u00e1lyom \u00e9s \u00e9n Istenem; mert \u00e9n hozz\u00e1d im\u00e1dkozom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uram, j\u00f3 reggel hallgasd meg az \u00e9n sz\u00f3mat; j\u00f3 reggel k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k hozz\u00e1d \u00e9s vigy\u00e1zok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert nem olyan Isten vagy te, a ki hamiss\u00e1gban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dn\u00e9l; nem lakhatik ten\u00e1lad gonosz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem \u00e1llhatnak meg szemeid el\u00f5tt a kev\u00e9lyek, gy\u00fbl\u00f6lsz te minden b\u00fbnt cseleked\u00f5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elveszted, a kik hazugs\u00e1got sz\u00f3lnak; a v\u00e9rszop\u00f3 \u00e9s \u00e1lnok embert \u00fat\u00e1lja az \u00dar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n pedig a te kegyelmed sokas\u00e1g\u00e1b\u00f3l h\u00e1zadba mehetek; leborulok szent templomodban a te f\u00e9lelmedben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uram, vezess engem a te igazs\u00e1godban az \u00e9n ellens\u00e9geim miatt; egyengesd el\u00f5ttem a te \u00fatadat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert nincsen az \u00f5 sz\u00e1jokban egyeness\u00e9g, belsej\u00f6k csupa romlotts\u00e1g; nyitott s\u00edr az \u00f5 torkuk, nyelv\u00f6kkel hizelkednek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e1rhoztasd \u00f5ket, oh Isten; essenek el saj\u00e1t tan\u00e1csaik \u00e1ltal; tasz\u00edtsd el \u00f5ket v\u00e9tkeik sokas\u00e1ga miatt, mert fell\u00e1zadtak ellened."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s majd \u00f6r\u00fclnek mindny\u00e1jan, a kik b\u00edznak benned; mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 v\u00edgadjanak, \u00e9s te megoltalmazod \u00f5ket, \u00e9s \u00f6rvendeznek te benned, a kik szeretik a te nevedet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a negin\u00f3thra, a seminith szerint; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, ne feddj meg engem haragodban, \u00e9s ne ostorozz engem b\u00fasul\u00e1sodban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam Uram, mert ellankadtam: gy\u00f3gy\u00edts meg engem Uram, mert megh\u00e1borodtak csontjaim!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lelkem is igen megh\u00e1borodott, \u00e9s te, oh Uram, m\u00edglen?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e9rj vissza Uram, mentsd ki lelkemet, seg\u00edts meg engem kegyelmed\u00e9rt;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert nincs eml\u00e9kez\u00e9s r\u00f3lad a hal\u00e1lban, a seolban kicsoda dics\u00f5\u00edt t\u00e9ged?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elf\u00e1radtam s\u00f3hajtoz\u00e1somban, eg\u00e9sz \u00e9jjel \u00e1ztattam \u00e1gyamat, k\u00f6nyhullat\u00e1ssal \u00f6nt\u00f6ztem nyoszoly\u00e1mat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szemem a b\u00e1natt\u00f3l elb\u00e1gyadt, megv\u00e9nhedett minden szorongat\u00f3m miatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e1vozzatok t\u00f5lem mind, ti b\u00fbnt cseleked\u00f5k, mert meghallgatja az \u00dar az \u00e9n siralmam szav\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meghallgatja az \u00dar az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, elfogadja az \u00dar az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gomat."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid siggajonja, a melyet az \u00darhoz \u00e9nekelt a Benj\u00e1minita K\u00fas besz\u00e9de miatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n Uram Istenem, benned b\u00edzom; oltalmazz meg engem minden \u00fcld\u00f6z\u00f5mt\u00f5l, \u00e9s szabad\u00edts meg engem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy sz\u00e9t ne t\u00e9pje, mint az oroszl\u00e1n az \u00e9n lelkemet, sz\u00e9t ne szaggassa, ha nincsen szabad\u00edt\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n Uram Istenem, ha cselekedtem ezt, ha hamiss\u00e1g van az \u00e9n kezeimben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha gonoszszal fizettem j\u00f3 emberemnek, \u00e9s h\u00e1borgattam ok n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 ellens\u00e9gemet:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "[Akkor] ellens\u00e9g \u00fcld\u00f6zze lelkemet s \u00e9rje el \u00e9s tapodja f\u00f6ldre az \u00e9n \u00e9letemet, \u00e9s sujtsa porba az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gemet. Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kelj fel, Uram, haragodban, emelkedj\u00e9l fel ellens\u00e9geim d\u00fche ellen; serkenj fel mellettem, te, a ki parancsolt\u00e1l \u00edt\u00e9letet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9pek gy\u00fclekezete vegyen t\u00e9ged k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s felett\u00f6k t\u00e9rj vissza a magass\u00e1gba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edt\u00e9li meg a n\u00e9peket. B\u00edr\u00e1lj meg engem Uram, az \u00e9n igazs\u00e1gom \u00e9s \u00e1rtatlans\u00e1gom szerint!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00fcnj\u00e9k meg, k\u00e9rlek, a gonoszok rosszas\u00e1ga \u00e9s er\u00f5s\u00edtsd meg az igazat; mert az igaz Isten vizsg\u00e1lja meg a sz\u00edveket \u00e9s ves\u00e9ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9n paizsom az Istenn\u00e9l van, a ki megszabad\u00edtja az igazsz\u00edv\u00fbeket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten igaz bir\u00f3; \u00e9s olyan Isten, a ki mindennap haragszik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha meg nem t\u00e9r a [gonosz,] kardj\u00e1t \u00e9les\u00edti, k\u00e9z\u00edv\u00e9t felvonja \u00e9s felk\u00e9sz\u00edti azt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hal\u00e1los eszk\u00f6z\u00f6ket ford\u00edt re\u00e1, \u00e9s megt\u00fczes\u00edti nyilait."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e1lnoks\u00e1ggal vaj\u00fadik [a gonosz], hamiss\u00e1got fogan \u00e9s hazugs\u00e1got sz\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00f6dr\u00f6t \u00e1s \u00e9s m\u00e9lyre v\u00e1jja azt; de beleesik a verembe, a mit csin\u00e1lt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Forduljon vissza fej\u00e9re az, a mit elk\u00f6vetett, \u00e9s sz\u00e1lljon feje tetej\u00e9re az \u00f5 er\u00f5szakoss\u00e1ga."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a gittithre; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi Urunk Isten\u00fcnk, mily fels\u00e9ges a te neved az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, a ki az egekre helyezted dics\u00f5s\u00e9gedet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A csecsem\u00f5k \u00e9s csecsszop\u00f3k sz\u00e1j\u00e1val er\u00f5s\u00edtetted meg hatalmadat a te ellens\u00e9geid miatt, hogy a gy\u00fbl\u00f6lk\u00f6d\u00f5t \u00e9s bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3t eln\u00e9m\u00edtsd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor l\u00e1tom egeidet, a te \u00fajjaidnak munk\u00e1j\u00e1t; a holdat \u00e9s a csillagokat, a melyeket teremtett\u00e9l:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Micsoda az ember - [mondom] - hogy megeml\u00e9kezel r\u00f3la? \u00e9s az embernek fia, hogy gondod van re\u00e1?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen kev\u00e9ssel tetted \u00f5t kisebb\u00e9 az Istenn\u00e9l, \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ggel \u00e9s tisztess\u00e9ggel megkoron\u00e1ztad \u00f5t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00darr\u00e1 tetted \u00f5t kezeid munk\u00e1in, mindent l\u00e1bai al\u00e1 vetett\u00e9l;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juhokat \u00e9s mindenf\u00e9le barmot, \u00e9s m\u00e9g a mez\u00f5nek vadait is;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e9g madarait \u00e9s a tenger halait, [mindent], a mi a tenger \u00f6sv\u00e9nyein j\u00e1r."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a m\u00fathlabb\u00e9n szerint; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rlek Uram teljes sz\u00edvemmel, hirdetem minden csudat\u00e9teledet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl\u00f6k \u00e9s \u00f6rvendezek tebenned, zengedezem, oh Magass\u00e1gos, a te nevedet;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy az \u00e9n ellens\u00e9geim megh\u00e1tr\u00e1ltak, elbuktak \u00e9s elvesztek a te orcz\u00e1d el\u00f5tt;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogy v\u00e9ghezvitted \u00edt\u00e9letemet \u00e9s \u00fcgyemet: az \u00edt\u00e9l\u00f5- sz\u00e9kben \u00fclt\u00e9l, mint igaz b\u00edr\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megdorg\u00e1ltad a pog\u00e1nyokat, elvesztetted a gonoszt: nev\u00f6ket mind\u00f6r\u00f6kre kit\u00f6r\u00f6lted."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g megsz\u00fcnt, elpusztult \u00f6r\u00f6kre; \u00e9s a v\u00e1rosoknak, a miket feld\u00falt\u00e1l m\u00e9g az eml\u00e9kezet\u00f6k is elveszett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar pedig \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tr\u00f3nol, \u00edt\u00e9letre k\u00e9sz\u00edtette el az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 meg\u00edt\u00e9li a vil\u00e1got igazs\u00e1ggal, t\u00f6rv\u00e9nyt tesz a n\u00e9peknek m\u00e9lt\u00e1nyosan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s lesz az \u00dar nyomorultak k\u00f5v\u00e1ra, k\u00f5v\u00e1r a sz\u00fcks\u00e9g idej\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt te benned b\u00edznak, a kik ismerik a te nevedet; mert nem hagytad el, Uram, a kik keresnek t\u00e9ged."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zengjetek az \u00darnak, a ki Sionban lakik; hirdess\u00e9tek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 cselekedeteit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert sz\u00e1mon k\u00e9ri a [kiontott] v\u00e9rt, megeml\u00e9kezik r\u00f3lok, nem feledkezik el a szeg\u00e9nyek ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1r\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, Uram! l\u00e1sd meg az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomat, a mely gy\u00fbl\u00f6l\u00f5im miatt van, a ki felemelsz engem a hal\u00e1l kapuib\u00f3l;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogy hirdessem minden dics\u00e9retedet Sion le\u00e1ny\u00e1nak kapuiban; hadd \u00f6rvendjek a te szabad\u00edt\u00e1sodban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bes\u00fclyedtek a pog\u00e1nyok a verembe, a melyet \u00e1stak; a h\u00e1l\u00f3ban, a melyet elrejtettek, megakadt a l\u00e1bok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megismertetett az \u00dar, \u00edt\u00e9letet hozott; a gonoszt annak kezemunk\u00e1j\u00e1val ejtette el. Higgajon. Szela."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Seolba jutnak a gonoszok, [oda] minden n\u00e9p, a mely elfeledkezik Istenr\u00f5l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert a szeg\u00e9ny nem lesz v\u00e9gk\u00e9pen elfelejtve, a nyomorultak rem\u00e9nye sem v\u00e9sz el \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kelj fel Uram, ne hatalmasodj\u00e9k el a haland\u00f3; \u00edt\u00e9ltessenek meg a pog\u00e1nyok te el\u00f5tted!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uram, mi\u00e9rt \u00e1llasz t\u00e1vol? Mi\u00e9rt rejt\u00f5z\u00f6l el a sz\u00fcks\u00e9g idej\u00e9n?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A gonosznak kev\u00e9lys\u00e9ge miatt sanyarog a szeg\u00e9ny. Essenek foglyul a cseleknek, a miket koholtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert dicsekszik a gonosz az \u00f5 lelk\u00e9nek kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1val, \u00e9s a f\u00f6sv\u00e9ny megveti \u00e9s szidja az Urat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gonosz az \u00f5 haragos kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9ben senkit sem tudakoz; nincs Isten, ez minden gondolatja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szerencs\u00e9sek az \u00f5 \u00fatai minden id\u00f5ben; messze vannak t\u00f5le \u00edt\u00e9leteid, elf\u00fajja minden ellens\u00e9g\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt mondja sz\u00edv\u00e9ben: Nem rend\u00fcl\u00f6k meg soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert nem [esem] bajba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e1ja telve \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1ssal, csal\u00e1rds\u00e1ggal \u00e9s er\u00f5szakoss\u00e1ggal; nyelve alatt hamiss\u00e1g \u00e9s \u00e1lnoks\u00e1g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az utcz\u00e1k zugaiban lappang, a rejtekhelyeken meg\u00f6li az \u00e1rtatlant, szemei lesnek az \u00fcgyefogyottra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Leselkedik a rejtekhelyen, leselkedik, mint az oroszl\u00e1n az \u00f5 barlangj\u00e1ban, hogy elragadja a szeg\u00e9nyt; elragadja a szeg\u00e9nyt, mihelyt h\u00e1l\u00f3j\u00e1ba foghatja azt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lenyomja, tiporja, \u00e9s erej\u00e9t\u00f5l elesnek az \u00fcgyefogyottak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondja sz\u00edv\u00e9ben: Elfelejtkezett Isten, elrejtette arcz\u00e1t: nem is l\u00e1tott soha!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kelj fel \u00dar-Isten, emeld fel kezedet; ne feledkezz\u00e9l el a szeg\u00e9nyekr\u00f5l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt szidja Istent a gonosz? [Mi\u00e9rt] mondja sz\u00edv\u00e9ben: Nem keresed [rajta.]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te l\u00e1tod [ezt,] mert te megn\u00e9zed a hamiss\u00e1got \u00e9s a f\u00e1jdalmat, hogy r\u00e1vessed kezed. Te re\u00e1d hagyja mag\u00e1t az \u00fcgyefogyott, az \u00e1rv\u00e1nak is te vagy segedelme."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6rd \u00f6ssze a gonosznak karj\u00e1t; \u00e9s keressed a rosszon az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1t, m\u00edg m\u00e1r nem tal\u00e1lsz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar kir\u00e1ly mindenha \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; a pog\u00e1nyok kivesznek az \u00f5 f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A szeg\u00e9nyek kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t meghallgatod, oh Uram! Meger\u00f5s\u00edted sz\u00edv\u00f6ket, f\u00fcleiddel figyelmezel,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hogy \u00edt\u00e9letet t\u00e9gy az \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s nyomorodottnak, hogy t\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r ne rettentsen a f\u00f6ldb\u00f5l val\u00f3 ember."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid\u00e9. Az \u00darban b\u00edzom; hogy mondhatj\u00e1tok az \u00e9n lelkemnek: fuss a ti hegyetekre, mint a mad\u00e1r?!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, a gonoszok megvonj\u00e1k az \u00edjat, r\u00e1illesztett\u00e9k nyilokat az idegre, hogy a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben az igazsz\u00edv\u00fbekre l\u00f6v\u00f6ld\u00f6zzenek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor a fundamentomok is elrontattak, mit cselekedett az igaz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar az \u00f5 szent templom\u00e1ban, az \u00dar tr\u00f3nja az egekben; az \u00f5 szemei l\u00e1tj\u00e1k, szem\u00f6ld\u00f6kei megpr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k az emberek fiait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar az igazat megpr\u00f3b\u00e1lja, a gonoszt pedig, az \u00e1lnoks\u00e1g kedvel\u00f5j\u00e9t, gy\u00fbl\u00f6li az \u00f5 lelke."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3kat hullat a gonoszokra; t\u00fbz, k\u00e9nk\u00f5 \u00e9s \u00e9get\u00f5 sz\u00e9l az \u00f5 oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00f6k!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert az \u00dar igaz; igazs\u00e1got szeret, az igazak l\u00e1tj\u00e1k az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a seminithre; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seg\u00edts Uram, mert elfogyott a kegyes, mert elt\u00fcntek a h\u00edvek az emberek fiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hamiss\u00e1got sz\u00f3l egyik a m\u00e1siknak; hizelked\u00f5 ajakkal kett\u00f5s sz\u00edvb\u00f5l sz\u00f3lnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e1gja ki az \u00dar mind a hizelked\u00f5 ajkakat, a nyelvet, a mely nagyokat mond."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kik ezt mondj\u00e1k: Nyelv\u00fcnkkel fel\u00fclkereked\u00fcnk, ajkaink vel\u00fcnk vannak; ki lehetne \u00dar felett\u00fcnk?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A szeg\u00e9nyek elnyom\u00e1sa miatt, a nyomorultak ny\u00f6g\u00e9se miatt legott felkelek, azt mondja az \u00dar; biztoss\u00e1gba helyezem azt, a ki arra v\u00e1gyik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar besz\u00e9dei tiszta besz\u00e9dek, [mint] f\u00f6ldb\u00f5l val\u00f3 koh\u00f3ban megolvasztott ez\u00fcst, h\u00e9tszer megtiszt\u00edtva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te Uram, tartsd meg \u00f5ket; \u00f5rizd meg \u00f5ket e nemzets\u00e9gt\u00f5l \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, meddig felejtkezel el r\u00f3lam v\u00e9gk\u00e9pen? Meddig rejted el orcz\u00e1dat t\u00f5lem?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meddig tanakodjam lelkemben, b\u00e1nk\u00f3djam sz\u00edvemben naponk\u00e9nt? Meddig hatalmaskodik az \u00e9n ellens\u00e9gem rajtam?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9zz ide, felelj n\u00e9kem, Uram Istenem; vil\u00e1gos\u00edtsd meg szemeimet, hogy el ne aludjam a hal\u00e1lra;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogy ne mondja ellens\u00e9gem: meggy\u00f5ztem \u00f5t; h\u00e1borgat\u00f3im ne \u00f6r\u00fcljenek, hogy t\u00e1ntorgok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert \u00e9n a te kegyelmedben b\u00edztam, \u00f6r\u00fclj\u00f6n a sz\u00edvem a te seg\u00edts\u00e9gednek; hadd \u00e9nekeljek az \u00darnak, hogy j\u00f3t tett velem!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid\u00e9. Azt mondja a balgatag az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: Nincs Isten. Megromlottak, \u00fat\u00e1latoss\u00e1got cselekedtek; nincs, a ki j\u00f3t cselekedj\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar letekintett a mennyb\u00f5l az emberek fiaira, hogy megl\u00e1ssa, ha van-\u00e9 \u00e9rtelmes, Istent keres\u00f5?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan elhajlottak; egyetemben elromlottak, nincs, a ki j\u00f3t cselekedj\u00e9k, nincsen csak egy sem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1k-\u00e9 [ezt] mind a gonoszt\u00e9v\u00f5k, a kik megeszik az \u00e9n n\u00e9pemet, mintha kenyeret enn\u00e9nek, az Urat [pedig] seg\u00edts\u00e9g\u00fcl nem h\u00edvj\u00e1k?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd rettegnek retteg\u00e9ssel, mert Isten az igaz nemzets\u00e9ggel van!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A szeg\u00e9nynek tan\u00e1cs\u00e1t kics\u00fafolj\u00e1tok, mert az \u00dar az \u00f5 bizodalma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vajha elj\u00f5ne Sionb\u00f3l Izr\u00e1elnek a szabad\u00edt\u00e1s! Mikor az \u00dar visszahozza n\u00e9p\u00e9nek foglyait, J\u00e1k\u00f3b \u00f6r\u00fcl majd \u00e9s vigad Izr\u00e1el."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. &Uram, kicsoda tart\u00f3zkodhatik s\u00e1torodban, kicsoda lakozhatik szent hegyeden?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gben j\u00e1r, igazs\u00e1got cselekszik, \u00e9s igazat sz\u00f3l az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem r\u00e1galmaz nyelv\u00e9vel; nem tesz rosszat felebar\u00e1tj\u00e1nak, \u00e9s nem szerez gyal\u00e1zatot rokonainak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A megb\u00e9lyegzett \u00fat\u00e1latos az \u00f5 szemeiben, de az Urat f\u00e9l\u00f5ket tiszteli: a ki k\u00e1r\u00e1ra esk\u00fcszik, \u00e9s meg nem v\u00e1ltoztatja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9nz\u00e9t nem adja uzsor\u00e1ra, \u00e9s nem vesz el aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00e1rtatlan ellen. A ki ezeket cselekszi, nem rend\u00fcl meg soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid mikt\u00e1mja. &Tarts meg engem Istenem, mert benned b\u00edzom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondom az \u00darnak: \u00c9n Uram vagy te; feletted val\u00f3 j\u00f3m nincsen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A szentekben, a kik e f\u00f6ld\u00f6n vannak \u00e9s a fels\u00e9gesekben, benn\u00f6k van minden gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megsokasodnak f\u00e1jdalmaik, a kik m\u00e1s [isten ut\u00e1n] sietnek; nem \u00e1ldozom meg v\u00e9res ital\u00e1ldozatjokat \u00e9s nem veszem nev\u00f6ket ajkaimra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar az \u00e9n oszt\u00e1lyos r\u00e9szem \u00e9s poharam; te t\u00e1mogatod az \u00e9n sorsomat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e9n r\u00e9szem kies helyre esett, nyilv\u00e1n sz\u00e9p \u00f6r\u00f6ks\u00e9g jutott n\u00e9kem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ldom az Urat, a ki tan\u00e1csot adott n\u00e9kem; m\u00e9g \u00e9jjel is oktatnak engem az \u00e9n ves\u00e9im."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00darra n\u00e9ztem sz\u00fcntelen; mert jobb kezem fel\u00f5l van, meg nem rend\u00fcl\u00f6k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00f6r\u00fcl az \u00e9n sz\u00edvem \u00e9s \u00f6rvendez az \u00e9n lelkem; testem is biztoss\u00e1gban lakozik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert nem hagyod lelkemet a Seolban; nem engeded, hogy a te szented rothad\u00e1st l\u00e1sson."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te tan\u00edtasz engem az \u00e9let \u00f6sv\u00e9ny\u00e9re, teljes \u00f6r\u00f6m van ten\u00e1lad; a te jobbodon gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gek vannak \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga. &Hallgasd meg, Uram, az igazs\u00e1got, vedd \u00e9szre k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, figyelmezz\u00e9l im\u00e1ds\u00e1gomra, mely nem j\u00f5 csal\u00e1rd ajakr\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A te orcz\u00e1dt\u00f3l j\u00f5jj\u00f6n ki \u00edt\u00e9letem, a te szemeid hadd l\u00e1ssanak igazat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megpr\u00f3b\u00e1ltad az \u00e9n sz\u00edvemet, megl\u00e1togatt\u00e1l \u00e9jjel; pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1l engem, nem tal\u00e1lt\u00e1l semmi [rosszat; ha t\u00e1n] gondoltam [is], nem j\u00f6tt ki a sz\u00e1mon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az emberek cselekedetein\u00e9l a te ajkad ig\u00e9j\u00e9vel vigy\u00e1ztam az er\u00f5szakosnak \u00f6sv\u00e9nyeire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ragaszkodtak l\u00e9pteim a te \u00f6sv\u00e9nyeidhez, nem ingadoztak l\u00e1baim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00edvtalak \u00e9n, mert te felelhetsz n\u00e9kem, Istenem! Hajtsd hozz\u00e1m f\u00fcledet, hallgasd meg az \u00e9n besz\u00e9demet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mutasd meg csud\u00e1latosan a te kegyelmedet, a ki megszabad\u00edtod jobboddal a te benned b\u00edz\u00f3kat a t\u00e1mad\u00f3kt\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tarts meg engemet, mint szemed f\u00e9ny\u00e9t; sz\u00e1rnyaid \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba rejts el engemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A gonoszok el\u00f5l, a kik puszt\u00edtanak engem; ellens\u00e9geim el\u00f5l, a kik lelkendezve vesznek k\u00f6r\u00fcl engem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megk\u00f6v\u00e9redett sz\u00edv\u00f6ket elz\u00e1rt\u00e1k, sz\u00e1jokkal kev\u00e9lyen sz\u00f3lanak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek most minket ment\u00fcnkben; szemeiket r\u00e1nk szegzik, hogy f\u00f6ldre ter\u00edtsenek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k az oroszl\u00e1nhoz, a mely zs\u00e1km\u00e1nyra szomjaz, \u00e9s a rejtekhelyen \u00fcl\u00f5 oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6kh\u00f6z."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kelj fel, oh Uram! Sz\u00e1llj vele szembe, ter\u00edtsd le \u00f5t, szabad\u00edtsd meg lelkemet a gonoszt\u00f3l fegyvereddel;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az emberekt\u00f5l, oh Uram, kezeddel, a vil\u00e1g embereit\u00f5l! Az \u00f5 oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00fck az \u00e9letben van; megt\u00f6lt\u00f6tted hasukat javaiddal, b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dnek fiakkal, a mi\u00f6k pedig marad, gyermekeikre hagyj\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n igazs\u00e1gban n\u00e9zem a te orcz\u00e1dat, megel\u00e9gszem a te \u00e1br\u00e1zatoddal, mid\u00f5n felserkenek."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1t\u00f3l, D\u00e1vidt\u00f3l, a ki az \u00darhoz ez \u00e9nek szavait azon a napon mondotta, a melyen az \u00dar megszabad\u00edtotta \u00f5t minden ellens\u00e9g\u00e9nek kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s a Saul kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda: Szeretlek Uram, \u00e9n er\u00f5ss\u00e9gem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar az \u00e9n k\u00f5szikl\u00e1m, v\u00e1ram \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m; az \u00e9n Istenem, az \u00e9n k\u00f5szikl\u00e1m, \u00f5 benne b\u00edzom: az \u00e9n paizsom, idvess\u00e9gem szarva, mened\u00e9kem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00darhoz ki\u00e1ltok, a ki dics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3, \u00e9s megszabadulok ellens\u00e9geimt\u00f5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hal\u00e1l k\u00f6telei vettek k\u00f6r\u00fcl, s az istentelens\u00e9g \u00e1rjai rettentettek engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Seol k\u00f6telei vettek k\u00f6r\u00fcl; a hal\u00e1l t\u00f5rei fogtak meg engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9gemben az Urat h\u00edvtam, \u00e9s az \u00e9n Istenemhez ki\u00e1ltottam; szavamat meghall\u00e1 templom\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1som eljutott f\u00fcleibe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megindult, megrend\u00fclt a f\u00f6ld, s a hegyek fundamentomai inogtak; \u00e9s megindultak, mert haragra gy\u00falt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00fcst sz\u00e1llt fel orr\u00e1b\u00f3l, \u00e9s sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l em\u00e9szt\u00f5 t\u00fbz; izz\u00f3 sz\u00e9n gerjedt bel\u00f5le."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lehajtotta az eget \u00e9s lesz\u00e1llt, \u00e9s hom\u00e1ly volt l\u00e1bai alatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9rubon haladt \u00e9s r\u00f6p\u00fclt, \u00e9s a szelek sz\u00e1rnyain suhant."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get tette rejtekhely\u00e9v\u00e9; s\u00e1tora k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte a s\u00f6t\u00e9t felh\u00f5k \u00e9s s\u00fbr\u00fb fellegek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az el\u00f5tte l\u00e9v\u00f5 f\u00e9nyess\u00e9gb\u00f5l felh\u00f5in j\u00e9ges\u00f5 t\u00f6rt \u00e1t \u00e9s eleven sz\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s d\u00f6rg\u00f6tt az \u00dar a mennyekben, \u00e9s a Magass\u00e1gos zengett; \u00e9s j\u00e9ges\u00f5 [hullt] \u00e9s eleven sz\u00e9n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s kibocs\u00e1t\u00e1 nyilait \u00e9s elsz\u00e9leszt\u00e9 azokat, vill\u00e1mokat sz\u00f3rt \u00e9s megh\u00e1bor\u00edtotta azokat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tszottak a vizek medrei s megmutatkoztak a vil\u00e1g fundamentomai; a te fedd\u00e9sedt\u00f5l, Uram, a te orrod lehelet\u00e9nek fuv\u00e1s\u00e1t\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leny\u00falt a magasb\u00f3l \u00e9s felvett engem; kivont engem nagy vizekb\u00f5l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megszabad\u00edtott engem az \u00e9n er\u00f5s ellens\u00e9gemt\u00f5l, s az \u00e9n gy\u00fbl\u00f6l\u00f5imt\u00f5l, a kik hatalmasabbak voltak n\u00e1lamn\u00e1l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e1m j\u00f6ttek veszedelmem napj\u00e1n; de az \u00dar volt az \u00e9n t\u00e1maszom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s kivitt engem t\u00e1gas helyre; kiragadt engem, mert kedv\u00e9t leli bennem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar megfizetett n\u00e9kem igazs\u00e1gom szerint, kezeimnek tisztas\u00e1ga szerint fizetett meg n\u00e9kem;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert meg\u00f5riztem az \u00darnak \u00fatait, \u00e9s gonoszul nem t\u00e1voztam el az \u00e9n Istenemt\u00f5l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert minden \u00edt\u00e9lete el\u00f5ttem, \u00e9s rendel\u00e9seit nem h\u00e1nytam el magamt\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6k\u00e9letes voltam el\u00f5tte, \u00f5rizkedtem az \u00e9n v\u00e9tkemt\u00f5l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s megfizetett n\u00e9kem az \u00dar az \u00e9n igazs\u00e1gom szerint; kezeim tisztas\u00e1ga szerint, a mi szemei el\u00f5tt van."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az irgalmashoz irgalmas vagy: a t\u00f6k\u00e9leteshez t\u00f6k\u00e9letes vagy."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A tiszt\u00e1val tiszta vagy; s a vissz\u00e1shoz vissz\u00e1s vagy."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert te megtartod a nyomorult n\u00e9pet, \u00e9s a kev\u00e9ly szemeket megal\u00e1zod;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert te gyujtod meg az \u00e9n sz\u00f6v\u00e9tnekemet; az \u00dar az \u00e9n Istenem megvil\u00e1gos\u00edtja az \u00e9n s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gemet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert \u00e1ltalad t\u00e1boron is \u00e1tfutok, \u00e9s az \u00e9n Istenem \u00e1ltal k\u00f5falon is \u00e1tugrom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az Istennek \u00fatja t\u00f6k\u00e9letes; az \u00darnak besz\u00e9de tiszta; paizsuk \u00f5 mindazoknak, a kik b\u00edznak benne."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert kicsoda Isten az \u00daron kiv\u00fcl? \u00c9s kicsoda k\u00f5szikla a mi Isten\u00fcnk\u00f6n kiv\u00fcl?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az Isten, a ki fel\u00f6vez engem er\u00f5vel, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 teszi \u00fatamat:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Olyann\u00e1 teszi l\u00e1bamat, mint a szarvas\u00e9, \u00e9s az \u00e9n magas helyeimre \u00e1ll\u00edt engem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00d5 tan\u00edtja kezemet a harczra, karjaim meghajl\u00edtj\u00e1k az \u00e9rcz\u00edjat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s adtad n\u00e9kem a te idvess\u00e9gednek paizs\u00e1t, \u00e9s a te jobbod megszil\u00e1rd\u00edtott engem, \u00e9s a te j\u00f3voltod felmagasztalt engem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kisz\u00e9les\u00edtetted l\u00e9p\u00e9semet alattam, \u00e9s nem t\u00e1ntorogtak l\u00e1baim."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u00f6m ellens\u00e9geimet \u00e9s el\u00e9rem \u00f5ket, \u00e9s nem t\u00e9rek vissza, m\u00edg meg nem semmis\u00fcltek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m \u00f5ket, hogy fel sem kelhetnek; l\u00e1baim al\u00e1 hullanak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert te \u00f6vezt\u00e9l fel engem er\u00f5vel a harczra, al\u00e1m g\u00f6rbeszted az ellenem felkel\u00f5ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s megadtad, hogy ellens\u00e9geim megh\u00e1tr\u00e1ltak, \u00e9s az \u00e9n gy\u00fbl\u00f6l\u00f5imet elpuszt\u00edthattam."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ki\u00e1ltottak, de nem volt szabad\u00edt\u00f3, az \u00darhoz \u00e9s nem felelt n\u00e9kik."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s apr\u00f3ra t\u00f6rtem \u00f5ket, a milyen a sz\u00e9l el\u00e9 val\u00f3 por, \u00e9s megtapodtam \u00f5ket mint utcza sar\u00e1t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Megmentett\u00e9l engem a n\u00e9p p\u00e1rtoskod\u00e1sait\u00f3l; nemzetek fej\u00e9v\u00e9 tett\u00e9l engem; oly n\u00e9p szolg\u00e1l n\u00e9kem, a melyet nem ismertem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A mint hall a f\u00fcl\u00f6k, engedelmeskednek, \u00e9s idegenek is hizelegnek n\u00e9kem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az idegenek elepedtek, \u00e9s reszketve j\u00f5nek el\u00f5 z\u00e1rt helyeikb\u00f5l."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9l az \u00dar \u00e9s \u00e1ldott az \u00e9n k\u00f5szikl\u00e1m, magasztaltass\u00e9k h\u00e1t az \u00e9n idvess\u00e9gemnek Istene!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Az Isten, a ki bossz\u00fat \u00e1ll \u00e9rtem, \u00e9s n\u00e9peket hajl\u00edt al\u00e1m;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A ki megment engem ellens\u00e9geimt\u00f5l. M\u00e9g az ellenem felkel\u00f5k f\u00f6l\u00f6tt is felmagasztalsz engem, az er\u00f5szakos embert\u00f5l megszabad\u00edtasz engem."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Az\u00e9rt dics\u00e9rlek t\u00e9ged, Uram, a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00e9neket zengek a te nevednek."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az egek besz\u00e9lik Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s kezeinek munk\u00e1j\u00e1t hirdeti az \u00e9gboltozat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nap napnak mond besz\u00e9det; \u00e9j \u00e9jnek ad jelent\u00e9st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem [olyan] sz\u00f3, sem [olyan] besz\u00e9d, a melynek hangja nem hallhat\u00f3:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00f3zatuk kihat az eg\u00e9sz f\u00f6ldre, \u00e9s a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9re az \u00f5 mond\u00e1suk. A napnak csin\u00e1lt benn\u00f6k s\u00e1tort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyan ez, mint egy v\u00f5leg\u00e9ny, a ki az \u00f5 \u00e1gyash\u00e1z\u00e1b\u00f3l j\u00f6n ki; \u00f6rvend, mint egy h\u00f5s, hogy futhatja a p\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kij\u00f6vetele az \u00e9g [egyik] sz\u00e9l\u00e9t\u00f5l s forg\u00e1sa a [m\u00e1sik] sz\u00e9l\u00e9ig; \u00e9s nincs semmi, a mi elrejt\u00f5zhetn\u00e9k hev\u00e9t\u00f5l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00darnak t\u00f6rv\u00e9nye t\u00f6k\u00e9letes, megeleven\u00edti a lelket; az \u00darnak bizonys\u00e1gt\u00e9tele biztos, b\u00f6lcscs\u00e9 teszi az egy\u00fcgy\u00fbt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00darnak rendel\u00e9sei helyesek, megvid\u00e1m\u00edtj\u00e1k a sz\u00edvet; az \u00darnak parancsolata vil\u00e1gos, megvil\u00e1gos\u00edtja a szemeket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme tiszta, meg\u00e1ll mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; az \u00darnak \u00edt\u00e9letei v\u00e1ltozhatatlanok s mindenest\u00f5l fogva igazs\u00e1gosak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kiv\u00e1natosabbak az aranyn\u00e1l, m\u00e9g a sok sz\u00ednaranyn\u00e1l is; \u00e9s \u00e9desebbek a m\u00e9zn\u00e9l, m\u00e9g a sz\u00ednm\u00e9zn\u00e9l is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szolg\u00e1dat is intik azok; a ki megtartja azokat, nagy jutalma van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki veheti \u00e9szre a t\u00e9ved\u00e9seket? Titkos b\u00fbn\u00f6kt\u00f5l tiszt\u00edts meg engemet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tartsd t\u00e1vol a te szolg\u00e1dat a sz\u00e1nd\u00e9kosokt\u00f3l; ne uralkodjanak rajtam; akkor \u00e1rtatlan leszek, \u00e9s tiszta leszek, sok v\u00e9tekt\u00f5l."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasson meg t\u00e9ged az \u00dar a sz\u00fcks\u00e9g idej\u00e9n; oltalmazzon meg t\u00e9ged a J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek neve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00fcldj\u00f6n n\u00e9ked seg\u00edts\u00e9get a szent helyr\u00f5l; \u00e9s a Sionb\u00f3l t\u00e1mogasson t\u00e9ged."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9k meg minden \u00e9tel\u00e1ldozatodr\u00f3l, \u00e9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataidat tal\u00e1lja k\u00f6v\u00e9reknek. Szela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cselekedj\u00e9k veled sz\u00edved szerint, \u00e9s teljes\u00edtse minden sz\u00e1nd\u00e9kodat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy \u00f6rvendhess\u00fcnk a te szabadul\u00e1sodban, \u00e9s a mi Isten\u00fcnk nev\u00e9ben z\u00e1szl\u00f3t [lobogtassunk:] teljes\u00edtse az \u00dar minden k\u00e9r\u00e9sedet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most tudom, hogy az \u00dar megseg\u00edti felkentj\u00e9t; meghallgatja \u00f5t szent egeib\u00f5l jobbj\u00e1nak seg\u00edt\u00f5 erej\u00e9vel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek szekerekben, amazok lovakban [b\u00edznak;] mi pedig az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek nev\u00e9r\u00f5l eml\u00e9kez\u00fcnk meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azok meghanyatlanak \u00e9s elesnek; mi pedig felkel\u00fcnk \u00e9s meg\u00e1llunk."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, a te er\u00f5ss\u00e9gedben \u00f6r\u00fcl a kir\u00e1ly, \u00e9s a te seg\u00edts\u00e9gedben felette \u00f6rvendez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00e9nek kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t megadtad n\u00e9ki; \u00e9s ajkainak k\u00e9r\u00e9s\u00e9t nem tagadtad meg. Szela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00f5t el\u00e9je vitted javaidnak \u00e1ld\u00e1sait; sz\u00edn-arany koron\u00e1t tett\u00e9l fej\u00e9re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9letet k\u00e9rt t\u00f5led: adt\u00e1l n\u00e9ki hossz\u00fa id\u00f5t, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9s v\u00e9gtelent."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagy az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9ge a te seg\u00edts\u00e9ged \u00e1ltal; f\u00e9nyt \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got adt\u00e1l re\u00e1ja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f5t \u00e1ld\u00e1ss\u00e1 tetted \u00f5t \u00f6r\u00f6kk\u00e9, megvid\u00e1m\u00edtottad \u00f5t sz\u00edned \u00f6r\u00f6m\u00e9vel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony a kir\u00e1ly b\u00edzik az \u00darban, \u00e9s nem inog meg, mert vele a Magass\u00e1gosnak kegyelme."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megtal\u00e1lja kezed minden ellens\u00e9gedet; jobbod megtal\u00e1lja gy\u00fbl\u00f6l\u00f5idet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00fczes kemencz\u00e9v\u00e9 teszed \u00f5ket megjelen\u00e9sed idej\u00e9n; az \u00dar az \u00f5 haragj\u00e1ban elnyeli \u00f5ket \u00e9s t\u00fbz em\u00e9szti meg \u00f5ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fcket kiveszted e f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s magvokat az emberek fiai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert gonoszs\u00e1got terveztek ellened, csal\u00e1rds\u00e1got gondoltak, de nem vihetik ki;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert megh\u00e1tr\u00e1ltatod \u00f5ket, \u00edved h\u00farjait arczuknak fesz\u00edted."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek az ajjelethassakhar szerint; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n Istenem, \u00e9n Istenem, mi\u00e9rt hagyt\u00e1l el engemet? T\u00e1vol van megtart\u00e1somt\u00f3l jajgat\u00e1somnak szava."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n Istenem, ki\u00e1ltok nappal, de nem hallgatsz meg; \u00e9jjel is \u00e9s nincs nyugodalmam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig te szent vagy, a ki Izr\u00e1el d\u00edcs\u00e9retei k\u00f6z\u00f6tt lakozol."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Benned b\u00edztak aty\u00e1ink; b\u00edztak \u00e9s te megszabad\u00edtottad \u00f5ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltottak \u00e9s megmenek\u00fcltek; benned b\u00edztak \u00e9s nem sz\u00e9gyen\u00fcltek meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e9n f\u00e9reg vagyok s nem f\u00e9rfi\u00fa; embereknek cs\u00fafja \u00e9s a n\u00e9p \u00fat\u00e1lata."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kik engem l\u00e1tnak, mind cs\u00fafolkodnak rajtam, f\u00e9lreh\u00fazz\u00e1k ajkaikat \u00e9s hajtogatj\u00e1k fej\u00f6ket:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00darra b\u00edzta mag\u00e1t, mentse meg \u00f5t; szabad\u00edtsa meg \u00f5t, hiszen gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6tt benne!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert te hozt\u00e1l ki engem az any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u00f5l, [\u00e9s ]biztatt\u00e1l engem any\u00e1mnak eml\u00f5in."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00fclet\u00e9sem \u00f3ta a te gondod voltam; any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva te volt\u00e1l Istenem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne l\u00e9gy messze t\u00f5lem, mert k\u00f6zel a nyomor\u00fas\u00e1g, \u00e9s nincs, a ki seg\u00edtsen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tulkok sokas\u00e1ga ker\u00edtett be engem, k\u00f6r\u00fclfogtak engem B\u00e1s\u00e1n bik\u00e1i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Felt\u00e1tott\u00e1k r\u00e1m sz\u00e1jokat, mint a ragadoz\u00f3 \u00e9s ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mint a v\u00edz, \u00fagy ki\u00f6ntettem; csontjaim mind sz\u00e9thullottak; sz\u00edvem olyan lett, mint a viasz, megolvadt bels\u00f5 r\u00e9szeim k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er\u00f5m kisz\u00e1radt, mint cser\u00e9p, nyelvem \u00ednyemhez tapadt, \u00e9s a hal\u00e1l por\u00e1ba fektetsz engemet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ebek vettek k\u00f6r\u00fcl engem, a gonoszok serege k\u00f6r\u00fclfogott; \u00e1tlyukasztott\u00e1k kezeimet \u00e9s l\u00e1baimat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megsz\u00e1ml\u00e1lhatn\u00e1m minden csontomat, \u00f5k pedig csak n\u00e9znek [s] b\u00e1mulnak r\u00e1m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megosztoznak ruh\u00e1imon, \u00e9s k\u00f6nt\u00f6s\u00f6mre sorsot vetnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De te, Uram, ne l\u00e9gy messze t\u00f5lem; \u00e9n er\u00f5ss\u00e9gem, siess seg\u00edts\u00e9gemre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Szabad\u00edtsd meg lelkemet a kardt\u00f3l, s az \u00e9n egyetlenemet a kuty\u00e1k k\u00f6rmeib\u00f5l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ments meg engem az oroszl\u00e1n tork\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a bivalyok szarvai k\u00f6z\u00fcl hallgass meg engem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hadd hirdessem nevedet aty\u00e1mfiainak, \u00e9s dics\u00e9rjelek t\u00e9ged a gy\u00fclekezetben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ti, a kik f\u00e9litek az Urat, dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t! J\u00e1k\u00f3b minden ivad\u00e9kai dics\u00f5\u00edts\u00e9tek \u00f5t, \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek \u00f5t Izr\u00e1el minden magzata!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert nem veti meg \u00e9s nem \u00fat\u00e1lja meg a szeg\u00e9ny nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t; \u00e9s nem rejti el az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t el\u00f5le, \u00e9s mikor ki\u00e1lt hozz\u00e1, meghallgatja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fel\u00f5led lesz dics\u00e9retem a nagy gy\u00fclekezetben. Az \u00e9n fogad\u00e1saimat megadom azok el\u00f5tt, a kik f\u00e9lik \u00f5t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esznek a nyomorultak \u00e9s megel\u00e9gesznek, dics\u00e9rik az Urat, a kik \u00f5t keresik. \u00c9ljen sz\u00edvetek \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megeml\u00e9keznek \u00e9s megt\u00e9rnek az \u00darhoz a f\u00f6ld minden hat\u00e1rai, \u00e9s leborul el\u00f5tted a pog\u00e1nyok minden nemzets\u00e9ge."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert az \u00dar\u00e9 a kir\u00e1lyi hatalom, uralkodik a pog\u00e1nyokon is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Esznek \u00e9s leborulnak a f\u00f6ld gazdagai mind; \u00f5 el\u00f5tte hajtanak t\u00e9rdet, a kik a porba hullanak, \u00e9s a ki \u00e9letben nem tarthatja lelk\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d5t szolg\u00e1lj\u00e1k a fiak, az \u00darr\u00f3l besz\u00e9lnek az ut\u00f3doknak."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. &Az \u00dar az \u00e9n p\u00e1sztorom; nem sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00fbves legel\u00f5k\u00f6n nyugtat engem, [\u00e9s] csendes vizekhez terelget engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lelkemet megvid\u00e1m\u00edtja, az igazs\u00e1g \u00f6sv\u00e9nyein vezet engem az \u00f5 nev\u00e9\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g ha a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak v\u00f6lgy\u00e9ben j\u00e1rok is, nem f\u00e9lek a gonoszt\u00f3l, mert te velem vagy; a te veszsz\u00f5d \u00e9s botod, azok vigasztalnak engem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asztalt ter\u00edtesz n\u00e9kem az \u00e9n ellens\u00e9geim el\u00f5tt; el\u00e1rasztod fejem olajjal; csordultig van a poharam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra j\u00f3s\u00e1god \u00e9s kegyelmed k\u00f6vetnek engem \u00e9letem minden napj\u00e1n, s az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban lakozom hossz\u00fa ideig."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. &Az \u00dar\u00e9 a f\u00f6ld s annak teljess\u00e9ge; a f\u00f6ld kereks\u00e9ge s annak lakosai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u00f5 alap\u00edtotta azt a tengereken, \u00e9s a foly\u00f3kon meger\u00f5s\u00edtette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kicsoda megy fel az \u00dar hegy\u00e9re? \u00c9s kicsoda \u00e1ll meg az \u00f5 szent hely\u00e9n?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e1rtatlan kez\u00fb \u00e9s tiszta sz\u00edv\u00fb, a ki nem adja lelk\u00e9t hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gra, \u00e9s nem esk\u00fcszik meg csal\u00e1rds\u00e1gra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1st nyer az \u00dart\u00f3l, \u00e9s igazs\u00e1got az idvess\u00e9g Isten\u00e9t\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ilyen az \u00f5t keres\u00f5k nemzets\u00e9ge, a J\u00e1k\u00f3b [nemzets\u00e9ge,] a kik a te orcz\u00e1dat keresik. Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti kapuk, emelj\u00e9tek fel fejeiteket, \u00e9s emelkedjetek fel ti \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ajt\u00f3k; hadd menjen be a dics\u00f5s\u00e9g kir\u00e1lya."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kicsoda ez a dics\u00f5s\u00e9g kir\u00e1lya? Az er\u00f5s \u00e9s hatalmas \u00dar, az er\u00f5s hadakoz\u00f3 \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ti kapuk, emelj\u00e9tek fel fejeiteket, \u00e9s emelkedjetek fel \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ajt\u00f3k, hadd menjen be a dics\u00f5s\u00e9g kir\u00e1lya!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kicsoda ez a dics\u00f5s\u00e9g kir\u00e1lya? A seregek Ura, \u00f5 a dics\u00f5s\u00e9g kir\u00e1lya. Szela."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. &Hozz\u00e1d emelem, Uram, lelkemet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Istenem, benned b\u00edzom; ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg; ne \u00f6r\u00fcljenek rajtam ellens\u00e9geim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senki se sz\u00e9gyen\u00fclj\u00f6n meg, a ki t\u00e9ged v\u00e1r; sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, a kik ok n\u00e9lk\u00fcl elp\u00e1rtolnak t\u00f5led."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00datjaidat, Uram, ismertesd meg velem, \u00f6sv\u00e9nyeidre tan\u00edts meg engem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vezess engem a te igazs\u00e1godban \u00e9s tan\u00edts engem, mert te vagy az \u00e9n szabad\u00edt\u00f3 Istenem, mindennap v\u00e1rlak t\u00e9ged."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg, Uram, irgalmass\u00e1godr\u00f3l \u00e9s kegyelmedr\u00f5l, mert azok \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva vannak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ifj\u00fas\u00e1gomnak v\u00e9tkeir\u00f5l \u00e9s b\u00fbneimr\u00f5l ne eml\u00e9kezz\u00e9l meg; kegyelmed szerint eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3lam, a te j\u00f3voltod\u00e9rt, Uram!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3 \u00e9s igaz az \u00dar, az\u00e9rt \u00fatba igaz\u00edtja a v\u00e9tkez\u00f5ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Igazs\u00e1gban j\u00e1ratja az al\u00e1zatosokat, \u00e9s az \u00f5 \u00fatj\u00e1ra tan\u00edtja meg az al\u00e1zatosokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00darnak minden \u00fatja kegyelem \u00e9s h\u00fbs\u00e9g azoknak, a kik sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t \u00e9s bizonys\u00e1gait megtartj\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A te neved\u00e9rt, Uram, bocs\u00e1sd meg b\u00fbn\u00f6met, mert sok az."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kicsoda az, a ki f\u00e9li az Urat? Megmutatja annak az \u00fatat, a melyet v\u00e1laszszon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annak lelke megmarad a j\u00f3ban, \u00e9s magzatja \u00f6r\u00f6kli a f\u00f6ldet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar bizodalmas az \u00f5t f\u00e9l\u00f5kh\u00f6z, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9vel oktatja \u00f5ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szemeim mindenha az \u00darra [n\u00e9znek,] mert \u00f5 h\u00fazza ki a t\u00f5rb\u00f5l l\u00e1bamat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tekints re\u00e1m \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, mert \u00e1rva \u00e9s szeg\u00e9ny vagyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u00e1radtak sz\u00edvemnek szorong\u00e1sai, nyomor\u00fas\u00e1gaimb\u00f3l szabad\u00edts meg engem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1sd meg szeg\u00e9nys\u00e9gemet \u00e9s gy\u00f6trelmemet; bocs\u00e1sd meg minden b\u00fbn\u00f6met."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1sd meg ellens\u00e9geimet, mert megsokasodtak, \u00e9s gyilkos gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9ggel gy\u00fbl\u00f6lnek engem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d5rizd meg lelkemet \u00e9s szabad\u00edts meg engem; ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg, hogy benned b\u00edztam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1rtatlans\u00e1g \u00e9s becs\u00fclet v\u00e9delmezzenek meg engem, mert t\u00e9ged v\u00e1rlak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mentsd ki, Isten, Izr\u00e1elt minden baj\u00e1b\u00f3l."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. &\u00cdt\u00e9lj meg engem, Uram! mert \u00e9n \u00e1rtatlans\u00e1gban \u00e9ltem \u00e9s az \u00darban b\u00edztam ingadoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00f3b\u00e1lj meg, Uram, \u00e9s kis\u00e9rts meg, \u00e9s vizsg\u00e1ld meg ves\u00e9imet \u00e9s sz\u00edvemet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert kegyelmed szemem el\u00f5tt van, \u00e9s h\u00fbs\u00e9gedben j\u00e1rok-kelek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem \u00fcltem egy\u00fctt hivalkod\u00f3kkal, \u00e9s alattomosokkal nem bar\u00e1tkoztam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m a rosszak t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1t, \u00e9s a gonoszokkal egy\u00fctt nem \u00fcl\u00f6k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1rtatlans\u00e1gban mosom kezemet, \u00e9s olt\u00e1rodat gyakorlom Uram!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy hallat\u00f3s sz\u00f3val dics\u00e9rjelek t\u00e9ged, \u00e9s elbesz\u00e9ljem minden csodatettedet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, szeretem a te h\u00e1zadban val\u00f3 lakoz\u00e1st, \u00e9s a te dics\u00f5s\u00e9ged hajl\u00e9k\u00e1nak hely\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne sorozd a b\u00fbn\u00f6s\u00f6kkel egy\u00fcv\u00e9 lelkemet, sem \u00e9letemet a v\u00e9rszop\u00f3kkal egy\u00fcv\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kiknek kez\u00e9ben v\u00e9tek van, \u00e9s jobbjuk telve veszteget\u00e9ssel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00e1rtatlans\u00e1gban \u00e9lek; ments meg \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1bam meg\u00e1ll igazs\u00e1ggal; \u00e1ldom az Urat a gy\u00fclekezetekben."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. &Az \u00dar az \u00e9n vil\u00e1goss\u00e1gom \u00e9s \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gem: kit\u00f5l f\u00e9ljek? Az \u00dar az \u00e9n \u00e9letemnek er\u00f5ss\u00e9ge: kit\u00f5l remegjek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha gonoszok j\u00f5nek ellenem, hogy testemet egy\u00e9k: szorongat\u00f3im \u00e9s elleneim - \u00f5k botlanak meg \u00e9s hullanak el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha t\u00e1bor fog k\u00f6r\u00fcl, nem f\u00e9l sz\u00edvem; hab\u00e1r had t\u00e1mad re\u00e1m, m\u00e9gis [\u00f5 benne] b\u00edzom \u00e9n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyet k\u00e9rek az \u00dart\u00f3l, az\u00e9rt esedezem: hogy lakhassam az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9letemnek minden idej\u00e9ben; hogy n\u00e9zhessem az \u00darnak sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhessem az \u00f5 templom\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony elrejt engem az \u00f5 hajl\u00e9k\u00e1ba a veszedelem napj\u00e1n; eltakar engem s\u00e1tr\u00e1nak rejtek\u00e9ben, szikl\u00e1ra emel fel engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most is fel\u00fcl emeli fejemet ellens\u00e9geimen, a kik k\u00f6r\u00fcltem vannak, \u00e9s \u00e9n az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ban \u00f6r\u00f6m\u00e1ldozatokkal \u00e1ldozom, \u00e9nekelek \u00e9s zengedezek az \u00darnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Halld meg, Uram, hangomat - h\u00edvlak! Irgalmazz n\u00e9kem \u00e9s hallgass meg engem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Helyetted mondja a sz\u00edvem: Az \u00e9n orcz\u00e1mat keress\u00e9tek! A te orcz\u00e1dat keresem, oh Uram!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne rejtsd el orcz\u00e1dat el\u00f5lem; ne utas\u00edtsd el szolg\u00e1dat haraggal; te volt\u00e1l seg\u00edt\u00f5m, ne tasz\u00edts el \u00e9s ne hagyj el engem, \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gemnek Istene!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha aty\u00e1m \u00e9s any\u00e1m elhagyn\u00e1nak is, az \u00dar mag\u00e1hoz vesz engem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tan\u00edts meg engem a te \u00fatadra, oh Uram! Vez\u00e9relj engem egyenes \u00f6sv\u00e9nyen, az \u00e9n \u00fcld\u00f6z\u00f5im miatt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne adj \u00e1t engem szorongat\u00f3im kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1nak, mert hamis tan\u00fak t\u00e1madnak ellenem, \u00e9s er\u00f5szakot lihegnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony hiszem, hogy megl\u00e1tom az \u00dar j\u00f3s\u00e1g\u00e1t az \u00e9l\u00f5knek f\u00f6ld\u00e9n!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e1rjad az Urat, l\u00e9gy er\u00f5s; b\u00e1torodj\u00e9k sz\u00edved \u00e9s v\u00e1rjad az Urat."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. &Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, Uram, \u00e9n szirtem; ne fordulj el sz\u00f3tlanul t\u00f5lem, hogy ne legyek, ha n\u00e9ma maradn\u00e1l, a s\u00edrba sz\u00e1ll\u00f3khoz hasonl\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Halld meg esedez\u00e9seimnek szav\u00e1t, mikor ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, \u00e9s mikor felemelem kezeimet a te szents\u00e9ged lakhelye fel\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne sz\u00e1ml\u00e1lj engem a hitetlenek \u00e9s gonosztev\u00f5k k\u00f6z\u00e9, a kik b\u00e9kess\u00e9ggel sz\u00f3lnak felebar\u00e1taikhoz, pedig gonoszs\u00e1g van sz\u00edv\u00f6kben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fizess meg n\u00e9kik az \u00f5 cselekedeteik \u00e9s igyekezet\u00f6k rosszas\u00e1ga szerint; kez\u00f6k munk\u00e1ja szerint fizess meg n\u00e9kik; add meg n\u00e9kik jutalmukat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minthogy nem figyelnek az \u00dar cselekedeteire \u00e9s kez\u00e9nek munk\u00e1ira, lerontja \u00f5ket \u00e9s f\u00f6l nem \u00e9p\u00edti \u00f5ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, hogy meghallgatta esedez\u00e9seimnek szav\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar az \u00e9n er\u00f5m \u00e9s paizsom, \u00f5 benne b\u00edzott sz\u00edvem \u00e9s megseg\u00edttettem; \u00f6rvend sz\u00edvem \u00e9s \u00e9nekemmel dics\u00e9rem \u00f5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek ereje, \u00e9s az \u00f5 f\u00f6lkentj\u00e9nek megtart\u00f3 er\u00f5ss\u00e9ge."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tartsd meg a te n\u00e9pedet \u00e9s \u00e1ldd meg a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, legeltesd \u00e9s magasztald fel \u00f5ket mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. &Adjatok az \u00darnak, ti fejedelmeknek fiai, adjatok az \u00darnak tiszteletet \u00e9s dics\u00e9retet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adj\u00e1tok az \u00darnak neve tisztelet\u00e9t, im\u00e1dj\u00e1tok az Urat szent \u00e9kess\u00e9gben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar szava [zeng] a vizek f\u00f6l\u00f6tt, a dics\u00f5s\u00e9g Istene mennyd\u00f6r\u00f6g, az \u00dar ott van a nagy vizek felett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar szava er\u00f5s; az \u00dar szava fens\u00e9ges."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar szava cz\u00e9drusokat t\u00f6rdel, \u00f6sszet\u00f6ri az \u00dar a Lib\u00e1non cz\u00e9drusait is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ugr\u00e1ndoztatja azokat, mint a borj\u00fat, a Lib\u00e1nont \u00e9s a Szirj\u00f3nt, mint a bivalyfiat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar szava t\u00fbzl\u00e1ngokat sz\u00f3r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar szava megrengeti a puszt\u00e1t, megrengeti az \u00dar K\u00e1desnek puszt\u00e1j\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar szava megborjaztatja a n\u00f5st\u00e9ny szarvasokat, leh\u00e1ntja az erd\u00f5ket, \u00e9s az \u00f5 hajl\u00e9k\u00e1ban mindene azt mondja: dics\u00f5!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar tr\u00f3nolt az \u00f6z\u00f6nv\u00edz felett; \u00edgy tr\u00f3nol az \u00dar, mint kir\u00e1ly, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar ad er\u00f5t n\u00e9p\u00e9nek, az \u00dar meg\u00e1ldja n\u00e9p\u00e9t b\u00e9kess\u00e9ggel."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Templomszentel\u00e9si \u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Magasztallak Uram, hogy felemelt\u00e9l engem, \u00e9s nem engedted, hogy ellens\u00e9geim \u00f6r\u00fcljenek rajtam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uram, Istenem, hozz\u00e1d ki\u00e1ltottam, \u00e9s te meggy\u00f3gy\u00edtott\u00e1l engem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uram, felhoztad a Seolb\u00f3l az \u00e9n lelkemet, f\u00f6l\u00e9lesztett\u00e9l a s\u00edrbasz\u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zengedezzetek az \u00darnak, ti h\u00edvei! Dics\u00f5\u00edts\u00e9tek szent eml\u00e9kezet\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert csak pillanatig [tart] haragja, [de] \u00e9lethossziglan j\u00f3akarata; este b\u00e1nat sz\u00e1ll be [hozz\u00e1nk], reggelre \u00f6r\u00f6m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt mondtam az\u00e9rt \u00e9n j\u00f3 \u00e1llapotomban: Nem rend\u00fclhetek meg soha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, j\u00f3kedvedb\u00f5l er\u00f5ss\u00e9get \u00e1ll\u00edtott\u00e1l f\u00f6l hegyemre; de elrejt\u00e9d orcz\u00e1dat, \u00e9s megroskadtam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, Uram! Az \u00e9n Uramnak irgalm\u00e1\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mit haszn\u00e1l v\u00e9rem, ha s\u00edrba sz\u00e1llok? Dics\u00e9r-e t\u00e9ged a por; hirdeti-\u00e9 igazs\u00e1godat?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hallgass meg, Uram, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam! Uram, l\u00e9gy seg\u00edts\u00e9gem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Siralmamat v\u00edgs\u00e1gra ford\u00edtottad, leoldoztad gy\u00e1szruh\u00e1mat, k\u00f6r\u00fcl\u00f6vezt\u00e9l \u00f6r\u00f6mmel."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te benned b\u00edztam, Uram! Ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg soha; igazs\u00e1goddal szabad\u00edts meg engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hajtsd hozz\u00e1m f\u00fcledet, hamar szabad\u00edts meg; l\u00e9gy n\u00e9kem er\u00f5s k\u00f5sz\u00e1lam, er\u00f5d\u00edtett h\u00e1zam, hogy megtarts engem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert k\u00f5szikl\u00e1m \u00e9s v\u00e9d\u00f5v\u00e1ram vagy te; vezess h\u00e1t engem a te neved\u00e9rt \u00e9s vez\u00e9relj engemet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ments ki engem a h\u00e1l\u00f3b\u00f3l, a melyet titkon vetettek n\u00e9kem; hiszen te vagy az \u00e9n er\u00f5ss\u00e9gem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kezedre b\u00edzom lelkemet, te v\u00e1ltasz meg engemet, oh Uram, h\u00fbs\u00e9ges Isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m a hazug hi\u00fas\u00e1gok h\u00edveit, \u00e9s az \u00darban b\u00edzom \u00e9n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hadd vigadjak \u00e9s \u00f6r\u00fcljek a te kegyelmednek, a mi\u00e9rt megl\u00e1tod nyomor\u00fas\u00e1gomat [\u00e9s] megismered a h\u00e1bor\u00fas\u00e1gokban lelkemet;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s nem rekesztesz be engem ellens\u00e9g kez\u00e9be, [s\u00f5t] t\u00e1gas t\u00e9rre \u00e1llatod l\u00e1baimat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, Uram, mert szorongattatom; elsenyved a b\u00fab\u00e1nat miatt szemem, lelkem, testem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert b\u00e1natban eny\u00e9szik \u00e9letem, \u00e9s s\u00f3hajt\u00e1sban [m\u00falnak] \u00e9veim; b\u00fbn\u00f6m miatt roskadoz er\u00f5m, \u00e9s kiasznak csontjaim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tem\u00e9rdek \u00fcld\u00f6z\u00f5m miatt cs\u00fafs\u00e1gg\u00e1 lettem, kiv\u00e1lt szomsz\u00e9daim\u00e9, \u00e9s ismer\u00f5seimnek f\u00e9lelm\u00e9v\u00e9; a kik az utcz\u00e1n l\u00e1tnak, elfutnak t\u00f5lem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00f6r\u00f6ltettem, ak\u00e1r a halott, az eml\u00e9kezetb\u00f5l; olyann\u00e1 lettem, mint az elroshadt ed\u00e9ny."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert hallottam sokak r\u00e1galm\u00e1t, iszonyatoss\u00e1got mindenfel\u00f5l, a mint egy\u00fctt tan\u00e1cskoztak ellenem, \u00e9s tervezt\u00e9k, hogy elrabolj\u00e1k lelkemet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e9n benned b\u00edzom, Uram! Azt mondom: Te vagy Istenem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9letem ideje kezedben van: szabad\u00edts meg ellens\u00e9geim kez\u00e9b\u00f5l \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u00f5imt\u00f5l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vil\u00e1gos\u00edtsd meg orcz\u00e1dat a te szolg\u00e1don, tarts meg engem j\u00f3voltodb\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uram, ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg, mivelhogy h\u00edvlak t\u00e9ged; a gonoszok sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg [\u00e9s] pusztuljanak a Seolba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A hazug ajkak n\u00e9muljanak el, a melyek vakmer\u00f5en sz\u00f3lnak az igaz ellen, kev\u00e9lys\u00e9ggel \u00e9s megvet\u00e9ssel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mily b\u00f5s\u00e9ges a te j\u00f3s\u00e1god, a melyet fentartasz a t\u00e9ged f\u00e9l\u00f5knek, [\u00e9s] megbizony\u00edtasz a te benned b\u00edz\u00f3kon az emberek fiai el\u00f5tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elrejted \u00f5ket a te orcz\u00e1dnak rejtek\u00e9ben az emberek zend\u00fcl\u00e9sei el\u00f5l; s\u00e1torban \u00f5rz\u00f6d \u00f5ket a perpatvarkod\u00f3 nyelvekt\u00f5l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, hogy csod\u00e1latoss\u00e1 tette kegyelm\u00e9t rajtam, mint egy meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1roson!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9n ugyan azt gondoltam ijedtemben: Elvettettem szemeid el\u00f5l; de m\u00e9gis, meghallgattad esedez\u00e9seimnek szav\u00e1t, mikor ki\u00e1ltottam hozz\u00e1d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek az Urat mind ti \u00f5 kedveltjei; a h\u00edveket meg\u00f5rzi az \u00dar \u00e9s b\u00f5ven megfizet a kev\u00e9lyen cselekv\u00f5knek!"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa. &Boldog az, a kinek hamiss\u00e1ga megbocs\u00e1ttatott, v\u00e9tke elfedeztetett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boldog ember az, a kinek az \u00dar b\u00fbnt nem tulajdon\u00edt, \u00e9s lelk\u00e9ben csal\u00e1rds\u00e1g nincsen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00edg elhallgat\u00e1m, megavultak csontjaim a napestig val\u00f3 jajgat\u00e1s miatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00edg \u00e9jjel-nappal r\u00e1m nehezed\u00e9k kezed, \u00e9leter\u00f5m ellankadt, mintegy a ny\u00e1r hev\u00e9ben. Szela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9tkemet bevall\u00e1m n\u00e9ked, b\u00fbn\u00f6met el nem fedeztem. Azt mondtam: Bevallom hamiss\u00e1gomat az \u00darnak - \u00e9s te elvetted r\u00f3lam b\u00fbneimnek terh\u00e9t. Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e9rt hozz\u00e1d foh\u00e1szkodj\u00e9k minden kegyes, alkalmas id\u00f5ben. B\u00e1r a nagy vizek \u00e1radn\u00e1nak, nem juthatnak azok el \u00f5 hozz\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te vagy oltalmam, te mentesz meg veszedelemt\u00f5l; v\u00e9gy k\u00f6r\u00fcl engem a szabadul\u00e1s \u00f6r\u00f6m\u00e9vel! Szela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6lcscs\u00e9 teszlek \u00e9s megtan\u00edtlak t\u00e9ged az \u00fatra, a melyen j\u00e1rj; szemeimmel tan\u00e1csollak t\u00e9ged."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne legyetek oktalanok, mint a l\u00f3, mint az \u00f6szv\u00e9r, a melyeknek kant\u00e1rral \u00e9s zabol\u00e1val kell szor\u00edtani az \u00e1ll\u00e1t, [mert] nem k\u00f6zel\u00edt hozz\u00e1d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sok b\u00e1nata van a gonosznak, de a ki b\u00edzik az \u00darban, kegyelemmel veszi azt k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek az \u00darban, vigadozzatok ti igazak! \u00d6rvendezzetek mindny\u00e1jan ti egyeneslelk\u00fbek!"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6rvendezzetek ti igazak, az \u00darban; a h\u00edvekhez illik a d\u00edcs\u00e9ret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat cziter\u00e1val; t\u00edzh\u00far\u00fa h\u00e1rf\u00e1val zengjetek n\u00e9ki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek n\u00e9ki \u00faj \u00e9neket, lantoljatok lelkesen, harsog\u00f3n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az \u00dar szava igaz, \u00e9s minden cselekedete h\u00fbs\u00e9ges."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szereti az igazs\u00e1got \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt; az \u00dar kegyelm\u00e9vel telve a f\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar szav\u00e1ra lettek az egek, \u00e9s sz\u00e1j\u00e1nak lehelet\u00e9re minden sereg\u00f6k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbjti a tenger vizeit, mintegy t\u00f6ml\u00f5be; t\u00e1rh\u00e1zakba rakja a hull\u00e1mokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e9ljen az \u00dart\u00f3l mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld, rettegjen t\u00f5le minden f\u00f6ldi lak\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00f5 sz\u00f3lt \u00e9s meglett, \u00f5 parancsolt \u00e9s el\u00f5\u00e1llott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar elforgatja a nemzetek tan\u00e1cs\u00e1t, meghi\u00fas\u00edtja a n\u00e9pek gondolatait."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar tan\u00e1csa meg\u00e1ll mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, sz\u00edv\u00e9nek gondolatai nemzed\u00e9kr\u00f5l-nemzed\u00e9kre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldog n\u00e9p az, a melynek Istene az \u00dar, az a n\u00e9p, a melyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl v\u00e1lasztott mag\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9gb\u00f5l letekint az \u00dar, l\u00e1tja az emberek minden fi\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e9khely\u00e9r\u00f5l len\u00e9z a f\u00f6ld minden lakos\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d5 alkotta mindny\u00e1jok sziv\u00e9t, [\u00e9s] j\u00f3l tudja minden tett\u00f6ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem szabadul meg a kir\u00e1ly nagy sereggel; a h\u00f5s sem menek\u00fcl meg nagy erej\u00e9vel;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megcsal a l\u00f3 a szabad\u00edt\u00e1sban, nagy erej\u00e9vel sem ment meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1mde az \u00dar szemmel tartja az \u00f5t f\u00e9l\u00f5ket, az \u00f5 kegyelm\u00e9ben b\u00edz\u00f3kat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hogy kimentse lelk\u00f6ket a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s az \u00e9hs\u00e9gben [is] eltartsa \u00f5ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk az Urat v\u00e1rja, seg\u00edts\u00e9g\u00fcnk \u00e9s paizsunk \u00f5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Csak \u00f5 benne vigad a mi sz\u00edv\u00fcnk, csak az \u00f5 szent nev\u00e9ben b\u00edzunk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Legyen, Uram, a te kegyelmed rajtunk, a mik\u00e9pen b\u00edztunk te benned."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9, mikor elv\u00e1ltoztatta \u00e9rtelm\u00e9t Abim\u00e9lek el\u00f5tt, \u00e9s mikor ez el\u00fbzte \u00f5t \u00e9s elment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ldom az Urat minden id\u00f5ben, dics\u00e9rete mindig ajkamon van!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dicsekedik lelkem az \u00darban; [s] hallj\u00e1k ezt a szeg\u00e9nyek \u00e9s \u00f6r\u00fclnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00f5\u00edts\u00e9tek velem az Urat, \u00e9s magasztaljuk egy\u00fctt az \u00f5 nev\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megkerestem az Urat \u00e9s meghallgatott engem, \u00e9s minden f\u00e9lelmemb\u00f5l kimentett engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kik \u00f5 re\u00e1 n\u00e9znek, azok felvidulnak, \u00e9s arczuk meg nem pirul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez a szeg\u00e9ny ki\u00e1ltott, \u00e9s az \u00dar meghallgatta, \u00e9s minden baj\u00e1b\u00f3l kimentette \u00f5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar angyala t\u00e1bort j\u00e1r az \u00f5t f\u00e9l\u00f5k k\u00f6r\u00fcl \u00e9s kiszabad\u00edtja \u00f5ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9rezz\u00e9tek \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy j\u00f3 az \u00dar! Boldog az az ember, a ki \u00f5 benne b\u00edzik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e9lj\u00e9tek az Urat, ti szentjei! Mert a kik \u00f5t f\u00e9lik, nincs fogyatkoz\u00e1suk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az oroszl\u00e1nok sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dnek, \u00e9heznek; de a kik az Urat keresik, semmi j\u00f3t sem n\u00e9lk\u00fcl\u00f6znek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f5jjetek fiaim, hallgassatok r\u00e1m, megtan\u00edtlak titeket az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9re!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki az az ember, a kinek tetszik az \u00e9let, \u00e9s szeret napokat, hogy j\u00f3t l\u00e1thasson?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tart\u00f3ztasd meg nyelvedet a gonoszt\u00f3l, \u00e9s ajkadat a csal\u00e1rd besz\u00e9dt\u00f5l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ker\u00fcld a rosszat \u00e9s cselekedj\u00e9l j\u00f3t; keresd a b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s k\u00f6vesd azt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar szemei az igazakon vannak, \u00e9s az \u00f5 f\u00fclei azoknak ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1n;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar orcz\u00e1ja pedig a gonosztev\u00f5k\u00f6n van, hogy kiirtsa, eml\u00e9kezet\u00f6ket a f\u00f6ldr\u00f5l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "[Ha igazak] ki\u00e1ltnak, az \u00dar meghallgatja, \u00e9s minden bajukb\u00f3l kimenti \u00f5ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6zel van az \u00dar a megt\u00f6rt sz\u00edvekhez, \u00e9s megseg\u00edti a sebhedt lelkeket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sok baja van az igaznak, de valamennyib\u00f5l kimenti az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meg\u00f5rzi minden csontj\u00e1t, egy sem t\u00f6retik meg azokb\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A gonoszt gonoszs\u00e1g \u00f6li meg, \u00e9s meglakolnak, a kik gy\u00fbl\u00f6lik az igazat."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. &Perelj Uram a velem perl\u00f5kkel; harczolj a velem harczol\u00f3kkal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ragadj paizst \u00e9s v\u00e9rtet, \u00e9s kelj f\u00f6l seg\u00edts\u00e9gemre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szegezz d\u00e1rd\u00e1t \u00e9s rekeszd el \u00fcld\u00f6z\u00f5im \u00fatj\u00e1t, mondd lelkemnek: \u00c9n vagyok seg\u00edts\u00e9ged."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen, gyal\u00e1zat \u00e9rje azokat, a kik lelkemet keresik; vettessenek h\u00e1tra \u00e9s piruljanak, a kik vesztemet koholj\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Legyenek olyanok, mint a polyva a sz\u00e9l el\u00f5tt; az \u00darnak angyala verdesse [\u00f5ket]."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyen \u00fatjok s\u00f6t\u00e9t, csuszaml\u00f3s, s az \u00darnak angyala kergesse \u00f5ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ok n\u00e9lk\u00fcl vetett\u00e9k el\u00e9m titkon vont h\u00e1l\u00f3jokat, \u00e9s ok n\u00e9lk\u00fcl \u00e1stak vermet az \u00e9n lelkemnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9rje \u00f5t roml\u00e1s v\u00e1ratlanul, fogja meg h\u00e1l\u00f3ja, a melyet kivetett, ess\u00e9k bel\u00e9 a veszedelembe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e9n lelkem pedig vigad majd az \u00darban, \u00f6rvendezve szabad\u00edt\u00e1s\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Minden tetemem ezt mondja majd: Kicsoda olyan, mint te, Uram?! A ki megszabad\u00edtod a nyomorultat a n\u00e1la er\u00f5sebbt\u00f5l, a szeg\u00e9nyt \u00e9s sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t az \u00f5 megrabl\u00f3j\u00e1t\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er\u00f5szakos tan\u00fak \u00e1llnak el\u00f5; azt k\u00e9rdezik t\u00f5lem, a mir\u00f5l nem tudok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3\u00e9rt roszszal fizetnek meg n\u00e9kem, megrabolj\u00e1k lelkemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedig \u00e9n az \u00f5 betegs\u00e9g\u00f6kben gy\u00e1szba \u00f6lt\u00f6ztem, b\u00f5jttel gy\u00f6t\u00f6rtem lelkemet, im\u00e1ds\u00e1gom kebelemre vissza-vissza sz\u00e1llt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mintha bar\u00e1tom, testv\u00e9rem volna, \u00fagy j\u00e1rtam-keltem [\u00e9rte;] mintha any\u00e1mat siratn\u00e1m, \u00fagy j\u00e1rtam b\u00fat\u00f3l meghajolva:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d5k pedig \u00f6r\u00fcltek az \u00e9n buk\u00e1somon \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbltek; \u00f6sszegy\u00fbltek ellenem a r\u00e1galmaz\u00f3k, tudtom n\u00e9lk\u00fcl gyal\u00e1ztak \u00e9s nem nyugodtak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingyen\u00e9l\u00f5k l\u00e9ha cs\u00fafkod\u00e1sai k\u00f6zt fogaikat vicsorgatva r\u00e1m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oh Uram, meddig n\u00e9zed? Szabad\u00edtsd meg lelkemet tombol\u00e1saikt\u00f3l, az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6kt\u00f5l az \u00e9n egyetlenemet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dics\u00e9rlek a nagy gy\u00fclekezetben, az er\u00f5s n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt magasztallak t\u00e9ged."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne \u00f6r\u00fcljenek rajtam az \u00e9n hazug ellens\u00e9geim, m\u00e9ltatlan gy\u00fbl\u00f6l\u00f5im se hunyorgassanak r\u00e1m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nem besz\u00e9lnek b\u00e9kess\u00e9get, hanem a kik b\u00e9kess\u00e9gesek e f\u00f6ld\u00f6n, azok ellen \u00e1lnok dolgokat koholnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6lt\u00e1tott\u00e1k r\u00e1m sz\u00e1jokat, azt mondt\u00e1k: Haha! Haha! L\u00e1tta a szem\u00fcnk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1ttad, oh Uram - ne hallgass, oh Uram; ne l\u00e9gy t\u00e1vol t\u00f5lem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Serkenj f\u00f6l, \u00e9bredj \u00edt\u00e9letemre, oh Uram, Istenem, az \u00e9n \u00fcgyem\u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lj meg engem a te igazs\u00e1god szerint, oh Uram, Istenem, hogy ne \u00f6r\u00f6ljenek rajtam!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k sz\u00edv\u00f6kben: \u00d6r\u00fclj mi lelk\u00fcnk! Ne mondhass\u00e1k: Elnyelt\u00fck \u00f5t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, piruljanak egy\u00fcttesen, a kik bajomnak \u00f6r\u00fclnek; sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat bor\u00edtsa be \u00f5ket, a kik felfuvalkodtak ellenem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vigadjanak \u00e9s \u00f6r\u00fcljenek, a kik kiv\u00e1nj\u00e1k az \u00e9n igazs\u00e1gomat, hadd mondj\u00e1k mindenkor: Nagy az \u00dar, a ki kiv\u00e1nja az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak b\u00e9kess\u00e9g\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00e9n nyelvem pedig hirdetni fogja a te igazs\u00e1godat, a te dics\u00f5s\u00e9gedet minden napon."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1\u00e9, D\u00e1vid\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A gonosznak hamiss\u00e1ga fel\u00f5l \u00edgy gondolkozom sz\u00edvemben: nincs \u00f5 el\u00f5tte isten-f\u00e9lelem;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert h\u00edzeleg n\u00e9ki \u00f6nmag\u00e1nak, ha b\u00fbn\u00e9t elk\u00f6vetheti, ha gy\u00fbl\u00f6lk\u00f6dhetik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e1j\u00e1nak besz\u00e9de hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g \u00e9s hamiss\u00e1g; megsz\u00fcnt b\u00f6lcs lenni [\u00e9s] j\u00f3t cselekedni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got gondol \u00e1gy\u00e1ban; nem a j\u00f3 \u00fatra \u00e1ll, [\u00e9s] nem veti meg a rosszat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uram, az \u00e9gig [\u00e9r] a te kegyelmess\u00e9ged; a te h\u00fbs\u00e9ged a felh\u00f5kig!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igazs\u00e1god, mint Isten hegyei; \u00edt\u00e9leteid, [mint] a nagy m\u00e9lys\u00e9gek; az embert \u00e9s barmot te tartod meg, Uram!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oh Isten, milyen dr\u00e1ga a te kegyelmess\u00e9ged; az embernek fiai a te sz\u00e1rnyaidnak \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba menek\u00fclnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00faslakodnak h\u00e1zadnak b\u00f5s\u00e9ges javaiban; megitatod \u00f5ket gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9geid foly\u00f3viz\u00e9b\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert n\u00e1lad van az \u00e9letnek forr\u00e1sa; a te vil\u00e1goss\u00e1god \u00e1ltal l\u00e1tunk vil\u00e1goss\u00e1got."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Terjeszd ki kegyelmess\u00e9gedet a te ismer\u00f5idre, \u00e9s igazs\u00e1godat az igaz sz\u00edv\u00fbekre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne t\u00e1madjon engem a kev\u00e9lynek l\u00e1ba, \u00e9s ne \u00fcld\u00f6zz\u00f6n engem a gonosznak keze."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. &Ne bosszankodj\u00e1l az elvetem\u00fcltekre, ne ir\u00edgykedj\u00e9l a gonosztev\u00f5kre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert hirtelen lev\u00e1gattatnak, mint a f\u00fb, s mint a gy\u00f6nge n\u00f6v\u00e9ny elfonnyadnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00edzz\u00e1l az \u00darban \u00e9s j\u00f3t cselekedj\u00e9l; e f\u00f6ld\u00f6n lakozz\u00e1l \u00e9s h\u00fbs\u00e9ggel \u00e9lj."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9l az \u00darban, \u00e9s megadja n\u00e9ked sz\u00edved k\u00e9r\u00e9seit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hagyjad az \u00darra a te \u00fatadat, \u00e9s b\u00edzz\u00e1l benne, majd \u00f5 teljes\u00edti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Felhozza a te igazs\u00e1godat, mint a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s a te jogodat, mik\u00e9nt a delet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csillapodj\u00e1l le az \u00darban \u00e9s v\u00e1rjad \u00f5t; ne bosszankodj\u00e1l arra, a kinek \u00fatja szerencs\u00e9s, [se] arra, a ki \u00e1lnok tan\u00e1csokat k\u00f6vet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00fcnj meg a haragt\u00f3l, hagyd el hevesked\u00e9sedet; ne bosszankodj\u00e1l, csak rosszra vinne!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az elvetem\u00fcltek kiv\u00e1gattatnak; de a kik az Urat v\u00e1rj\u00e1k, \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egy kev\u00e9s [id\u00f5] m\u00e9g \u00e9s nincs gonosz; n\u00e9zed a hely\u00e9t \u00e9s nincsen ott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A szelidek pedig \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek nagy b\u00e9kess\u00e9gben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fondorkodik a gonosz az igaz ellen, \u00e9s fogait csikorgatja r\u00e1:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar neveti \u00f5t, mert l\u00e1tja, hogy elj\u00f5 az \u00f5 napja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fegyvert vonnak a gonoszok; felvonj\u00e1k \u00edv\u00f6ket, hogy a szeg\u00e9nyt \u00e9s nyomorultat elejts\u00e9k, [\u00e9s] le\u00f6lj\u00e9k az igaz\u00e1n \u00e9l\u00f5ket;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "[De] fegyver\u00f6k saj\u00e1t sz\u00edv\u00f6kbe hat, \u00e9s \u00edv\u00f6k elt\u00f6rik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jobb a kev\u00e9s az igaznak, mint a sok gonosznak az \u00f5 gazdags\u00e1ga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a gonoszok karja elt\u00f6rik, de az igazakat t\u00e1mogatja az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3l tudja az \u00dar a feddhetetleneknek napjait, \u00e9s hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 meglesz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem sz\u00e9gyen\u00fclnek meg a veszedelmes id\u00f5ben, \u00e9s j\u00f3llaknak az \u00e9hs\u00e9g napjaiban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De a gonoszok elvesznek, \u00e9s az \u00darnak ellens\u00e9ge, mint a liget \u00e9kess\u00e9ge, elm\u00falik, f\u00fcstk\u00e9nt m\u00falik el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6lcs\u00f6n k\u00e9r a gonosz \u00e9s meg nem fizet, de az igaz irgalmas \u00e9s adakoz\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert a kiket \u00f5 meg\u00e1ld, \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, \u00e9s a kiket \u00f5 meg\u00e1tkoz, kiv\u00e1gattatnak azok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar szil\u00e1rd\u00edtja meg az igaz ember l\u00e9pteit, \u00e9s \u00fatj\u00e1t kedveli."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha elesik, nem ter\u00fcl el, mert az \u00dar t\u00e1mogatja kez\u00e9vel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gyermek voltam, meg is v\u00e9nhedtem, de nem l\u00e1ttam, hogy elhagyott\u00e1 lett volna az igaz, a magzatja pedig keny\u00e9rk\u00e9reget\u00f5v\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mindennapon irgalmatoskodik \u00e9s k\u00f6lcs\u00f6n ad, \u00e9s az \u00f5 magzatja \u00e1ldott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ker\u00fcld a rosszat \u00e9s j\u00f3t cselekedj\u00e9l, \u00e9s megmaradsz mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert az \u00dar szereti az \u00edt\u00e9letet, \u00e9s el nem hagyja az \u00f5 kegyeseit; meg\u00f5rzi \u00f5ket mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, a gonoszok magv\u00e1t pedig kiirtja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az igazak \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, \u00e9s mindv\u00e9gig rajta lakoznak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00f6lcses\u00e9get besz\u00e9l az igaznak sz\u00e1ja, \u00e9s a nyelve \u00edt\u00e9letet sz\u00f3l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nye van sz\u00edv\u00e9ben, l\u00e9p\u00e9sei nem ingadoznak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Leselkedik a gonosz az igazra, \u00e9s hal\u00e1lra keresi azt;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De az \u00dar nem hagyja azt annak kez\u00e9ben, sem nem k\u00e1rhoztatja, mikor meg\u00edt\u00e9ltetik."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e1rjad az Urat, \u00f5rizd meg az \u00f5 \u00fatj\u00e1t; \u00e9s f\u00f6lmagasztal t\u00e9ged, hogy \u00f6r\u00f6k\u00f6ld a f\u00f6ldet; \u00e9s megl\u00e1tod, a mikor kiirtatnak a gonoszok."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00e1ttam elhatalmasodni a gonoszt \u00e9s sz\u00e9tterjeszkedett az, mint egy gazdag lombozat\u00fa vadfa;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De elmult \u00e9s \u00edm\u00e9 nincsen! kerestem, de nem tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dcgyelj a feddhetetlenre, n\u00e9zd a becs\u00fcletest, mert a j\u00f6vend\u00f5 a b\u00e9ke ember\u00e9\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k mind elvesznek; a gonosznak v\u00e9ge pusztul\u00e1s."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az igazak segedelme pedig az \u00dart\u00f3l van; \u00f5 az \u00f5 er\u00f5ss\u00e9g\u00f6k a h\u00e1bor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Megv\u00e9di \u00f5ket az \u00dar \u00e9s megszabad\u00edtja \u00f5ket; megszabad\u00edtja \u00f5ket a gonoszokt\u00f3l \u00e9s megseg\u00edti \u00f5ket, mert \u00f5 benne b\u00edznak."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra eml\u00e9keztet\u00f5\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, haragodban ne feny\u00edts meg engem; felgerjed\u00e9sedben ne ostorozz meg engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nyilaid bel\u00e9m akadtak, \u00e9s kezed r\u00e1m nehez\u00fclt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nincs \u00e9ps\u00e9g testemben a te haragodt\u00f3l; nincs b\u00e9kess\u00e9g csontjaimban v\u00e9tkeim miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert b\u00fbneim elbor\u00edtj\u00e1k fejemet; s\u00falyos teherk\u00e9nt, er\u00f5m felett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megsenyvedtek, megb\u00fbzh\u00f6dtek sebeim oktalans\u00e1gom miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lehorgadtam, megg\u00f6rbedtem nagyon; naponta szomor\u00faan j\u00e1rok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert derekam megtelt gyullad\u00e1ssal, \u00e9s testemben semmi \u00e9p sincsen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er\u00f5tlen \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rt vagyok nagyon, s sz\u00edvem keser\u00fbs\u00e9ge miatt jajgatok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Uram, el\u00f5tted van minden k\u00edv\u00e1ns\u00e1gom, \u00e9s nincs el\u00f5led elrejtve az \u00e9n ny\u00f6g\u00e9sem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00edvem dobogva ver, elh\u00e1gy er\u00f5m, s szemem vil\u00e1ga - az sincs m\u00e1r velem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szeretteim \u00e9s bar\u00e1taim f\u00e9lre\u00e1llanak csap\u00e1somban; rokonaim pedig messze \u00e1llanak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De t\u00f5rt vetnek, a kik \u00e9letemre t\u00f6rnek, \u00e9s a kik bajomra t\u00f6rnek; hitv\u00e1nys\u00e1gokat besz\u00e9lnek, \u00e9s csal\u00e1rds\u00e1got koholnak mindennap."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e9n, mint a siket, nem hallok, \u00e9s olyan vagyok, mint a n\u00e9ma, a ki nem nyitja f\u00f6l sz\u00e1j\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s olyann\u00e1 lettem, mint az, a ki nem hall, \u00e9s sz\u00e1j\u00e1ban nincsen ellenmond\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert t\u00e9ged v\u00e1rtalak Uram, te hallgass meg Uram, Istenem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert azt gondolom: csak ne \u00f6r\u00fcln\u00e9nek rajtam; mikor l\u00e1bam ingott, hatalmaskodtak ellenem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s bizony k\u00f6zel vagyok az eles\u00e9shez, \u00e9s b\u00e1natom mindig el\u00f5ttem van."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00f5t bevallom b\u00fbneimet, b\u00e1nk\u00f3dom v\u00e9tkem miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ellens\u00e9geim \u00e9lnek, er\u00f5s\u00f6dnek; megsokasodtak hazug gy\u00fbl\u00f6l\u00f5im,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s a kik j\u00f3\u00e9rt roszszal fizetnek; ellenem t\u00f6rnek, a mi\u00e9rt \u00e9n j\u00f3ra t\u00f6rekszem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne hagyj el Uram Istenem, ne t\u00e1volodj\u00e1l el t\u00f5lem!"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek Jeduthunnak, D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mond\u00e1m: nosza vigy\u00e1zok \u00fataimra, hogy ne v\u00e9tkezzem nyelvemmel; megzabol\u00e1zom sz\u00e1jamat, a m\u00edg el\u00f5ttem van a hitetlen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eln\u00e9multam, vesztegl\u00e9ssel hallgattam a j\u00f3r\u00f3l, de f\u00e1jdalmam felzaklat\u00f3dott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6lhev\u00fclt bennem az \u00e9n sz\u00edvem, gondolatomban t\u00fbz gerjede fel, \u00edgy sz\u00f3l\u00e9k [az\u00e9rt] az \u00e9n nyelvemmel:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jelentsd meg Uram az \u00e9n v\u00e9gemet \u00e9s napjaim m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t, mennyi az? Hadd tudjam, hogy milyen m\u00faland\u00f3 vagyok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 teny\u00e9rnyiv\u00e9 tetted napjaimat, \u00e9s az \u00e9n \u00e9letem te el\u00f5tted, mint a semmi. Bizony mer\u00f5 hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g minden ember, ak\u00e1rhogyan \u00e1ll is! Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony \u00e1rny\u00e9kk\u00e9nt j\u00e1r az ember; bizony csak hi\u00e1ba szorgalmatoskodik; rak\u00e1sra gy\u00fbjt, de nem tudja, ki takar\u00edtja be azokat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, mit rem\u00e9ljek, oh Uram?! Te benned van bizodalmam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ments ki engem minden \u00e1lnoks\u00e1gomb\u00f3l; ne t\u00e9gy engem bolondok cs\u00fafj\u00e1v\u00e1!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megn\u00e9multam, nem nyitom fel sz\u00e1jamat, mert te cselekedted."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vedd le r\u00f3lam a te ostorodat; kezed feny\u00edt\u00e9ke miatt eleny\u00e9szem \u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor a b\u00fbn miatt b\u00fcntet\u00e9ssel feny\u00edtesz valakit, elem\u00e9szted, mint moly, az \u00f5 sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t. Bizony mer\u00f5 hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g minden ember. Szela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Halld meg Uram az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, figyelmezz\u00e9l ki\u00e1lt\u00e1somra, k\u00f6nyhullat\u00e1somra ne vesztegelj; mert \u00e9n j\u00f6vev\u00e9ny vagyok te n\u00e1lad, zsell\u00e9r, mint minden \u00e9n \u00f5s\u00f6m."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e1rv\u00e1n v\u00e1rtam az Urat, \u00e9s hozz\u00e1m hajolt, \u00e9s meghallgatta ki\u00e1lt\u00e1somat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s kivont engem a pusztul\u00e1s g\u00f6dr\u00e9b\u00f5l, a s\u00e1ros fert\u00f5b\u00f5l, \u00e9s szikl\u00e1ra \u00e1ll\u00edtotta fel l\u00e1bamat, meger\u00f5s\u00edtv\u00e9n l\u00e9pteimet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s \u00faj \u00e9neket adott sz\u00e1jamba, a mi Isten\u00fcnknek dics\u00e9ret\u00e9t; sokan l\u00e1tt\u00e1k \u00e9s megf\u00e9lemlettek, \u00e9s b\u00edztak az \u00darban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog ember az, a ki az \u00darba vetette bizodalm\u00e1t, \u00e9s nem fordul a kev\u00e9lyekhez \u00e9s a hazugs\u00e1gra vetemedettekhez!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sokat cselekedt\u00e9l te, Uram Istenem, a te csod\u00e1iddal \u00e9s terveiddel mi \u00e9rett\u00fcnk; semmi sem hasonl\u00edthat\u00f3 hozz\u00e1d; hirdetn\u00e9m \u00e9s elbesz\u00e9ln\u00e9m, [de] t\u00f6bbek, semhogy elsz\u00e1ml\u00e1lhatn\u00e1m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9res \u00e1ldozatot \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatot nem kedvelt\u00e9l; f\u00fcleimet f\u00f6lnyitottad; \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot sem k\u00edv\u00e1nt\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor azt mondtam: \u00cdm\u00e9 j\u00f6v\u00f6k; a k\u00f6nyvtekercsben \u00edrva van fel\u00f5lem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogy teljes\u00edtsem a te akaratodat; ezt kedvelem, \u00e9n Istenem, a te t\u00f6rv\u00e9nyed keblem k\u00f6zepette van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00edgan hirdetem az igazs\u00e1goss\u00e1got a nagy gy\u00fclekezetben; \u00edm\u00e9, nem tartom vissza ajkamat, te tudod, \u00f3h Uram!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igazs\u00e1goss\u00e1godat nem rejtem el sz\u00edvemben, elmondom a te h\u00fbs\u00e9gedet \u00e9s seg\u00edts\u00e9gedet; nem titkolom el kegyelmedet \u00e9s igazs\u00e1godat a nagy gy\u00fclekezetben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te, Uram, ne tartsd vissza t\u00f5lem irgalmadat; kegyelmed \u00e9s igazs\u00e1god mindig meg\u00f3vnak engem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert bajok vettek engem k\u00f6r\u00fcl, a melyeknek sz\u00e1muk sincsen; utol\u00e9rtek b\u00fbneim, a melyeket v\u00e9gig sem n\u00e9zhetek; sz\u00e1mosabbak a fejem hajsz\u00e1lain\u00e1l, \u00e9s a sz\u00edvem [is] elhagyott engem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tess\u00e9k Uram n\u00e9ked, hogy megments engemet; siess Uram seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg \u00e9s piruljanak mind, a kik \u00e9letemre t\u00f6rnek, hogy elragadj\u00e1k azt; riadjanak vissza, gyal\u00e1zat \u00e9rje, a kik bajomat k\u00edv\u00e1nj\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pusztuljanak el az \u00f5 gyal\u00e1zatoss\u00e1guk miatt, a kik azt mondj\u00e1k n\u00e9kem: Heh\u00e9, heh\u00e9!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclnek \u00e9s \u00f6rvendeznek majd mindazok, a kik t\u00e9ged keresnek; azt mondj\u00e1k mindenha: Magasztaltass\u00e9k fel az \u00dar, a kik szeretik a te szabad\u00edt\u00e1sodat."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boldog, a ki a nyomorultra gondol; a veszedelem napj\u00e1n megmenti azt az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar meg\u00f5rzi azt \u00e9s \u00e9lteti azt; boldog lesz e f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s nem adhatod oda ellens\u00e9gei kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar meger\u00f5s\u00edti \u00f5t az \u00f5 beteg\u00e1gy\u00e1n; b\u00e1rmilyen az \u00e1gya, megk\u00f6nny\u00edted betegs\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n azt mondtam: Uram kegyelmezz n\u00e9kem, gy\u00f3gy\u00edtsd meg lelkemet, mert v\u00e9tkeztem ellened!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim rosszat mondanak fel\u00f5lem: Mikor hal meg \u00e9s v\u00e9sz ki a neve?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha l\u00e1togatni j\u00f6n [be valaki,] hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got besz\u00e9l; sz\u00edve \u00e1lnoks\u00e1got gy\u00fbjt \u00f6ssze mag\u00e1nak, kimegy az utcz\u00e1ra [\u00e9s] besz\u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden gy\u00fbl\u00f6l\u00f5m egy\u00fctt suttog re\u00e1m, gonoszat koholnak ellenem:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Istennek \u00e1tka sz\u00e1llott \u00f5 re\u00e1, s mivelhogy benne fekszik, nem k\u00e9l fel t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g az \u00e9n j\u00f3akar\u00f3m is, a kiben b\u00edztam, a ki kenyeremet ette, f\u00f6lemelte sark\u00e1t ellenem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De te Uram, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam \u00e9s emelj f\u00f6l engemet, hadd fizessek meg n\u00e9kik!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abb\u00f3l tudom meg, hogy kedvelsz engemet, ha ellens\u00e9gem nem ujjong felettem;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Engem pedig feddhetetlens\u00e9gemben t\u00e1mogatsz, \u00e9s sz\u00edned el\u00e9 \u00e1llatsz mindenha."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; K\u00f3r\u00e1h fiainak tan\u00edt\u00e1sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint a szarvas kiv\u00e1nkozik a foly\u00f3vizekre, \u00fagy kiv\u00e1nkozik az \u00e9n lelkem hozz\u00e1d, oh Isten!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szomjuhozik lelkem Istenhez, az \u00e9l\u00f5 Istenhez; mikor mehetek el \u00e9s jelenhetek meg Isten el\u00f5tt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6nyhullat\u00e1som volt kenyerem \u00e9jjel \u00e9s nappal, mikor mindennap azt mondt\u00e1k n\u00e9kem: &#34;Hol van a te Istened?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor ezekr\u00f5l eml\u00e9kezem, megkeseredem lelkemben; mert nagy csoportban vonultam [ezel\u00f5tt] \u00e9s ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s h\u00e1laad\u00e1ssal vezettem \u00f5ket, az \u00fcnnepl\u00f5 sokas\u00e1got, az Isten h\u00e1z\u00e1ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi\u00e9rt cs\u00fcggedsz el lelkem \u00e9s nyughatatlankodol bennem? B\u00edzz\u00e1l Istenben, mert m\u00e9g h\u00e1l\u00e1t adok \u00e9n n\u00e9ki az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1nak szabad\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Istenem! elcs\u00fcgged bennem az \u00e9n lelkem; az\u00e9rt eml\u00e9kezem re\u00e1d a Jord\u00e1n \u00e9s Hermon f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l, a Micz\u00e1r hegy\u00e9r\u00f5l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6rv\u00e9ny \u00f6rv\u00e9nyt h\u00edv el\u00f5 zuhatagjaid hangj\u00e1ra; minden v\u00edz\u00e1rad\u00e1sod \u00e9s hull\u00e1mod \u00f6sszecsap f\u00f6l\u00f6ttem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nappal kik\u00fcldte kegyelm\u00e9t az \u00dar, \u00e9jjel \u00e9neke volt velem, im\u00e1ds\u00e1g az \u00e9n \u00e9letem Isten\u00e9hez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hadd mondjam Istennek, az \u00e9n k\u00f5sz\u00e1lamnak: Mi\u00e9rt felejtkezt\u00e9l el r\u00f3lam? Mi\u00e9rt kell gy\u00e1szban j\u00e1rnom ellens\u00e9g h\u00e1borgat\u00e1sa miatt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mintha z\u00faz\u00f3d\u00e1s volna csontjaimban, mikor gyal\u00e1znak engem az \u00e9n szorongat\u00f3im, naponk\u00e9nt ezt mondv\u00e1n n\u00e9kem: Hol van a te Istened?"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lj meg engem oh Isten! \u00e9s oltalmazd meg \u00fcgyemet az irgalmatlan nemzets\u00e9g ellen; az \u00e1lnok \u00e9s hamis embert\u00f5l szabad\u00edts meg engem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen te vagy oltalmam Istene, mi\u00e9rt vetett\u00e9l h\u00e1t meg engemet? Mi\u00e9rt kell gy\u00e1szban j\u00e1rnom ellens\u00e9g h\u00e1borgat\u00e1sa miatt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00fcldd el vil\u00e1goss\u00e1godat \u00e9s igazs\u00e1godat, azok vezessenek engem; vigyenek el a te szent hegyedre \u00e9s hajl\u00e9kaidba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hadd menjek be Isten olt\u00e1r\u00e1hoz, v\u00edgass\u00e1gos \u00f6r\u00f6m\u00f6mnek Isten\u00e9hez, \u00e9s hadd dics\u00e9rjelek t\u00e9ged cziter\u00e1val, Isten, \u00e9n Istenem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00e9rt cs\u00fcggedsz el lelkem, mi\u00e9rt nyughatatlankodol bennem? B\u00edzz\u00e1l Istenben, mert m\u00e9g h\u00e1l\u00e1t adok \u00e9n n\u00e9ki, az \u00e9n szabad\u00edt\u00f3mnak \u00e9s Istenemnek."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; a K\u00f3r\u00e1h fiainak tan\u00edt\u00e1sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Oh Isten! f\u00fcleinkkel hallottuk, aty\u00e1ink besz\u00e9lt\u00e9k el n\u00e9k\u00fcnk a dolgot, a melyet napjaikban, a hajdankor napjaiban cselekedt\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nemzeteket \u00fbzt\u00e9l te ki saj\u00e1t kezeddel, \u00f5ket pedig bepl\u00e1nt\u00e1ltad; n\u00e9peket t\u00f6rt\u00e9l \u00f6ssze, \u00f5ket pedig kiterjesztetted."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert nem az \u00f5 fegyver\u00f6kkel szereztek f\u00f6ldet, \u00e9s nem az \u00f5 karjok seg\u00edtett n\u00e9kik; hanem a te jobbod, a te karod \u00e9s a te orcz\u00e1d vil\u00e1goss\u00e1ga, mert kedvelted \u00f5ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te magad vagy az \u00e9n kir\u00e1lyom oh Isten! Rendelj seg\u00edts\u00e9get J\u00e1k\u00f3bnak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ltalad verj\u00fck le szorongat\u00f3inkat; a te neveddel tapodjuk le t\u00e1mad\u00f3inkat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nem az \u00edvemben b\u00edzom, \u00e9s kardom sem v\u00e9delmez meg engem;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanem te szabad\u00edtasz meg minket szorongat\u00f3inkt\u00f3l, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6l\u00f5inket te sz\u00e9gyen\u00edted meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00fck Istent mindennap, \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 magasztaljuk nevedet. Szela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9gis megvetett\u00e9l, meggyal\u00e1zt\u00e1l minket, \u00e9s nem vonulsz ki seregeinkkel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megfutam\u00edtott\u00e1l minket szorongat\u00f3ink el\u00f5tt, \u00e9s a kik gy\u00fbl\u00f6lnek minket, fosztogattak magoknak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oda dobt\u00e1l minket v\u00e1g\u00f3-juhok gyan\u00e1nt, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1l minket a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eladtad a te n\u00e9pedet nagy olcs\u00f3n, \u00e9s nem becs\u00fclted az \u00e1r\u00e1t magasra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cs\u00fafs\u00e1gul vetett\u00e9l oda minket szomsz\u00e9dainknak, g\u00fanyra \u00e9s nevets\u00e9gre a k\u00f6r\u00fclt\u00fcnk lev\u00f5knek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e9ldabesz\u00e9d\u00fcl vetett\u00e9l oda a pog\u00e1nyoknak, fejcs\u00f3v\u00e1l\u00e1sra a n\u00e9peknek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatom naponta el\u00f5ttem van, \u00e9s orcz\u00e1m sz\u00e9gyene elbor\u00edt engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A cs\u00fafol\u00f3k \u00e9s k\u00e1roml\u00f3k szav\u00e1\u00e9rt, az ellens\u00e9g \u00e9s a bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3 miatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindez utol\u00e9rt minket, m\u00e9gsem feledt\u00fcnk el t\u00e9ged, \u00e9s nem szegt\u00fck meg a te frigyedet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem p\u00e1rtolt el t\u00f5led a mi sz\u00edv\u00fcnk, sem l\u00e9p\u00e9s\u00fcnk nem t\u00e9rt le a te \u00f6sv\u00e9nyedr\u00f5l:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noha ki\u00fbzt\u00e9l minket a sak\u00e1lok hely\u00e9re, \u00e9s re\u00e1nk bor\u00edtottad a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha elfeledt\u00fck volna Isten\u00fcnk nev\u00e9t, \u00e9s kiterjesztett\u00fck volna kez\u00fcnket idegen istenhez:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nemde kif\u00fcrk\u00e9szte volna ezt Isten? Mert \u00f5 j\u00f3l ismeri a sz\u00edvnek titkait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony te \u00e9retted gyilkoltak minket mindennapon; tekintettek benn\u00fcnket, mint v\u00e1g\u00f3-juhokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Serkenj fel! Mi\u00e9rt alszol Uram?! Kelj fel, ne vess el [minket] \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mi\u00e9rt rejted el orcz\u00e1dat, \u00e9s felejted el nyomor\u00fas\u00e1gunkat \u00e9s h\u00e1bor\u00fas\u00e1gunkat?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bizony porba hanyatlik lelk\u00fcnk, a f\u00f6ldh\u00f6z tapad test\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a sosannimra, K\u00f3r\u00e1h fiainak tan\u00edt\u00e1sa; \u00e9nek a szerelmetesr\u00f5l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6lbuzog sz\u00edvem sz\u00e9p besz\u00e9dre. Mondom: m\u00fbvem a kir\u00e1lynak sz\u00f3l. Nyelvem gyors \u00edr\u00f3nak tolla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szebb, szebb vagy az ember fiain\u00e1l, kedvess\u00e9g \u00f6mledez ajakidon, az\u00e9rt \u00e1ldott meg az Isten \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6sd derekadra kardodat vit\u00e9z! Dics\u00f5s\u00e9gedet \u00e9s \u00e9kess\u00e9gedet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9kess\u00e9gedben haladj diadallal az igazs\u00e1g\u00e9rt, a szelids\u00e9g\u00e9rt [\u00e9s] jog\u00e9rt, \u00e9s rettenetesre tan\u00edtson meg t\u00e9ged a te jobb kezed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyilaid \u00e9lesek; n\u00e9pek hullanak al\u00e1d; a kir\u00e1ly ellens\u00e9geinek sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tr\u00f3nod oh Isten \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3; igazs\u00e1gnak p\u00e1lcz\u00e1ja a te kir\u00e1lys\u00e1godnak p\u00e1lcz\u00e1ja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szereted az igazs\u00e1got, gy\u00fbl\u00f6l\u00f6d a gonoszs\u00e1got, az\u00e9rt kent fel Isten, a te Istened \u00f6r\u00f6m olaj\u00e1val t\u00e1rsaid f\u00f6l\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mirrha, \u00e1loe, k\u00e1cziaillat\u00fa minden \u00f6lt\u00f6zeted; elef\u00e1ntcsont palot\u00e1b\u00f3l zenesz\u00f3val vid\u00e1m\u00edtnak t\u00e9ged."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kir\u00e1lyok le\u00e1nyai a te \u00e9kess\u00e9geid; jobb kezed fel\u00f5l kir\u00e1lyn\u00e9 \u00e1ll ofiri aranyban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Halld csak le\u00e1ny, n\u00e9zd csak; hajtsd ide f\u00fcledet! Feledd el n\u00e9pedet \u00e9s az aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00e9ps\u00e9gedet a kir\u00e1ly kiv\u00e1nja; hiszen urad \u00f5, h\u00f3dolj h\u00e1t n\u00e9ki!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tyrus le\u00e1nya is, a n\u00e9p d\u00fasai, aj\u00e1nd\u00e9kkal hizelegnek n\u00e9ked."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csupa \u00e9kess\u00e9g a kir\u00e1ly le\u00e1nya bent, vont aranyb\u00f3l van a ruh\u00e1ja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00edmes \u00f6lt\u00f6zetben viszik a kir\u00e1lyhoz, sz\u00fbzek [vonulnak] ut\u00e1na, az \u00f5 t\u00e1rsn\u00f5i; n\u00e9ked hozz\u00e1k \u00f5ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bevezetik \u00f5ket \u00f6r\u00f6mmel, v\u00edgs\u00e1ggal; bemennek a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aty\u00e1id helyett fiaid lesznek, megteszed \u00f5ket fejedelmekk\u00e9 mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, a K\u00f3r\u00e1h fiainak \u00e9neke, a halamothra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten a mi oltalmunk \u00e9s er\u00f5ss\u00e9g\u00fcnk! igen bizonyos seg\u00edts\u00e9g a nyomor\u00fas\u00e1gban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt nem f\u00e9l\u00fcnk, ha elv\u00e1ltozn\u00e9k is a f\u00f6ld, ha hegyek omlan\u00e1nak is a tenger k\u00f6zep\u00e9be:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Z\u00faghatnak, tajt\u00e9kozhatnak hull\u00e1mai; hegyek rend\u00fclhetnek meg h\u00e1borg\u00e1s\u00e1t\u00f3l. Szela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Forr\u00e1sainak \u00e1rja meg\u00f6rvendezteti Isten v\u00e1ros\u00e1t, a Fels\u00e9gesnek szent hajl\u00e9kait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az Isten \u00f5 k\u00f6zepette van, nem rend\u00fcl meg; megseg\u00edti Isten virradatkor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nemzetek zajongnak, orsz\u00e1gok mozognak; kiereszti hangj\u00e1t, megszeppen a f\u00f6ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Seregek Ura vel\u00fcnk van, J\u00e1k\u00f3b Istene a mi v\u00e1runk. Szela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f5jjetek, l\u00e1ss\u00e1tok az \u00dar tetteit, a ki pusztas\u00e1gokat szerez a f\u00f6ld\u00f6n;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hadakat n\u00e9m\u00edt el a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig; \u00edvet t\u00f6r, kopj\u00e1t ront, hadi szekereket \u00e9get el t\u00fbzben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csendesedjetek \u00e9s ismerj\u00e9tek el, hogy \u00e9n vagyok az Isten! Felmagasztaltatom a nemzetek k\u00f6zt, felmagasztaltatom a f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, a K\u00f3r\u00e1h fiainak zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti n\u00e9pek mind tapsoljatok, harsogjatok Istennek v\u00edgs\u00e1gos sz\u00f3val."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert az \u00dar fels\u00e9ges, rettenetes; nagy kir\u00e1ly az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Al\u00e1nk veti a n\u00e9peket, a nemzeteket l\u00e1baink al\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztja n\u00e9k\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnket, J\u00e1k\u00f3b dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, a kit szeret. Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Felvonul Isten harsona- sz\u00f3n\u00e1l, k\u00fcrtzeng\u00e9s k\u00f6zt az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek Istennek, \u00e9nekeljetek; \u00e9nekeljetek kir\u00e1lyunknak, \u00e9nekeljetek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert az eg\u00e9sz f\u00f6ld kir\u00e1lya az Isten: \u00e9nekeljetek b\u00f6lcses\u00e9ggel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten uralkodik a nemzetek f\u00f6l\u00f6tt; Isten ott \u00fcl az \u00f5 szents\u00e9g\u00e9nek tr\u00f3nj\u00e1n."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A K\u00f3r\u00e1h fiainak zsolt\u00e1r\u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy az \u00dar \u00e9s igen dics\u00e9retes a mi Isten\u00fcnknek v\u00e1ros\u00e1ban, az \u00f5 szents\u00e9ges hegy\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00e9pen emelkedik az eg\u00e9sz f\u00f6ld \u00f6r\u00f6me, a Sion hegye, a sz\u00e9ls\u00f5 \u00e9szak fel\u00e9, a nagy kir\u00e1lynak v\u00e1rosa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten van az \u00f5 palot\u00e1iban, ismeretes ott, mint mened\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, a kir\u00e1lyok \u00f6sszegy\u00fbltek, de tovat\u00fcntek egy\u00fcttesen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megl\u00e1tt\u00e1k \u00f5k, legott elcsod\u00e1lkoztak; megijedtek, elriadtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fclet fogta el ott \u00f5ket, f\u00e1jdalom, a milyen a sz\u00fcl\u00f5asszony\u00e9;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A keleti sz\u00e9llel \u00f6sszez\u00fazod Tarsis haj\u00f3it."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mik\u00e9nt hallottuk, akk\u00e9nt l\u00e1ttuk a Seregek Ur\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ban, a mi Isten\u00fcnk v\u00e1ros\u00e1ban; \u00f6r\u00f6kre meger\u00f5s\u00edtette azt az Isten! Szela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A te kegyelmedr\u00f5l elm\u00e9lked\u00fcnk oh Isten a te templomodnak belsej\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A milyen a neved oh Isten, olyan a te dics\u00e9reted a f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1ig; igazs\u00e1ggal teljes a te jobbod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl Sion hegye, ujjonganak J\u00fada le\u00e1nyai a te \u00edt\u00e9leted\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl a Siont, ker\u00fclj\u00e9tek meg azt, sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1tok meg tornyait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3l n\u00e9zz\u00e9tek meg s\u00e1nczait, j\u00e1rj\u00e1tok be palot\u00e1it, hogy elmondhass\u00e1tok a j\u00f6vend\u00f5 nemzed\u00e9knek:"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, a K\u00f3r\u00e1h fiainak zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg ezt mind ti n\u00e9pek, figyeljetek mind ti, e vil\u00e1g lak\u00f3i!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ak\u00e1r k\u00f6zemberek fiai, ak\u00e1r f\u00f5emberek fiai, egy\u00fctt a gazdag \u00e9s szeg\u00e9ny."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e9n sz\u00e1jam b\u00f6lcsess\u00e9get besz\u00e9l, sz\u00edvemnek elm\u00e9lked\u00e9se tudom\u00e1ny."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9ldabesz\u00e9dre hajtom f\u00fclemet, h\u00e1rfasz\u00f3val nyitom meg mes\u00e9met."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi\u00e9rt f\u00e9ljek a gonoszs\u00e1g napjain, mikor nyomorgat\u00f3im b\u00fbne vesz k\u00f6r\u00fcl,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kik gazdags\u00e1gukban b\u00edznak, \u00e9s nagy vagyonukkal dicsekesznek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Senki sem v\u00e1lthatja meg atyjafi\u00e1t, nem adhat \u00e9rte v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat Istennek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minthogy lelk\u00f6knek v\u00e1lts\u00e1ga dr\u00e1ga, abba kell hagynia \u00f6r\u00f6kre;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g ha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lne is \u00e9s nem l\u00e1tn\u00e1 meg a s\u00edrg\u00f6d\u00f6rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De megl\u00e1tja! A b\u00f6lcsek is meghalnak; egy\u00fctt v\u00e9sz el bolond \u00e9s ostoba, \u00e9s gazdags\u00e1gukat m\u00e1soknak hagyj\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gondolatjok [ez:] az \u00f5 h\u00e1zok \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, lak\u00f3helyeik nemzed\u00e9kr\u00f5l- nemzed\u00e9kre [sz\u00e1llnak,] nev\u00f6ket hangoztatj\u00e1k a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedig az ember, m\u00e9g ha tisztess\u00e9gben van, sem marad meg; hasonl\u00edt a barmokhoz, a melyeket lev\u00e1gnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez az \u00f5 sorsuk bolonds\u00e1g n\u00e9kik; de az\u00e9rt gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek szavokban az \u00f5 k\u00f6vet\u00f5ik. Szela."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mint juhok, a Seolra vettetnek, a hal\u00e1l legelteti \u00f5ket, \u00e9s az igazak uralkodnak rajtok reggel; alakjokat elem\u00e9szti a Seol, t\u00e1vol az \u00f5 lak\u00e1sukt\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csak Isten v\u00e1lthatja ki lelkemet a Seol kez\u00e9b\u00f5l, mikor [az] megragad engem. Szela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, ha valaki meggazdagszik, ha meg\u00f6regb\u00fcl h\u00e1z\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9ge;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert semmit sem vihet el mag\u00e1val, ha meghal; dics\u00f5s\u00e9ge nem sz\u00e1ll le ut\u00e1na."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha \u00e9let\u00e9ben \u00e1ldottnak vallja is mag\u00e1t, s ha dics\u00e9rnek is t\u00e9ged, hogy j\u00f3l tett\u00e9l magaddal:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "[M\u00e9gis] az \u00f5 aty\u00e1inak nemzets\u00e9g\u00e9hez jut, a kik soha sem l\u00e1tnak vil\u00e1goss\u00e1got."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "As\u00e1f zsolt\u00e1ra. &Az Istenek Istene, az \u00dar sz\u00f3l, \u00e9s h\u00edvja a f\u00f6ldet a nap kelt\u00e9t\u00f5l lenyugt\u00e1ig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Sionr\u00f3l, a melynek sz\u00e9ps\u00e9ge t\u00f6k\u00e9letes, f\u00e9nyeskedik Isten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elj\u00f6n a mi Isten\u00fcnk \u00e9s nem hallgat; em\u00e9szt\u00f5 t\u00fbz van el\u00f5tte, s k\u00f6r\u00fclte er\u00f5s forg\u00f3sz\u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00edvja az egeket onnan fel\u00fcl, \u00e9s a f\u00f6ldet, hogy meg\u00edt\u00e9lje n\u00e9p\u00e9t:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gy\u00fbjts\u00e9tek el\u00e9m kegyeseimet, a kik \u00e1ldozattal er\u00f5s\u00edtik sz\u00f6vets\u00e9gemet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s az egek kijelentik az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t, mert az Isten bir\u00f3. Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallgass \u00e9n n\u00e9pem, hadd sz\u00f3ljak! Te Izr\u00e1el, hadd tegyek bizonys\u00e1got r\u00f3lad; Isten vagyok \u00e9n, a te Istened."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem feddlek \u00e9n t\u00e9ged \u00e1ldozataid\u00e9rt, \u00e9s hogy \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataid sz\u00fcntelen el\u00f5ttem vannak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "[De] nem fogadhatok el tulkot a te h\u00e1zadb\u00f3l, vagy bakokat a te aklaidb\u00f3l;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert eny\u00e9m az erd\u00f5nek minden vadja, a barmok az ezernyi hegyeken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ismerem a hegyeknek minden sz\u00e1rnyas\u00e1t, \u00e9s a mez\u00f5 \u00e1llatai [tudva vannak] n\u00e1lam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha meg\u00e9hezn\u00e9m, nem mondan\u00e1m meg n\u00e9ked, mert eny\u00e9m e vil\u00e1g \u00e9s ennek mindene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avagy eszem-\u00e9 \u00e9n a bik\u00e1k h\u00fas\u00e1t, \u00e9s a bakoknak v\u00e9r\u00e9t iszom-\u00e9?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1val \u00e1ldozz\u00e1l az Istennek, \u00e9s teljes\u00edtsd a fels\u00e9gesnek fogad\u00e1sidat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s h\u00edvj seg\u00edts\u00e9g\u00fcl engem a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n, \u00e9n megszabad\u00edtlak t\u00e9ged \u00e9s te dics\u00f5\u00edtesz engem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A gonosznak pedig ezt mondja Isten: Mi\u00e9rt besz\u00e9lsz te rendel\u00e9seimr\u00f5l, \u00e9s veszed sz\u00e1dra az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen te gy\u00fbl\u00f6l\u00f6d a feny\u00edt\u00e9st, \u00e9s h\u00e1tad m\u00f6g\u00e9 veted rendel\u00e9simet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha lop\u00f3t l\u00e1tsz, mell\u00e9 adod magad, \u00e9s ha par\u00e1zn\u00e1kat, t\u00e1rsalkodol vel\u00f6k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A sz\u00e1dat gonoszs\u00e1gra t\u00e1tod, \u00e9s a nyelved csal\u00e1rds\u00e1got sz\u00f5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le\u00fclsz \u00e9s felebar\u00e1todra besz\u00e9lsz, any\u00e1d fi\u00e1t is megszidalmazod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezeket teszed \u00e9s \u00e9n hallgassak? Azt gondolod, olyan vagyok, mint te? Megfeddelek t\u00e9ged, \u00e9s el\u00e9dbe sorozom [azokat.]"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg ezt, ti Istent felejt\u00f5k, hogy el ne ragadjalak menthetetlen\u00fcl:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ki h\u00e1l\u00e1val \u00e1ldozik, az dics\u00f5\u00edt engem, \u00e9s a ki az \u00fatra vigy\u00e1z, annak mutatom meg Istennek szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor \u00f5 hozz\u00e1 ment N\u00e1t\u00e1n, a pr\u00f3f\u00e9ta, minekut\u00e1na Bethsab\u00e9val v\u00e9tkezett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam \u00e9n Istenem a te kegyelmess\u00e9ged szerint; irgalmass\u00e1godnak sokas\u00e1ga szerint t\u00f6r\u00f6ld el az \u00e9n b\u00fbneimet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eg\u00e9szen moss ki engemet az \u00e9n \u00e1lnoks\u00e1gomb\u00f3l, \u00e9s az \u00e9n v\u00e9tkeimb\u00f5l tiszt\u00edts ki engemet;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ismerem az \u00e9n b\u00fbneimet, \u00e9s az \u00e9n v\u00e9tkem sz\u00fcntelen el\u00f5ttem [forog.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyed\u00fcl te ellened v\u00e9tkeztem, \u00e9s cselekedtem azt, a mi gonosz a te szemeid el\u00f5tt; hogy igaz l\u00e9gy besz\u00e9dedben, \u00e9s tiszta \u00edt\u00e9letedben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n v\u00e9tekben fogantattam, \u00e9s b\u00fbnben melengetett engem az any\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 te az igazs\u00e1gban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6l, a mely a ves\u00e9kben van, \u00e9s bens\u00f5mben b\u00f6lcses\u00e9gre tan\u00edtasz engem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiszt\u00edts meg engem izs\u00f3ppal, \u00e9s tiszta leszek; moss meg engemet, \u00e9s feh\u00e9rebb leszek a h\u00f3n\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallass \u00f6r\u00f6met \u00e9s v\u00edgass\u00e1got velem, hogy \u00f6rvendezzenek csontjaim, a melyeket \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rejtsd el orcz\u00e1dat az \u00e9n v\u00e9tkeimt\u00f5l, \u00e9s t\u00f6r\u00f6ld el minden \u00e1lnoks\u00e1gomat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tiszta sz\u00edvet teremts bennem, oh Isten, \u00e9s az er\u00f5s lelket \u00faj\u00edtsd meg bennem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne vess el engem a te orcz\u00e1d el\u00f5l, \u00e9s a te szent lelkedet ne vedd el t\u00f5lem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Add vissza n\u00e9kem a te szabad\u00edt\u00e1sodnak \u00f6r\u00f6m\u00e9t, \u00e9s engedelmess\u00e9g lelk\u00e9vel t\u00e1mogass engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadd tan\u00edtsam a b\u00fbn\u00f6s\u00f6ket a te \u00fataidra, hogy a v\u00e9tkez\u00f5k megt\u00e9rjenek hozz\u00e1d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg engemet a v\u00e9ront\u00e1st\u00f3l, oh Isten, szabad\u00edt\u00e1somnak Istene! hogy harsogja nyelvem a te igazs\u00e1godat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uram, nyisd meg az \u00e9n ajakimat, hogy hirdesse sz\u00e1jam a te dics\u00e9retedet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert nem kiv\u00e1nsz te v\u00e9res\u00e1ldozatot, hogy adn\u00e9k azt, \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatban sem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten el\u00f5tt [kedves] \u00e1ldozatok: a t\u00f6redelmes l\u00e9lek; a t\u00f6redelmes \u00e9s b\u00fbnb\u00e1n\u00f3 sz\u00edvet oh Isten nem veted te meg!"
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor az Idumeus D\u00f3eg elj\u00f6tt \u00e9s h\u00edrt vitt Saulnak, \u00e9s ezt mond\u00e1 n\u00e9ki: D\u00e1vid az Akhim\u00e9lek h\u00e1z\u00e1ba ment be."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mit dicsekedel gonoszs\u00e1gban, oh te magab\u00edr\u00f3? Az Istennek kegyelme sz\u00fcntelen val\u00f3!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nyelved \u00e1rtalmakon elm\u00e9lkedik, s olyan mint az \u00e9les oll\u00f3, te \u00e1lnoks\u00e1gnak mestere!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szereted a gonoszt ink\u00e1bb, hogy nem a j\u00f3t, \u00e9s a hazugs\u00e1got ink\u00e1bb, mint igazs\u00e1got sz\u00f3lni. Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szeretsz minden \u00e1rtalmas besz\u00e9det, [\u00e9s] az \u00e1lnok nyelvet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meg is ront az Isten t\u00e9ged, teljesen eltakar\u00edt, kigyoml\u00e1l t\u00e9ged a te hajl\u00e9kodb\u00f3l, \u00e9s kiszaggat t\u00e9ged az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l. Szela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tj\u00e1k [ezt] az igazak, \u00e9s f\u00e9lnek, \u00e9s nevetnek rajta:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az a f\u00e9rfi\u00fa, a ki nem Istent fogadta er\u00f5ss\u00e9g\u00e9v\u00e9, hanem az \u00f5 gazdags\u00e1g\u00e1nak sokas\u00e1g\u00e1ban b\u00edzott, \u00e9s ereje az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1ban volt!"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a mahalathra, D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta a balgatag az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: Nincs Isten. Megromlottak \u00e9s \u00fat\u00e1latos hamiss\u00e1got cselekedtek, nincs a ki j\u00f3t cselekedj\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten letekint a mennyb\u00f5l az emberek fiaira, hogy megl\u00e1ssa, ha van-\u00e9 \u00e9rtelmes, Istent keres\u00f5?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan elhajlottak, \u00e9s valamennyien megromlottak, nincsen a ki j\u00f3t cselekedj\u00e9k, nincsen csak egy is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avagy nincs \u00e9rtelem a hamiss\u00e1gnak cselekv\u00f5iben, a kik az \u00e9n n\u00e9pemet megeszik, mintha kenyeret enn\u00e9nek, a kik az Istent seg\u00edts\u00e9g\u00fcl nem h\u00edvj\u00e1k?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ott f\u00e9lnek [nagy] f\u00e9lelemmel, a hol nincsen f\u00e9lelem; mert az Isten elsz\u00e9leszti azoknak tetemeit, a kik t\u00e1bort j\u00e1rnak ellened; megsz\u00e9gyen\u00edted azokat, mert az Isten megveti \u00f5ket."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, hangszerekkel; D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor a Zifeusok elj\u00f6ttek, \u00e9s azt mond\u00e1k Saulnak: Nem mi n\u00e1lunk lappang-\u00e9 D\u00e1vid?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten, a te neveddel szabad\u00edts meg engemet, \u00e9s a te hatalmass\u00e1goddal \u00e1llj bossz\u00fat \u00e9rtem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten, hallgasd meg az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gomat, figyelmezz az \u00e9n sz\u00e1jam besz\u00e9deire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert idegenek t\u00e1madtak ellenem, \u00e9s kegyetlenek keresik lelkemet, a kik nem is gondolnak Istenre. Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, Isten seg\u00edt\u00f5m n\u00e9kem, az \u00dar az \u00e9n lelkemnek t\u00e1mogat\u00f3ja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bossz\u00fat \u00e1ll az ut\u00e1nam leselked\u00f5k\u00f6n; a te igazs\u00e1god \u00e1ltal rontsd meg \u00f5ket."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, hangszerekkel; D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasd meg, Isten, az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gomat, \u00e9s ne rejtsd el magadat az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem el\u00f5l;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Figyelmezz \u00e9n re\u00e1m \u00e9s hallgass meg engemet; mert keseregve bolyongok \u00e9s jajgatok!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az ellens\u00e9gnek szav\u00e1\u00e9rt [\u00e9s] a hitetlenek nyomorgat\u00e1s\u00e1\u00e9rt: mert hazugs\u00e1got h\u00e1r\u00edtanak re\u00e1m, \u00e9s [nagy] d\u00fch\u00f6ss\u00e9ggel ellenkeznek velem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9n sz\u00edvem reszket bennem, \u00e9s a hal\u00e1l f\u00e9lelmei k\u00f6r\u00fclvettek engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e9lelem \u00e9s retteg\u00e9s esett \u00e9n re\u00e1m, \u00e9s borzad\u00e1ly vett k\u00f6r\u00fcl engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mond\u00e1m: Vajha sz\u00e1rnyam volna, mint a galambnak! Elrep\u00fcln\u00e9k \u00e9s nyugodn\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, messze elmenn\u00e9k \u00e9s a puszt\u00e1ban lakozn\u00e1m. Szela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sietn\u00e9k kiszabadulni e sebes sz\u00e9lb\u00f5l, e forg\u00f3sz\u00e9lb\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rontsd meg Uram, [\u00e9s] oszlasd meg az \u00f5 nyelv\u00f6ket; mert er\u00f5szakot \u00e9s h\u00e1borg\u00e1st l\u00e1tok a v\u00e1rosban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nappal \u00e9s \u00e9jjel k\u00f6r\u00fclj\u00e1rj\u00e1k azt annak k\u00f5falain\u00e1l, bent hamiss\u00e1g \u00e9s \u00e1rtalom van abban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Veszedelem van bensej\u00e9ben; s nem t\u00e1vozik annak ter\u00e9r\u00f5l a zsarnoks\u00e1g \u00e9s csal\u00e1rds\u00e1g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert nem ellens\u00e9g szidalmazott engem, hisz [azt] elszenvedn\u00e9m; nem gy\u00fbl\u00f6l\u00f5m emelte fel mag\u00e1t ellenem, hiszen elrejtettem volna magamat az el\u00f5l:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hanem te, hozz\u00e1m hasonl\u00f3 haland\u00f3, \u00e9n bar\u00e1tom \u00e9s ismer\u00f5s\u00f6m,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kik egy\u00fctt \u00e9des bizalomban \u00e9lt\u00fcnk; az Isten h\u00e1z\u00e1ba j\u00e1rtunk a t\u00f6megben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A hal\u00e1l vegye \u00f5ket k\u00f6r\u00fcl, elevenen sz\u00e1lljanak a Seolba; mert gonoszs\u00e1g van lak\u00e1sukban, kebel\u00f6kben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n az Istenhez ki\u00e1ltok, \u00e9s az \u00dar megszabad\u00edt engem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Estve, reggel \u00e9s d\u00e9lben panaszkodom \u00e9s s\u00f3hajtozom, \u00e9s \u00f5 meghallja az \u00e9n sz\u00f3mat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megszabad\u00edtja lelkemet b\u00e9kess\u00e9gre a r\u00e1m t\u00e1mad\u00f3 hadt\u00f3l, mert sokan vannak ellenem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meghallja Isten \u00e9s megfelel n\u00e9kik, (mivelhogy \u00f5 eleit\u00f5l fogva tr\u00f3nol, Szela), a kik nem akarnak megv\u00e1ltozni \u00e9s nem f\u00e9lik az Istent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kezeit felemelte a vele b\u00e9kess\u00e9gben l\u00e9v\u00f5kre; megszegte az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A vajn\u00e1l sim\u00e1bb az \u00f5 sz\u00e1ja, pedig sz\u00edv\u00e9ben h\u00e1bor\u00fas\u00e1g van; l\u00e1gyabbak besz\u00e9dei az olajn\u00e1l, pedig \u00e9les szably\u00e1k azok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vessed az \u00darra a te terhedet, \u00f5 gondot visel r\u00f3lad, \u00e9s nem engedi, hogy valamikor ingadozz\u00e9k az igaz."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a J\u00f3nathelem rehokimra; D\u00e1vidnak mikt\u00e1mja; mikor megragadt\u00e1k \u00f5t a filiszteusok G\u00e1thban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam Istenem, mert haland\u00f3 t\u00e1tog ellenem \u00e9s mindennap hadakozv\u00e1n, nyomorgat engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim minden napon t\u00e1tognak re\u00e1m: bizony sokan hadakoznak ellenem, oh magass\u00e1gos [Isten!]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor f\u00e9lnem kellene is, \u00e9n b\u00edzom te benned."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten \u00e1ltal dicsekedem az \u00f5 ig\u00e9j\u00e9vel; az Istenben bizom, nem f\u00e9lek; ember mit \u00e1rthatna n\u00e9kem?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minden nap elforgatj\u00e1k besz\u00e9deimet; minden gondolatjok ellenem van, \u00e1rtalomra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egybegy\u00fblnek, elrejt\u00f5znek, sarkaimat lesik, mert kiv\u00e1nj\u00e1k az \u00e9n lelkemet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gonoszs\u00e1ggal menekedhetn\u00e9nek? Haraggal rontsd meg, oh Isten, a n\u00e9peket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bujdos\u00e1somnak sz\u00e1m\u00e1t j\u00f3l tudod: szedd t\u00f6ml\u00f5dbe k\u00f6nnyeimet! Avagy nem tudod-\u00e9 azoknak sz\u00e1m\u00e1t?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megh\u00e1tr\u00e1lnak majd ellens\u00e9geim, mikor ki\u00e1ltok; \u00edgy tudom meg, hogy velem van az Isten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dics\u00e9rem Istent, az \u00f5 \u00edg\u00e9ret\u00e9\u00e9rt, dics\u00e9rem az Urat az \u00f5 ig\u00e9ret\u00e9\u00e9rt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Istenben b\u00edzom, nem f\u00e9lek; ember mit \u00e1rthatna n\u00e9kem?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tartozom, oh Isten, az \u00e9n n\u00e9ked tett fogad\u00e1saimmal; megadom n\u00e9ked a h\u00e1la\u00e1ldozatokat;"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek az altash\u00e9tre; D\u00e1vid mikt\u00e1mja; mikor Saul el\u00f5l a barlangba menek\u00fclt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, oh Isten k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, mert benned b\u00edzik az \u00e9n lelkem; \u00e9s sz\u00e1rnyaid \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba menek\u00fcl\u00f6k, a m\u00edg elvonulnak a veszedelmek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A magass\u00e1gos Istenhez ki\u00e1ltok; Istenhez, a ki j\u00f3t v\u00e9gez fel\u00f5lem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elk\u00fcld a mennyb\u00f5l \u00e9s megtart engem: meggyal\u00e1zza az engem elnyel\u00f5t. Szela. Elk\u00fcldi Isten az \u00f5 kegyelm\u00e9t \u00e9s h\u00fbs\u00e9g\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9n lelkem oroszl\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt van, t\u00fbzok\u00e1d\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt fekszem; emberek k\u00f6z\u00f6tt, a kiknek foguk d\u00e1rda \u00e9s nyilak, nyelv\u00f6k pedig \u00e9les szablya."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magasztaltass\u00e1l fel az egek felett, oh Isten! Mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n legyen a te dics\u00f5s\u00e9ged!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3t k\u00e9sz\u00edtettek l\u00e1baimnak, lelkem megg\u00f6rnyedett; vermet \u00e1stak \u00e9n el\u00f5ttem, de \u00f5k estek abba. Szela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9sz az \u00e9n sz\u00edvem, oh Isten, k\u00e9sz az \u00e9n sz\u00edvem; hadd \u00e9nekeljek \u00e9s zengedezzek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Serkenj fel \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gem, serkenj fel te lant \u00e9s h\u00e1rfa, hadd k\u00f6ltsem fel a hajnalt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok n\u00e9ked, \u00e9n Uram, a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s zengedezek n\u00e9ked a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert nagy az egekig a te kegyelmed, \u00e9s a felh\u00f5kig a te h\u00fbs\u00e9ged."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek az altash\u00e9tre; D\u00e1vid mikt\u00e1mja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avagy val\u00f3ban a n\u00e9ma igazs\u00e1got sz\u00f3laltatj\u00e1tok-\u00e9 meg? Avagy igaz\u00e1n \u00edt\u00e9ltek-\u00e9 ti embernek fiai?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb hamiss\u00e1got forgattok a ti sz\u00edvetekben! a ti kezeiteknek hamiss\u00e1g\u00e1t m\u00e9ritek e f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elt\u00e9rtek a gonoszok fogantat\u00e1suk \u00f3ta; t\u00e9velygenek a hazugok anyjok m\u00e9h\u00e9t\u00f5l kezdve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9rg\u00f6k olyan, mint a k\u00edgy\u00f3nak m\u00e9rge; mint a siket \u00e1spis\u00e9, a mely f\u00fcleit bedugja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mely nem hallja a b\u00fbb\u00e1josoknak szav\u00e1t, sem a b\u00fbv\u00f6l\u00f5\u00e9t, a ki b\u00fbb\u00e1jakban j\u00e1rtas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten, rontsd meg az \u00f5 fogaikat az \u00f5 sz\u00e1jokban; az oroszl\u00e1noknak z\u00e1pfogait t\u00f6rd \u00f6ssze, Uram!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Olvadjanak el, folyjanak sz\u00e9llyel, mint a v\u00edz; ha felteszi nyilait, legyenek tompultak azok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Legyenek mint a csiga, a mely sz\u00e9tfolyv\u00e1n, elm\u00falik; mint az aszszonynak id\u00e9tlen sz\u00fcl\u00f6tte, a mely nem l\u00e1tta a napot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Miel\u00f5tt meg\u00e9rezn\u00e9k fazekaitok a t\u00f6vist, mind nyersen, mind \u00e9g\u00f5n elragadja azt a forg\u00f3sz\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl az igaz, mikor l\u00e1tja a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1st; l\u00e1bait mossa a gonosznak v\u00e9r\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek az altash\u00e9tre. D\u00e1vid mikt\u00e1mja; mid\u00f5n [embereket ]k\u00fclde Saul, \u00e9s \u00f5riz\u00e9k az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t, hogy meg\u00f6lj\u00e9k \u00f5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg engemet az \u00e9n ellens\u00e9geimt\u00f5l, Istenem; a re\u00e1m t\u00e1mad\u00f3kt\u00f3l ments meg engemet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg engemet a gonosztev\u00f5kt\u00f5l, \u00e9s a v\u00e9ront\u00f3 emberek ellen tarts meg engemet;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 lelkem ut\u00e1n leselkednek, egybegy\u00fbltek ellenem az er\u00f5sek; a n\u00e9lk\u00fcl, hogy hib\u00e1s vagy v\u00e9tkes voln\u00e9k, Uram!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00fbn\u00f6m n\u00e9lk\u00fcl egybegy\u00fblnek \u00e9s k\u00e9sz\u00fclnek [ellenem]: serkenj fel el\u00f5mbe \u00e9s l\u00e1sd meg [ezeket!]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te, oh Uram, Seregek Istene, Izr\u00e1el Istene, serkenj fel! B\u00fcntesd meg mind e pog\u00e1nyokat, ne k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj senkin, a ki hamiss\u00e1got cselekszik. Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estenden megjelennek, ord\u00edtnak, mint az eb; k\u00f6r\u00fclj\u00e1rj\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, sz\u00e1jokkal cs\u00e1csognak, ajkaikon szably\u00e1k vannak: hisz, [\u00fagy mond], kicsoda hallja meg?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te pedig, Uram, neveted \u00f5ket, \u00e9s megcs\u00fafolod mind e pog\u00e1ny n\u00e9pet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hatalm\u00e1[val szemben] te re\u00e1d vigy\u00e1zok; mert Isten az \u00e9n v\u00e1ram."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El\u00f5mbe j\u00f6n az \u00e9n kegyelmes Istenem; l\u00e1tnom engedi Isten az \u00e9n ellens\u00e9geim [roml\u00e1s\u00e1t.]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne \u00f6ld meg \u00f5ket, hogy n\u00e9pem meg ne felejtkezz\u00e9k; bujdos\u00f3kk\u00e1 tedd \u00f5ket a te hatalmaddal, \u00e9s al\u00e1zd meg \u00f5ket Uram, mi paizsunk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00e1juknak v\u00e9tke az \u00f5 ajkaiknak besz\u00e9de, fogattassanak meg kev\u00e9lys\u00e9g\u00fckben; mert csak \u00e1tkot \u00e9s hazugs\u00e1got sz\u00f3lnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vesz\u00edtsd el \u00f5ket b\u00fasul\u00e1sodban, vesz\u00edtsd el \u00f5ket, hogy ne legyenek; \u00e9s tudj\u00e1k meg, hogy Isten uralkodik a J\u00e1k\u00f3b f\u00f6l\u00f6tt, mind a f\u00f6ldnek hat\u00e1r\u00e1ig. Szela."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estenden megjelennek, ord\u00edtnak, mint az eb, k\u00f6r\u00fclj\u00e1rj\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9tel ut\u00e1n barangolnak, \u00e9s ha nem laknak j\u00f3l, virrasztanak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00e9neklem a te hatalmadat, \u00e9s reggelenkint zengem a te kegyelmess\u00e9gedet; mert v\u00e1ram volt\u00e1l \u00e9s mened\u00e9kem az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gom napj\u00e1n."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a susanheduthra, D\u00e1vidnak tan\u00edt\u00f3 mikt\u00e1mja;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor harczolt a mesopot\u00e1miai szirusokkal \u00e9s a cz\u00f3bai szirusokkal; \u00e9s visszafordult Jo\u00e1b \u00e9s megverte az Edomit\u00e1kat a S\u00f3v\u00f6lgyben, tizenk\u00e9tezeret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten, elvetett\u00e9l minket, elsz\u00e9lesztett\u00e9l minket; megharagudt\u00e1l, hozz vissza minket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megrend\u00edtetted ez orsz\u00e1got, kett\u00e9 szakasztottad; \u00e9p\u00edtsd meg roml\u00e1sait, mert megindult."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A te n\u00e9peddel neh\u00e9z dolgokat l\u00e1ttatt\u00e1l: b\u00f3d\u00edt\u00f3 borral itatt\u00e1l minket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adt\u00e1l a t\u00e9ged f\u00e9l\u00f5knek z\u00e1szl\u00f3t, melyet felemeljenek az igazs\u00e1g\u00e9rt. Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy megszabaduljanak a te kedveltjeid: seg\u00edts jobboddal \u00e9s hallgass meg minket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f5 szent hely\u00e9n mondotta Isten: \u00d6rvendezek, kiosztom Sikemet \u00e9s kim\u00e9rem a Szukk\u00f3t v\u00f6lgy\u00e9t:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enyim Gile\u00e1d \u00e9s enyim Manasse, Efraim az \u00e9n fejemnek oltalma: J\u00fada az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9ny-rendel\u00f5m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mo\u00e1b az \u00e9n mosd\u00f3medencz\u00e9m, Edomra vetem az \u00e9n sarumat; te Filisztea n\u00e9kem \u00f6r\u00fclj!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kicsoda vezet engem az er\u00f5s v\u00e1rosba? Kicsoda kis\u00e9rt el Edomig engem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem te-\u00e9, oh Isten, a ki megvetett\u00e9l minket, s nem vonult\u00e1l ki, oh Isten, a mi seregeinkkel?"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek hangszerre: D\u00e1vid\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasd meg, oh Isten, az \u00e9n ki\u00e1lt\u00e1somat; figyelmezz\u00e9l az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u00f5l ki\u00e1ltok te hozz\u00e1d; mert sz\u00edvem elepedt: V\u00edgy el engem [innen] a szikl\u00e1ra, a hova \u00e9n nem jutok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert te vagy az \u00e9n mened\u00e9kem, s er\u00f5s tornyom az ellens\u00e9g ellen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hadd lakozzam a te s\u00e1torodban mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; hadd menek\u00fcljek a te sz\u00e1rnyaid \u00e1rny\u00e9ka al\u00e1! Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert te, oh Isten, meghallgattad az \u00e9n fogad\u00e1saimat; a te neved tisztel\u00f5inek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t megadtad n\u00e9kem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adj napokat a kir\u00e1ly napjaihoz, esztendeit nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre [nyujtsd.]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten el\u00f5tt lakozz\u00e9k \u00f6r\u00f6kk\u00e9; kegyelmedet \u00e9s h\u00fbs\u00e9gedet rendeld ki, hogy \u00f5rizz\u00e9k meg \u00f5t."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, Jedutun szerint; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csak Istenben nyugoszik meg lelkem; t\u00f5le van az \u00e9n szabadul\u00e1som."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csak \u00f5 az \u00e9n k\u00f5szikl\u00e1m \u00e9s szabadul\u00e1som; \u00f5 az \u00e9n oltalmam, az\u00e9rt nem rend\u00fcl\u00f6k meg felett\u00e9bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meddig t\u00e1madtok m\u00e9g egy ember ellen; [meddig] t\u00f6rt\u00f6k ellene valamennyien, mint meghanyatlott fal \u00e9s d\u00fbl\u00f5 ker\u00edt\u00e9s ellen?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak arr\u00f3l tan\u00e1cskoznak, mim\u00f3don vess\u00e9k \u00f5t le m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1b\u00f3l; szeretik a hazugs\u00e1got; sz\u00e1jukkal \u00e1ldanak, sz\u00edv\u00fckben \u00e1tkoznak. Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak Istenben nyugodj\u00e1l meg lelkem, mert t\u00f5le van rem\u00e9nys\u00e9gem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csak \u00f5 az \u00e9n k\u00f5szikl\u00e1m \u00e9s szabadul\u00e1som; \u00f5 az \u00e9n oltalmam, az\u00e9rt nem rend\u00fcl\u00f6k meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Istenn\u00e9l van szabadul\u00e1som \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gem; az \u00e9n er\u00f5s k\u00f5szikl\u00e1m, az \u00e9n mened\u00e9kem Istenben van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00edzzatok \u00f5 benne mindenkor, ti n\u00e9pek; \u00f6nts\u00e9tek ki el\u00f5tte sz\u00edveteket; Istn a mi mened\u00e9k\u00fcnk. Szela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony hi\u00e1baval\u00f3k a k\u00f6zembernek fiai \u00e9s hazugok a f\u00f5embernek fiai; ha m\u00e9r\u00f5serpeny\u00f5be vettetnek, mind al\u00e1bbval\u00f3k a semmin\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne b\u00edzzatok zsarolt javakban, \u00e9s rablott j\u00f3sz\u00e1ggal ne kev\u00e9lykedjetek; a vagyonban, ha n\u00f5, ne bizakodjatok;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egyszer sz\u00f3lott az Isten, k\u00e9tszer hallottam ugyanazt, hogy a hatalom az Isten\u00e9."
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, mikor a J\u00fada puszt\u00e1j\u00e1ban volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten! \u00e9n Istenem vagy te, j\u00f3 reggel kereslek t\u00e9ged; t\u00e9ged szomj\u00fahoz lelkem, t\u00e9ged s\u00f3v\u00e1rog testem a kiaszott, elepedt f\u00f6ld\u00f6n, a melynek nincs vize;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy l\u00e1thassalak t\u00e9ged a szent helyen, szeml\u00e9lv\u00e9n a te hatalmadat \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gedet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen a te kegyelmed jobb az \u00e9letn\u00e9l: az \u00e9n ajakim hadd dics\u00e9rjenek t\u00e9ged."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ldan\u00e1lak ez\u00e9rt \u00e9letem fogyt\u00e1ig; a te nevedben emeln\u00e9m fel kezeimet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mintha zs\u00edrral \u00e9s k\u00f6v\u00e9rs\u00e9ggel teln\u00e9k meg lelkem, mikor v\u00edg ajakkal dics\u00e9rhet t\u00e9ged az \u00e9n sz\u00e1jam!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha re\u00e1d gondolok \u00e1gyamban: \u00f5rv\u00e1lt\u00e1sr\u00f3l \u00f5rv\u00e1lt\u00e1sra r\u00f3lad elm\u00e9lkedem;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert seg\u00edts\u00e9gem volt\u00e1l, \u00e9s a te sz\u00e1rnyaidnak \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00f6rvendeztem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ragaszkodik hozz\u00e1d az \u00e9n lelkem; a te jobbod megt\u00e1mogat engem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azok pedig, a kik veszedelemre keresik lelkemet, a f\u00f6ld m\u00e9lys\u00e9geibe jutnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szablya martal\u00e9kaiul esnek el, \u00e9s a r\u00f3k\u00e1knak lesznek eledelei."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasd meg, Isten, az \u00e9n sz\u00f3mat, mikor panaszkodom; az ellens\u00e9gt\u00f5l val\u00f3 f\u00e9lelemt\u00f5l mentsd meg \u00e9ltemet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rejts el engem a rosszakar\u00f3knak tan\u00e1csa el\u00f5l, a gonosztev\u00f5knek gy\u00fclekezet\u00e9t\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kik meg\u00e9les\u00edtik nyelv\u00f6ket, mint a szably\u00e1t; ir\u00e1nyozz\u00e1k nyilokat, keser\u00fb besz\u00e9d\u00f6ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogy l\u00f6v\u00f6ld\u00f6zz\u00e9k titkon az \u00e1rtatlant; nagy hirtelens\u00e9ggel l\u00f6v\u00f6ld\u00f6zik azt, \u00e9s nem f\u00e9lnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meg\u00e1talkodottak gonosz sz\u00e1nd\u00e9kukban; megegyeztek, hogy t\u00f5rt vetnek titkon, mondj\u00e1k: ki l\u00e1tja \u00f5ket?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1lnoks\u00e1gokat koholnak; a kikoholt tervet v\u00e9grehajt\u00e1k; mindenik\u00f6k keble \u00e9s sz\u00edve kikutathatatlan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De megl\u00f6vi \u00f5ket az Isten; hirtelen ny\u00edl \u00fct rajtok sebet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s megejtik \u00f5ket, a nyelv\u00f6k lesz ellen\u00f6k; iszonyodik mindenki, a ki \u00f5ket l\u00e1tja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor megf\u00e9lemlenek mind az emberek; hirdetni fogj\u00e1k Istennek dolg\u00e1t, \u00e9s meg\u00e9rtik cselekedet\u00e9t."
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; zsolt\u00e1r; D\u00e1vid \u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tied a h\u00f3dolat, a dics\u00e9ret, oh Isten, a Sionon; \u00e9s n\u00e9ked teljes\u00edtik [ott] a fogad\u00e1st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oh k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9st meghallgat\u00f3, hozz\u00e1d folyamodik minden test."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00fbneim er\u00f5t vettek rajtam; v\u00e9tkeinket te bocs\u00e1sd meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog az, a kit te kiv\u00e1lasztasz \u00e9s magadhoz fogadsz, hogy lakozz\u00e9k a te torn\u00e1czaidban; hadd teljesedj\u00fcnk meg a te h\u00e1zadnak javaival, a te templomodnak szents\u00e9g\u00e9vel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csod\u00e1latos dolgokat sz\u00f3lasz n\u00e9k\u00fcnk a te igazs\u00e1godban, idvess\u00e9g\u00fcnknek Istene; e f\u00f6ld minden sz\u00e9l\u00e9nek \u00e9s a messze tengernek bizodalma;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ki hegyeket \u00e9p\u00edt erej\u00e9vel, k\u00f6r\u00fcl van \u00f6vezve hatalommal;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ki lecsillap\u00edtja a tengerek z\u00fag\u00e1s\u00e1t, habjaik z\u00fag\u00e1s\u00e1t, \u00e9s a n\u00e9pek h\u00e1borg\u00e1s\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00e9lnek is jeleidt\u00f5l a sz\u00e9lek lak\u00f3i; a napkelet \u00e9s nyugot hat\u00e1rait meg\u00f6rvendezteted."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megl\u00e1togatod a f\u00f6ldet \u00e9s el\u00e1rasztod; nagyon meggazdag\u00edtod azt. Istennek foly\u00f3ja tele van vizekkel; gabon\u00e1t szerzesz n\u00e9kik, mert \u00fagy rendelted azt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megitatod bar\u00e1zd\u00e1it, g\u00f6r\u00f6ngyeit meglap\u00edtod; z\u00e1pores\u00f5vel megl\u00e1gy\u00edtod azt, term\u00e9s\u00e9t meg\u00e1ldod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megkoron\u00e1zod az esztend\u00f5t j\u00f3voltoddal, \u00e9s a te nyomdokaidon k\u00f6v\u00e9rs\u00e9g fakad;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csepegnek a puszta legel\u00f5i \u00e9s a halmokat v\u00edgs\u00e1g \u00f6vezi."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; zsolt\u00e1r, \u00e9nek. &\u00d6rvendezz Istennek, oh te eg\u00e9sz f\u00f6ld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nekelj\u00e9tek az \u00f5 nev\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t; dics\u00f5\u00edts\u00e9tek az \u00f5 dics\u00e9ret\u00e9t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok Istennek: Mily csud\u00e1latosak a te m\u00fbveid: a te hatalmad nagy volta miatt h\u00edzelegnek n\u00e9ked ellens\u00e9geid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz f\u00f6ld leborul el\u00f5tted; \u00e9nekel n\u00e9ked, \u00e9nekli a te nevedet. Szela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f5jjetek \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok az Isten dolgait; csud\u00e1latosak az \u00f5 cselekedetei az emberek fiain."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tengert sz\u00e1razz\u00e1 v\u00e1ltoztatta, a folyamon gyalog mentek \u00e1t: ott \u00f6rvendezt\u00fcnk \u00f5 benne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ki uralkodik az \u00f5 hatalm\u00e1val \u00f6r\u00f6kk\u00e9, szemmel tartja a pog\u00e1nyokat, hogy az engedetlenek fel ne fuvalkodjanak magukban. Szela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok n\u00e9pek a mi Isten\u00fcnket, \u00e9s hallass\u00e1tok az \u00f5 dics\u00e9ret\u00e9nek szav\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ki megeleven\u00edti lelk\u00fcnket, s nem engedi, hogy l\u00e1baink megt\u00e1ntorodjanak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1l minket, oh Isten, megtiszt\u00edtott\u00e1l, a mint tiszt\u00edtj\u00e1k az ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3ba vitt\u00e9l be minket, megszor\u00edtottad derekainkat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Embert \u00fcltett\u00e9l fej\u00fcnkre, t\u00fbzbe-v\u00edzbe jutottunk: de kihozt\u00e1l benn\u00fcnket b\u00f5s\u00e9gre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elmegyek h\u00e1zadba \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokkal, lefizetem n\u00e9ked fogad\u00e1saimat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A melyeket ajakim ig\u00e9rtek \u00e9s sz\u00e1jam mondott nyomor\u00fas\u00e1gomban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00edzlalt juhokat \u00e1ldozom n\u00e9ked \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, kosok j\u00f3illat\u00fa \u00e1ldozat\u00e1val; \u00f6kr\u00f6ket bakokkal egy\u00fctt \u00e1ldozom n\u00e9ked. Szela."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f5jjetek el \u00e9s hallj\u00e1tok meg, hadd besz\u00e9lem el minden istenf\u00e9l\u00f5nek: miket cselekedett az \u00e9n lelkemmel!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hozz\u00e1 ki\u00e1lt\u00e9k az \u00e9n sz\u00e1jammal, \u00e9s magasztal\u00e1s volt nyelvem alatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha hamiss\u00e1gra n\u00e9ztem volna sz\u00edvemben, meg nem hallgatott volna az \u00e9n Uram."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1mde meghallgatott Isten, figyelmezett k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem szav\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldott az Isten, a ki nem vetette meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, \u00e9s kegyelm\u00e9t [nem vonta meg] t\u00f5lem."
                }
            }
        },
        "67": {
            "chapter_nr": "67",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, hangszerekkel; zsolt\u00e1r; \u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Isten k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n rajtunk \u00e9s \u00e1ldjon meg minket; vil\u00e1gos\u00edtsa meg az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t rajtunk. Szela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hogy megismerj\u00e9k e f\u00f6ld\u00f6n a te \u00fatadat, minden n\u00e9p k\u00f6zt a te szabad\u00edt\u00e1sodat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00e9rnek t\u00e9ged a n\u00e9pek, oh Isten, dics\u00e9rnek t\u00e9ged a n\u00e9pek mindny\u00e1jan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6rvendnek \u00e9s v\u00edgadnak a nemzetek, mert igazs\u00e1ggal \u00edt\u00e9led a n\u00e9peket, \u00e9s a nemzeteket e f\u00f6ld\u00f6n te igazgatod. Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dics\u00e9rnek t\u00e9ged a n\u00e9pek, oh Isten, dics\u00e9rnek t\u00e9ged a n\u00e9pek mindny\u00e1jan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u00f6ld megadta az \u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t: meg\u00e1ld minket az Isten, a mi Isten\u00fcnk;"
                }
            }
        },
        "68": {
            "chapter_nr": "68",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek; D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, \u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felk\u00e9l az Isten, elsz\u00e9lednek ellens\u00e9gei; \u00e9s elfutnak el\u00f5le az \u00f5 gy\u00fbl\u00f6l\u00f5i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A mint a f\u00fcst elsz\u00e9led, \u00fagy sz\u00e9leszted el \u00f5ket; a mint elolvad a viasz a t\u00fbz el\u00f5tt, \u00fagy vesznek el a gonoszok Isten el\u00f5l;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az igazak pedig \u00f6rvendeznek \u00e9s v\u00edgadnak az Isten el\u00f5tt, \u00e9s ujjongnak \u00f6r\u00f6mmel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek Istennek, zengedezzetek az \u00f5 nev\u00e9nek; csin\u00e1ljatok \u00fatat annak, a ki j\u00f6n a puszt\u00e1kon \u00e1t, a kinek Jah a neve, \u00e9s \u00f6r\u00fcljetek el\u00f5tte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1rv\u00e1knak atyja, \u00f6zvegyeknek b\u00edr\u00e1ja az Isten az \u00f5 szents\u00e9ges hajl\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten hozza vissza a sz\u00e1m\u00fbz\u00f6tteket, kihozza boldogs\u00e1gra a foglyokat; csak az engedetlenek lakoznak sivatag helyen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oh Isten, mikor kivonult\u00e1l a te n\u00e9ped el\u00f5tt, mikor a puszt\u00e1ba bel\u00e9pt\u00e9l: Szela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A f\u00f6ld reng vala, az egek is csepegnek vala Isten el\u00f5tt, ez a Sinai hegy is az Isten el\u00f5tt, az Izr\u00e1el Istene el\u00f5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f5 z\u00e1port hintesz vala, oh Isten, a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedre, s a lankad\u00f3t meg\u00faj\u00edtod vala."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benne tany\u00e1zott a te gy\u00fclekezeted: te szerz\u00e9d j\u00f3voltodb\u00f3l a szeg\u00e9nynek, oh Isten!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar ad vala sz\u00f3lniok az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt viv\u00f5 asszonyok nagy csapat\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A seregek kir\u00e1lyai futnak, futnak: s a h\u00e1zi asszony zs\u00e1km\u00e1nyt osztogat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha cser\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt hevertek is: [olyanok lesztek, mint] a galambnak sz\u00e1rnyai, a melyeket ez\u00fcst bor\u00edt, vagy [mint] vitorla-tollai, a melyek sz\u00ednarany f\u00e9ny\u00fbek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mikor a Mindenhat\u00f3 sz\u00e9tsz\u00f3rta benne a kir\u00e1lyokat, [mintha] h\u00f3 esett [volna] a Salmonon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isten hegye a B\u00e1s\u00e1n hegye; sok halm\u00fa hegy a B\u00e1s\u00e1n hegye;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mit kev\u00e9lykedtek ti sok halm\u00fa hegyek? Ezt a hegyet v\u00e1lasztotta Isten lak\u00f3hely\u00e9\u00fcl; bizony [ezen] lakozik az \u00dar mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az Isten szekere h\u00faszezer, ezer meg ezer; az \u00dar k\u00f6z\u00f6tt\u00fck van, mint a Sinai [hegyen] az \u00f5 szent [hajl\u00e9k\u00e1]ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Felment\u00e9l a magass\u00e1gba, foglyokat vezett\u00e9l, adom\u00e1nyokat fogadt\u00e1l emberekben: m\u00e9g a p\u00e1rt\u00fct\u00f5k is [ide j\u00f6nnek] lakni, oh Uram Isten!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00dar! Napr\u00f3l-napra gondoskodik r\u00f3lunk a mi szabad\u00edt\u00e1sunk Istene! Szela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez a mi Isten\u00fcnk a szabad\u00edt\u00e1snak Istene, \u00e9s az \u00dar Isten az, a ki megszabad\u00edt a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Csak Isten ronthatja meg az \u00f5 ellens\u00e9geinek fej\u00e9t, a b\u00fbneiben j\u00e1r\u00f3nak \u00fcst\u00f6k\u00f6s kopony\u00e1j\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azt mondta vala az \u00dar: B\u00e1s\u00e1nb\u00f3l visszahozlak, a tenger m\u00e9lys\u00e9g\u00e9b\u00f5l is kihozlak,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hogy l\u00e1badat veresre fessed a v\u00e9rben, ebeidnek nyelve az ellens\u00e9gb\u00f5l lakom\u00e1zz\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1k a te bevonul\u00e1sodat, oh Isten! Az \u00e9n Istenem, kir\u00e1lyom bevonul\u00e1s\u00e1t a szent\u00e9lybe."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El\u00f5l mennek vala az \u00e9nekl\u00f5k, ut\u00e1nok a h\u00farpenget\u00f5k, k\u00f6z\u00e9pen a dobol\u00f3 le\u00e1nyok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A gy\u00fclekezetekben \u00e1ldj\u00e1tok az Istent, az Urat \u00e1ldj\u00e1tok, ti Izr\u00e1el magv\u00e1b\u00f3l val\u00f3k!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ott a kis Benj\u00e1min, a ki uralkodik rajtok, a J\u00fada fejedelmei \u00e9s az \u00f5 gy\u00fclekezet\u00f6k; a Zebulon fejedelmei [\u00e9s] a Nafthali fejedelmei."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Istened rendelte el a te hatalmadat: er\u00f5s\u00edtsd meg, oh Isten, azt, a mit sz\u00e1munkra k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A te Jeruzs\u00e1lem felett \u00e1ll\u00f3 hajl\u00e9kodb\u00f3l kir\u00e1lyok hoznak majd n\u00e9ked aj\u00e1nd\u00e9kokat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Feny\u00edtsd meg a n\u00e1dasnak vadj\u00e1t, a bik\u00e1k csord\u00e1j\u00e1t a n\u00e9pek tulkaival egybe, a kik ez\u00fcst-rudakkal terpeszkednek; sz\u00f3rd sz\u00e9t a n\u00e9peket, a kik a h\u00e1bor\u00faban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elj\u00f5nek majd a f\u00f5emberek \u00c9gyiptomb\u00f3l; Szerecsenorsz\u00e1g hamar kinyujtja kezeit Istenhez."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E f\u00f6ldnek orsz\u00e1gai mind \u00e9nekeljetek Istennek: zengjetek dics\u00e9retet az \u00darnak! Szela."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A ki kezdett\u00f5l fogva az egek egein \u00fcl; \u00edm\u00e9, [onn\u00e9t] sz\u00f3l nagy kem\u00e9ny sz\u00f3val."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tegyetek tisztess\u00e9get Istennek, a kinek dics\u00f5s\u00e9ge az Izr\u00e1elen \u00e9s az \u00f5 hatalma a felh\u00f5kben van."
                }
            }
        },
        "69": {
            "chapter_nr": "69",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a s\u00f3sannimra; D\u00e1vid\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg engemet, oh Isten, mert a vizek lelkemig hatottak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9ly s\u00e1rba estem be, hol meg nem \u00e1llhatok; feneketlen \u00f6rv\u00e9nybe jutottam, \u00e9s az \u00e1radat elbor\u00edt engem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elf\u00e1radtam a ki\u00e1lt\u00e1sban, kisz\u00e1radt a torkom; szemeim elb\u00e1gyadtak, v\u00e1rv\u00e1n Istenemet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00f6bben vannak fejem hajsz\u00e1lain\u00e1l, a kik ok n\u00e9lk\u00fcl gy\u00fbl\u00f6lnek engem; hatalmasok a vesztemre t\u00f6r\u00f5k, a kik ellens\u00e9geim alap n\u00e9lk\u00fcl; a mit nem ragadtam el, azt kell megfizetnem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oh Isten, te tudod az \u00e9n balgatags\u00e1gomat, \u00e9s az \u00e9n b\u00fbneim nyilv\u00e1n vannak te el\u00f5tted:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg miattam, a kik te benned rem\u00e9lnek, Uram, Seregeknek Ura! Ne pironkodjanak miattam, a kik t\u00e9ged keresnek, oh Izr\u00e1elnek Istene!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert te \u00e9retted viselek gyal\u00e1zatot, [\u00e9s] bor\u00edtja pirons\u00e1g az \u00e9n orcz\u00e1mat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai el\u00f5tt idegenn\u00e9 lettem, \u00e9s any\u00e1m fiai el\u00f5tt j\u00f6vev\u00e9nyny\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mivel a te h\u00e1zadhoz val\u00f3 f\u00e9lt\u00f5 szeretet em\u00e9szt engem, a te gyal\u00e1z\u00f3idnak gyal\u00e1z\u00e1sai hullanak re\u00e1m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha s\u00edrok \u00e9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9ssel [gy\u00f6tr\u00f6m] lelkemet, az is gyal\u00e1zatomra v\u00e1lik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha gy\u00e1szruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6m, akkor p\u00e9ldabesz\u00e9d\u00fcl vagyok n\u00e9kik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kapuban \u00fcl\u00f5k r\u00f3lam sz\u00f3lanak, \u00e9s a boroz\u00f3k r\u00f3lam \u00e9nekelnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n pedig n\u00e9ked k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, oh Uram; j\u00f3kedvednek idej\u00e9n, oh Isten, a te kegyelmed sokas\u00e1g\u00e1hoz k\u00e9pest hallgass meg engem a te megszabad\u00edt\u00f3 h\u00fbs\u00e9geddel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ments ki engem az iszapb\u00f3l, hogy el ne s\u00fclyedjek; hadd szabaduljak meg gy\u00fbl\u00f6l\u00f5imt\u00f5l \u00e9s a feneketlen vizekb\u00f5l;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogy el ne bor\u00edtson a vizek \u00e1rja, \u00e9s el ne nyeljen az \u00f6rv\u00e9ny, \u00e9s a veremnek sz\u00e1ja be ne z\u00e1ruljon felettem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hallgass meg engem, Uram, mert j\u00f3 a te kegyelmess\u00e9ged! A te irgalmass\u00e1godnak sokas\u00e1ga szerint tekints \u00e9n re\u00e1m;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ne rejtsd el orcz\u00e1dat a te szolg\u00e1dt\u00f3l; mert szorongattatom nagyon: siess, hallgass meg engem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e9gy k\u00f6zel az \u00e9n lelkemhez \u00e9s v\u00e1ltsd meg azt; az \u00e9n ellens\u00e9geim\u00e9rt szabad\u00edts meg engem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te tudod az \u00e9n gyal\u00e1zatomat, sz\u00e9gyenemet \u00e9s pirul\u00e1somat; j\u00f3l ismered minden szorongat\u00f3mat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A gyal\u00e1zat megt\u00f6rte sz\u00edvemet \u00e9s betegg\u00e9 lettem; v\u00e1rok vala r\u00e9szv\u00e9tre, de hi\u00e1ba; vigasztal\u00f3kra, de nem tal\u00e1l\u00e9k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00f5t \u00e9telemben m\u00e9rget adnak vala, \u00e9s szomj\u00fas\u00e1gomban eczettel itatnak vala engem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Legyen az \u00f5 asztalok el\u00f5tt\u00f6k t\u00f5rr\u00e9, \u00e9s a b\u00e1tors\u00e1gosoknak h\u00e1l\u00f3v\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Set\u00e9t\u00fcljenek meg az \u00f5 szemeik, hogy ne l\u00e1ssanak; \u00e9s az \u00f5 derekukat tedd mindenkorra roskatagg\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6ntsd ki a te haragodat re\u00e1jok, \u00e9s a te haragodnak b\u00fasul\u00e1sa \u00e9rje ut\u00f3l \u00f5ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Legyen az \u00f5 palot\u00e1jok puszta, \u00e9s az \u00f5 hajl\u00e9kukban ne legyen lakos;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert a kit te megvert\u00e9l, azt \u00fcld\u00f6zik, \u00e9s a t\u00f5led sujtottak f\u00e1jdalm\u00e1t sz\u00f3lj\u00e1k meg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Szedd \u00f6ssze \u00e1lnoks\u00e1gaikat, \u00e9s a te igazs\u00e1godra ne jussanak el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00f6r\u00f6ltessenek ki az \u00e9l\u00f5k k\u00f6nyv\u00e9b\u00f5l, \u00e9s az igazak k\u00f6z\u00e9 ne irattassanak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Engem pedig, a ki nyomorult \u00e9s szenved\u00f5 vagyok, emeljen fel, oh Isten, a te segedelmed!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dics\u00e9rem az Istennek nev\u00e9t \u00e9nekkel, \u00e9s magasztalom h\u00e1laad\u00e1ssal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s kedvesebb lesz az \u00dar el\u00f5tt az \u00f6k\u00f6rn\u00e9l, a szarvas \u00e9s hasadt k\u00f6rm\u00fb tulokn\u00e1l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k [ezt] majd a szenved\u00f5k \u00e9s \u00f6r\u00fclnek; ti Istent keres\u00f5k, elevenedj\u00e9k a ti sz\u00edvetek!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert meghallgatja az \u00dar a szeg\u00e9nyeket, \u00e9s az \u00f5 foglyait nem veti meg."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k \u00f5t az egek \u00e9s a f\u00f6ld; a tengerek \u00e9s a mi csak mozog azokban!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert megtartja Isten a Siont, \u00e9s meg\u00e9p\u00edti J\u00fad\u00e1nak v\u00e1rosait; \u00e9s ott lakoznak majd \u00e9s b\u00edrni fogj\u00e1k azt."
                }
            }
        },
        "70": {
            "chapter_nr": "70",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, D\u00e1vidt\u00f3l, eml\u00e9keztet\u00e9sre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten, az \u00e9n szabad\u00edt\u00e1somra, Uram, az \u00e9n seg\u00edts\u00e9gemre siess!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg \u00e9s piruljanak, a kik \u00e9letemre t\u00f6rnek; riadjanak vissza \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e9rje \u00f5ket, a kik bajomat kiv\u00e1nj\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1tr\u00e1ljanak meg gyal\u00e1zatoss\u00e1guk miatt, a kik azt mondj\u00e1k n\u00e9kem: Heh\u00e9, heh\u00e9!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclnek \u00e9s \u00f6rvendeznek majd benned mindazok, a kik keresnek t\u00e9gedet, \u00e9s ezt mondj\u00e1k majd sz\u00fcntelen, a kik szeretik a te szabad\u00edt\u00e1sodat: Magasztaltass\u00e9k fel az Isten!"
                }
            }
        },
        "71": {
            "chapter_nr": "71",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Te benned b\u00edzom, Uram! Ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg soha."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A te igazs\u00e1god szerint ments meg \u00e9s szabad\u00edts meg engem; hajtsd hozz\u00e1m f\u00fcledet \u00e9s tarts meg engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e9gy sziklav\u00e1ram, a hova menek\u00fclhessek sz\u00fcntelen; rendelkezz\u00e9l megtart\u00e1som fel\u00f5l, mert k\u00f5sz\u00e1lam \u00e9s er\u00f5ss\u00e9gem vagy te."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n Istenem, szabad\u00edts meg engem a gonosznak kez\u00e9b\u00f5l; a hamisnak \u00e9s kegyetlennek mark\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert te vagy az \u00e9n rem\u00e9nys\u00e9gem, oh Uram, Istenem, \u00e9n bizodalmam gyermeks\u00e9gemt\u00f5l fogva!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Re\u00e1d t\u00e1maszkodom sz\u00fclet\u00e9sem \u00f3ta; any\u00e1mnak m\u00e9h\u00e9b\u00f5l te vont\u00e1l ki engem; r\u00f3lad sz\u00f3l az \u00e9n dics\u00e9retem sz\u00fcntelen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mintegy csud\u00e1v\u00e1 lettem sokaknak; de te vagy az \u00e9n er\u00f5s bizodalmam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megtelik sz\u00e1jam dics\u00e9reteddel, minden napon a te dics\u00f5s\u00e9geddel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne vess el engem az \u00e9n v\u00e9ns\u00e9gemnek idej\u00e9n; mikor elfogy az \u00e9n er\u00f5m, ne hagyj el engem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert fel\u00f5lem sz\u00f3lanak elleneim, \u00e9s a kik \u00e9letemre t\u00f6rnek, egy\u00fctt tan\u00e1cskoznak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Az Isten elhagyta \u00f5t! Kergess\u00e9tek \u00e9s fogj\u00e1tok meg, mert nincs, a ki megszabad\u00edtsa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oh Isten, ne t\u00e1vozz\u00e1l el t\u00f5lem! \u00c9n Istenem, siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg \u00e9s eny\u00e9szszenek el \u00e9letemnek ellens\u00e9gei; bor\u00edtsa sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat azokat, a kik vesztemre t\u00f6rnek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n pedig sz\u00fcntelen rem\u00e9nylek, \u00e9s szapor\u00edtom minden te dics\u00e9retedet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e1jam besz\u00e9li a te igazs\u00e1godat, minden nap a te szabad\u00edt\u00e1sodat, mert sz\u00e1m\u00e1t sem tudom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar Istennek nagy tetteivel j\u00e1rok; csak a te igazs\u00e1godr\u00f3l eml\u00e9kezem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oh Isten, gyermeks\u00e9gemt\u00f5l tan\u00edtott\u00e1l engem; \u00e9s mind mostanig hirdetem a te csudadolgaidat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e9ns\u00e9gemig \u00e9s meg\u00f5sz\u00fcl\u00e9semig se hagyj el engem, oh Isten, hogy hirdessem a te karodat e nemzets\u00e9gnek, \u00e9s minden k\u00f6vetkezend\u00f5nek a te nagy tetteidet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hisz a te igazs\u00e1god, oh Isten, felhat az \u00e9gig, mert nagys\u00e1gos dolgokat cselekedt\u00e9l; kicsoda hasonl\u00f3 te hozz\u00e1d, oh Isten?!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ki sok bajt \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1got \u00e9reztett\u00e9l vel\u00fcnk, [de] ism\u00e9t megeleven\u00edtesz, \u00e9s a f\u00f6ld m\u00e9lys\u00e9g\u00e9b\u00f5l ism\u00e9t felhozol minket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megsokas\u00edtod az \u00e9n nagys\u00e1gomat; hozz\u00e1m fordulsz [\u00e9s] megvigasztalsz engem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n is tisztellek t\u00e9ged lanttal a te h\u00fbs\u00e9ged\u00e9rt, \u00e9n Istenem! \u00c9neklek n\u00e9ked h\u00e1rf\u00e1val, oh Izr\u00e1elnek szentje!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6rvendeznek az \u00e9n ajakim, hogy \u00e9nekelhetek n\u00e9ked, \u00e9s lelkem is, a melyet megv\u00e1ltott\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nyelvem is minden napon hirdeti a te igazs\u00e1godat, mert megsz\u00e9gyen\u00fcltek \u00e9s gyal\u00e1zattal illettettek, a kik vesztemre t\u00f6rnek."
                }
            }
        },
        "72": {
            "chapter_nr": "72",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon\u00e9. &Isten, a te \u00edt\u00e9letidet add a kir\u00e1lynak, \u00e9s a te igazs\u00e1godat a kir\u00e1ly fi\u00e1nak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hadd \u00edt\u00e9lje n\u00e9pedet igazs\u00e1ggal, \u00e9s a te szeg\u00e9nyeidet m\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1ggal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Teremjenek a hegyek b\u00e9kess\u00e9get a n\u00e9pnek, \u00e9s a halmok igazs\u00e1got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Legyen bir\u00e1ja a n\u00e9p szeg\u00e9nyeinek, seg\u00edtsen a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5nek fiain, \u00e9s t\u00f6rje \u00f6ssze az er\u00f5szakoskod\u00f3t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00e9ljenek t\u00e9ged, a m\u00edg a nap \u00e1ll \u00e9s a meddig a hold f\u00e9nylik, nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00e1lljon al\u00e1, mint es\u00f5 a r\u00e9tre, mint z\u00e1por, a mely meg\u00f6nt\u00f6zi a f\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vir\u00e1gozz\u00e9k az \u00f5 idej\u00e9ben az igaz \u00e9s a b\u00e9ke teljess\u00e9ge, a m\u00edg nem lesz a hold."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s uralkodj\u00e9k egyik tengert\u00f5l a m\u00e1sik tengerig, \u00e9s a [nagy] folyamt\u00f3l a f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Boruljanak le el\u00f5tte a pusztalak\u00f3k, \u00e9s nyalj\u00e1k ellens\u00e9gei a port."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tarsis \u00e9s a szigetek kir\u00e1lyai hozzanak aj\u00e1nd\u00e9kot; Seba \u00e9s Szeba kir\u00e1lyai adom\u00e1nynyal j\u00e1ruljanak el\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hajoljanak meg el\u00f5tte mind a kir\u00e1lyok, \u00e9s minden nemzet szolg\u00e1ljon n\u00e9ki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert megszabad\u00edtja a ki\u00e1lt\u00f3 sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t; a nyomorultat, a kinek nincs seg\u00edt\u00f5je."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fcl a szeg\u00e9nyen \u00e9s sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5n, s a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5k lelk\u00e9t megszabad\u00edtja;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az elnyom\u00e1st\u00f3l \u00e9s er\u00f5szakt\u00f3l megmenti lelk\u00f6ket, \u00e9s v\u00e9r\u00f6k dr\u00e1ga az \u00f5 szem\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9ljen \u00f5 \u00e9s adjanak n\u00e9ki Seba arany\u00e1b\u00f3l; im\u00e1dkozzanak \u00e9rte sz\u00fcntelen, \u00e9s \u00e1ldj\u00e1k \u00f5t minden napon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f5 gabona legyen az orsz\u00e1gban a hegyek tetej\u00e9n is; rengjen gy\u00fcm\u00f6lcse, mint a Libanon, s viruljon a v\u00e1rosok n\u00e9pe, mint a f\u00f6ldnek f\u00fcve."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tartson neve mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; viruljon neve, m\u00edg a nap lesz; vele \u00e1ldj\u00e1k magokat mind a nemzetek, \u00e9s magasztalj\u00e1k \u00f5t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar Isten, Izr\u00e1elnek Istene, a ki csudadolgokat cselekszik egyed\u00fcl!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9ges neve mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s telj\u00e9k be dics\u00f5s\u00e9g\u00e9vel az eg\u00e9sz f\u00f6ld. \u00c1men! \u00c1men!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Itt v\u00e9gz\u00f5dnek D\u00e1vidnak, az Isai fi\u00e1nak k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sei."
                }
            }
        },
        "73": {
            "chapter_nr": "73",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asz\u00e1f zsolt\u00e1ra. &Bizony j\u00f3 Izr\u00e1elhez az Isten, azokhoz, a kik tiszta sz\u00edv\u00fbek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u00e9n?! M\u00e1r-m\u00e1r meghanyatlottak l\u00e1baim; \u00e9s kis h\u00edjja, hogy l\u00e9pteim el nem iszamodtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ir\u00edgykedtem a kev\u00e9lyekre, l\u00e1tv\u00e1n a gonoszok j\u00f3 szerencs\u00e9j\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert hal\u00e1lukig nincsenek k\u00ednjaik, \u00e9s az \u00f5 erej\u00f6k \u00e1lland\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A haland\u00f3k nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ban nincs r\u00e9sz\u00f6k, \u00e9s az emberekkel nem ostoroztatnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nyakuknak \u00e9kess\u00e9ge kev\u00e9lys\u00e9g, ruha gyan\u00e1nt er\u00f5szak bor\u00edtja \u00f5ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A k\u00f6v\u00e9rs\u00e9g miatt kinn \u00fclnek az \u00f5 szemeik, elm\u00e9j\u00f6k gondolatjai csaponganak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00fanyol\u00f3dnak \u00e9s gonoszs\u00e1got sz\u00f3lnak; elnyom\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9lnek fennh\u00e9j\u00e1z\u00e1ssal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e9gre t\u00e1togatj\u00e1k sz\u00e1jokat, \u00e9s nyelv\u00f6k elj\u00e1rja a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt fordul az \u00f5 n\u00e9pe ide, hogy tele [poh\u00e1r] vizet sz\u00fcrcs\u00f6lnek;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mondj\u00e1k: Mint tudhatn\u00e1 ezt az Isten, s van-\u00e9 a Magass\u00e1gosban \u00e9rtelem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ezek gonoszok, \u00e9s \u00f6r\u00f6k biztons\u00e1gban vagyont gy\u00fbjtenek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony hi\u00e1ba tartottam \u00e9n tiszt\u00e1n sz\u00edvemet, \u00e9s mostam \u00e1rtatlans\u00e1gban kezeimet;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert nyomorgattatom minden napon, \u00e9s ostoroztatom minden reggel!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha azt mondom: Ilyen m\u00f3don sz\u00f3lok: \u00cdm\u00e9, a te fiaid nemzed\u00e9k\u00e9t \u00e1rulom el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gondolkodom, hogy ezt meg\u00e9rthessem; de neh\u00e9z dolog ez szemeimben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00edgnem bemen\u00e9k az Isten szent hely\u00e9be: meg\u00e9rt\u00e9m azoknak sors\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony s\u00edkos f\u00f6ld\u00f6n helyezted el \u00f5ket; pusztas\u00e1gokra vetetted ki \u00f5ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mind elpusztulnak egy szempillant\u00e1sban! Elvesznek, eleny\u00e9sznek a retteg\u00e9st\u00f5l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mint \u00e1lmot, ha felserken\u00fcnk: te Uram, ha felserkensz, [\u00fagy ]veted meg k\u00e9p\u00f6ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hogyha keseregne sz\u00edvem, \u00e9s h\u00e1borogn\u00e1nak ves\u00e9im:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor balgatag \u00e9s tudatlan voln\u00e9k \u00e9n, oktalan \u00e1llat voln\u00e9k te ir\u00e1ntad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De \u00e9n mindenkor veled vagyok, te fogod az \u00e9n jobb kezemet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tan\u00e1csoddal igazgatsz engem, \u00e9s azut\u00e1n dics\u00f5s\u00e9gbe fogadsz be engem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kicsod\u00e1m van az egekben? N\u00e1ladn\u00e1l egy\u00e9bben nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m e f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha elfogyatkozik is testem \u00e9s sz\u00edvem: sz\u00edvemnek k\u00f5szikl\u00e1ja \u00e9s az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem te vagy, oh Isten, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, a kik elt\u00e1voznak t\u00f5led, elvesznek; mind kiirtod azokat, a kik elhajolnak t\u00f5led."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De \u00e9n? Isten k\u00f6zels\u00e9ge oly igen j\u00f3 n\u00e9kem. Az \u00dar Istenben vetem rem\u00e9nys\u00e9gemet, hogy hirdessem minden te cselekedetedet."
                }
            }
        },
        "74": {
            "chapter_nr": "74",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asz\u00e1f tan\u00edt\u00e1sa. &Mi\u00e9rt vetett\u00e9l el, oh Isten, teljesen? Mi\u00e9rt f\u00fcst\u00f6l\u00f6g haragod a te legel\u00f5dnek juhai ellen?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg a te gy\u00fclekezetedr\u00f5l, a melyet r\u00e9gen szerzett\u00e9l \u00e9s a melyet megv\u00e1ltott\u00e1l: a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gednek r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l, a Sion hegy\u00e9r\u00f5l, a melyen lakozol!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e9pj fel a teljes pusztas\u00e1gba; mindent t\u00f6nkre tett az ellens\u00e9g a szent helyen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e1mad\u00f3id a te gy\u00fclekezeted hajl\u00e9k\u00e1ban ord\u00edtanak: jeleiket t\u00fbzt\u00e9k fel jelekk\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dagy t\u00fcnnek fel, mint mikor valaki fejsz\u00e9j\u00e9t emelgeti az erd\u00f5nek s\u00fbr\u00fb f\u00e1ira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Faragv\u00e1nyait m\u00e1r mind \u00f6sszet\u00f6rdelt\u00e9k: fejsz\u00e9kkel \u00e9s p\u00f5r\u00f6ly\u00f6kkel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szent helyedet l\u00e1ngba bor\u00edtott\u00e1k; neved hajl\u00e9k\u00e1t f\u00f6ldig megfert\u00f5ztett\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondott\u00e1k sz\u00edv\u00f6kben: D\u00faljuk fel \u00f5ket mindenest\u00f5l! Felgy\u00fajtott\u00e1k Istennek minden hajl\u00e9k\u00e1t az orsz\u00e1gban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeleinket nem l\u00e1tjuk, pr\u00f3f\u00e9ta nincs t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s nincs k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, a ki tudn\u00e1: meddig tart [ez?]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meddig szidalmaz, oh Isten, a sanyargat\u00f3? \u00d6r\u00f6kk\u00e9 gyal\u00e1zza-\u00e9 az ellens\u00e9g a te nevedet?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt h\u00fazod vissza kezedet, jobbodat? [Vond] ki kebeledb\u00f5l: v\u00e9gezz!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pedig Isten az \u00e9n kir\u00e1lyom eleit\u00f5l fogva, a ki szabad\u00edt\u00e1sokat m\u00edvel e f\u00f6ld k\u00f6zepette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te has\u00edtottad kett\u00e9 a tengert er\u00f5ddel; te t\u00f6rted \u00f6ssze a czethalak fejeit a vizekben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te rontottad meg a leviath\u00e1nnak fej\u00e9t, s adtad azt eledel\u00fcl a pusztai n\u00e9pnek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te fakasztottad fel a forr\u00e1st \u00e9s patakot, te sz\u00e1raztottad meg az \u00f6r\u00f6k foly\u00f3kat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ti\u00e9d a nappal, az \u00e9jszaka is ti\u00e9d; te form\u00e1ltad a vil\u00e1goss\u00e1got \u00e9s a napot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te szabtad meg a f\u00f6ldnek minden hat\u00e1r\u00e1t: a nyarat \u00e9s a telet te form\u00e1ltad."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg err\u00f5l: ellens\u00e9g szidalmazta az Urat, s bolond n\u00e9p k\u00e1romolta a te nevedet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne adjad a fenevadnak a te gerlicz\u00e9dnek lelk\u00e9t; szeg\u00e9nyeidnek gy\u00fclekezet\u00e9r\u00f5l ne feledkezz\u00e9l meg v\u00e9gk\u00e9pen!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tekints a sz\u00f6vets\u00e9gre; mert telve vannak e f\u00f6ldnek rejtekhelyei zsarol\u00f3 tany\u00e1kkal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A megrontott ne t\u00e9rjen sz\u00e9gyenvall\u00e1ssal vissza; a nyomorult \u00e9s sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5 dics\u00e9rje a te nevedet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kelj fel, oh Isten, \u00e9s v\u00e9dd a te \u00fcgyedet; eml\u00e9kezz\u00e9l meg a te gyal\u00e1ztat\u00e1sodr\u00f3l, a melylyel naponk\u00e9nt illet t\u00e9ged a bolond!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ne felejtkezz\u00e9l el ellens\u00e9geidnek szav\u00e1r\u00f3l, \u00e9s az ellened t\u00e1mad\u00f3k h\u00e1borgat\u00e1s\u00e1r\u00f3l, a mely sz\u00fcntelen nevekedik!"
                }
            }
        },
        "75": {
            "chapter_nr": "75",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, az altash\u00e9tre, Asz\u00e1f zsolt\u00e1ra, \u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tisztel\u00fcnk t\u00e9ged, oh Isten, tisztel\u00fcnk; neved k\u00f6zel van, hirdetik csodatetteid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha megszabom a hat\u00e1rid\u00f5t, \u00e9n m\u00e9lt\u00e1nyosan \u00edt\u00e9lek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A f\u00f6ld \u00e9s annak minden lakosa elcs\u00fcgged; \u00e9n er\u00f5s\u00edtem meg annak oszlopait. Szela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00e9rked\u00f5knek azt mondom: Ne k\u00e9rkedjetek; \u00e9s a gonoszoknak: Ne emeljetek szarvat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne emelj\u00e9tek magasra szarvatokat, ne sz\u00f3ljatok megkem\u00e9nyedett nyakkal;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nem napkelett\u00f5l, sem napnyugatt\u00f3l, s nem is a puszta fel\u00f5l [t\u00e1mad] a felmagasztal\u00e1s;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanem Isten a bir\u00f3, a ki egyet megal\u00e1z, m\u00e1st felmagasztal!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert poh\u00e1r van az \u00dar kez\u00e9ben, bort\u00f3l pezseg, nedvvel tele; ha t\u00f6lt bel\u00f5le, m\u00e9g seprej\u00e9t is iszsza \u00e9s szopja a f\u00f6ld minden gonosztev\u00f5je."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n pedig hirdetem [ezt] mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s \u00e9neket mondok a J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek."
                }
            }
        },
        "76": {
            "chapter_nr": "76",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek hangszerekkel; Asz\u00e1f zsolt\u00e1ra, \u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ismeretes az Isten J\u00fad\u00e1ban, nagy az \u00f5 neve Izr\u00e1elben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert hajl\u00e9ka van S\u00e1lemben, \u00e9s lakhelye Sionban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ott t\u00f6rte \u00f6ssze a k\u00e9z\u00edv vill\u00e1mait, paizst, szably\u00e1t \u00e9s a hadat. Szela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ragyog\u00f3 vagy te, fels\u00e9gesebb, mint a zs\u00e1km\u00e1nyad\u00f3 hegyek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kifosztattak a b\u00e1tor sz\u00edv\u00fbek, \u00e1lmukat aluszsz\u00e1k, \u00e9s minden h\u00f5s kez\u00e9nek ereje veszett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A te dorg\u00e1l\u00e1sodt\u00f3l, oh J\u00e1k\u00f3b Istene, megzsibbadt mind szek\u00e9r, mind l\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te, te rettenetes vagy, \u00e9s ki \u00e1llhat meg orcz\u00e1d el\u00f5tt, mikor haragszol?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az egekb\u00f5l jelentetted ki \u00edt\u00e9letedet; a f\u00f6ld megrettent \u00e9s elcsendesedett,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mikor felkelt Isten az \u00edt\u00e9letre, hogy megszabad\u00edtsa a f\u00f6ld minden nyomorultj\u00e1t! Szela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert az emberek haragja megdics\u00f5\u00edt t\u00e9ged, miut\u00e1n fel\u00f6vezed v\u00e9gs\u00f5 haragodat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tegyetek fogad\u00e1st \u00e9s adj\u00e1tok meg azokat az \u00darnak, a ti Isteneteknek; mindny\u00e1jan, a kik \u00f5 k\u00f6r\u00fclte laknak, hozzanak aj\u00e1nd\u00e9kot a Rettenetesnek."
                }
            }
        },
        "77": {
            "chapter_nr": "77",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, Jedutunnak; Asz\u00e1f\u00e9, zsolt\u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szavamat Istenhez [emelem] \u00e9s ki\u00e1ltok; szavamat Istenhez [emelem], hogy figyelmezzen re\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1gom idej\u00e9n az Urat keresem; kezem feltartom \u00e9jjel sz\u00fcnetlen\u00fcl; lelkem nem akar vigasztal\u00e1st bevenni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istenr\u00f5l eml\u00e9kezem \u00e9s s\u00f3hajtok; r\u00f3la gondolkodom, de elepedt az \u00e9n lelkem. Szela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szemeimet \u00e9bren tartod; h\u00e1nykol\u00f3dom, de nem sz\u00f3lhatok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elm\u00e9lkedem a r\u00e9gi napokr\u00f3l, a hajdankor \u00e9veir\u00f5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezem \u00e9jjel az \u00e9n \u00e9nekeimr\u00f5l; sz\u00edvemben elgondolkodom \u00e9s azt kutatja lelkem:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avagy mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 elvet-\u00e9 az \u00dar? \u00e9s nem lesz-\u00e9 t\u00f6bb\u00e9 j\u00f3akar\u00f3?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avagy v\u00e9gk\u00e9pen elfogyott-\u00e9 az \u00f5 kegyelme? vagy megsz\u00fbnik-\u00e9 ig\u00e9rete nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avagy elfelejtkezett-\u00e9 k\u00f6ny\u00f6r\u00fclni Isten? avagy elz\u00e1rta-\u00e9 haragj\u00e1ban az \u00f5 irgalm\u00e1t? Szela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m: Ez az \u00e9n betegs\u00e9gem, hogy a F\u00f6ls\u00e9gesnek jobbja megv\u00e1ltozott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezem az \u00darnak cselekedeteir\u00f5l, s\u00f5t megeml\u00e9kezem hajdani csod\u00e1idr\u00f3l;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9lkedem minden cselekedetedr\u00f5l, \u00e9s tetteidr\u00f5l gondolkozom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oh Isten, a te utad szents\u00e9ges; kicsoda olyan nagy Isten, mint az Isten?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te vagy az Isten, a ki csod\u00e1t m\u00edvelsz; megmutattad a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt a te hatalmadat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megv\u00e1ltottad n\u00e9pedet karoddal a J\u00e1k\u00f3b \u00e9s a J\u00f3zsef fiait. Szela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1ttak t\u00e9ged a vizek, oh Isten, l\u00e1ttak t\u00e9ged a vizek \u00e9s megf\u00e9leml\u00e9nek; a m\u00e9lys\u00e9gek is megr\u00e1zk\u00f3d\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A felh\u00f5k vizet \u00f6mleszt\u00e9nek; megzend\u00fcl\u00e9nek a fellegek, \u00e9s a te ny\u00edlaid sz\u00e9llyel futkostanak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u00e9sed z\u00fagott a forg\u00f3sz\u00e9lben; vill\u00e1ml\u00e1said megvil\u00e1gos\u00edtott\u00e1k a mindens\u00e9get; megr\u00e1zk\u00f3dott \u00e9s megindult a f\u00f6ld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Utad a tengeren volt \u00e9s \u00f6sv\u00e9nyed a nagy vizeken; \u00e9s nyomaid nem l\u00e1tszottak meg."
                }
            }
        },
        "78": {
            "chapter_nr": "78",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asz\u00e1f tan\u00edt\u00e1sa. &Figyelj \u00e9n n\u00e9pem az \u00e9n tan\u00edt\u00e1somra; hajts\u00e1tok f\u00fcleiteket sz\u00e1mnak besz\u00e9deire."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megnyitom az \u00e9n sz\u00e1mat p\u00e9ldabesz\u00e9dre; rejtett dolgokat sz\u00f3lok a r\u00e9gi id\u00f5b\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A miket hallottunk \u00e9s tudunk; \u00e9s a miket aty\u00e1ink besz\u00e9ltek n\u00e9k\u00fcnk,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem titkoljuk el azokat az \u00f5 fiaikt\u00f3l; a j\u00f6v\u00f5 nemzed\u00e9knek is elbesz\u00e9lj\u00fck az \u00dar dics\u00e9ret\u00e9t, hatalm\u00e1t \u00e9s csod\u00e1it, a melyeket cselekedett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert bizonys\u00e1got \u00e1ll\u00edtott J\u00e1k\u00f3bban, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt rendelt Izr\u00e1elben; a melyek fel\u00f5l megparancsolta aty\u00e1inknak, hogy megtan\u00edts\u00e1k azokra fiaikat;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy megtudja [azokat] a j\u00f6v\u00f5 nemzed\u00e9k, a fiak, a kik sz\u00fcletnek; \u00e9s felkeljenek \u00e9s hirdess\u00e9k [azokat] fiaiknak;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy Istenbe vess\u00e9k rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcket \u00e9s el ne felejtkezzenek Isten dolgair\u00f3l, hanem az \u00f5 parancsolatait megtarts\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogy ne legyenek olyanok, mint ap\u00e1ik: szilaj \u00e9s makacs nemzed\u00e9k, olyan nemzed\u00e9k, a melynek sz\u00edve nem volt szil\u00e1rd, \u00e9s lelke sem volt h\u00fb Isten ir\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim fiai, a fegyveres \u00edj\u00e1szok h\u00e1tat ford\u00edtottak az \u00fctk\u00f6zet napj\u00e1n;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem \u00f5rizt\u00e9k meg az Isten sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, \u00e9s nem akartak j\u00e1rni az \u00f5 t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f5t elfelejtkeztek az \u00f5 tetteir\u00f5l, csod\u00e1ir\u00f3l, a melyeket mutatott n\u00e9kik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ap\u00e1ik el\u00f5tt csod\u00e1t m\u00edvelt \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, a Czo\u00e1n mezej\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kett\u00e9 v\u00e1lasztotta a tengert s \u00e1tvitte \u00f5ket; \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtotta a vizeket fal gyan\u00e1nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vezette \u00f5ket nappal felh\u00f5ben, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jen \u00e1t t\u00fbznek vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szikl\u00e1kat has\u00edtott meg a puszt\u00e1ban, \u00e9s inniok adott b\u00f5s\u00e9gesen, ak\u00e1rcsak a m\u00e9lys\u00e9ges vizekb\u00f5l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Patakokat fakasztott a k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l, \u00e9s folyamok m\u00f3dj\u00e1ra vizeket \u00f6mlesztett:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9gis folyv\u00e1st v\u00e9tkeztek ellene, \u00e9s harag\u00edtott\u00e1k a Fels\u00e9gest a puszt\u00e1ban;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00eds\u00e9rt\u00e9k Istent az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kben, enni val\u00f3t k\u00e9rv\u00e9n az \u00f5 kiv\u00e1ns\u00e1guk szerint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak Isten ellen, mondv\u00e1n: Avagy tudna-\u00e9 Isten asztalt ter\u00edteni a puszt\u00e1ban?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, megcsapta a k\u00f5szikl\u00e1t \u00e9s v\u00edz \u00f6ml\u00f6tt \u00e9s patakok \u00f6z\u00f6nl\u00f6ttek; de vajjon tud-\u00e9 kenyeret is adni? avagy k\u00e9sz\u00edthet-\u00e9 h\u00fast az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meghallotta az \u00dar \u00e9s megharagudott ez\u00e9rt, \u00e9s t\u00fbz gyulladt fel J\u00e1k\u00f3b ellen, \u00e9s harag gerjedt fel Izr\u00e1el ellen;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert nem hittek Istenben, \u00e9s nem b\u00edztak az \u00f5 segedelm\u00e9ben,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1parancsolt a felh\u00f5kre ott fenn, \u00e9s az egek ajtait megnyitotta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s hullatott re\u00e1juk mann\u00e1t eledel\u00fcl, \u00e9s mennyei gabon\u00e1t adott n\u00e9kik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Angyalok kenyer\u00e9t ette az ember, b\u00f5s\u00e9ggel vetett n\u00e9kik eles\u00e9get,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Megind\u00edt\u00e1 a keleti szelet az egekben, \u00e9s elhoz\u00e1 erej\u00e9vel a d\u00e9li szelet;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s hullata r\u00e1juk annyi h\u00fast, mint a por, \u00e9s annyi madarat, mint a tenger f\u00f6v\u00e9nye."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s lesz\u00e1ll\u00edt\u00e1 azokat az \u00f5 t\u00e1boruk k\u00f6zep\u00e9re, az \u00f5 s\u00e1toraikhoz k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ev\u00e9nek az\u00e9rt \u00e9s igen megel\u00e9ged\u00e9nek, \u00e9s a mit kiv\u00e1ntak, azt hoz\u00e1 n\u00e9kik."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9g fel sem hagytak a kiv\u00e1ns\u00e1gukkal; az \u00e9tel m\u00e9g a sz\u00e1jukban vala:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mikor az Isten haragja felgerjede ellen\u00f6k, \u00e9s f\u00f5bbjeik k\u00f6z\u00fcl [sokakat] meg\u00f6le, \u00e9s Izr\u00e1elnek ifjait lev\u00e1g\u00e1;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mindamellett is \u00fajra v\u00e9tkez\u00e9nek, \u00e9s nem hiv\u00e9nek az \u00f5 csodadolgaiban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az\u00e9rt hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gban t\u00f6ltette el napjaikat, \u00e9veiket pedig retteg\u00e9sben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha \u00f6lte \u00f5ket, hozz\u00e1 fordultak, megt\u00e9rtek \u00e9s Istent keres\u00e9k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s esz\u00f6kbe vev\u00e9k, hogy Isten az \u00f5 szikl\u00e1jok, \u00e9s a fels\u00e9ges Isten az \u00f5 megv\u00e1lt\u00f3jok;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s h\u00edzelked\u00e9nek n\u00e9ki sz\u00e1jokkal, nyelv\u00f6kkel pedig hazudoz\u00e1nak n\u00e9ki."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De sz\u00edv\u00f6k nem volt t\u00f6k\u00e9letes ir\u00e1nta, \u00e9s nem voltak h\u00fbs\u00e9gesek az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9hez;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d5 azonban irgalmas \u00e9s b\u00fbnbocs\u00e1t\u00f3, nem semmis\u00edt meg, s\u00f5t sokszor elford\u00edtja haragj\u00e1t, \u00e9s nem \u00f6nti ki teljes b\u00fasul\u00e1s\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az\u00e9rt esz\u00e9be vev\u00e9, hogy test \u00f5k, [\u00e9s olyanok, mint] az ellebben\u00f5 sz\u00e9l, a mely nem t\u00e9r vissza."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "H\u00e1nyszor keser\u00edtett\u00e9k \u00f5t a puszt\u00e1ban, [h\u00e1nyszor] illett\u00e9k f\u00e1jdalommal a kietlenben?!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s \u00fajra k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k az Istent, \u00e9s ingerelt\u00e9k Izr\u00e1el szentj\u00e9t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nem eml\u00e9keztek meg az \u00f5 kez\u00e9r\u00f5l, [sem] a napr\u00f3l, a melyen megv\u00e1ltotta \u00f5ket a nyomorgat\u00f3t\u00f3l;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mid\u00f5n kit\u00fbzte jeleit \u00c9gyiptomban, \u00e9s csod\u00e1it a Czo\u00e1n mezej\u00e9n."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztatta foly\u00f3ikat, hogy nem ihatt\u00e1k patakjaikat."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Legyeket bocs\u00e1ta re\u00e1jok, a melyek em\u00e9szt\u00e9k \u00f5ket, \u00e9s b\u00e9k\u00e1t, a mely puszt\u00edt\u00e1 \u00f5ket."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Odaadta term\u00e9s\u00f6ket a sz\u00f6csk\u00e9nek, s munk\u00e1juk gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t a s\u00e1sk\u00e1nak."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9ges\u00f5vel puszt\u00edt\u00e1 el sz\u00f5l\u00f5j\u00fcket, s figef\u00e1ikat k\u00f5es\u00f5vel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Odavet\u00e9 barmaikat a j\u00e9ges\u00f5nek, marh\u00e1ikat pedig a mennyk\u00f6veknek."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "R\u00e1jok bocs\u00e1t\u00e1 haragj\u00e1nak t\u00fcz\u00e9t, m\u00e9rg\u00e9t, b\u00fasul\u00e1s\u00e1t \u00e9s a szorongat\u00e1st: a gonosz angyalok sereg\u00e9t."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Utat t\u00f6rt haragj\u00e1nak, s nem tartotta meg a hal\u00e1lt\u00f3l lelk\u00f6ket, \u00e9s \u00e9let\u00f6ket d\u00f6ghal\u00e1lnak vet\u00e9."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6le minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet \u00c9gyiptomban, az er\u00f5 zseng\u00e9j\u00e9t Kh\u00e1m s\u00e1toraiban."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Elind\u00edt\u00e1 mint juhokat, az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, s vezet\u00e9 \u00f5ket, mint ny\u00e1jat a puszt\u00e1ban."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c9s vezet\u00e9 \u00f5ket biztons\u00e1gban, \u00e9s nem f\u00e9l\u00e9nek, ellens\u00e9geiket pedig elbor\u00edt\u00e1 a tenger."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00c9s beviv\u00e9 \u00f5ket az \u00f5 szent hat\u00e1r\u00e1ba, arra a hegyre, a melyet szerzett az \u00f5 jobbkez\u00e9vel."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00fbz\u00e9 el\u00f5l\u00fck a pog\u00e1nyokat, \u00e9s eloszt\u00e1 n\u00e9kik az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get sorsvet\u00e9ssel; \u00e9s letelep\u00edt\u00e9 azok s\u00e1toraiban az Izr\u00e1el t\u00f6rzseit."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De megkis\u00e9rt\u00e9k \u00e9s megharag\u00edt\u00e1k a magass\u00e1gos Istent, \u00e9s nem \u00f5riz\u00e9k meg bizonys\u00e1gait;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Elfordul\u00e1nak ugyanis \u00e9s h\u00fbtlenek lev\u00e9nek, mint ap\u00e1ik; visszafel\u00e9 fordul\u00e1nak, mint a csalfa k\u00e9z\u00edv."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Haragra ingerelt\u00e9k \u00f5t magaslataikkal, \u00e9s bosszantott\u00e1k faragott b\u00e1lv\u00e1nyaikkal."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Meghall\u00e1 ezt Isten \u00e9s felgerjede; \u00e9s az Izr\u00e1elt felette meg\u00fat\u00e1l\u00e1."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00c9s elvet\u00e9 mag\u00e1t\u00f3l Sil\u00f3i hajl\u00e9k\u00e1t, a s\u00e1tort, a melyben lakott vala az emberek k\u00f6z\u00f6tt;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "S\u00f5t fogs\u00e1gba vitet\u00e9 erej\u00e9t, dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t pedig ellens\u00e9g kez\u00e9be."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c9s fegyver al\u00e1 rekeszt\u00e9 az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t; \u00e9s az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge ellen felgerjede."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ifjait t\u00fbz em\u00e9szt\u00e9 meg, \u00e9s sz\u00fczei nem \u00e9nekeltettek meg."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Papjai fegyver miatt hullottak el, \u00e9s \u00f6zvegyei nem v\u00e9gezhet\u00e9k a sirat\u00e1st."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Akkor felserkene az \u00dar, mintegy \u00e1lomb\u00f3l; mint h\u00f5s, a ki bort\u00f3l vigadoz;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00c9s visszaver\u00e9 ellens\u00e9geit; s \u00f6r\u00f6k gyal\u00e1zatot vete re\u00e1jok."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00fat\u00e1l\u00e1 a J\u00f3zsef s\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s nem v\u00e1laszt\u00e1 Efraim t\u00f6rzs\u00e9t;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Hanem a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9t v\u00e1laszt\u00e1; a Sion hegy\u00e9t, a melyet szeret."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 szent hely\u00e9t, mint egy magas [v\u00e1r]at; mint a f\u00f6ldet, a melyet \u00f6r\u00f6k id\u00f5re fund\u00e1lt."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1laszt\u00e1 D\u00e1vidot, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elhoz\u00e1 \u00f5t a juhok aklaib\u00f3l."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "A szoptat\u00f3s juhok mell\u00f5l hoz\u00e1 el \u00f5t, hogy legeltesse J\u00e1k\u00f3bot, az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s Izr\u00e1elt, az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "\u00c9s legeltet\u00e9 \u00f5ket sz\u00edv\u00e9nek t\u00f6k\u00e9letess\u00e9ge szerint, \u00e9s vezet\u00e9 \u00f5ket b\u00f6lcs kezeivel."
                }
            }
        },
        "79": {
            "chapter_nr": "79",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asz\u00e1f zsolt\u00e1ra. &Oh Isten, pog\u00e1nyok j\u00f6ttek be \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedbe, megfert\u00f5ztett\u00e9k szent templomodat, Jeruzs\u00e1lemet k\u00f5halomm\u00e1 tett\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szolg\u00e1id holttest\u00e9t az \u00e9g madarainak adt\u00e1k eledel\u00fcl, szenteid h\u00fas\u00e1t a f\u00f6ld vadjainak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ontott\u00e1k v\u00e9r\u00f6ket, mint a vizet Jeruzs\u00e1lem k\u00f6r\u00fcl, s nem volt, a ki eltemette volna \u00f5ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatt\u00e1 lett\u00fcnk szomsz\u00e9daink el\u00f5tt, cs\u00fafs\u00e1gul \u00e9s nevets\u00e9g\u00fcl a k\u00f6r\u00fclt\u00fcnk lak\u00f3knak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meddig haragszol Uram, sz\u00fcntelen? meddig gerjedez f\u00e9lt\u00f5 szerelmed, mint a t\u00fbz?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ontsd ki haragodat a pog\u00e1nyokra, a kik nem ismernek t\u00e9ged, \u00e9s az orsz\u00e1gokra, a melyek nem h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl a te nevedet;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert megem\u00e9sztett\u00e9k J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s hajl\u00e9k\u00e1t elpuszt\u00edtott\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne eml\u00e9kezz\u00e9l meg rov\u00e1sunkra el\u00f5deink v\u00e9tk\u00e9r\u00f5l; siess el\u00e9nk irgalmass\u00e1goddal, mert megnyomorodunk nagyon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seg\u00edts meg benn\u00fcnket, szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk, a te nevednek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9\u00e9rt; ments meg minket \u00e9s bocs\u00e1sd meg v\u00e9tkeinket a te neved\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Minek mondan\u00e1k a pog\u00e1nyok: Hol az \u00f5 Isten\u00f6k? Legyen nyilv\u00e1nval\u00f3 a pog\u00e1nyokon szemeink l\u00e1tt\u00e1ra a te szolg\u00e1id kiontott v\u00e9r\u00e9\u00e9rt val\u00f3 bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sod."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jusson el\u00f5dbe a foglyok k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se; karod hatalm\u00e1val tartsd meg a hal\u00e1lnak eme fiait;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s fizess meg szomsz\u00e9daink kebl\u00e9be h\u00e9tszeresen a gyal\u00e1zat\u00e9rt, a melylyel illettek t\u00e9ged, oh Uram!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi pedig, a te n\u00e9ped \u00e9s a te legel\u00f5d ny\u00e1ja, h\u00e1l\u00e1t adunk n\u00e9ked mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, s nemzed\u00e9kr\u00f5l-nemzed\u00e9kre hirdetj\u00fck a te dics\u00e9retedet!"
                }
            }
        },
        "80": {
            "chapter_nr": "80",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a sosannim-\u00e9duthra; Asz\u00e1f zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Oh Izr\u00e1elnek p\u00e1sztora, hallgass meg, a ki vez\u00e9rled J\u00f3zsefet, mint juhny\u00e1jat; a ki K\u00e9rubokon \u00fclsz, jelenj meg f\u00e9nyeddel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efraim, Benj\u00e1min \u00e9s Manasse el\u00f5tt t\u00e1maszd fel a te hatalmadat, \u00e9s j\u00f5jj el, hogy szabad\u00edts meg minket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oh Isten, \u00e1ll\u00edts helyre minket, \u00e9s vil\u00e1goltasd a te orcz\u00e1dat, hogy megszabaduljunk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Seregeknek Ura, Istene: meddig haragszol a te n\u00e9pednek k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9re?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6nyhullat\u00e1snak kenyer\u00e9vel \u00e9teted \u00f5ket, s k\u00f6nyhullat\u00e1sok \u00e1rj\u00e1val itatod meg \u00f5ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Perpatvarr\u00e1 tev\u00e9l minket szomsz\u00e9daink k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a mi ellens\u00e9geink cs\u00fafkodnak rajtunk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seregek Istene, \u00e1ll\u00edts helyre minket; vil\u00e1goltasd a te orcz\u00e1dat, hogy megszabaduljunk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9gyiptomb\u00f3l sz\u00f5l\u00f5t hoz\u00e1l ki, ki\u00fbz\u00e9d a pog\u00e1nyokat \u00e9s azt el\u00fcltet\u00e9d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Helyet egyengett\u00e9l el\u00f5tte, \u00e9s gy\u00f6keret eresztett, \u00e9s ellep\u00e9 a f\u00f6ldet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hegyeket fogott el az \u00e1rny\u00e9ka, \u00e9s a vesszei [olyanok lettek, mint] az Isten cz\u00e9drusf\u00e1i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sarjait a tengerig ereszt\u00e9, \u00e9s hajt\u00e1sait a folyamig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt rontottad el annak gyep\u00fbit, hogy szaggathassa minden j\u00e1r\u00f3kel\u00f5?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Puszt\u00edtja azt a vaddiszn\u00f3, \u00e9s legeli a mezei vad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oh Seregek Istene! k\u00e9rlek, t\u00e9rj vissza, tekints al\u00e1 az egekb\u00f5l \u00e9s l\u00e1sd \u00e9s tekintsd meg e sz\u00f5l\u00f5t\u00f5t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s a csemet\u00e9t, a mit jobbod \u00fcltetett, a sarjat, melyet felnevelt\u00e9l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u00e9gett a t\u00fbzben, lev\u00e1gatott; arczod haragj\u00e1t\u00f3l elvesznek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Legyen a te kezed a te jobbodnak f\u00e9rfi\u00e1n, \u00e9s az embernek fi\u00e1n, a kit meger\u00f5s\u00edtett\u00e9l magadnak,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hogy el ne t\u00e9rj\u00fcnk t\u00f5led. Eleven\u00edts meg minket \u00e9s im\u00e1djuk a te nevedet."
                }
            }
        },
        "81": {
            "chapter_nr": "81",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, a gittithre. Asz\u00e1f\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6rvendezzetek Istennek, a mi er\u00f5ss\u00e9g\u00fcnknek; ujjongjatok a J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dalt zengjetek \u00e9s dobot pergessetek, gy\u00f6ny\u00f6r\u00fb h\u00e1rf\u00e1t cziter\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00fajjatok k\u00fcrt\u00f6t \u00faj holdra, holdt\u00f6ltekor, a mi \u00fcnnep\u00fcnk napj\u00e1n;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert v\u00e9gzett dolog ez Izr\u00e1eln\u00e9l, a J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek rendel\u00e9se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizonys\u00e1gul tette \u00f5 a J\u00f3zsef nemzets\u00e9g\u00e9ben, a mikor kij\u00f6tt \u00c9gyiptom f\u00f6lde ellen. Nyelvet hall\u00e9k [ott,] a mit nem tudtam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megszabad\u00edtottam a tehert\u00f5l az \u00f5 v\u00e1ll\u00e1t, kezei megmenek\u00fcltek a kos\u00e1rt\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A nyomor\u00fas\u00e1gban seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvt\u00e1l \u00e9s \u00e9n megszabad\u00edtottalak t\u00e9ged; meghallgattalak t\u00e9ged a mennyd\u00f6rg\u00e9snek rejtek\u00e9ben; megpr\u00f3b\u00e1ltalak t\u00e9ged a verseng\u00e9sek viz\u00e9n\u00e9l. Szela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hallgass \u00e9n n\u00e9pem, hadd tegyek bizonys\u00e1got ellened! Oh Izr\u00e1el, ha te meghallgatn\u00e1l engem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne legyen te n\u00e1lad idegen isten, \u00e9s az idegen isten el\u00f5tt meg ne hajolj!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar vagyok a te Istened, a ki kihoztalak t\u00e9ged \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l: nyisd sz\u00e9t a te sz\u00e1jad \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6m azt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De nem hallgatott n\u00e9pem az \u00e9n sz\u00f3mra, \u00e9s Izr\u00e1el nem engedelmeskedett n\u00e9kem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ott hagytam az\u00e9rt \u00f5t sz\u00edv\u00f6knek kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9ben, hogy j\u00e1rjanak a magok tan\u00e1csa szerint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oh, ha az \u00e9n n\u00e9pem hallgatna re\u00e1m, [s] Izr\u00e1el az \u00e9n utaimon j\u00e1rna!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legott megal\u00e1zn\u00e1m ellens\u00e9geit, s szorongat\u00f3i ellen ford\u00edtan\u00e1m kezem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00darnak gy\u00fbl\u00f6l\u00f5i h\u00edzelegn\u00e9nek n\u00e9ki, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 volna az \u00f5 idej\u00f6k."
                }
            }
        },
        "82": {
            "chapter_nr": "82",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asz\u00e1f zsolt\u00e1ra. &Isten \u00e1ll az Istennek gy\u00fclekezet\u00e9ben, \u00edt\u00e9l az istenek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig \u00edt\u00e9ltek m\u00e9g hamisan, \u00e9s emelitek a gonoszok szem\u00e9ly\u00e9t? Szela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9ljetek a szeg\u00e9nynek \u00e9s \u00e1rv\u00e1nak; a nyomorultnak \u00e9s elnyomottnak adjatok igazs\u00e1got!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ments\u00e9tek meg a szeg\u00e9nyt \u00e9s sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t; a gonoszok kez\u00e9b\u00f5l szabad\u00edts\u00e1tok ki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem tudnak, nem \u00e9rtenek, set\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1rnak; a f\u00f6ldnek minden fundamentoma inog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n mondottam: Istenek vagytok ti \u00e9s a Fels\u00e9gesnek fiai ti mindny\u00e1jan:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindamellett meghaltok, mint a k\u00f6zember, \u00e9s elhullotok, mint ak\u00e1rmely f\u00f5ember."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kelj fel, oh Isten, \u00edt\u00e9ld meg a f\u00f6ldet, mert n\u00e9ked jutnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl minden n\u00e9pek."
                }
            }
        },
        "83": {
            "chapter_nr": "83",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nek; Asz\u00e1f zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten, ne vesztegelj, ne hallgass \u00e9s ne nyugodj\u00e1l, Isten!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, h\u00e1borognak ellens\u00e9geid, s gy\u00fbl\u00f6l\u00f5id fej\u00f6ket emelik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9ped ellen \u00e1lnok tan\u00e1csot gondolnak s v\u00e9denczeid ellen terveket sz\u00f5nek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k: Jertek, veszess\u00fck el \u00f5ket, hogy ne legyenek nemzet, hogy ne emlegess\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el nev\u00e9t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert tan\u00e1cskoztak egy\u00fctt, egy sz\u00edvvel; sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek ellened:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az Edomit\u00e1k \u00e9s Ism\u00e1elit\u00e1k s\u00e1trai, a Mo\u00e1bit\u00e1k \u00e9s Hagar\u00e9nusok;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Gebalit\u00e1k, Ammonit\u00e1k \u00e9s Am\u00e1lekit\u00e1k, a Filiszteusok Tyrus lakosaival egy\u00fctt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az asszir is sz\u00f6vetkezett vel\u00f6k, seg\u00edt\u00f5j\u00e9v\u00e9 lettek a L\u00f3t fiainak. Szela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nj vel\u00f6k, mint Midj\u00e1nnal, mint Siser\u00e1val, mint J\u00e1binnal a Kison patakj\u00e1n\u00e1l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kik elvesztek vala Endorn\u00e1l, [\u00e9s] a f\u00f6ld szemetj\u00e9v\u00e9 l\u00f5nek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tedd \u00f5ket, fejedelm\u00f6ket olyanokk\u00e1, mint Orebet s mint Ze\u00e9bet, Zebahot \u00e9s Szalmun\u00e1t, minden felkentj\u00f6kkel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kik ezt mondt\u00e1k: Foglaljuk el magunknak az Isten hajl\u00e9kait!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n Istenem! Tedd \u00f5ket olyanokk\u00e1, a milyen a porfelh\u00f5, [\u00e9s ]a milyen a polyva a sz\u00e9l el\u00f5tt;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Olyanokk\u00e1, mint a t\u00fbz, a mely meggy\u00fajtja az erd\u00f5t, \u00e9s mint a l\u00e1ng, a mely el\u00e9geti a hegyeket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy kergesd \u00f5ket a te sz\u00e9lv\u00e9szeddel, \u00e9s forg\u00f3szeleddel \u00edgy rettentsd \u00f5ket!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00f6ltsd el orcz\u00e1jukat gyal\u00e1zattal, hogy keress\u00e9k Uram a te nevedet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg \u00e9s r\u00e9m\u00fcljenek el \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s piruljanak \u00e9s pusztuljanak,"
                }
            }
        },
        "84": {
            "chapter_nr": "84",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, a gittitre; K\u00f3r\u00e1h fiainak zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mily szerelmetesek a te hajl\u00e9kaid, Seregeknek Ura!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kiv\u00e1nkozik, s\u00f5t em\u00e9szt\u00f5dik lelkem az \u00darnak torn\u00e1czai ut\u00e1n; sz\u00edvem \u00e9s testem ujjongnak az \u00e9l\u00f5 Isten fel\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ver\u00e9b is tal\u00e1l h\u00e1zat, \u00e9s a fecske is f\u00e9szket mag\u00e1nak, a hov\u00e1 fiait helyezhesse, - a te olt\u00e1raidn\u00e1l, oh Seregeknek Ura, \u00e9n Kir\u00e1lyom \u00e9s \u00e9n Istenem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldogok, a kik lakoznak a te h\u00e1zadban, dics\u00e9rhetnek t\u00e9ged sz\u00fcntelen! Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Boldog ember az, a kinek te vagy er\u00f5ss\u00e9ge, [s] a te \u00f6sv\u00e9nyeid vannak sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1tmenv\u00e9n a Siralom v\u00f6lgy\u00e9n, forr\u00e1ss\u00e1 teszik azt; bizony \u00e1ld\u00e1ssal bor\u00edtja el korai es\u00f5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er\u00f5r\u00f5l er\u00f5re jutnak, [m\u00edg] megjelennek Isten el\u00f5tt a Sionon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uram, Seregeknek Istene! hallgasd meg az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet; hallgasd meg J\u00e1k\u00f3bnak Istene! Szela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mi paizsunk! Tekints al\u00e1, oh Isten, \u00e9s l\u00e1sd meg a te felkented orcz\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert jobb egy nap a te torn\u00e1czaidban, hogysem ezer [m\u00e1sutt;] ink\u00e1bb akarn\u00e9k az \u00e9n Istenem h\u00e1z\u00e1nak k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n \u00fclni, hogysem lakni a gonosznak s\u00e1tor\u00e1ban!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert nap \u00e9s paizs az \u00dar Isten; kegyelmet \u00e9s dics\u00f5s\u00e9get \u00e1d az \u00dar, nem vonja meg a j\u00f3t azokt\u00f3l, a kik \u00e1rtatlanul \u00e9lnek."
                }
            }
        },
        "85": {
            "chapter_nr": "85",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, K\u00f3r\u00e1h fiainak zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3akarattal volt\u00e1l Uram a te f\u00f6ldedhez. Visszahoztad a J\u00e1k\u00f3b [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l ] val\u00f3 foglyokat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elengedted n\u00e9pednek \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1t, elfedezted minden b\u00fbn\u00fcket. Szela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elh\u00e1r\u00edtottad [r\u00f3luk] minden b\u00fasul\u00e1sod, elford\u00edtottad haragod gerjedez\u00e9s\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hozz vissza benn\u00fcnket szabad\u00edt\u00e1sunk Istene, \u00e9s sz\u00fcntesd meg ellen\u00fcnk val\u00f3 bosszankod\u00e1sodat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avagy mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 haragszol-\u00e9 r\u00e1nk? Nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre tartod-\u00e9 haragod?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avagy nem eleven\u00edtesz-\u00e9 meg minket ism\u00e9t, hogy n\u00e9ped \u00f6rvendezzen benned?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mutasd meg n\u00e9k\u00fcnk Uram a te kegyelmedet, \u00e9s a te szabad\u00edt\u00e1sodat adjad mi n\u00e9k\u00fcnk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hadd halljam meg: mit sz\u00f3l az \u00dar Isten! K\u00e9ts\u00e9gn\u00e9lk\u00fcl b\u00e9kess\u00e9get sz\u00f3l az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s kegyeltjeinek, hogy vissza ne t\u00e9rjenek a bolonds\u00e1gra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra k\u00f6zel van az \u00f5 szabad\u00edt\u00e1sa az \u00f5t f\u00e9l\u00f5kh\u00f6z, hogy dics\u00f5s\u00e9g lakozz\u00e9k a mi f\u00f6ld\u00fcnk\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Irgalmass\u00e1g \u00e9s h\u00fbs\u00e9g \u00f6sszetal\u00e1lkoznak, igazs\u00e1g \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g cs\u00f3kolgatj\u00e1k egym\u00e1st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00fbs\u00e9g sarjad a f\u00f6ldb\u00f5l, \u00e9s igazs\u00e1g tekint al\u00e1 az \u00e9gb\u00f5l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar is megadja a j\u00f3t, \u00e9s f\u00f6ld\u00fcnk is megtermi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                }
            }
        },
        "86": {
            "chapter_nr": "86",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga. &Hajtsd hozz\u00e1m Uram f\u00fcledet, hallgass meg engem, mert nyomorult \u00e9s szeg\u00e9ny vagyok \u00e9n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tartsd meg \u00e9letemet, mert kegyes vagyok \u00e9n; mentsd meg \u00e9n Istenem a te szolg\u00e1dat, a ki b\u00edzik benned."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj \u00e9n rajtam Uram, mert hozz\u00e1d ki\u00e1ltok minden napon!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vid\u00e1m\u00edtsd meg a te szolg\u00e1dnak lelk\u00e9t, mert hozz\u00e1d emelem fel Uram lelkemet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert te Uram j\u00f3 vagy \u00e9s kegyelmes, \u00e9s nagy irgalmass\u00e1g\u00fa mindazokhoz, a kik hozz\u00e1d ki\u00e1ltanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Figyelmezz\u00e9l Uram az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gomra, \u00e9s hallgasd meg az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semnek szav\u00e1t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1gomnak idej\u00e9n hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, mert te meghallgatsz engem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nincsen Uram hozz\u00e1d hasonl\u00f3 az istenek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nincsenek hasonl\u00f3k a te munk\u00e1idhoz!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elj\u00f5nek a n\u00e9pek mind, a melyeket alkott\u00e1l, \u00e9s leborulnak el\u00f5tted Uram, \u00e9s dics\u00f5\u00edtik a te nevedet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert nagy vagy te \u00e9s csodadolgokat m\u00edvelsz; csak te vagy Isten egyed\u00fcl!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mutasd meg n\u00e9kem a te \u00fatadat, hogy j\u00e1rhassak a te igazs\u00e1godban, [\u00e9s] teljes sz\u00edvvel f\u00e9ljem nevedet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dics\u00e9rlek t\u00e9ged Uram, Istenem, teljes sz\u00edvemb\u00f5l, \u00e9s dics\u00f5\u00edtem a te nevedet \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert nagy \u00e9n rajtam a te kegyelmed, \u00e9s kiszabad\u00edtottad lelkemet a m\u00e9lys\u00e9ges pokolb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten! Kev\u00e9lyek t\u00e1madtak fel ellenem, \u00e9s kegyetlenek serege keresi lelkemet, [a kik] meg sem gondolnak t\u00e9ged."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De te Uram, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 \u00e9s irgalmas Isten vagy, k\u00e9sedelmes a haragra, nagy kegyelm\u00fb \u00e9s igazs\u00e1g\u00fa!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tekints re\u00e1m \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam! Add a te er\u00f5det a te szolg\u00e1dnak, \u00e9s szabad\u00edtsd meg a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak fi\u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Adj jelt n\u00e9kem javamra, hogy l\u00e1ss\u00e1k az \u00e9n gy\u00fbl\u00f6l\u00f5im \u00e9s sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, a mikor te Uram megseg\u00edtesz \u00e9s megvigasztalsz engem."
                }
            }
        },
        "87": {
            "chapter_nr": "87",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nek. A K\u00f3r\u00e1h fiainak zsolt\u00e1ra. &A szent hegyeken vetette meg az \u00f5 fundamentom\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szereti az \u00dar Sionnak kapuit, jobban mint J\u00e1k\u00f3bnak minden hajl\u00e9k\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00f5s\u00e9ges dolgokat besz\u00e9lnek fel\u00f5led, te Istennek v\u00e1rosa! Szela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El\u00f5sz\u00e1ml\u00e1lom \u00c9gyiptomot \u00e9s B\u00e1belt, mint ismer\u00f5imet. \u00cdm\u00e9 Filisztea \u00e9s Tyrus K\u00fassal egy\u00fctt: ez ott sz\u00fcletett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1k a Sion fel\u00f5l: Mind ez, mind amaz ott sz\u00fcletett, \u00e9s \u00f5, a Fels\u00e9ges, er\u00f5s\u00edti azt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar be\u00edrv\u00e1n, feljegyzi a n\u00e9pet: ez ott sz\u00fcletett! Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1nczolva \u00e9nekelik: minden forr\u00e1saim te benned vannak."
                }
            }
        },
        "88": {
            "chapter_nr": "88",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nek. A K\u00f3r\u00e1h fiainak zsolt\u00e1ra. Az \u00e9nekl\u00f5mesternek a Mahalath- lehann\u00f3thra. Az Ezrahita H\u00e9m\u00e1n tan\u00edt\u00e1sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, szabad\u00edt\u00e1somnak Istene! Nappal ki\u00e1ltok, \u00e9jjelente el\u00f5tted vagyok:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jusson el\u00f5dbe im\u00e1ds\u00e1gom, hajtsad f\u00fcled az \u00e9n ki\u00e1ltoz\u00e1somra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert betelt a lelkem nyomor\u00fas\u00e1gokkal, \u00e9s \u00e9letem a Seolig jutott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hasonlatoss\u00e1 lettem a s\u00edrba sz\u00e1ll\u00f3khoz; olyan vagyok, mint az erejevesztett ember."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A holtak k\u00f6zt van az \u00e9n helyem, mint a meg\u00f6lteknek, a kik kopors\u00f3ban fek\u00fcsznek, a kikr\u00f5l t\u00f6bb\u00e9 nem eml\u00e9kezel, mert elszakasztattak a te kezedt\u00f5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9ly s\u00edrba vetett\u00e9l be engem, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe, \u00f6rv\u00e9nyek k\u00f6z\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A te haragod re\u00e1m nehezedett, \u00e9s minden haboddal nyomt\u00e1l engem. Szela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elszakasztottad ismer\u00f5seimet t\u00f5lem, \u00fat\u00e1latt\u00e1 tett\u00e9l el\u00f5tt\u00f6k engem; berekesztettem \u00e9s ki nem j\u00f6hetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Szemem megsenyvedett a nyomor\u00fas\u00e1g miatt; ki\u00e1ltalak t\u00e9ged Uram minden napon, hozz\u00e1d terjengetem kezeimet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avagy a holtakkal teszel-\u00e9 csod\u00e1t? Felkelnek-\u00e9 vajjon az \u00e1rnyak, hogy dics\u00e9rjenek t\u00e9ged? Szela."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Besz\u00e9lik-\u00e9 a kopors\u00f3ban a te kegyelmedet, h\u00fbs\u00e9gedet a pusztul\u00e1s hely\u00e9n?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megtudhatj\u00e1k-\u00e9 a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben a te csod\u00e1idat, \u00e9s igazs\u00e1godat a feled\u00e9kenys\u00e9g f\u00f6ld\u00e9n?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e9n hozz\u00e1d rim\u00e1nkodom, Uram, \u00e9s j\u00f3 reggel el\u00e9dbe jut az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gom:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi\u00e9rt vetsz el h\u00e1t Uram engem, [\u00e9s] rejted el orcz\u00e1dat \u00e9n t\u00f5lem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nyomorult \u00e9s holteleven vagyok ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l kezdve; viselem a te rettent\u00e9seidet, roskadozom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1ltalmentek rajtam a te b\u00fasul\u00e1said; a te szorongat\u00e1said elem\u00e9sztettek engem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek engem, mint a vizek eg\u00e9sz napon; egy\u00fcttesen k\u00f6r\u00fcl\u00f6veztek engem."
                }
            }
        },
        "89": {
            "chapter_nr": "89",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Ezrahita Eth\u00e1n tan\u00edt\u00e1sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00darnak kegyelmess\u00e9g\u00e9t hadd \u00e9nekeljem \u00f6r\u00f6kk\u00e9! Nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre hirdetem a te h\u00fbs\u00e9ges voltodat az \u00e9n sz\u00e1mmal!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert azt mondom: \u00d6r\u00f6kk\u00e9 meg\u00e1ll a te kegyelmess\u00e9ged, \u00e9s meger\u00f5s\u00edted a te h\u00fbs\u00e9ges voltodat az egekben, [mondv\u00e1n:]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem az \u00e9n v\u00e1lasztottammal, megesk\u00fcdtem D\u00e1vidnak, az \u00e9n szolg\u00e1mnak:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 meger\u00f5s\u00edtem a te magodat, \u00e9s nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre meg\u00e9p\u00edtem a te kir\u00e1lyi sz\u00e9kedet. Szela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s az egek dics\u00e9rik a te csodadolgodat Uram; a te h\u00fbs\u00e9ges voltodat is a szentek gy\u00fclekezet\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a felh\u00f5kben kicsoda hasonlatos az \u00darhoz, [s ki] olyan, mint az \u00dar, az istenek fiai k\u00f6z\u00f6tt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Igen rettenetes Isten [\u00f5] a szentek gy\u00fbl\u00e9s\u00e9ben, \u00e9s f\u00e9lelmetes mindazokra, a kik k\u00f6r\u00fclte vannak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uram, Seregeknek Istene! Kicsoda olyan er\u00f5s, mint te vagy Uram? \u00c9s a te h\u00fbs\u00e9ges voltod k\u00f6r\u00fclvesz t\u00e9ged."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te uralkodol a tengernek kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9n; mikor az \u00f5 habjai felemelkednek, te csendes\u00edted le azokat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te ront\u00e1d meg \u00c9gyiptomot mintegy \u00e1td\u00f6f\u00f6ttet; er\u00f5s karoddal elsz\u00e9lesztetted ellens\u00e9geidet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tieid az egek, a f\u00f6ld is a tied: e vil\u00e1got minden benne val\u00f3val te fund\u00e1ltad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9szakot \u00e9s a d\u00e9lt te teremtetted, a Th\u00e1bor \u00e9s a Hermon a te nevednek \u00f6rvendeznek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A te karod hatalommal teljes, a te kezed er\u00f5s, a te jobbod m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igazs\u00e1g \u00e9s jogoss\u00e1g a te kir\u00e1lyi sz\u00e9kednek alapja; kegyelem \u00e9s h\u00fbs\u00e9g j\u00e1r a te orcz\u00e1d el\u00f5tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Boldog n\u00e9p az, a mely meg\u00e9rti a k\u00fcrt szav\u00e1t; a te orcz\u00e1dnak vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1n\u00e1l j\u00e1r ez, oh Uram!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A te nevedben \u00f6rvendeznek eg\u00e9sz nap; \u00e9s a te igazs\u00e1godban felmagasztaltatnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert az \u00f5 erej\u00f6knek \u00e9kess\u00e9ge te vagy; a te j\u00f3akaratoddal emeled fel a mi szarvunkat is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert az \u00dar a mi paizsunk, \u00e9s Izr\u00e1elnek Szentje a mi kir\u00e1lyunk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor l\u00e1t\u00e1sban sz\u00f3lt\u00e1l a te kegyeltednek, \u00e9s mond\u00e1d: Seg\u00edts\u00e9get adtam a vit\u00e9znek, felmagasztaltam a n\u00e9pb\u00f5l v\u00e1lasztottat;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megtal\u00e1ltam D\u00e1vidot, az \u00e9n szolg\u00e1mat; szent olajommal kentem fel \u00f5t,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kivel \u00e1lland\u00f3an vele lesz az \u00e9n kezem, s\u00f5t az \u00e9n karom er\u00f5s\u00edti meg \u00f5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem nyomhatja \u00f5t el az ellens\u00e9g, \u00e9s a gonosz ember sem nyomorgatja meg \u00f5t;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert \u00f5 el\u00f5tte rontom meg az \u00f5 szorongat\u00f3it, \u00e9s verem meg az \u00f5 gy\u00fbl\u00f6l\u00f5it."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s vele lesz az \u00e9n h\u00fbs\u00e9gem \u00e9s kegyelmem, \u00e9s az \u00e9n nevemmel magasztaltatik fel az \u00f5 szarva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1vetem az \u00f5 kez\u00e9t a tengerre, \u00e9s az \u00f5 jobbj\u00e1t a foly\u00f3vizekre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d5 \u00edgy sz\u00f3l\u00edt engem: Aty\u00e1m vagy te; \u00e9n Istenem \u00e9s szabad\u00edt\u00e1som k\u00f5szikl\u00e1ja!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n meg els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttemm\u00e9 teszem \u00f5t [\u00e9s] felebbval\u00f3v\u00e1 a f\u00f6ld kir\u00e1lyain\u00e1l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 megtartom n\u00e9ki az \u00e9n kegyelmemet, \u00e9s az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gem bizonyos [marad] \u00f5 vele."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 magv\u00e1t \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3v\u00e1 teszem, \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9t, mint az egeknek napjait."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha az \u00f5 fiai elhagyj\u00e1k az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyemet, \u00e9s nem j\u00e1rnak az \u00e9n v\u00e9gz\u00e9seim szerint;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha az \u00e9n rendel\u00e9seimet megt\u00f6rik, \u00e9s meg nem tartj\u00e1k az \u00e9n parancsolatimat:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor vessz\u00f5vel l\u00e1togatom meg az \u00f5 b\u00fbn\u00f6ket, \u00e9s veres\u00e9gekkel az \u00f5 \u00e1lnoks\u00e1gukat;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De az \u00e9n kegyelmemet nem vonom meg t\u00f5le, \u00e9s az \u00e9n h\u00fbs\u00e9ges voltomban nem hazudom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nem t\u00f6r\u00f6m meg az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, \u00e9s a mi kij\u00f6tt az \u00e9n sz\u00e1mb\u00f3l, el nem v\u00e1ltoztatom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Megesk\u00fcdtem egyszer az \u00e9n szents\u00e9gemre: vajjon megcsalhatn\u00e1m-\u00e9 D\u00e1vidot?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az \u00f5 magva \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9ke olyan el\u00f5ttem, mint a nap."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Meg\u00e1ll \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mint a hold, \u00e9s bizonyos, mint a felh\u00f5ben l\u00e9v\u00f5 bizonys\u00e1g. Szela."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De te [m\u00e9gis] elvetetted \u00e9s meg\u00fat\u00e1ltad [\u00f5t,] \u00e9s megharagudt\u00e1l a te felkentedre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Felbontottad a te szolg\u00e1ddal [k\u00f6t\u00f6tt] sz\u00f6vets\u00e9get, f\u00f6ldre tiportad az \u00f5 koron\u00e1j\u00e1t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Lerontottad az \u00f5 k\u00f5falait mind; romokk\u00e1 tetted er\u00f5ss\u00e9geit."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Zs\u00e1km\u00e1nyolt\u00e1k \u00f5t mind az \u00faton j\u00e1r\u00f3k; gyal\u00e1zatt\u00e1 l\u00f5n az \u00f5 szomsz\u00e9dai el\u00f5tt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Felmagasztaltad az \u00f5 szorongat\u00f3inak jobbj\u00e1t, \u00e9s megvid\u00e1m\u00edtottad minden ellens\u00e9g\u00e9t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u00e9g fegyver\u00e9nek \u00e9l\u00e9t is elvetted, \u00e9s nem seg\u00edtetted \u00f5t a harczban."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Elt\u00f6rl\u00f6tted az \u00f5 f\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9t a f\u00f6ldre vetetted."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az \u00f5 ifj\u00fas\u00e1g\u00e1nak napjait megr\u00f6vid\u00edtetted, gyal\u00e1zatot bor\u00edtott\u00e1l re\u00e1. Szela."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Meddig rejtegeted m\u00e9g magad, oh Uram, sz\u00fcntelen, [\u00e9s] \u00e9g a te haragod, mint a t\u00fbz?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3lam: mily [r\u00f6vid] az \u00e9let! Mily semmire teremtetted te mind az embernek fiait!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Kicsoda oly er\u00f5s, hogy \u00e9ljen \u00e9s ne l\u00e1sson hal\u00e1lt [s] megszabad\u00edtsa mag\u00e1t a Seolnak kez\u00e9b\u00f5l? Szela."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hol van a te el\u00f5bbi kegyelmess\u00e9ged, Uram? Megesk\u00fcdt\u00e9l D\u00e1vidnak a te h\u00fbs\u00e9ges voltodra!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg Uram a te szolg\u00e1idnak gyal\u00e1zatjokr\u00f3l! hogy sok n\u00e9pnek [gyal\u00e1zatj\u00e1t] hordozom keblemben,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A melyekkel gyal\u00e1ztak a te ellens\u00e9geid Uram, a melyekkel gyal\u00e1zt\u00e1k a te felkentednek l\u00e9p\u00e9seit."
                }
            }
        },
        "90": {
            "chapter_nr": "90",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zesnek, az Isten ember\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1ga. &Uram, te volt\u00e1l n\u00e9k\u00fcnk hajl\u00e9kunk nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minekel\u00f5tte hegyek lettek \u00e9s f\u00f6ld \u00e9s vil\u00e1g form\u00e1ltat\u00e9k, \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 te vagy Isten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te visszat\u00e9r\u00edted a haland\u00f3t a porba, \u00e9s ezt mondod: T\u00e9rjetek vissza embernek fiai!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezer esztend\u00f5 annyi el\u00f5tted, mint a tegnapi nap, a mely elm\u00falt, \u00e9s mint egy \u00f5rj\u00e1r\u00e1si id\u00f5 \u00e9jjel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elragadod \u00f5ket; [olyanokk\u00e1] lesznek, [mint az] \u00e1lom; mint a f\u00fb, a mely reggel sarjad;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Reggel vir\u00e1gzik \u00e9s sarjad, [\u00e9s] estv\u00e9re elhervad \u00e9s megsz\u00e1rad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony megem\u00e9sztet\u00fcnk a te haragod \u00e1ltal, \u00e9s a te b\u00fasul\u00e1sod miatt megromlunk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El\u00e9dbe vetetted a mi \u00e1lnoks\u00e1gainkat; titkos b\u00fbneinket a te orcz\u00e1dnak vil\u00e1ga el\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony elm\u00falik minden mi napunk a te bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sod miatt; megem\u00e9sztj\u00fck a mi esztendeinket, mint a besz\u00e9det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A mi esztendeinknek napjai hetven esztend\u00f5, vagy ha feljebb, nyolczvan esztend\u00f5, \u00e9s nagyobb r\u00e9sz\u00f6k nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s f\u00e1rads\u00e1g, a mely gyorsan tovat\u00fcnik, mintha rep\u00fcln\u00e9nk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki tudhatja a te haragodnak erej\u00e9t, \u00e9s a te f\u00e9lelmetess\u00e9ged szerint val\u00f3 bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sodat?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tan\u00edts minket \u00fagy sz\u00e1ml\u00e1lni napjainkat, hogy b\u00f6lcs sz\u00edvhez jussunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e9rj vissza Uram! meddig k\u00e9sel? \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a te szolg\u00e1idon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3 reggel el\u00e9g\u00edts meg minket a te kegyelmeddel, hogy \u00f6rvendezz\u00fcnk \u00e9s v\u00edgadjunk minden mi id\u00f5nkben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vid\u00e1m\u00edts meg minket a mi nyomor\u00fas\u00e1gunk napjaihoz k\u00e9pest, az esztend\u00f5kh\u00f6z k\u00e9pest, a melyekben gonoszt l\u00e1ttunk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1ttass\u00e9k meg a te m\u00fbved a te szolg\u00e1idon, \u00e9s a te dics\u00f5s\u00e9ged azoknak fiain."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s legyen az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek j\u00f3 kedve mi rajtunk, \u00e9s a mi kez\u00fcnknek munk\u00e1j\u00e1t tedd \u00e1lland\u00f3v\u00e1 n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s a mi kez\u00fcnknek munk\u00e1j\u00e1t tedd \u00e1lland\u00f3v\u00e1!"
                }
            }
        },
        "91": {
            "chapter_nr": "91",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aki a Fels\u00e9gesnek rejtek\u00e9ben lakozik, a Mindenhat\u00f3nak \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban nyugoszik az."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondom az \u00darnak: \u00c9n oltalmam, v\u00e1ram, Istenem \u00f5 benne b\u00edzom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00f5 szabad\u00edt meg t\u00e9ged a madar\u00e1sznak t\u00f5r\u00e9b\u00f5l, a veszedelmes d\u00f6gv\u00e9szt\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tollaival fedez be t\u00e9ged, \u00e9s sz\u00e1rnyai alatt l\u00e9szen oltalmad; paizs \u00e9s p\u00e1ncz\u00e9l az \u00f5 h\u00fbs\u00e9ge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem f\u00e9lhetsz az \u00e9jszakai ijeszt\u00e9st\u00f5l, a rep\u00fcl\u00f5 ny\u00edlt\u00f3l nappal;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A d\u00f6gv\u00e9szt\u00f5l, a mely a hom\u00e1lyban j\u00e1r; a d\u00f6ghal\u00e1lt\u00f3l, a mely d\u00e9lben puszt\u00edt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elesnek mell\u00f5led ezeren, \u00e9s jobb kezed fel\u00f5l t\u00edzezeren; \u00e9s hozz\u00e1d nem is k\u00f6zel\u00edt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony szemeiddel n\u00e9zed \u00e9s megl\u00e1tod a gonoszoknak megb\u00fcntet\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert [azt mondtad] te: Az \u00dar az \u00e9n oltalmam; a Fels\u00e9gest v\u00e1lasztottad a te hajl\u00e9kodd\u00e1:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem illet t\u00e9ged a veszedelem, \u00e9s csap\u00e1s nem k\u00f6zelget a s\u00e1torodhoz;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert az \u00f5 angyalainak parancsolt fel\u00f5led, hogy \u00f5rizzenek t\u00e9ged minden \u00fatadban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9zen hordoznak t\u00e9ged, hogy meg ne \u00fcssed l\u00e1badat a k\u00f5be."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oroszl\u00e1non \u00e9s \u00e1spisk\u00edgy\u00f3n j\u00e1rsz, megtaposod az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6t \u00e9s a s\u00e1rk\u00e1nyt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivelhogy ragaszkodik hozz\u00e1m, megszabad\u00edtom \u00f5t, felmagasztalom \u00f5t, mert ismeri az \u00e9n nevemet!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv engem, ez\u00e9rt meghallgatom \u00f5t; vele vagyok h\u00e1bor\u00fas\u00e1g\u00e1ban: megmentem \u00e9s megdics\u00f5\u00edtem \u00f5t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hossz\u00fa \u00e9lettel el\u00e9g\u00edtem meg \u00f5t, \u00e9s megmutatom n\u00e9ki az \u00e9n szabad\u00edt\u00e1somat."
                }
            }
        },
        "92": {
            "chapter_nr": "92",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zsolt\u00e1r, \u00e9nek szombat napra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3 dolog dics\u00e9rni az Urat, \u00e9s \u00e9neket mondani a te nevednek, oh Fels\u00e9ges!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hirdetni j\u00f3 reggel a te kegyelmedet, \u00e9s \u00e9jjelente a te h\u00fbs\u00e9ges voltodat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00edz h\u00far\u00fa heged\u00fbvel \u00e9s lanttal, h\u00e1rf\u00e1n val\u00f3 zengedez\u00e9ssel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert megvid\u00e1m\u00edtott\u00e1l engem Uram a te cselekedeteddel, a te kezednek m\u00fbveiben \u00f6rvendezem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mely nagyok Uram a te m\u00fbveid, igen m\u00e9lys\u00e9gesek a te gondolataid!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A balgatag ember nem tudja, a bolond pedig nem \u00e9rti meg ezt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogy mikor felsarjaznak a gonoszok, mint a f\u00fb, \u00e9s vir\u00e1goznak mind a hamiss\u00e1g cseleked\u00f5k, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 elveszszenek \u00f5k;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te pedig Uram, magass\u00e1gos vagy \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, a te ellens\u00e9geid elvesznek, [\u00e9s ]elsz\u00e9lednek mind a hamiss\u00e1g cseleked\u00f5k!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De magasra n\u00f6veszted az \u00e9n szarvamat, mint az egyszarv\u00fa\u00e9t; el\u00e1rasztatom csillog\u00f3 olajjal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s legeltetem szememet az \u00e9n ellens\u00e9geimen, \u00e9s az ellenem t\u00e1mad\u00f3 gonosztev\u00f5k\u00f6n mulat majd a f\u00fclem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az igaz vir\u00e1gzik, mint a p\u00e1lmafa, n\u00f6vekedik, mint a cz\u00e9drus a Lib\u00e1nonon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pl\u00e1nt\u00e1k [\u00f5k] az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban; a mi Isten\u00fcnknek torn\u00e1czaiban vir\u00e1gzanak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9g a v\u00e9n korban is gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6znek; k\u00f6v\u00e9rek \u00e9s z\u00f6ldell\u00f5k lesznek;"
                }
            }
        },
        "93": {
            "chapter_nr": "93",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uralkodik az \u00dar, m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt fel; fel\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt az \u00dar: hatalmat \u00f6vezett mag\u00e1ra; meger\u00f5s\u00edtette a f\u00f6ldet is, hogy meg ne induljon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1lland\u00f3 a te kir\u00e1lyi sz\u00e9ked eleit\u00f5l kezdve; \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva vagy te!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A foly\u00f3vizek Uram, a foly\u00f3vizek z\u00fagnak, a foly\u00f3vizek hull\u00e1mokat h\u00e1nynak;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A nagy vizek z\u00fag\u00e1sain\u00e1l, a tengernek fels\u00e9ges morajl\u00e1s\u00e1n\u00e1l fels\u00e9gesebb az \u00dar a magass\u00e1gban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A te bizonys\u00e1gaid igen bizonyosak, a te h\u00e1zadat illeti Uram szents\u00e9g, napok hossz\u00e1ig!"
                }
            }
        },
        "94": {
            "chapter_nr": "94",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uram, bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1snak Istene! Bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1snak Istene, jelenj meg!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emelkedj\u00e9l fel te, f\u00f6ldnek bir\u00e1ja, fizess meg a kev\u00e9lyeknek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A hitetlenek, Uram, meddig m\u00e9g, meddig \u00f6rvendeznek m\u00e9g a hitetlenek?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Piszkol\u00f3dnak, kem\u00e9nyen sz\u00f3lnak; k\u00e9rkednek mindny\u00e1jan a hamiss\u00e1g cseleked\u00f5i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A te n\u00e9pedet Uram taposs\u00e1k, \u00e9s nyomorgatj\u00e1k a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyet \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyt meg\u00f6lik, az \u00e1rv\u00e1kat is fojtogatj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1k: Nem l\u00e1tja az \u00dar, \u00e9s nem veszi \u00e9szre a J\u00e1k\u00f3b Istene!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eszm\u00e9ljetek ti bolondok a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt! \u00c9s ti balgatagok, mikor t\u00e9rtek eszetekre?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ki a f\u00fclet pl\u00e1nt\u00e1lta, avagy nem hall-\u00e9? \u00c9s a ki a szemet form\u00e1lta, avagy nem l\u00e1t-\u00e9?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki megfeddi a n\u00e9peket, avagy nem feny\u00edt-\u00e9 meg? \u00d5, a ki az embert tudom\u00e1nyra tan\u00edtja:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar tudja az embernek gondolatjait, hogy azok hi\u00e1baval\u00f3k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldog ember az, a kit te megfeddesz Uram, \u00e9s a kit megtan\u00edtasz a te t\u00f6rv\u00e9nyedre;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hogy nyugalmat adj annak a veszedelem napj\u00e1n, m\u00edg meg\u00e1st\u00e1k a vermet a hitetlennek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony nem veti el az \u00dar az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s el nem hagyja az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert igazs\u00e1gra fordul vissza az \u00edt\u00e9let, \u00e9s ut\u00e1na mennek mind az igazsz\u00edv\u00fbek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kicsoda t\u00e1mad fel \u00e9n mellettem a gonoszok ellen? Kicsoda \u00e1ll mell\u00e9m a hamiss\u00e1g cseleked\u00f5k ellen?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha az \u00dar nem lett volna seg\u00edts\u00e9g\u00fcl n\u00e9kem: m\u00e1r-m\u00e1r ott lakozn\u00e9k lelkem a csendess\u00e9gben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mikor azt mondtam: Az \u00e9n l\u00e1bam eliszamodott: a te kegyelmed, Uram, megt\u00e1mogatott engem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor megsokasodtak bennem az \u00e9n agg\u00f3d\u00e1saim: a te v\u00edgasztal\u00e1said megvid\u00e1m\u00edtott\u00e1k az \u00e9n lelkemet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Van-\u00e9 k\u00f6ze te hozz\u00e1d a hamiss\u00e1g sz\u00e9k\u00e9nek, a mely nyomor\u00fas\u00e1got szerez t\u00f6rv\u00e9ny sz\u00edne alatt?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egybegy\u00fclekeznek az igaznak lelke ellen, \u00e9s elk\u00e1rhoztatj\u00e1k az \u00e1rtatlannak v\u00e9r\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De k\u00f5v\u00e1ram l\u00f5n \u00e9n n\u00e9kem az \u00dar, \u00e9s az \u00e9n Istenem az \u00e9n oltalmamnak k\u00f5szikl\u00e1ja;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s visszaford\u00edtja re\u00e1jok az \u00f5 \u00e1lnoks\u00e1gukat, \u00e9s az \u00f5 gonoszs\u00e1gukkal veszti el \u00f5ket; elveszti \u00f5ket az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "95": {
            "chapter_nr": "95",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f5jjetek el, \u00f6rvendezz\u00fcnk az \u00darnak; v\u00edgadozzunk a mi szabad\u00edt\u00e1sunk k\u00f5szikl\u00e1j\u00e1nak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Menj\u00fcnk el\u00e9be h\u00e1laad\u00e1ssal; v\u00edgadozzunk n\u00e9ki zengedez\u00e9sekkel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nagy Isten az \u00dar, \u00e9s nagy kir\u00e1ly minden istenen fel\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kinek kez\u00e9ben vannak a f\u00f6ldnek m\u00e9lys\u00e9gei, \u00e9s a hegyeknek magass\u00e1gai is az \u00f6v\u00e9i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ki\u00e9 a tenger, \u00e9s \u00f5 alkotta is azt, \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ldet is az \u00f5 kezei form\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f5jjetek, hajoljunk meg, boruljunk le; ess\u00fcnk t\u00e9rdre az \u00dar el\u00f5tt, a mi alkot\u00f3nk el\u00f5tt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert \u00f5 a mi Isten\u00fcnk, mi pedig az \u00f5 legel\u00f5j\u00e9nek n\u00e9pei \u00e9s az \u00f5 kez\u00e9nek juhai vagyunk; vajha ma hallan\u00e1tok az \u00f5 szav\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek meg a ti sz\u00edveteket, mint Merib\u00e1hn\u00e1l, mint Maszsz\u00e1h napj\u00e1n a puszt\u00e1ban:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hol megkis\u00e9rtettek engem a ti aty\u00e1itok; pr\u00f3b\u00e1ra tettek engem, j\u00f3llehet l\u00e1tt\u00e1k az \u00e9n cselekedetemet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Negyven esztendeig bosszankodtam [e] nemzets\u00e9gen, \u00e9s mond\u00e1m: T\u00e9velyg\u00f5 sz\u00edv\u00fb n\u00e9p \u00f5k, \u00e9s nem tudj\u00e1k \u00f5k az \u00e9n \u00fatamat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kiknek megesk\u00fcdtem haragomban: Nem mennek be az \u00e9n nyugalmam [hely\u00e9re.]"
                }
            }
        },
        "96": {
            "chapter_nr": "96",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00darnak \u00faj \u00e9neket; \u00e9nekelj az \u00darnak te eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00darnak, \u00e1ldj\u00e1tok az \u00f5 nev\u00e9t; hirdess\u00e9tek napr\u00f3l-napra az \u00f5 szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Besz\u00e9lj\u00e9tek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, minden nemzet k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 csodadolgait;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert nagy az \u00dar \u00e9s igen dics\u00e9retes, rettenetes minden isten felett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert a nemzeteknek minden istene b\u00e1lv\u00e1ny, az \u00dar pedig egeket alkotott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9kess\u00e9g \u00e9s fens\u00e9g van el\u00f5tte; tisztess\u00e9g \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g az \u00f5 szent hely\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adjatok az \u00darnak n\u00e9peknek nemzets\u00e9gei: adjatok az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9get \u00e9s tisztess\u00e9get!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adj\u00e1tok az \u00darnak neve dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t; hozzatok aj\u00e1nd\u00e9kot \u00e9s j\u00f5jjetek be az \u00f5 torn\u00e1czaiba!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hajoljatok meg az \u00dar el\u00f5tt szent \u00e9kess\u00e9gben; rettegjen el\u00f5tte az eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt: Az \u00dar uralkodik; meger\u00f5s\u00edtette a f\u00f6ldet, hogy meg ne induljon; \u00f5 \u00edt\u00e9li meg a n\u00e9peket igazs\u00e1ggal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljenek az egek \u00e9s \u00f6rvendezzen a f\u00f6ld; harsogjon a tenger \u00e9s minden benne val\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Viduljon a mez\u00f5 \u00e9s minden, a mi rajta van; \u00f6rvend akkor az erd\u00f5 minden f\u00e1ja is,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00darnak orcz\u00e1ja el\u00f5tt, mert elj\u00f6n, mert elj\u00f6n, hogy meg\u00edt\u00e9lje e f\u00f6ldet. Meg\u00edt\u00e9li majd a vil\u00e1got igazs\u00e1ggal, \u00e9s a n\u00e9peket az \u00f5 h\u00fbs\u00e9g\u00e9vel."
                }
            }
        },
        "97": {
            "chapter_nr": "97",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar uralkodik, \u00f6r\u00fclj\u00f6n a f\u00f6ld; \u00f6rvendezzenek a tem\u00e9rdek szigetek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felh\u00f5 \u00e9s hom\u00e1lyoss\u00e1g van k\u00f6r\u00fclte; igazs\u00e1g \u00e9s jogoss\u00e1g az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9nek er\u00f5ss\u00e9ge."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00fbz j\u00e1r el\u00f5tte, \u00e9s k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl el\u00e9geti az \u00f5 szorongat\u00f3it."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megvil\u00e1gos\u00edtj\u00e1k az \u00f5 vill\u00e1mai a vil\u00e1got; l\u00e1tja \u00e9s megretteg a f\u00f6ld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hegyek, mint a viasz megolvadnak az \u00dar el\u00f5tt, az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek Ura el\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az egek hirdetik az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t, \u00e9s minden n\u00e9p l\u00e1tja az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclnek mind a faragott k\u00e9pek szolg\u00e1i, a kik b\u00e1lv\u00e1nyokkal dicsekednek; meghajolnak el\u00f5tte mind az istenek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallotta \u00e9s \u00f6rvendeze Sion, \u00e9s \u00f6r\u00fcl\u00e9nek J\u00fad\u00e1nak le\u00e1nyai a te \u00edt\u00e9leteidnek Uram!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert te fels\u00e9ges vagy Uram az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s igen felmagasztaltatt\u00e1l minden isten felett!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kik szeretitek az Urat, gy\u00fbl\u00f6lj\u00e9tek a gonoszt! Meg\u00f5rzi \u00f5 az \u00f5 kegyeltjeinek lelk\u00e9t; a gonoszok kez\u00e9b\u00f5l megszabad\u00edtja \u00f5ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1g t\u00e1mad fel az igazra, \u00e9s az egyenessz\u00edv\u00fbekre \u00f6r\u00f6m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek igazak az \u00darban, \u00e9s tisztelj\u00e9tek az \u00f5 szents\u00e9ges eml\u00e9kezet\u00e9t!"
                }
            }
        },
        "98": {
            "chapter_nr": "98",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zsolt\u00e1r. &\u00c9nekeljetek az \u00darnak \u00faj \u00e9neket, mert csodadolgokat cselekedett; megseg\u00edtette \u00f5t az \u00f5 jobbkeze \u00e9s az \u00f5 szents\u00e9ges karja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudtul adta az \u00dar az \u00f5 szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t; a n\u00e9pek el\u00f5tt megjelentette az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezett az \u00f5 kegyelm\u00e9r\u00f5l \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz val\u00f3 h\u00fbs\u00e9g\u00e9r\u00f5l; l\u00e1tt\u00e1k a f\u00f6ld hat\u00e1rai mind a mi Isten\u00fcnknek szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00edgan \u00e9nekelj az \u00darnak te eg\u00e9sz f\u00f6ld; harsanjatok fel, \u00f6rvendezzetek \u00e9s zengedezzetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zengedezzetek az \u00darnak h\u00e1rf\u00e1val, h\u00e1rf\u00e1val \u00e9s hangos \u00e9nekl\u00e9ssel;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Trombit\u00e1kkal \u00e9s k\u00fcrtzeng\u00e9ssel v\u00edgadozzatok a kir\u00e1ly, az \u00dar el\u00f5tt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Harsogjon a tenger \u00e9s minden benne val\u00f3, a vil\u00e1g \u00e9s a kik lakoznak benne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A foly\u00f3vizek tapsoljanak, a hegyek egy\u00fcttesen \u00f6rvendezzenek"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar el\u00f5tt, mert elj\u00f6n meg\u00edt\u00e9lni a f\u00f6ldet; meg\u00edt\u00e9li a vil\u00e1got igazs\u00e1ggal \u00e9s a n\u00e9peket m\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1ggal."
                }
            }
        },
        "99": {
            "chapter_nr": "99",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar uralkodik, reszkessenek a n\u00e9pek; K\u00e9rubokon \u00fcl, remegjen a f\u00f6ld!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy az \u00dar a Sionon, \u00e9s magass\u00e1gos \u00f5 minden n\u00e9p felett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tisztelj\u00e9k a te nagy \u00e9s rettenetes nevedet, - szent az!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s tisztess\u00e9g a kir\u00e1lynak, a ki szereti a jogoss\u00e1got! Te meger\u00f5s\u00edtetted az egyeness\u00e9get; jogoss\u00e1got \u00e9s igazs\u00e1got szerezt\u00e9l J\u00e1k\u00f3bban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az Urat, a mi Isten\u00fcnket, \u00e9s boruljatok le az \u00f5 l\u00e1bainak zs\u00e1molya el\u00e9; szent \u00f5!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron az \u00f5 papjaival, \u00e9s S\u00e1muel az \u00f5 nev\u00e9t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00f3kkal egybe, seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k vala az Urat, \u00e9s meghallgat\u00e1 \u00f5ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felh\u00f5-oszlopban sz\u00f3lt vala hozz\u00e1jok; meg\u00f5rizt\u00e9k az \u00f5 bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t \u00e9s rendelet\u00e9t, a melyet adott vala n\u00e9kik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, mi Isten\u00fcnk! Te meghallgattad \u00f5ket, kegyelmes Isten volt\u00e1l hozz\u00e1jok; de bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3 az \u00f5 hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gaik miatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az Urat, a mi Isten\u00fcnket, \u00e9s boruljatok le az \u00f5 szent hegy\u00e9n; mert szent az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "100": {
            "chapter_nr": "100",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 zsolt\u00e1r. &V\u00edgan \u00e9nekelj az \u00darnak te eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szolg\u00e1ljatok az \u00darnak \u00f6rvendez\u00e9ssel; menjetek el\u00e9je v\u00edgass\u00e1ggal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00dar az Isten; \u00f5 alkotott minket \u00e9s nem magunk; az \u00f5 n\u00e9pe \u00e9s az \u00f5 legel\u00f5inek juhai vagyunk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Menjetek be az \u00f5 kapuin h\u00e1laad\u00e1ssal, torn\u00e1czaiba dics\u00e9retekkel; adjatok h\u00e1l\u00e1kat n\u00e9ki, \u00e1ldj\u00e1tok az \u00f5 nev\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert j\u00f3 az \u00dar, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme, \u00e9s nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre val\u00f3 az \u00f5 h\u00fbs\u00e9ge!"
                }
            }
        },
        "101": {
            "chapter_nr": "101",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. &Kegyelmet \u00e9s igazs\u00e1got \u00e9nekelek; te n\u00e9ked zengek \u00e9neket, Uram!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gondom van a t\u00f6k\u00e9letes \u00fatra: mikor j\u00f6ssz el hozz\u00e1m? Sz\u00edvemnek t\u00f6k\u00e9letess\u00e9ge szerint j\u00e1rok \u00e9n az \u00e9n h\u00e1zamban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem vetem a szemem hi\u00e1baval\u00f3 dologra; a p\u00e1rtoskod\u00f3k cselekedet\u00e9t gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m: nincs k\u00f6ze hozz\u00e1m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A csal\u00e1rd sz\u00edv t\u00e1vol van \u00e9n t\u00f5lem, gonoszt nem ismerek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ki titkon r\u00e1galmazza az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, elvesztem azt; a nagyral\u00e1t\u00f3t \u00e9s a kev\u00e9lysz\u00edv\u00fbt, azt el nem szenvedem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szemmel tartom a f\u00f6ld h\u00fbs\u00e9geseit, hogy mellettem lakozzanak; a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g \u00fatj\u00e1ban j\u00e1r\u00f3, az szolg\u00e1l engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem lakozik az \u00e9n h\u00e1zamban, a ki csal\u00e1rds\u00e1got m\u00edvel; a ki hazugs\u00e1got sz\u00f3l, nem \u00e1llhat meg szemeim el\u00f5tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Reggelenk\u00e9nt elvesztem e f\u00f6ldnek latrait, hogy kigyoml\u00e1ljak az \u00darnak v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l minden gonosztev\u00f5t."
                }
            }
        },
        "102": {
            "chapter_nr": "102",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nyomorultnak im\u00e1ds\u00e1ga, a mikor eleped \u00e9s ki\u00f6nti panasz\u00e1t az \u00dar el\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, hallgasd meg az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gomat, \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1som jusson te hozz\u00e1d!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne rejtsd el a te orcz\u00e1dat t\u00f5lem; mikor szorongatnak engem, hajtsd hozz\u00e1m a te f\u00fcledet; mikor ki\u00e1ltok, hamar hallgass meg engem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert eleny\u00e9sznek az \u00e9n napjaim, mint a f\u00fcst, \u00e9s csontjaim, mint valami t\u00fbzhely, \u00fcszk\u00f6s\u00f6k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Letaroltatott \u00e9s megsz\u00e1radt, mint a f\u00fb az \u00e9n sz\u00edvem; m\u00e9g kenyerem megev\u00e9s\u00e9r\u00f5l is elfelejtkezem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ny\u00f6g\u00e9semnek szav\u00e1t\u00f3l csontom a h\u00fasomhoz ragadt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 vagyok a pusztai pelik\u00e1nhoz; olyann\u00e1 lettem, mint a bagoly a romokon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Virrasztok \u00e9s olyan vagyok, mint a mag\u00e1nos mad\u00e1r a h\u00e1ztet\u00f5n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minden napon gyal\u00e1znak engem ellens\u00e9geim, cs\u00fafol\u00f3im esk\u00fcsznek \u00e9n re\u00e1m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony a port eszem keny\u00e9r gyan\u00e1nt, \u00e9s italomat k\u00f6nyekkel vegy\u00edtem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A te felindul\u00e1sod \u00e9s b\u00fasul\u00e1sod miatt; mert felemelt\u00e9l engem \u00e9s f\u00f6ldh\u00f6z vert\u00e9l engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Napjaim olyanok, mint a megny\u00falt \u00e1rny\u00e9k; magam pedig, mint a f\u00fb, megsz\u00e1radtam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De te Uram \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmaradsz, \u00e9s a te eml\u00e9kezeted nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre [\u00e1ll.]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te kelj fel, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a Sionon! Mert ideje, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajta, mert elj\u00f6tt a megszabott id\u00f5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert kedvelik a te szolg\u00e1id annak k\u00f6veit, \u00e9s a por\u00e1t is k\u00edm\u00e9lik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lik a n\u00e9pek az \u00darnak nev\u00e9t, \u00e9s e f\u00f6ldnek minden kir\u00e1lya a te dics\u00f5s\u00e9gedet;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivelhogy az \u00dar meg\u00e9p\u00edtette a Siont, megl\u00e1ttatta mag\u00e1t az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oda fordult a gy\u00e1moltalanok im\u00e1ds\u00e1ga fel\u00e9, \u00e9s azoknak im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t meg nem \u00fat\u00e1lta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Irattass\u00e9k meg ez a k\u00f6vetkez\u00f5 nemzed\u00e9knek, \u00e9s a teremtend\u00f5 n\u00e9p dics\u00e9rni fogja az Urat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert al\u00e1tekintett az \u00f5 szents\u00e9g\u00e9nek magaslat\u00e1r\u00f3l; a mennyekb\u00f5l a f\u00f6ldre n\u00e9zett le az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hogy meghallja a fogolynak ny\u00f6g\u00e9s\u00e9t, [\u00e9s] hogy feloldozza a hal\u00e1lnak fiait."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogy hirdess\u00e9k a Sionon az \u00darnak nev\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 dics\u00e9ret\u00e9t Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mikor egybegy\u00fblnek a n\u00e9pek mindny\u00e1jan, \u00e9s az orsz\u00e1gok, hogy szolg\u00e1ljanak az \u00darnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megsanyargatta az \u00e9n er\u00f5met ez \u00fatban, megr\u00f6vid\u00edtette napjaimat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt mond\u00e1m: \u00c9n Istenem! Ne v\u00edgy el engem az \u00e9n napjaimnak fel\u00e9n; a te esztendeid nemzed\u00e9kek nemzed\u00e9k\u00e9ig [tartanak.]"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "R\u00e9gente fund\u00e1ltad a f\u00f6ldet, s az egek is a te kezednek munk\u00e1ja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azok elvesznek, de te megmaradsz; mindazok elavulnak, mint a ruha; mint az \u00f6lt\u00f6zetet, elv\u00e1ltoztatod azokat, \u00e9s elv\u00e1ltoznak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De te ugyanaz vagy, \u00e9s a te esztendeid el nem fogynak."
                }
            }
        },
        "103": {
            "chapter_nr": "103",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A D\u00e1vid\u00e9. &\u00c1ldjad \u00e9n lelkem az Urat, \u00e9s eg\u00e9sz bens\u00f5m az \u00f5 szent nev\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ldjad \u00e9n lelkem az Urat, \u00e9s el ne feledkezz\u00e9l semmi j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9r\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ki megbocs\u00e1tja minden b\u00fbn\u00f6det, meggy\u00f3gy\u00edtja minden betegs\u00e9gedet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki megv\u00e1ltja \u00e9letedet a kopors\u00f3t\u00f3l; kegyelemmel \u00e9s irgalmass\u00e1ggal koron\u00e1z meg t\u00e9ged."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ki j\u00f3val t\u00f6lti be a te \u00e9kess\u00e9gedet, [\u00e9s] meg\u00fajul a te ifj\u00fas\u00e1god, mint a sas\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazs\u00e1got cselekszik az \u00dar, \u00e9s \u00edt\u00e9letet minden elnyomottal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megismertette az \u00f5 \u00fatait M\u00f3zessel; Izr\u00e1el fiaival az \u00f5 cselekedeteit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 \u00e9s irgalmas az \u00dar, k\u00e9sedelmes a haragra \u00e9s nagy kegyelm\u00fb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem fedd\u00f5dik minduntalan, \u00e9s nem tartja meg haragj\u00e1t \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem b\u00fbneink szerint cselekszik vel\u00fcnk, \u00e9s nem fizet n\u00e9k\u00fcnk a mi \u00e1lnoks\u00e1gaink szerint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a milyen magas az \u00e9g a f\u00f6ldt\u00f5l, olyan nagy az \u00f5 kegyelme az \u00f5t f\u00e9l\u00f5k ir\u00e1nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A milyen t\u00e1vol van a napkelet a napnyugatt\u00f3l, olyan messze veti el t\u00f5l\u00fcnk a mi v\u00e9tkeinket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A milyen k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 az atya a fiakhoz, olyan k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 az \u00dar az \u00f5t f\u00e9l\u00f5k ir\u00e1nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert \u00f5 tudja a mi form\u00e1ltat\u00e1sunkat; megeml\u00e9kezik r\u00f3la, hogy por vagyunk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az embernek napjai olyanok, mint a f\u00fb, \u00fagy vir\u00e1gzik, mint a mez\u00f5nek vir\u00e1ga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogyha \u00e1ltalmegy rajta a sz\u00e9l, nincsen t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s az \u00f5 helye sem ismeri azt t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De az \u00dar kegyelme \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva val\u00f3 \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5t f\u00e9l\u00f5k\u00f6n, \u00e9s az \u00f5 igazs\u00e1ga a fiaknak fiain;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azokon, a kik megtartj\u00e1k az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t \u00e9s megeml\u00e9keznek az \u00f5 parancsolatjair\u00f3l, hogy azokat megcselekedj\u00e9k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar a mennyekbe helyheztette az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9t \u00e9s az \u00f5 uralkod\u00e1sa mindenre kihat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az Urat \u00f5 angyalai, ti hatalmas erej\u00fbek, a kik teljes\u00edtitek az \u00f5 rendelet\u00e9t, hallgatv\u00e1n az \u00f5 rendelet\u00e9nek szav\u00e1ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az Urat minden \u00f5 serege: \u00f5 szolg\u00e1i, akarat\u00e1nak teljes\u00edt\u00f5i!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az Urat minden \u00f5 teremtm\u00e9nyei, az \u00f5 uralkod\u00e1s\u00e1nak minden hely\u00e9n! \u00c1ldjad \u00e9n lelkem az Urat!"
                }
            }
        },
        "104": {
            "chapter_nr": "104",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ldjad \u00e9n lelkem az Urat! Uram \u00e9n Istenem, nagy vagy te igen, \u00e9kess\u00e9get \u00e9s fens\u00e9get \u00f6lt\u00f6zt\u00e9l magadra!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki k\u00f6r\u00fclvette mag\u00e1t vil\u00e1goss\u00e1ggal, mint egy \u00f6lt\u00f6zettel, \u00e9s kiterjesztette az egeket, mint egy k\u00e1rpitot;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ki vizeken \u00e9p\u00edti fel az \u00f5 palot\u00e1j\u00e1t, a felh\u00f5ket rendeli az \u00f5 szeker\u00e9v\u00e9, j\u00e1r a szeleknek sz\u00e1rnyain;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki a szeleket teszi k\u00f6veteiv\u00e9, a l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fczet szolg\u00e1iv\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d5 fund\u00e1lta a f\u00f6ldet az \u00f5 oszlopain, nem mozdul az meg soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00edz\u00e1radattal, mint egy ruh\u00e1val bor\u00edtottad be azt, a hegyek felett is vizek \u00e1llottak vala."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy ki\u00e1lt\u00e1sodt\u00f3l eloszl\u00e1nak, \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00e9sednek szav\u00e1t\u00f3l sz\u00e9triad\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hegyek emelked\u00e9nek fel \u00e9s v\u00f6lgyek sz\u00e1ll\u00e1nak al\u00e1 arra a helyre, a melyet fund\u00e1lt\u00e1l n\u00e9kik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hat\u00e1rt vetett\u00e9l, a melyet \u00e1t nem h\u00e1gnak, nem t\u00e9rnek vissza a f\u00f6ldnek elbor\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki elbocs\u00e1tja a forr\u00e1sokat a v\u00f6lgyekbe, hogy folydog\u00e1ljanak a hegyek k\u00f6z\u00f6tt;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megitass\u00e1k a mez\u00f5nek minden \u00e1llat\u00e1t; a vadszamarak is megolts\u00e1k szomj\u00fas\u00e1gukat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mellett\u00f6k lakoznak az \u00e9gnek madarai, az \u00e1gak k\u00f6z\u00fcl hangics\u00e1lnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A ki meg\u00f6nt\u00f6zi a hegyeket az \u00f5 palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l; a te munk\u00e1idnak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l megel\u00e9g\u00edttetik a f\u00f6ld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A ki f\u00fcvet sarjaszt a barmoknak \u00e9s n\u00f6v\u00e9nyeket az embereknek haszn\u00e1ra, hogy eledelt vegyenek a f\u00f6ldb\u00f5l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s bort, a mely megvid\u00e1m\u00edtja a haland\u00f3nak sz\u00edv\u00e9t, f\u00e9nyesebb\u00e9 teszi az orcz\u00e1t az olajn\u00e1l; \u00e9s kenyeret, a mely meger\u00f5s\u00edti a haland\u00f3nak sz\u00edv\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megel\u00e9g\u00edttetnek az \u00darnak f\u00e1i, a Lib\u00e1nonnak cz\u00e9drusai, a melyeket pl\u00e1nt\u00e1lt;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A melyeken madarak f\u00e9szkelnek: az eszter\u00e1g, a melynek a cziprusok a h\u00e1za."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A magas hegyek a vadkecsk\u00e9knek, a szikl\u00e1k h\u00f6rcs\u00f6g\u00f6knek mened\u00e9ke."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Teremtett holdat \u00fcnnepeknek mutat\u00e1s\u00e1ra; a napot, a mely lenyugov\u00e1s\u00e1t tudja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szerzett set\u00e9ts\u00e9get, hogy \u00e9jszaka legyen, a melyben sz\u00e9tj\u00e1rjanak a mez\u00f5nek \u00f6sszes vadai;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k, a melyek ord\u00edtanak a pr\u00e9d\u00e1\u00e9rt, s\u00fcrgetv\u00e9n Istent\u00f5l eledel\u00f6ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha felk\u00e9l a nap, elrejt\u00f5znek \u00e9s hajl\u00e9kaikban hever\u00e9sznek;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az ember munk\u00e1j\u00e1ra megy ki, \u00e9s az \u00f5 dolg\u00e1ra mind estv\u00e9ig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mily sz\u00e1mtalanok a te m\u00fbveid, Uram! Mindazokat b\u00f6lcsen alkottad meg, \u00e9s betelt a f\u00f6ld a te gazdags\u00e1goddal."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez a nagy \u00e9s sz\u00e9les tenger! Itt vannak benne a megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan cs\u00fasz\u00f3k; apr\u00f3 \u00e1llatok nagyokkal egy\u00fctt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amott g\u00e1ly\u00e1k j\u00e1rnak [s] czethal, a melyet az\u00e9rt form\u00e1lt\u00e1l, hogy j\u00e1tszadozz\u00e9k benne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mindazok te re\u00e1d n\u00e9znek, hogy megadjad eledel\u00fcket alkalmas id\u00f5ben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adsz n\u00e9kik [\u00e9s] \u00f5k takarnak; megnyitod kezedet, \u00e9s megtelnek a te j\u00f3voltoddal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elford\u00edtod orcz\u00e1dat, megh\u00e1borodnak; elveszed a lelk\u00f6ket, kimulnak \u00e9s porr\u00e1 lesznek \u00fajra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kibocs\u00e1tod a te lelkedet, meg\u00fajulnak, \u00e9s \u00fajj\u00e1 teszed a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Legyen az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00e9; \u00f6rvendezzen az \u00dar az \u00f5 teremtm\u00e9nyeiben;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A ki, ha r\u00e1tekint e f\u00f6ldre, megrend\u00fcl az; megilleti a hegyeket, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gnek azok."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9neklek az \u00darnak eg\u00e9sz \u00e9letemben; zengedezek az \u00e9n Istenemnek, a m\u00edg vagyok!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Legyen kedves n\u00e9ki az \u00e9n rebeg\u00e9sem; \u00f6rvendezem \u00e9n az \u00darban;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Veszszenek el a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k a f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s a hitetlenek ne legyenek t\u00f6bb\u00e9! \u00c1ldjad \u00e9n lelkem az Urat; dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "105": {
            "chapter_nr": "105",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az Urat, h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl az \u00f5 nev\u00e9t, hirdess\u00e9tek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 cselekedeteit!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek n\u00e9ki, zengedezzetek n\u00e9ki, besz\u00e9lj\u00e9tek el minden \u00f5 csodat\u00e9tel\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dicsekedjetek az \u00f5 szent nev\u00e9vel; \u00f6rvendezzen azoknak a sz\u00edv\u00f6k, a kik keresik az Urat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kiv\u00e1nj\u00e1tok az Urat \u00e9s az \u00f5 erej\u00e9t; keress\u00e9tek az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t sz\u00fcntelen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg az \u00f5 csod\u00e1ir\u00f3l, a melyeket cselekedett; jeleir\u00f5l \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1nak \u00edt\u00e9leteir\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oh \u00c1brah\u00e1mnak, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak magva; oh J\u00e1k\u00f3bnak, az \u00f5 v\u00e1lasztott\u00e1nak fiai!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d5, az \u00dar a mi Isten\u00fcnk, az eg\u00e9sz f\u00f6ldre [kihat] az \u00f5 \u00edt\u00e9lete."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezik az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; az \u00f5 rendelet\u00e9r\u00f5l, a melyet megszabott ezer nemzets\u00e9giglen;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A melyet k\u00f6t\u00f6tt \u00c1brah\u00e1mmal, \u00e9s az \u00f5 Izs\u00e1knak tett esk\u00fcv\u00e9s\u00e9r\u00f5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s oda\u00e1llatta azt J\u00e1k\u00f3bnak szab\u00e1lyul, Izr\u00e1elnek \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mondv\u00e1n: N\u00e9ked adom Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9t, sors szerint val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9getek\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor m\u00e9g csek\u00e9ly sz\u00e1mmal val\u00e1nak, igen kevesen \u00e9s [mintegy ]zsell\u00e9rek abban,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s egyik nemzett\u00f5l a m\u00e1sikhoz bujdos\u00e1nak, egyik orsz\u00e1gb\u00f3l a m\u00e1sik n\u00e9phez:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem enged\u00e9, hogy valaki nyomorgassa \u00f5ket, s\u00f5t kir\u00e1lyokat is megfeny\u00edtett miattok, [mondv\u00e1n:]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Meg ne illess\u00e9tek az \u00e9n felkentjeimet, \u00e9s az \u00e9n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1imnak ne \u00e1rtsatok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor \u00e9hs\u00e9get id\u00e9ze el\u00f5 a f\u00f6ld\u00f6n; [\u00e9s] a keny\u00e9rnek minden botj\u00e1t elt\u00f6r\u00e9,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00f6tt el\u00f5tt\u00fck egy f\u00e9rfi\u00fat, J\u00f3zsefet, a ki rabul adatott vala el;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A l\u00e1bait b\u00e9k\u00f3ba szor\u00edtott\u00e1k, \u00f5 maga vasban j\u00e1rt vala,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mindazideig, a m\u00edg szava beteljesedett. Az \u00dar besz\u00e9de megpr\u00f3b\u00e1lta \u00f5t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00f6tt a kir\u00e1ly \u00e9s feloldotta \u00f5t, a n\u00e9peken uralkod\u00f3, \u00e9s szabadd\u00e1 tette \u00f5t;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00darr\u00e1 tev\u00e9 \u00f5t az \u00f5 h\u00e1z\u00e1n, \u00e9s uralkod\u00f3v\u00e1 minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1n;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogy f\u00f5embereit tetsz\u00e9se szerint k\u00f6t\u00f6ztethet\u00e9, \u00e9s v\u00e9neit is b\u00f6lcsess\u00e9gre tan\u00edthat\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne Izr\u00e1el \u00c9gyiptomba, s J\u00e1k\u00f3b a Kh\u00e1m f\u00f6ld\u00e9n zsell\u00e9rked\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s igen megszapor\u00edt\u00e1 az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s er\u00f5sebb\u00e9 tev\u00e9 elnyom\u00f3in\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elv\u00e1ltoztat\u00e1 azoknak sz\u00edv\u00e9t, hogy gy\u00fbl\u00f6lj\u00e9k az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, [\u00e9s ] \u00e1lnokul cselekedjenek az \u00f5 szolg\u00e1ival."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elk\u00fcldte M\u00f3zest, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00c1ront, a kit v\u00e1lasztott vala."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elv\u00e9gez\u00e9k azok k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 jeleit, \u00e9s a csod\u00e1kat a Kh\u00e1m f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9ts\u00e9get bocs\u00e1tott \u00e9s els\u00f6t\u00e9t\u00edtette [azt, ]\u00e9s azok nem engedetlenkedtek az \u00f5 rendeleteinek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vizeiket v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztat\u00e1, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 az \u00f5 halaikat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6ldj\u00fck b\u00e9k\u00e1kt\u00f3l hemzsege, [m\u00e9g] a kir\u00e1lyuk termeiben [is.]"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sz\u00f3lt, \u00e9s t\u00e1mad\u00e1nak legyek \u00e9s sz\u00fanyogok minden \u00f5 hat\u00e1rukon."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Adott n\u00e9kik es\u00f5 gyan\u00e1nt j\u00e9ges\u00f5t, [\u00e9s] l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fczet a f\u00f6ldj\u00f6kre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9 sz\u00f5l\u00f5j\u00fcket \u00e9s f\u00fcgef\u00e1jokat, \u00e9s sz\u00e9tt\u00f6rdel\u00e9 hat\u00e1ruknak \u00e9l\u00f5 f\u00e1it."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sz\u00f3lt \u00e9s t\u00e1mada s\u00e1ska, \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan cserebog\u00e1r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s megem\u00e9szte minden n\u00f6v\u00e9nyt az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6k\u00f6n, \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00f6knek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t megem\u00e9szt\u00e9."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6le minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet f\u00f6ldj\u00f6k\u00f6n, minden erej\u00f6knek zseng\u00e9j\u00e9t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s kihoz\u00e1 \u00f5ket ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal, \u00e9s nemzets\u00e9geikben nem volt beteges."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclt \u00c9gyiptom, mikor kij\u00f6v\u00e9nek, mert a t\u00f5l\u00f6k val\u00f3 f\u00e9lelem megsz\u00e1llta \u00f5ket."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Felh\u00f5t terjeszte ki, hogy befedezze [\u00f5ket,] \u00e9s t\u00fczet, hogy vil\u00e1g\u00edtson \u00e9jjel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt \u00e9s f\u00fcrjeket hoza, \u00e9s mennyei keny\u00e9rrel el\u00e9g\u00edtette meg \u00f5ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Megnyitotta a k\u00f5szikl\u00e1t \u00e9s v\u00edz z\u00fadula ki, foly\u00f3k\u00e9nt futott a sivatagon."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mert megeml\u00e9kezett az \u00f5 szents\u00e9ges ig\u00e9ret\u00e9r\u00f5l, a [melyet t\u00f5n] \u00c1brah\u00e1mnak, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Kihoz\u00e1 az\u00e9rt az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t \u00f6r\u00f6mmel, [\u00e9s] az \u00f5 v\u00e1lasztottait v\u00edgass\u00e1ggal."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9kik ad\u00e1 a pog\u00e1nyok f\u00f6ld\u00e9t, \u00e9s \u00f6r\u00f6kl\u00e9k a n\u00e9pek f\u00e1rads\u00e1gos szerzem\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy megtarts\u00e1k az \u00f5 rendeleteit, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeit meg\u00f5rizz\u00e9k. Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "106": {
            "chapter_nr": "106",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat. &Magasztalj\u00e1tok az Urat, mert j\u00f3; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki besz\u00e9lhetn\u00e9 el az \u00dar nagy tetteit? \u00e9s jelenthetn\u00e9 ki minden dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Boldog, a ki megtartja a t\u00f6rv\u00e9nyt, [\u00e9s] igaz\u00e1n cselekszik minden id\u00f5ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l re\u00e1m, Uram, n\u00e9pedhez val\u00f3 j\u00f3s\u00e1god\u00e9rt; j\u00f5jj el hozz\u00e1m szabad\u00edt\u00e1soddal,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hogy l\u00e1thassam v\u00e1lasztottaidhoz val\u00f3 j\u00f3voltodat, [\u00e9s] \u00f6rvendezhessek n\u00e9ped \u00f6r\u00f6m\u00e9ben; hogy dicsekedjem a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9geddel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9tkezt\u00fcnk aty\u00e1inkkal egy\u00fctt; b\u00fbn\u00f6s\u00f6k, gonoszok val\u00e1nk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aty\u00e1ink nem \u00e9rtett\u00e9k meg \u00c9gyiptomban csod\u00e1idat, nem emlegett\u00e9k meg kegyelmed nagys\u00e1g\u00e1t, hanem daczoskodtak a tengern\u00e9l, a veres tengern\u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00f5 megseg\u00edt\u00e9 \u00f5ket az \u00f5 nev\u00e9\u00e9rt, hogy megismertesse a maga erej\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e1ki\u00e1lta a veres tengerre \u00e9s kisz\u00e1radt, s \u00fagy viv\u00e9 \u00f5ket a m\u00e9lys\u00e9geken, mint egy s\u00edkon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s kiseg\u00edt\u00e9 \u00f5ket a gy\u00fbl\u00f6l\u00f5 kez\u00e9b\u00f5l; kimentette \u00f5ket ellens\u00e9g kez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szorongat\u00f3ikat v\u00edz bor\u00edtotta el, egy sem maradt meg bel\u00f5l\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s hittek az \u00f5 besz\u00e9deinek, [\u00e9s] \u00e9nekelt\u00e9k az \u00f5 dics\u00e9ret\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hirtelen elfeled\u00e9k cselekedeteit; nem v\u00e1r\u00e1k az \u00f5 tan\u00e1cs\u00e1t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Epeked\u00e9s epeszt\u00e9 \u00f5ket a puszt\u00e1ban, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra tev\u00e9k Istent a sivatagon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s megad\u00e1 n\u00e9kik, a mit kiv\u00e1ntak; \u00e9s \u00f6szt\u00f6v\u00e9rs\u00e9get bocs\u00e1ta lelk\u00f6kbe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s irigys\u00e9gre indul\u00e1nak M\u00f3zes ellen a t\u00e1borban, az \u00dar szentje, \u00c1ron ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megnyilt a f\u00f6ld \u00e9s elnyel\u00e9 D\u00e1t\u00e1nt, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1 Abir\u00e1m sereg\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s t\u00fbz gyulladt fel azok sereg\u00e9ben, l\u00e1ng \u00e9get\u00e9 el a gonoszokat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Borj\u00fat csin\u00e1ltak a H\u00f3reb alatt, \u00e9s hajlongtak az \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1ny el\u00f5tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Felcser\u00e9lt\u00e9k az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00f6ket: \u00f6k\u00f6rnek k\u00e9p\u00e9vel, a mely f\u00fcvet eszik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elfeledkez\u00e9nek Istenr\u00f5l, szabad\u00edt\u00f3jokr\u00f3l, a ki nagy dolgokat m\u00fbvelt \u00c9gyiptomban,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Csod\u00e1kat a Kh\u00e1m orsz\u00e1g\u00e1ban, f\u00e9lelmetes dolgokat a veres tenger mellett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gondolta, hogy kipuszt\u00edtja \u00f5ket; de M\u00f3zes, az \u00f5 v\u00e1lasztottja, el\u00e9be \u00e1llott a r\u00e9sre, hogy elford\u00edtsa haragj\u00e1t, hogy el ne vesz\u00edtse [\u00f5ket.]"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s becsm\u00e9relt\u00e9k a kiv\u00e1natos f\u00f6ldet, nem hittek az \u00f5 ig\u00e9ret\u00e9nek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s morgol\u00f3dtak s\u00e1traikban, \u00e9s nem hallgattak az \u00dar szav\u00e1ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De \u00f5 felemel\u00e9 kez\u00e9t re\u00e1jok, hogy les\u00fajtsa \u00f5ket a puszt\u00e1ban;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S hogy a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9 dobja magvaikat, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rja \u00f5ket a tartom\u00e1nyokban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd hozz\u00e1csap\u00f3dtak a Ba\u00e1l-Peorhoz, \u00e9s ett\u00e9k a holtak \u00e1ldozatait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s felingerelt\u00e9k cselekedeteikkel, \u00e9s z\u00fadult re\u00e1jok a csap\u00e1s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor fel\u00e1llott Fine\u00e1s \u00e9s \u00edt\u00e9lt; \u00e9s a csap\u00e1snak v\u00e9ge l\u00f5n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s igazs\u00e1gul tulajdon\u00edttat\u00e9k n\u00e9ki fir\u00f3l-fira mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Megharag\u00edt\u00e1k a Merib\u00e1h vizein\u00e9l is, \u00e9s baja t\u00e1madt M\u00f3zesnek miattok,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert megkeser\u00edt\u00e9k az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s gondatlanul sz\u00f3lt ajkaival."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nem irtott\u00e1k ki a n\u00e9peket sem, a mint utas\u00edtotta \u00f5ket az \u00dar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00f5t \u00f6sszeelegyedtek a pog\u00e1nyokkal, \u00e9s eltanult\u00e1k cselekedeteiket."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s tisztelt\u00e9k azoknak b\u00e1lv\u00e1nyait, \u00e9s t\u00f5rr\u00e9 lev\u00e9nek azok re\u00e1jok."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e1ldoz\u00e1k fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat az \u00f6rd\u00f6g\u00f6knek,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1rtatlan v\u00e9rt ont\u00e1nak: fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik v\u00e9r\u00e9t, a kiket Kana\u00e1n b\u00e1lv\u00e1nyainak \u00e1ldoztak, \u00e9s megfert\u00f5ztet\u00e9k a f\u00f6ld \u00f6ld\u00f6kl\u00e9ssel."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s tiszt\u00e1talanokk\u00e1 l\u00f5nek cselekedeteikben, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1kk\u00e1 tetteikben."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De felgy\u00falt az \u00dar haragja n\u00e9pe ellen, \u00e9s meg\u00fat\u00e1lta az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s odaad\u00e1 \u00f5ket pog\u00e1nyok kez\u00e9be, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6l\u00f5ik uralkodtak rajtok."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s sanyargatt\u00e1k \u00f5ket ellens\u00e9geik, \u00e9s g\u00f6rnyedtek azoknak hatalma alatt!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sz\u00e1mtalanszor megmentette \u00f5ket, de \u00f5k felh\u00e1bor\u00edt\u00e1k sz\u00e1nd\u00e9kaikkal, \u00e9s m\u00e9lyebben mer\u00fcltek b\u00fbneikbe."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De re\u00e1jok tekintett a nyomor\u00fas\u00e1g napj\u00e1n, mikor meghallgat\u00e1 rim\u00e1nkod\u00e1sukat;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s megeml\u00e9kezett vel\u00f6k k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l, \u00e9s nagy kegyelmess\u00e9ge szerint megengesztel\u00f5d\u00e9k."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9gre ind\u00edt\u00e1 ir\u00e1ntok mindazokat, a kik \u00f5ket fogva elviv\u00e9k."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Seg\u00edts meg minket, Urunk Isten\u00fcnk, \u00e9s gy\u00fbjts \u00f6ssze minket a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl, hogy dics\u00f5\u00edts\u00fck a te szent nevedet, \u00e9s dicsekedj\u00fcnk a te dics\u00e9reteddel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00dar, Izr\u00e1el Istene \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s minden n\u00e9p mondja: \u00c1men. Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat."
                }
            }
        },
        "107": {
            "chapter_nr": "107",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az Urat, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "[Ezt] mondj\u00e1k az \u00darnak megv\u00e1ltottai, a kiket megv\u00e1ltott a szorongat\u00f3nak kez\u00e9b\u00f5l;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s a kiket \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6tt a [k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f5] f\u00f6ldekr\u00f5l: napkelet \u00e9s napnyugot fel\u00f5l, \u00e9szakr\u00f3l \u00e9s a tenger fel\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bujdostak a puszt\u00e1ban, a sivatagban; lak\u00f3-v\u00e1ros fel\u00e9 utat nem tal\u00e1ltak vala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9hesek \u00e9s szomjasok val\u00e1nak; lelk\u00f6k is elepedt benn\u00f6k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak szorults\u00e1gukban; sanyar\u00fas\u00e1gukb\u00f3l megment\u00e9 \u00f5ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s vezet\u00e9 \u00f5ket egyenes \u00fatra, hogy lak\u00f3-v\u00e1roshoz juthassanak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adjanak h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak az \u00f5 kegyelm\u00e9\u00e9rt, \u00e9s az ember[ek] fiai ir\u00e1nt val\u00f3 csodadolgai\u00e9rt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogy megel\u00e9g\u00edt\u00e9 a szomj\u00fahoz\u00f3 lelket, \u00e9s az \u00e9hez\u00f5 lelket bet\u00f6lt\u00e9 j\u00f3val!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kik set\u00e9ts\u00e9gben \u00e9s a hal\u00e1lnak \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00fclnek, megk\u00f6t\u00f6ztetv\u00e9n nyomor\u00fas\u00e1ggal \u00e9s vassal;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ellenszeg\u00fcltek az Isten besz\u00e9d\u00e9nek, \u00e9s a Fels\u00e9gesnek tan\u00e1cs\u00e1t meg\u00fat\u00e1lt\u00e1k;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt megal\u00e1zta az \u00f5 sz\u00edv\u00f6ket nyomor\u00fas\u00e1ggal: elestek \u00e9s nem volt seg\u00edts\u00e9g\u00f6k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak szorults\u00e1gukban, sanyar\u00fas\u00e1gukb\u00f3l kiszabad\u00edt\u00e1 \u00f5ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kihoz\u00e1 \u00f5ket a set\u00e9ts\u00e9gb\u00f5l \u00e9s a hal\u00e1lnak \u00e1rny\u00e9k\u00e1b\u00f3l, k\u00f6teleiket pedig elszaggat\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adjanak h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak az \u00f5 kegyelm\u00e9\u00e9rt, \u00e9s az ember[ek] fiai ir\u00e1nt val\u00f3 csodadolgai\u00e9rt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogy \u00f6sszet\u00f6r\u00e9 az \u00e9rcz-kapukat, \u00e9s a vas-z\u00e1rakat let\u00f6rdel\u00e9!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A balgatagok az \u00f5 gonoszs\u00e1guknak \u00fatj\u00e1\u00e9rt, \u00e9s az \u00f5 hamiss\u00e1guk\u00e9rt nyomorgattattak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden \u00e9tket \u00fat\u00e1la az \u00f5 lelk\u00f6k, \u00e9s a hal\u00e1l kapuj\u00e1hoz k\u00f6zelget\u00e9nek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak szorults\u00e1gukban: sanyar\u00fas\u00e1gukb\u00f3l kiszabad\u00edtotta \u00f5ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kibocs\u00e1t\u00e1 az \u00f5 szav\u00e1t \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s kiment\u00e9 \u00f5ket az \u00f5 vermeikb\u00f5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adjanak h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak az \u00f5 kegyelm\u00e9\u00e9rt, \u00e9s az ember[ek] fiai ir\u00e1nt val\u00f3 csodadolgai\u00e9rt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldozzanak h\u00e1laad\u00e1snak \u00e1ldozataival, \u00e9s hirdess\u00e9k az \u00f5 cselekedeteit \u00f6rvendez\u00e9ssel!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kik haj\u00f3kon tengerre sz\u00e1llnak, [\u00e9s] a nagy vizeken kalm\u00e1rkodnak,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azok l\u00e1tt\u00e1k az \u00darnak dolgait, \u00e9s az \u00f5 csod\u00e1it a m\u00e9lys\u00e9gben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sz\u00f3lott ugyanis \u00e9s sz\u00e9lv\u00e9szt t\u00e1maszta, a mely felduzzaszt\u00e1 a habokat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00e9gig emelked\u00e9nek, a fen\u00e9kig s\u00fclyed\u00e9nek; lelk\u00f6k elolvada az ins\u00e9gben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sz\u00e9d\u00fcl\u00e9nek \u00e9s t\u00e1ntorg\u00e1nak, mint a r\u00e9szeg, \u00e9s minden b\u00f6lcsess\u00e9g\u00f6knek esze v\u00e9sz vala."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak az \u00f5 szorults\u00e1gukban, \u00e9s sanyar\u00fas\u00e1gukb\u00f3l kivezet\u00e9 \u00f5ket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meg\u00e1ll\u00edt\u00e1 a sz\u00e9lv\u00e9szt, hogy csillapodj\u00e9k, \u00e9s megcsendesedtek a habok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00fcl\u00e9nek, hogy lecsillapodtak vala, \u00e9s vez\u00e9rl\u00e9 \u00f5ket az \u00f5 kiv\u00e1ns\u00e1guknak partj\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Adjanak h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak az \u00f5 kegyelm\u00e9\u00e9rt, \u00e9s az ember[ek] fiai ir\u00e1nt val\u00f3 csodadolgai\u00e9rt!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s magasztalj\u00e1k fel \u00f5t a n\u00e9pnek gy\u00fclekezet\u00e9ben, \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k \u00f5t a v\u00e9nek \u00fcl\u00e9s\u00e9ben!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Foly\u00f3vizeket tett vala puszt\u00e1v\u00e1, \u00e9s v\u00edzforr\u00e1sokat sz\u00e1razz\u00e1;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gy\u00fcm\u00f6lcsterm\u00f5 f\u00f6ldet medd\u00f5 f\u00f6ldd\u00e9, a rajta lak\u00f3 n\u00e9pnek gonoszs\u00e1ga miatt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pusztas\u00e1got tett vala \u00e1ll\u00f3 tavakk\u00e1, \u00e9s kiaszott f\u00f6ldet v\u00edzforr\u00e1sokk\u00e1."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s telep\u00edtett oda \u00e9hez\u00f5ket, hogy lak\u00f3-v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtsenek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s mez\u00f5ket vet\u00e9nek be \u00e9s sz\u00f5l\u00f5ket pl\u00e1nt\u00e1l\u00e1nak, hogy hasznos gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t szerezzenek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket \u00e9s igen megszaporod\u00e1nak, \u00e9s barmaikat sem kevesb\u00edtette meg."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De megkevesedtek \u00e9s megg\u00f6rnyedtek vala \u00edns\u00e9g, nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s keser\u00fbs\u00e9g miatt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatot z\u00fad\u00edtott a fejedelmekre, \u00e9s bujdostatta \u00f5ket \u00fat n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 kietlenben."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De felemel\u00e9 a nyomorultat az \u00edns\u00e9gb\u00f5l, \u00e9s hasonl\u00f3v\u00e1 tette a nemzets\u00e9geket a juhny\u00e1jhoz."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k az igazak \u00e9s \u00f6rvendeznek, \u00e9s minden gonoszs\u00e1g megtart\u00f3ztatja az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A b\u00f6lcs, az esz\u00e9be veszi ezeket, \u00e9s meggondolj\u00e1k az \u00darnak kegyelmess\u00e9g\u00e9t!"
                }
            }
        },
        "108": {
            "chapter_nr": "108",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nek. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz az \u00e9n sz\u00edvem, oh Isten, hadd \u00e9nekeljek \u00e9s zengedezzek; az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gem is [k\u00e9sz.]"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Serkenj fel te lant \u00e9s h\u00e1rfa, hadd keltsem fel a hajnalt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok n\u00e9ked a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt Uram, \u00e9s zengedezek n\u00e9ked a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert nagy, egek felett val\u00f3 a te kegyelmed, \u00e9s a felh\u00f5kig \u00e9r a te h\u00fbs\u00e9ges voltod!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magasztaltass\u00e1l fel, oh Isten, az egek felett, \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ged legyen az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy megszabaduljanak a te szeretteid, seg\u00edts a te jobb kezeddel \u00e9s hallgass meg engem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f5 szent\u00e9ly\u00e9ben sz\u00f3lott az Isten: \u00d6rvendezek, hogy eloszthatom Sikhemet, \u00e9s felm\u00e9rhetem Sukkothnak v\u00f6lgy\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eny\u00e9m Gile\u00e1d, eny\u00e9m Manass\u00e9; Efraim az \u00e9n fejemnek v\u00e9delme, J\u00fada az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyrendel\u00f5m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mo\u00e1b az \u00e9n mosd\u00f3medencz\u00e9m, Edomra az \u00e9n saruimat vetem, Filistea felett kaczagok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kicsoda visz el engem a ker\u00edtett v\u00e1rosba? kicsoda vez\u00e9rel engem Edomig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem te vagy-\u00e9, oh Isten, a ki megvetett\u00e9l minket, hogy ki ne menj, oh Isten, a mi seregeinkkel?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adj szabadul\u00e1st n\u00e9k\u00fcnk az ellens\u00e9gt\u00f5l, mert hi\u00e1baval\u00f3 az emberi seg\u00edts\u00e9g!"
                }
            }
        },
        "109": {
            "chapter_nr": "109",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, D\u00e1vid\u00e9; zsolt\u00e1r. &\u00c9n dics\u00e9retemnek Istene, ne hallgass!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert a gonosznak sz\u00e1ja \u00e9s az \u00e1lnoks\u00e1gnak sz\u00e1ja felnyilt ellenem, hazug nyelvvel besz\u00e9lnek \u00e9n velem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6r\u00fclvesznek engem gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9ges besz\u00e9dekkel, \u00e9s ostromolnak engem ok n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szeretetem\u00e9rt ellenkeznek velem, \u00e9n pedig im\u00e1dkozom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Roszszal fizetnek n\u00e9kem a j\u00f3\u00e9rt, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9ggel az \u00e9n szeretetem\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edts f\u00f6libe gonoszt, \u00e9s v\u00e1dl\u00f3 \u00e1lljon az \u00f5 jobb keze fel\u00f5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikor t\u00f6rv\u00e9nykezik, mint gonosz j\u00f5jj\u00f6n ki; m\u00e9g az im\u00e1ds\u00e1ga is b\u00fbnn\u00e9 legyen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9let\u00e9nek napjai kevesek legyenek, \u00e9s a hivatal\u00e1t m\u00e1s foglalja el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiai legyenek \u00e1rv\u00e1kk\u00e1, a feles\u00e9ge pedig \u00f6zvegygy\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s bujdossanak az \u00f5 fiai \u00e9s kolduljanak, \u00e9s elpusztult helyeikt\u00f5l t\u00e1vol keressenek [eledelt.]"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Foglalja le minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t az uzsor\u00e1s, \u00e9s idegenek ragadozz\u00e1k el szerzem\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne legyen n\u00e9ki, a ki kegyelmet mutasson [ir\u00e1nta,] \u00e9s ne legyen, a ki k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n az \u00f5 \u00e1rv\u00e1in!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Veszszen ki az \u00f5 marad\u00e9ka; a m\u00e1sodik nemzed\u00e9kben t\u00f6r\u00f6ltess\u00e9k el a nev\u00f6k!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aty\u00e1inak \u00e1lnoks\u00e1ga eml\u00e9kezetben legyen az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s anyj\u00e1nak b\u00fbne el ne t\u00f6r\u00f6ltess\u00e9k!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindenkor az \u00dar el\u00f5tt legyenek, \u00e9s eml\u00e9kezet\u00f6k is veszszen ki e f\u00f6ldr\u00f5l,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A miatt, hogy nem gondolt arra, hogy kegyelmet gyakoroljon \u00e9s \u00fcld\u00f6zte a szeg\u00e9ny \u00e9s nyomorult embert, \u00e9s a megkeseredett sz\u00edv\u00fbt, hogy meg\u00f6lje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivelhogy szerette az \u00e1tkot, az\u00e9rt \u00e9rte el \u00f5t; \u00e9s mivel nem volt kedve az \u00e1ld\u00e1shoz, az\u00e9rt t\u00e1voz\u00e9k az el \u00f5 t\u00f5le."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dagy \u00f6lt\u00f6zte fel az \u00e1tkot, mint a ruh\u00e1j\u00e1t, az\u00e9rt ment bel\u00e9je, mint a v\u00edz, \u00e9s az \u00f5 csontjaiba, mint az olaj."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Legyen az n\u00e9ki pal\u00e1stul, a melybe beburkol\u00f3dzik, \u00e9s \u00f6v\u00fcl, a melylyel mindenkor \u00f6vezze mag\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez legyen jutalmok az \u00dart\u00f3l az \u00e9n v\u00e1dol\u00f3imnak, \u00e9s a kik rosszat besz\u00e9lnek az \u00e9n lelkemre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De te, \u00e9n Uram, Istenem, b\u00e1nj velem a te neved\u00e9rt; mivelhogy j\u00f3 a te kegyelmed, szabad\u00edts meg engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert szeg\u00e9ny \u00e9s nyomorult vagyok \u00e9n, m\u00e9g a sz\u00edvem is megsebes\u00edttetett \u00e9n bennem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dagy hanyatlom el, mint az \u00e1rny\u00e9k az \u00f5 megny\u00fal\u00e1sakor; ide s tova h\u00e1nyattatom, mint a s\u00e1ska."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e9rdeim t\u00e1ntorognak az \u00e9hs\u00e9gt\u00f5l, \u00e9s testem megfogyatkozott a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9gt\u00f5l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00f5t gyal\u00e1zatoss\u00e1 lettem el\u00f5tt\u00f6k; ha l\u00e1tnak engem, fej\u00f6ket cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Seg\u00edts meg engem, Uram Isten; szabad\u00edts meg engem a te kegyelmed szerint!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hadd tudj\u00e1k meg, hogy a te kezed [munk\u00e1ja] ez, hogy te cselekedted ezt, Uram!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1tkozzanak \u00f5k, de te \u00e1ldj meg! Felt\u00e1madnak, de sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg \u00e9s \u00f6rvendezzen a te szolg\u00e1d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6zzenek az \u00e9n v\u00e1dl\u00f3im gyal\u00e1zatba, \u00e9s burkol\u00f3zzanak sz\u00e9gyen\u00f6kbe, mint egy k\u00f6penybe!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok az \u00darnak felett\u00e9bb az \u00e9n sz\u00e1mmal, \u00e9s dics\u00e9rem \u00f5t a sokas\u00e1g k\u00f6zepette!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert jobb keze fel\u00f5l \u00e1ll a szeg\u00e9nynek, hogy megszabad\u00edtsa azokt\u00f3l, a kik el\u00edt\u00e9lik annak lelk\u00e9t."
                }
            }
        },
        "110": {
            "chapter_nr": "110",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9; zsolt\u00e1r. &Monda az \u00dar az \u00e9n uramnak: \u00dclj az \u00e9n jobbomon, a m\u00edg ellens\u00e9geidet zs\u00e1molyul vetem a te l\u00e1baid al\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A te hatalmad p\u00e1lcz\u00e1j\u00e1t kiny\u00fajtja az \u00dar Sionb\u00f3l, [mondv\u00e1n:] Uralkodj\u00e1l ellens\u00e9geid k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A te n\u00e9ped k\u00e9szs\u00e9ggel siet a te sereggy\u00fbjt\u00e9sed napj\u00e1n, szents\u00e9ges \u00f6lt\u00f6zetekben; hajnalpir m\u00e9h\u00e9b\u00f5l leszen ifjaidnak harmatja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megesk\u00fcdt az \u00dar \u00e9s meg nem m\u00e1s\u00edtja: Pap vagy te \u00f6r\u00f6kk\u00e9 Melkhisedek rendje szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar a te jobbod fel\u00f5l; megrontja az \u00f5 haragja napj\u00e1n a kir\u00e1lyokat;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9letet tart a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt; telve lesz holttestekkel; \u00f6sszez\u00faz messze f\u00f6ld\u00f6n minden f\u00f5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00fat mellett val\u00f3 patakb\u00f3l iszik; ez\u00e9rt emeli fel az \u00f5 fej\u00e9t."
                }
            }
        },
        "111": {
            "chapter_nr": "111",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00edcs\u00e9rj\u00e9tek az Urat. &Dics\u00e9rem az Urat teljes sz\u00edvb\u00f5l: az igazak k\u00f6rnyezet\u00e9ben \u00e9s a gy\u00fclekezetben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagyok az \u00darnak cselekedetei; kiv\u00e1natosak mindazoknak, a kik gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek azokban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g az \u00f5 cselekedete, \u00e9s igazs\u00e1ga megmarad mindv\u00e9gig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezetet szerzett az \u00f5 csud\u00e1latos dolgainak; kegyelmes \u00e9s irgalmas az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eledelt ad az \u00f5t f\u00e9l\u00f5knek; megeml\u00e9kezik az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cselekedeteinek erej\u00e9t tudtul adta az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek, n\u00e9kik adv\u00e1n a pog\u00e1nyok \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kezeinek cselekedetei h\u00fbs\u00e9g \u00e9s igazs\u00e1g; minden \u00f5 v\u00e9gz\u00e9se t\u00f6k\u00e9letes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megingathatlanok \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9s mindv\u00e9gig; h\u00edvs\u00e9gb\u00f5l \u00e9s egyeness\u00e9gb\u00f5l sz\u00e1rmazottak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e1lts\u00e1got k\u00fcld\u00f6tt az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek, elrendelte sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t \u00f6r\u00f6kre; szent \u00e9s rettenetes az \u00f5 neve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A b\u00f6lcses\u00e9g kezdete az \u00darnak f\u00e9lelme; j\u00f3 bel\u00e1t\u00e1sa van mindenkinek, a ki ezt gyakorolja; annak dics\u00e9rete megmarad mindv\u00e9gig."
                }
            }
        },
        "112": {
            "chapter_nr": "112",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat. &Boldog az ember, a ki f\u00e9li az Urat, [\u00e9s] az \u00f5 parancsolataiban igen gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f5s lesz annak magva a f\u00f6ld\u00f6n; a h\u00edvek nemzed\u00e9ke meg\u00e1ldatik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gazdags\u00e1g \u00e9s b\u00f5s\u00e9g lesz annak h\u00e1z\u00e1ban, s igazs\u00e1ga mindv\u00e9gig megmarad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az igazakra vil\u00e1goss\u00e1g f\u00e9nylik a s\u00f6t\u00e9tben: [att\u00f3l a ki] irgalmas, kegyelmes \u00e9s igaz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3 annak az embernek, a ki k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl \u00e9s k\u00f6lcs\u00f6n ad; dolgait pedig igaz\u00e1n v\u00e9gezi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivelhogy soha sem ingadoz: \u00f6r\u00f6k eml\u00e9kezetben lesz az igaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Semmi rossz h\u00edrt\u00f5l nem f\u00e9l; sz\u00edve er\u00f5s, az \u00darban bizakod\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rend\u00fcletlen az \u00f5 sz\u00edve; nem f\u00e9l, m\u00edglen ellens\u00e9geire len\u00e9z."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Osztogat, adakozik a szeg\u00e9nyeknek; igazs\u00e1ga megmarad mindv\u00e9gig; az \u00f5 szarva felemeltetik dics\u00f5s\u00e9ggel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1tja [ezt] a gonosz \u00e9s d\u00fch\u00f6ng; fogait csikorgatja \u00e9s eleped; a gonoszok kiv\u00e1ns\u00e1ga semmiv\u00e9 lesz."
                }
            }
        },
        "113": {
            "chapter_nr": "113",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat. &Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00darnak szolg\u00e1i! dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00darnak nev\u00e9t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00dar neve mostant\u00f3l fogva \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Napkelett\u00f5l fogva napnyugotig dics\u00e9rtess\u00e9k az \u00dar neve!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felmagasztaltatott az \u00dar minden pog\u00e1ny n\u00e9p felett; dics\u00f5s\u00e9ge t\u00fal van az egeken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kicsoda hasonl\u00f3 az \u00darhoz, a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z, a ki a magass\u00e1gban lakozik?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki mag\u00e1t megal\u00e1zva, tekint sz\u00e9t mennyen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ki felemeli az alacsonyt a porb\u00f3l, \u00e9s a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t kivonszsza a s\u00e1rb\u00f3l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogy oda\u00fcltesse \u00f5ket a f\u00f5emberek k\u00f6z\u00e9, az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek f\u00f5emberei k\u00f6z\u00e9;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ki be\u00fclteti a medd\u00f5t a h\u00e1zba, mint magzatoknak anyj\u00e1t, nagy \u00f6r\u00f6mre. Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "114": {
            "chapter_nr": "114",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor Izr\u00e1el n\u00e9pe kij\u00f6ve \u00c9gyiptomb\u00f3l, J\u00e1k\u00f3bnak h\u00e1zan\u00e9pe az idegen n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fada l\u00f5n az \u00f5 szents\u00e9ges [n\u00e9pe] \u00e9s Izr\u00e1el az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1ga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A tenger l\u00e1t\u00e1 \u00f5t \u00e9s elfutamod\u00e9k; a Jord\u00e1n h\u00e1trafordula."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hegyek sz\u00f6knek vala, mint a kosok, s a halmok, mint a juhoknak b\u00e1r\u00e1nyai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi a bajod, te tenger, hogy megfutamod\u00e1l, \u00e9s te Jord\u00e1n, hogy h\u00e1trafordul\u00e1l?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hegyek, hogy sz\u00f6kt\u00f6k vala, mint a kosok? Ti halmok, mint a juhoknak b\u00e1r\u00e1nyai?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Indulj meg te f\u00f6ld az \u00dar orcz\u00e1ja el\u00f5tt, a J\u00e1k\u00f3b Istene el\u00f5tt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ki \u00e1tv\u00e1ltoztatja a k\u00f5szikl\u00e1t \u00e1ll\u00f3 t\u00f3v\u00e1, \u00e9s a szirtet vizek forr\u00e1s\u00e1v\u00e1."
                }
            }
        },
        "115": {
            "chapter_nr": "115",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nem n\u00e9k\u00fcnk Uram, nem n\u00e9k\u00fcnk, hanem a te nevednek adj dics\u00f5s\u00e9get, a te kegyelmed\u00e9rt \u00e9s h\u00edvs\u00e9ged\u00e9rt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondan\u00e1k a pog\u00e1nyok: Hol van h\u00e1t az \u00f5 Isten\u00f6k?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedig a mi Isten\u00fcnk az \u00e9gben van, \u00e9s a mit akar, azt mind megcselekszi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azoknak b\u00e1lv\u00e1nya ez\u00fcst \u00e9s arany, emberi kezek munk\u00e1ja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00e1jok van, de nem sz\u00f3lanak; szemeik vannak, de nem l\u00e1tnak;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00fcleik vannak, de nem hallanak; orruk van, de nem szagolnak;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kezeik vannak, de nem tapintanak, l\u00e1baik vannak, de nem j\u00e1rnak, nem sz\u00f3lanak az \u00f5 torkukkal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k legyenek azokhoz k\u00e9sz\u00edt\u00f5ik, [\u00e9s] mindazok, a kik b\u00edznak benn\u00f6k!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el! te az \u00darban b\u00edzz\u00e1l; az ilyenek seg\u00edts\u00e9ge \u00e9s paizsa \u00f5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1ronnak h\u00e1za! az \u00darban b\u00edzz\u00e1l; az ilyenek seg\u00edts\u00e9ge \u00e9s paizsa \u00f5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kik f\u00e9litek az Urat, az \u00darban b\u00edzzatok; az ilyenek seg\u00edts\u00e9ge \u00e9s paizsa \u00f5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar megeml\u00e9kezik mi r\u00f3lunk [\u00e9s] meg\u00e1ld [minket]; meg\u00e1ldja Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t, meg\u00e1ldja \u00c1ronnak h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meg\u00e1ldja azokat, a kik f\u00e9lik az Urat, a kicsinyeket \u00e9s a nagyokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szapor\u00edtson titeket az \u00dar, titeket \u00e9s a ti fiaitokat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1ldottai vagytok ti az \u00darnak, a ki teremtette a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az egek az \u00darnak egei, de a f\u00f6ldet az ember fiainak adta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem a meghaltak dics\u00e9rik az Urat, sem nem azok, a kik al\u00e1sz\u00e1llanak a csendess\u00e9gbe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mi \u00e1ldjuk az Urat mostant\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "116": {
            "chapter_nr": "116",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Szeretem az Urat, mert meghallgatja esedez\u00e9seim szav\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert az \u00f5 f\u00fcl\u00e9t fel\u00e9m ford\u00edtja, az\u00e9rt seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvom \u00f5t eg\u00e9sz \u00e9letemben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek engem a hal\u00e1l k\u00f6telei, \u00e9s a pokol szorongattat\u00e1sai t\u00e1madtak meg engem; nyomor\u00fas\u00e1gba \u00e9s \u00edns\u00e9gbe jutottam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak nev\u00e9t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00e1m: K\u00e9rlek Uram, szabad\u00edtsd meg az \u00e9n lelkemet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar kegyelmes \u00e9s igaz, \u00e9s a mi Isten\u00fcnk irgalmas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar meg\u00f5rzi az al\u00e1zatosokat; \u00e9n \u00fcgyefogyott voltam \u00e9s megszabad\u00edtott engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e9rj meg \u00e9n lelkem a te nyugodalmadba, mert az \u00dar j\u00f3l tett teveled."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minthogy megszabad\u00edtottad lelkemet a hal\u00e1lt\u00f3l, szemeimet a k\u00f6nyhullat\u00e1st\u00f3l [\u00e9s] l\u00e1bamat az es\u00e9st\u00f5l:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar orcz\u00e1ja el\u00f5tt fogok j\u00e1rni az \u00e9l\u00f5knek f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hittem, az\u00e9rt sz\u00f3ltam; [noha] igen megal\u00e1ztatott val\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cs\u00fcggedez\u00e9semben ezt mondtam \u00e9n: Minden ember hazug."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel fizessek az \u00darnak minden hozz\u00e1m val\u00f3 j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9\u00e9rt?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szabadul\u00e1s\u00e9rt val\u00f3 poharat felemelem, \u00e9s az \u00darnak nev\u00e9t h\u00edvom seg\u00edts\u00e9g\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar ir\u00e1nt val\u00f3 fogad\u00e1saimat megadom az \u00f5 eg\u00e9sz n\u00e9pe el\u00f5tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar szemei el\u00f5tt dr\u00e1ga az \u00f5 kegyeseinek hal\u00e1la."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uram! \u00e9n bizony\u00e1ra a te szolg\u00e1d vagyok; szolg\u00e1d vagyok \u00e9n, a te szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyodnak fia, te oldoztad ki az \u00e9n k\u00f6teleimet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e9ked \u00e1ldozom h\u00e1laad\u00e1snak \u00e1ldozat\u00e1val, \u00e9s az \u00dar nev\u00e9t h\u00edvom seg\u00edts\u00e9g\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar ir\u00e1nt val\u00f3 fogad\u00e1saimat megadom az \u00f5 eg\u00e9sz n\u00e9pe el\u00f5tt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak torn\u00e1czaiban, te benned, oh Jeruzs\u00e1lem! Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "117": {
            "chapter_nr": "117",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat mind, ti pog\u00e1nyok; magasztalj\u00e1k \u00f5t mind a n\u00e9pek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert nagy az \u00f5 kegyelmess\u00e9ge mi hozz\u00e1nk, \u00e9s az \u00darnak igazs\u00e1ga megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9. Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "118": {
            "chapter_nr": "118",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az Urat, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondja h\u00e1t Izr\u00e1el, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondja h\u00e1t az \u00c1ron h\u00e1za, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mondj\u00e1k h\u00e1t, a kik f\u00e9lik az Urat, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9gemben seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edv\u00e1m az Urat, meghallgatott [\u00e9s] t\u00e1gas t\u00e9rre [tett] engem az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Velem van az \u00dar, nem f\u00e9lek; mit \u00e1rthat n\u00e9kem ember?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Velem van az \u00dar az \u00e9n seg\u00edt\u00f5im k\u00f6zt, \u00e9s n\u00e9zni fogok az \u00e9n gy\u00fbl\u00f6l\u00f5imre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jobb az \u00darban b\u00edzni, mint emberekben rem\u00e9nykedni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jobb az \u00darban b\u00edzni, mint f\u00f5emberekben rem\u00e9nykedni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek engem mind a pog\u00e1nyok, de az \u00dar nev\u00e9ben elveszt\u00e9m \u00f5ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek, bizony k\u00f6r\u00fclvettek engem, de az \u00dar nev\u00e9ben elveszt\u00e9m \u00f5ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek engem, mint m\u00e9hek; eloltattak, mint t\u00f6vis-t\u00fbz, mert az \u00dar nev\u00e9ben elveszt\u00e9m \u00f5ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igen tasz\u00edtott\u00e1l engem, hogy elessem; de az \u00dar megseg\u00edtett engem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er\u00f5ss\u00e9gem \u00e9s \u00e9nekem az \u00dar, \u00e9s \u00f5 l\u00f5n n\u00e9kem szabadul\u00e1sul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00edgass\u00e1gnak \u00e9s szabadul\u00e1snak szava van az igazak s\u00e1toraiban: Az \u00darnak jobbkeze hatalmasan cselekedett!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00darnak jobbkeze felmagasztaltatott; az \u00darnak jobbkeze hatalmasan cselekedett!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem halok meg, hanem \u00e9lek, \u00e9s hirdetem az \u00darnak cselekedeteit!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kem\u00e9nyen megostorozott engem az \u00dar; de nem adott \u00e1t engem a hal\u00e1lnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nyiss\u00e1tok meg n\u00e9kem az igazs\u00e1gnak kapuit, hogy bemenjek azokon [\u00e9s] dics\u00e9rjem az Urat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez az \u00darnak kapuja; igazak mennek be azon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Magasztallak t\u00e9ged, hogy meghallgatt\u00e1l, \u00e9s szabad\u00edt\u00e1somul lett\u00e9l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u00f5 a melyet az \u00e9p\u00edt\u00f5k megvetettek, szegeletk\u00f5v\u00e9 lett!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dart\u00f3l lett ez, csod\u00e1latos ez a mi szemeink el\u00f5tt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez a nap az, a melyet az \u00dar rendelt; \u00f6rvendezz\u00fcnk \u00e9s v\u00edgadjunk ezen!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oh Uram, seg\u00edts most; oh Uram, adj most j\u00f3 el\u00f5menetelt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1ldott, a ki j\u00f5 az \u00darnak nev\u00e9ben; \u00e1ldunk titeket, a kik az \u00dar h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3k vagytok!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isten az \u00dar \u00e9s \u00f5 vil\u00e1gos\u00edtott meg minket. K\u00f6telekkel k\u00f6ss\u00e9tek az \u00fcnnepi \u00e1ldozatot az olt\u00e1r szarv\u00e1hoz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Istenem vagy te, az\u00e9rt h\u00e1l\u00e1t adok n\u00e9ked! \u00c9n Istenem, magasztallak t\u00e9ged."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az Urat, mert j\u00f3; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme!"
                }
            }
        },
        "119": {
            "chapter_nr": "119",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boldogok, a kiknek \u00fatjok feddhetetlen, a kik az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben j\u00e1rnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boldogok, a kik meg\u00f5rzik az \u00f5 bizonys\u00e1gait, [\u00e9s] teljes sz\u00edvb\u00f5l keresik \u00f5t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s nem cselekesznek hamiss\u00e1got; az \u00f5 \u00fataiban j\u00e1rnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te parancsoltad [Uram,] hogy hat\u00e1rozataidat j\u00f3l meg\u00f5rizz\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vajha igazgattatn\u00e1nak az \u00e9n \u00fataim a te rendel\u00e9seid meg\u00f5rz\u00e9s\u00e9re!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor nem sz\u00e9gyen\u00fcln\u00e9k meg, ha figyeln\u00e9k minden parancsolatodra!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok n\u00e9ked tiszta sz\u00edvb\u00f5l, hogy megtan\u00edtott\u00e1l engem a te igazs\u00e1god \u00edt\u00e9leteire."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A te rendel\u00e9seidet meg\u00f5rz\u00f6m; soha ne hagyj el engem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi m\u00f3don \u00f5rizheti meg tiszt\u00e1n az ifj\u00fa az \u00f5 \u00fat\u00e1t, ha nem a te besz\u00e9dednek megtart\u00e1sa \u00e1ltal?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvb\u00f5l kerestelek t\u00e9ged: ne engedj elt\u00e9vedeznem a te parancsolataidt\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00edvembe rejtettem a te besz\u00e9dedet, hogy ne v\u00e9tkezzem ellened."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ldott vagy te, Uram! Tan\u00edts meg engem a te rendel\u00e9seidre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ajkaimmal hirdetem a te sz\u00e1dnak minden \u00edt\u00e9let\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ink\u00e1bb gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m a te bizonys\u00e1gaidnak \u00fatj\u00e1ban, mint minden gazdags\u00e1gban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A te hat\u00e1rozataidr\u00f3l gondolkodom, \u00e9s a te \u00f6sv\u00e9nyeidre n\u00e9zek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m a te rendel\u00e9seidben; a te besz\u00e9dedr\u00f5l nem feledkezem el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00e9gy j\u00f3l a te szolg\u00e1ddal, hogy \u00e9ljek \u00e9s megtartsam a te besz\u00e9dedet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nyisd meg az \u00e9n szemeimet, hogy szeml\u00e9ljem a te t\u00f6rv\u00e9nyednek csod\u00e1latos volt\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f6vev\u00e9ny vagyok e f\u00f6ld\u00f6n, ne rejtsd el t\u00f5lem a te parancsolataidat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elfogyatkozik az \u00e9n lelkem, a te \u00edt\u00e9leteid ut\u00e1n val\u00f3 sz\u00fcntelen v\u00e1gy\u00f3d\u00e1s miatt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megdorg\u00e1lod a kev\u00e9lyeket; \u00e1tkozottak, a kik elhajolnak parancsolataidt\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ford\u00edtsd el r\u00f3lam a szidalmat \u00e9s gyal\u00e1zatot, mert meg\u00f5riztem a te bizonys\u00e1gaidat!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e9g ha fejedelmek \u00f6ssze\u00fclnek, ellenem besz\u00e9lnek is; a te szolg\u00e1d a te rendel\u00e9seidr\u00f5l gondolkodik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A te bizonys\u00e1gaid \u00e9n gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gem, [\u00e9s] \u00e9n tan\u00e1csad\u00f3im."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lelkem a porhoz tapad; eleven\u00edts meg engem a te ig\u00e9reted szerint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dataimat elbesz\u00e9ltem el\u00f5tted \u00e9s te meghallgatt\u00e1l engem; tan\u00edts meg a te rendel\u00e9seidre!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Add \u00e9rtenem a te hat\u00e1rozataidnak \u00fat\u00e1t, hogy gondolkodjam a te csod\u00e1latos dolgaidr\u00f3l!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00edr a lelkem a keser\u00fbs\u00e9g miatt; vigasztalj meg a te ig\u00e9d szerint!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A hamiss\u00e1gnak \u00fatj\u00e1t t\u00e1voztasd el t\u00f5lem, \u00e9s a te t\u00f6rv\u00e9nyeddel aj\u00e1nd\u00e9kozz meg engem!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g \u00fatj\u00e1t v\u00e1lasztottam; a te \u00edt\u00e9leteid forognak el\u00f5ttem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ragaszkodom a te bizonys\u00e1gaidhoz; Uram, ne hagyj megsz\u00e9gyen\u00fclni!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A te parancsolataidnak \u00fatj\u00e1n j\u00e1rok, ha megvigasztalod az \u00e9n sz\u00edvemet!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tan\u00edts meg Uram a te rendel\u00e9seidnek \u00fatj\u00e1ra, hogy meg\u00f5rizzem azt mindv\u00e9gig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Oktass, hogy meg\u00f5rizzem a te t\u00f6rv\u00e9nyedet, \u00e9s megtartsam azt teljes sz\u00edvemb\u00f5l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vez\u00e9relj a te parancsolataidnak \u00fatj\u00e1n, mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m abban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hajtsd sz\u00edvemet a te bizonys\u00e1gaidhoz, \u00e9s ne a telhetetlens\u00e9gre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ford\u00edtsd el az \u00e9n szemeimet, hogy ne l\u00e1ssanak hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got; a te \u00fatadon \u00e9ltess engemet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Teljes\u00edtsd ig\u00e9retedet a te szolg\u00e1dnak, a ki f\u00e9l t\u00e9ged."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ford\u00edtsd el t\u00f5lem a gyal\u00e1zatot, a mit\u00f5l f\u00e9lek; hiszen j\u00f3k a te \u00edt\u00e9leteid."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, kiv\u00e1nkozom a te hat\u00e1rozataid ut\u00e1n; \u00e9ltess engem a te igazs\u00e1god \u00e1ltal."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e1lljon re\u00e1m, Uram, a te kegyelmed, a te szabad\u00edt\u00e1sod, a mint megig\u00e9rted,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hogy megfelelhessek az engem gyal\u00e1z\u00f3nak, hiszen bizodalmam van a te ig\u00e9dben!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s az igazs\u00e1gnak besz\u00e9d\u00e9t se vedd el soha az \u00e9n sz\u00e1mt\u00f3l, mert v\u00e1rom a te \u00edt\u00e9leteidet!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s megtartom a te t\u00f6rv\u00e9nyedet mindenkor \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1gas t\u00e9ren j\u00e1rok, mert a te hat\u00e1rozataidat keresem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1lyok el\u00f5tt sz\u00f3lok a te bizonys\u00e1gaidr\u00f3l, \u00e9s nem sz\u00e9gyen\u00fcl\u00f6k meg."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m a te parancsolataidban, a melyeket szeretek."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s felemelem kezeimet a te parancsolataidra, a melyeket szeretek, \u00e9s gondolkodom a te rendel\u00e9seidr\u00f5l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg a te szolg\u00e1dnak [adott] ig\u00e9dr\u00f5l, a melyhez n\u00e9kem rem\u00e9nys\u00e9get adt\u00e1l!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ez vigasztal\u00e1som nyomor\u00fas\u00e1gomban, mert a te besz\u00e9ded megeleven\u00edt engem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A kev\u00e9lyek szerfelett g\u00fanyoltak engem; nem hajlottam el a te t\u00f6rv\u00e9nyedt\u00f5l."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezem a te \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva val\u00f3 \u00edt\u00e9leteidr\u00f5l Uram, \u00e9s vigasztal\u00f3dom."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Harag vett rajtam er\u00f5t az istentelenek miatt, a kik elhagyt\u00e1k a te t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00c9nek volt r\u00e1m n\u00e9zve minden parancsolatod bujdos\u00e1somnak hajl\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Uram! a te nevedr\u00f5l eml\u00e9kezem \u00e9jjel, \u00e9s megtartom a te t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ez jutott n\u00e9kem, hogy a te hat\u00e1rozataidat meg\u00f5riztem."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Azt mond\u00e1m Uram, hogy az \u00e9n r\u00e9szem a te besz\u00e9deidnek megtart\u00e1sa."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvb\u00f5l k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k a te sz\u00edned el\u00f5tt: k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam a te ig\u00e9reted szerint!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Meggondoltam az \u00e9n \u00fataimat, \u00e9s l\u00e1baimat a te bizonys\u00e1gaidhoz ford\u00edtom."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Sietek \u00e9s nem mulasztom el, hogy megtartsam a te parancsolataidat."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Az istentelenek k\u00f6telei k\u00f6r\u00fclker\u00edtettek engem; [de] a te t\u00f6rv\u00e9nyedr\u00f5l el nem feledkezem."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c9jf\u00e9lkor felkelek, hogy h\u00e1l\u00e1t adjak n\u00e9ked, igazs\u00e1god \u00edt\u00e9letei\u00e9rt."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "T\u00e1rsok vagyok mindazoknak, a kik f\u00e9lnek t\u00e9ged, \u00e9s a kik hat\u00e1rozataidat megtartj\u00e1k."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "A te kegyelmeddel, oh Uram, teljes e f\u00f6ld: tan\u00edts meg engem rendel\u00e9seidre!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "J\u00f3t cselekedt\u00e9l a te szolg\u00e1ddal, Uram, a te ig\u00e9d szerint."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Az okoss\u00e1gnak \u00e9s tudom\u00e1nynak dr\u00e1ga volt\u00e1ra tan\u00edts meg engem, mert hiszek a te parancsolataidnak."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Minekel\u00f5tte megal\u00e1ztattam, t\u00e9velyegtem vala; most pedig vigy\u00e1zok a te sz\u00f3dra."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "J\u00f3 vagy te \u00e9s j\u00f3ltev\u00f5, tan\u00edts meg engem a te rendel\u00e9seidre."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "A kev\u00e9lyek hazugs\u00e1got k\u00f6lt\u00f6ttek re\u00e1m, [de] \u00e9n teljes sz\u00edvb\u00f5l megtartom a te parancsolataidat."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "K\u00f6v\u00e9r az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k, mint a h\u00e1j; de \u00e9n a te t\u00f6rv\u00e9nyedben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "J\u00f3 n\u00e9kem, hogy megal\u00e1zt\u00e1l, az\u00e9rt, hogy megtanuljam a te rendel\u00e9seidet."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "A te sz\u00e1dnak t\u00f6rv\u00e9nye jobb n\u00e9kem, mint sok ezer arany \u00e9s ez\u00fcst."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "A te kezeid teremtettek \u00e9s er\u00f5s\u00edtettek meg engem; oktass, hogy megtanuljam parancsolataidat."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "A kik t\u00e9ged f\u00e9lnek, l\u00e1tnak engem \u00e9s \u00f6rvendeznek, mivel a te ig\u00e9dben van az \u00e9n rem\u00e9nys\u00e9gem."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Tudom Uram, hogy a te \u00edt\u00e9leteid igazak, \u00e9s igazs\u00e1gosan al\u00e1zt\u00e1l meg engem."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Legyen velem a te kegyelmed, hogy megv\u00edgasztal\u00f3djam a te szolg\u00e1dnak tett ig\u00e9reted szerint."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Sz\u00e1lljon re\u00e1m a te irgalmass\u00e1god, hogy \u00e9ljek, mert a te t\u00f6rv\u00e9nyedben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg a kev\u00e9lyek, a kik csal\u00e1rdul elnyomtak engem, [holott] \u00e9n a te hat\u00e1rozataidr\u00f3l gondolkodom."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Forduljanak hozz\u00e1m, a kik t\u00e9ged f\u00e9lnek, \u00e9s ismerik a te bizonys\u00e1gaidat!"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Legyen az \u00e9n sz\u00edvem feddhetetlen a te rendel\u00e9seidben, hogy meg ne sz\u00e9gyen\u00fcljek."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Elfogyatkozik az \u00e9n lelkem a te szabad\u00edt\u00e1sod [kiv\u00e1n\u00e1sa] miatt; a te ig\u00e9dben van az \u00e9n rem\u00e9nys\u00e9gem."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "A te besz\u00e9ded [kiv\u00e1n\u00e1sa] miatt elfogyatkoznak az \u00e9n szemeim, mondv\u00e1n: mikor v\u00edgasztalsz meg engem?"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Noha olyann\u00e1 lettem, mint a f\u00fcst\u00f6n lev\u00f5 t\u00f6ml\u00f5; a te rendel\u00e9seidr\u00f5l el nem feledkezem."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Mennyi a te szolg\u00e1dnak napja, [\u00e9s] mikor tartasz \u00edt\u00e9letet az \u00e9n \u00fcld\u00f6z\u00f5im felett?"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Vermet \u00e1stak n\u00e9kem a kev\u00e9lyek, a kik nem a te t\u00f6rv\u00e9nyed szerint [\u00e9lnek.]"
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Minden parancsolatod igaz; csal\u00e1rdul \u00fcld\u00f6znek engem; seg\u00edts meg engem!"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Csaknem semmiv\u00e9 tettek engem e f\u00f6ld\u00f6n, de \u00e9n nem hagytam el a te hat\u00e1rozataidat."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "A te kegyelmed szerint eleven\u00edts meg engem, hogy meg\u00f5rizhessem a te sz\u00e1dnak bizonys\u00e1gait."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Uram! \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad a te ig\u00e9d a mennyben."
                },
                "90": {
                    "verse_nr": "90",
                    "verse": "Nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre van a te igazs\u00e1god, te er\u00f5s\u00edtetted meg a f\u00f6ldet \u00e9s \u00e1ll az."
                },
                "91": {
                    "verse_nr": "91",
                    "verse": "A te \u00edt\u00e9leteid szerint \u00e1ll minden ma is; mert minden, a mi van, te n\u00e9ked szolg\u00e1l."
                },
                "92": {
                    "verse_nr": "92",
                    "verse": "Ha nem a te t\u00f6rv\u00e9nyed lett volna az \u00e9n gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gem, akkor elvesztem volna az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomban."
                },
                "93": {
                    "verse_nr": "93",
                    "verse": "Soha sem feledkezem el a te hat\u00e1rozataidr\u00f3l, mert azok \u00e1ltal eleven\u00edtett\u00e9l meg engem."
                },
                "94": {
                    "verse_nr": "94",
                    "verse": "Tied vagyok, tarts meg engem, mert a te hat\u00e1rozataidat keresem."
                },
                "95": {
                    "verse_nr": "95",
                    "verse": "V\u00e1rtak r\u00e1m a gonoszok, hogy elveszessenek, [de] \u00e9n a te bizonys\u00e1gaidra figyelek."
                },
                "96": {
                    "verse_nr": "96",
                    "verse": "L\u00e1tom, minden t\u00f6k\u00e9letes dolognak v\u00e9ge van, de a te parancsolatodnak nincs hat\u00e1ra."
                },
                "97": {
                    "verse_nr": "97",
                    "verse": "Mely igen szeretem a te t\u00f6rv\u00e9nyedet, eg\u00e9sz napestig arr\u00f3l gondolkodom!"
                },
                "98": {
                    "verse_nr": "98",
                    "verse": "Az \u00e9n ellens\u00e9geimn\u00e9l b\u00f6lcsebb\u00e9 teszel engem a te parancsolataiddal, mert mindenkor velem vannak azok."
                },
                "99": {
                    "verse_nr": "99",
                    "verse": "Minden tan\u00edt\u00f3mn\u00e1l \u00e9rtelmesebb lettem, mert a te bizonys\u00e1gaid az \u00e9n gondolataim."
                },
                "100": {
                    "verse_nr": "100",
                    "verse": "El\u00f5rel\u00e1t\u00f3bb vagyok, mint az \u00f6reg emberek, mert vigy\u00e1zok a te hat\u00e1rozataidra."
                },
                "101": {
                    "verse_nr": "101",
                    "verse": "Minden gonosz \u00f6sv\u00e9nyt\u00f5l visszatart\u00f3ztattam l\u00e1baimat, hogy megtartsam a te besz\u00e9dedet."
                },
                "102": {
                    "verse_nr": "102",
                    "verse": "Nem t\u00e1voztam el a te \u00edt\u00e9leteidt\u00f5l, mert te oktatt\u00e1l engem."
                },
                "103": {
                    "verse_nr": "103",
                    "verse": "Mily \u00e9des az \u00e9n \u00ednyemnek a te besz\u00e9ded; m\u00e9zn\u00e9l [\u00e9desbb] az az \u00e9n sz\u00e1mnak!"
                },
                "104": {
                    "verse_nr": "104",
                    "verse": "A te hat\u00e1rozataidb\u00f3l leszek \u00e9rtelmes, gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m az\u00e9rt a hamiss\u00e1gnak minden \u00f6sv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "105": {
                    "verse_nr": "105",
                    "verse": "Az \u00e9n l\u00e1bamnak sz\u00f6v\u00e9tneke a te ig\u00e9d, \u00e9s \u00f6sv\u00e9nyemnek vil\u00e1goss\u00e1ga."
                },
                "106": {
                    "verse_nr": "106",
                    "verse": "Megesk\u00fcdtem \u00e9s meg\u00e1llom, hogy megtartom a te igazs\u00e1godnak \u00edt\u00e9leteit."
                },
                "107": {
                    "verse_nr": "107",
                    "verse": "Felette nagy nyomor\u00fas\u00e1gban vagyok; Uram, eleven\u00edts meg a te ig\u00e9d szerint."
                },
                "108": {
                    "verse_nr": "108",
                    "verse": "Sz\u00e1jamnak \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatai legyenek kedvesek el\u00f5tted Uram! \u00e9s tan\u00edts meg a te \u00edt\u00e9leteidre."
                },
                "109": {
                    "verse_nr": "109",
                    "verse": "Lelkem mindig veszedelemben van, mindaz\u00e1ltal a te t\u00f6rv\u00e9nyedr\u00f5l el nem feledkezem."
                },
                "110": {
                    "verse_nr": "110",
                    "verse": "T\u00f5rt vetettek ellenem az istentelenek, de a te hat\u00e1rozataidt\u00f3l el nem t\u00e9velyedtem."
                },
                "111": {
                    "verse_nr": "111",
                    "verse": "A te bizonys\u00e1gaid az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem mindenha, mert sz\u00edvemnek \u00f6r\u00f6mei azok."
                },
                "112": {
                    "verse_nr": "112",
                    "verse": "Az \u00e9n sz\u00edvem hajlik a te rendel\u00e9seid teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re mindenha [\u00e9s] mindv\u00e9gig."
                },
                "113": {
                    "verse_nr": "113",
                    "verse": "Az \u00e1llhatatlanokat gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m, de a te t\u00f6rv\u00e9nyedet szeretem."
                },
                "114": {
                    "verse_nr": "114",
                    "verse": "Mened\u00e9kem \u00e9s paizsom vagy te; ig\u00e9dben van az \u00e9n rem\u00e9nys\u00e9gem."
                },
                "115": {
                    "verse_nr": "115",
                    "verse": "T\u00e1vozzatok t\u00f5lem gonoszok, hogy meg\u00f5rizzem az \u00e9n Istenemnek parancsolatait."
                },
                "116": {
                    "verse_nr": "116",
                    "verse": "T\u00e1mogass engem a te besz\u00e9ded szerint, hogy \u00e9ljek, \u00e9s ne engedd, hogy megsz\u00e9gyen\u00fcljek rem\u00e9nys\u00e9gemben."
                },
                "117": {
                    "verse_nr": "117",
                    "verse": "Seg\u00e9lj, hogy megmaradjak, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6djem a te rendel\u00e9seidben sz\u00fcntelen."
                },
                "118": {
                    "verse_nr": "118",
                    "verse": "Megtapodod mindazokat, a kik rendel\u00e9seidt\u00f5l elhajolnak, mert az \u00f5 \u00e1lnoks\u00e1guk hazugs\u00e1g."
                },
                "119": {
                    "verse_nr": "119",
                    "verse": "Mint salakot mind elveted e f\u00f6ldnek istenteleneit, az\u00e9rt szeretem a te bizonys\u00e1gaidat."
                },
                "120": {
                    "verse_nr": "120",
                    "verse": "Borzad testem a t\u00f5led val\u00f3 f\u00e9lelem miatt, \u00e9s f\u00e9lek a te \u00edt\u00e9leteidt\u00f5l."
                },
                "121": {
                    "verse_nr": "121",
                    "verse": "M\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1got \u00e9s igazs\u00e1got cselekedtem; ne adj \u00e1t nyomorgat\u00f3imnak!"
                },
                "122": {
                    "verse_nr": "122",
                    "verse": "L\u00e9gy kezes a te szolg\u00e1d\u00e9rt az \u00f5 jav\u00e1ra, hogy a kev\u00e9lyek el ne nyomjanak engem."
                },
                "123": {
                    "verse_nr": "123",
                    "verse": "Szemeim epekednek a te szabad\u00edt\u00e1sod \u00e9s a te igazs\u00e1god besz\u00e9de ut\u00e1n."
                },
                "124": {
                    "verse_nr": "124",
                    "verse": "Cselekedj\u00e9l a te szolg\u00e1ddal a te kegyelmess\u00e9ged szerint, \u00e9s a te rendel\u00e9seidre tan\u00edts meg engem!"
                },
                "125": {
                    "verse_nr": "125",
                    "verse": "Szolg\u00e1d vagyok, oktass, hogy megismerjem a te bizonys\u00e1gaidat!"
                },
                "126": {
                    "verse_nr": "126",
                    "verse": "Ideje, hogy az \u00dar cselekedj\u00e9k; megrontott\u00e1k a te t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "127": {
                    "verse_nr": "127",
                    "verse": "Ink\u00e1bb szeretem az\u00e9rt a te parancsolataidat, mint az aranyat, mint a legtiszt\u00e1bb aranyat."
                },
                "128": {
                    "verse_nr": "128",
                    "verse": "Igaznak tartom az\u00e9rt minden hat\u00e1rozatodat, \u00e9s a hamiss\u00e1gnak minden \u00f6sv\u00e9ny\u00e9t gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m."
                },
                "129": {
                    "verse_nr": "129",
                    "verse": "Csod\u00e1latosak a te bizonys\u00e1gaid, az\u00e9rt az \u00e9n lelkem meg\u00f5rzi azokat."
                },
                "130": {
                    "verse_nr": "130",
                    "verse": "A te besz\u00e9ded megnyilatkoz\u00e1sa vil\u00e1goss\u00e1got ad, [\u00e9s] oktatja az egy\u00fcgy\u00fbeket."
                },
                "131": {
                    "verse_nr": "131",
                    "verse": "Sz\u00e1jamat felt\u00e1tom \u00e9s lihegek, mert kiv\u00e1nom a te parancsolataidat."
                },
                "132": {
                    "verse_nr": "132",
                    "verse": "Tekints re\u00e1m \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, a mik\u00e9pen szokt\u00e1l a te nevednek kedvel\u00f5in."
                },
                "133": {
                    "verse_nr": "133",
                    "verse": "Vez\u00e9reld \u00fatamat a te ig\u00e9d szerint, \u00e9s ne engedd, hogy valami hamiss\u00e1g uralkodj\u00e9k rajtam!"
                },
                "134": {
                    "verse_nr": "134",
                    "verse": "Oltalmazz meg az emberek er\u00f5szakoss\u00e1g\u00e1t\u00f3l, hogy meg\u00f5rizzem a te hat\u00e1rozataidat!"
                },
                "135": {
                    "verse_nr": "135",
                    "verse": "A te orcz\u00e1dat vil\u00e1gos\u00edtsd meg a te szolg\u00e1don, \u00e9s tan\u00edts meg a te rendel\u00e9seidre!"
                },
                "136": {
                    "verse_nr": "136",
                    "verse": "V\u00edznek foly\u00e1sai erednek az \u00e9n szemeimb\u00f5l azok miatt, a kik nem tartj\u00e1k meg a te t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "137": {
                    "verse_nr": "137",
                    "verse": "Igaz vagy Uram, \u00e9s a te \u00edt\u00e9leted igazs\u00e1gos."
                },
                "138": {
                    "verse_nr": "138",
                    "verse": "A te bizonys\u00e1gaidat igazs\u00e1gban \u00e9s h\u00fbs\u00e9gben jelentetted meg, \u00e9s mindenek felett val\u00f3 egyeness\u00e9gben."
                },
                "139": {
                    "verse_nr": "139",
                    "verse": "Buzg\u00f3s\u00e1gom megem\u00e9szt engem, mert elfeledkeztek a te besz\u00e9dedr\u00f5l az \u00e9n ellens\u00e9geim."
                },
                "140": {
                    "verse_nr": "140",
                    "verse": "Felett\u00e9bb tiszta a te besz\u00e9ded, \u00e9s a te szolg\u00e1d szereti azt."
                },
                "141": {
                    "verse_nr": "141",
                    "verse": "Kicsiny vagyok \u00e9n \u00e9s megvetett, [de] a te hat\u00e1rozataidr\u00f3l el nem feledkezem."
                },
                "142": {
                    "verse_nr": "142",
                    "verse": "A te igazs\u00e1god igazs\u00e1g \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s a te t\u00f6rv\u00e9nyed igaz."
                },
                "143": {
                    "verse_nr": "143",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s keser\u00fbs\u00e9g \u00e9rt engem, [de] a te parancsolataid gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9geim n\u00e9kem."
                },
                "144": {
                    "verse_nr": "144",
                    "verse": "A te bizonys\u00e1gaidnak igazs\u00e1ga \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3; oktass, hogy \u00e9ljek!"
                },
                "145": {
                    "verse_nr": "145",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvb\u00f5l ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, hallgass meg, Uram! megtartom a te rendel\u00e9seidet."
                },
                "146": {
                    "verse_nr": "146",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvlak: tarts meg engem, \u00e9s meg\u00f5rz\u00f6m a te bizonys\u00e1gaidat."
                },
                "147": {
                    "verse_nr": "147",
                    "verse": "Hajnal el\u00f5tt felkelek, ki\u00e1ltok hozz\u00e1d; a te besz\u00e9dedben van rem\u00e9nys\u00e9gem."
                },
                "148": {
                    "verse_nr": "148",
                    "verse": "Szemeim megel\u00f5zik az \u00e9jjeli \u00f5rs\u00e9get, hogy a te besz\u00e9dedr\u00f5l gondolkodjam."
                },
                "149": {
                    "verse_nr": "149",
                    "verse": "Hallgasd meg az \u00e9n sz\u00f3mat a te kegyelmess\u00e9ged szerint, Uram! Eleven\u00edts meg a te j\u00f3voltod szerint!"
                },
                "150": {
                    "verse_nr": "150",
                    "verse": "K\u00f6zelgetnek [hozz\u00e1m] az \u00e9n gonosz h\u00e1borgat\u00f3im, a kik a te t\u00f6rv\u00e9nyedt\u00f5l messze t\u00e1voztak."
                },
                "151": {
                    "verse_nr": "151",
                    "verse": "K\u00f6zel vagy te, Uram! \u00e9s minden te parancsolatod igazs\u00e1g."
                },
                "152": {
                    "verse_nr": "152",
                    "verse": "R\u00e9gt\u00f5l fogva tudom a te bizonys\u00e1gaid fel\u00f5l, hogy azokat \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1lland\u00f3kk\u00e1 tetted."
                },
                "153": {
                    "verse_nr": "153",
                    "verse": "L\u00e1sd meg az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomat \u00e9s szabad\u00edts meg engem; mert a te t\u00f6rv\u00e9nyedr\u00f5l nem felejtkezem el!"
                },
                "154": {
                    "verse_nr": "154",
                    "verse": "Te perelj peremben \u00e9s ments meg; a te besz\u00e9ded szerint eleven\u00edts meg engem!"
                },
                "155": {
                    "verse_nr": "155",
                    "verse": "T\u00e1vol van a gonoszokt\u00f3l a szabad\u00edt\u00e1s, mert nem t\u00f6r\u00f5dnek a te rendel\u00e9seiddel."
                },
                "156": {
                    "verse_nr": "156",
                    "verse": "Nagy a te irgalmass\u00e1god, Uram! A te \u00edt\u00e9letid szerint eleven\u00edts meg engem."
                },
                "157": {
                    "verse_nr": "157",
                    "verse": "Sokan vannak az \u00e9n h\u00e1borgat\u00f3im \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u00f5im, [de] nem t\u00e9rek el a te bizonys\u00e1gaidt\u00f3l."
                },
                "158": {
                    "verse_nr": "158",
                    "verse": "L\u00e1ttam a h\u00fbteleneket \u00e9s megundorodtam, hogy a te mond\u00e1sodat meg nem tartj\u00e1k."
                },
                "159": {
                    "verse_nr": "159",
                    "verse": "L\u00e1sd meg Uram, hogy a te hat\u00e1rozataidat szeretem; a te kegyelmess\u00e9ged szerint eleven\u00edts meg engem!"
                },
                "160": {
                    "verse_nr": "160",
                    "verse": "A te ig\u00e9dnek summ\u00e1ja igazs\u00e1g, \u00e9s a te igazs\u00e1god \u00edt\u00e9lete mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "161": {
                    "verse_nr": "161",
                    "verse": "A fejedelmek ok n\u00e9lk\u00fcl \u00fcld\u00f6ztek engem; [de] a te ig\u00e9dt\u00f5l f\u00e9lt az \u00e9n sz\u00edvem."
                },
                "162": {
                    "verse_nr": "162",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m a te besz\u00e9dedben, mint a ki nagy nyeres\u00e9get tal\u00e1lt."
                },
                "163": {
                    "verse_nr": "163",
                    "verse": "A hamiss\u00e1got gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m \u00e9s \u00fat\u00e1lom; a te t\u00f6rv\u00e9nyedet szeretem."
                },
                "164": {
                    "verse_nr": "164",
                    "verse": "Naponk\u00e9nt h\u00e9tszer dics\u00e9rlek t\u00e9ged, a te igazs\u00e1godnak \u00edt\u00e9letei\u00e9rt."
                },
                "165": {
                    "verse_nr": "165",
                    "verse": "A te t\u00f6rv\u00e9nyed kedvel\u00f5inek nagy b\u00e9kess\u00e9g\u00f6k van, \u00e9s nincs b\u00e1nt\u00f3d\u00e1suk."
                },
                "166": {
                    "verse_nr": "166",
                    "verse": "V\u00e1rom a te szabad\u00edt\u00e1sodat, oh Uram! \u00e9s a te parancsolataidat cselekszem."
                },
                "167": {
                    "verse_nr": "167",
                    "verse": "Az \u00e9n lelkem megtartja a te bizonys\u00e1gaidat, \u00e9s azokat igen szeretem."
                },
                "168": {
                    "verse_nr": "168",
                    "verse": "Megtartom a te hat\u00e1rozataidat \u00e9s bizonys\u00e1gaidat, mert minden \u00fatam nyilv\u00e1n van el\u00f5tted."
                },
                "169": {
                    "verse_nr": "169",
                    "verse": "Oh Uram! hadd sz\u00e1lljon az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem a te sz\u00edned el\u00e9; t\u00e9gy b\u00f6lcscs\u00e9 engem a te ig\u00e9d szerint."
                },
                "170": {
                    "verse_nr": "170",
                    "verse": "Jusson el\u00f5dbe az \u00e9n im\u00e1ds\u00e1gom; a te besz\u00e9ded szerint szabad\u00edts meg engem!"
                },
                "171": {
                    "verse_nr": "171",
                    "verse": "Ajkaim dics\u00e9retet zengjenek, mert megtan\u00edtasz a te rendel\u00e9seidre."
                },
                "172": {
                    "verse_nr": "172",
                    "verse": "Nyelvem a te besz\u00e9dedr\u00f5l \u00e9nekel, mert minden parancsolatod igaz."
                },
                "173": {
                    "verse_nr": "173",
                    "verse": "Legyen seg\u00edts\u00e9gemre a te kezed, mert a te hat\u00e1rozataidat v\u00e1lasztottam!"
                },
                "174": {
                    "verse_nr": "174",
                    "verse": "Uram! v\u00e1gy\u00f3dom a te szabad\u00edt\u00e1sod ut\u00e1n, \u00e9s a te t\u00f6rv\u00e9nyed n\u00e9kem gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gem."
                },
                "175": {
                    "verse_nr": "175",
                    "verse": "\u00c9ljen az \u00e9n lelkem, hogy dics\u00e9rjen t\u00e9ged, \u00e9s a te \u00edt\u00e9leteid seg\u00edtsenek rajtam!"
                },
                "176": {
                    "verse_nr": "176",
                    "verse": "T\u00e9velygek, mint valami elveszett juh: keresd meg a te szolg\u00e1dat; mert a te parancsolataidat nem felejtettem el!"
                }
            }
        },
        "120": {
            "chapter_nr": "120",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &Nyomor\u00fas\u00e1gomban az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e9k, \u00e9s meghallgata engem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mentsd meg, Uram, lelkemet a hazug ajakt\u00f3l [\u00e9s ]a csal\u00e1rd nyelvt\u00f5l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mit adjanak n\u00e9ked, vagy mit nyujtsanak n\u00e9ked, te csal\u00e1rd nyelv?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vit\u00e9znek hegyes nyilait feny\u00f5fa par\u00e1zs\u00e1val."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jaj n\u00e9kem, hogy M\u00e9sekben bujdosom \u00e9s a K\u00e9d\u00e1r s\u00e1trai k\u00f6zt lakom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sok ideje lakozik az \u00e9n lelkem a b\u00e9kess\u00e9gnek gy\u00fbl\u00f6l\u00f5ivel!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Magam vagyok a b\u00e9kess\u00e9g, de mihelyt megsz\u00f3lalok, \u00f5k viadalra [k\u00e9szek.]"
                }
            }
        },
        "121": {
            "chapter_nr": "121",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &Szemeimet a hegyekre emelem, onnan j\u00f6n az \u00e9n seg\u00edts\u00e9gem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9n seg\u00edts\u00e9gem az \u00dart\u00f3l van, a ki teremtette az eget \u00e9s f\u00f6ldet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem engedi, hogy l\u00e1bad inogjon; nem szunnyad el a te \u00f5riz\u00f5d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, nem szunnyad \u00e9s nem alszik az Izr\u00e1elnek \u00f5riz\u00f5je!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar a te \u00f5riz\u00f5d, az \u00dar a te \u00e1rny\u00e9kod a te jobbkezed fel\u00f5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nappal a nap meg nem sz\u00far t\u00e9ged, sem \u00e9jjel a hold."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar meg\u00f5riz t\u00e9ged minden gonoszt\u00f3l, meg\u00f5rzi a te lelkedet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg\u00f5rzi az \u00dar a te ki- \u00e9s bemeneteledet, mostant\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "122": {
            "chapter_nr": "122",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke, D\u00e1vidt\u00f3l. \u00d6rvendezek, mikor mondj\u00e1k n\u00e9kem: Menj\u00fcnk el az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott \u00e1lltak a mi l\u00e1baink a te kapuidban, oh Jeruzs\u00e1lem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, te [sz\u00e9pen] \u00e9p\u00fclt, mint a j\u00f3l egybeszerkesztett v\u00e1ros!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hov\u00e1 felj\u00e1rnak a nemzets\u00e9gek, az \u00darnak nemzets\u00e9gei, bizonys\u00e1gul Izr\u00e1elnek, az \u00dar nev\u00e9nek tisztelet\u00e9re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ott \u00fclnek az \u00edt\u00e9l\u00f5sz\u00e9kek, D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak sz\u00e9kei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek Jeruzs\u00e1lem b\u00e9kess\u00e9g\u00e9\u00e9rt; legyenek boldogok a t\u00e9ged szeret\u00f5k!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9g legyen a te v\u00e1rfalaid k\u00f6z\u00f6tt, csendess\u00e9g a te palot\u00e1idban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai\u00e9rt \u00e9s bar\u00e1taim\u00e9rt hadd mondhassam: b\u00e9ke veled!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek h\u00e1z\u00e1\u00e9rt hadd kiv\u00e1nhassak j\u00f3t ten\u00e9ked!"
                }
            }
        },
        "123": {
            "chapter_nr": "123",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &Hozz\u00e1d emelem szemeimet, oh te egekben lakoz\u00f3!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, mint a szolg\u00e1k szemei uroknak kez\u00e9re, mint a szolgal\u00e1ny szemei asszonya kez\u00e9re: \u00fagy [n\u00e9znek] szemeink az \u00darra, a mi Isten\u00fcnkre, m\u00edgnem megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtunk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk, Uram, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk! Mert igen eltelt\u00fcnk gyal\u00e1zattal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk igen eltelt a gazdagok cs\u00fafolkod\u00e1s\u00e1val, \u00e9s a kev\u00e9lyek gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1val."
                }
            }
        },
        "124": {
            "chapter_nr": "124",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke, D\u00e1vidt\u00f3l. &Ha nem az \u00dar az, a ki vel\u00fcnk volt, \u00edgy sz\u00f3ljon Izr\u00e1el,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha nem az \u00dar az, a ki vel\u00fcnk volt, mikor r\u00e1nk t\u00e1madtak az emberek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor elevenen nyeltek volna el minket, a mint felgerjedt haragjok ellen\u00fcnk;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor elbor\u00edtottak volna minket a vizek, patak futott volna \u00e1t felett\u00fcnk;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00e1tfutottak volna rajtunk a felb\u00f5sz\u00fclt vizek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, a ki nem adott minket fogaik pr\u00e9d\u00e1j\u00e1ul!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk megszabadult, mint a mad\u00e1r, a madar\u00e1sznak t\u00f5r\u00e9b\u00f5l. A t\u00f5r elszakadt, mi pedig megszabadultunk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A mi seg\u00edts\u00e9g\u00fcnk az \u00dar nev\u00e9ben van, a ki teremtette az eget \u00e9s f\u00f6ldet."
                }
            }
        },
        "125": {
            "chapter_nr": "125",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &A kik b\u00edznak az \u00darban, olyanok, mint a Sion hegye, a mely meg nem inog, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 meg\u00e1ll."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet hegyek veszik k\u00f6r\u00fcl, az \u00dar pedig k\u00f6r\u00fclveszi az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t mostant\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nem pihen meg a gonoszs\u00e1g p\u00e1lcz\u00e1ja az igazak r\u00e9sz\u00e9n, hogy rosszra ne ny\u00fajts\u00e1k ki kezeiket az igazak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e9gy j\u00f3l, Uram, a j\u00f3kkal, \u00e9s a sz\u00edv\u00f6k szerint igazakkal!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A g\u00f6rbe utakra t\u00e9vedez\u00f5ket pedig ragadtassa el az \u00dar, egy\u00fctt a gonosztev\u00f5kkel; b\u00e9kess\u00e9g legyen Izr\u00e1elen!"
                }
            }
        },
        "126": {
            "chapter_nr": "126",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &Mikor visszahozta az \u00dar Sionnak foglyait, olyanok voltunk, mint az \u00e1lmod\u00f3k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor megtelt a sz\u00e1nk nevet\u00e9ssel, nyelv\u00fcnk pedig v\u00edgadoz\u00e1ssal. Akkor \u00edgy sz\u00f3ltak a pog\u00e1nyok: Hatalmasan cselekedett ezekkel az \u00dar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hatalmasan cselekedett vel\u00fcnk az \u00dar, az\u00e9rt \u00f6rvendez\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hozd vissza, Uram, a mi foglyainkat, mint patakokat a d\u00e9li f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kik k\u00f6nyhullat\u00e1ssal vetnek, v\u00edgadoz\u00e1ssal aratnak majd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki vet\u00f5magj\u00e1t s\u00edrva emelve megy tova, v\u00edgadoz\u00e1ssal j\u00f5 el\u00f5, k\u00e9v\u00e9it emelve."
                }
            }
        },
        "127": {
            "chapter_nr": "127",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke Salamont\u00f3l. Ha az \u00dar nem \u00e9p\u00edti a h\u00e1zat, hi\u00e1ba dolgoznak azon annak \u00e9p\u00edt\u00f5i. Ha az \u00dar nem \u00f5rzi a v\u00e1rost, hi\u00e1ba vigy\u00e1z az \u00f5riz\u00f5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hi\u00e1ba n\u00e9ktek kor\u00e1n felkelnetek, k\u00e9s\u00f5n fek\u00fcdn\u00f6t\u00f6k, f\u00e1rads\u00e1ggal szerzett kenyeret ennetek! Szerelmes\u00e9nek \u00e1lm\u00e1ban \u00e1d eleget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00darnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, a fiak; az anyam\u00e9h gy\u00fcm\u00f6lcse: jutalom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mint a nyilak a h\u00f5snek kez\u00e9ben, olyanok a serd\u00fcl\u00f5 fiak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog ember, a ki ilyenekkel t\u00f6lti meg tegz\u00e9t; nem sz\u00e9gyen\u00fclnek meg, ha ellens\u00e9ggel sz\u00f3lnak a kapuban."
                }
            }
        },
        "128": {
            "chapter_nr": "128",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &Mind boldog az, a ki f\u00e9li az Urat; a ki az \u00f5 \u00fataiban j\u00e1r!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bizony, kezed munk\u00e1j\u00e1t eszed! Boldog vagy \u00e9s j\u00f3l van dolgod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Feles\u00e9ged, mint a term\u00f5 sz\u00f5l\u00f5 h\u00e1zad belsej\u00e9ben; fiaid, mint az olajfacsemet\u00e9k asztalod k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00edgy \u00e1ldatik meg a f\u00e9rfi\u00fa, a ki f\u00e9li az Urat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meg\u00e1ld t\u00e9ged az \u00dar a Sionr\u00f3l, hogy boldognak l\u00e1ssad Jeruzs\u00e1lemet \u00e9letednek minden idej\u00e9ben;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1ssad fiaidnak fiait; b\u00e9kess\u00e9g legyen Izr\u00e1elen!"
                }
            }
        },
        "129": {
            "chapter_nr": "129",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &Sokat szorongattak engem ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta! mondja most Izr\u00e1el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sokat szorongattak engem ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta, m\u00e9g sem b\u00edrtak velem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00e1nt\u00f3k sz\u00e1ntottak h\u00e1tamon, hossz\u00fara nyujtott\u00e1k bar\u00e1zd\u00e1ikat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Igaz az \u00dar! Elszaggatja a gonoszok k\u00f6tel\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclnek \u00e9s h\u00e1traszorulnak mindazok, a kik gy\u00fbl\u00f6lik a Siont."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyanok lesznek, mint a h\u00e1ztet\u00f5n a f\u00fb, a mely kisz\u00e1rad, miel\u00f5tt let\u00e9pn\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A melyet sem arat\u00f3 nem szed mark\u00e1ba, sem k\u00e9vek\u00f6t\u00f5 az \u00f6l\u00e9be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00e1tutaz\u00f3k se mondj\u00e1k: Az \u00dar \u00e1ld\u00e1sa r\u00e1tok! \u00c1ldunk benneteket az \u00darnak nev\u00e9ben!"
                }
            }
        },
        "130": {
            "chapter_nr": "130",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &A m\u00e9lys\u00e9gb\u00f5l ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, Uram!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, hallgasd meg az \u00e9n sz\u00f3mat; legyenek f\u00fcleid figyelmetesek k\u00f6ny\u00f6rg\u00f5 szavamra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha a b\u00fbn\u00f6ket sz\u00e1mon tartod, Uram: Uram, kicsoda maradhat meg?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen te n\u00e1lad van a bocs\u00e1nat, hogy f\u00e9ljenek t\u00e9ged!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e1rom az Urat, v\u00e1rja az \u00e9n lelkem, \u00e9s b\u00edzom az \u00f5 ig\u00e9ret\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "[V\u00e1rja] lelkem az Urat, jobban, mint az \u00f5r\u00f6k a reggelt, az \u00f5r\u00f6k a reggelt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00edzz\u00e1l Izr\u00e1el az \u00darban, mert az \u00darn\u00e1l van a kegyelem, \u00e9s b\u00f5s\u00e9ges n\u00e1la a szabad\u00edt\u00e1s!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg is szabad\u00edtja \u00f5 Izr\u00e1elt minden \u00f5 b\u00fbn\u00e9b\u00f5l."
                }
            }
        },
        "131": {
            "chapter_nr": "131",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke; D\u00e1vidt\u00f3l. Uram, nem fuvalkodott fel az \u00e9n sz\u00edvem, szemeim sem l\u00e1ttak magasra, \u00e9s nem j\u00e1rtam nagy dolgok ut\u00e1n, er\u00f5met halad\u00f3 csodadolgok ut\u00e1n;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f5t lecsendes\u00edt\u00e9m \u00e9s eln\u00e9m\u00edt\u00e1m lelkemet. A milyen az elv\u00e1lasztott gyermek az anyj\u00e1n\u00e1l; mint az elv\u00e1lasztott gyermek, olyan bennem az \u00e9n lelkem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00edzz\u00e1l Izr\u00e1el az \u00darban mostant\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "132": {
            "chapter_nr": "132",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &Eml\u00e9kezz\u00e9l meg, Uram, D\u00e1vid minden nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1r\u00f3l;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki megesk\u00fcdt az \u00darnak, fogad\u00e1st t\u00f5n a J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem megyek be s\u00e1toros h\u00e1zamba, nem h\u00e1gok fel h\u00e1l\u00f3-nyoszoly\u00e1mba;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem bocs\u00e1tok \u00e1lmot szemeimre s pill\u00e1imra szendert;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00edg helyet nem tal\u00e1lok az \u00darnak, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek hajl\u00e9kot!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, hallottunk r\u00f3la Efrat\u00e1ban; r\u00e1tal\u00e1ltunk Jaar t\u00e9rs\u00e9gein:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hadd menj\u00fcnk be az \u00f5 hajl\u00e9kaiba, boruljunk le l\u00e1bainak zs\u00e1moly\u00e1hoz!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Indulj Uram, a te nyugv\u00f3helyedre: te \u00e9s a te hatalmadnak l\u00e1d\u00e1ja!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Papjaid \u00f6lt\u00f6zk\u00f6djenek igazs\u00e1gba, kegyeltjeid pedig \u00f6rvendezzenek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9rt, a te szolg\u00e1d\u00e9rt, ne fordulj el felkented sz\u00edn\u00e9t\u00f5l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00fbs\u00e9get esk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar D\u00e1vidnak, nem t\u00e9r el att\u00f3l: \u00c1gy\u00e9kod gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00fcltetem sz\u00e9kedbe;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha megtartj\u00e1k fiaid sz\u00f6vets\u00e9gemet \u00e9s bizonys\u00e1gomat, a melyekre megtan\u00edtom \u00f5ket, fiaik is mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 sz\u00e9kedben \u00fclnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a Siont v\u00e1lasztotta ki az \u00dar, azt szerette meg mag\u00e1nak lakhely\u00fcl:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez lesz nyugov\u00f3helyem \u00f6r\u00f6kre; itt lakozom, mert ezt szeretem;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eles\u00e9ggel meg\u00e1ldom gazdagon, szeg\u00e9nyeit j\u00f3ltartom keny\u00e9rrel;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Papjait meg felruh\u00e1zom szabad\u00edt\u00e1ssal, \u00e9s v\u00edgan \u00f6rvendeznek kegyeltjei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megn\u00f6vesztem ott D\u00e1vidnak hatalm\u00e1t, sz\u00f6v\u00e9tneket szerzek az \u00e9n felkentemnek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ellens\u00e9geire sz\u00e9gyent bor\u00edtok, rajta pedig koron\u00e1ja ragyog."
                }
            }
        },
        "133": {
            "chapter_nr": "133",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke D\u00e1vidt\u00f3l. \u00cdm\u00e9, mily j\u00f3 \u00e9s mily gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges, a mikor egy\u00fctt lakoznak az atyafiak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint a dr\u00e1ga olaj a fejen, a mely al\u00e1foly a szak\u00e1llon, az \u00c1ron szak\u00e1ll\u00e1n; a mely lefoly k\u00f6nt\u00f6se pr\u00e9mj\u00e9re;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mint a Hermon harmatja, a mely lesz\u00e1ll Sion hegyeire. Csak oda k\u00fcld \u00e1ld\u00e1st az \u00dar \u00e9s \u00e9letet \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "134": {
            "chapter_nr": "134",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e1dicsok \u00e9neke. &Nosza, \u00e1ldj\u00e1tok az Urat mind, ti szolg\u00e1i az \u00darnak, a kik az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e1lltok \u00e9jjelente!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emelj\u00e9tek fel kezeiteket a szenthelyen, \u00e9s \u00e1ldj\u00e1tok az Urat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ldjon meg t\u00e9ged az \u00dar a Sionr\u00f3l, a ki teremtette az eget \u00e9s a f\u00f6ldet!"
                }
            }
        },
        "135": {
            "chapter_nr": "135",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat! &Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00darnak nev\u00e9t, dics\u00e9rj\u00e9tek szolg\u00e1i az \u00darnak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kik \u00e1lltok az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban, Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak pitvaraiban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat, mert j\u00f3 az \u00dar; zengj\u00e9tek nev\u00e9t, mert gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert kiv\u00e1laszt\u00e1 mag\u00e1nak az \u00dar J\u00e1k\u00f3bot, Izr\u00e1elt a saj\u00e1t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n bizony tudom, hogy nagy az \u00dar, \u00e9s a mi Urunk minden istenn\u00e9l k\u00fcl\u00f6nb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mind megteszi az \u00dar, a mit akar: az egekben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n, a vizekben \u00e9s minden m\u00e9lys\u00e9gben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felemeli a felh\u00f5ket a f\u00f6ldnek sz\u00e9l\u00e9r\u00f5l; vill\u00e1ml\u00e1st k\u00e9sz\u00edt, hogy es\u00f5 legyen, s szelet hoz el\u00f5 t\u00e1rh\u00e1zaib\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ki megverte \u00c9gyiptom els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tteit, az ember\u00e9t\u00f5l a barom\u00e9ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeleket \u00e9s csod\u00e1kat k\u00fcld\u00f6tt r\u00e1d, oh \u00c9gyiptom, Fara\u00f3ra \u00e9s \u00f6sszes szolg\u00e1ira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki megvert sok n\u00e9pet, \u00e9s meg\u00f6lt er\u00f5s kir\u00e1lyokat:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00edhont, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1t, meg \u00d3got, a B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s Kana\u00e1nnak minden kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s odaadta f\u00f6ld\u00fcket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl; \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uram! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a te neved; nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre emlegetnek t\u00e9ged."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert bir\u00e1ja az \u00dar az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes az \u00f5 szolg\u00e1i ir\u00e1nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A pog\u00e1nyok b\u00e1lv\u00e1nyai ez\u00fcst \u00e9s arany, emberi kezek alkot\u00e1sai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00e1jok van, de nem besz\u00e9lnek, szemeik vannak, de nem l\u00e1tnak;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00fcleik vannak, de nem hallanak, \u00e9s lehellet sincsen sz\u00e1jokban!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k lesznek hozz\u00e1juk alkot\u00f3ik is, [\u00e9s] mindazok, a kik b\u00edznak benn\u00f6k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u00e1zn\u00e9pe: \u00e1ldj\u00e1tok az Urat! \u00c1ronnak h\u00e1zn\u00e9pe: \u00e1ldj\u00e1tok az Urat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e9vinek h\u00e1zn\u00e9pe: \u00e1ldj\u00e1tok az Urat! Kik f\u00e9lik az Urat: \u00e1ldj\u00e1tok az Urat!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar a Sionon, a ki Jeruzs\u00e1lemben lakozik! Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "136": {
            "chapter_nr": "136",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az Urat, mert j\u00f3; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az istenek Isten\u00e9t; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az uraknak Ur\u00e1t; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki nagy csod\u00e1kat m\u00fbvel egyed\u00fcl; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ki teremtette az egeket b\u00f6lcses\u00e9ggel; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki kiterjesztette a f\u00f6ldet a vizek f\u00f6l\u00e9; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ki teremtette a nagy vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testeket; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A napot, hogy uralkodj\u00e9k nappal; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A holdat \u00e9s csillagokat, hogy uralkodjanak \u00e9jszaka; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ki megverte az \u00e9gyiptomiakat els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tteikben; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ki kihozta Izr\u00e1elt azok k\u00f6z\u00fcl; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hatalmas k\u00e9zzel \u00e9s kifesz\u00edtett karral; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A ki k\u00e9tfel\u00e9 v\u00e1lasztotta a veres tengert; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tvitte Izr\u00e1elt annak k\u00f6zep\u00e9n; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fara\u00f3t pedig \u00e9s sereg\u00e9t a veres tengerbe mer\u00edt\u00e9; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A ki vez\u00e9rlette n\u00e9p\u00e9t a puszt\u00e1ban; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A ki nagy kir\u00e1lyokat vert le; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s megvert hatalmas kir\u00e1lyokat; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00edhont, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1t; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meg \u00d3got, a B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adta az \u00f5 f\u00f6ldj\u00fcket; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl szolg\u00e1j\u00e1nak, az Izr\u00e1elnek; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ki megeml\u00e9kezett r\u00f3lunk alacsonys\u00e1gunkban; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s megszabad\u00edtott minket elleneinkt\u00f5l; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A ki eledelt ad minden testnek; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az egek Isten\u00e9t; mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme!"
                }
            }
        },
        "137": {
            "chapter_nr": "137",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babilon foly\u00f3vizein\u00e9l, ott \u00fclt\u00fcnk \u00e9s s\u00edrtunk, mikor a Sionr\u00f3l megeml\u00e9kez\u00e9nk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u00fbzf\u00e1kra, k\u00f6zepette, [oda] f\u00fcggesztett\u00fck h\u00e1rf\u00e1inkat,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00e9neksz\u00f3ra n\u00f3gattak ott elfog\u00f3ink, k\u00ednz\u00f3ink pedig v\u00edg dalra, [mondv\u00e1n]: \u00c9nekeljetek n\u00e9k\u00fcnk a Sion \u00e9nekei k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogyan \u00e9nekeln\u00f5k az \u00darnak \u00e9nek\u00e9t idegen f\u00f6ld\u00f6n?!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha elfelejtkezem r\u00f3lad, Jeruzs\u00e1lem felejtkezz\u00e9k el r\u00f3lam az \u00e9n jobbkezem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyelvem ragadjon az \u00ednyemhez, ha meg nem eml\u00e9kezem r\u00f3lad; ha nem Jeruzs\u00e1lemet tekintem az \u00e9n v\u00edgass\u00e1gom fej\u00e9nek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg, Uram, az Edom fiair\u00f3l, a kik azt mondt\u00e1k Jeruzs\u00e1lem napj\u00e1n: Ronts\u00e1tok le, ronts\u00e1tok le fen\u00e9kig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Babilon le\u00e1nya, te pusztul\u00f3ra v\u00e1lt! \u00c1ldott legyen a ki megfizet n\u00e9ked gonoszs\u00e1god\u00e9rt, a melylyel te fizett\u00e9l n\u00e9k\u00fcnk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen, a ki megragadja \u00e9s szikl\u00e1hoz paskolja kisdedeidet!"
                }
            }
        },
        "138": {
            "chapter_nr": "138",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. &Magasztallak t\u00e9ged teljes sz\u00edvemb\u00f5l; \u00e9nekkel \u00e1ldlak az istenek el\u00f5tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szent templomod fel\u00e9 hajolok, s magasztalom nevedet kegyelmed\u00e9rt \u00e9s igazs\u00e1god\u00e9rt; mert minden neveden fel\u00fcl felmagasztal\u00e1d a te besz\u00e9dedet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor ki\u00e1ltottam, meghallgatt\u00e1l engem, felb\u00e1tor\u00edtott\u00e1l engem, lelkemben er\u00f5 [t\u00e1madt.]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Magasztal t\u00e9ged, Uram, e f\u00f6ldnek minden kir\u00e1lya, mikor meghallj\u00e1k sz\u00e1dnak besz\u00e9deit,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9nekelnek az \u00darnak \u00fatair\u00f3l, mert nagy az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noha fels\u00e9ges az \u00dar, m\u00e9gis megl\u00e1tja az al\u00e1zatost, a kev\u00e9lyt pedig t\u00e1volr\u00f3l ismeri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha nyomor\u00fas\u00e1gban verg\u00f5d\u00f6m, megeleven\u00edtesz; ellens\u00e9geim haragja ellen kiny\u00fajtod kezedet, \u00e9s a te jobbkezed megment engemet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elv\u00e9gzi \u00e9rtem az \u00dar. Uram, a te kegyelmed \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: ne hagyd el a te kezeidnek alkot\u00e1sait!"
                }
            }
        },
        "139": {
            "chapter_nr": "139",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. &Uram, megvizsg\u00e1lt\u00e1l engem, \u00e9s ismersz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te ismered \u00fcl\u00e9semet \u00e9s felkel\u00e9semet, messzir\u00f5l \u00e9rted gondolatomat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1r\u00e1somra \u00e9s fekv\u00e9semre \u00fcgyelsz, minden \u00fatamat j\u00f3l tudod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor m\u00e9g nyelvemen sincs a sz\u00f3, imm\u00e1r eg\u00e9szen \u00e9rted azt Uram!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El\u00f5l \u00e9s h\u00e1tul k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1l engem, \u00e9s f\u00f6l\u00f6ttem tartod kezedet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csod\u00e1latos el\u00f5ttem [e] tud\u00e1s, magass\u00e1gos, nem \u00e9rthetem azt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hov\u00e1 menjek a te lelked el\u00f5l \u00e9s a te orcz\u00e1d el\u00f5l hova fussak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a mennybe h\u00e1gok fel, ott vagy; ha a Seolba vetek \u00e1gyat, ott is jelen vagy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha a hajnal sz\u00e1rnyaira keln\u00e9k, \u00e9s a tenger t\u00fals\u00f3 sz\u00e9l\u00e9re sz\u00e1llan\u00e9k:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ott is a te kezed vez\u00e9relne engem, \u00e9s a te jobbkezed fogna engem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha azt mondom: A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bizonyosan elbor\u00edt engem \u00e9s a vil\u00e1goss\u00e1g k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem \u00e9jszaka lesz,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g sem bor\u00edt el el\u00f5led, \u00e9s f\u00e9nylik az \u00e9jszaka, mint a nappal; a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g olyan, mint a vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony te alkottad ves\u00e9imet, te takargatt\u00e1l engem any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Magasztallak, hogy csod\u00e1latosan megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztett\u00e9l. Csod\u00e1latosak a te cselekedeteid! \u00e9s j\u00f3l tudja ezt az \u00e9n lelkem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem volt elrejtve el\u00f5tted az \u00e9n csontom, mikor titokban form\u00e1ltattam \u00e9s idom\u00edttattam, [mintegy] a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9ben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1k szemeid az \u00e9n alaktalan testemet, \u00e9s k\u00f6nyvedben ezek mind be voltak \u00edrva: a napok is, a melyeken form\u00e1ltatni fognak; holott egy sem volt m\u00e9g meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9kem milyen kedvesek a te gondolataid, oh Isten! Mily nagy azoknak summ\u00e1ja!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00e1ml\u00e1lgatom \u00f5ket: t\u00f6bbek a f\u00f6v\u00e9nyn\u00e9l; felserkenek s m\u00e9gis veled vagyok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vajha elveszten\u00e9 Isten a gonoszt! V\u00e9rszop\u00f3 emberek, fussatok el t\u00f5lem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A kik gonoszul sz\u00f3lnak fel\u00f5led, [\u00e9s nevedet] hi\u00e1ba veszik fel, a te ellens\u00e9geid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne gy\u00fbl\u00f6ljem-\u00e9, Uram, a t\u00e9ged gy\u00fbl\u00f6l\u00f5ket? Az ellened l\u00e1zad\u00f3kat ne \u00fat\u00e1ljam-\u00e9?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Teljes gy\u00fbl\u00f6lettel gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m \u00f5ket, ellens\u00e9geimm\u00e9 lettek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vizsg\u00e1lj meg engem, oh Isten, \u00e9s ismerd meg sz\u00edvemet! Pr\u00f3b\u00e1lj meg engem, \u00e9s ismerd meg gondolataimat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1sd meg, ha van-e n\u00e1lam a gonoszs\u00e1gnak valamilyen \u00fatja? \u00e9s vez\u00e9relj engem az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1g \u00fatj\u00e1n!"
                }
            }
        },
        "140": {
            "chapter_nr": "140",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg engem, Uram, a gonosz embert\u00f5l; a zsarnok f\u00e9rfit\u00f3l v\u00e9dj meg engemet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kik gonoszt gondolnak sz\u00edv\u00f6kben, [\u00e9s] minden nap h\u00e1bor\u00fat kezdenek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nyelv\u00f6ket \u00e9les\u00edtik, mint a k\u00edgy\u00f3; \u00e1spisk\u00edgy\u00f3 m\u00e9rge van ajkaik alatt. Szela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ments meg, oh Uram, a gonosz kez\u00e9t\u00f5l; a zsarnok f\u00e9rfit\u00f3l v\u00e9dj meg engemet! A kik megejteni sz\u00e1nd\u00e9koznak l\u00e9p\u00e9seimet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00f5rt h\u00e1nytak el\u00e9m titkon a kev\u00e9lyek \u00e9s k\u00f6teleket; h\u00e1l\u00f3t ter\u00edtettek \u00f6sv\u00e9nyem sz\u00e9l\u00e9re, hurkokat vetettek el\u00e9m! Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mond\u00e1m az \u00darnak: Istenem vagy te! Hallgasd meg Uram k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem szav\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n Uram, Istenem, szabad\u00edt\u00e1som ereje: fedezd be fejemet a h\u00e1bor\u00fa napj\u00e1n!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne add meg Uram, a mit a gonosz k\u00edv\u00e1n; rossz sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t ne seg\u00edtsd el\u00f5, mert felfuvalkodik! Szela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fcltem \u00f3l\u00e1lkod\u00f3knak fej\u00e9t bor\u00edtsa be ajkaiknak \u00e1tka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eleven szenek hulljanak re\u00e1jok; t\u00fbzbe vesse \u00f5ket, \u00f6rv\u00e9nyekbe, fel ne keljenek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nyelves ember meg ne maradjon e f\u00f6ld\u00f6n; a zsarnok embert \u00fbzze a veszedelem, m\u00edg nyaka szakad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tudom, hogy felfogja az \u00dar a szeg\u00e9nyek \u00fcgy\u00e9t, a nyomorultaknak jog\u00e1t."
                }
            }
        },
        "141": {
            "chapter_nr": "141",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. &Uram! h\u00edvlak t\u00e9ged: siess \u00e9n hozz\u00e1m; figyelmezz szavamra, mikor h\u00edvlak t\u00e9ged."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint j\u00f3illat\u00fa f\u00fcst jusson el\u00f5dbe im\u00e1ds\u00e1gom, [s] kezem felemel\u00e9se estv\u00e9li \u00e1ldozat [legyen.]"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e9gy Uram z\u00e1v\u00e1rt az \u00e9n sz\u00e1jamra; \u00f5riztessed az \u00e9n ajkaim ny\u00edl\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne engedd sz\u00edvemet rosszra hajlani, hogy istentelen\u00fcl ne cselekedjem a gonosztev\u00f5 emberekkel egybe; \u00e9s ne egyem azoknak kedvelt \u00e9tel\u00e9b\u00f5l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha igaz fedd engem: j\u00f3l van az; ha dorg\u00e1l engem: mintha fejem kenn\u00e9. Nem vonakodik fejem, s\u00f5t m\u00e9g im\u00e1dkozom is \u00e9rt\u00f6k nyavaly\u00e1jokban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha szikl\u00e1hoz paskoltatnak az \u00f5 b\u00edr\u00e1ik, akkor hallgatj\u00e1k az \u00e9n besz\u00e9deimet, mert gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gesek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mint a ki a f\u00f6ldet v\u00e1gja \u00e9s h\u00e1nyja, \u00fagy sz\u00f3ratnak sz\u00e9t csontjaik a Seol tork\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00e9n szemeim, Uram Isten, rajtad cs\u00fcggenek; hozz\u00e1d folyamodom: ne oltsd el \u00e9letemet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d5rizz meg a t\u00f5rt\u00f5l, a mit el\u00e9m h\u00e1nytak, \u00e9s a gonosztev\u00f5knek h\u00e1l\u00f3it\u00f3l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Essenek az \u00e1lnokok saj\u00e1t t\u00f5reikbe; m\u00edg \u00e9n egyben \u00e1ltalmegyek!"
                }
            }
        },
        "142": {
            "chapter_nr": "142",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid tan\u00edt\u00e1sa; im\u00e1ds\u00e1g a barlangban l\u00e9tekor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fensz\u00f3val h\u00edvom az Urat, fensz\u00f3val k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k az \u00darhoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki\u00f6nt\u00f6m el\u00f5tte panaszomat, kit\u00e1rom el\u00f5tte nyomor\u00fas\u00e1gomat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor elcs\u00fcgged bennem a lelkem. Te pedig tudod az \u00e9n \u00f6sv\u00e9nyemet, hogy az \u00faton, a melyen j\u00e1rok, t\u00f5rt h\u00e1nytak el\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tekints jobbra \u00e9s l\u00e1sd meg, hogy senki sincsen, a ki ismerne; nincsen sz\u00e1momra mened\u00e9k; senki sem tudakoz\u00f3dik fel\u00f5lem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00edvlak t\u00e9ged, oh Uram; [s ezt] mondom: Te vagy oltalmam [\u00e9s] \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem az \u00e9l\u00f5knek f\u00f6ld\u00e9n;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Figyelmezz esedez\u00e9semre, mert igen nyomorult vagyok! Szabad\u00edts meg engem \u00fcld\u00f6z\u00f5imt\u00f5l, mert hatalmasabbak n\u00e1lamn\u00e1l!"
                }
            }
        },
        "143": {
            "chapter_nr": "143",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. &Uram, hallgasd meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, figyelmezz\u00e9l im\u00e1ds\u00e1gomra; h\u00fbs\u00e9ged [\u00e9s] igazs\u00e1god szerint hallgass meg engemet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne sz\u00e1llj perbe a te szolg\u00e1ddal, mert egy \u00e9l\u00f5 sem igaz el\u00f5tted!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ellens\u00e9g \u00fcld\u00f6zi lelkemet, a f\u00f6ldh\u00f6z paskolja \u00e9ltemet; betasz\u00edt engem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe a milyen a r\u00e9gen megholtak\u00e9!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elcs\u00fcgged bennem a lelkem, felh\u00e1borodik bennem a sz\u00edvem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezem a r\u00e9gi id\u00f5kr\u00f5l, elgondolom minden te dolgodat; kezed munk\u00e1ir\u00f3l elm\u00e9lkedem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fel\u00e9d terjesztgetem kezeimet; lelkem, mint szomj\u00fa f\u00f6ld, \u00fagy [eped] ut\u00e1nad. Szela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Siess, hallgass meg engem Uram! Elfogyatkozik az \u00e9n lelkem. Ne rejtsd el orcz\u00e1dat el\u00f5lem, hogy ne legyek hasonl\u00f3 a s\u00edrba sz\u00e1ll\u00f3khoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kor\u00e1n hallasd velem kegyelmedet, mert b\u00edzom benned! Mutasd meg n\u00e9kem az \u00fatat, melyen j\u00e1rjak, mert hozz\u00e1d emelem lelkemet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg engem ellens\u00e9geimt\u00f5l, Uram; hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tan\u00edts meg engem a te akaratodat teljes\u00edtenem, mert te vagy Istenem! A te j\u00f3 lelked vez\u00e9reljen engem az egyenes f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eleven\u00edts meg engem, Uram, a te neved\u00e9rt; vidd ki lelkemet a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l a te igazs\u00e1god\u00e9rt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s kegyelmedb\u00f5l rontsd meg ellens\u00e9geimet, \u00e9s vesz\u00edtsd el mindazokat, a kik szorongatj\u00e1k lelkemet; mert szolg\u00e1d vagyok."
                }
            }
        },
        "144": {
            "chapter_nr": "144",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid\u00e9. &\u00c1ldott az \u00dar, az \u00e9n k\u00f5v\u00e1ram, a ki hadakoz\u00e1sra tan\u00edtja kezemet, [s] viadalra az \u00e9n ujjaimat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3ltev\u00f5m \u00e9s megoltalmaz\u00f3m, ment\u00f5v\u00e1ram \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m n\u00e9kem; paizsom, \u00e9s az, a kiben \u00e9n b\u00edzom: \u00f5 veti al\u00e1m n\u00e9pemet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uram! Micsoda az ember, hogy tudsz fel\u00f5le, \u00e9s az embernek fia, hogy gondod van re\u00e1?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Olyan az ember, mint a lehellet; napjai, mint az \u00e1tfut\u00f3 \u00e1rny\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uram, hajl\u00edtsd meg egeidet \u00e9s sz\u00e1llja al\u00e1; illesd meg a hegyeket, hogy f\u00fcst\u00f6l\u00f6gjenek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00f6velj vill\u00e1mot \u00e9s h\u00e1nyd szerte \u00f5ket; bocs\u00e1sd ki nyilaidat \u00e9s vedd el esz\u00f6ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ny\u00fajtsd le kezeidet a magasb\u00f3l; ragadj ki \u00e9s ments meg engem a nagy vizekb\u00f5l, az idegen-fiak kez\u00e9b\u00f5l;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kiknek sz\u00e1jok hazugs\u00e1got besz\u00e9l, s jobb kez\u00f6k a hamiss\u00e1g jobb keze."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten! \u00daj \u00e9neket \u00e9neklek n\u00e9ked; t\u00edzh\u00far\u00fa hangszerrel zengedezlek t\u00e9ged;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki seg\u00edts\u00e9get \u00e1d a kir\u00e1lyoknak, [s] megmenti D\u00e1vidot, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t a gonosz szably\u00e1t\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ragadj ki \u00e9s ments meg engem az idegen-fiak kez\u00e9b\u00f5l, a kiknek sz\u00e1jok hazugs\u00e1got besz\u00e9l, s jobbkez\u00f6k a hamiss\u00e1g jobbkeze."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy fiaink olyanok legyenek, mint a pl\u00e1nt\u00e1k, nagyokk\u00e1 n\u00f5ve ifj\u00fa korukban; le\u00e1nyaink, mint a templom mint\u00e1j\u00e1ra kifaragott oszlopok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Legyenek telve t\u00e1rh\u00e1zaink, eledelt eledelre szolg\u00e1ltassanak; juhaink sz\u00e1zszorosodjanak, ezerszeresedjenek a mi legel\u00f5inken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6kreink megrakodva legyenek; sem bet\u00f6r\u00e9s, sem kirohan\u00e1s, sem ki\u00e1ltoz\u00e1s ne legyen a mi utcz\u00e1inkon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Boldog n\u00e9p az, a melynek \u00edgy van dolga; boldog n\u00e9p az, a melynek az \u00dar az \u00f5 Istene."
                }
            }
        },
        "145": {
            "chapter_nr": "145",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid dics\u00e9r\u00f5 \u00e9neke. &Magasztallak t\u00e9ged, Istenem, kir\u00e1lyom, \u00e9s \u00e1ldom nevedet \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden napon \u00e1ldalak t\u00e9ged, \u00e9s dics\u00e9rem neved \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nagy az \u00dar \u00e9s igen dics\u00e9retes, \u00e9s az \u00f5 nagys\u00e1ga megfoghatatlan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nemzed\u00e9k nemzed\u00e9knek d\u00edcs\u00e9ri m\u00fbveidet, s jelentgeti a te hatalmass\u00e1godat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A te m\u00e9lt\u00f3s\u00e1god dics\u00f5 f\u00e9ny\u00e9r\u00f5l, \u00e9s csod\u00e1latos dolgaidr\u00f3l elm\u00e9lkedem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rettenetes voltod hatalm\u00e1t besz\u00e9lik, \u00e9s \u00e9n a te nagys\u00e1gos dolgaidat hirdetem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A te nagy j\u00f3s\u00e1god eml\u00e9keir\u00f5l \u00e1radoznak, \u00e9s a te igazs\u00e1godnak \u00f6rvendeznek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Irgalmas \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes az \u00dar, k\u00e9sedelmes a haragra \u00e9s nagy kegyelm\u00fb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3 az \u00dar mindenki ir\u00e1nt, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes minden teremtm\u00e9ny\u00e9hez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dics\u00e9r t\u00e9ged, Uram minden teremtm\u00e9nyed \u00e9s \u00e1ldanak t\u00e9ged a te kegyeltjeid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Orsz\u00e1godnak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9r\u00f5l sz\u00f3lnak, \u00e9s a te hatalmadat besz\u00e9lik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy tudtul adj\u00e1k az ember fiainak az \u00f5 hatalm\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1nak f\u00e9nyes dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A te orsz\u00e1god \u00f6r\u00f6kre fenn\u00e1ll\u00f3 orsz\u00e1g, \u00e9s a te uralkod\u00e1sod nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar megt\u00e1mogat minden elesend\u00f5t, \u00e9s felegyenes\u00edt minden megg\u00f6rnyedtet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindenki szemei te re\u00e1d vigy\u00e1znak, \u00e9s te idej\u00e9ben megadod eledel\u00f6ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megnyitod a te kezedet, \u00e9s megel\u00e9g\u00edtesz minden \u00e9l\u00f5t ingyen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igaz az \u00dar minden \u00f5 \u00fat\u00e1ban, \u00e9s minden dolg\u00e1ban kegyelmes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6zel van az \u00dar minden \u00f5t h\u00edv\u00f3hoz; mindenkihez, a ki h\u00fbs\u00e9ggel h\u00edvja \u00f5t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Beteljes\u00edti az \u00f5t f\u00e9l\u00f5knek kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t; ki\u00e1lt\u00e1sukat meghallgatja \u00e9s megseg\u00edti \u00f5ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meg\u00f5rzi az \u00dar mindazokat, a kik \u00f5t szeretik; de a gonoszokat mind megsemmis\u00edti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar dics\u00e9ret\u00e9t besz\u00e9lje ajkam, \u00e9s az \u00f5 szent nev\u00e9t \u00e1ldja minden test \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "146": {
            "chapter_nr": "146",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat! Dics\u00e9rd \u00e9n lelkem az Urat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rem az Urat, a m\u00edg \u00e9lek; \u00e9neklek az \u00e9n Istenemnek, a m\u00edg vagyok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne b\u00edzzatok a fejedelmekben, emberek fi\u00e1ban, a ki meg nem menthet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kimegyen a lelke; visszat\u00e9r f\u00f6ld\u00e9be, [\u00e9s] aznapon elvesznek az \u00f5 tervei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog, a kinek seg\u00edts\u00e9ge a J\u00e1k\u00f3b Istene, \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9ge van az \u00darban, az \u00f5 Isten\u00e9ben;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki teremtette az eget \u00e9s f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s mindent, a mi benn\u00f6k van. A ki megtartja a h\u00fbs\u00e9g\u00e9t \u00f6r\u00f6kk\u00e9;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat az elnyomottaknak, eledelt \u00e1d az \u00e9hez\u00f5knek. Az \u00dar megszabad\u00edtja az elfogottakat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar megnyitja a vakok szemeit, az \u00dar felegyenes\u00edti a megg\u00f6rnyedteket; szereti az \u00dar az igazakat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megoltalmazza az \u00dar a j\u00f6vev\u00e9nyeket; \u00e1rv\u00e1t \u00e9s \u00f6zvegyet megtart, \u00e9s a gonoszok \u00fatj\u00e1t elford\u00edtja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Uralkodni fog az \u00dar \u00f6r\u00f6kk\u00e9, a te Istened, oh Sion, nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre! Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "147": {
            "chapter_nr": "147",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat! Hiszen Isten\u00fcnkr\u00f5l \u00e9nekelni j\u00f3; hiszen \u00f5t dics\u00e9rni gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges \u00e9s illend\u00f5 dolog!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar \u00e9p\u00edti Jeruzs\u00e1lemet, \u00f6sszegy\u00fbjti Izr\u00e1elnek el\u00fbz\u00f6tteit;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meggy\u00f3gy\u00edtja a megt\u00f6rt sz\u00edv\u00fbeket, \u00e9s bek\u00f6t\u00f6zi sebeiket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elrendeli a csillagok sz\u00e1m\u00e1t, \u00e9s mindny\u00e1jokat nev\u00e9r\u00f5l nevezi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nagy a mi Urunk \u00e9s igen hatalmas, s b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9nek nincsen hat\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megtartja az \u00dar a nyomorultakat; a gonoszokat f\u00f6ldig megal\u00e1zza."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00darnak h\u00e1laad\u00e1ssal, pengessetek h\u00e1rf\u00e1t a mi Isten\u00fcnknek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ki bebor\u00edtja az eget felh\u00f5vel, es\u00f5t k\u00e9sz\u00edt a f\u00f6ld sz\u00e1m\u00e1ra, [\u00e9s] f\u00fcvet sarjaszt a hegyeken;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ki megadja t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k\u00e1t a baromnak, a holl\u00f3-fiaknak, a melyek k\u00e1rognak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem parip\u00e1k erej\u00e9ben telik kedve, nem is a f\u00e9rfi l\u00e1bsz\u00e1raiban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00f5t f\u00e9l\u00f5kben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik az \u00dar, a kik kegyelm\u00e9ben rem\u00e9nykednek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dics\u00f5itsd Jeruzs\u00e1lem az Urat! Dics\u00e9rd, oh Sion, a te Istenedet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert er\u00f5sekk\u00e9 teszi kapuid z\u00e1rait, [s] meg\u00e1ldja benned a te fiaidat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9get \u00e1d hat\u00e1raidnak, megel\u00e9g\u00edt t\u00e9ged a legjobb b\u00faz\u00e1val."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lek\u00fcldi parancsolat\u00e1t a f\u00f6ldre, nagy hirtelen lefut az \u00f5 rendelete!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Olyan havat \u00e1d, mint a gyapj\u00fa, [\u00e9s] sz\u00f3rja a deret, mint a port."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Darabokban sz\u00f3rja le jeg\u00e9t: ki \u00e1llhatna meg az \u00f5 fagya el\u00f5tt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kibocs\u00e1tja szav\u00e1t s sz\u00e9tolvasztja \u00f5ket; megind\u00edtja szel\u00e9t s vizek folydog\u00e1lnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6zli ig\u00e9it J\u00e1k\u00f3bbal, t\u00f6rv\u00e9nyeit s v\u00e9gz\u00e9seit Izr\u00e1ellel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem tesz \u00edgy egyetlen n\u00e9ppel sem; v\u00e9gz\u00e9seit sem tudatja vel\u00f6k. Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "148": {
            "chapter_nr": "148",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat! &Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat az \u00e9gb\u00f5l; dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t a magas helyeken!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t angyalai mind; dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t minden \u00f5 serege!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t: nap \u00e9s hold; dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t mind: f\u00e9nyes csillagai!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t egeknek egei, \u00e9s ti vizek, a melyek az \u00e9g felett vagytok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k \u00f5k az \u00darnak nev\u00e9t, mert parancsolt \u00e9s el\u00f5\u00e1llottak \u00f5k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k id\u00f5re \u00e1ll\u00edtotta fel \u00f5ket; t\u00f6rv\u00e9nyt szabott \u00e9s nem t\u00e9r el att\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat a f\u00f6ldr\u00f5l: vizisz\u00f6rnyek \u00e9s m\u00e9ly vizek [ti ]mind!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00fbz \u00e9s j\u00e9ges\u00f5, h\u00f3 \u00e9s k\u00f6d, sz\u00e9lvihar, a melyek az \u00f5 rendel\u00e9s\u00e9t cselekszik;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ti hegyek \u00e9s halmok mindny\u00e1jan, minden gy\u00fcm\u00f6lcsfa s mind [ti ]cz\u00e9drusok;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vadak \u00e9s minden barmok, f\u00e9rgek \u00e9s sz\u00e1rnyas \u00e1llatok;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6ldi kir\u00e1lyok \u00e9s minden nemzet, fejedelmek \u00e9s mind [ti] f\u00f6ldi b\u00edr\u00e1k!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ifjak \u00e9s sz\u00fbzek, v\u00e9nek gyermekekkel:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k az \u00darnak nev\u00e9t, mert az \u00f5 neve dics\u00f5 egyed\u00fcl; az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9ge \u00e9gre-f\u00f6ldre [kihat!]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s felemelte az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek szarv\u00e1t. Dics\u00f5\u00edtse minden \u00f5 kegyeltje: Izr\u00e1el fiai, a hozz\u00e1 k\u00f6zel val\u00f3 n\u00e9p. Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "149": {
            "chapter_nr": "149",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat! \u00c9nekeljetek az \u00darnak \u00faj \u00e9neket; dics\u00e9rje \u00f5t a kegyesek gy\u00fclekezete!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6rvendezzen Izr\u00e1el az \u00f5 teremt\u00f5j\u00e9ben: Sionnak fiai \u00f6r\u00fcljenek az \u00f5 kir\u00e1lyukban!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k az \u00f5 nev\u00e9t t\u00e1nczczal; dobbal \u00e9s h\u00e1rf\u00e1val zengjenek n\u00e9ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert kedveli az \u00dar az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, a szenved\u00f5ket szabadul\u00e1ssal dics\u00f5\u00edti meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00edgadozzanak a kegyesek tisztess\u00e9gben; ujjongjanak nyugv\u00f3 hely\u00f6k\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten-dics\u00f5\u00edt\u00e9s legyen torkukban, k\u00e9t\u00e9l\u00fb fegyver kezeikben;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hogy bossz\u00fat \u00e1lljanak a pog\u00e1nyokon, [\u00e9s] megfeny\u00edts\u00e9k a nemzeteket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogy l\u00e1nczra f\u00fbzz\u00e9k kir\u00e1lyaikat, f\u00f5embereiket pedig vas-bilincsekbe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogy v\u00e9grehajts\u00e1k rajtok a meg\u00edrott \u00edt\u00e9letet. Dics\u00f5s\u00e9g ez az \u00f5 minden kegyeltj\u00e9re! Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        },
        "150": {
            "chapter_nr": "150",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat! &Dics\u00e9rj\u00e9tek Istent az \u00f5 szent hely\u00e9n; dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t az \u00f5 hatalm\u00e1nak boltozat\u00e1n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t h\u00f5si tettei\u00e9rt, dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t nagys\u00e1g\u00e1nak gazdags\u00e1ga szerint!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t k\u00fcrt-zeng\u00e9ssel; dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t h\u00e1rf\u00e1n \u00e9s cziter\u00e1n;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t dobbal \u00e9s t\u00e1nczczal, dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t heged\u00fbkkel \u00e9s fuvol\u00e1val;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t hangos czimbalommal, dics\u00e9rj\u00e9tek \u00f5t harsog\u00f3 czimbalommal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minden l\u00e9lek dics\u00e9rje az Urat! Dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat!"
                }
            }
        }
    }
}