{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Revelation",
    "book_nr": "66",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus kijelent\u00e9se, a melyet adott n\u00e9ki az Isten, hogy megmutassa az \u00f5 szolg\u00e1inak, a miknek meg kell lenni\u00f6k hamar: \u00d5 pedig elk\u00fcldv\u00e9n [azt] az \u00f5 angyala \u00e1ltal, megjelent\u00e9 az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak J\u00e1nosnak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki bizonys\u00e1got tett az Isten besz\u00e9d\u00e9r\u00f5l \u00e9s J\u00e9zus Krisztus bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9r\u00f5l, mindenr\u00f5l, a mit l\u00e1tott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Boldog, a ki olvassa, \u00e9s a kik hallgatj\u00e1k e pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1snak besz\u00e9deit, \u00e9s megtartj\u00e1k azokat, a melyek meg\u00edrattak abban; mert az id\u00f5 k\u00f6zel van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1nos a h\u00e9t gy\u00fclekezetnek, a mely \u00c1zsi\u00e1ban van: Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g att\u00f3l, a ki van, a ki vala \u00e9s a ki elj\u00f6vend\u00f5; \u00e9s a h\u00e9t l\u00e9lekt\u00f5l, a mely az \u00f5 kir\u00e1lyisz\u00e9ke el\u00f5tt van,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s a J\u00e9zus Krisztust\u00f3l, a ki a h\u00fb tan\u00fabizonys\u00e1g, a halottak k\u00f6z\u00fcl az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt, \u00e9s a f\u00f6ld kir\u00e1lyainak fejedelme. Annak, a ki minket szeretett, \u00e9s megmosott benn\u00fcnket a mi b\u00fbneinkb\u00f5l az \u00f5 v\u00e9re \u00e1ltal,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s tett minket kir\u00e1lyokk\u00e1 \u00e9s papokk\u00e1 az \u00f5 Isten\u00e9nek \u00e9s Atyj\u00e1nak: annak dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s hatalom mind \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 elj\u00f5 a felh\u00f5kkel; \u00e9s minden szem megl\u00e1tja \u00f5t, m\u00e9g a kik \u00f5t \u00e1ltal szegezt\u00e9k is; \u00e9s siratja \u00f5t e f\u00f6ldnek minden nemzets\u00e9ge. \u00dagy van. \u00c1men."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az Omega, kezdet \u00e9s v\u00e9g, ezt mondja az \u00dar, a ki van \u00e9s a ki vala \u00e9s a ki elj\u00f6vend\u00f5, a Mindenhat\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n J\u00e1nos, a ki n\u00e9ktek aty\u00e1tokfia is vagyok, t\u00e1rsatok is a J\u00e9zus Krisztus szenved\u00e9s\u00e9ben \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban \u00e9s t\u00fbr\u00e9s\u00e9ben, a szigeten val\u00e9k, a mely P\u00e1thm\u00f3snak neveztetik, az Isten besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt \u00e9s a J\u00e9zus Krisztus bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e9lekben val\u00e9k ott az \u00darnak napj\u00e1n, \u00e9s hall\u00e9k h\u00e1tam megett nagy sz\u00f3t, mint egy trombit\u00e1\u00e9t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mely ezt mondja vala: \u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az Omega, az Els\u00f5 \u00e9s Utols\u00f3; \u00e9s: A mit l\u00e1tsz, \u00edrd meg k\u00f6nyvben, \u00e9s k\u00fcldd el a h\u00e9t gy\u00fclekezetnek, a mely \u00c1zsi\u00e1ban van, Ef\u00e9zusban, Smirn\u00e1ban, Perg\u00e1mumban, Thiatir\u00e1ban, S\u00e1rdisban, Filadelfi\u00e1ban \u00e9s Laodicze\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megfordul\u00e9k az\u00e9rt, hogy l\u00e1ssam a sz\u00f3t, a mely velem besz\u00e9le; megfordulv\u00e1n pedig, l\u00e1t\u00e9k h\u00e9t arany gyertyatart\u00f3t;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a h\u00e9t gyertyatart\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt hasonl\u00f3t az ember Fi\u00e1hoz, bok\u00e1ig \u00e9r\u00f5 ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s mell\u00e9n\u00e9l arany\u00f6vvel k\u00f6r\u00fcl\u00f6vezve."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00f5 feje pedig \u00e9s a haja feh\u00e9r vala, mint a feh\u00e9r gyapj\u00fa, mint a h\u00f3; \u00e9s a szemei olyanok, mint a t\u00fbzl\u00e1ng;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a l\u00e1bai hasonl\u00f3k val\u00e1nak az izz\u00f3 f\u00e9ny\u00fb \u00e9rczhez, mintha kemencz\u00e9ben t\u00fczesedtek volna meg; a szava pedig olyan, mint a sok vizek z\u00fag\u00e1sa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vala pedig a jobb kez\u00e9ben h\u00e9t csillag; \u00e9s a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l k\u00e9t\u00e9l\u00fb \u00e9les kard j\u00f5 vala ki; \u00e9s az \u00f5 orcz\u00e1ja, mint a nap [a mikor] f\u00e9nylik az \u00f5 erej\u00e9ben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1ttam \u00f5t, lees\u00e9m az \u00f5 l\u00e1baihoz, mint egy holt. \u00c9s re\u00e1m vet\u00e9 az \u00f5 jobbkez\u00e9t, mondv\u00e1n n\u00e9kem: Ne f\u00e9lj; \u00e9n vagyok az Els\u00f5 \u00e9s az Utols\u00f3,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s az \u00c9l\u00f5; pedig halott val\u00e9k, \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00e9lek \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00c1men, \u00e9s n\u00e1lam vannak a pokolnak \u00e9s a hal\u00e1lnak kulcsai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdrd meg, a miket l\u00e1tt\u00e1l \u00e9s a mik vannak \u00e9s a mik ezek ut\u00e1n lesznek:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A h\u00e9t csillag titk\u00e1t, a melyet l\u00e1tt\u00e1l az \u00e9n jobb kezemben, \u00e9s a h\u00e9t arany gyertyatart\u00f3t. A h\u00e9t csillag a h\u00e9t gy\u00fclekezet angyala, \u00e9s a mely h\u00e9t gyertyatart\u00f3t l\u00e1tt\u00e1l, az h\u00e9t gy\u00fclekezet."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Ef\u00e9zusbeli gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: Ezeket mondja az, a ki az \u00f5 jobbkez\u00e9ben tartja a h\u00e9t csillagot, a ki j\u00e1r a h\u00e9t arany gyertyatart\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudom a te dolgaidat, \u00e9s a te f\u00e1rads\u00e1godat \u00e9s t\u00fbr\u00e9sedet, \u00e9s hogy a gonoszokat nem szenvedheted, \u00e9s megk\u00eds\u00e9rtetted azokat, a kik apostoloknak mondj\u00e1k magokat, holott nem azok, \u00e9s hazugoknak tal\u00e1ltad \u00f5ket;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s [terhet] viselt\u00e9l, \u00e9s b\u00e9ket\u00fbr\u00f5 vagy, \u00e9s az \u00e9n nevem\u00e9rt f\u00e1radozt\u00e1l \u00e9s nem f\u00e1radt\u00e1l el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az a [mond\u00e1s]om ellened, hogy az els\u00f5 szeretetedet elhagytad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg az\u00e9rt honn\u00e9t est\u00e9l ki, \u00e9s t\u00e9rj meg, \u00e9s az el\u00f5bbi cselekedeteket cselekedd; ha pedig nem, hamar elj\u00f6v\u00f6k ellened, \u00e9s a te gyertyatart\u00f3dat kimozd\u00edtom hely\u00e9b\u00f5l, ha meg nem t\u00e9rsz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az megvan benned, hogy a Nikolait\u00e1k cselekedeteit gy\u00fbl\u00f6l\u00f6d, a melyeket \u00e9n is gy\u00fbl\u00f6l\u00f6k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle, hallja, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek. A gy\u00f5zedelmesnek enni adok az \u00e9let f\u00e1j\u00e1r\u00f3l, a mely az Isten paradicsom\u00e1nak k\u00f6zepette van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Smirnabeli gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak pedig \u00edrd meg: Ezt mondja az Els\u00f5 \u00e9s Utols\u00f3, a ki halott vala \u00e9s \u00e9l:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tudom a te dolgaidat \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1godat \u00e9s szeg\u00e9nys\u00e9gedet (de gazdag vagy), \u00e9s azoknak k\u00e1romkod\u00e1s\u00e1t, a kik azt mondj\u00e1k, hogy \u00f5k zsid\u00f3k, \u00e9s nem azok, hanem a S\u00e1t\u00e1n zsinag\u00f3g\u00e1ja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Semmit ne f\u00e9lj azokt\u00f3l, a miket szenvedned kell: \u00cdm\u00e9 a S\u00e1t\u00e1n egyn\u00e9h\u00e1nyat ti k\u00f6z\u00fcletek a t\u00f6ml\u00f6czbe fog vetni, hogy megpr\u00f3b\u00e1ltassatok; \u00e9s lesz t\u00edz napig val\u00f3 nyomor\u00fas\u00e1gtok. L\u00e9gy h\u00edv mind hal\u00e1lig, \u00e9s n\u00e9ked adom az \u00e9letnek koron\u00e1j\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle, hallja, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek. A ki gy\u00f5z, annak nem \u00e1rt a m\u00e1sodik hal\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Perg\u00e1mumbeli gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: Ezt mondja az, a kin\u00e9l a k\u00e9t\u00e9l\u00fb \u00e9les kard van:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tudom a te dolgaidat, \u00e9s hogy hol lakol, a hol a S\u00e1t\u00e1n kir\u00e1lyisz\u00e9ke van; \u00e9s az \u00e9n nevemet megtartod, \u00e9s az \u00e9n hitemet nem tagadtad meg Antip\u00e1snak, az \u00e9n h\u00fb bizonys\u00e1gomnak napjaiban sem, a ki meg\u00f6let\u00e9k n\u00e1latok, a hol a S\u00e1t\u00e1n lakik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De van valami kev\u00e9s [panasz]om ellened, mert vannak ott n\u00e1lad, a kik a B\u00e1l\u00e1m tan\u00edt\u00e1s\u00e1t tartj\u00e1k, a ki B\u00e1l\u00e1kot tan\u00edtotta, hogy vessen botr\u00e1nyk\u00f6vet az Izr\u00e1el fiai el\u00e9, hogy egyenek a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozatokb\u00f3l, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodjanak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy vannak n\u00e1lad is, a kik a Nikolait\u00e1k tan\u00edt\u00e1s\u00e1t tartj\u00e1k, a mit gy\u00fbl\u00f6l\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e9rj meg: ha pedig nem, ellened megyek hamar, \u00e9s v\u00edvok azok ellen sz\u00e1mnak kardj\u00e1val."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle hallja, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek. A gy\u00f5zedelmesnek enni adok az elrejtett mann\u00e1b\u00f3l, \u00e9s adok annak feh\u00e9r k\u00f6vecsk\u00e9t, \u00e9s a k\u00f6vecsk\u00e9n \u00faj \u00edrott nevet, a melyet senki nem tud, csak az, a ki kapja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Thiatirabeli gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak pedig \u00edrd meg: Ezt mondja az Isten Fia, a kinek szemei olyanok, mint a t\u00fbzl\u00e1ng, \u00e9s a kinek l\u00e1bai hasonl\u00f3k az \u00edzz\u00f3 f\u00e9ny\u00fb \u00e9rczhez:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudom a te dolgaidat, \u00e9s szeretetedet, szolg\u00e1latodat, \u00e9s hitedet \u00e9s t\u00fbr\u00e9sedet, \u00e9s hogy a te utols\u00f3 cselekedeteid t\u00f6bbek az els\u00f5kn\u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De van valami kev\u00e9s [panasz]om ellened, mert megengeded amaz asszonynak, J\u00e9zabelnek, a ki mag\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak mondja, hogy tan\u00edtson \u00e9s elhitesse az \u00e9n szolg\u00e1imat, hogy par\u00e1zn\u00e1lkodjanak \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozatokb\u00f3l egyenek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adtam n\u00e9ki id\u00f5t is, hogy megt\u00e9rjen az \u00f5 par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1s\u00e1b\u00f3l; \u00e9s nem t\u00e9rt meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdme \u00e9n \u00e1gyba vetem \u00f5t, \u00e9s azokat, a kik vele par\u00e1zn\u00e1lkodnak, nagy nyomor\u00fas\u00e1gba, ha meg nem t\u00e9rnek az \u00f5 cselekedeteikb\u00f5l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 fiait meg\u00f6l\u00f6m hal\u00e1llal; \u00e9s megtudj\u00e1k a gy\u00fclekezetek mind, hogy \u00e9n vagyok a ves\u00e9k \u00e9s sz\u00edvek vizsg\u00e1l\u00f3ja; \u00e9s mindeniteknek megfizetek a ti cselekedeteitek szerint."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9ktek pedig azt mondom \u00e9s mind a t\u00f6bbi Thiatirabelieknek is, a kikn\u00e9l nincsen e tudom\u00e1ny, \u00e9s a kik nem ismerik a S\u00e1t\u00e1n m\u00e9lys\u00e9geit, a mint \u00f5k nevezik: nem vetek re\u00e1tok m\u00e1s terhet,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hanem a mi n\u00e1latok van, azt tarts\u00e1tok meg addig, m\u00edg elj\u00f6v\u00f6k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s a ki gy\u00f5z, \u00e9s a ki mindv\u00e9gig meg\u00f5rzi az \u00e9n cselekedeteimet, annak hatalmat adok a pog\u00e1nyokon;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s uralkodik rajtuk vasvessz\u00f5vel, mint a fazekas ed\u00e9nyei sz\u00e9tt\u00f6retnek; a mik\u00e9pen \u00e9n is vettem az \u00e9n Aty\u00e1mt\u00f3l:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s adom annak a hajnalcsillagot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle, hallja, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A S\u00e1rdisbeli gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak is \u00edrd meg: Ezt mondja az, a kin\u00e9l van az isteni h\u00e9t l\u00e9lek \u00e9s a h\u00e9t csillag: Tudom a te dolgaidat, hogy az a neved, hogy \u00e9lsz, \u00e9s halott vagy."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, \u00e9s er\u00f5s\u00edtsd meg a t\u00f6bbieket, a kik hal\u00f3 f\u00e9lben vannak; mert nem tal\u00e1ltam a te cselekedeteidet Isten el\u00f5tt teljeseknek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megeml\u00e9kezz\u00e9l az\u00e9rt, hogyan vetted \u00e9s hallottad; \u00e9s tartsd meg, \u00e9s t\u00e9rj meg. Hogyha teh\u00e1t nem vigy\u00e1zol, elmegyek hozz\u00e1d, mint a tolvaj, \u00e9s nem tudod, mely \u00f3r\u00e1ban megyek hozz\u00e1d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De van S\u00e1rdisban egy kev\u00e9s neved, azok\u00e9 a kik nem fert\u00f5ztett\u00e9k meg a ruh\u00e1ikat: \u00e9s feh\u00e9rben fognak velem j\u00e1rni; mert m\u00e9lt\u00f3k [arra.]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ki gy\u00f5z, az feh\u00e9r ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zik; \u00e9s nem t\u00f6rl\u00f6m ki annak nev\u00e9t az \u00e9let k\u00f6nyv\u00e9b\u00f5l, \u00e9s vall\u00e1st teszek annak nev\u00e9r\u00f5l az \u00e9n Aty\u00e1m el\u00f5tt \u00e9s az \u00f5 angyalai el\u00f5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle, hallja, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Filadelfiabeli gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak is \u00edrd meg: Ezt mondja a Szent, az Igaz, a kin\u00e9l a D\u00e1vid kulcsa van, a ki megnyitja \u00e9s senki be nem z\u00e1rja, \u00e9s bez\u00e1rja \u00e9s senki meg nem nyitja:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tudom a te dolgaidat (\u00edm\u00e9 adtam el\u00f5dbe egy nyitott ajt\u00f3t, a melyet senki be nem z\u00e1rhat), hogy kev\u00e9s er\u00f5d van, \u00e9s megtartottad az \u00e9n besz\u00e9demet, \u00e9s nem tagadtad meg az \u00e9n nevemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n adok a S\u00e1t\u00e1n zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1b\u00f3l, azok k\u00f6z\u00fcl, a kik zsid\u00f3knak mondj\u00e1k magukat \u00e9s nem azok, hanem hazudnak; \u00edm\u00e9 azt m\u00edvelem, hogy azok elj\u00f5jjenek \u00e9s leboruljanak a te l\u00e1baid el\u00f5tt, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n szerettelek t\u00e9ged."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mivel megtartottad az \u00e9n b\u00e9ket\u00fbr\u00e9sre [int\u00f5] besz\u00e9demet, \u00e9n is megtartalak t\u00e9ged a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s idej\u00e9n, a mely az eg\u00e9sz vil\u00e1gra elj\u00f5, hogy megpr\u00f3b\u00e1lja e f\u00f6ld lakosait."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 elj\u00f6v\u00f6k hamar: tartsd meg a mi n\u00e1lad van, hogy senki el ne vegye a te koron\u00e1dat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ki gy\u00f5z, oszlopp\u00e1 teszem azt az \u00e9n Istenemnek templom\u00e1ban, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 onn\u00e9t ki nem j\u00f5; \u00e9s fel\u00edrom \u00f5 re\u00e1 az \u00e9n Istenemnek nev\u00e9t, \u00e9s az \u00e9n Istenem v\u00e1ros\u00e1nak nev\u00e9t, az \u00faj Jeruzs\u00e1lem\u00e9t, a mely az \u00e9gb\u00f5l sz\u00e1ll al\u00e1 az \u00e9n Istenemt\u00f5l, \u00e9s az \u00e9n \u00faj nevemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle, hallja, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Laodiczeabeli gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak is \u00edrd meg: Ezt mondja az \u00c1men, a h\u00fb \u00e9s igaz bizonys\u00e1g, az Isten teremt\u00e9s\u00e9nek kezdete:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudom a te dolgaidat, hogy te sem hideg nem vagy, sem h\u00e9v; vajha hideg voln\u00e1l, vagy h\u00e9v."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy mivel l\u00e1gymeleg vagy, sem hideg, sem h\u00e9v, kivetlek t\u00e9ged az \u00e9n sz\u00e1mb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivel ezt mondod: Gazdag vagyok, \u00e9s meggazdagodtam \u00e9s semmire nincs sz\u00fcks\u00e9gem; \u00e9s nem tudod, hogy te vagy a nyomorult \u00e9s a nyavaly\u00e1s \u00e9s szeg\u00e9ny \u00e9s vak \u00e9s mez\u00edtelen:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt tan\u00e1cslom n\u00e9ked, hogy v\u00e9gy t\u00f5lem t\u00fbzben megpr\u00f3b\u00e1lt aranyat, hogy gazdagg\u00e1 l\u00e9gy; \u00e9s feh\u00e9r ruh\u00e1kat, hogy \u00f6lt\u00f6zeted legyen, \u00e9s ne l\u00e1ttass\u00e9k ki a te mez\u00edtelens\u00e9gednek r\u00fats\u00e1ga; \u00e9s szemgy\u00f3gy\u00edt\u00f3 \u00edrral kend meg a te szemeidet, hogy l\u00e1ss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kiket \u00e9n szeretek, megfeddem \u00e9s megfeny\u00edtem: l\u00e9gy buzg\u00f3s\u00e1gos az\u00e9rt, \u00e9s t\u00e9rj meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az ajt\u00f3 el\u00f5tt \u00e1llok \u00e9s z\u00f6rgetek; ha valaki meghallja az \u00e9n sz\u00f3mat \u00e9s megnyitja az ajt\u00f3t, bemegyek ahhoz \u00e9s vele vacsor\u00e1lok, \u00e9s \u00f5 \u00e9n velem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A ki gy\u00f5z, megadom annak, hogy az \u00e9n kir\u00e1lyisz\u00e9kembe \u00fblj\u00f6n velem, a mint \u00e9n is gy\u00f5ztem \u00e9s \u00fcltem az \u00e9n Aty\u00e1mmal az \u00f5 kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle, hallja, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy megny\u00edlt ajt\u00f3 [vala] a mennyben, \u00e9s az els\u00f5 sz\u00f3, a melyet mint egy velem besz\u00e9l\u00f5 trombit\u00e1nak szav\u00e1t hall\u00e9k, ezt mondja vala: J\u00f5jj fel ide, \u00e9s megmutatom n\u00e9ked, a miknek meg kell lenni ezut\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s azonnal elragadtat\u00e1m l\u00e9lekben: \u00e9s \u00edm\u00e9 egy kir\u00e1lyisz\u00e9k vala let\u00e9ve a mennyben, \u00e9s \u00fcle [valaki] a kir\u00e1lyisz\u00e9kben;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s a ki \u00fcle, tekintet\u00e9re n\u00e9zve hasonl\u00f3 vala a j\u00e1spis \u00e9s s\u00e1rdius k\u00f5h\u00f6z; \u00e9s a kir\u00e1lyisz\u00e9k k\u00f6r\u00fcl sziv\u00e1rv\u00e1ny [vala,] l\u00e1tszatra smaragdhoz hasonl\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1lyisz\u00e9k k\u00f6r\u00fcl huszonn\u00e9gy kir\u00e1lyisz\u00e9k [vala;] \u00e9s a kir\u00e1lyisz\u00e9kekben l\u00e1t\u00e1m \u00fclni a huszonn\u00e9gy V\u00e9net feh\u00e9r ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zve: \u00e9s a fej\u00f6k\u00f6n arany koron\u00e1k val\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kir\u00e1lyisz\u00e9kb\u00f5l pedig vill\u00e1ml\u00e1sok \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00e9sek \u00e9s sz\u00f3zatok j\u00f5nek [vala] ki. \u00c9s h\u00e9t t\u00fbzl\u00e1mp\u00e1s \u00e9g [vala] a kir\u00e1lyisz\u00e9k el\u00f5tt, a mely az Istennek h\u00e9t lelke;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1lyisz\u00e9k el\u00f5tt \u00fcvegtenger [vala,] hasonl\u00f3 a krist\u00e1lyhoz; \u00e9s a kir\u00e1lyisz\u00e9k k\u00f6zepette \u00e9s a kir\u00e1lyisz\u00e9k k\u00f6r\u00fcl n\u00e9gy lelkes \u00e1llat, szemekkel teljesek el\u00f5l \u00e9s h\u00e1tul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s az els\u00f5 lelkes \u00e1llat hasonl\u00f3 [vala] az oroszl\u00e1nhoz, \u00e9s a m\u00e1sodik lelkes \u00e1llat hasonl\u00f3 a borj\u00fahoz, \u00e9s a harmadik lelkes \u00e1llatnak olyan arcza [vala,] mint egy embernek, \u00e9s a negyedik lelkes \u00e1llat hasonl\u00f3 [vala] a rep\u00fcl\u00f5 sashoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat, a melyek k\u00f6z\u00fcl mindeniknek hat-hat sz\u00e1rnya [vala], k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl \u00e9s bel\u00fcl teljes [vala] szemekkel; \u00e9s meg nem sz\u00fbnik [vala] nappal \u00e9s \u00e9jjel ezt mondani: Szent, szent, szent az \u00dar, a mindenhat\u00f3 Isten, a ki vala \u00e9s a ki van \u00e9s a ki elj\u00f6vend\u00f5,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mikor a lelkes \u00e1llatok dics\u00f5s\u00e9get, tisztess\u00e9get \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adnak annak, a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcl, annak, a ki \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Leesik a huszonn\u00e9gy V\u00e9n az el\u00f5tt, a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcl, \u00e9s im\u00e1dja azt, a ki \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l, \u00e9s az \u00f5 koron\u00e1it a kir\u00e1lyisz\u00e9k el\u00e9 teszi, mondv\u00e1n:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9lt\u00f3 vagy Uram, hogy v\u00e9gy dics\u00f5s\u00e9get \u00e9s tisztess\u00e9get \u00e9s er\u00f5t; mert te teremtett\u00e9l mindent, \u00e9s a te akaratod\u00e9rt vannak \u00e9s teremttettek."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k annak jobbkez\u00e9ben, a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcle, egy k\u00f6nyvet , a mely be volt \u00edrva bel\u00f5l \u00e9s h\u00e1tul, \u00e9s le volt pecs\u00e9telve h\u00e9t pecs\u00e9ttel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k egy er\u00f5s angyalt, a ki nagy sz\u00f3val ki\u00e1lta: Ki volna m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy felnyissa a k\u00f6nyvet, \u00e9s felbontsa annak pecs\u00e9teit?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s senki, sem mennyen, sem f\u00f6ld\u00f6n, sem f\u00f6ld alatt, nem tudta a k\u00f6nyvet felnyitni, sem r\u00e1n\u00e9zni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n az\u00e9rt igen s\u00edrok vala, hogy senki nem tal\u00e1ltat\u00e9k m\u00e9lt\u00f3nak a k\u00f6nyv felnyit\u00e1s\u00e1ra \u00e9s elolvas\u00e1s\u00e1ra, a r\u00e1n\u00e9z\u00e9sre sem:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s egy a V\u00e9nek k\u00f6z\u00fcl monda n\u00e9kem: Ne s\u00edrj: \u00edm\u00e9 gy\u00f5z\u00f6tt a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 oroszl\u00e1n, D\u00e1vid gy\u00f6kere, hogy felnyissa a k\u00f6nyvet \u00e9s felbontsa annak h\u00e9t pecs\u00e9t\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k a kir\u00e1lyisz\u00e9k \u00e9s a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a V\u00e9nek k\u00f6z\u00f6tt egy B\u00e1r\u00e1nyt \u00e1llani, mint egy meg\u00f6l\u00f6ttet, h\u00e9t szarva \u00e9s h\u00e9t szeme vala, a mi az Istennek h\u00e9t Lelke, a mely elk\u00fcldetett az eg\u00e9sz f\u00f6ldre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6ve \u00e9s elvev\u00e9 a k\u00f6nyvet a kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcl\u00f5nek jobbkez\u00e9b\u00f5l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mikor elvev\u00e9 a k\u00f6nyvet, a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat \u00e9s a huszonn\u00e9gy V\u00e9n leborula a B\u00e1r\u00e1ny el\u00f5tt, mindenikn\u00e9l h\u00e1rf\u00e1k \u00e9s aranypoharak l\u00e9v\u00e9n, j\u00f3illatokkal tele, a mik a szentek im\u00e1ds\u00e1gai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9nekl\u00e9nek \u00faj \u00e9neket, mondv\u00e1n: M\u00e9lt\u00f3 vagy, hogy elvedd a k\u00f6nyvet \u00e9s megnyisd annak pecs\u00e9teit: mert meg\u00f6lett\u00e9l, \u00e9s megv\u00e1ltott\u00e1l minket Istennek a te v\u00e9red \u00e1ltal, minden \u00e1gazatb\u00f3l \u00e9s nyelvb\u00f5l \u00e9s n\u00e9pb\u00f5l \u00e9s nemzetb\u00f5l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s tett\u00e9l minket a mi Isten\u00fcnknek kir\u00e1lyokk\u00e1 \u00e9s papokk\u00e1; \u00e9s uralkodunk a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s hall\u00e1m a kir\u00e1lyisz\u00e9k, a lelkes \u00e1llatok, \u00e9s a V\u00e9nek k\u00f6r\u00fcl sok angyalnak szav\u00e1t; \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1muk t\u00edzezerszer t\u00edzezer \u00e9s ezerszer ezer vala;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nagy sz\u00f3val ezt mondv\u00e1n: M\u00e9lt\u00f3 a meg\u00f6letett B\u00e1r\u00e1ny, hogy vegyen er\u00f5t \u00e9s gazdags\u00e1got \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9get \u00e9s hatalmass\u00e1got \u00e9s tisztess\u00e9get \u00e9s dics\u00f5s\u00e9get \u00e9s \u00e1ld\u00e1st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00f5t hall\u00e1m, hogy minden teremtett \u00e1llat, a mely van a mennyben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s a f\u00f6ld alatt \u00e9s a tengerben, \u00e9s minden, a mi ezekben van, ezt mondja vala: A kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcl\u00f5nek \u00e9s a B\u00e1r\u00e1nynak \u00e1ld\u00e1s \u00e9s tisztess\u00e9g \u00e9s dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s hatalom \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat monda: \u00c1men. \u00c9s a huszonn\u00e9gy V\u00e9n leborult \u00e9s im\u00e1d\u00e1 az \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u00f5t."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, mikor a B\u00e1r\u00e1ny a pecs\u00e9tekb\u00f5l egyet felnyitott, \u00e9s hall\u00e1m, hogy a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat k\u00f6z\u00fcl egy monda, mintegy mennyd\u00f6rg\u00e9snek szav\u00e1val: J\u00f5jj \u00e9s l\u00e1sd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy feh\u00e9r l\u00f3, \u00e9s a rajta \u00fcl\u00f5n\u00e9l \u00edjj vala; \u00e9s adat\u00e9k n\u00e9ki korona; \u00e9s kij\u00f6ve gy\u00f5zve, \u00e9s hogy gy\u00f5zz\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mikor a m\u00e1sodik pecs\u00e9tet felnyitotta, hall\u00e1m, hogy a m\u00e1sodik lelkes \u00e1llat ezt mond\u00e1: J\u00f5jj \u00e9s l\u00e1sd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5j\u00f5ve egy m\u00e1sik, veres l\u00f3, \u00e9s a ki azon \u00fcle, megadat\u00e9k annak, hogy a b\u00e9kess\u00e9get elvegye a f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s hogy [az emberek] egym\u00e1st \u00f6lj\u00e9k; \u00e9s adat\u00e9k annak egy nagy kard."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s mikor felnyitotta a harmadik pecs\u00e9tet, hall\u00e1m, hogy a harmadik lelkes \u00e1llat mond\u00e1: J\u00f5jj \u00e9s l\u00e1sd. L\u00e1t\u00e1m az\u00e9rt, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy fekete l\u00f3; \u00e9s annak, a ki azon \u00fcle, egy m\u00e9rleg vala kez\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e9k a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat k\u00f6zt sz\u00f3zatot, a mely ezt mondja vala: A b\u00faz\u00e1nak m\u00e9rcz\u00e9je egy d\u00e9n\u00e1r, \u00e9s az \u00e1rp\u00e1nak h\u00e1rom m\u00e9rcz\u00e9je egy d\u00e9n\u00e1r; de a bort \u00e9s az olajt ne b\u00e1ntsd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor felnyitotta a negyedik pecs\u00e9tet, hall\u00e1m a negyedik lelkes \u00e1llat szav\u00e1t, a mely ezt mondja vala: J\u00f5jj \u00e9s l\u00e1sd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy s\u00e1rgasz\u00edn\u00fb l\u00f3; \u00e9s a ki rajta \u00fcle, annak a neve hal\u00e1l, \u00e9s a pokol k\u00f6veti vala azt; \u00e9s adat\u00e9k azoknak hatalom a f\u00f6ldnek negyedr\u00e9sz\u00e9n, hogy \u00f6ljenek fegyverrel \u00e9s \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s hal\u00e1llal \u00e9s a f\u00f6ldnek fenevadai \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mikor felnyitotta az \u00f6t\u00f6dik pecs\u00e9tet, l\u00e1t\u00e1m az olt\u00e1r alatt azoknak lelkeit, a kik meg\u00f6lettek az Istennek besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt \u00e9s a bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9rt, a melyet kaptak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt\u00e1nak nagy sz\u00f3val, mondv\u00e1n: Uram, te szent \u00e9s igaz, meddig nem \u00edt\u00e9lsz m\u00e9g, \u00e9s nem \u00e1llasz bossz\u00fat a mi v\u00e9r\u00fcnk\u00e9rt azokon, a kik a f\u00f6ld\u00f6n laknak?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor adat\u00e1nak azoknak egyenk\u00e9nt feh\u00e9r ruh\u00e1k; \u00e9s mondat\u00e9k n\u00e9kik, hogy m\u00e9g egy kev\u00e9s ideig nyugodjanak, a m\u00edg beteljesedik mind az [\u00f5] szolgat\u00e1rsaik[nak], mind az \u00f5 atyjokfiai[nak sz\u00e1ma, ]a kiknek meg kell \u00f6letni\u00f6k, a mint \u00f5k is [meg\u00f6lettek.]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n l\u00e1t\u00e1m, mikor a hatodik pecs\u00e9tet felnyitotta, \u00e9s \u00edm\u00e9 nagy f\u00f6ldindul\u00e1s l\u00f5n, \u00e9s a nap feket\u00e9v\u00e9 l\u00f5n mint a sz\u00f5rzs\u00e1k, \u00e9s a hold eg\u00e9szen olyan l\u00f5n, mint a v\u00e9r;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9g csillagai a f\u00f6ldre hull\u00e1nak, mik\u00e9pen a f\u00fcgefa hullatja \u00e9retlen gy\u00fcm\u00f6lcseit, mikor nagy sz\u00e9l r\u00e1zza."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9g eltakarod\u00e9k, mint mikor a pap\u00edrtekercset \u00f6sszeg\u00f6ngy\u00f6l\u00edtik; \u00e9s minden hegy \u00e9s sziget hely\u00e9b\u00f5l elmozd\u00edttat\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ldnek kir\u00e1lyai \u00e9s a fejedelmek \u00e9s a gazdagok \u00e9s a vez\u00e9rek \u00e9s a hatalmasak, \u00e9s minden szolga \u00e9s minden szabad, elrejt\u00e9k magokat a barlangokba \u00e9s a hegyeknek k\u00f5szikl\u00e1iba;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a hegyeknek \u00e9s a k\u00f5szikl\u00e1knak: Essetek mi re\u00e1nk \u00e9s rejtsetek el minket annak sz\u00edne el\u00f5l, a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcl, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny haragj\u00e1t\u00f3l:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt az \u00f5 haragj\u00e1nak ama nagy napja; \u00e9s ki \u00e1llhat meg?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n l\u00e1t\u00e9k n\u00e9gy angyalt \u00e1llani a f\u00f6ldnek n\u00e9gy szeglet\u00e9n, a f\u00f6ldnek n\u00e9gy sz\u00e9l\u00e9t tartva, hogy sz\u00e9l ne f\u00fajjon a f\u00f6ldre, se a tengerre, se semmi \u00e9l\u00f5f\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k m\u00e1s angyalt felj\u00f5ni napkelet fel\u00f5l, a kinek kez\u00e9ben vala az \u00e9l\u00f5 Istennek pecs\u00e9te; \u00e9s nagy sz\u00f3val ki\u00e1lta a n\u00e9gy angyalnak, a kinek adatott, hogy \u00e1rtson a f\u00f6ldnek \u00e9s a tengernek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n: Ne \u00e1rtsatok se a f\u00f6ldnek, se a tengernek, se a f\u00e1knak addig, m\u00edg meg nem pecs\u00e9telj\u00fck a mi Isten\u00fcnk szolg\u00e1it az \u00f5 homlokukon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m a megpecs\u00e9teltek sz\u00e1m\u00e1t: Sz\u00e1znegyvenn\u00e9gyezer, az Izr\u00e1el fiainak minden nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l elpecs\u00e9telve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt [vala;] a Ruben nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt; a G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00c1ser nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt; a Nafthali nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt; a Manass\u00e9 nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Simeon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt; a L\u00e9vi nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt; az Izsakh\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Zebulon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt; a J\u00f3zsef nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt; a Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l tizenk\u00e9tezer elpecs\u00e9telt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy nagy sokas\u00e1g, a melyet senki meg nem sz\u00e1ml\u00e1lhatott, minden nemzetb\u00f5l \u00e9s \u00e1gazatb\u00f3l, \u00e9s n\u00e9pb\u00f5l \u00e9s nyelvb\u00f5l; \u00e9s a kir\u00e1lyisz\u00e9k el\u00f5tt \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny el\u00f5tt \u00e1llnak vala, feh\u00e9r ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s az \u00f5 kezeikben p\u00e1lma\u00e1gak;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1ltanak nagy sz\u00f3val, mondv\u00e1n: Az idvess\u00e9g a mi Isten\u00fcnk\u00e9, a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcl, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az angyalok pedig mindny\u00e1jan a kir\u00e1lyisz\u00e9k, a V\u00e9nek \u00e9s a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat k\u00f6r\u00fcl \u00e1llnak vala, \u00e9s a kir\u00e1lyisz\u00e9k el\u00f5tt arczczal leborul\u00e1nak, \u00e9s im\u00e1d\u00e1k az Istent,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n: \u00c1men: \u00e1ld\u00e1s \u00e9s dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9g \u00e9s h\u00e1laad\u00e1s \u00e9s tisztess\u00e9g \u00e9s hatalom \u00e9s er\u00f5 a mi Isten\u00fcnknek mind \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00c1men."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor felele egy a V\u00e9nek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s monda n\u00e9kem: Ezek, a kik a feh\u00e9r ruh\u00e1kba vannak \u00f6lt\u00f6zve, kik \u00e9s honn\u00e9t j\u00f6ttek?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k n\u00e9ki: Uram, te tudod. \u00c9s monda n\u00e9kem: Ezek azok, a kik j\u00f6ttek a nagy nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s megmost\u00e1k az \u00f5 ruh\u00e1ikat, \u00e9s megfeh\u00e9r\u00edtett\u00e9k ruh\u00e1ikat a B\u00e1r\u00e1ny v\u00e9r\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vannak az Isten kir\u00e1lyisz\u00e9ke el\u00f5tt; \u00e9s szolg\u00e1lnak neki \u00e9jjel \u00e9s nappal az \u00f5 templom\u00e1ban; \u00e9s a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcl, kiterjeszti s\u00e1tor\u00e1t felett\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem \u00e9heznek t\u00f6bb\u00e9, sem nem szomj\u00fahoznak t\u00f6bb\u00e9; sem a nap nem t\u00fbz r\u00e1jok, sem semmi h\u00f5s\u00e9g:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a B\u00e1r\u00e1ny, a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9knek k\u00f6zepette van, legelteti \u00f5ket, \u00e9s a vizeknek \u00e9l\u00f5 forr\u00e1saira viszi \u00f5ket; \u00e9s elt\u00f6r\u00f6l Isten az \u00f5 szemeikr\u00f5l minden k\u00f6nyet."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s mikor felnyitotta a hetedik pecs\u00e9tet, l\u00f5n nagy csendess\u00e9g a mennyben, mintegy f\u00e9l \u00f3r\u00e1ig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m azt a h\u00e9t angyalt, a ki az Isten el\u00f5tt \u00e1lla; \u00e9s adat\u00e9k n\u00e9kik h\u00e9t trombita."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6ve egy m\u00e1sik angyal, \u00e9s meg\u00e1lla az olt\u00e1rn\u00e1l, arany t\u00f6mj\u00e9nez\u00f5t tartva; \u00e9s adat\u00e9k annak sok t\u00f6mj\u00e9n, hogy tegye minden szenteknek k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seihez az arany olt\u00e1rra, a mely a kir\u00e1lyisz\u00e9k el\u00f5tt vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne a t\u00f6mj\u00e9n f\u00fcstje a szentek k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seivel az angyal kez\u00e9b\u00f5l az Isten el\u00e9be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n vev\u00e9 az angyal a t\u00f6mj\u00e9nez\u00f5t; \u00e9s megt\u00f6lt\u00e9 azt az olt\u00e1rnak t\u00fcz\u00e9vel, \u00e9s levet\u00e9 a f\u00f6ldre; \u00e9s l\u00f5nek mennyd\u00f6rg\u00e9sek \u00e9s sz\u00f3zatok \u00e9s vill\u00e1ml\u00e1sok \u00e9s f\u00f6ldindul\u00e1s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s a h\u00e9t angyal, a kin\u00e9l a h\u00e9t trombita vala, k\u00e9sz\u00fcle a trombit\u00e1l\u00e1shoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az els\u00f5 angyal az\u00e9rt trombit\u00e1la, \u00e9s l\u00f5n j\u00e9ges\u00f5 \u00e9s t\u00fbz, v\u00e9rrel elegy, \u00e9s vettet\u00e9k a f\u00f6ldre; \u00e9s a f\u00f6ldnek harmadr\u00e9sze meg\u00e9ge, \u00e9s az \u00e9l\u00f5f\u00e1knak harmadr\u00e9sze meg\u00e9ge, \u00e9s minden z\u00f6ldel\u00f5 f\u00fb meg\u00e9ge."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A m\u00e1sodik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s mint egy t\u00fbzzel \u00e9g\u00f5 nagy hegy vettet\u00e9k a tengerbe; \u00e9s a tengernek harmadr\u00e9sze v\u00e9rr\u00e9 l\u00f5n;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s meghala a tengerben l\u00e9v\u00f5 teremtett \u00e1llatoknak harmadr\u00e9sze, a melyekben \u00e9let vala; \u00e9s a haj\u00f3knak harmadr\u00e9sze elvesze."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A harmadik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s lees\u00e9k az \u00e9gr\u00f5l egy nagy csillag, \u00e9gve, mint egy f\u00e1klya, \u00e9s es\u00e9k a foly\u00f3vizeknek harmadr\u00e9sz\u00e9re, \u00e9s a vizek forr\u00e1saira;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A csillagnak neve pedig \u00fcr\u00f6m: v\u00e1ltoz\u00e9k az\u00e9rt a foly\u00f3vizek harmadr\u00e9sze \u00fcr\u00f6mm\u00e9; \u00e9s sok ember meghala a vizekt\u00f5l, mivel keser\u00fbkk\u00e9 l\u00f5nek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A negyedik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s megveret\u00e9k a napnak harmadr\u00e9sze, \u00e9s a holdnak harmadr\u00e9sze, \u00e9s a csillagoknak harmadr\u00e9sze; hogy meghom\u00e1lyosodj\u00e9k azoknak harmadr\u00e9sze, \u00e9s a nap az \u00f5 harmadr\u00e9sz\u00e9ben ne f\u00e9nylj\u00e9k, \u00e9s az \u00e9jszaka hasonl\u00f3k\u00e9pen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k \u00e9s hall\u00e9k az \u00e9gnek k\u00f6zepette egy angyalt rep\u00fclni, a ki ezt mondja vala nagy sz\u00f3val: Jaj, jaj, jaj a f\u00f6ld lakosainak a h\u00e1rom angyal trombit\u00e1j\u00e1nak t\u00f6bbi szavai miatt, a kik m\u00e9g trombit\u00e1lni fognak."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, hogy egy csillag esett le az \u00e9gr\u00f5l a f\u00f6ldre, \u00e9s adat\u00e9k annak a m\u00e9lys\u00e9g k\u00fatj\u00e1nak kulcsa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megnyit\u00e1 az\u00e9rt a m\u00e9lys\u00e9gnek k\u00fatj\u00e1t: \u00e9s f\u00fcst j\u00f6ve fel a k\u00fatb\u00f3l, mint egy nagy kemencz\u00e9nek f\u00fcstje; \u00e9s meghom\u00e1lyosod\u00e9k a nap \u00e9s a leveg\u00f5\u00e9g a k\u00fat f\u00fcstje miatt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00fcstb\u00f5l pedig s\u00e1sk\u00e1k j\u00f6v\u00e9nek ki a f\u00f6ldre; \u00e9s adat\u00e9k azoknak hatalom, mint hatalmuk van a f\u00f6ld skorpi\u00f3inak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megmondat\u00e9k n\u00e9kik, hogy a f\u00f6ldnek f\u00fcv\u00e9t ne b\u00e1nts\u00e1k, se semmi z\u00f6ldel\u00f5t, se semmi \u00e9l\u00f5f\u00e1t, hanem csak azokat az embereket, a kiknek homlokukon nincsen az Istennek pecs\u00e9te."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s adat\u00e9k azoknak, hogy meg ne \u00f6lj\u00e9k \u00f5ket, hanem hogy k\u00ednoztassanak \u00f6t h\u00f3napig; \u00e9s azoknak k\u00ednz\u00e1sa olyan, mint a skorpi\u00f3 k\u00ednz\u00e1sa, mikor megmarja az embert."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt azokban a napokban keresik az emberek a hal\u00e1lt, de nem tal\u00e1lj\u00e1k meg azt; \u00e9s k\u00edv\u00e1nn\u00e1nak meghalni, de a hal\u00e1l elmegy el\u00f5l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A s\u00e1sk\u00e1knak form\u00e1ja pedig hasonl\u00f3 vala a viadalhoz felk\u00e9sz\u00edtett lovakhoz; \u00e9s a fej\u00f6k\u00f6n mintegy aranyhoz hasonl\u00f3 koron\u00e1k val\u00e1nak, \u00e9s az orcz\u00e1ik olyanok val\u00e1nak, mint az emberek orcz\u00e1i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s olyan hajuk vala, mint az asszonyok haja; \u00e9s fogaik olyanok val\u00e1nak, mint az oroszl\u00e1noknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s olyan mellv\u00e9rtjeik val\u00e1nak, mint a vas mellv\u00e9rtek; \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1rnyaik z\u00fag\u00e1sa olyan vala, mint a viadalra sz\u00e1guld\u00f3 sok lovas szekerek z\u00fag\u00e1sa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s skorpi\u00f3khoz hasonl\u00f3 farkuk vala \u00e9s ful\u00e1nkjuk; \u00e9s a farkukban vala a hatalmuk, hogy \u00e1rtsanak az embereknek \u00f6t h\u00f3napig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kir\u00e1lyukul pedig a m\u00e9lys\u00e9g angyala vala felett\u00f6k; annak a neve zsid\u00f3ul Abaddon, g\u00f6r\u00f6g\u00fcl pedig Apollion, [azaz Veszt\u00f5] a neve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az els\u00f5 jaj elm\u00fal\u00e9k; \u00edm\u00e9 ezut\u00e1n m\u00e9g k\u00e9t jaj k\u00f6vetkezik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hatodik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s hall\u00e9k egy sz\u00f3zatot az arany olt\u00e1rnak n\u00e9gy szarv\u00e1t\u00f3l, a mely az Isten el\u00f5tt van,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mondv\u00e1n a hatodik angyalnak, a kin\u00e9l a trombita vala: Oldd el azt a n\u00e9gy angyalt, a ki a nagy foly\u00f3v\u00edzn\u00e9l, az Eufr\u00e1tesn\u00e9l van megk\u00f6tve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eloldat\u00e9k az\u00e9rt a n\u00e9gy angyal, a ki el vala k\u00e9sz\u00edtve az \u00f3r\u00e1ra \u00e9s napra \u00e9s h\u00f3napra \u00e9s esztend\u00f5re, hogy meg\u00f6lje az emberek harmadr\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s a lovas seregek sz\u00e1ma k\u00e9t t\u00edzezerszer t\u00edzezer vala; hallottam a sz\u00e1mukat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy l\u00e1t\u00e1m a lovakat l\u00e1t\u00e1sban, \u00e9s a rajtuk \u00fcl\u00f5ket, a kiknek t\u00fbzb\u00f5l \u00e9s j\u00e1czintb\u00f3l \u00e9s k\u00e9nk\u00f5b\u00f5l val\u00f3 mellv\u00e9rtjeik val\u00e1nak; \u00e9s a lovak feje olyan vala, mint az oroszl\u00e1nok feje; \u00e9s sz\u00e1jukb\u00f3l t\u00fbz \u00e9s f\u00fcst \u00e9s k\u00e9nk\u00f5 j\u00f5 vala ki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E h\u00e1romt\u00f3l \u00f6let\u00e9k meg az emberek harmadr\u00e9sze, a t\u00fbzt\u00f5l \u00e9s a f\u00fcstt\u00f5l \u00e9s a k\u00e9nk\u00f5t\u00f5l, a mely azoknak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l j\u00f5 vala ki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert az \u00f5 hatalmuk az \u00f5 sz\u00e1jukban van, \u00e9s az \u00f5 farkukban; mert az \u00f5 farkaik a k\u00edgy\u00f3khoz hasonl\u00f3k, a melyeknek fejeik vannak; \u00e9s azokkal \u00e1rtanak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00f6bbi emberek pedig, a kik meg nem \u00f6lettek e csap\u00e1sokkal, nem t\u00e9rtek meg az \u00f5 kezeik csin\u00e1lm\u00e1nyait\u00f3l, hogy ne im\u00e1dn\u00e1k a gonosz lelkeket, \u00e9s az arany \u00e9s ez\u00fcst \u00e9s \u00e9rcz \u00e9s k\u00f5 \u00e9s fa b\u00e1lv\u00e1nyokat, a melyek nem l\u00e1thatnak, sem hallhatnak, sem j\u00e1rhatnak;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s nem t\u00e9rtek meg az \u00f5 gyilkoss\u00e1gaikb\u00f3l, sem az \u00f5 \u00f6rd\u00f6ng\u00f6ss\u00e9geikb\u00f5l, sem par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1saikb\u00f3l, sem lop\u00e1saikb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k egy m\u00e1sik, er\u00f5s angyalt az \u00e9gb\u00f5l lesz\u00e1llani, a ki felh\u00f5be vala \u00f6lt\u00f6zve; \u00e9s a fej\u00e9n sziv\u00e1rv\u00e1ny vala, \u00e9s az orcz\u00e1ja olyan vala, mint a nap, \u00e9s a l\u00e1bai mint a t\u00fbzoszlopok;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s a kez\u00e9ben egy nyitott k\u00f6nyvecske vala; \u00e9s tev\u00e9 a jobb l\u00e1b\u00e1t a tengerre, a bal l\u00e1b\u00e1t pedig a f\u00f6ldre;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta nagy sz\u00f3val, mint mikor az oroszl\u00e1n ord\u00edt; \u00e9s mikor ki\u00e1lta, megsz\u00f3laltat\u00e1 a h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s az \u00f5 szav\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s mikor a h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s megsz\u00f3laltatta az \u00f5 szav\u00e1t, le akar\u00e1m \u00edrni; \u00e9s az \u00e9gb\u00f5l sz\u00f3zatot hall\u00e9k, a mely ezt mond\u00e1 n\u00e9kem: Pecs\u00e9teld be, a miket a h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s sz\u00f3la, \u00e9s azokat meg ne \u00edrd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s az angyal, a kit l\u00e1t\u00e9k \u00e1llani a tengeren \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n, felemel\u00e9 kez\u00e9t az \u00e9gre,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcv\u00e9k arra, a ki \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l, a ki teremtette az eget \u00e9s a benne val\u00f3kat, \u00e9s a f\u00f6ldet \u00e9s a benne val\u00f3kat, \u00e9s a tengert \u00e9s a benne val\u00f3kat, hogy id\u00f5 t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e9szen:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hanem a hetedik angyal szav\u00e1nak napjaiban, mikor trombit\u00e1lni kezd, akkor elv\u00e9geztetik az Istennek titka, a mint megmondotta az \u00f5 szolg\u00e1inak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s a sz\u00f3zat, a melyet hallottam az \u00e9gb\u00f5l, ism\u00e9t sz\u00f3la n\u00e9kem, \u00e9s monda: Menj el, \u00e9s vedd el azt a nyitott k\u00f6nyvecsk\u00e9t, [mely] a tengeren \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n \u00e1ll\u00f3 angyal kez\u00e9ben [van.]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elmen\u00e9k az\u00e9rt az angyalhoz, mondv\u00e1n n\u00e9ki: Add n\u00e9kem a k\u00f6nyvecsk\u00e9t. \u00c9s monda n\u00e9kem: Vedd el \u00e9s edd meg; \u00e9s megkeser\u00edti a te gyomrodat, de a te sz\u00e1dban \u00e9des lesz, mint a m\u00e9z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elvev\u00e9m az\u00e9rt a k\u00f6nyvecsk\u00e9t az angyal kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s megev\u00e9m azt; \u00e9s az \u00e9n sz\u00e1mban olyan \u00e9des vala mint a m\u00e9z; \u00e9s mikor megettem azt, megkesered\u00e9k az \u00e9n gyomrom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Ism\u00e9t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnod kell n\u00e9ked sok n\u00e9pek \u00e9s nemzetek, \u00e9s nyelvek \u00e9s kir\u00e1lyok fel\u00f5l."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1nak n\u00e9kem vessz\u00f5h\u00f6z hasonl\u00f3 n\u00e1dsz\u00e1lat, \u00e9s angyal \u00e1ll vala mell\u00e9m \u00e9s monda: Kelj fel, \u00e9s m\u00e9rd meg az Isten templom\u00e1t \u00e9s az olt\u00e1rt, \u00e9s azokat, a kik abban im\u00e1dkoznak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De a torn\u00e1czot, a mely a templomon k\u00edv\u00fcl van, kihagyd, \u00e9s azt meg ne m\u00e9rd; mert a pog\u00e1nyoknak adatott, \u00e9s a szent v\u00e1rost tapodj\u00e1k negyvenk\u00e9t h\u00f3napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s adom az \u00e9n k\u00e9t tan\u00fabizonys\u00e1gomnak, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljanak, gy\u00e1szruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zve, ezer k\u00e9tsz\u00e1z hatvan napig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek az a k\u00e9t olajfa, \u00e9s a k\u00e9t gyertyatart\u00f3, a melyek a f\u00f6ldnek Istene el\u00f5tt \u00e1llanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki akar n\u00e9kik \u00e1rtani, t\u00fbz sz\u00e1rmazik az \u00f5 sz\u00e1jokb\u00f3l, a mely meg\u00f6li az \u00f5 ellens\u00e9geiket; \u00e9s ha valaki akar n\u00e9kik \u00e1rtani, \u00fagy kell annak meg\u00f6letni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezeknek van hatalmuk arra, hogy bez\u00e1rj\u00e1k az eget, hogy az \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1suknak idej\u00e9ben es\u00f5 ne legyen; \u00e9s hatalmuk van a vizeken, hogy azokat v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztass\u00e1k, \u00e9s megverj\u00e9k a f\u00f6ldet ak\u00e1rmi csap\u00e1ssal, valamennyiszer akarj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor elv\u00e9gezik az \u00f5 bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00f6ket, a m\u00e9lys\u00e9gb\u00f5l felj\u00f6v\u00f5 fenevad hadakozik ellen\u00f6k, \u00e9s legy\u00f5zi \u00f5ket, \u00e9s meg\u00f6li \u00f5ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 holttesteik [fek\u00fcsznek] ama nagy v\u00e1rosnak utcz\u00e1in, a mely l\u00e9lek szerint Sodom\u00e1nak \u00e9s \u00c9gyiptomnak hivatik, a hol a mi Urunk is megfesz\u00edttetett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9pek \u00e9s \u00e1gazatok, \u00e9s nyelvek \u00e9s nemzetek k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k l\u00e1tj\u00e1k azoknak holttest\u00e9t h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l nap, \u00e9s azoknak holttest\u00e9t nem engedik s\u00edrba tenni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ldnek lakosai \u00f6r\u00fclnek \u00e9s \u00f6rvendeznek rajtok, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat k\u00fcldenek egym\u00e1snak; mivelhogy e k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9ta gy\u00f6t\u00f6rte a f\u00f6ldnek lakosait."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l nap mulva \u00e9letnek lelke adat\u00e9k Istent\u00f5l \u00f5 bel\u00e9j\u00f6k, \u00e9s l\u00e1baikra \u00e1ll\u00e1nak; \u00e9s nagy f\u00e9lelem es\u00e9k azokra, a kik \u00f5ket n\u00e9zik vala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1nak nagy sz\u00f3zatot az \u00e9gb\u00f5l, a mely ezt mondja vala n\u00e9kik: J\u00f5jjetek fel ide. \u00c9s felmen\u00e9nek az \u00e9gbe felh\u00f5ben; \u00e9s l\u00e1t\u00e1k \u00f5ket az \u00f5 ellens\u00e9geik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n abban az \u00f3r\u00e1ban nagy f\u00f6ldindul\u00e1s, \u00e9s a v\u00e1rosnak tizedr\u00e9sze eles\u00e9k; \u00e9s meg\u00f6let\u00e9k a f\u00f6ldindul\u00e1sban h\u00e9tezer ember neve; \u00e9s a t\u00f6bbiek megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek, \u00e9s a menny Isten\u00e9nek ad\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9get."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sodik jaj elm\u00falt; \u00edm\u00e9 a harmadik jaj hamar elj\u00f5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hetedik angyal is trombit\u00e1la, \u00e9s nagy sz\u00f3zatok l\u00f5nek a mennyben, a melyek ezt mondj\u00e1k vala: E vil\u00e1gnak orsz\u00e1gai a mi Urunk\u00e9i \u00e9s az \u00f5 Krisztus\u00e1\u00e9i lettek, a ki \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkodik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s a huszonn\u00e9gy V\u00e9n, a ki az Isten el\u00f5tt \u00fcl az \u00f5 kir\u00e1lyisz\u00e9keiben, es\u00e9k az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1ra \u00e9s im\u00e1d\u00e1 az Istent,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n: H\u00e1l\u00e1t adunk n\u00e9ked Uram, mindenhat\u00f3 Isten, a ki vagy \u00e9s a ki val\u00e1l \u00e9s a ki elj\u00f6vend\u00f5 vagy; mert a te nagy hatalmadat kezedhez vetted, \u00e9s a te orsz\u00e1gl\u00e1sodat elkezdetted."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s megharagudtak a pog\u00e1nyok, \u00e9s elj\u00f6tt a te haragod, \u00e9s a halottak ideje, hogy meg\u00edt\u00e9ltessenek, \u00e9s jutalmat adj a te szolg\u00e1idnak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak \u00e9s a szenteknek, \u00e9s a kik a te nevedet f\u00e9lik, kicsinyeknek \u00e9s nagyoknak; \u00e9s elpuszt\u00edtsd azokat, a kik a f\u00f6ldet puszt\u00edtj\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megnyilatkoz\u00e9k az Isten temploma a mennyben, \u00e9s megl\u00e1ttat\u00e9k az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja az \u00f5 templom\u00e1ban; \u00e9s l\u00f5nek vill\u00e1ml\u00e1sok \u00e9s sz\u00f3zatok \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00e9sek, \u00e9s f\u00f6ldindul\u00e1s \u00e9s nagy j\u00e9ges\u00f5."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttat\u00e9k nagy jel az \u00e9gben: egy asszony, a ki a napba vala fel\u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s l\u00e1bai alatt vala a hold, \u00e9s az \u00f5 fej\u00e9ben tizenk\u00e9t csillagb\u00f3l korona;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki terhes vala, \u00e9s akarv\u00e1n sz\u00fblni, ki\u00e1lt vala, \u00e9s k\u00ednl\u00f3dik vala a sz\u00fbl\u00e9sben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1ttat\u00e9k m\u00e1s jel is az \u00e9gben, \u00e9s \u00edm\u00e9 [vala] egy nagy veres s\u00e1rk\u00e1ny, a kinek h\u00e9t feje vala \u00e9s t\u00edz szarva, \u00e9s az \u00f5 fejeiben h\u00e9t korona;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s a farka ut\u00e1na vonsz\u00e1 az \u00e9g csillagainak harmadr\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s a f\u00f6ldre vet\u00e9 azokat; \u00e9s \u00e1lla az a s\u00e1rk\u00e1ny a sz\u00fbl\u00f5 asszony el\u00e9, hogy mikor sz\u00fbl, annak fi\u00e1t megegye."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fble fi\u00fa-magzatot, a ki vasvessz\u00f5vel legeltet minden nemzetet; \u00e9s ragadtat\u00e9k annak fia Istenhez \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9hez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az asszony pedig elfuta a puszt\u00e1ba, hol Istent\u00f5l k\u00e9sz\u00edtett helye van, hogy ott t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1k \u00f5t ezer k\u00e9tsz\u00e1z hatvan napig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00e9gben viaskod\u00e1s: Mih\u00e1ly \u00e9s az \u00f5 angyalai viaskodnak vala a s\u00e1rk\u00e1nynyal; \u00e9s a s\u00e1rk\u00e1ny is viaskodik vala \u00e9s az \u00f5 angyalai;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De nem vehet\u00e9nek diadalmat, \u00e9s az \u00f5 hely\u00f6k sem tal\u00e1ltat\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 a mennyben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s vettet\u00e9k a nagy s\u00e1rk\u00e1ny, ama r\u00e9gi k\u00edgy\u00f3, a ki neveztetik \u00f6rd\u00f6gnek \u00e9s a S\u00e1t\u00e1nnak, ki mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9t elhiteti, vettet\u00e9k a f\u00f6ldre, \u00e9s az \u00f5 angyalai [is] \u00f5 vele levettet\u00e9nek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e9k nagy sz\u00f3zatot az \u00e9gben, a mely ezt mondja vala: Most lett meg az idvess\u00e9g \u00e9s az er\u00f5, \u00e9s a mi Isten\u00fcnknek orsz\u00e1ga, \u00e9s az \u00f5 Krisztus\u00e1nak hatalma; mert a mi aty\u00e1nkfiainak v\u00e1dol\u00f3ja levettetett, ki v\u00e1dolja vala \u00f5ket \u00e9jjel \u00e9s nappal a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00f5k legy\u00f5zt\u00e9k azt a B\u00e1r\u00e1ny v\u00e9r\u00e9\u00e9rt, \u00e9s az \u00f5 bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00f6knek besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt; \u00e9s az \u00f5 \u00e9let\u00f6ket nem k\u00edm\u00e9lt\u00e9k mind hal\u00e1lig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt \u00f6r\u00fcljetek egek \u00e9s a kik lakoztok azokban. Jaj a f\u00f6ld \u00e9s a tenger lakosainak; mert lesz\u00e1llott az \u00f6rd\u00f6g ti hozz\u00e1tok, nagy haraggal teljes, \u00fagymint a ki tudja, hogy kev\u00e9s ideje van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt l\u00e1tta a s\u00e1rk\u00e1ny, hogy \u00f5 levettetett a f\u00f6ldre, kergetni kezd\u00e9 az asszonyt, a ki a fi\u00fat sz\u00fblte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De adat\u00e9k az asszonynak k\u00e9t nagy sassz\u00e1rny, hogy a k\u00edgy\u00f3 el\u00f5l elrep\u00fclj\u00f6n a puszt\u00e1ba az \u00f5 hely\u00e9re, hogy t\u00e1pl\u00e1ltass\u00e9k ott ideig, id\u00f5kig, \u00e9s az id\u00f5nek fel\u00e9ig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1ta a k\u00edgy\u00f3 az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l az asszony ut\u00e1n vizet, mint egy foly\u00f3 vizet, hogy azt a foly\u00f3v\u00edzzel elragadtassa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De seg\u00edts\u00e9g\u00fcl l\u00f5n a f\u00f6ld az asszonynak, \u00e9s megnyit\u00e1 a f\u00f6ld az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyel\u00e9 a foly\u00f3vizet, a melyet a s\u00e1rk\u00e1ny az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l bocs\u00e1tott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megharagv\u00e9k az\u00e9rt a s\u00e1rk\u00e1ny az asszonyra, \u00e9s elm\u00e9ne, hogy hadakozz\u00e9k egyebekkel az \u00f5 magv\u00e1b\u00f3l val\u00f3kkal, az Isten parancsolatainak meg\u00f5rz\u00f5ivel, \u00e9s a kikn\u00e9l vala a J\u00e9zus Krisztus bizonys\u00e1gt\u00e9tele;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k egy fenevadat felj\u00f5ni a tengerb\u00f5l, a melynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva vala, \u00e9s az \u00f5 szarvain t\u00edz korona, \u00e9s az \u00f5 fejein a k\u00e1roml\u00e1snak neve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s e fenevad, a melyet l\u00e1t\u00e9k, hasonl\u00f3 vala a p\u00e1rduczhoz, \u00e9s az \u00f5 l\u00e1bai, mint a medv\u00e9\u00e9, \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1ja, mint az oroszl\u00e1n sz\u00e1ja; \u00e9s a s\u00e1rk\u00e1ny ad\u00e1 az \u00f5 erej\u00e9t annak, \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9t, \u00e9s nagy hatalmat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, hogy egy az \u00f5 fejei k\u00f6z\u00fcl mintegy hal\u00e1los sebbel megsebes\u00edttetett; de az \u00f5 hal\u00e1los sebe meggy\u00f3gy\u00edttat\u00e9k; \u00e9s csod\u00e1lv\u00e1n, az eg\u00e9sz f\u00f6ld [k\u00f6vet\u00e9] a fenevadat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s im\u00e1d\u00e1k a s\u00e1rk\u00e1nyt, a ki a hatalmat adta a fenevadnak; \u00e9s im\u00e1d\u00e1k a fenevadat, ezt mondv\u00e1n: Kicsoda hasonl\u00f3 e fenevadhoz? kicsoda viaskodhatik \u00f5 vele?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s adat\u00e9k n\u00e9ki nagy dolgoknak \u00e9s k\u00e1roml\u00e1soknak sz\u00f3l\u00f3 sz\u00e1ja; \u00e9s adat\u00e9k n\u00e9ki hatalom, hogy cselekedj\u00e9k negyvenk\u00e9t h\u00f3napig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megnyit\u00e1 az\u00e9rt az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t Isten ellen val\u00f3 k\u00e1roml\u00e1sra, hogy szidalmazza az \u00f5 nev\u00e9t \u00e9s az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s azokat, a kik a mennyben laknak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az is adat\u00e9k n\u00e9ki, hogy a szentek ellen hadakozz\u00e9k, \u00e9s \u00f5ket legy\u00f5zze; \u00e9s adat\u00e9k n\u00e9ki hatalom minden nemzets\u00e9gen, nyelven \u00e9s n\u00e9pen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt im\u00e1dj\u00e1k \u00f5t a f\u00f6ldnek minden lakosai, a kiknek neve nincs be\u00edrva az \u00e9letnek k\u00f6nyv\u00e9be, a mely a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9, a ki meg\u00f6letett, e vil\u00e1g alap\u00edt\u00e1sa \u00f3ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha van f\u00fcle valakinek, hallja!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valaki fogs\u00e1gba visz [m\u00e1st], [\u00f5 is] fogs\u00e1gba megy; ha valaki fegyverrel \u00f6l, fegyverrel kell annak meg\u00f6letni. Itt van a szentek b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9se \u00e9s hite."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n l\u00e1t\u00e9k m\u00e1s fenevadat felj\u00f5ni a f\u00f6ldb\u00f5l, a kinek k\u00e9t szarva vala, a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9hoz hasonl\u00f3, de \u00fagy sz\u00f3l vala, mint a s\u00e1rk\u00e1ny;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s az el\u00f5bbi fenevadnak minden hatalmass\u00e1g\u00e1t cselekszi \u00f5 el\u00f5tte; \u00e9s azt is cselekszi, hogy a f\u00f6ld \u00e9s annak lakosai im\u00e1dj\u00e1k az els\u00f5 fenevadat, a melynek hal\u00e1los sebe meggy\u00f3gyult vala;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s nagy jeleket tesz, annyira, hogy t\u00fczet is hoz al\u00e1 az \u00e9gb\u00f5l a f\u00f6ldre, az emberek l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s elhiteti a f\u00f6ldnek lakosait a jelekkel, a melyek adat\u00e1nak n\u00e9ki, hogy cselekedje a fenevad el\u00f5tt; azt mondv\u00e1n a f\u00f6ld lakosainak, hogy csin\u00e1lj\u00e1k meg a fenevadnak k\u00e9p\u00e9t, a ki fegyverrel megsebes\u00edttetett vala, de megelevenedett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s adat\u00e9k n\u00e9ki, hogy a fenevad k\u00e9p\u00e9be lelket adjon, hogy a fenevad k\u00e9pe sz\u00f3ljon is, \u00e9s azt m\u00edvelje, hogy mindazok, a kik nem im\u00e1dj\u00e1k a fenevad k\u00e9p\u00e9t, meg\u00f6lessenek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt is teszi mindenkivel, kicsinyekkel \u00e9s nagyokkal, gazdagokkal \u00e9s szeg\u00e9nyekkel, szabadokkal \u00e9s szolg\u00e1kkal, hogy az \u00f5 jobb kez\u00f6kre vagy a homlokukra b\u00e9lyeget tegyenek;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s hogy senki se vehessen, se el ne adhasson [semmit,] hanem csak a kin a fenevad b\u00e9lyege van, vagy neve, vagy nev\u00e9nek sz\u00e1ma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Itt van a b\u00f6lcses\u00e9g. A kinek \u00e9rtelme van, sz\u00e1ml\u00e1lja meg a fenevad sz\u00e1m\u00e1t; mert emberi sz\u00e1m: \u00e9s annak sz\u00e1ma hatsz\u00e1zhatvanhat."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy B\u00e1r\u00e1ny \u00e1ll vala Sion hegy\u00e9n, \u00e9s \u00f5 vele sz\u00e1znegyvenn\u00e9gy ezeren, a kiknek homlok\u00e1n \u00edrva vala az \u00f5 Atyj\u00e1nak neve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e9k sz\u00f3zatot az \u00e9gb\u00f5l, mint sok vizeknek z\u00fag\u00e1s\u00e1t \u00e9s mint nagy mennyd\u00f6rg\u00e9snek szav\u00e1t; \u00e9s hall\u00e1m h\u00e1rf\u00e1soknak szav\u00e1t, a kik az \u00f5 h\u00e1rf\u00e1jokkal h\u00e1rf\u00e1znak vala;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9nekelnek vala mintegy \u00faj \u00e9neket a kir\u00e1lyisz\u00e9k el\u00f5tt, \u00e9s a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat el\u00f5tt \u00e9s a V\u00e9nek el\u00f5tt; \u00e9s senki meg nem tanulhatja vala azt az \u00e9neket, csak a sz\u00e1z negyvenn\u00e9gy ezer, a kik \u00e1ron v\u00e9tettek meg a f\u00f6ldr\u00f5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek azok, a kik asszonyokkal nem fert\u00f5ztett\u00e9k meg magokat; mert sz\u00fbzek. Ezek azok, a kik k\u00f6vetik a B\u00e1r\u00e1nyt, valahov\u00e1 megy. Ezek \u00e1ron v\u00e9tettek meg az emberek k\u00f6z\u00fcl Istennek \u00e9s a B\u00e1r\u00e1nynak zseng\u00e9i\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 sz\u00e1jokban nem tal\u00e1ltatott \u00e1lnoks\u00e1g; mert az Istennek kir\u00e1lyisz\u00e9ke el\u00f5tt feddhetetlenek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k m\u00e1s angyalt az \u00e9g k\u00f6zep\u00e9n rep\u00fclni, a kin\u00e9l vala az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 evangy\u00e9liom, hogy a f\u00f6ld lakosainak hirdesse az evangy\u00e9liomot, \u00e9s minden nemzets\u00e9gnek \u00e9s \u00e1gazatnak, \u00e9s nyelvnek \u00e9s n\u00e9pnek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n nagy sz\u00f3val: F\u00e9lj\u00e9tek az Istent, \u00e9s n\u00e9ki adjatok dics\u00f5s\u00e9get: mert elj\u00f6tt az \u00f5 \u00edt\u00e9let\u00e9nek \u00f3r\u00e1ja; \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok azt, a ki teremtette a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet, \u00e9s a tengert \u00e9s a vizek forr\u00e1sait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1s angyal k\u00f6vet\u00e9 azt, mondv\u00e1n: Leomlott, leomlott Babilon, a nagy v\u00e1ros! mert az \u00f5 par\u00e1znas\u00e1g\u00e1nak haragbor\u00e1b\u00f3l adott inni minden pog\u00e1ny n\u00e9pnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s harmadik angyal [is] k\u00f6vet\u00e9 azokat, mondv\u00e1n nagy sz\u00f3val: Ha valaki im\u00e1dja a fenevadat \u00e9s annak k\u00e9p\u00e9t, \u00e9s b\u00e9lyeg\u00e9t felveszi vagy homlok\u00e1ra vagy kez\u00e9re,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az is iszik az Isten haragj\u00e1nak bor\u00e1b\u00f3l, a mely elegy\u00edtetlen\u00fcl t\u00f6ltetett az \u00f5 haragj\u00e1nak pohar\u00e1ba: \u00e9s k\u00ednoztatik t\u00fbzzel \u00e9s k\u00e9nk\u00f5vel a szent angyalok el\u00f5tt \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny el\u00f5tt;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 k\u00ednl\u00f3d\u00e1suknak f\u00fcstje felmegy \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9; \u00e9s nem lesz nyugalmuk \u00e9jjel \u00e9s nappal, a kik im\u00e1dj\u00e1k a fenevadat \u00e9s annak k\u00e9p\u00e9t, \u00e9s ha valaki az \u00f5 nev\u00e9nek b\u00e9lyeg\u00e9t felveszi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Itt van a szenteknek b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9se, itt a kik megtartj\u00e1k az Isten parancsolatait \u00e9s a J\u00e9zus hit\u00e9t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e9k az \u00e9gb\u00f5l sz\u00f3zatot, a mely ezt mondja vala n\u00e9kem: \u00cdrd meg: Boldogok a halottak, a kik az \u00darban halnak meg mostant\u00f3l fogva. Bizony, azt mondja a L\u00e9lek, mert megnyugosznak az \u00f5 f\u00e1rads\u00e1gukt\u00f3l, \u00e9s az \u00f5 cselekedeteik k\u00f6vetik \u00f5ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 vala egy feh\u00e9r felh\u00f5; \u00e9s a felh\u00f5n \u00fcle [valaki,] hasonl\u00f3 az embernek Fi\u00e1hoz, a fej\u00e9n arany korona, \u00e9s a kez\u00e9ben \u00e9les sarl\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1s angyal j\u00f6ve ki a templomb\u00f3l, nagy sz\u00f3val ki\u00e1ltv\u00e1n annak, a ki a felh\u00f5n \u00fcl vala: Ind\u00edtsd a sarl\u00f3dat \u00e9s arass; mert a f\u00f6ldnek aratni val\u00f3ja megsz\u00e1radt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bocs\u00e1t\u00e1 az\u00e9rt, a ki a felh\u00f5n \u00fcl vala az \u00f5 sarl\u00f3j\u00e1t a f\u00f6ldre; \u00e9s learattat\u00e9k a f\u00f6ld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1s angyal j\u00f6ve ki a mennyben val\u00f3 templomb\u00f3l, s ann\u00e1l is \u00e9les sarl\u00f3 vala."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1s angyal is j\u00f6ve ki az olt\u00e1rt\u00f3l, a kinek hatalma vala a t\u00fbz\u00f6n, \u00e9s ki\u00e1lta nagy sz\u00f3val annak, a kin\u00e9l vala az \u00e9les sarl\u00f3, ezt mondv\u00e1n: Bocs\u00e1sd a te \u00e9les sarl\u00f3dat, \u00e9s szedd meg a f\u00f6ld sz\u00f5leinek ger\u00e9zdeit; mert meg\u00e9rtek annak sz\u00f5lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bocs\u00e1t\u00e1 az\u00e9rt az angyal az \u00f5 \u00e9les sarl\u00f3j\u00e1t a f\u00f6ldre, \u00e9s a f\u00f6ldnek sz\u00f5leit megszed\u00e9, \u00e9s vet\u00e9 az Isten haragj\u00e1nak nagy borsajt\u00f3j\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s megtapost\u00e1k a borsajt\u00f3t a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl, \u00e9s v\u00e9r j\u00f6ve ki a borsajt\u00f3b\u00f3l a lovak zabl\u00e1j\u00e1ig, ezer hatsz\u00e1z futamatnyira."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k mennyben m\u00e1s nagy \u00e9s csod\u00e1latos jelt: h\u00e9t angyalt, a kin\u00e9l vala a h\u00e9t utols\u00f3 csap\u00e1s; mert az \u00e1ltal teljesedett be az Istennek haragja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k \u00fagymint \u00fcvegtengert t\u00fbzzel elegy\u00edtve; \u00e9s azokat, a kik diadalmasok a fenevadon \u00e9s az \u00f5 k\u00e9p\u00e9n, \u00e9s b\u00e9lyeg\u00e9n \u00e9s az \u00f5 nev\u00e9nek sz\u00e1m\u00e1n, l\u00e1t\u00e1m \u00e1llani az \u00fcvegtenger mellett, a kiknek kez\u00e9ben val\u00e1nak az Istennek h\u00e1rf\u00e1i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9nekelik vala M\u00f3zesnek az Isten szolg\u00e1j\u00e1nak \u00e9nek\u00e9t, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1nynak \u00e9nek\u00e9t, ezt mondv\u00e1n: Nagyok \u00e9s csod\u00e1latosak a te dolgaid, mindenhat\u00f3 \u00dar Isten; igazs\u00e1gosak \u00e9s igazak a te \u00fataid, \u00f3h szentek Kir\u00e1lya!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki ne f\u00e9lne t\u00e9ged, Uram! \u00e9s [ki] ne dics\u00f5\u00edten\u00e9 a te nevedet? mert csak egyed\u00fcl vagy szent. Mert elj\u00f5nek mind a pog\u00e1nyok \u00e9s lehajolnak el\u00f5tted; mert a te \u00edt\u00e9leteid nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 lettek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ezeknek ut\u00e1na l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 megnyittat\u00e9k a mennyben a bizonys\u00e1gt\u00e9tel s\u00e1tor\u00e1nak temploma,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6ve a templomb\u00f3l a h\u00e9t angyal, a kin\u00e9l a h\u00e9t csap\u00e1s vala, tiszta \u00e9s feh\u00e9r gyolcsba \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s mell\u00f6kn\u00e9l arany \u00f6vekkel k\u00f6r\u00fcl\u00f6vezve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s egy a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat k\u00f6z\u00fcl ada a h\u00e9t angyalnak h\u00e9t aranypoharat, a mely az \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u00f5 Istennek haragj\u00e1val teljes vala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s megtel\u00e9k a templom f\u00fcsttel az Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek \u00e9s erej\u00e9nek miatta, \u00e9s senki a templomba be nem mehet vala, m\u00edgnem a h\u00e9t angyal h\u00e9t csap\u00e1sa bev\u00e9geztetik."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e9k nagy sz\u00f3zatot a templomb\u00f3l, a mely mondja vala a h\u00e9t angyalnak: Menjetek el \u00e9s t\u00f6lts\u00e9tek ki a f\u00f6ldre az Isten haragj\u00e1nak h\u00e9t pohar\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt az els\u00f5, \u00e9s kit\u00f6lt\u00e9 az \u00f5 pohar\u00e1t a f\u00f6ldre; \u00e9s t\u00e1mada gonosz \u00e9s \u00e1rtalmas fek\u00e9ly azokon az embereken, a kiken vala a fenevad b\u00e9lyege, \u00e9s a kik im\u00e1dj\u00e1k vala annak k\u00e9p\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A m\u00e1sik angyal is kit\u00f6lt\u00e9 az \u00f5 pohar\u00e1t a tengerbe; \u00e9s olyann\u00e1 l\u00f5n, mint a halott v\u00e9re; \u00e9s minden \u00e9l\u00f5 \u00e1llat meghala a tengerben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A harmadik angyal is kit\u00f6lt\u00e9 az \u00f5 pohar\u00e1t a foly\u00f3vizekbe \u00e9s a vizek forr\u00e1saiba; \u00e9s l\u00f5n v\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m, hogy a vizek angyala ezt mondja vala: Igaz vagy Uram, a ki vagy \u00e9s a ki val\u00e1l, te Szent, hogy ezeket \u00edt\u00e9lted;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivelhogy szentek \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k v\u00e9r\u00e9t ontott\u00e1k, v\u00e9rt ad\u00e1l n\u00e9kik inni; mert m\u00e9lt\u00f3k arra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m, hogy m\u00e1s az olt\u00e1rr\u00f3l ezt mondja vala: J\u00f3l van Uram, mindenhat\u00f3 Isten, igazak \u00e9s igazs\u00e1gosak a te \u00edt\u00e9leteid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A negyedik angyal is kit\u00f6lt\u00e9 az \u00f5 pohar\u00e1t a napra; \u00e9s adat\u00e9k annak, hogy az embereket tikkaszsza t\u00fbzzel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s tikkad\u00e1nak az emberek nagy h\u00e9vs\u00e9ggel; \u00e9s az Istennek nev\u00e9t k\u00e1roml\u00e1k, a kinek hatalma vala e csap\u00e1sokon; \u00e9s nem t\u00e9r\u00e9nek meg, hogy neki dics\u00f5s\u00e9get adjanak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik angyal is kit\u00f6lt\u00e9 az \u00f5 pohar\u00e1t a fenevad kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9re; \u00e9s l\u00f5n az \u00f5 orsz\u00e1ga set\u00e9t; \u00e9s r\u00e1gj\u00e1k vala az \u00f5 nyelv\u00f6ket a k\u00edn miatt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e1roml\u00e1k a menny Isten\u00e9t az \u00f5 k\u00ednjaik \u00e9s fek\u00e9lyeik miatt; \u00e9s meg nem t\u00e9r\u00e9nek az \u00f5 cselekedeteikb\u00f5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hatodik angyal is kit\u00f6lt\u00e9 az \u00f5 pohar\u00e1t a nagy foly\u00f3v\u00edzre, az Eufr\u00e1tesre; \u00e9s kisz\u00e1rada annak vize, hogy a napkelet fel\u00f5l j\u00f6v\u00f5 kir\u00e1lyoknak \u00fat k\u00e9sz\u00edttess\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k a s\u00e1rk\u00e1ny sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9s a fenevad sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9s a hamis pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l h\u00e1rom tiszt\u00e1talan lelket kij\u00f5ni, a b\u00e9k\u00e1khoz hasonl\u00f3kat;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert \u00f6rd\u00f6gi lelkek azok, a kik jeleket tesznek; a kik elmennek a f\u00f6ldnek \u00e9s az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak kir\u00e1lyaihoz, hogy egybe gy\u00fbjts\u00e9k azokat a mindenhat\u00f3 Isten ama nagy napj\u00e1nak viadal\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "(Im\u00e9 elj\u00f6v\u00f6k, mint a tolvaj. Boldog, a ki vigy\u00e1z \u00e9s \u00f5rzi az \u00f5 ruh\u00e1it, hogy mez\u00edtelenen ne j\u00e1rjon, \u00e9s meg ne l\u00e1ss\u00e1k az \u00f5 r\u00fats\u00e1g\u00e1t.)"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egybegy\u00fbjt\u00e9k az\u00e9rt \u00f5ket a helyre, a melyet zsid\u00f3ul Armageddonnak neveznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A hetedik angyal is kit\u00f6lt\u00e9 az \u00f5 pohar\u00e1t a leveg\u00f5\u00e9gre; \u00e9s nagy sz\u00f3zat j\u00f6ve ki a mennyei templomb\u00f3l a kir\u00e1lyisz\u00e9kt\u00f5l, a mely ezt mondja vala: Meglett!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5nek zend\u00fcl\u00e9sek \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00e9sek \u00e9s vill\u00e1ml\u00e1sok; \u00e9s l\u00f5n nagy f\u00f6ldindul\u00e1s, a milyen nem volt, mi\u00f3ta az emberek a f\u00f6ld\u00f6n vannak, ilyen f\u00f6ldindul\u00e1s, ilyen nagy."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s a nagy v\u00e1ros h\u00e1rom r\u00e9szre szakada, \u00e9s a pog\u00e1nyok v\u00e1rosai eles\u00e9nek; \u00e9s a nagy Babilon megeml\u00edttet\u00e9k az Isten el\u00f5tt, hogy adjon annak inni az \u00f5 b\u00fasult haragja bor\u00e1nak pohar\u00e1b\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s minden sziget elm\u00fal\u00e9k, \u00e9s hegyek nem tal\u00e1ltat\u00e1nak t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s nagy j\u00e9ges\u00f5, mint egy-egy t\u00e1lentom, sz\u00e1lla az \u00e9gb\u00f5l az emberekre; \u00e9s k\u00e1roml\u00e1k az Istent az emberek a j\u00e9ges\u00f5 csap\u00e1s\u00e1\u00e9rt; mert annak csap\u00e1sa felette nagy."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6ve egy a h\u00e9t angyal k\u00f6z\u00fcl, a kin\u00e9l a h\u00e9t poh\u00e1r vala, \u00e9s sz\u00f3la velem, mondv\u00e1n n\u00e9kem: J\u00f6vel, \u00e9s megmutatom n\u00e9ked a nagy par\u00e1zn\u00e1nak k\u00e1rhoztat\u00e1s\u00e1t, a ki a sok vizen \u00fcl;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kivel par\u00e1zn\u00e1lkodtak a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, \u00e9s az \u00f5 par\u00e1znas\u00e1g\u00e1nak bor\u00e1val megr\u00e9szegedtek a f\u00f6ld lakosai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9lekben elvitt engem egy puszt\u00e1ba \u00e9s l\u00e1t\u00e9k egy asszonyt \u00fclni egy veres fenevadon, a mely teljes vala k\u00e1roml\u00e1snak neveivel, a melynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva vala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6z\u00f6tt vala pedig az asszony b\u00edborba \u00e9s sk\u00e1rl\u00e1tba, \u00e9s meg\u00e9kes\u00edttetett vala aranynyal \u00e9s dr\u00e1gak\u00f5vel \u00e9s gy\u00f6ngy\u00f6kkel, kez\u00e9ben egy aranypoh\u00e1r vala, tele \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokkal \u00e9s az \u00f5 par\u00e1znas\u00e1g\u00e1nak tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1val,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 homlok\u00e1ra egy n\u00e9v vala \u00edrva: Titok; a nagy Babilon, a par\u00e1zn\u00e1knak \u00e9s a f\u00f6ld \u00fat\u00e1latoss\u00e1gainak anyja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, hogy az asszony r\u00e9szeg vala a szentek v\u00e9r\u00e9t\u00f5l \u00e9s a J\u00e9zus bizonys\u00e1gtev\u00f5inek v\u00e9r\u00e9t\u00f5l; \u00e9s nagy csod\u00e1lkoz\u00e1ssal csod\u00e1lkoz\u00e1m, mikor l\u00e1t\u00e1m \u00f5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem az angyal: Mi\u00e9rt csod\u00e1lkozol? \u00c9n megmondom n\u00e9ked ez asszonynak titk\u00e1t \u00e9s a fenevad\u00e9t, a mely \u00f5t hordozza, a melynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A fenevad, a melyet l\u00e1tt\u00e1l, volt \u00e9s nincs; \u00e9s a m\u00e9lys\u00e9gb\u00f5l j\u00f5 fel \u00e9s megy a veszedelemre. \u00c9s a f\u00f6ld lakosai csod\u00e1lkoznak (a kiknek neve nincs be\u00edrva az \u00e9letnek k\u00f6nyv\u00e9be e vil\u00e1g alap\u00edt\u00e1sa \u00f3ta) l\u00e1tv\u00e1n a fenevadat, a mely vala \u00e9s nincs, noha van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Itt az elme, a melyben van b\u00f6lcses\u00e9g. A h\u00e9t f\u00f5 a h\u00e9t hegy, a melyen az asszony \u00fcl;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kir\u00e1ly is h\u00e9t van; az \u00f6te elesett, \u00e9s az egyik van, a m\u00e1sik m\u00e9g el nem j\u00f6tt; \u00e9s mikor elj\u00f5, kev\u00e9s [ideig] kell annak megmaradni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A fenevad pedig, a mely vala \u00e9s nincs, az maga a nyolczadik, \u00e9s a h\u00e9t k\u00f6z\u00fcl val\u00f3; \u00e9s a veszedelemre megy."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00edz szarv pedig, a melyet l\u00e1tt\u00e1l, t\u00edz kir\u00e1ly, olyanok, a kik m\u00e9g birodalmat nem kaptak; de hatalmat kapnak mint kir\u00e1lyok egy \u00f3r\u00e1ig a fenevaddal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezeknek egy a sz\u00e1nd\u00e9kuk; erej\u00f6ket \u00e9s hatalmokat is a fenevadnak adj\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek a B\u00e1r\u00e1ny ellen viaskodnak, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny meggy\u00f5zi \u00f5ket, mert uraknak Ura \u00e9s kir\u00e1lyoknak Kir\u00e1lya; \u00e9s az \u00f5 vele val\u00f3 hivatalosok \u00e9s v\u00e1lasztottak \u00e9s h\u00edvek [is.]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: A vizek, a melyeket l\u00e1tt\u00e1l, a hol a par\u00e1zna \u00fcl, n\u00e9pek azok \u00e9s sokas\u00e1gok \u00e9s nemzetek \u00e9s nyelvek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s a t\u00edz szarv, a melyet l\u00e1tt\u00e1l a fenevadon, ezek meggy\u00fbl\u00f6lik a par\u00e1zn\u00e1t, \u00e9s kifosztj\u00e1k \u00e9s mez\u00edtelenn\u00e9 teszik, \u00e9s eszik annak h\u00fas\u00e1t, \u00e9s meg\u00e9getik \u00f5t t\u00fbzzel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert az Isten adta azoknak sz\u00edv\u00e9be, hogy az \u00f5 sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t cselekedj\u00e9k, \u00e9s egy sz\u00e1nd\u00e9kon legyenek, \u00e9s adj\u00e1k az \u00f5 birodalmukat a fenevadnak, m\u00edglen betelnek az Isten besz\u00e9dei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s az asszony, a melyet l\u00e1tt\u00e1l, ama nagy v\u00e1ros, a melynek kir\u00e1lys\u00e1ga van a f\u00f6ldnek kir\u00e1lyain."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s ezek ut\u00e1n l\u00e1t\u00e9k m\u00e1s angyalt lesz\u00e1llani a mennyb\u00f5l, a kinek nagy hatalma vala; \u00e9s a f\u00f6ld f\u00e9nylett annak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t\u00f5l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta [teljes] erej\u00e9b\u00f5l, nagy sz\u00f3val mondv\u00e1n: Leomlott, leomlott a nagy Babilon, \u00e9s lett \u00f6rd\u00f6g\u00f6knek lakhely\u00e9v\u00e9, minden tiszt\u00e1talan l\u00e9leknek t\u00f6ml\u00f6cz\u00e9v\u00e9, \u00e9s minden tiszt\u00e1talan \u00e9s gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9ges mad\u00e1rnak t\u00f6ml\u00f6cz\u00e9v\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert az \u00f5 par\u00e1znas\u00e1ga haragj\u00e1nak bor\u00e1b\u00f3l ivott valamennyi n\u00e9p, \u00e9s a f\u00f6ldnek kir\u00e1lyai \u00f5 vele par\u00e1zn\u00e1lkodtak, \u00e9s a f\u00f6ldnek kalm\u00e1rai az \u00f5 dobz\u00f3d\u00e1s\u00e1nak erej\u00e9b\u00f5l meggazdagodtak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e9k m\u00e1s sz\u00f3zatot a mennyb\u00f5l, a mely ezt mondja vala: Fussatok ki bel\u00f5le \u00e9n n\u00e9pem, hogy ne legyetek r\u00e9szesek az \u00f5 b\u00fbneiben, \u00e9s ne kapjatok az \u00f5 csap\u00e1saib\u00f3l:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert az \u00f5 b\u00fbnei az \u00e9gig hatottak, \u00e9s megeml\u00e9kezett az Isten az \u00f5 gonoszs\u00e1gair\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fizessetek \u00fagy n\u00e9ki, a mint \u00f5 fizetett n\u00e9ktek, \u00e9s k\u00e9tszerrel kett\u00f5ztess\u00e9tek meg n\u00e9ki az \u00f5 cselekedetei szerint; a mely poh\u00e1rb\u00f3l itatott, ugyanabb\u00f3l k\u00e9t annyit t\u00f6ltsetek n\u00e9ki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mennyire dics\u00f5\u00edtette mag\u00e1t \u00e9s dobz\u00f3dott, annyi k\u00ednnal \u00e9s gy\u00e1szszal fizessetek n\u00e9ki; mert ezt mondja az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: \u00dagy \u00fcl\u00f6k, mint kir\u00e1lyn\u00e9asszony, \u00e9s nem vagyok \u00f6zvegy, \u00e9s semmi gy\u00e1szt nem l\u00e1tok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt egy nap j\u00f5nek \u00f5 re\u00e1 az \u00f5 csap\u00e1sai: a hal\u00e1l, a gy\u00e1sz \u00e9s az \u00e9hs\u00e9g; \u00e9s t\u00fbzzel \u00e9gettetik meg; mert er\u00f5s az \u00dar, az Isten, a ki megb\u00fcnteti \u00f5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s siratj\u00e1k \u00f5t, \u00e9s jajgatnak \u00f5 rajta a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, a kik vele par\u00e1zn\u00e1lkodtak \u00e9s dobz\u00f3dtak, mikor az \u00f5 \u00e9g\u00e9s\u00e9nek f\u00fcstj\u00e9t l\u00e1tj\u00e1k,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nagy t\u00e1vol \u00e1llva az \u00f5 k\u00ednj\u00e1t\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt, mondv\u00e1n: Jaj! jaj! te nagy v\u00e1ros, Babilon, te hatalmas v\u00e1ros, hogy egy \u00f3r\u00e1ban j\u00f6tt el \u00edt\u00e9leted!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u00f6ld kalm\u00e1rai is siratj\u00e1k \u00e9s jajgatj\u00e1k \u00f5t, mert az \u00f5 \u00e1r\u00faikat imm\u00e1r senki nem veszi;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arany \u00e9s ez\u00fcst, \u00e9s dr\u00e1gak\u00f5 \u00e9s gy\u00f6ngy, \u00e9s gyolcs \u00e9s b\u00edbor, \u00e9s selyem \u00e9s sk\u00e1rl\u00e1tczikkeket; \u00e9s minden thinf\u00e1t \u00e9s minden elef\u00e1ntcsonted\u00e9nyt, \u00e9s dr\u00e1gaf\u00e1b\u00f3l \u00e9s r\u00e9zb\u00f5l \u00e9s vasb\u00f3l \u00e9s m\u00e1rv\u00e1nyk\u00f5b\u00f5l [csin\u00e1lt] minden ed\u00e9nyt;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s fahajat \u00e9s illatszereket, \u00e9s kenetet \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt, \u00e9s bort \u00e9s olajat, \u00e9s zsemlyelisztet \u00e9s gabon\u00e1t, \u00e9s barmokat \u00e9s juhokat, \u00e9s lovakat \u00e9s kocsikat, \u00e9s rabokat \u00e9s emberek lelkeit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a gy\u00fcm\u00f6lcs, a mit a te lelked k\u00edv\u00e1nt, elt\u00e1vozott t\u00f5led, \u00e9s minden a mi \u00ednyes \u00e9s pomp\u00e1s, elt\u00e1vozott t\u00f5led, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 azokat meg nem tal\u00e1lod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezeknek \u00e1rosai, a kik meggazdagodtak \u00f5 t\u00f5le, t\u00e1vol \u00e1llanak az \u00f5 k\u00ednj\u00e1t\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt, s\u00edrv\u00e1n \u00e9s jajgatv\u00e1n,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondv\u00e1n: Jaj! jaj! a nagy v\u00e1ros, a mely \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt gyolcsba \u00e9s b\u00edborba \u00e9s skarl\u00e1tba, \u00e9s meg\u00e9kes\u00edttetett aranynyal, dr\u00e1gak\u00f6vekkel \u00e9s gy\u00f6ngy\u00f6kkel; hogy elpusztult egy \u00f3r\u00e1ban annyi gazdags\u00e1g!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s minden haj\u00f3smester \u00e9s a haj\u00f3kon lev\u00f5k mind, a sokas\u00e1g \u00e9s az evez\u00f5k, \u00e9s valakik a tengeren kereskednek, t\u00e1vol \u00e1ll\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt\u00e1nak, l\u00e1tv\u00e1n az \u00f5 \u00e9g\u00e9s\u00e9nek f\u00fcstj\u00e9t, \u00e9s ezt mondj\u00e1k vala: Mi hasonl\u00f3 e nagy v\u00e1roshoz?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s port h\u00e1nyv\u00e1n az \u00f5 fej\u00f6kre, ki\u00e1lt\u00e1nak s\u00edrv\u00e1n \u00e9s jajgatv\u00e1n, \u00e9s ezt mondv\u00e1n: Jaj! jaj! az a nagy v\u00e1ros, a melyben meggazdagodott mindenki, a kinek haj\u00f3i voltak a tengeren, annak dr\u00e1gas\u00e1gaib\u00f3l, hogy elpusztult egy \u00f3r\u00e1ban!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj \u00f5 rajta menny, \u00e9s ti szent apostolok \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k; mert az Isten b\u00fcntette meg \u00f5t \u00e9rettetek val\u00f3 b\u00fcntet\u00e9ssel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s egy er\u00f5s angyal egy nagy malomk\u00f5h\u00f6z hasonl\u00f3 k\u00f6vet felv\u00f5n \u00e9s a tengerbe vet\u00e9, ezt mondv\u00e1n: Ilyen m\u00f3don nagy sebess\u00e9ggel vettetik el Babilon, ama nagy v\u00e1ros, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 meg nem tal\u00e1ltatik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1rf\u00e1soknak \u00e9s muzsik\u00e1soknak, \u00e9s s\u00edposoknak \u00e9s trombit\u00e1soknak szava te benned t\u00f6bb\u00e9 nem hallatik; \u00e9s semmi mesters\u00e9gnek mestere nem tal\u00e1ltatik t\u00f6bb\u00e9 te benned; \u00e9s malomnak z\u00fag\u00e1sa sem hallatik t\u00f6bb\u00e9 te benned;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f6v\u00e9tneknek vil\u00e1goss\u00e1ga t\u00f6bb\u00e9 te benned nem f\u00e9nylik; \u00e9s v\u00f5leg\u00e9nynek \u00e9s menyasszonynak szava sem hallatik t\u00f6bb\u00e9 te benned; mert a te kalm\u00e1raid val\u00e1nak a f\u00f6ldnek fejedelmei; mert a te b\u00fbv\u00f6l\u00e9seidt\u00f5l elt\u00e9velyedtek mind a n\u00e9pek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s abban pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak \u00e9s szenteknek v\u00e9re tal\u00e1ltatott, \u00e9s mindeneknek, a kik meg\u00f6lettek a f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s ezek ut\u00e1n hall\u00e1m mintegy nagy sokas\u00e1gnak nagy szav\u00e1t az \u00e9gben, a mely ezt mondja vala: Aleluja! az idvess\u00e9g \u00e9s a dics\u00f5s\u00e9g, \u00e9s a tisztess\u00e9g \u00e9s a hatalom az \u00dar\u00e9, a mi Isten\u00fcnk\u00e9!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert igazak \u00e9s igazs\u00e1gosak az \u00f5 \u00edt\u00e9letei, \u00e9s azt a nagy par\u00e1zn\u00e1t, a mely a f\u00f6ldet megrontotta az \u00f5 par\u00e1znas\u00e1g\u00e1val, el\u00edt\u00e9lte, \u00e9s megbossz\u00falta az \u00f5 szolg\u00e1inak v\u00e9r\u00e9t annak kez\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1sodszor is mond\u00e1nak: Aleluja! \u00e9s: Annak f\u00fcstje felmegy \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s leborula a huszonn\u00e9gy V\u00e9n \u00e9s a n\u00e9gy lelkes \u00e1llat, \u00e9s im\u00e1d\u00e1 az Istent, a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9kben \u00fcl vala, mondv\u00e1n: \u00c1men! Aleluja!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1lyisz\u00e9kt\u00f5l sz\u00f3zat j\u00f6ve ki, a mely ezt mondja vala: D\u00edcs\u00e9rj\u00e9tek a mi Isten\u00fcnket mindny\u00e1jan \u00f5 szolg\u00e1i, a kik f\u00e9litek \u00f5t, kicsinyek \u00e9s nagyok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m mintegy nagy sokas\u00e1g szav\u00e1t, \u00e9s mintegy sok vizek z\u00fag\u00e1s\u00e1t, \u00e9s mintegy er\u00f5s mennyd\u00f6rg\u00e9sek szav\u00e1t, mondv\u00e1n: Aleluja! mert uralkodik az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, a mindenhat\u00f3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj\u00fcnk \u00e9s \u00f6rvendezz\u00fcnk, \u00e9s adjunk dics\u00f5s\u00e9get n\u00e9ki, mert elj\u00f6tt a B\u00e1r\u00e1ny menyegz\u00f5je, \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9ge elk\u00e9sz\u00edtette mag\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s adatott annak, hogy fel\u00f6lt\u00f6zz\u00e9k tiszta \u00e9s ragyog\u00f3 feh\u00e9r gyolcsba; mert a feh\u00e9r gyolcs a szenteknek igazs\u00e1gos cselekedetei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: \u00cdrd meg: Boldogok azok, a kik a B\u00e1r\u00e1ny menyegz\u00f5j\u00e9nek vacsor\u00e1j\u00e1ra hivatalosak. \u00c9s monda n\u00e9kem: Ezek az Istennek igaz besz\u00e9dei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s leborul\u00e9k annak l\u00e1bai el\u00f5tt, hogy im\u00e1djam \u00f5t, de monda n\u00e9kem: Megl\u00e1sd , ne tedd; szolgat\u00e1rsad vagyok n\u00e9ked \u00e9s a te aty\u00e1dfiainak, a kikn\u00e9l a J\u00e9zus bizonys\u00e1gt\u00e9tele van; Istent im\u00e1dd, mert a J\u00e9zus bizonys\u00e1gt\u00e9tele a pr\u00f3f\u00e9tas\u00e1g lelke."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, hogy az \u00e9g megny\u00edlt, \u00e9s \u00edm\u00e9 vala egy feh\u00e9r l\u00f3, \u00e9s a ki azon \u00fcl vala, hivatik vala H\u00edvnek \u00e9s Igaznak, \u00e9s igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l \u00e9s hadakozik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 szemei olyanok, mint a t\u00fbzl\u00e1ng; \u00e9s az \u00f5 fej\u00e9n sok korona; az \u00f5 neve fel vala \u00edrva, a mit senki nem tud, csak \u00f5 maga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9rrel hintett ruh\u00e1ba vala \u00f6lt\u00f6ztetve \u00e9s a neve Isten \u00edg\u00e9j\u00e9nek neveztetik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mennyei seregek k\u00f6vetik vala \u00f5t feh\u00e9r lovakon, feh\u00e9r \u00e9s tiszta gyolcsba \u00f6lt\u00f6zve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9les kard j\u00f5 vala ki, hogy azzal verje a pog\u00e1nyokat; \u00e9s \u00f5 fogja azokat legeltetni vasvessz\u00f5vel; \u00e9s \u00f5 nyomja a mindenhat\u00f3 Isten haragja hev\u00e9nek borsajt\u00f3j\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1n \u00e9s tompor\u00e1n oda vala \u00edrva az \u00f5 neve: kir\u00e1lyoknak Kir\u00e1lya, \u00e9s uraknak Ura."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k egy angyalt \u00e1llani a napban, \u00e9s ki\u00e1lta nagy sz\u00f3val, mondv\u00e1n minden madaraknak, a melyek repdesnek vala az \u00e9gnek k\u00f6zepette: J\u00f5jjetek el, \u00e9s gy\u00fbljetek egybe a nagy Istennek vacsor\u00e1j\u00e1ra;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hogy egy\u00e9tek a kir\u00e1lyok h\u00fas\u00e1t, \u00e9s vez\u00e9rek h\u00fas\u00e1t \u00e9s hatalmasok h\u00fas\u00e1t, \u00e9s lovaknak \u00e9s rajtok \u00fbl\u00f5knek h\u00fas\u00e1t, \u00e9s mindenkinek h\u00fas\u00e1t, szabadok\u00e9t \u00e9s szolg\u00e1k\u00e9t, \u00e9s kicsinyek\u00e9t \u00e9s nagyok\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, hogy a fenevad \u00e9s a f\u00f6ld kir\u00e1lyai \u00e9s az \u00f5 seregeik egybegy\u00fbltek, hogy hadakozzanak az ellen, a ki a lovon \u00fcl vala \u00e9s az \u00f5 serege ellen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s megfogat\u00e9k a fenevad, \u00e9s \u00f5 vele egy\u00fctt a hamis pr\u00f3f\u00e9ta, a ki a csod\u00e1kat tette \u00f5 el\u00f5tte, a melyekkel elhitette azokat, a kik a fenevad b\u00e9lyeg\u00e9t felvett\u00e9k, \u00e9s a kik im\u00e1dt\u00e1k annak k\u00e9p\u00e9t: \u00f5k ketten elevenen a k\u00e9nk\u00f5vel \u00e9g\u00f5 t\u00fczes t\u00f3ba vettet\u00e9nek:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek pedig meg\u00f6let\u00e9nek a lovon \u00fbl\u00f5nek kardj\u00e1val, a mely az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l j\u00f5 vala ki; \u00e9s a madarak mind megel\u00e9ged\u00e9nek azoknak h\u00fas\u00e1val."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k egy angyalt lesz\u00e1llani a mennyb\u00f5l, a kin\u00e9l vala a m\u00e9lys\u00e9gnek kulcsa, \u00e9s egy nagy l\u00e1ncz a kez\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s megfog\u00e1 a s\u00e1rk\u00e1nyt, azt a r\u00e9gi k\u00edgy\u00f3t, a ki az \u00f6rd\u00f6g \u00e9s S\u00e1t\u00e1n, \u00e9s megk\u00f6t\u00f6z\u00e9 azt ezer esztend\u00f5re,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s vet\u00e9 \u00f5t a m\u00e9lys\u00e9gbe, \u00e9s bez\u00e1r\u00e1 azt \u00e9s bepecs\u00e9tel\u00e9 \u00f5 felette, hogy t\u00f6bb\u00e9 el ne hitesse a n\u00e9peket, m\u00edg betelik az ezer esztend\u00f5; azut\u00e1n el kell n\u00e9ki oldoztatni egy kev\u00e9s id\u00f5re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k kir\u00e1lyisz\u00e9keket, \u00e9s le\u00fcl\u00e9nek azokra, \u00e9s adat\u00e9k n\u00e9kik \u00edt\u00e9lett\u00e9tel; \u00e9s [l\u00e1t\u00e1m] azoknak lelkeit, a kiknek fej\u00f6ket vett\u00e9k a J\u00e9zus bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9\u00e9rt \u00e9s az Isten besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt, \u00e9s a kik nem im\u00e1dt\u00e1k a fenevadat, sem annak k\u00e9p\u00e9t, \u00e9s nem vett\u00e9k annak b\u00e9lyeg\u00e9t homlokukra \u00e9s kezeikre; \u00e9s \u00e9ltek \u00e9s uralkodtak a Krisztussal ezer esztendeig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A t\u00f6bbi halottak pedig meg nem elevened\u00e9nek, m\u00edgnem betelik az ezer esztend\u00f5. Ez az els\u00f5 felt\u00e1mad\u00e1s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Boldog \u00e9s szent, a kinek r\u00e9sze van az els\u00f5 felt\u00e1mad\u00e1sban: ezeken nincs hatalma a m\u00e1sodik hal\u00e1lnak; hanem lesznek az Istennek \u00e9s a Krisztusnak papjai, \u00e9s uralkodnak \u00f5 vele ezer esztendeig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s mikor eltelik az ezer esztend\u00f5, a S\u00e1t\u00e1n eloldatik az \u00f5 fogs\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s kimegy, hogy elhitesse a f\u00f6ld n\u00e9gy szeglet\u00e9n l\u00e9v\u00f5 n\u00e9peket, a G\u00f3got \u00e9s a Mag\u00f3got, hogy egybegy\u00fbjtse \u00f5ket h\u00e1bor\u00fara, a kiknek sz\u00e1ma, mint a tenger f\u00f6venye."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s felj\u00f6v\u00e9nek a f\u00f6ld sz\u00e9less\u00e9g\u00e9re, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvev\u00e9k a szentek t\u00e1bor\u00e1t \u00e9s a szeretett v\u00e1rost; \u00e9s Istent\u00f5l a mennyb\u00f5l t\u00fbz sz\u00e1lla al\u00e1, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 azokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f6rd\u00f6g, a ki elhitette \u00f5ket, vettet\u00e9k a t\u00fbz \u00e9s k\u00e9nk\u00f5 tav\u00e1ba, a hol van a fenevad \u00e9s a hamis pr\u00f3f\u00e9ta; \u00e9s k\u00ednoztatnak \u00e9jjel \u00e9s nappal \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k egy nagy feh\u00e9r kir\u00e1lyisz\u00e9ket, \u00e9s a rajta \u00fbl\u00f5t, a kinek tekintete el\u00f5l elt\u00fbn\u00e9k a f\u00f6ld \u00e9s az \u00e9g, \u00e9s hely\u00f6k nem tal\u00e1ltat\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m a halottakat, nagyokat \u00e9s kicsinyeket, \u00e1llani az Isten el\u00f5tt; \u00e9s k\u00f6nyvek nyittat\u00e1nak meg, majd egy m\u00e1s k\u00f6nyv nyittat\u00e9k meg, a mely az \u00e9letnek [k\u00f6nyve;] \u00e9s meg\u00edt\u00e9ltet\u00e9nek a halottak azokb\u00f3l, a mik a k\u00f6nyvekbe voltak \u00edrva, az \u00f5 cselekedeteik szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s a tenger kiad\u00e1 a halottakat, a kik \u00f5 benne voltak; \u00e9s a hal\u00e1l \u00e9s a pokol is kiad\u00e1 a halottakat, a kik \u00f5 n\u00e1lok voltak; \u00e9s meg\u00edt\u00e9ltet\u00e9nek mindny\u00e1jan az \u00f5 cselekedeteik szerint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A pokol pedig \u00e9s a hal\u00e1l vettet\u00e9nek a t\u00fbznek tav\u00e1ba. Ez a m\u00e1sodik hal\u00e1l, a t\u00fbznek tava."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki nem tal\u00e1ltatott be\u00edrva az \u00e9let k\u00f6nyv\u00e9ben, a t\u00fbznek tav\u00e1ba vettet\u00e9k."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezut\u00e1n l\u00e1t\u00e9k \u00faj eget \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet; mert az els\u00f5 \u00e9g \u00e9s az els\u00f5 f\u00f6ld elm\u00falt vala; \u00e9s a tenger t\u00f6bb\u00e9 nem vala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n J\u00e1nos l\u00e1t\u00e1m a szent v\u00e1rost, az \u00faj Jeruzs\u00e1lemet, a mely az Istent\u00f5l sz\u00e1lla al\u00e1 a mennyb\u00f5l, elk\u00e9sz\u00edtve, mint egy f\u00e9rje sz\u00e1m\u00e1ra fel\u00e9kes\u00edtett menyasszony."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e9k nagy sz\u00f3zatot, a mely ezt mondja vala az \u00e9gb\u00f5l: \u00cdm\u00e9 az Isten s\u00e1tora az emberekkel van, \u00e9s vel\u00f6k lakozik, \u00e9s azok az \u00f5 n\u00e9pei lesznek, \u00e9s maga az Isten lesz vel\u00f6k, az \u00f5 Isten\u00f6k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s az Isten elt\u00f6r\u00f6l minden k\u00f6nyet az \u00f5 szemeikr\u00f5l; \u00e9s a hal\u00e1l nem lesz t\u00f6bb\u00e9; sem gy\u00e1sz, sem ki\u00e1lt\u00e1s, sem f\u00e1jdalom nem lesz t\u00f6bb\u00e9, mert az els\u00f5k elm\u00faltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s monda az, a ki a kir\u00e1lyisz\u00e9ken \u00fcl vala: \u00cdm\u00e9 mindent \u00fajj\u00e1 teszek. \u00c9s monda n\u00e9kem: \u00cdrd meg, mert e besz\u00e9dek h\u00edvek \u00e9s igazak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Meglett. \u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az Omega, a kezdet \u00e9s a v\u00e9g. \u00c9n a szomjaz\u00f3nak adok az \u00e9let viz\u00e9nek forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l ingyen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ki gy\u00f5z, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl nyer mindent; \u00e9s annak Istene leszek, \u00e9s az fiam lesz n\u00e9kem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A gy\u00e1v\u00e1knak pedig \u00e9s hitetleneknek, \u00e9s \u00fat\u00e1latosoknak \u00e9s gyilkosoknak, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1knak \u00e9s b\u00fbb\u00e1josoknak, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3knak \u00e9s minden hazugoknak, azoknak r\u00e9sze a t\u00fbzzel \u00e9s k\u00e9nk\u00f5vel \u00e9g\u00f5 t\u00f3ban [lesz], a mi a m\u00e1sodik hal\u00e1l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6ve hozz\u00e1m egy a h\u00e9t angyal k\u00f6z\u00fcl, a kin\u00e9l a h\u00e9t utols\u00f3 csap\u00e1ssal telt h\u00e9t poh\u00e1r vala, \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9kem, mondv\u00e1n: Jer, megmutatom n\u00e9ked a menyasszonyt, a B\u00e1r\u00e1ny feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s elvive engem l\u00e9lekben egy nagy \u00e9s magas hegyre \u00e9s megmutat\u00e1 n\u00e9kem azt a nagy v\u00e1rost, a szent Jeruzs\u00e1lemet, a mely Istent\u00f5l sz\u00e1llott al\u00e1 a mennyb\u00f5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benne vala az Isten dics\u00f5s\u00e9ge; \u00e9s annak vil\u00e1goss\u00e1ga hasonl\u00f3 vala a legdr\u00e1g\u00e1bb k\u00f5h\u00f6z, \u00fagymint krist\u00e1lytiszta j\u00e1spis k\u00f5h\u00f6z;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s nagy \u00e9s magas k\u00f5fala vala, tizenk\u00e9t kapuja, \u00e9s a kapukon tizenk\u00e9t angyal, \u00e9s fel\u00edrott nevek, a melyek az Izr\u00e1el fiai tizenk\u00e9t t\u00f6rzs\u00e9nek [nevei:]"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Napkeletr\u00f5l h\u00e1rom kapu; \u00e9szakr\u00f3l h\u00e1rom kapu; d\u00e9lr\u00f5l h\u00e1rom kapu: napnyugotr\u00f3l h\u00e1rom kapu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1ros k\u00f5fal\u00e1nak tizenk\u00e9t alapja vala, \u00e9s azokon a B\u00e1r\u00e1ny tizenk\u00e9t apostol\u00e1nak nevei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ki pedig \u00e9n velem besz\u00e9le, ann\u00e1l vala egy arany vessz\u00f5, hogy megm\u00e9rje a v\u00e1rost, \u00e9s annak kapuit \u00e9s k\u00f5fal\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1ros n\u00e9gysz\u00f6gben fekszik, \u00e9s a hossza annyi, mint a sz\u00e9less\u00e9ge. \u00c9s megm\u00e9r\u00e9 a v\u00e1rost a vessz\u00f5vel tizenk\u00e9tezer futamatnyira: annak hossz\u00fas\u00e1ga \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9s magass\u00e1ga egyenl\u00f5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s megm\u00e9r\u00e9 annak k\u00f5fal\u00e1t sz\u00e1znegyvenn\u00e9gy singre, ember m\u00e9rt\u00e9k\u00e9vel, azaz angyal\u00e9val."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f5fal\u00e1nak rak\u00e1sa j\u00e1spisb\u00f3l vala; a v\u00e1ros pedig tiszta arany, tiszta \u00fcveghez hasonl\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1ros k\u00f5fal\u00e1nak alapjai \u00e9kes\u00edtve val\u00e1nak mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u00f6vekkel. Az els\u00f5 alap j\u00e1spis; a m\u00e1sodik zafir; a harmadik k\u00e1lcz\u00e9don; a negyedik smaragd;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik s\u00e1rdonix; a hatodik s\u00e1rdius; a hetedik krizolitus; a nyolczadik berillus; a kilenczedik top\u00e1z; a tizedik krisopr\u00e1z; a tizenegyedik j\u00e1czint; a tizenkettedik amethist."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t kapu pedig tizenk\u00e9t gy\u00f6ngy; minden egyes kapu egy-egy gy\u00f6ngyb\u00f5l vala; \u00e9s a v\u00e1ros utcz\u00e1ja tiszta arany, olyan mint az \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3 \u00fcveg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s templomot nem l\u00e1ttam abban: mert az \u00dar, a mindenhat\u00f3 Isten annak temploma, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1rosnak nincs sz\u00fcks\u00e9ge a napra, sem a holdra, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak benne; mert az Isten dics\u00f5s\u00e9ge megvil\u00e1gos\u00edtotta azt, \u00e9s annak sz\u00f6v\u00e9tneke a B\u00e1r\u00e1ny."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s a pog\u00e1nyok, a kik megtartatnak, annak vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban j\u00e1rnak; \u00e9s a f\u00f6ld kir\u00e1lyai az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00f6ket \u00e9s tisztess\u00e9g\u00f6ket abba viszik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s annak kapui be nem z\u00e1ratnak nappal ( \u00e9jszaka ugyanis ott nem lesz);"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s a pog\u00e1nyok dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t \u00e9s tisztess\u00e9g\u00e9t abba viszik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s nem megy abba be semmi tiszt\u00e1talan, sem a ki \u00fat\u00e1latoss\u00e1got \u00e9s hazugs\u00e1got cselekszik, hanem csak a kik be\u00edrattak az \u00e9let k\u00f6nyv\u00e9be, a mely a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s megmutat\u00e1 n\u00e9kem az \u00e9let viz\u00e9nek tiszta foly\u00f3j\u00e1t, a mely ragyog\u00f3 vala, mint a krist\u00e1ly, az Istennek \u00e9s a B\u00e1r\u00e1nynak kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9b\u00f5l j\u00f5v\u00e9n ki"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00f5 utcz\u00e1j\u00e1nak k\u00f6zep\u00e9n. \u00c9s a foly\u00f3v\u00edzen innen \u00e9s t\u00fal \u00e9letnek f\u00e1ja vala, mely tizenk\u00e9t gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem vala, minden h\u00f3napban meghozv\u00e1n gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t; \u00e9s levelei a pog\u00e1nyok gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra val\u00f3k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s semmi el\u00e1tkozott nem lesz t\u00f6bb\u00e9; \u00e9s az Istennek \u00e9s a B\u00e1r\u00e1nynak kir\u00e1lyisz\u00e9ke benne lesz; \u00e9s \u00f5 szolg\u00e1i szolg\u00e1lnak n\u00e9ki;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tj\u00e1k az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t; \u00e9s az \u00f5 neve homlokukon [lesz.]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ott \u00e9jszaka nem lesz; \u00e9s nem lesz sz\u00fcks\u00e9g\u00f6k sz\u00f6v\u00e9tnekre \u00e9s napvil\u00e1gra; mert az \u00dar Isten vil\u00e1gos\u00edtja meg \u00f5ket, \u00e9s orsz\u00e1golnak \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: E besz\u00e9dek h\u00edvek \u00e9s igazak: \u00e9s az \u00dar, a szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k Istene bocs\u00e1totta el az \u00f5 angyal\u00e1t, hogy megmutassa az \u00f5 szolg\u00e1inak [azokat,] a miknek meg kell lenni hamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 elj\u00f6v\u00f6k hamar. Boldog, a ki megtartja e k\u00f6nyv pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s\u00e1nak besz\u00e9deit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n J\u00e1nos vagyok az, a ki ezeket hallottam \u00e9s l\u00e1ttam: \u00e9s mikor hallottam \u00e9s l\u00e1ttam, leborul\u00e9k az angyal l\u00e1bai el\u00f5tt, hogy \u00f5t im\u00e1djam, a ki n\u00e9kem ezeket megmutatta vala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az pedig monda n\u00e9kem: Megl\u00e1sd, ne [tedd;] mert szolgat\u00e1rsad vagyok n\u00e9ked, \u00e9s a te aty\u00e1dfiainak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, \u00e9s azoknak, a kik megtartj\u00e1k e k\u00f6nyvnek besz\u00e9deit. Az Istent im\u00e1dd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n monda n\u00e9kem: Be ne pecs\u00e9teld e k\u00f6nyv pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s\u00e1nak besz\u00e9deit, mert az id\u00f5 k\u00f6zel van."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ki igazs\u00e1gtalan, legyen igazs\u00e1gtalan ezut\u00e1n is; \u00e9s a ki fertelmes, legyen fertelmes ezut\u00e1n is; \u00e9s a ki igaz, legyen igaz ezut\u00e1n is; \u00e9s a ki szent, szenteltess\u00e9k meg ezut\u00e1n is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 hamar elj\u00f6v\u00f6k; \u00e9s az \u00e9n jutalmam velem [van,] hogy megfizessek mindenkinek, a mint az \u00f5 cselekedete lesz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az Omega, a kezdet \u00e9s a v\u00e9g, az els\u00f5 \u00e9s utols\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Boldogok, a kik megtartj\u00e1k az \u00f5 parancsolatait, hogy joguk legyen az \u00e9letnek f\u00e1j\u00e1hoz, \u00e9s bemehessenek a kapukon a v\u00e1rosba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De kinn [maradnak] az ebek \u00e9s a b\u00fbb\u00e1josok, \u00e9s a par\u00e1zn\u00e1k \u00e9s a gyilkosok, \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k \u00e9s mind a ki szereti \u00e9s sz\u00f3lja a hazugs\u00e1got."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n J\u00e9zus k\u00fcld\u00f6ttem az \u00e9n angyalomat, hogy ezekr\u00f5l bizonys\u00e1got tegyen n\u00e9ktek a gy\u00fclekezetekben. \u00c9n vagyok D\u00e1vidnak ama gy\u00f6kere \u00e9s \u00e1ga: ama f\u00e9nyes \u00e9s hajnali csillag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s a L\u00e9lek \u00e9s a menyasszony ezt mondj\u00e1k: J\u00f6vel! \u00c9s a ki hallja, ezt mondja: J\u00f6vel! \u00c9s a ki szomj\u00fahozik, j\u00f5jj\u00f6n el; \u00e9s a ki akarja, vegye az \u00e9let viz\u00e9t ingyen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizonys\u00e1got teszek pedig mindenkinek, a ki e k\u00f6nyv pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s\u00e1nak besz\u00e9deit hallja: [Hogy] ha valaki ezekhez hozz\u00e1 tesz, e k\u00f6nyvben meg\u00edrt csap\u00e1sokat veti Isten arra;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki elvesz e pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s k\u00f6nyv\u00e9nek besz\u00e9deib\u00f5l, az Isten annak r\u00e9sz\u00e9t elt\u00f6rli az \u00e9let k\u00f6nyv\u00e9b\u00f5l, \u00e9s a szent v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s azokb\u00f3l, a mik e k\u00f6nyvben meg\u00edrattak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondja, a ki ezekr\u00f5l bizonys\u00e1got tesz: Bizony hamar elj\u00f6v\u00f6k. \u00c1men, bizony j\u00f6vel Uram J\u00e9zus!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak kegyelme [legyen] mindny\u00e1jan ti veletek. \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}