{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l, J\u00e9zus Krisztusnak szolg\u00e1ja, elh\u00edvott apostol, elv\u00e1lasztva Isten evangy\u00e9liom\u00e1[nak hirdet\u00e9s\u00e9re.]"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Melyet eleve meg\u00edg\u00e9rt az \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal a szent\u00edr\u00e1sokban,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00f5 Fia fel\u00f5l, a ki D\u00e1vid magv\u00e1b\u00f3l lett test szerint,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ki megbizony\u00edttatott hatalmasan Isten Fi\u00e1nak a szents\u00e9g Lelke szerint, a hal\u00e1lb\u00f3l val\u00f3 felt\u00e1mad\u00e1s \u00e1ltal, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus fel\u00f5l,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ki \u00e1ltal vett\u00fck a kegyelmet \u00e9s az apostols\u00e1got a hitben val\u00f3 engedelmess\u00e9gnek ok\u00e1\u00e9rt, minden pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, az \u00f5 nev\u00e9\u00e9rt;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kik k\u00f6z\u00f6tt vagytok ti is, J\u00e9zus Krisztusnak hivatalosai:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindeneknek, a kik R\u00f3m\u00e1ban vagytok, Isten szerelmeseinek, hivatalos szenteknek: Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El\u00f5sz\u00f6r h\u00e1l\u00e1t adok az \u00e9n Istenemnek a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal mindny\u00e1jatok\u00e9rt, hogy a ti hiteteknek az eg\u00e9sz vil\u00e1gon h\u00edre van;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert bizonys\u00e1gom n\u00e9kem az Isten, kinek lelkem szerint szolg\u00e1lok az \u00f5 Fi\u00e1nak evangy\u00e9liom\u00e1ban, hogy sz\u00fcntelen eml\u00e9kezem fel\u00f5letek,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Im\u00e1dkoz\u00e1saimban mindenkor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gv\u00e9n, vajha egyszer m\u00e1r j\u00f3 szerencs\u00e9s \u00fat ad\u00f3dn\u00e9k n\u00e9kem Istennek akarat\u00e1b\u00f3l, hogy hozz\u00e1tok mehessek;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert k\u00edv\u00e1nlak titeket l\u00e1tni, hogy valami lelki aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00f6z\u00f6lhessek veletek a ti meger\u00f5s\u00edt\u00e9setekre,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azaz, hogy egy\u00fctt felbuzduljunk ti n\u00e1latok egym\u00e1s hite \u00e1ltal, a ti\u00e9tek meg az eny\u00e9m \u00e1ltal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem akarom pedig, hogy ne tudj\u00e1tok aty\u00e1mfiai, hogy \u00e9n gyakran elv\u00e9geztem magamban, hogy elmegyek hozz\u00e1tok (de mindez ideig megakad\u00e1lyoztattam), hogy k\u00f6ztetek is nyerjek valami lelki gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, mint a t\u00f6bbi pog\u00e1nyok k\u00f6zt is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mind a g\u00f6r\u00f6g\u00f6knek, mind a barb\u00e1roknak, mind a b\u00f6lcseknek, mind a tudatlanoknak k\u00f6teles vagyok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt a mi rajtam \u00e1ll, k\u00e9sz vagyok n\u00e9ktek is, a kik R\u00f3m\u00e1ban vagytok, az evangy\u00e9liomot hirdetni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert nem sz\u00e9gyenlem a Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1t; mert Istennek hatalma az minden h\u00edv\u00f5nek idvess\u00e9g\u00e9re, zsid\u00f3nak el\u00f5sz\u00f6r meg g\u00f6r\u00f6gnek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert az Istennek igazs\u00e1ga jelentetik ki abban hitb\u00f5l hitbe, mik\u00e9pen meg van \u00edrva: Az igaz ember pedig hitb\u00f5l \u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert nyilv\u00e1n van az Istennek haragja mennyb\u00f5l, az embereknek minden hitetlens\u00e9ge \u00e9s hamiss\u00e1ga ellen, kik az igazs\u00e1got hamiss\u00e1ggal feltart\u00f3ztatj\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert a mi az Isten fel\u00f5l tudhat\u00f3 nyilv\u00e1n van \u00f5 benn\u00f6k; mert az Isten megjelentette n\u00e9kik:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert a mi Istenben l\u00e1thatatlan, tudniillik az \u00f5 \u00f6r\u00f6kk\u00e9 val\u00f3 hatalma \u00e9s istens\u00e9ge, a vil\u00e1g teremt\u00e9s\u00e9t\u00f5l fogva az \u00f5 alkot\u00e1saib\u00f3l meg\u00e9rtetv\u00e9n megl\u00e1ttatik; \u00fagy, hogy \u00f5k menthetetlenek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert b\u00e1r az Istent megismert\u00e9k, mindaz\u00e1ltal nem mint Istent dics\u00f5\u00edtett\u00e9k \u00f5t, sem n\u00e9ki h\u00e1l\u00e1kat nem adtak; hanem az \u00f5 okoskod\u00e1saikban hi\u00e1baval\u00f3kk\u00e1 lettek, \u00e9s az \u00f5 balgatag sz\u00edv\u00f6k megs\u00f6t\u00e9tedett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Magokat b\u00f6lcseknek vallv\u00e1n, balgatagokk\u00e1 lettek;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istennek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t felcser\u00e9lt\u00e9k a muland\u00f3 embereknek \u00e9s madaraknak \u00e9s n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llatoknak \u00e9s cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatoknak k\u00e9pm\u00e1s\u00e1val."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt adta is \u00f5ket az Isten sz\u00edv\u00f6k kiv\u00e1ns\u00e1gaiban tiszt\u00e1talans\u00e1gra, hogy egym\u00e1s test\u00e9t megszepl\u00f5s\u00edts\u00e9k;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mint a kik az Isten igazs\u00e1g\u00e1t hazugs\u00e1gg\u00e1 v\u00e1ltoztatt\u00e1k, \u00e9s a teremtett dolgokat tisztelt\u00e9k \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k a teremt\u00f5 helyett, a ki mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1ldott. \u00c1men."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt adta \u00f5ket az Isten tiszt\u00e1talan indulatokra; mert az \u00f5 asszonyn\u00e9peik is elv\u00e1ltoztatt\u00e1k a term\u00e9szet foly\u00e1s\u00e1t term\u00e9szetellenesre:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen a f\u00e9rfiak is elhagyv\u00e1n az asszonyn\u00e9ppel val\u00f3 term\u00e9szetes \u00e9l\u00e9st, egym\u00e1sra gerjedtek bujas\u00e1gukban, f\u00e9rfiak f\u00e9rfiakkal fertelmeskedv\u00e9n, \u00e9s az \u00f5 t\u00e9velyg\u00e9s\u00f6knek m\u00e9lt\u00f3 jutalm\u00e1t elvev\u00e9n \u00f6nmagokban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s a mik\u00e9pen nem m\u00e9ltatt\u00e1k az Istent arra, hogy ismeret\u00f6kben megtarts\u00e1k, azonk\u00e9pen oda adt\u00e1k \u00f5ket az Isten m\u00e9ltatlan gondolkoz\u00e1sra, hogy illetlen dolgokat cselekedjenek;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A kik teljesek minden hamiss\u00e1ggal, par\u00e1znas\u00e1ggal, gonoszs\u00e1ggal, kapzsis\u00e1ggal, rosszas\u00e1ggal; rakv\u00e1k, \u00edrigys\u00e9ggel, gyilkoss\u00e1ggal, verseng\u00e9ssel, \u00e1lnoks\u00e1ggal, rossz erk\u00f6lcscsel;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00fas\u00e1rl\u00f3k, r\u00e1galmaz\u00f3k, istengy\u00fbl\u00f6l\u00f5k, d\u00f6lyf\u00f6sek, kev\u00e9lyek, dicseked\u00f5k, rosszban mesterked\u00f5k, sz\u00fcleiknek engedetlenek,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Balgatagok, \u00f6sszef\u00e9rhetetlenek, szeretet n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k, engesztelhetetlenek, irgalmatlanok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kik j\u00f3llehet az Isten v\u00e9gz\u00e9s\u00e9t ismerik, hogy a kik ilyeneket cselekesznek, m\u00e9lt\u00f3k a hal\u00e1lra, m\u00e9gis nemcsak cselekszik azokat, hanem az akk\u00e9pen cselekv\u00f5kkel egyet is \u00e9rtenek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt menthetetlen vagy \u00f3h ember, b\u00e1rki l\u00e9gy, a ki \u00edt\u00e9lsz: mert a miben m\u00e1st meg\u00edt\u00e9lsz, \u00f6nmagadat k\u00e1rhoztatod; mivel ugyanazokat m\u00edveled te, a ki \u00edt\u00e9lsz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudjuk pedig, hogy az Istennek \u00edt\u00e9lete igazs\u00e1g szerint van azokon, a kik ilyeneket cselekesznek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy azt gondolod, \u00f3h ember, a ki meg\u00edt\u00e9led azokat, a kik ilyeneket cselekesznek, \u00e9s te is azokat cselekszed, hogy te elker\u00fcl\u00f6d az Istennek \u00edt\u00e9let\u00e9t?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avagy megveted az \u00f5 j\u00f3s\u00e1g\u00e1nak, eln\u00e9z\u00e9s\u00e9nek \u00e9s hossz\u00fat\u00fbr\u00e9s\u00e9nek gazdags\u00e1g\u00e1t, nem tudv\u00e1n, hogy az Istennek j\u00f3s\u00e1ga t\u00e9ged megt\u00e9r\u00e9sre ind\u00edt?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De te a te kem\u00e9nys\u00e9ged \u00e9s meg nem t\u00e9rt sz\u00edved szerint gy\u00fbjtesz magadnak haragot a haragnak \u00e9s az Isten igaz \u00edt\u00e9lete kijelent\u00e9s\u00e9nek napj\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki megfizet mindenkinek az \u00f5 cselekedetei szerint:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azoknak, a kik a j\u00f3 cselekedetben val\u00f3 \u00e1llhatatoss\u00e1ggal dics\u00f5s\u00e9get, tisztess\u00e9get \u00e9s halhatatlans\u00e1got keresnek, \u00f6r\u00f6k \u00e9lettel;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azoknak pedig, a kik verseng\u00f5k \u00e9s a kik nem engednek az igazs\u00e1gnak, hanem engednek a hamiss\u00e1gnak, b\u00fasul\u00e1ssal \u00e9s haraggal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s \u00edns\u00e9g minden gonoszt cseleked\u00f5 ember lelk\u00e9nek, zsid\u00f3nak el\u00f5sz\u00f6r meg g\u00f6r\u00f6gnek;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dics\u00f5s\u00e9g pedig, tisztess\u00e9g \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g minden j\u00f3t cseleked\u00f5nek, zsid\u00f3nak el\u00f5sz\u00f6r meg g\u00f6r\u00f6gnek:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert nincsen Isten el\u00f5tt szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a kik t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl v\u00e9tkeztek, t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl vesznek is el: \u00e9s a kik a t\u00f6rv\u00e9ny alatt v\u00e9tkeztek, t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal \u00edt\u00e9ltetnek meg,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "(Mert nem azok igazak Isten el\u00f5tt, a kik a t\u00f6rv\u00e9nyt hallgatj\u00e1k, hanem azok fognak megigazulni, a kik a t\u00f6rv\u00e9nyt bet\u00f6ltik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert mikor a pog\u00e1nyok, a kiknek t\u00f6rv\u00e9ny\u00f6k nincsen, term\u00e9szett\u00f5l a t\u00f6rv\u00e9ny dolgait cselekszik, akkor \u00f5k, t\u00f6rv\u00e9ny\u00f6k nem l\u00e9v\u00e9n, \u00f6nmagoknak t\u00f6rv\u00e9ny\u00f6k:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mint a kik megmutatj\u00e1k, hogy a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedete be van \u00edrva az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kbe, egyetemben bizonys\u00e1got t\u00e9v\u00e9n arr\u00f3l az \u00f5 lelkiismeret\u00f6k \u00e9s gondolataik, a melyek egym\u00e1st k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen v\u00e1dolj\u00e1k vagy mentegetik.)"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azon a napon, melyen az Isten meg\u00edt\u00e9li az emberek titkait az \u00e9n evangy\u00e9liomom szerint a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, te zsid\u00f3nak neveztetel, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyre t\u00e1maszkodol, \u00e9s Istennel dicsekedel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ismered az \u00f5 akarat\u00e1t, \u00e9s v\u00e1laszt\u00e1st tudsz tenni azok k\u00f6z\u00f6tt, a melyek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6znek [att\u00f3l,] mivelhogy a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l megtan\u00edttatt\u00e1l;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s azt hiszed magadr\u00f3l, hogy te a vakoknak vezet\u00f5je, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben lev\u00f5knek vil\u00e1goss\u00e1ga,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A balgatagok tan\u00edt\u00f3ja, a kiskor\u00faak mestere vagy, b\u00edrv\u00e1n a t\u00f6rv\u00e9nyben az ismeret \u00e9s igazs\u00e1g form\u00e1j\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A ki az\u00e9rt m\u00e1st tan\u00edtasz, magadat nem tan\u00edtod-\u00e9? a ki azt hirdeted, hogy ne lopj, lopsz-\u00e9?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A ki azt mondod, ne par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e1l, par\u00e1zn\u00e1lkodol-\u00e9? a ki \u00fat\u00e1lod a b\u00e1lv\u00e1nyokat, szents\u00e9gt\u00f6r\u00f5 vagy-\u00e9?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ki a t\u00f6rv\u00e9nyben dicsekszel, a t\u00f6rv\u00e9nynek megront\u00e1sa \u00e1ltal az Istent gyal\u00e1zod-\u00e9?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert az Istennek neve miattatok k\u00e1romoltatik a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, a mint meg van \u00edrva."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert haszn\u00e1l ugyan a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s, ha a t\u00f6rv\u00e9nyt megtartod; de ha a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e1th\u00e1god, a te k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9sed k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9gg\u00e9 lett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen pog\u00e1ny megtartja a t\u00f6rv\u00e9nynek parancsolatait, az \u00f5 k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9ge nem k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s\u00fcl tulajdon\u00edttatik-\u00e9 n\u00e9ki?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s a term\u00e9szett\u00f5l fogva k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen ember, ha a t\u00f6rv\u00e9nyt megtartja, meg\u00edt\u00e9l t\u00e9ged, a ki a bet\u00fb \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s mellett is a t\u00f6rv\u00e9nyeknek megront\u00f3ja vagy."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert nem az a zsid\u00f3, a ki k\u00fcls\u00f5k\u00e9pen az; sem nem az a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s, a mi a testen k\u00fcls\u00f5k\u00e9pen van:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hanem az a zsid\u00f3, a ki bels\u00f5k\u00e9pen az; \u00e9s a sz\u00edvnek l\u00e9lekben, nem bet\u00fb szerint val\u00f3 k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9se [az igazi k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s;] a melynek d\u00edcs\u00e9rete nem emberekt\u00f5l, hanem Istent\u00f5l van."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi tekintetben k\u00fcl\u00f6nb h\u00e1t a zsid\u00f3? vagy micsoda haszna van a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9snek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden tekintetben sok. Mindenek el\u00f5tt, hogy az Isten re\u00e1jok b\u00edzta az \u00f5 besz\u00e9deit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De h\u00e1t hogy ha n\u00e9melyek nem hittek? Vajjon azoknak hitetlens\u00e9ge nem teszi-\u00e9 hi\u00e1baval\u00f3v\u00e1 az Istennek h\u00fbs\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen. S\u00f5t ink\u00e1bb az Isten legyen igaz, minden ember pedig hazug, a mint meg van \u00edrva: Hogy igaznak \u00edt\u00e9ltess\u00e9l a te besz\u00e9deidben, \u00e9s gy\u00f5zedelmes l\u00e9gy, mikor v\u00e1dolnak t\u00e9ged."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig a mi igazs\u00e1gtalans\u00e1gunk az Istennek igazs\u00e1g\u00e1t mutatja meg, mit mondjunk? Vajjon igazs\u00e1gtalan-\u00e9 az Isten, hogy minket b\u00fcntet? Emberi m\u00f3don sz\u00f3lok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen! Mert akkor mi m\u00f3don \u00edt\u00e9li meg az Isten a vil\u00e1got?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ha az Istennek igazs\u00e1ga az \u00e9n hazugs\u00e1gom \u00e1ltal \u00f6regb\u00fclt az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re, mi\u00e9rt k\u00e1rhoztattatom m\u00e9g \u00e9n is, mint b\u00fbn\u00f6s?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb ne cselekedj\u00fck-\u00e9 a rosszat, hogy [abb\u00f3l] j\u00f3 sz\u00e1rmazz\u00e9k? - a mint minket r\u00e1galmaznak, \u00e9s a mint n\u00e9melyek mondogatj\u00e1k, hogy mi \u00edgy besz\u00e9l\u00fcnk, a kiknek k\u00e1rhoztat\u00e1sa igazs\u00e1gos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Micsoda teh\u00e1t? K\u00fcl\u00f6nbek vagyunk-\u00e9? Semmik\u00e9pen nem. Mert az el\u00e9bb megmutattuk nyilv\u00e1n, hogy zsid\u00f3k \u00e9s g\u00f6r\u00f6g\u00f6k mindny\u00e1jan b\u00fbn alatt vannak;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A mint meg van \u00edrva, hogy nincsen csak egy igaz is;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nincs, a ki meg\u00e9rtse, nincs, a ki keresse az Istent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan elhajlottak, egyetemben haszontalanokk\u00e1 lettek; nincs, a ki j\u00f3t cselekedj\u00e9k, nincsen csak egy is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nyitott s\u00edr az \u00f5 torkuk; nyelv\u00f6kkel \u00e1lnoks\u00e1got sz\u00f3lnak; \u00e1spis k\u00edgy\u00f3 m\u00e9rge van ajkaik alatt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e1jok telve \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1ssal \u00e9s keser\u00fbs\u00e9ggel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1baik gyorsak a v\u00e9ront\u00e1sra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00datjaikon roml\u00e1s \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s a b\u00e9kess\u00e9gnek \u00fatj\u00e1t nem ismerik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nincs isteni f\u00e9lelem az \u00f5 szem\u00f6k el\u00f5tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudjuk pedig, hogy a mit a t\u00f6rv\u00e9ny mond, azoknak mondja, a kik a t\u00f6rv\u00e9ny alatt vannak; hogy minden sz\u00e1j bedugass\u00e9k, \u00e9s az eg\u00e9sz vil\u00e1g Isten \u00edt\u00e9lete al\u00e1 ess\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a t\u00f6rv\u00e9nynek cselekedeteib\u00f5l egy test sem igazul meg \u00f5 el\u00f5tte: mert a b\u00fbn ismerete a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal vagyon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Most pedig t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl jelent meg az Istennek igazs\u00e1ga, a melyr\u00f5l tan\u00fabizonys\u00e1got tesznek a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Istennek igazs\u00e1ga pedig a J\u00e9zus Krisztusban val\u00f3 hit \u00e1ltal mindazokhoz \u00e9s mindazoknak, a kik hisznek. Mert nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert mindny\u00e1jan v\u00e9tkeztek, \u00e9s sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dnek az Isten dics\u00f5s\u00e9ge n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megigazulv\u00e1n ingyen az \u00f5 kegyelm\u00e9b\u00f5l a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 v\u00e1lts\u00e1g \u00e1ltal,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kit az Isten eleve rendelt engesztel\u00f5 \u00e1ldozatul, hit \u00e1ltal, az \u00f5 v\u00e9r\u00e9ben, hogy megmutassa az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t az el\u00f5bb elk\u00f6vetett b\u00fbn\u00f6knek eln\u00e9z\u00e9se miatt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az Isten hossz\u00fat\u00fbr\u00e9s\u00e9n\u00e9l fogva, az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1nak megbizony\u00edt\u00e1s\u00e1ra, a mostani id\u00f5ben, hogy igaz legyen \u00d5 \u00e9s megigaz\u00edtsa azt, a ki a J\u00e9zus hit\u00e9b\u00f5l val\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hol van teh\u00e1t a dicseked\u00e9s? Kirekesztetett. Mely t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal? A cselekedetek\u00e9 \u00e1ltal? Nem; hanem a hit t\u00f6rv\u00e9nye \u00e1ltal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azt tartjuk teh\u00e1t, hogy az ember hit \u00e1ltal igazul meg, a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedetei n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avagy Isten csak a zsid\u00f3k\u00e9-e? Avagy nem a pog\u00e1nyok\u00e9 is? Bizony a pog\u00e1nyok\u00e9 is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mivelhogy egy az Isten, a ki megigaz\u00edtja a zsid\u00f3t hitb\u00f5l \u00e9s a pog\u00e1nyt hit \u00e1ltal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyt teh\u00e1t hi\u00e1baval\u00f3v\u00e1 tessz\u00fck-\u00e9 a hit \u00e1ltal? T\u00e1vol legyen! S\u00f5t ink\u00e1bb a t\u00f6rv\u00e9nyt meger\u00f5s\u00edtj\u00fck."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mit mondunk teh\u00e1t, hogy \u00c1brah\u00e1m a mi aty\u00e1nk nyert volna test szerint?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ha \u00c1brah\u00e1m cselekedetekb\u00f5l igazult meg, van mivel dicsekedj\u00e9k, de nem az Isten el\u00f5tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert mit mond az \u00edr\u00e1s: Hitt pedig \u00c1brah\u00e1m az Istennek, \u00e9s tulajdon\u00edttat\u00e9k az \u00f5 n\u00e9ki igazs\u00e1gul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annak pedig, a ki munk\u00e1lkodik, a jutalom nem tulajdon\u00edttatik kegyelemb\u00f5l, hanem tartoz\u00e1s szerint;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellenben annak, a ki nem munk\u00e1lkodik, hanem hisz abban, a ki az istentelent megigaz\u00edtja, az \u00f5 hite tulajdon\u00edttatik igazs\u00e1gul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mint D\u00e1vid is boldognak mondja azt az embert, a kinek az Isten igazs\u00e1got tulajdon\u00edt cselekedetek n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Boldogok, a kiknek megbocs\u00e1ttattak az \u00f5 hamiss\u00e1gaik, \u00e9s a kiknek elfedeztettek az \u00f5 b\u00fbneik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boldog ember az, a kinek az \u00dar b\u00fbnt nem tulajdon\u00edt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez a boldogs\u00e1g teh\u00e1t a zsid\u00f3nak, vagy a pog\u00e1nynak is [tulajdon\u00edttatik- ]\u00e9? Mert azt mondjuk, hogy \u00c1brah\u00e1mnak a hit tulajdon\u00edttat\u00e9k igazs\u00e1gul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mik\u00e9pen tulajdon\u00edttat\u00e9k teh\u00e1t? K\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt vagy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen \u00e1llapot\u00e1ban? Nem k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt, hanem k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen \u00e1llapot\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s jegy\u00e9t k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g\u00e9ben [tanus\u00edtott] hite igazs\u00e1g\u00e1nak pecs\u00e9tj\u00e9\u00fcl nyerte: hogy atyja legyen mindazoknak, a kik k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen l\u00e9t\u00f6kre hisznek, hogy azoknak is tulajdon\u00edttass\u00e9k az igazs\u00e1g;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s [hogy] atyja [legyen] a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lteknek is, azoknak, a kik nemcsak k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkednek, hanem k\u00f6vetik is a mi aty\u00e1nknak \u00c1brah\u00e1mnak k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g\u00e9ben [tanus\u00edtott] hit\u00e9nek nyomdokait."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert nem a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal adatott az \u00edg\u00e9ret \u00c1brah\u00e1mnak, vagy az \u00f5 magv\u00e1nak, hogy e vil\u00e1gnak \u00f6r\u00f6k\u00f6se lesz, hanem a hitnek igazs\u00e1ga \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ha azok az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k, kik a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l val\u00f3k, hi\u00e1baval\u00f3v\u00e1 lett a hit, \u00e9s haszontalann\u00e1 az \u00edg\u00e9ret:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny haragot nemz: a hol pedig nincsen t\u00f6rv\u00e9ny, ott t\u00f6rv\u00e9ny ellen val\u00f3 cselekedet sincsen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt hitb\u00f5l, hogy kegyelemb\u00f5l [legyen;] hogy er\u00f5s legyen az \u00edg\u00e9ret az eg\u00e9sz magnak; nemcsak a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l val\u00f3nak, hanem az \u00c1brah\u00e1m hit\u00e9b\u00f5l val\u00f3nak is, a ki mindny\u00e1junknak aty\u00e1nk"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "(A mint meg van \u00edrva, hogy sok n\u00e9p atyj\u00e1v\u00e1 tettelek t\u00e9ged ) az el\u00f5tt, az Isten el\u00f5tt, a kiben hitt, a ki a holtakat megeleven\u00edti, \u00e9s azokat, a melyek nincsenek, el\u00f5sz\u00f3l\u00edtja mint meglev\u00f5ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A ki rem\u00e9nys\u00e9g ellen\u00e9re rem\u00e9nykedve hitte, hogy sok n\u00e9pnek atyj\u00e1v\u00e1 lesz, a szerint, a mint megmondatott: \u00cdgy l\u00e9szen a te magod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s hit\u00e9ben er\u00f5s l\u00e9v\u00e9n, nem gondolt az \u00f5 m\u00e1r elhalt test\u00e9re, mintegy sz\u00e1zesztend\u00f5s l\u00e9v\u00e9n, sem S\u00e1r\u00e1nak elhalt m\u00e9h\u00e9re;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az Istennek \u00edg\u00e9ret\u00e9ben sem k\u00e9telkedett hitetlens\u00e9ggel, hanem er\u00f5s volt a hitben, dics\u00f5s\u00e9get adv\u00e1n az Istennek,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s teljesen elhitte, hogy a mit \u00f5 \u00edg\u00e9rt, meg is cselekedheti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az\u00e9rt is tulajdon\u00edttat\u00e9k n\u00e9ki igazs\u00e1gul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De nemcsak \u00f5 \u00e9rette iratott meg, hogy tulajdon\u00edttat\u00e9k n\u00e9ki [igazs\u00e1gul,]"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hanem mi \u00e9rett\u00fcnk is, a kiknek majd tulajdon\u00edttatik, azoknak tudniillik, a kik hisznek Abban, a ki felt\u00e1masztotta a mi Urunkat a J\u00e9zust a hal\u00e1lb\u00f3l,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ki a mi b\u00fbneink\u00e9rt [hal\u00e1lra] adatott, \u00e9s felt\u00e1masztatott a mi megigazul\u00e1sunk\u00e9rt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Megigazulv\u00e1n az\u00e9rt hit \u00e1ltal, b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk van Istennel, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ki \u00e1ltal van a menetel\u00fcnk is hitben ahhoz a kegyelemhez, a melyben \u00e1llunk; \u00e9s dicseked\u00fcnk az Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nemcsak pedig, hanem dicseked\u00fcnk a h\u00e1bor\u00fas\u00e1gokban is, tudv\u00e1n, hogy a h\u00e1bor\u00fas\u00e1g b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9st nemz,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9s pedig pr\u00f3bat\u00e9telt, a pr\u00f3bat\u00e9tel pedig rem\u00e9nys\u00e9get,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A rem\u00e9nys\u00e9g pedig nem sz\u00e9gyen\u00edt meg; mert az Istennek szerelme kit\u00f6ltetett a mi sz\u00edv\u00fcnkbe a Szent L\u00e9lek \u00e1ltal, ki adatott n\u00e9k\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert Krisztus, mikor m\u00e9g er\u00f5telenek val\u00e1nk, a maga idej\u00e9ben meghalt a gonoszok\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra igaz\u00e9rt [is] alig hal meg valaki; \u00e1m a j\u00f3\u00e9rt tal\u00e1n csak meg merne halni valaki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az Isten pedig a mi hozz\u00e1nk val\u00f3 szerelm\u00e9t abban mutatta meg, hogy mikor m\u00e9g b\u00fbn\u00f6s\u00f6k voltunk, Krisztus \u00e9rett\u00fcnk meghalt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minekut\u00e1na az\u00e9rt most megigazultunk az \u00f5 v\u00e9re \u00e1ltal, sokkal ink\u00e1bb megtartatunk a harag ellen \u00f5 \u00e1ltala."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert ha, mikor ellens\u00e9gei voltunk, megb\u00e9k\u00e9lt\u00fcnk Istennel az \u00f5 Fi\u00e1nak hal\u00e1la \u00e1ltal, sokkal ink\u00e1bb megtartatunk az \u00f5 \u00e9lete \u00e1ltal minekut\u00e1na megb\u00e9k\u00e9lt\u00fcnk vele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nemcsak pedig, hanem dicseked\u00fcnk is az Istenben a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, a ki \u00e1ltal most a megb\u00e9k\u00e9l\u00e9st nyert\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, mik\u00e9pen egy ember \u00e1ltal j\u00f6tt be a vil\u00e1gra a b\u00fbn \u00e9s a b\u00fbn \u00e1ltal a hal\u00e1l, \u00e9s akk\u00e9pen a hal\u00e1l minden emberre elhatott, mivelhogy mindenek v\u00e9tkeztek;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9nyig vala b\u00fbn a vil\u00e1gon; a b\u00fbn azonban nem sz\u00e1m\u00edttatik be, ha nincsen t\u00f6rv\u00e9ny."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dagyde a hal\u00e1l uralkodott \u00c1d\u00e1mt\u00f3l M\u00f3zesig azokon is, a kik nem az \u00c1d\u00e1m eset\u00e9nek hasonlatoss\u00e1ga szerint v\u00e9tkeztek, a ki ama k\u00f6vetkezend\u00f5nek ki\u00e1br\u00e1zol\u00e1sa vala."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k nem \u00fagy [van,] mint a b\u00fbneset; mert ha amaz egynek esete miatt sokan haltak meg, az Isten kegyelme \u00e9s a kegyelemb\u00f5l val\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9k, mely az egy ember J\u00e9zus Krisztus\u00e9, sokkal ink\u00e1bb elhatott sokakra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s az aj\u00e1nd\u00e9k sem \u00fagy [van,] mint egy v\u00e9tkez\u00f5 \u00e1ltal; mert az \u00edt\u00e9let egyb\u00f5l [lett] k\u00e1rhozott\u00e1, az aj\u00e1nd\u00e9k pedig sok b\u00fbnb\u00f5l [van] igazul\u00e1sra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert ha az egynek b\u00fbnesete miatt uralkodott a hal\u00e1l az egy \u00e1ltal: sokkal ink\u00e1bb az \u00e9letben uralkodnak az egy J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal azok, kik a kegyelemnek \u00e9s az igazs\u00e1g aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1nak b\u00f5v\u00f6lk\u00f6d\u00e9s\u00e9ben r\u00e9szes\u00fcltek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra az\u00e9rt, mik\u00e9pen egynek b\u00fbnesete \u00e1ltal minden emberre [elhatott] a k\u00e1rhozat: azonk\u00e9pen egynek igazs\u00e1ga \u00e1ltal minden emberre [elhatott] az \u00e9letnek megigazul\u00e1sa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert mik\u00e9pen egy embernek engedetlens\u00e9ge \u00e1ltal sokan b\u00fbn\u00f6s\u00f6kk\u00e9 lettek: azonk\u00e9pen egynek engedelmess\u00e9ge \u00e1ltal sokan igazakk\u00e1 lesznek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny pedig bej\u00f6tt, hogy a b\u00fbn megn\u00f6vekedj\u00e9k; de a hol megn\u00f6vekedik a b\u00fbn, ott a kegyelem sokkal ink\u00e1bb b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dik:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hogy mik\u00e9pen uralkodott a b\u00fbn a hal\u00e1lra, azonk\u00e9pen a kegyelem is uralkodj\u00e9k igazs\u00e1g \u00e1ltal az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mit mondunk teh\u00e1t? Megmaradjunk-\u00e9 a b\u00fbnben, hogy a kegyelem ann\u00e1l nagyobb legyen?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen: a kik meghaltunk a b\u00fbnnek, mim\u00f3don \u00e9ln\u00e9nk m\u00e9g abban?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy a kik megkeresztelkedt\u00fcnk Krisztus J\u00e9zusba, az \u00f5 hal\u00e1l\u00e1ba keresztelkedt\u00fcnk meg?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eltemettett\u00fcnk az\u00e9rt \u00f5 vele egy\u00fctt a kereszts\u00e9g \u00e1ltal a hal\u00e1lba: hogy mik\u00e9pen felt\u00e1masztatott Krisztus a hal\u00e1lb\u00f3l az Aty\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9ge \u00e1ltal, azonk\u00e9pen mi is \u00faj \u00e9letben j\u00e1rjunk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ha az \u00f5 hal\u00e1l\u00e1nak hasonlatoss\u00e1ga szerint vele egygy\u00e9 lett\u00fcnk, bizony\u00e1ra felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1\u00e9 szerint is [azok] lesz\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tudv\u00e1n azt, hogy a mi \u00f3 ember\u00fcnk \u00f5 vele megfesz\u00edttetett, hogy meger\u00f5telen\u00fclj\u00f6n a b\u00fbnnek teste, hogy ezut\u00e1n ne szolg\u00e1ljunk a b\u00fbnnek:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a ki meghalt, felszabadult a b\u00fbn al\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogyha pedig meghaltunk Krisztussal, hiszsz\u00fck, hogy \u00e9l\u00fcnk is \u00f5 vele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tudv\u00e1n, hogy Krisztus, a ki felt\u00e1madott a hal\u00e1lb\u00f3l, t\u00f6bb\u00e9 meg nem hal; a hal\u00e1l t\u00f6bb\u00e9 rajta nem uralkodik,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert hogy meghalt, a b\u00fbnnek halt meg egyszer; hogy pedig \u00e9l, az Istennek \u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezenk\u00e9pen gondolj\u00e1tok ti is, hogy meghaltatok a b\u00fbnnek, de \u00e9ltek az Istennek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne uralkodj\u00e9k teh\u00e1t a b\u00fbn a ti haland\u00f3 testetekben, hogy engedjetek n\u00e9ki az \u00f5 k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaiban:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se ne sz\u00e1nj\u00e1tok oda a ti tagjaitokat hamiss\u00e1gnak fegyverei\u00fcl a b\u00fbnnek; hanem sz\u00e1nj\u00e1tok oda magatokat az Istennek, mint a kik a hal\u00e1lb\u00f3l \u00e9letre keltetek, \u00e9s a ti tagjaitokat igazs\u00e1gnak fegyverei\u00fcl az Istennek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a b\u00fbn ti rajtatok nem uralkodik; mert nem vagytok t\u00f6rv\u00e9ny alatt, hanem kegyelem alatt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mit is teh\u00e1t? V\u00e9tkezz\u00fcnk-\u00e9 mivelhogy nem vagyunk t\u00f6rv\u00e9ny alatt, hanem kegyelem alatt? T\u00e1vol legyen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avagy nem tudj\u00e1tok, hogy a kinek oda sz\u00e1nj\u00e1tok magatokat szolg\u00e1kul az engedelmess\u00e9gre, annak vagytok szolg\u00e1i, a kinek engedelmeskedtek: vagy a b\u00fbnnek hal\u00e1lra, vagy az engedelmess\u00e9gnek igazs\u00e1gra?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De h\u00e1la az Istennek, hogy [j\u00f3llehet] a b\u00fbn szolg\u00e1i voltatok, de sz\u00edvetek szerint engedelmeskedtek a tudom\u00e1ny azon alakj\u00e1nak, a melyre adattatok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Felszabadulv\u00e1n pedig a b\u00fbn al\u00f3l, az igazs\u00e1gnak szolg\u00e1iv\u00e1 lettetek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Emberi m\u00f3don sz\u00f3lok a ti testeteknek er\u00f5tlens\u00e9ge miatt. Mert a mik\u00e9pen oda sz\u00e1nt\u00e1tok a ti tagjaitokat a tiszt\u00e1talans\u00e1gnak \u00e9s a hamiss\u00e1gnak szolg\u00e1iul a hamiss\u00e1gra: azonk\u00e9pen sz\u00e1nj\u00e1tok oda most a ti tagjaitokat szolg\u00e1iul az igazs\u00e1gnak a megszenteltet\u00e9sre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert mikor a b\u00fbn szolg\u00e1i val\u00e1tok, az igazs\u00e1gt\u00f3l szabadok val\u00e1tok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Micsoda gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t vett\u00e9tek az\u00e9rt akkor azoknak, a miket most sz\u00e9gyenletek? mert azoknak a v\u00e9ge hal\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most pedig, minekut\u00e1na felszabadultatok a b\u00fbn al\u00f3l, szolg\u00e1iv\u00e1 lettetek pedig az Istennek: megvan a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t\u00f6k a megszenteltet\u00e9sre, a v\u00e9ge pedig \u00f6r\u00f6k \u00e9let."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert a b\u00fbn zsoldja hal\u00e1l; az Isten kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9ka pedig \u00f6r\u00f6k \u00e9let a mi Urunk Krisztus J\u00e9zusban."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9 aty\u00e1mfiai, mert t\u00f6rv\u00e9nyismer\u00f5kh\u00f6z sz\u00f3lok, hogy a t\u00f6rv\u00e9ny uralkodik az emberen, a m\u00edg \u00e9l?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert a f\u00e9rjes asszony, m\u00edg \u00e9l a f\u00e9rj, ehhez van k\u00f6tve t\u00f6rv\u00e9ny szerint, de ha meghal a f\u00e9rj, felszabadul [az asszony] a f\u00e9rj t\u00f6rv\u00e9nye al\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt teh\u00e1t az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9nek \u00e9let\u00e9ben par\u00e1zn\u00e1nak mondatik, ha m\u00e1s f\u00e9rfihoz megy; ha azonban meghal a f\u00e9rje, szabadd\u00e1 lesz a t\u00f6rv\u00e9nyt\u00f5l, \u00fagy hogy nem lesz par\u00e1zna, ha m\u00e1s f\u00e9rfihoz megy."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt aty\u00e1mfiai, ti is meghaltatok a t\u00f6rv\u00e9nynek a Krisztus teste \u00e1ltal, hogy legyetek m\u00e1s\u00e9i, az\u00e9i, a ki a hal\u00e1lb\u00f3l felt\u00e1masztatott, hogy gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremj\u00fcnk Istennek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert mikor a testben voltunk, a b\u00fbn\u00f6k indulatai a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal dolgoztak a mi tagjainkban, hogy gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6zzenek a hal\u00e1lnak;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most pedig megszabadultunk a t\u00f6rv\u00e9nyt\u00f5l, minekut\u00e1na meghaltunk arra n\u00e9zve, a mely \u00e1ltal lek\u00f6tve tartattunk; hogy szolg\u00e1ljunk a l\u00e9leknek \u00fajs\u00e1g\u00e1ban \u00e9s nem a bet\u00fb \u00f3s\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mit mondunk teh\u00e1t? A t\u00f6rv\u00e9ny b\u00fbn-\u00e9? T\u00e1vol legyen: s\u00f5t ink\u00e1bb a b\u00fbnt nem ismertem, hanem csak a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal; mert a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gr\u00f3l sem tudtam volna, ha a t\u00f6rv\u00e9ny nem mondan\u00e1: Ne k\u00edv\u00e1njad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a b\u00fbn alkalmat v\u00e9v\u00e9n, a parancsolat \u00e1ltal nemzett bennem minden k\u00edv\u00e1ns\u00e1got; mert t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl holt a b\u00fbn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00e9ltem r\u00e9gen a t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl: de ama parancsolatnak elj\u00f6vetel\u00e9vel felelevened\u00e9k a b\u00fbn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n pedig meghal\u00e9k; \u00e9s \u00fagy tal\u00e1ltat\u00e9k, hogy az a parancsolat, mely \u00e9letre val\u00f3, n\u00e9kem hal\u00e1lomra van."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a b\u00fbn alkalmat v\u00e9v\u00e9n, ama parancsolat \u00e1ltal megcsalt engem, \u00e9s meg\u00f6lt \u00e1ltala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e1m a t\u00f6rv\u00e9ny szent, \u00e9s a parancsolat szent \u00e9s igaz \u00e9s j\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Teh\u00e1t a j\u00f3 n\u00e9kem hal\u00e1lom lett-\u00e9? T\u00e1vol legyen: s\u00f5t ink\u00e1bb a b\u00fbn [az,] hogy megtess\u00e9k a b\u00fbn, mely a j\u00f3 \u00e1ltal n\u00e9kem hal\u00e1lt szerez, hogy felette igen b\u00fbn\u00f6s legyen a b\u00fbn a parancsolat \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert tudjuk, hogy a t\u00f6rv\u00e9ny lelki; de \u00e9n testi vagyok, a b\u00fbn al\u00e1 rekesztve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert a mit cselekeszem, nem ismerem: mert nem azt m\u00edvelem, a mit akarok, hanem a mit gy\u00fbl\u00f6l\u00f6k, azt cselekeszem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig azt cselekszem, a mit nem akarok, megegyezem a t\u00f6rv\u00e9nnyel, hogy j\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt m\u00e1r nem \u00e9n cselekszem azt, hanem a bennem lakoz\u00f3 b\u00fbn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert tudom, hogy nem lakik \u00e9n bennem, azaz a testemben j\u00f3; mert az akar\u00e1s megvan bennem, de a j\u00f3 v\u00e9ghezvitel\u00e9t nem tal\u00e1lom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert nem a j\u00f3t cselekeszem, melyet akarok; hanem a gonoszt cselekeszem, melyet nem akarok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig \u00e9n azt cselekeszem, a mit nem akarok, nem \u00e9n m\u00edvelem m\u00e1r azt, hanem a bennem lakoz\u00f3 b\u00fbn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megtal\u00e1lom az\u00e9rt magamban, ki a j\u00f3t akarom cselekedni, ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt, hogy a b\u00fbn megvan bennem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben a bels\u00f5 ember szerint;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De l\u00e1tok egy m\u00e1sik t\u00f6rv\u00e9nyt az \u00e9n tagjaimban, mely ellenkezik az elm\u00e9m t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9vel, \u00e9s engem rabul \u00e1d a b\u00fbn t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek, mely van az \u00e9n tagjaimban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d3h \u00e9n nyomorult ember! Kicsoda szabad\u00edt meg engem e hal\u00e1lnak test\u00e9b\u00f5l?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok Istennek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal. Az\u00e9rt j\u00f3llehet \u00e9n az elm\u00e9mmel az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek, de testemmel a b\u00fbn t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek szolg\u00e1lok."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nincsen az\u00e9rt imm\u00e1r semmi k\u00e1rhoztat\u00e1suk azoknak, a kik Krisztus J\u00e9zusban vannak, kik nem test szerint j\u00e1rnak, hanem L\u00e9lek szerint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert a J\u00e9zus Krisztusban val\u00f3 \u00e9let lelk\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nye megszabad\u00edtott engem a b\u00fbn \u00e9s a hal\u00e1l t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a mi a t\u00f6rv\u00e9nynek lehetetlen vala, mivelhogy er\u00f5telen vala a test miatt, az Isten az \u00f5 Fi\u00e1t elbocs\u00e1tv\u00e1n b\u00fbn test\u00e9nek hasonlatoss\u00e1g\u00e1ban \u00e9s a b\u00fbn\u00e9rt, k\u00e1rhoztat\u00e1 a b\u00fbnt a testben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogy a t\u00f6rv\u00e9nynek igazs\u00e1ga beteljes\u00fclj\u00f6n benn\u00fcnk, kik nem test szerint j\u00e1runk, hanem L\u00e9lek szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert a test szerint val\u00f3k a test dolgaira gondolnak; a L\u00e9lek szerint val\u00f3k pedig a L\u00e9lek dolgaira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a testnek gondolata hal\u00e1l; a L\u00e9lek gondolata pedig \u00e9let \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a test gondolata ellens\u00e9gesked\u00e9s Isten ellen; minthogy az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek nem engedelmeskedik, mert nem is teheti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kik pedig testben vannak, nem lehetnek kedvesek Isten el\u00f5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ti nem vagytok testben, hanem l\u00e9lekben, ha ugyan az Isten Lelke lakik bennetek. A kiben pedig nincs a Krisztus Lelke, az nem az \u00f6v\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hogyha pedig Krisztus ti bennetek [van,] j\u00f3llehet a test holt a b\u00fbn miatt, a l\u00e9lek ellenben \u00e9let az igazs\u00e1g\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ha Annak a Lelke lakik bennetek, a ki felt\u00e1masztotta J\u00e9zust a hal\u00e1lb\u00f3l, ugyanaz, a ki felt\u00e1masztotta Krisztus J\u00e9zust a hal\u00e1lb\u00f3l, megeleven\u00edti a ti haland\u00f3 testeiteket is az \u00f5 ti bennetek lakoz\u00f3 Lelke \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt aty\u00e1mfiai, nem vagyunk ad\u00f3sok a testnek, hogy test szerint \u00e9lj\u00fcnk:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert, ha test szerint \u00e9ltek, meghaltok; de ha a test cselekedeteit a l\u00e9lekkel meg\u00f6ld\u00f6k\u00f6litek, \u00e9ltek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a kiket Isten Lelke vez\u00e9rel, azok Istennek fiai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert nem kaptatok szolgas\u00e1g lelk\u00e9t ism\u00e9t a f\u00e9lelemre, hanem a fi\u00fas\u00e1gnak Lelk\u00e9t kapt\u00e1tok, a ki \u00e1ltal ki\u00e1ltjuk: Abb\u00e1, Aty\u00e1m!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez a L\u00e9lek bizonys\u00e1got tesz a mi lelk\u00fcnkkel egy\u00fctt, hogy Isten gyermekei vagyunk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig gyermekek, \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k is; \u00f6r\u00f6k\u00f6sei Istennek, \u00f6r\u00f6k\u00f6st\u00e1rsai pedig Krisztusnak; ha ugyan vele egy\u00fctt szenved\u00fcnk, hogy vele egy\u00fctt is dics\u00f5\u00fclj\u00fcnk meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert azt tartom, hogy a miket most szenved\u00fcnk, nem hasonl\u00edthat\u00f3k ahhoz a dics\u00f5s\u00e9ghez, mely n\u00e9k\u00fcnk megjelentetik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert a teremtett vil\u00e1g s\u00f3v\u00e1rogva v\u00e1rja az Isten fiainak megjelen\u00e9s\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert a teremtett vil\u00e1g hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g al\u00e1 vettetett, nem \u00f6nk\u00e9nt, hanem az\u00e9rt, a ki az al\u00e1 vetette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azzal a rem\u00e9nys\u00e9ggel, hogy maga a teremtett vil\u00e1g is megszabadul a rothadand\u00f3s\u00e1g rabs\u00e1g\u00e1t\u00f3l az Isten fiai dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek szabads\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert tudjuk, hogy az eg\u00e9sz teremtett vil\u00e1g egyetemben foh\u00e1szkodik \u00e9s ny\u00f6g mind id\u00e1ig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nemcsak [ez] pedig, hanem magok a L\u00e9lek zseng\u00e9j\u00e9nek birtokosai, mi magunk is foh\u00e1szkodunk magunkban, v\u00e1rv\u00e1n a fi\u00fas\u00e1got, a mi test\u00fcnknek megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert rem\u00e9nys\u00e9gben tartattunk meg; a rem\u00e9nys\u00e9g pedig, ha l\u00e1ttatik, nem rem\u00e9nys\u00e9g; mert a mit l\u00e1t valaki, mi\u00e9rt rem\u00e9nyli is [azt?]"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha pedig, a mit nem l\u00e1tunk, azt rem\u00e9lj\u00fck, b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9ssel v\u00e1rjuk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hasonlatosk\u00e9pen pedig a L\u00e9lek is seg\u00edts\u00e9g\u00e9re van a mi er\u00f5telens\u00e9g\u00fcnknek. Mert azt, a mit k\u00e9rn\u00fcnk kell, a mint kellene, nem tudjuk; de maga a L\u00e9lek esedezik mi \u00e9rett\u00fcnk kimondhatatlan foh\u00e1szkod\u00e1sokkal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ki pedig a sz\u00edveket vizsg\u00e1lja, tudja, mi a L\u00e9lek gondolata, mert Isten szerint esedezik a szentek\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tudjuk pedig, hogy azoknak, a kik Istent szeretik, minden javokra van, mint a kik [az] [\u00f5] v\u00e9gz\u00e9se szerint hivatalosak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert a kiket eleve ismert, eleve el is rendelte, hogy azok az \u00f5 Fia \u00e1br\u00e1zat\u00e1hoz hasonlatosak legyenek, hogy \u00f5 legyen els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt sok atyafi k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kiket pedig eleve elrendelt, azokat el is h\u00edvta; \u00e9s a kiket elh\u00edvott, azokat meg is igaz\u00edtotta; a kiket pedig megigaz\u00edtott, azokat meg is dics\u00f5\u00edtette."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mit mondunk az\u00e9rt ezekre? Ha az Isten vel\u00fcnk, kicsoda ellen\u00fcnk?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A ki az \u00f5 tulajdon Fi\u00e1nak nem kedvezett, hanem \u00f5t mindny\u00e1junk\u00e9rt odaadta, mim\u00f3don ne aj\u00e1nd\u00e9kozna vele egy\u00fctt mindent min\u00e9k\u00fcnk?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kicsoda v\u00e1dolja az Isten v\u00e1lasztottait? Isten az, a ki megigaz\u00edt;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kicsoda az, a ki k\u00e1rhoztat? Krisztus az, a ki meghalt, s\u00f5t a ki fel is t\u00e1madott, a ki az Isten jobbj\u00e1n van, a ki esedezik is \u00e9rett\u00fcnk:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kicsoda szakaszt el minket a Krisztus szerelm\u00e9t\u00f5l? nyomor\u00fas\u00e1g vagy szorongattat\u00e1s, vagy \u00fcld\u00f6z\u00e9s, vagy \u00e9hs\u00e9g, vagy meztelens\u00e9g, vagy veszedelem, vagy fegyver-\u00e9?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A mint megvan \u00edrva, hogy: Te \u00e9retted gyilkoltatunk minden napon; olyb\u00e1 tekintenek mint v\u00e1g\u00f3 juhokat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De mindezekben felett\u00e9bb diadalmaskodunk, Az \u00e1ltal, a ki minket szeretett,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mert meg vagyok gy\u00f5z\u00f5dve, hogy sem hal\u00e1l, sem \u00e9let, sem angyalok, sem fejedelems\u00e9gek, sem hatalmass\u00e1gok, sem jelenval\u00f3k, sem k\u00f6vetkezend\u00f5k,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sem magass\u00e1g, sem m\u00e9lys\u00e9g, sem semmi m\u00e1s teremtm\u00e9ny nem szakaszthat el minket az Istennek szerelm\u00e9t\u00f5l, mely vagyon a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusban."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Igazs\u00e1got sz\u00f3lok Krisztusban, nem hazudok, lelkiismeretem velem egy\u00fctt tesz bizonys\u00e1got a Szent L\u00e9lek \u00e1ltal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogy nagy az \u00e9n szomor\u00fas\u00e1gom \u00e9s sz\u00fcntelen val\u00f3 az \u00e9n sz\u00edvemnek f\u00e1jdalma;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert k\u00edv\u00e1nn\u00e1m, hogy \u00e9n magam \u00e1tok legyek, [elszakasztva] a Krisztust\u00f3l az \u00e9n aty\u00e1mfiai\u00e9rt, a kik rokonaim test szerint;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kik izr\u00e1elit\u00e1k, a kik\u00e9 a fi\u00fas\u00e1g \u00e9s a dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9gek, meg a t\u00f6rv\u00e9nyad\u00e1s \u00e9s az isteni tisztelet \u00e9s az \u00edg\u00e9retek;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kik\u00e9 az aty\u00e1k, \u00e9s a kik k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 test szerint a Krisztus, a ki mindeneknek felette \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1ldand\u00f3 Isten. \u00c1men."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem lehet pedig, hogy meghi\u00fasult legyen az Isten besz\u00e9de. Mert nem mindny\u00e1jan izr\u00e1elit\u00e1k azok, kik Izr\u00e1elt\u00f5l val\u00f3k;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sem nem mindny\u00e1jan fiak, kik az \u00c1brah\u00e1m magv\u00e1b\u00f3l val\u00f3k; hanem: Izs\u00e1kban neveztetik n\u00e9ked a te magod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azaz, nem a testnek fiai az Isten fiai; hanem az \u00edg\u00e9ret fiait tekinti magul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00edg\u00e9retnek besz\u00e9de ez: Ez id\u00f5 t\u00e1jban elj\u00f6v\u00f6k, \u00e9s S\u00e1r\u00e1nak fia lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nemcsak pedig, hanem Rebeka is, ki egyt\u00f5l fogant m\u00e9h\u00e9ben, Izs\u00e1kt\u00f3l a mi aty\u00e1nkt\u00f3l:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert mikor m\u00e9g meg sem sz\u00fclettek, sem semmi j\u00f3t vagy gonoszt nem cselekedtek, hogy az Istennek kiv\u00e1laszt\u00e1s szerint val\u00f3 v\u00e9gz\u00e9se megmaradjon, nem cselekedetekb\u00f5l, hanem az elh\u00edv\u00f3t\u00f3l,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megmondatott n\u00e9ki, hogy: A nagyobbik szolg\u00e1l a kisebbiknek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mik\u00e9pen meg van \u00edrva: J\u00e1k\u00f3bot szerettem, \u00c9zsaut pedig gy\u00fbl\u00f6ltem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mit mondunk teh\u00e1t: Vajjon nem igazs\u00e1gtalans\u00e1g-\u00e9 [ez] az Istent\u00f5l? T\u00e1vol legyen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert M\u00f3zesnek ezt mondja: K\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k azon, a kin k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, \u00e9s kegyelmezek annak, a kinek kegyelmezek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt teh\u00e1t nem az\u00e9, a ki akarja, sem nem az\u00e9, a ki fut, hanem a k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 Isten\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00edr\u00e1s a Fara\u00f3nak, hogy: Az\u00e9rt t\u00e1masztottalak t\u00e9ged, hogy megmutassam benned az \u00e9n hatalmamat, \u00e9s hogy hirdess\u00e9k az \u00e9n nevemet az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a kin akar k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl, a kit pedig akar, megkem\u00e9ny\u00edt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mondod az\u00e9rt n\u00e9kem: Mi\u00e9rt fedd h\u00e1t [engem?] [Hiszen] az \u00f5 akarat\u00e1nak kicsoda \u00e1ll ellene?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb kicsoda vagy te \u00f3h ember, hogy versengsz az Istennel? Avagy mondja-\u00e9 a k\u00e9sz\u00edtm\u00e9ny a k\u00e9sz\u00edt\u00f5nek: Mi\u00e9rt csin\u00e1lt\u00e1l engem \u00edgy?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avagy nincsen-\u00e9 a fazekasnak hatalma az agyagon, hogy ugyanazon gyurad\u00e9kb\u00f3l n\u00e9mely ed\u00e9nyt tisztess\u00e9gre, n\u00e9melyt pedig becstelens\u00e9gre csin\u00e1ljon?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig az Isten az \u00f5 haragj\u00e1t megmutatni \u00e9s hatalm\u00e1t megismertetni k\u00edv\u00e1nv\u00e1n, nagy b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9ssel elszenvedte a harag ed\u00e9nyeit, melyek veszedelemre k\u00e9sz\u00edttettek,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s hogy megismertesse az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek gazdags\u00e1g\u00e1t az irgalom ed\u00e9nyein, melyeket eleve elk\u00e9sz\u00edtett a dics\u00f5s\u00e9gre, [mit sz\u00f3lhatsz ellene?]"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A kik\u00fcl el is h\u00edvott minket nemcsak a zsid\u00f3k, hanem a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl is,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A mint H\u00f3se\u00e1sn\u00e1l is mondja: H\u00edvom a nem \u00e9n n\u00e9pemet \u00e9n n\u00e9pemnek; \u00e9s a nem szerettet szeretettnek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy azon a helyen, a hol ez mondatott n\u00e9kik: Ti nem vagytok az \u00e9n n\u00e9pem, ott az \u00e9l\u00f5 Isten fiainak fognak h\u00edvatni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9sai\u00e1s pedig ezt ki\u00e1ltja Izr\u00e1el fel\u00f5l: Ha Izr\u00e1el fiainak sz\u00e1ma [annyi] volna is, mint a tenger f\u00f6venye, a marad\u00e9k tartatik meg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert a dolgot bev\u00e9gezi \u00e9s r\u00f6vidre metszi igazs\u00e1gban; mivel r\u00f6videsen v\u00e9gez az \u00dar a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s a mint \u00c9sai\u00e1s el\u00f5re megmondotta: Ha a Seregeknek Ura nem hagyott volna n\u00e9k\u00fcnk magot, olyanokk\u00e1 lett\u00fcnk volna, mint Sodoma, \u00e9s Gomor\u00e1hoz voln\u00e1nk hasonl\u00f3k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mit mondunk h\u00e1t? Azt, hogy a pog\u00e1nyok, a kik az igazs\u00e1got nem k\u00f6vett\u00e9k, az igazs\u00e1got elnyert\u00e9k, m\u00e9g pedig a hitb\u00f5l val\u00f3 igazs\u00e1got;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellenben, mely az igazs\u00e1g t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t k\u00f6vette, nem jutott el az igazs\u00e1g t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9re."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi\u00e9rt? Az\u00e9rt, mert nem hitb\u00f5l [kerest\u00e9k,] hanem mintha a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteib\u00f5l volna. Mert bele\u00fctk\u00f6ztek a bele\u00fctk\u00f6z\u00e9s k\u00f6v\u00e9be,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A mint meg van \u00edrva: \u00cdm\u00e9 bele\u00fctk\u00f6z\u00e9s k\u00f6v\u00e9t \u00e9s megbotr\u00e1nkoz\u00e1s szikl\u00e1j\u00e1t teszem Sionba; \u00e9s a ki hisz benne, nem sz\u00e9gyen\u00fcl meg."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai, sz\u00edvem szerint k\u00edv\u00e1nom \u00e9s Istent\u00f5l k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6m az Izr\u00e1el idvess\u00e9g\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert bizonys\u00e1got teszek fel\u00f5l\u00f6k, hogy Isten ir\u00e1nt val\u00f3 buzg\u00f3s\u00e1g van benn\u00f6k, de nem megismer\u00e9s szerint."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert az Isten igazs\u00e1g\u00e1t nem ismerv\u00e9n, \u00e9s az \u00f5 tulajdon igazs\u00e1gukat igyekezv\u00e9n \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni, az Isten igazs\u00e1g\u00e1nak nem engedelmeskedtek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny v\u00e9ge Krisztus minden h\u00edv\u00f5nek igazs\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert M\u00f3zes a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l val\u00f3 igazs\u00e1gr\u00f3l [azt] \u00edrja, hogy a ki azokat cselekeszi, \u00e9l azok \u00e1ltal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hitb\u00f5l val\u00f3 igazs\u00e1g pedig \u00edgy sz\u00f3l: Ne mondd a te sz\u00edvedben: Kicsoda megy f\u00f6l a mennybe? (azaz, hogy Krisztus al\u00e1hozza;)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avagy: Kicsoda sz\u00e1ll le a m\u00e9lys\u00e9gbe? (azaz, hogy Krisztust a hal\u00e1lb\u00f3l felhozza.)"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De mit mond? K\u00f6zel hozz\u00e1d a besz\u00e9d, a sz\u00e1dban \u00e9s a sz\u00edvedben van: azaz a hit besz\u00e9de, a melyet mi hirdet\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ha a te sz\u00e1ddal vall\u00e1st teszel az \u00dar J\u00e9zusr\u00f3l, \u00e9s sz\u00edvedben hiszed, hogy az Isten felt\u00e1masztotta \u00f5t a hal\u00e1lb\u00f3l, megtartatol."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert sz\u00edvvel hisz\u00fcnk az igazs\u00e1gra, sz\u00e1jjal tesz\u00fcnk pedig vall\u00e1st az idvess\u00e9gre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00edr\u00e1s: Valaki hisz \u00f5 benne, meg nem sz\u00e9gyen\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g zsid\u00f3 meg g\u00f6r\u00f6g k\u00f6z\u00f6tt; mert ugyanaz az Ura mindeneknek, a ki kegyelemben gazdag mindenekhez, a kik \u00f5t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert minden, a ki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja az \u00dar nev\u00e9t, megtartatik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mim\u00f3don h\u00edvj\u00e1k az\u00e9rt seg\u00edts\u00e9g\u00fcl [azt,] a kiben nem hisznek? Mim\u00f3don hisznek pedig [abban], a ki fel\u00f5l nem hallottak? Mim\u00f3don hallan\u00e1nak pedig pr\u00e9dik\u00e1l\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mim\u00f3don pr\u00e9dik\u00e1lnak pedig, ha el nem k\u00fcldetnek? A mik\u00e9pen meg van \u00edrva: Mely sz\u00e9pek a b\u00e9kess\u00e9g hirdet\u00f5knek l\u00e1bai, a kik j\u00f3kat hirdetnek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De nem mindenek engedelmeskedtek az evangy\u00e9liomnak. Mert \u00c9sai\u00e1s azt mondja: Uram! Kicsoda hitt a mi besz\u00e9d\u00fcnknek?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt a hit hall\u00e1sb\u00f3l van, a hall\u00e1s pedig Isten \u00edg\u00e9je \u00e1ltal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mondom: Avagy nem hallott\u00e1k-\u00e9? S\u00f5t ink\u00e1bb az eg\u00e9sz f\u00f6ldre elhatott az \u00f5 hangjok, \u00e9s a lak\u00f3f\u00f6ld v\u00e9ghat\u00e1r\u00e1ig az \u00f5 besz\u00e9d\u00f6k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De mondom: Avagy nem ismerte-\u00e9 Izr\u00e1el? El\u00f5sz\u00f6r M\u00f3zes mondja: \u00c9n titeket felingerellek egy nem n\u00e9ppel, \u00e9rtelmetlen n\u00e9ppel harag\u00edtalak meg titeket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9sai\u00e1s pedig b\u00e1tors\u00e1gosan ezt mondja: Megtal\u00e1ltak azok, a kik engem nem keresnek; nyilv\u00e1nval\u00f3 lettem azoknak, a kik fel\u00f5lem nem k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6dtek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az Izr\u00e1elr\u00f5l pedig ezt mondja: Eg\u00e9sz napon kiterjesztettem kezeimet az engedetlenked\u00f5 \u00e9s ellenmond\u00f3 n\u00e9phez."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mondom teh\u00e1t: Avagy elvetette-\u00e9 Isten az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t? T\u00e1vol legyen; mert \u00e9n is izr\u00e1elita vagyok, az \u00c1brah\u00e1m magv\u00e1b\u00f3l, Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem vetette el Isten az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, melyet eleve ismert. Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9, mit mond az \u00edr\u00e1s Ill\u00e9sr\u00f5l? a mint k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g Istenhez Izr\u00e1el ellen, mondv\u00e1n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uram, a te pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat meg\u00f6lt\u00e9k, \u00e9s a te olt\u00e1raidat lerombolt\u00e1k; \u00e9s csak \u00e9n egyed\u00fcl maradtam, \u00e9s engem is hal\u00e1lra keresnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De mit mond n\u00e9ki az isteni felelet? Meghagytam magamnak h\u00e9tezer embert, a kik nem hajtottak t\u00e9rdet a Ba\u00e1lnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekk\u00e9pen az\u00e9rt most is van marad\u00e9k a kegyelemb\u00f5l val\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1s szerint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogyha pedig kegyelemb\u00f5l, akkor nem cselekedetekb\u00f5l: k\u00fcl\u00f6nben a kegyelem nem volna t\u00f6bb\u00e9 kegyelem. Hogyha pedig cselekedetekb\u00f5l, akkor nem kegyelemb\u00f5l: k\u00fcl\u00f6nben a cselekedet nem volna t\u00f6bb\u00e9 cselekedet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Micsoda teh\u00e1t? A mit Izr\u00e1el keres, azt nem nyerte meg: a v\u00e1lasztottak ellenben megnyert\u00e9k, a t\u00f6bbiek pedig megkem\u00e9ny\u00edttettek:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A mint meg van \u00edrva: Az Isten k\u00e1bults\u00e1g lelk\u00e9t adta n\u00e9kik; szemeket, hogy ne l\u00e1ssanak, f\u00fcleket, hogy ne halljanak, mind e mai napig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid is ezt mondja: Legyen az \u00f5 asztaluk t\u00f5rr\u00e9, h\u00e1l\u00f3v\u00e1, botr\u00e1nkoz\u00e1ss\u00e1 \u00e9s megtorl\u00e1ss\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9t\u00fcljenek meg az \u00f5 szemeik, hogy ne l\u00e1ssanak, \u00e9s az \u00f5 h\u00e1tokat mindenkorra g\u00f6rb\u00edtsd meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt mondom: Avagy az\u00e9rt botlottak-\u00e9 meg, hogy elessenek? T\u00e1vol legyen; hanem az \u00f5 eset\u00fck folyt\u00e1n [lett] az idvess\u00e9g a pog\u00e1nyok\u00e9, hogy \u00f5k felingereltessenek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig az \u00f5 eset\u00f6k vil\u00e1gnak gazdags\u00e1ga, \u00e9s az \u00f5 vesztes\u00e9g\u00f6k pog\u00e1nyok gazdags\u00e1ga, mennyivel ink\u00e1bb az \u00f5 teljess\u00e9g\u00f6k?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert n\u00e9ktek mondom a pog\u00e1nyoknak, a mennyiben h\u00e1t \u00e9n pog\u00e1nyok apostola vagyok, a szolg\u00e1latomat dics\u00f5\u00edtem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha ugyan felingerelhetn\u00e9m az \u00e9n aty\u00e1mfiait, \u00e9s megtarthatn\u00e9k k\u00f6z\u00fcl\u00f6k n\u00e9melyeket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ha az \u00f5 elvettet\u00e9s\u00f6k a vil\u00e1gnak megb\u00e9k\u00e9l\u00e9se, micsoda [lesz] a felv\u00e9tel\u00f6k hanemha \u00e9let a hal\u00e1lb\u00f3l?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig a zsenge szent, akkor a t\u00e9szta is; \u00e9s ha a gy\u00f6k\u00e9r szent, az \u00e1gak is [azok.]"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig n\u00e9mely \u00e1gak kit\u00f6rettek, te pedig vadolajfa l\u00e9tedre beoltatt\u00e1l azok k\u00f6z\u00e9, \u00e9s r\u00e9szese lett\u00e9l az olajfa gy\u00f6ker\u00e9nek \u00e9s zs\u00edrj\u00e1nak;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne kev\u00e9lykedj\u00e9l az \u00e1gak ellen\u00e9ben: ha pedig kev\u00e9lykedel, nem te hordozod a gy\u00f6keret, hanem a gy\u00f6k\u00e9r t\u00e9ged."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt mondod az\u00e9rt: Kit\u00f6rettek [az] \u00e1gak, hogy \u00e9n oltassam be."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dagy van; hitetlens\u00e9g miatt t\u00f6rettek ki, te pedig hit \u00e1ltal \u00e1llasz; fel ne fuvalkodj\u00e1l, hanem f\u00e9lj;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ha az Isten a term\u00e9szet szerint val\u00f3 \u00e1gaknak nem kedvezett, majd n\u00e9ked sem kedvez."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tekintsd meg az\u00e9rt az Istennek kegyess\u00e9g\u00e9t \u00e9s kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t: azok ir\u00e1nt a kik elestek, kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t; ir\u00e1ntad pedig a kegyess\u00e9g\u00e9t, ha megmaradsz a kegyess\u00e9gben; k\u00fcl\u00f6nben te is kiv\u00e1gatol."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00f5t azok is, ha meg nem maradnak a hitetlens\u00e9gben, beoltatnak; mert az Isten ism\u00e9t beolthatja \u00f5ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert ha te a term\u00e9szet szerint val\u00f3 vadolajf\u00e1b\u00f3l kiv\u00e1gatt\u00e1l, \u00e9s term\u00e9szet ellen\u00e9re beoltatt\u00e1l a szelid olajf\u00e1ba: mennyivel ink\u00e1bb beoltatnak ezek a term\u00e9szet szerint val\u00f3k az \u00f5 saj\u00e1t olajf\u00e1jokba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert nem akarom, hogy ne tudj\u00e1tok aty\u00e1mfiai ezt a titkot, hogy magatokat el ne higyj\u00e9tek, hogy a megkem\u00e9nyed\u00e9s Izr\u00e1elre n\u00e9zve [csak] r\u00e9szben t\u00f6rt\u00e9nt, a meddig a pog\u00e1nyok teljess\u00e9ge bemegyen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy az eg\u00e9sz Izr\u00e1el megtartatik, a mint meg van \u00edrva: Elj\u00f5 Sionb\u00f3l a Szabad\u00edt\u00f3, \u00e9s elford\u00edtja J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l a gonoszs\u00e1gokat:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ez n\u00e9kik az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gem, mid\u00f5n elt\u00f6rl\u00f6m az \u00f5 b\u00fbneiket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az evangy\u00e9liomra n\u00e9zve ugyan ellens\u00e9gek ti \u00e9rettetek; de a v\u00e1laszt\u00e1sra n\u00e9zve szerelmetesek az aty\u00e1k\u00e9rt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert megb\u00e1nhatatlanok az Istennek aj\u00e1nd\u00e9kai \u00e9s az \u00f5 elh\u00edv\u00e1sa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert mik\u00e9pen ti egykor engedetlenkedtetek az Istennek, most pedig irgalmass\u00e1got nyertetek az \u00f5 engedetlens\u00e9g\u00f6k miatt:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azonk\u00e9pen \u00f5k is most engedetlenkedtek, hogy a ti irgalmass\u00e1gba jut\u00e1sotok folyt\u00e1n \u00f5k is irgalmass\u00e1got nyerjenek;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert az Isten mindeneket engedetlens\u00e9g al\u00e1 rekesztett, hogy mindeneken k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d3h Isten gazdags\u00e1g\u00e1nak, b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9nek \u00e9s tudom\u00e1ny\u00e1nak m\u00e9lys\u00e9ge! Mely igen kikutathatatlanok az \u00f5 \u00edt\u00e9letei s kinyomozhatatlanok az \u00f5 \u00fatai!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert kicsoda ismerte meg az \u00dar \u00e9rtelm\u00e9t? vagy kicsoda volt n\u00e9ki tan\u00e1csosa?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Avagy kicsoda adott el\u00f5bb n\u00e9ki, hogy annak visszafizesse azt?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert \u00f5 t\u00f5le, \u00f5 \u00e1ltala \u00e9s \u00f5 re\u00e1 n\u00e9zve vannak mindenek. \u00d6v\u00e9 a dics\u00f5s\u00e9g mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9rlek az\u00e9rt titeket aty\u00e1mfiai az Istennek irgalmass\u00e1g\u00e1ra, hogy sz\u00e1nj\u00e1tok oda a ti testeiteket \u00e9l\u00f5, szent \u00e9s Istennek kedves \u00e1ldozatul, mint a ti okos tiszteleteteket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s ne szabj\u00e1tok magatokat e vil\u00e1ghoz, hanem v\u00e1ltozzatok el a ti elm\u00e9teknek meg\u00fajul\u00e1sa \u00e1ltal, hogy megvizsg\u00e1lj\u00e1tok, mi az Istennek j\u00f3, kedves \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes akarata."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a n\u00e9kem adott kegyelem \u00e1ltal mondom mindenkinek k\u00f6z\u00f6ttetek, hogy feljebb ne b\u00f6lcselkedj\u00e9k, mint a hogy kell b\u00f6lcselkedni; hanem j\u00f3zanon b\u00f6lcselkedj\u00e9k, a mint az Isten adta kinek-kinek a hit m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert mik\u00e9pen egy testben sok tagunk van, minden tagnak pedig nem ugyanazon cselekedete van:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azonk\u00e9pen sokan egy test vagyunk a Krisztusban, egyenk\u00e9nt pedig egym\u00e1snak tagjai [vagyunk.]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minthogy az\u00e9rt k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n aj\u00e1nd\u00e9kaink vannak a n\u00e9k\u00fcnk adott kegyelem szerint, ak\u00e1r \u00edr\u00e1smagyar\u00e1z\u00e1s, a hitnek szab\u00e1lya szerint [teljes\u00edts\u00fck;]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ak\u00e1r szolg\u00e1lat, a szolg\u00e1latban; ak\u00e1r tan\u00edt\u00f3, a tan\u00edt\u00e1sban;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ak\u00e1r int\u00f5, az int\u00e9sben; az adakoz\u00f3 szel\u00edds\u00e9gben; az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3 szorgalmatoss\u00e1ggal; a k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 v\u00edd\u00e1ms\u00e1ggal [m\u00edvelje.]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szeretet k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 legyen. Iszonyodjatok a gonoszt\u00f3l, ragaszkodjatok a j\u00f3hoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atyafi\u00fai szeretettel egym\u00e1s ir\u00e1nt gy\u00f6ng\u00e9dek; a tiszteletad\u00e1sban egym\u00e1st megel\u00f5z\u00f5k [legyetek.]"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az igyekezetben ne [legyetek] restek; l\u00e9lekben buzg\u00f3k [legyetek;] az \u00darnak szolg\u00e1ljatok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A rem\u00e9nys\u00e9gben \u00f6rvendez\u00f5k; a h\u00e1bor\u00fas\u00e1gban t\u00fbr\u00f5k; a k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sben \u00e1llhatatosak;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szentek sz\u00fcks\u00e9geire adakoz\u00f3k [legyetek;] a vend\u00e9gszeretetet gyakorolj\u00e1tok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok azokat, a kik titeket kergetnek; \u00e1ldj\u00e1tok \u00e9s ne \u00e1tkozz\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek az \u00f6r\u00fcl\u00f5kkel, \u00e9s s\u00edrjatok a s\u00edr\u00f3kkal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egym\u00e1s ir\u00e1nt ugyanazon indulattal legyetek; ne kev\u00e9lykedjetek, hanem az al\u00e1zatosakhoz szabj\u00e1tok magatokat. Ne legyetek b\u00f6lcsek timagatokban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Senkinek gonosz\u00e9rt gonoszszal ne fizessetek. A tisztess\u00e9gre gondotok legyen minden ember el\u00f5tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha lehets\u00e9ges, a mennyire rajtatok \u00e1ll, minden emberrel b\u00e9kess\u00e9gesen \u00e9ljetek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Magatok\u00e9rt bossz\u00fat ne \u00e1lljatok szerelmeseim, hanem adjatok helyet ama haragnak; mert meg van \u00edrva: Eny\u00e9m a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s, \u00e9n megfizetek, ezt mondja az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt, ha \u00e9hezik a te ellens\u00e9ged, adj ennie; ha szomjuhozik, adj innia; mert ha ezt m\u00edveled, eleven szenet gy\u00fbjtesz az \u00f5 fej\u00e9re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne gy\u00f5zettess\u00e9l meg a gonoszt\u00f3l, hanem a gonoszt j\u00f3val gy\u00f5zd meg."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minden l\u00e9lek engedelmeskedj\u00e9k a fels\u00f5 hatalmass\u00e1goknak; mert nincsen hatalmass\u00e1g, hanem csak Istent\u00f5l: \u00e9s a mely hatalmass\u00e1gok vannak, az Istent\u00f5l rendeltettek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt, a ki ellene t\u00e1mad a hatalmass\u00e1gnak, az Isten rendel\u00e9s\u00e9nek t\u00e1mad ellene; a kik pedig ellene t\u00e1madnak, \u00f6nmagoknak \u00edt\u00e9letet szereznek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a fejedelmek nem a j\u00f3, hanem a rossz cselekedetnek retteg\u00e9s\u00e9re vannak. Akarod-\u00e9 pedig, hogy ne f\u00e9lj a hatalmass\u00e1gt\u00f3l? Cselekedjed a j\u00f3t, \u00e9s d\u00edcs\u00e9reted lesz att\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert Isten szolg\u00e1ja \u00f5 a te javadra. Ha pedig a gonoszt cselekszed, f\u00e9lj: mert nem ok n\u00e9lk\u00fcl viseli a fegyvert: mert Isten szolg\u00e1ja, bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3 a haragra annak, a ki gonoszt cselekszik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9g engedelmeskedni, nem csak a harag\u00e9rt, hanem a lelkiismeret\u00e9rt is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az\u00e9rt fizettek ad\u00f3t is; mivelhogy Istennek szolg\u00e1i, kik ugyanabban foglalatoskodnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adj\u00e1tok meg az\u00e9rt mindenkinek, a mivel tartoztok: a kinek az ad\u00f3val, az ad\u00f3t; a kinek a v\u00e1mmal, a v\u00e1mot; a kinek a f\u00e9lelemmel, a f\u00e9lelmet; a kinek a tisztess\u00e9ggel, a tisztess\u00e9get."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Senkinek semmivel ne tartozzatok, hanem csak [azzal,] hogy egym\u00e1st szeress\u00e9tek; mert a ki szereti a felebar\u00e1tj\u00e1t, a t\u00f6rv\u00e9nyt bet\u00f6lt\u00f6tte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ez: Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e1l, ne \u00f6lj, ne orozz, hamis tanubizonys\u00e1got ne sz\u00f3lj, ne k\u00edv\u00e1nj, \u00e9s ha valamely m\u00e1s parancsolat van, ebben az \u00edg\u00e9ben foglaltatik egybe: Szeressed felebar\u00e1todat mint temagadat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szeretet nem illeti gonoszszal a felebar\u00e1tot. Annakok\u00e1\u00e9rt a t\u00f6rv\u00e9nynek bet\u00f6lt\u00e9se a szeretet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt pedig cselekedj\u00e9tek, tudv\u00e1n az id\u00f5t, hogy ideje m\u00e1r, hogy az \u00e1lomb\u00f3l felserkenj\u00fcnk; mert most k\u00f6zelebb van hozz\u00e1nk az idvess\u00e9g, mint a mikor h\u00edv\u00f5kk\u00e9 lett\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00e9jszaka elm\u00falt, a nap pedig elk\u00f6zelgett; vess\u00fck el az\u00e9rt a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek cselekedeteit, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zz\u00fck fel a vil\u00e1goss\u00e1g fegyvereit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mint nappal, \u00e9kesen j\u00e1rjunk, nem dobz\u00f3d\u00e1sokban \u00e9s r\u00e9szegs\u00e9gekben, nem buj\u00e1lkod\u00e1sokban \u00e9s fesletts\u00e9gekben, nem verseng\u00e9sben \u00e9s \u00edrigys\u00e9gben:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hanem \u00f6lt\u00f6zz\u00e9tek fel az \u00dar J\u00e9zus Krisztust, \u00e9s a testet ne t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1tok a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokra."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hitben er\u00f5telent fogadj\u00e1tok be, nem \u00edt\u00e9lgetv\u00e9n v\u00e9leked\u00e9seit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9mely ember azt hiszi, hogy mindent megehetik; a [hitben] er\u00f5telen pedig z\u00f6lds\u00e9get eszik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ki eszik, ne vesse meg azt, a ki nem eszik; \u00e9s a ki nem eszik, ne k\u00e1rhoztassa azt, a ki eszik. Mert az Isten befogadta \u00f5t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te kicsoda vagy, hogy k\u00e1rhoztatod a m\u00e1s szolg\u00e1j\u00e1t? Az \u00f5 tulajdon ur\u00e1nak \u00e1ll vagy esik. De meg fog \u00e1llani, mert az \u00dar \u00e1ltal k\u00e9pes, hogy meg\u00e1lljon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Emez az egyik napot k\u00fcl\u00f6nbnek tartja a m\u00e1sikn\u00e1l: amaz pedig minden napot [egyform\u00e1nak] tart. Ki-ki a maga \u00e9rtelme fel\u00f5l legyen meggy\u00f5z\u00f5dve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ki \u00fcgyel a napra, az \u00dar\u00e9rt \u00fcgyel: \u00e9s a ki nem \u00fcgyel a napra, az \u00dar\u00e9rt nem \u00fcgyel. A ki eszik, az \u00dar\u00e9rt eszik, mert h\u00e1l\u00e1kat \u00e1d az Istennek: \u00e9s a ki nem eszik, az \u00dar\u00e9rt nem eszik, \u00e9s h\u00e1l\u00e1kat \u00e1d az Istennek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk senki sem \u00e9l \u00f6nmag\u00e1nak, \u00e9s senki sem hal \u00f6nmag\u00e1nak:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert ha \u00e9l\u00fcnk, az \u00darnak \u00e9l\u00fcnk; ha meghalunk, az \u00darnak halunk meg. Az\u00e9rt ak\u00e1r \u00e9lj\u00fcnk, ak\u00e1r haljunk, az \u00dar\u00e9i vagyunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az\u00e9rt halt meg \u00e9s t\u00e1madott fel \u00e9s elevenedett meg Krisztus, hogy mind holtakon mind \u00e9l\u00f5k\u00f6n uralkodj\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te pedig mi\u00e9rt k\u00e1rhoztatod a te aty\u00e1dfi\u00e1t? avagy te is mi\u00e9rt veted meg a te aty\u00e1dfi\u00e1t? Hiszen mindny\u00e1jan oda \u00e1llunk majd a Krisztus \u00edt\u00e9l\u00f5sz\u00e9ke el\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: \u00c9lek \u00e9n, mond az \u00dar, mert n\u00e9kem hajol meg minden t\u00e9rd, \u00e9s minden nyelv Istent magasztalja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt h\u00e1t mindenik\u00fcnk maga ad sz\u00e1mot mag\u00e1r\u00f3l az Istennek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt egym\u00e1st t\u00f6bb\u00e9 ne k\u00e1rhoztassuk: hanem ink\u00e1bb azt tarts\u00e1tok, hogy a ti aty\u00e1tokfi\u00e1nak ne szerezzetek meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st vagy megbotr\u00e1nkoz\u00e1st."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tudom \u00e9s meg vagyok gy\u00f5z\u00f5dve az \u00dar J\u00e9zusban, hogy semmi sem tiszt\u00e1talan \u00f6nmag\u00e1ban: hanem b\u00e1rmi annak tiszt\u00e1talan, a ki tiszt\u00e1talannak tartja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ha a te aty\u00e1dfia az \u00e9tel\u00e9rt megszomorodik, akkor te nem szeretet szerint cselekszel. Ne vesz\u00edtsd el azt a te \u00e9teleddel, a ki\u00e9rt Krisztus meghalt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne k\u00e1romoltass\u00e9k az\u00e9rt a ti javatok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert az Isten orsz\u00e1ga nem ev\u00e9s, nem iv\u00e1s, hanem igazs\u00e1g, b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s Szent L\u00e9lek \u00e1ltal val\u00f3 \u00f6r\u00f6m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert a ki ezekben szolg\u00e1l a Krisztusnak, kedves Istennek, \u00e9s az emberek el\u00f5tt megpr\u00f3b\u00e1lt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az\u00e9rt teh\u00e1t t\u00f6rekedj\u00fcnk azokra, a mik a b\u00e9kess\u00e9gre \u00e9s az egym\u00e1s \u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9re val\u00f3k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne rontsd le az \u00e9tel\u00e9rt az Isten munk\u00e1j\u00e1t. Minden tiszta ugyan, de rossz annak az embernek, a ki botr\u00e1nkoz\u00e1ssal eszi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3 nem enni h\u00fast \u00e9s nem inni bort, sem semmit nem [tenni,] a miben a te aty\u00e1dfia meg\u00fctk\u00f6zik vagy megbotr\u00e1nkozik, vagy er\u00f5telen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Te n\u00e9ked hited van: tartsd meg magadban Isten el\u00f5tt. Boldog, a ki nem k\u00e1rhoztatja mag\u00e1t abban, a mit helyesel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ki pedig k\u00e9telkedik, ha eszik, k\u00e1rhoztatva van, mert nem hitb\u00f5l [eszik.] A mi pedig hitb\u00f5l nincs, b\u00fbn az."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tartozunk pedig mi az er\u00f5sek, hogy az er\u00f5telenek er\u00f5tlens\u00e9geit hordozzuk, \u00e9s ne magunknak kedveskedj\u00fcnk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindenik\u00fcnk tudniillik az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak kedveskedj\u00e9k annak jav\u00e1ra, \u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert Krisztus sem \u00f6nmag\u00e1nak kedveskedett, hanem a mint meg van \u00edrva: A te gyal\u00e1z\u00f3idnak gyal\u00e1z\u00e1sai hullottak re\u00e1m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a melyek r\u00e9gen megirattak, a mi tanuls\u00e1gunkra irattak meg: hogy b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9s \u00e1ltal \u00e9s az \u00edr\u00e1soknak v\u00edgasztal\u00e1sa \u00e1ltal rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk legyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9ges t\u00fbr\u00e9snek \u00e9s v\u00edgasztal\u00e1snak Istene pedig adja n\u00e9ktek, hogy ugyanazon indulat legyen bennetek egym\u00e1s ir\u00e1nt Krisztus J\u00e9zus szerint:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy egy sz\u00edvvel, egy sz\u00e1jjal dics\u00f5\u00edts\u00e9tek az Istent \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak Atyj\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt fogadj\u00e1tok be egym\u00e1st, mik\u00e9pen Krisztus is befogadott minket az Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondom pedig, hogy J\u00e9zus Krisztus szolg\u00e1ja lett a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9snek az Isten igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt, hogy meger\u00f5s\u00edtse az aty\u00e1k \u00edg\u00e9reteit;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A pog\u00e1nyok pedig irgalmass\u00e1g\u00e1\u00e9rt dics\u00f5\u00edtik Istent, a mint meg van \u00edrva: Annakok\u00e1\u00e9rt vall\u00e1st teszek r\u00f3lad a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s d\u00edcs\u00e9retet \u00e9neklek a te nevednek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t azt mondja: \u00d6r\u00fcljetek pog\u00e1nyok az \u00f5 n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t: D\u00edcs\u00e9rj\u00e9tek az Urat minden pog\u00e1nyok, \u00e9s magasztalj\u00e1tok \u00f5t minden n\u00e9pek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s viszont \u00c9sai\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l: L\u00e9szen a Jess\u00e9nek gy\u00f6kere, \u00e9s a ki felkel, hogy uralkodj\u00e9k a pog\u00e1nyokon; \u00f5 benne rem\u00e9nykednek a pog\u00e1nyok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A rem\u00e9nys\u00e9gnek Istene pedig t\u00f6lts\u00f6n be titeket minden \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ggel a hiv\u00e9sben, hogy b\u00f5v\u00f6lk\u00f6djetek a rem\u00e9nys\u00e9gben a Szent L\u00e9lek ereje \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meg vagyok pedig gy\u00f5z\u00f5dve aty\u00e1mfiai \u00e9n magam is ti fel\u00f5letek, hogy teljesek vagytok minden j\u00f3s\u00e1ggal, bet\u00f6ltve minden ismerettel, k\u00e9pesek l\u00e9v\u00e9n egym\u00e1st is inteni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e1tors\u00e1gosabban \u00edrtam pedig n\u00e9ktek aty\u00e1mfiai, r\u00e9szben, mintegy eml\u00e9keztetv\u00e9n titeket az Istent\u00f5l n\u00e9kem adott kegyelem \u00e1ltal,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hogy legyek a J\u00e9zus Krisztus szolg\u00e1ja a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, munk\u00e1lkodv\u00e1n az Isten evangy\u00e9liom\u00e1ban, hogy legyen a pog\u00e1nyoknak \u00e1ldozata kedves [\u00e9s] a Szent L\u00e9lek \u00e1ltal megszentelt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Van az\u00e9rt mivel dicsekedjem a J\u00e9zus Krisztusban, az Istenre tartoz\u00f3 dolgokban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert nem merek sz\u00f3lni semmir\u00f5l, a mit nem Krisztus cselekedett volna \u00e1ltalam a pog\u00e1nyoknak engedelmess\u00e9g\u00e9re, sz\u00f3val \u00e9s tettel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jelek \u00e9s csod\u00e1k ereje \u00e1ltal, az Isten Lelk\u00e9nek ereje \u00e1ltal; \u00fagyannyira, hogy \u00e9n Jeruzs\u00e1lemt\u00f5l \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t\u00f5l fogva Illyri\u00e1ig bet\u00f6lt\u00f6ttem a Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekk\u00e9pen pedig tisztess\u00e9gbeli dolog, hogy ne ott hirdessem az evangy\u00e9liomot, ahol neveztetett Krisztus, hogy ne m\u00e1s alapra \u00e9p\u00edtsek:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hanem a mint meg van \u00edrva: A kiknek nem hirdettetett \u00f5 fel\u00f5le, azok megl\u00e1tj\u00e1k; \u00e9s a kik nem hallott\u00e1k, meg\u00e9rtik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt meg is akad\u00e1lyoztattam gyakran a hozz\u00e1tok val\u00f3 menetelben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most pedig, mivelhogy nincs m\u00e1r helyem e tartom\u00e1nyokban, v\u00e1gy\u00f3dv\u00e1n pedig sok esztend\u00f5 \u00f3ta, hogy elmenjek hozz\u00e1tok:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha Hisp\u00e1ni\u00e1ba megyek, elmegyek ti hozz\u00e1tok. Mert rem\u00e9lem, hogy \u00e1tutaz\u00f3ban megl\u00e1tlak titeket, \u00e9s ti elk\u00eds\u00e9rtek oda, ha el\u00f5bb r\u00e9szben beteljesedem veletek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most pedig megyek Jeruzs\u00e1lembe, szolg\u00e1lv\u00e1n a szenteknek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert tetszett Maced\u00f3ni\u00e1nak \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1nak, hogy a Jeruzs\u00e1lembeli szentek szeg\u00e9nyei r\u00e9sz\u00e9re n\u00e9mileg adakozzanak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert tetszett n\u00e9kik, \u00e9s tartoznak is vele. Mert ha a pog\u00e1nyok azoknak a lelki javaiban r\u00e9szes\u00fcltek, tartoznak n\u00e9kik viszont szolg\u00e1lni a testiekben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt ha majd elv\u00e9gezem, \u00e9s n\u00e9kik e gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t \u00e1tadom, elmegyek k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e1ltal Hisp\u00e1ni\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tudom pedig, hogy mikor hozz\u00e1tok megyek, a Krisztus evangy\u00e9lioma \u00e1ld\u00e1s\u00e1nak teljess\u00e9g\u00e9vel megyek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "K\u00e9rlek pedig titeket aty\u00e1mfiai a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusra \u00e9s a L\u00e9lek szerelm\u00e9re, tusakodjatok velem egy\u00fctt az im\u00e1dkoz\u00e1sokban, \u00e9n \u00e9rettem Isten el\u00f5tt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hogy szabaduljak meg azokt\u00f3l, a kik engedetlenek J\u00fade\u00e1ban, \u00e9s hogy az \u00e9n Jeruzs\u00e1lemben val\u00f3 szolg\u00e1latom legyen kedves a szentek el\u00f5tt;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hogy \u00f6r\u00f6mmel menjek hozz\u00e1tok az Isten akarat\u00e1b\u00f3l, \u00e9s veletek egy\u00fctt meg\u00fajuljak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9gnek Istene pedig legyen mindny\u00e1jan ti veletek! \u00c1men."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aj\u00e1nlom pedig n\u00e9ktek F\u00e9b\u00e9t, a mi n\u00e9n\u00e9nket, ki a Kenkhr\u00e9abeli gy\u00fclekezetnek szolg\u00e1l\u00f3ja:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogy fogadj\u00e1tok \u00f5t az \u00darban szentekhez illend\u00f5en, \u00e9s legyetek mellette, ha valami dologban r\u00e1tok szorul. Mert \u00f5 is sokaknak p\u00e1rtfog\u00f3ja volt, n\u00e9kem magamnak is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Priscill\u00e1t \u00e9s Akvil\u00e1t, kik n\u00e9kem munkat\u00e1rsaim Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kik az \u00e9n \u00e9letem\u00e9rt a saj\u00e1t nyakukat tett\u00e9k le; a kiknek nemcsak \u00e9n mondok k\u00f6sz\u00f6netet, hanem a pog\u00e1nyok minden gy\u00fclekezete is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek azt a gy\u00fclekezetet, mely az \u00f5 h\u00e1zokban van. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az \u00e9n szerelmetes Epen\u00e9tusomat, a ki Akh\u00e1ja zseng\u00e9je a Krisztusban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek M\u00e1ri\u00e1t, ki sokat munk\u00e1lkodott k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Andronikust \u00e9s Juni\u00e1t az \u00e9n rokonaimat \u00e9s az \u00e9n fogolyt\u00e1rsaimat, a kik h\u00edresek az apostolok k\u00f6z\u00f6tt, a kik n\u00e1lamn\u00e1l is el\u00f5bb voltak a Krisztusban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Ampli\u00e1st, ki n\u00e9kem szerelmesem az \u00darban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Orb\u00e1nt, a mi munkat\u00e1rsunkat a Krisztusban, \u00e9s Stakhist az \u00e9n szerelmesemet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Apellest, ki a Krisztusban megpr\u00f3b\u00e1ltatott. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az Arist\u00f3bulus [h\u00e1zn\u00e9p\u00e9b\u00f5l val\u00f3kat.]"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Her\u00f3diont az \u00e9n rokonomat. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a N\u00e1rcissus [h\u00e1zn\u00e9p\u00e9b\u00f5l] azokat, a kik az \u00darban vannak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Trif\u00e9n\u00e1t \u00e9s Trif\u00f3s\u00e1t, kik munk\u00e1l\u00f3dnak az \u00darban. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a szerelmetes Persist, ki sokat munk\u00e1l\u00f3dott az \u00darban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Rufust, ki kiv\u00e1lasztott az \u00darban, \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1t, a ki az eny\u00e9m is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek \u00c1sinkritust, Fl\u00e9gont, Herm\u00e1st, P\u00e1trob\u00e1st, Merkuriust, \u00e9s az atyafiakat, kik vel\u00f6k vannak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Filol\u00f3gust \u00e9s Juli\u00e1t, N\u00e9reust \u00e9s az \u00f5 n\u00e9nj\u00e9t, \u00e9s Olimp\u00e1st \u00e9s minden szenteket, kik vel\u00f6k vannak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kol\u00e1ssal. K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket a Krisztus gy\u00fclekezetei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e9rlek pedig titeket aty\u00e1mfiai, vigy\u00e1zzatok azokra, a kik szakad\u00e1sokat \u00e9s botr\u00e1nkoz\u00e1sokat okoznak a tudom\u00e1ny k\u00f6r\u00fcl, melyet tanultatok; \u00e9s azokt\u00f3l hajoljatok el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert az ilyenek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak nem szolg\u00e1lnak, hanem az \u00f5 hasuknak; \u00e9s ny\u00e1jas besz\u00e9ddel, meg hizelked\u00e9ssel megcsalj\u00e1k az \u00e1rtatlanoknak sz\u00edv\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert a ti engedelmess\u00e9getek mindenekhez eljutott. \u00d6r\u00fcl\u00f6k az\u00e9rt rajtatok; de akarom, hogy b\u00f6lcsek legyetek a j\u00f3ban, \u00e1rtatlanok pedig a rosszban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9gnek Istene megrontja a S\u00e1t\u00e1nt a ti l\u00e1baitok alatt hamar. A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelme veletek. \u00c1men."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket Tim\u00f3theus, az \u00e9n munkat\u00e1rsam, \u00e9s Luczius, J\u00e1son, \u00e9s Sosip\u00e1ter az \u00e9n rokonaim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntelek titeket az \u00darban \u00e9n Tertius, ki e levelet \u00edrtam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket G\u00e1jus, a ki n\u00e9kem \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek gazd\u00e1ja. K\u00f6sz\u00f6nt titeket Er\u00e1stus a v\u00e1rosnak kincstart\u00f3ja, \u00e9s Kv\u00e1rtus atyafi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelme mindny\u00e1jan ti veletek. \u00c1men."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Annak pedig, a ki titeket meger\u00f5s\u00edthet az \u00e9n evangy\u00e9liomom \u00e9s a J\u00e9zus Krisztus hirdet\u00e9se szerint, ama titoknak kijelent\u00e9se folyt\u00e1n, mely \u00f6r\u00f6k id\u00f5t\u00f5l fogva el volt hallgatva,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Most pedig megjelentetett a pr\u00f3f\u00e9tai \u00edr\u00e1sok \u00e1ltal, az \u00f6r\u00f6k Isten parancsolata szerint, a hitben val\u00f3 engedelmess\u00e9g v\u00e9gett minden pog\u00e1nyoknak tudom\u00e1s\u00e1ra adatv\u00e1n,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az egyed\u00fcl b\u00f6lcs Istennek a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal dics\u00f5s\u00e9g mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}