{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Song of Solomon",
    "book_nr": "22",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nekek \u00e9neke, mely Salamon\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cs\u00f3koljon meg engem az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1nak cs\u00f3kjaival; &mert a te szerelmeid jobbak a born\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A te dr\u00e1ga kenetid j\u00f3k illatoz\u00e1sra; &a te neved ki\u00f6nt\u00f6tt dr\u00e1ga kenet; &az\u00e9rt szeretnek t\u00e9ged a le\u00e1nyok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vonj engemet te ut\u00e1nad, hadd fussunk! &Bevitt engem a kir\u00e1ly az \u00f5 \u00e1gyash\u00e1z\u00e1ba; &\u00f6rvendez\u00fcnk \u00e9s v\u00edgadunk te benned, &el\u00f5sz\u00e1ml\u00e1ljuk a te szerelmeidet, melyek jobbak a born\u00e1l, &m\u00e9lt\u00e1n szeretnek t\u00e9ged."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fekete vagyok, de sz\u00e9p, Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nyai; &mint K\u00e9d\u00e1r s\u00e1trai [\u00e9s] Salamon sz\u00f5nyegei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne n\u00e9zzetek engem, hogy \u00e9n fekete vagyok, hogy a nap les\u00fct\u00f6tt engem; &az \u00e9n any\u00e1mnak fiai ellenem megharagudtak, &a sz\u00f5l\u00f5knek \u00f5riz\u00f5j\u00e9v\u00e9 tettek engem, - &a magam sz\u00f5l\u00f5j\u00e9t nem \u00f5riztem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mondd meg n\u00e9kem, [te,] a kit az \u00e9n lelkem szeret, &hol legeltetsz, hol deleltetsz d\u00e9lben; &mert mi\u00e9rt legyek \u00e9n olyan, mint a ki elf\u00e1tyolozza mag\u00e1t, t\u00e1rsaid ny\u00e1jain\u00e1l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mivelhogy nem tudod, oh asszonyok k\u00f6z\u00f6tt legszebb! &j\u00f5jj ki a ny\u00e1jnak nyomdokain, &\u00e9s \u00f5rizd a te kecsk\u00e9idet a p\u00e1sztoroknak s\u00e1torai k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Fara\u00f3 szekereiben val\u00f3 parip\u00e1khoz hasonl\u00edtlak t\u00e9ged, \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00e9pek a te orcz\u00e1id a [hal\u00e1nt\u00e9kra val\u00f3] l\u00e1nczokban, &a te nyakad a gy\u00f6ngysorokban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arany l\u00e1nczokat csin\u00e1lunk n\u00e9ked, &ez\u00fcstb\u00f5l csin\u00e1lt gy\u00f6ngy\u00f6kkel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor a kir\u00e1ly az \u00f5 asztal\u00e1n\u00e1l \u00fcl, &n\u00e1rdusnak j\u00f3illatja sz\u00e1rmazik \u00e9n t\u00f5lem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "[Olyan] az \u00e9n szerelmesem n\u00e9kem, mint egy k\u00f6t\u00e9s mirha, &mely az \u00e9n kebeleim k\u00f6z\u00f6tt h\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "[Mint] az Engedi sz\u00f5l\u00f5iben a cziprusf\u00fcrt, &[olyan] n\u00e9kem az \u00e9n szerelmesem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, sz\u00e9p vagy \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m, \u00edm\u00e9, sz\u00e9p vagy, &a te szemeid [olyanok, mint] a galambok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, te [is] sz\u00e9p vagy \u00e9n szerelmesem, gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges, &\u00e9s a mi nyoszoly\u00e1nk z\u00f6ldell\u00f5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mi h\u00e1zainknak gerend\u00e1i cz\u00e9drusf\u00e1k, &\u00e9s a mi mennyezet\u00fcnk cziprusfa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9n S\u00e1ronnak r\u00f3zs\u00e1ja [vagyok,] \u00e9s a v\u00f6lgyek lilioma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint a liliom a t\u00f6visek k\u00f6zt, &olyan az \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m a le\u00e1nyok k\u00f6zt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mint az almafa az erd\u00f5nek f\u00e1i k\u00f6zt, &olyan az \u00e9n szerelmesem az ifjak k\u00f6zt. &Az \u00f5 \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban felette igen kiv\u00e1nok \u00fclni; &\u00e9s az \u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcse gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges az \u00e9n \u00ednyemnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bevisz engem a boroz\u00f3 h\u00e1zba, &\u00e9s z\u00e1szl\u00f3 felettem a szerelme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er\u00f5s\u00edtsetek engem sz\u00f5l\u00f5vel, &\u00fcd\u00edtsetek fel engem alm\u00e1kkal; &mert betege vagyok a szerelemnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f5 balkeze az \u00e9n fejem alatt van, &\u00e9s jobbkez\u00e9vel meg\u00f6lel engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9nyszer\u00edtlek titeket, Jeruzs\u00e1lemnek le\u00e1nyai, &a vadkecsk\u00e9kre \u00e9s a mez\u00f5nek szarvasira: &fel ne k\u00f6lts\u00e9tek \u00e9s fel ne serkents\u00e9tek a szerelmet &addig, a m\u00edg akarja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00e9n szerelmesemnek szav\u00e1t [hallom], \u00edm\u00e9, \u00f5 j\u00f5, &ugr\u00e1lva a hegyeken, &sz\u00f6kellve a halmokon!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hasonlatos az \u00e9n szerelmesem az \u00f5zh\u00f6z, vagy a szarvasoknak fi\u00e1hoz. &\u00cdm\u00e9, ott \u00e1ll a mi falunkon t\u00fal, &n\u00e9z az ablakon kereszt\u00fcl, &tekintget a rost\u00e9lyokon kereszt\u00fcl,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00f3la az \u00e9n szerelmesem n\u00e9kem, \u00e9s monda: &kelj fel \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m, \u00e9n sz\u00e9pem, \u00e9s j\u00f6szte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 a t\u00e9l elmult, &az es\u00f5 elmult, elment."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vir\u00e1gok l\u00e1ttatnak a f\u00f6ld\u00f6n, &az \u00e9nekl\u00e9snek ideje elj\u00f6tt, &\u00e9s a gerlicz\u00e9nek szava hallatik a mi f\u00f6ld\u00fcnk\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A f\u00fcgefa \u00e9rleli els\u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, &\u00e9s a sz\u00f5l\u00f5k vir\u00e1gz\u00e1sban vannak, j\u00f3illatot adnak; &kelj fel \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m, \u00e9n sz\u00e9pem, \u00e9s j\u00f5jj [hozz\u00e1m!]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n galambom, a k\u00f5szikl\u00e1nak hasad\u00e9kiban, &a magas k\u00f5sz\u00e1lnak rejtek\u00e9ben, &mutasd meg n\u00e9kem a te orcz\u00e1dat, hadd halljam a te sz\u00f3dat; &mert a te sz\u00f3d gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges, &\u00e9s a te tekinteted \u00e9kes!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fogj\u00e1tok meg n\u00e9k\u00fcnk a r\u00f3k\u00e1kat, a r\u00f3kafiakat, &a kik a sz\u00f5l\u00f5ket elpuszt\u00edtj\u00e1k; &mert a mi sz\u00f5l\u00f5ink vir\u00e1gban vannak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00e9n szerelmesem eny\u00e9m, \u00e9s \u00e9n az \u00f6v\u00e9, &a ki a liliomok k\u00f6zt legeltet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00edglen megh\u00fbs\u00fcl a nap \u00e9s az \u00e1rny\u00e9kok elm\u00falnak: &t\u00e9rj meg \u00e9s l\u00e9gy hasonl\u00f3, \u00e9n szerelmesem, az \u00f5zh\u00f6z, &vagy a szarvasoknak fi\u00e1hoz a B\u00e9ther hegyein."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9n \u00e1gyash\u00e1zamban \u00e9jjeleken keres\u00e9m azt, a kit szeret az \u00e9n lelkem, &keres\u00e9m \u00f5t, \u00e9s meg nem tal\u00e1ltam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Imm\u00e1r felkelek \u00e9s elj\u00e1rom a v\u00e1rost, &a tereket \u00e9s az utcz\u00e1kat, &keresem azt, a kit szeret az \u00e9n lelkem; &keres\u00e9m \u00f5t, \u00e9s nem tal\u00e1l\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megtal\u00e1l\u00e1nak engem az \u00f5riz\u00f5k, a kik a v\u00e1rost ker\u00fclik. [Mond\u00e9k n\u00e9kik:] &L\u00e1tt\u00e1tok-\u00e9 azt, a kit az \u00e9n lelkem szeret?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alig mentem vala el azokt\u00f3l, &mikor megtal\u00e1ltam azt, a kit az \u00e9n lelkem szeret. &Megragad\u00e1m \u00f5t, el sem bocs\u00e1t\u00e1m, &m\u00edgnem beviv\u00e9m \u00f5t any\u00e1m h\u00e1z\u00e1ba, &\u00e9s az \u00e9n sz\u00fcl\u00f5mnek \u00e1gyash\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9nyszer\u00edtelek titeket, Jeruzs\u00e1lemnek le\u00e1nyai, &a vadkecsk\u00e9kre, \u00e9s a mez\u00f5nek szarvasira, &fel ne k\u00f6lts\u00e9tek \u00e9s fel ne serkents\u00e9tek a szerelmet, &valam\u00edg \u00f5 akarja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kicsoda az, a ki felj\u00f5 a puszt\u00e1b\u00f3l, &mint a f\u00fcstnek oszlopa? &mirh\u00e1t\u00f3l \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt\u00f5l illatos, &a patik\u00e1riusnak minden [j\u00f3 illat\u00fa] por\u00e1t\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ez a Salamon gyaloghintaja, &hatvan er\u00f5s [f\u00e9rfi] van k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, &Izr\u00e1elnek er\u00f5sei k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan fegyverfog\u00f3k, hadakoz\u00e1sban b\u00f6lcsek, &kinek-kinek oldal\u00e1n fegyvere, &az \u00e9jszak\u00e1nak f\u00e9lelme ellen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3\u00e1gyat csin\u00e1lt mag\u00e1nak Salamon kir\u00e1ly &a Lib\u00e1nus f\u00e1ib\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oszlopait ez\u00fcstb\u00f5l csin\u00e1lta, &oldal\u00e1t aranyb\u00f3l, \u00e1gy\u00e1t biborb\u00f3l, &bels\u00f5 r\u00e9sze ki van rakva szeretettel, &a Jeruzs\u00e1lemnek le\u00e1nyi \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f5jjetek ki, \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek, Sionnak le\u00e1nyai, &Salamon kir\u00e1lyt a koron\u00e1ban, &melylyel megkoron\u00e1zta \u00f5t az anyja, &az \u00f5 eljegyz\u00e9s\u00e9nek napj\u00e1ra, \u00e9s az \u00f5 sz\u00edve v\u00edgass\u00e1g\u00e1nak napj\u00e1ra!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 sz\u00e9p vagy, \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m, \u00edm\u00e9 sz\u00e9p vagy, &a te szemeid galambok a te f\u00e1tyolod m\u00f6g\u00f6tt; &a te hajad hasonl\u00f3 a kecsk\u00e9knek ny\u00e1j\u00e1hoz, &melyek a Gile\u00e1d hegy\u00e9r\u00f5l sz\u00e1llanak al\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A te fogaid hasonl\u00f3k a megnyirt [juhok] ny\u00e1j\u00e1hoz, &melyek a f\u00f6rd\u00f5b\u00f5l felj\u00f5nek, &melyek mind kett\u00f5s\u00f6ket ellenek, &\u00e9s nincsen azok k\u00f6z\u00f6tt medd\u00f5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mint a karmazsin cz\u00e9rna, a te ajkaid, &\u00e9s a te besz\u00e9ded kedves, &mint a pomagr\u00e1n\u00e1tnak darabja, [olyan] a te vakszemed &a te f\u00e1tyolod alatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a te nyakad a D\u00e1vid torny\u00e1hoz, &a mely \u00e9p\u00edttetett fegyveres h\u00e1znak, &a melyben ezer paizs f\u00fcggesztetett fel, &mind az er\u00f5s vit\u00e9zek paizsai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A te k\u00e9t eml\u00f5d [olyan,] mint k\u00e9t vadkecske, &egy zerg\u00e9nek kett\u00f5s fia, &a melyek a liliomok k\u00f6zt legelnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00edg megh\u00fbs\u00fcl a nap, \u00e9s elmulnak az \u00e1rny\u00e9kok, &elmegyek a mirh\u00e1nak hegy\u00e9re, &\u00e9s a t\u00f6mj\u00e9nnek halm\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindenest\u00f5l sz\u00e9p vagy, \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m, &\u00e9s semmi szepl\u00f5 nincs benned!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n velem a Lib\u00e1nusr\u00f3l, \u00e9n jegyesem, &\u00e9n velem a Lib\u00e1nusr\u00f3l elj\u00f5jj; &n\u00e9zz az Aman\u00e1nak hegy\u00e9r\u00f5l, &a S\u00e9nirnek \u00e9s Hermonnak tetej\u00e9r\u00f5l, &az oroszl\u00e1noknak barlangjokb\u00f3l, &a p\u00e1rduczoknak hegyeir\u00f5l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megsebes\u00edtetted az \u00e9n sz\u00edvemet, \u00e9n h\u00fagom, jegyesem, &megsebes\u00edtetted az \u00e9n sz\u00edvemet a te szemeidnek egy tekint\u00e9s\u00e9vel, &a te nyakadon val\u00f3 egy aranyl\u00e1nczczal!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mely igen sz\u00e9pek a te szerelmeid, \u00e9n h\u00fagom, jegyesem! &mely igen j\u00f3k a te szerelmeid! [jobbak] a born\u00e1l, &\u00e9s a te keneteidnek illatja minden f\u00fbszersz\u00e1mn\u00e1l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00ednm\u00e9zet csepegnek a te ajkaid, \u00e9n jegyesem, &m\u00e9z \u00e9s tej van a te nyelved alatt, &\u00e9s a te ruh\u00e1idnak illatja, mint a Lib\u00e1nusnak illatja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "[Olyan, mint a] berekesztett kert az \u00e9n h\u00fagom, jegyesem! &[mint a] befoglaltatott forr\u00e1s, bepecs\u00e9telt k\u00fatf\u00f5!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A te csemet\u00e9id gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1s kert, &\u00e9des gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6kkel egybe, &cziprusok n\u00e1rdusokkal egybe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e1rdus \u00e9s s\u00e1fr\u00e1ny, j\u00f3illat\u00fa n\u00e1d \u00e9s fah\u00e9j, &mindenf\u00e9le temj\u00e9nterm\u00f5 f\u00e1kkal, &mirha \u00e9s \u00e1loes, minden dr\u00e1ga f\u00fbszersz\u00e1mokkal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kerteknek forr\u00e1sa, \u00e9l\u00f5 vizeknek k\u00fatfeje, &melyek folynak a Lib\u00e1nusr\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Serkenj fel \u00e9szaki sz\u00e9l, \u00e9s j\u00f5jj el d\u00e9li sz\u00e9l, &f\u00fajj az \u00e9n kertemre, &folyjanak annak dr\u00e1ga illat\u00fa szersz\u00e1mai, &j\u00f5jj\u00f6n el az \u00e9n szerelmesem az \u00f5 kert\u00e9be, &\u00e9s egye annak dr\u00e1gal\u00e1tos gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bementem az \u00e9n kertembe, \u00e9n h\u00fagom, jegyesem, &szedem az \u00e9n mirh\u00e1mat, az \u00e9n balzsamommal, &eszem az \u00e9n l\u00e9pesm\u00e9zemet az \u00e9n m\u00e9zemmel, &iszom az \u00e9n boromat az \u00e9n tejemmel. &Egyetek bar\u00e1tim, igyatok, \u00e9s r\u00e9szegedjetek meg, szerelmesim!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n elaludtam, de lelkemben vigy\u00e1zok vala, &[\u00e9s \u00edm\u00e9] az \u00e9n szerelmesemnek szava, a ki z\u00f6rget, [mondv\u00e1n:] &Nyisd meg n\u00e9kem, \u00e9n h\u00fagom, \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m, &\u00e9n galambom, \u00e9n t\u00f6k\u00e9letesem; &mert az \u00e9n fejem megrakodott harmattal, &az \u00e9n hajam az \u00e9jszak\u00e1nak harmatj\u00e1val!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "[Felel\u00e9k \u00e9n:] Levetettem ruh\u00e1mat, &hogy-hogy \u00f6lt\u00f6zhetn\u00e9m fel? &Megmostam l\u00e1baimat, &mim\u00f3don kevern\u00e9m azokat [a porba?]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e9n szerelmesem kez\u00e9t benyujt\u00e1 az [ajt\u00f3nak] hasad\u00e9k\u00e1n, &\u00e9s az \u00e9n bels\u00f5 r\u00e9szeim megindul\u00e1nak \u00f5 rajta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felkel\u00e9k \u00e9n, hogy az \u00e9n szerelmesemnek megnyissam, &\u00e9s az \u00e9n kezeimr\u00f5l mirha csepeg vala, &\u00e9s az \u00e9n ujjaimr\u00f3l foly\u00f3 mirha &a z\u00e1v\u00e1r kilincs\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megnyit\u00e1m az \u00e9n szerelmesemnek; &de az \u00e9n szerelmesem elfordult, elment; &az \u00e9n lelkem megindult az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9n: &keres\u00e9m \u00f5t, de nem tal\u00e1l\u00e1m, &ki\u00e1lt\u00e1m \u00f5t, de nem felele n\u00e9kem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megtal\u00e1l\u00e1nak engem az \u00f5riz\u00f5k, a kik a v\u00e1rost ker\u00fclik, &megver\u00e9nek engem, megsebes\u00edt\u00e9nek engem, &elvev\u00e9k az \u00e9n fel\u00f6lt\u00f5met t\u00f5lem &a k\u00f5falnak \u00f5riz\u00f5i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9nyszer\u00edtelek titeket, Jeruzs\u00e1lemnek le\u00e1nyai, &ha megtal\u00e1lj\u00e1tok az \u00e9n szerelmesemet, &mit mondotok n\u00e9ki? hogy \u00e9n a szerelem betege vagyok!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Micsoda a te szerelmesed [egy\u00e9b] szerelmesek felett, &oh asszonyoknak sz\u00e9pe? &Micsoda a te szerelmesed [egy\u00e9b] szerelmesek felett, &hogy minket ilyen igen k\u00e9nyszer\u00edtesz?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9n szerelmesem fej\u00e9r \u00e9s piros, &t\u00edzezer k\u00f6z\u00fcl is kitetszik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00f5 feje, [mint a] v\u00e1lasztott dr\u00e1ga megtiszt\u00edtott arany; &fodor haja fekete, mint a holl\u00f3nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00f5 szemei mint a v\u00edzfoly\u00e1s mellett val\u00f3 galambok, &melyek tejben f\u00fcr\u00f6dnek, &[sz\u00e9p] teljesen helyheztettek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00f5 orcz\u00e1ja hasonlatos a dr\u00e1ga f\u00fcveknek t\u00e1bl\u00e1j\u00e1hoz, &a melyek illatos pl\u00e1nt\u00e1kat nevelnek; &az \u00f5 ajkai liliomok, &melyekr\u00f5l csepeg\u00f5 mirha foly."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00f5 kezei aranyhengerek; &melyek befoglaltattak top\u00e1zba; &az \u00f5 teste elef\u00e1ntcsontb\u00f3l val\u00f3 m\u00fb, &zafirokkal megrakva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00f5 sz\u00e1rai m\u00e1rv\u00e1nyoszlopok; &melyek tiszta arany talpakra fund\u00e1ltattak; &az \u00f5 tekinteti, mint a Lib\u00e1nus; &tetszetes mint a cz\u00e9drusfa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00f5 \u00ednye \u00e9dess\u00e9gek, &\u00e9s \u00f5 mindenest\u00f5l fogva k\u00edv\u00e1natos! &Ez az \u00e9n szerelmesem, \u00e9s ez az \u00e9n bar\u00e1tom, &oh Jeruzs\u00e1lemnek le\u00e1nyai!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00e9p vagy \u00e9n m\u00e1tk\u00e1m, mint Tirsa [v\u00e1rosa,] &kedves, mint Jeruzs\u00e1lem, &rettenetes, mint a z\u00e1szl\u00f3s t\u00e1bor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ford\u00edtsd el a te szemeidet \u00e9n t\u00f5lem, &mert azok megzavarnak engem. &A te hajad olyan, mint a kecsk\u00e9knek ny\u00e1ja, &melyek a Gile\u00e1dr\u00f3l sz\u00e1llanak al\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A te fogaid hasonl\u00f3k a juhok ny\u00e1j\u00e1hoz, &melyek felj\u00f5nek a f\u00f6rd\u00f5b\u00f5l, &melyek mind kett\u00f5s\u00f6ket ellenek, &\u00e9s medd\u00f5 azok k\u00f6z\u00f6tt nincsen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mint a pomagr\u00e1n\u00e1t darabja a te vakszemed, &a te f\u00e1tyolod alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hatvanan vannak a kir\u00e1lyn\u00e9k, &\u00e9s nyolczvanan az \u00e1gyasok &\u00e9s sz\u00e1mtalan a le\u00e1nyz\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n galambom, az \u00e9n t\u00f6k\u00e9letesem, &az \u00f5 anyj\u00e1nak egyetlenegye, &az \u00f5 sz\u00fcl\u00f5j\u00e9nek v\u00e1lasztottja. &L\u00e1tj\u00e1k a le\u00e1nyok, \u00e9s boldognak mondj\u00e1k \u00f5t, &a kir\u00e1lyn\u00e9asszonyok \u00e9s az \u00e1gyasok, \u00e9s dics\u00e9rik \u00f5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kicsoda az, a ki \u00fagy l\u00e1ttatik mintegy hajnal, &sz\u00e9p, mint a hold, tiszta, mint a nap, &rettenetes, mint a z\u00e1szl\u00f3s t\u00e1bor?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A di\u00f3f\u00e1s kertekbe mentem vala al\u00e1, &hogy a v\u00f6lgynek z\u00f6ld f\u00fbveit l\u00e1ssam; &hogy megn\u00e9zzem, ha fakad-\u00e9 a sz\u00f5l\u00f5, &\u00e9s a pomagr\u00e1n\u00e1tf\u00e1k vir\u00e1gzanak-\u00e9?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem tudtam, hogy az \u00e9n elm\u00e9m \u00fcltete engem &az \u00e9n nemes n\u00e9pemnek d\u00edszhintaj\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e9rj meg, oh Sulamit! &t\u00e9rj meg, t\u00e9rj meg, hogy n\u00e9zz\u00fcnk t\u00e9ged! &Mit n\u00e9ztek Sulamiton? &mintegy Machanaimbeli k\u00f6rt\u00e1nczot!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oh mely sz\u00e9pek a te l\u00e9p\u00e9seid a sarukban, &oh fejedelem le\u00e1nya! &A te cs\u00edp\u00f5d hajl\u00e1sai [olyanok,] mint a k\u00f6s\u00f6nty\u00fbk, &mesteri kezeknek m\u00edve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A te k\u00f6ld\u00f6k\u00f6d, mint a kerekded cs\u00e9sze, &nem sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dik nedvess\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl; &a te hasad [mint a] gabonaasztag, &liliomokkal k\u00f6r\u00fcl ker\u00edtve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A te k\u00e9t eml\u00f5d, [mint] k\u00e9t \u00f5zike, &a vadkecsk\u00e9nek kett\u00f5s fiai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A te nyakad, mint az elef\u00e1nttetemb\u00f5l csin\u00e1lt torony; &a te szemeid, [mint] [a] Hesbonbeli halast\u00f3k, a sok n\u00e9p\u00fb kapun\u00e1l; &a te orrod hasonl\u00f3 a Lib\u00e1nus torny\u00e1hoz, &mely n\u00e9z Damaskus fel\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A te fejed hasonl\u00f3 rajtad a K\u00e1rmelhez, &\u00e9s a te fejeden hajadnak fonat\u00e9kja a biborhoz, &a kir\u00e1ly is megk\u00f6ttetn\u00e9k f\u00fcrteid \u00e1ltal!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mely igen sz\u00e9p vagy \u00e9s mely kedves, &oh szerelem, a gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gek k\u00f6zt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez a te termeted hasonl\u00f3 a p\u00e1lmaf\u00e1hoz, &\u00e9s a te eml\u00f5id a [sz\u00f5l\u00f5]ger\u00e9zdekhez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt mond\u00e1m: felh\u00e1gok a p\u00e1lmaf\u00e1ra, &megfogom annak \u00e1gait: &\u00e9s lesznek a te eml\u00f5id, mint a sz\u00f5l\u00f5nek ger\u00e9zdei, &\u00e9s a te orrodnak illatja, mint az alm\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s a te \u00ednyed, mint a legjobb bor, &melyet szerelmesem kedv\u00e9re sz\u00fcrcs\u00f6l, &mely sz\u00f3ra nyitja az alv\u00f3k ajkait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n az \u00e9n szerelmesem\u00e9 vagyok, &\u00e9s engem kiv\u00e1n \u00f5!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No, \u00e9n szerelmesem, menj\u00fcnk ki a mez\u00f5re, &h\u00e1ljunk a falukban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felkelv\u00e9n menj\u00fcnk a sz\u00f5l\u00f5kbe, &l\u00e1ssuk meg, ha fakad-\u00e9 a sz\u00f5l\u00f5, &ha kiny\u00edlott-\u00e9 vir\u00e1gja, &ha vir\u00e1gzanak-\u00e9 a gr\u00e1n\u00e1talmaf\u00e1k: &ott k\u00f6zl\u00f6m az \u00e9n szerelmimet veled."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A mandrag\u00f3r\u00e1k illatoznak, &\u00e9s a mi ajt\u00f3nk el\u00f5tt vannak minden dr\u00e1gal\u00e1tos gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6k, \u00f3k \u00e9s \u00fajak, &[melyeket oh] \u00e9n szerelmesem, n\u00e9ked megtartottam!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vajha lenn\u00e9l n\u00e9kem \u00e9n aty\u00e1mfia, ki az \u00e9n any\u00e1mnak eml\u00f5j\u00e9t szopta, &hogy t\u00e9ged kiv\u00fcl tal\u00e1lv\u00e1n megcs\u00f3koln\u00e1lak; &m\u00e9g sem \u00fat\u00e1ln\u00e1nak meg engem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elvinn\u00e9lek, bevinn\u00e9lek any\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1ba, &te oktatgatn\u00e1l engem, &\u00e9n meg borral itatn\u00e1lak, f\u00fbszeressel, &gr\u00e1n\u00e1talma borral."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00f5 balkeze az \u00e9n fejem alatt, &\u00e9s jobbkez\u00e9vel meg\u00f6lel engem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9nyszer\u00edtlek titeket, Jeruzs\u00e1lemnek le\u00e1nyai, &mi\u00e9rt k\u00f6lten\u00e9tek \u00e9s mi\u00e9rt serkenten\u00e9tek fel a szerelmet, &m\u00edgnem \u00f5 akarja?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kicsoda ez a ki felj\u00f5 a puszt\u00e1b\u00f3l, &a ki az \u00f5 szerelmes\u00e9hez t\u00e1maszkodik? &Az almafa alatt k\u00f6lt\u00f6ttelek fel t\u00e9ged, &ott sz\u00fclt t\u00e9ged a te any\u00e1d, &ott sz\u00fclt t\u00e9ged a te sz\u00fcl\u00f5d!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e9gy engem mintegy pecs\u00e9tet a te sz\u00edvedre, &mintegy pecs\u00e9tet a te karodra; &mert er\u00f5s a szeretet, mint a hal\u00e1l, &kem\u00e9ny, mint a s\u00edr a buzg\u00f3 szerelem; &l\u00e1ngjai t\u00fbznek l\u00e1ngjai, az \u00darnak l\u00e1ngjai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sok vizek el nem olthatn\u00e1k e szeretetet: &a foly\u00f3vizek sem bor\u00edthatn\u00e1k azt el: &ha az ember minden h\u00e1zabeli marh\u00e1j\u00e1t adn\u00e1 is e szeretet\u00e9rt, &[m\u00e9gis] megvetn\u00e9k azt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kicsiny h\u00fagunk van n\u00e9k\u00fcnk, &a kinek nincsen m\u00e9g eml\u00f5je; &mit cselekedj\u00fcnk a mi h\u00fagunk fel\u00f5l, &a napon, melyen arr\u00f3l sz\u00f3t tesznek?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha \u00f5 k\u00f5fal, &\u00e9p\u00edt\u00fcnk azon ez\u00fcstb\u00f5l palot\u00e1t; &ha pedig ajt\u00f3 \u00f5, &elrekesztj\u00fck \u00f5t cz\u00e9drus-deszk\u00e1val."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "[Mikor] \u00e9n [olyan leszek, mint] a k\u00f5fal, &\u00e9s az \u00e9n eml\u00f5im, mint a tornyok; &akkor olyan leszek \u00f5 el\u00f5tte, &mint a ki b\u00e9kess\u00e9get nyer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00f5l\u00f5je volt Salamonnak Ba\u00e1lhamonban, &adta az \u00f5 sz\u00f5lej\u00e9t a p\u00e1sztoroknak, &kiki annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9\u00e9rt hoz &ezer-ezer ez\u00fcst [siklust.]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00e9n sz\u00f5l\u00f5mre, mely \u00e9n re\u00e1m n\u00e9z, n\u00e9kem gondom lesz: &az ezer [siklus,] Salamon, ti\u00e9d legyen, &a k\u00e9tsz\u00e1z annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9nek \u00f5riz\u00f5i\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oh te, a ki lakol a kertekben! &A te t\u00e1rsaid a te sz\u00f3dra figyelmeznek; &hadd halljam [\u00e9n is.]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fuss \u00e9n szerelmesem, &\u00e9s l\u00e9gy hasonl\u00f3 a vadkecsk\u00e9hez, &vagy a szarvasnak fi\u00e1hoz, a dr\u00e1ga f\u00fcveknek hegyein!"
                }
            }
        }
    }
}