{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1rius m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben, a nyolczadik h\u00f3napban sz\u00f3la az \u00dar Zakari\u00e1shoz, a Bereki\u00e1s fi\u00e1hoz, a ki Idd\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta fia, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Igen megharagudott az \u00dar a ti aty\u00e1itokra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondjad az\u00e9rt n\u00e9kik: Ezt mondja a Seregeknek Ura: T\u00e9rjetek hozz\u00e1m, sz\u00f3l a Seregeknek Ura, \u00e9s hozz\u00e1tok t\u00e9rek, mond a Seregeknek Ura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne legyetek olyanok, mint aty\u00e1itok, a kikhez az el\u00e9bbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ki\u00e1ltottak, mondv\u00e1n: Ezt mondja a Seregeknek Ura: T\u00e9rjetek meg k\u00e9rlek a ti gonosz \u00fataitokr\u00f3l, \u00e9s a ti gonosz cselekedeteitekb\u00f5l, de nem hallgattak meg, \u00e9s nem figyelmeztek re\u00e1m, sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aty\u00e1itok? Hol vannak \u00f5k? \u00c9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lnek-\u00e9?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az \u00e9n besz\u00e9deim \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seim, a melyeket szolg\u00e1im, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal hirdettem: nem beteljesedtek-\u00e9 a ti aty\u00e1itokon? \u00c9s megt\u00e9rtek \u00e9s azt mondt\u00e1k: A mint elhat\u00e1rozta vala a Seregeknek Ura, hogy a mi \u00fataink \u00e9s cselekedeteink szerint b\u00e1nik vel\u00fcnk: \u00fagy b\u00e1nt vel\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tizenegyedik h\u00f3napnak, azaz a Sebat h\u00f3napnak huszonnegyedik napj\u00e1n, D\u00e1riusnak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben, sz\u00f3la az \u00dar Zakari\u00e1shoz, a Bereki\u00e1s fi\u00e1hoz, a ki Idd\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta fia, mondv\u00e1n:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1m \u00e9jszaka, hogy \u00edm\u00e9, egy f\u00e9rfi\u00fa veres lovon \u00fcl vala, \u00e9s \u00e1ll vala a mirtus-f\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt, a melyek egy \u00e1rnyas v\u00f6lgyben val\u00e1nak; h\u00e1ta megett pedig veres, tarka \u00e9s feh\u00e9r lovak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m: Mik ezek Uram? \u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem az angyal, a ki besz\u00e9l vala n\u00e9kem: \u00c9n megmutatom n\u00e9ked: mik ezek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor felele az a f\u00e9rfi\u00fa, a ki a mirtus-f\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt \u00e1ll vala, \u00e9s mond\u00e1: Azok ezek, a kiket az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt, hogy j\u00e1rj\u00e1k be e f\u00f6ldet;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9nek az \u00dar angyal\u00e1nak, a ki a mirtus-f\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt \u00e1ll vala, \u00e9s mond\u00e1k: Bej\u00e1rtuk a f\u00f6ldet, \u00e9s \u00edm\u00e9, az eg\u00e9sz f\u00f6ld vesztegel \u00e9s nyugodt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar angyala pedig felele, \u00e9s mond\u00e1: Seregeknek Ura! Meddig nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fclsz m\u00e9g Jeruzs\u00e1lemen \u00e9s J\u00fad\u00e1nak v\u00e1rosain, a melyekre haragszol imm\u00e1r hetven esztend\u00f5 \u00f3ta?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s ny\u00e1jas szavakkal, v\u00edgasztal\u00f3 sz\u00f3kkal felele az \u00dar az angyalnak, a ki besz\u00e9l vala velem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem az angyal, a ki besz\u00e9l vala velem: Ki\u00e1lts, ezt mondv\u00e1n: Ezt mondja a Seregeknek Ura: szeretem Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s a Siont nagy szeretettel!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De nagy haraggal haragszom \u00e9n a hivalkod\u00f3 n\u00e9pekre, a kikre kev\u00e9ss\u00e9 haragudtam [ugyan,] de \u00f5k gonoszra t\u00f6rtek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt mondja az\u00e9rt az \u00dar: k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9ggel fordulok Jeruzs\u00e1lemhez; benne \u00e9p\u00edttetik meg az \u00e9n h\u00e1zam, sz\u00f3l a Seregeknek Ura, \u00e9s m\u00e9r\u00f5zsin\u00f3r nyujtatik ki Jeruzs\u00e1lem felett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9gis ki\u00e1lts, mondv\u00e1n: Ezt mondja a Seregeknek Ura: B\u00f5velkedni fognak m\u00e9g v\u00e1rosaim a j\u00f3ban, mert megv\u00edgasztalja m\u00e9g az \u00dar a Siont, \u00e9s mag\u00e1\u00e9v\u00e1 fogadja m\u00e9g Jeruzs\u00e1lemet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd felemel\u00e9m szemeimet, \u00e9s \u00edm\u00e9, n\u00e9gy szarvat l\u00e1t\u00e9k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m az angyalnak, a ki besz\u00e9l vala velem: Mik ezek? \u00c9s monda n\u00e9kem: Ezek azok a szarvak, a melyek sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k J\u00fad\u00e1t, Izr\u00e1elt \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n mutata n\u00e9kem az \u00dar n\u00e9gy mesterembert."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m: Mit j\u00f6ttek ezek cselekedni? \u00d5 pedig sz\u00f3la, mondv\u00e1n: Ezek azok a szarvak, a melyek sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k J\u00fad\u00e1t annyira, hogy senki sem emelheti vala fel fej\u00e9t: de elj\u00f6ttek ezek, hogy elrettents\u00e9k \u00f5ket, hogy let\u00f6rj\u00e9k a pog\u00e1nyok szarvait, a kik szarvakkal t\u00e1madtak vala J\u00fada f\u00f6lde ellen, hogy sz\u00e9tsz\u00f3rj\u00e1k azt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Felemel\u00e9m ism\u00e9t szemeimet, \u00e9s \u00edm\u00e9, l\u00e1t\u00e9k egy f\u00e9rfi\u00fat \u00e9s a kez\u00e9ben m\u00e9r\u00f5- k\u00f6telet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m: Hov\u00e1 m\u00e9gy te? \u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Megm\u00e9rni Jeruzs\u00e1lemet, hogy l\u00e1ssam: mennyi a sz\u00e9le \u00e9s mennyi a hossza?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, az angyal, a ki besz\u00e9l vala velem, kij\u00f6ve, \u00e9s m\u00e1s angyal [is] kij\u00f6ve el\u00e9je."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s monda annak: Fuss, \u00e9s sz\u00f3lj e gyermekhez, mondv\u00e1n: Ker\u00edtetlen\u00fcl fogj\u00e1k lakni Jeruzs\u00e1lemet a benne lev\u00f5 emberek \u00e9s barmok sokas\u00e1ga miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n pedig, sz\u00f3l az \u00dar, t\u00fbz-fal leszek k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e9s megdics\u00f5\u00edtem magamat \u00f5 benne!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jaj, jaj! Fussatok ki az \u00e9szaki f\u00f6ldr\u00f5l, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, mert az \u00e9g n\u00e9gy szele fel\u00e9 sz\u00f3rtalak sz\u00e9t titeket, sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jaj Sion! Szabad\u00edtsd ki magadat, ki Babilon le\u00e1ny\u00e1n\u00e1l lakozol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura: Dics\u00f5s\u00e9g ut\u00e1n k\u00fcld\u00f6tt engem a pog\u00e1nyokhoz, a kik fosztogatnak titeket, mert a ki titeket b\u00e1nt, az \u00f5 szemef\u00e9ny\u00e9t b\u00e1ntja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 \u00e9n felemelem kezemet ellen\u00f6k, \u00e9s saj\u00e1t szolg\u00e1ik pr\u00e9d\u00e1j\u00e1v\u00e1 lesznek, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy a Seregeknek Ura k\u00fcld\u00f6tt el engem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj \u00e9s \u00f6rvendezz, Sionnak le\u00e1nya, mert \u00edm\u00e9 elmegyek \u00e9s k\u00f6z\u00f6tted lakozom! \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s sok pog\u00e1ny csatlakozik azon a napon az \u00darhoz, \u00e9s n\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tted lakozom, \u00e9s megtudod, hogy a Seregeknek Ura k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s birtokba veszi az \u00dar J\u00fad\u00e1t, mint az \u00f5 oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00e9t a szent f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s \u00fajra mag\u00e1\u00e9v\u00e1 fogadja Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hallgasson minden test az \u00dar el\u00f5tt: mert felkelt az \u00f5 szents\u00e9ges hely\u00e9r\u00f5l."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n megmutat\u00e1 n\u00e9kem J\u00f3su\u00e1t, a f\u00f5papot, a ki az \u00dar angyala el\u00f5tt \u00e1lla, \u00e9s a S\u00e1t\u00e1nt, a ki jobb keze fel\u00f5l \u00e1lla, hogy v\u00e1dolja \u00f5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 az \u00dar a S\u00e1t\u00e1nnak: Dorg\u00e1ljon meg t\u00e9ged az \u00dar, te S\u00e1t\u00e1n; dorg\u00e1ljon meg az \u00dar, a ki mag\u00e1\u00e9v\u00e1 fogadja Jeruzs\u00e1lemet. Avagy nem t\u00fbzb\u00f5l kikapott \u00fcsz\u00f6g-\u00e9 ez?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3sua pedig szennyes ruh\u00e1ba vala \u00f6lt\u00f6ztetve, \u00e9s \u00e1ll vala az angyal el\u00f5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la \u00e9s monda az el\u00f5tte \u00e1ll\u00f3knak, mondv\u00e1n: Vegy\u00e9tek le r\u00f3la a szennyes ruh\u00e1kat! \u00c9s monda n\u00e9ki: L\u00e1sd! Levettem r\u00f3lad a te \u00e1lnoks\u00e1godat, \u00e9s \u00fcnnepi ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6ztetlek t\u00e9ged!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n mond\u00e1m: Tegyenek fej\u00e9re tiszta s\u00fcveget! Feltev\u00e9k az\u00e9rt fej\u00e9re a tiszta s\u00fcveget, \u00e9s ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6ztet\u00e9k \u00f5t, az \u00darnak angyala pedig [ott] \u00e1ll vala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s bizonys\u00e1got t\u00f5n az \u00darnak angyala J\u00f3su\u00e1nak, mondv\u00e1n:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: Ha az \u00e9n \u00fataimban j\u00e1rsz, \u00e9s ha parancsolataimat magtartod: te is \u00edt\u00e9l\u00f5je leszel az \u00e9n h\u00e1zamnak, s\u00f5t \u00f5rizni fogod az \u00e9n pitvaraimat, \u00e9s ki- s bej\u00e1r\u00e1st engedek n\u00e9ked ez itt \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Halld meg J\u00f3sua, te f\u00f5pap; te \u00e9s bar\u00e1taid, a kik el\u00f5tted \u00fclnek, mert jelk\u00e9pes f\u00e9rfiak ezek: \u00cdm\u00e9, bizony el\u00f5hozom az \u00e9n szolg\u00e1mat, Csemet\u00e9t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 e k\u00f5 az, a melyet J\u00f3sua el\u00e9 helyezek; egy k\u00f6v\u00f6n h\u00e9t szem; \u00edm\u00e9, \u00e9n faragom annak faragv\u00e1nyait, \u00edgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura, \u00e9s elt\u00f6rl\u00f6m e f\u00f6ldnek \u00e1lnoks\u00e1gait egy napon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azon a napon, \u00edgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura, kiki h\u00edvja majd a maga felebar\u00e1tj\u00e1t a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5 al\u00e1 \u00e9s a f\u00fcgefa al\u00e1."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd visszat\u00e9re az angyal, a ki besz\u00e9l vala velem, \u00e9s felk\u00f6lte engem, mint mikor valaki \u00e1lm\u00e1b\u00f3l k\u00f6ltetik fel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Mit l\u00e1tsz te? \u00c9s mond\u00e1m: L\u00e1tok \u00edm\u00e9 egy mer\u00f5 arany gyertyatart\u00f3t, tetej\u00e9n az olajtart\u00f3ja, rajta pedig annak h\u00e9t sz\u00f6v\u00e9tneke, \u00e9s h\u00e9t cs\u00f5 a sz\u00f6v\u00e9tnekekhez, a melyek a tetej\u00e9n vannak;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s mellette k\u00e9t olajfa: egyik az olajtart\u00f3 jobb oldal\u00e1n, a m\u00e1sik pedig annak bal oldal\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9k, \u00e9s mond\u00e1m az angyalnak, a ki besz\u00e9l vala velem, mondv\u00e1n: Mik ezek, Uram?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s felele az angyal, a ki besz\u00e9l vala velem, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9kem: H\u00e1t nem tudod-\u00e9, mik ezek? \u00c9s mond\u00e1m: Nem, Uram!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s felele, \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9kem, mondv\u00e1n: Az \u00darnak besz\u00e9de ez Zorob\u00e1belhez, mondv\u00e1n: Nem er\u00f5vel, sem hatalommal, hanem az \u00e9n lelkemmel! azt mondja a Seregeknek Ura."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki vagy te, te nagy hegy? Lap\u00e1lyly\u00e1 [leszel] Zorob\u00e1bel el\u00f5tt, \u00e9s felviszi a cs\u00facs-k\u00f6vet, [\u00e9s ilyen] ki\u00e1lt\u00e1s [t\u00e1mad:] \u00c1ld\u00e1s, \u00e1ld\u00e1s re\u00e1!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la hozz\u00e1m az \u00dar, mondv\u00e1n:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Zorob\u00e1bel kezei vet\u00e9k meg e h\u00e1z alapj\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 kezei v\u00e9gzik el azt, \u00e9s megtudod, hogy a Seregeknek Ura k\u00fcld\u00f6tt el engem hozz\u00e1tok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert a kik cs\u00fafolt\u00e1k a kicsiny kezdetet, \u00f6r\u00fclni fognak, ha megl\u00e1tj\u00e1k Zorob\u00e1bel kez\u00e9ben az \u00f3nk\u00f6vet. H\u00e9t van ilyen, az \u00darnak szemei ezek, a melyek \u00e1tpillantj\u00e1k az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9k, \u00e9s mond\u00e1m n\u00e9ki: Mi ez a k\u00e9t olajfa a gyertyatart\u00f3 jobb \u00e9s bal oldal\u00e1n?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1sodszor is felel\u00e9k, \u00e9s mond\u00e1m n\u00e9ki: Micsoda az olajf\u00e1nak az a k\u00e9t \u00e1ga, a melyek a k\u00e9t arany cs\u00f5 mellett vannak, \u00e9s \u00f6ntik magukb\u00f3l az aranyat?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la n\u00e9kem, mondv\u00e1n: H\u00e1t nem tudod-\u00e9, mik ezek? \u00c9s mond\u00e1m: Nem, Uram!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Ezek ketten az olajjal felkenettek, a kik az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ura mellett \u00e1llnak."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t felemel\u00e9m szemeimet, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, hogy \u00edm\u00e9, egy k\u00f6nyv rep\u00fcl vala."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Mit l\u00e1tsz te? \u00c9s \u00e9n mond\u00e1m: L\u00e1tok egy rep\u00fcl\u00f5 k\u00f6nyvet, h\u00fasz sing a hossza \u00e9s t\u00edz sing a sz\u00e9le."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Ez az \u00e1tok, a mely kihat az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9re; mert mindaz, a ki lop, ehhez k\u00e9pest fog innen kiirtatni, \u00e9s mindaz, a ki [hamisan] esk\u00fcszik, ehhez k\u00e9pest fog innen kiirtatni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kibocs\u00e1tom ezt, sz\u00f3l a Seregeknek Ura, \u00e9s bemegy a lop\u00f3nak h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s annak h\u00e1z\u00e1ba, a ki hamisan esk\u00fcszik az \u00e9n nevemre, \u00e9s ott marad annak h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s megem\u00e9szti azt, s annak f\u00e1it \u00e9s k\u00f6veit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd kij\u00f6ve az angyal, a ki besz\u00e9l vala velem, \u00e9s monda n\u00e9kem: Emeld csak fel szemeidet, \u00e9s l\u00e1sd meg: micsoda az, a mi kij\u00f6n?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m: Micsoda ez? \u00d5 pedig mond\u00e1: Az, a mi kij\u00f6n, m\u00e9r\u00f5ed\u00e9ny. \u00c9s mond\u00e1: Ilyen a form\u00e1jok az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, egy kerek \u00f3n-darab rep\u00fcl vala, \u00e9s \u00fcl vala egy asszony a m\u00e9r\u00f5- ed\u00e9ny k\u00f6zep\u00e9ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1: Ez az istentelens\u00e9g. \u00c9s vet\u00e9 ezt a m\u00e9r\u00f5-ed\u00e9ny k\u00f6zep\u00e9be, a darab \u00f3nt pedig vet\u00e9 annak sz\u00e1j\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9m szemeimet, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, hogy \u00edm\u00e9, k\u00e9t asszony j\u00f6ve el\u00f5, \u00e9s sz\u00e9l vala sz\u00e1rnyaikban, \u00e9s sz\u00e1rnyaik olyanok, mint az eszter\u00e1gnak sz\u00e1rnyai, \u00e9s felemel\u00e9k a m\u00e9r\u00f5-ed\u00e9nyt a f\u00f6ld \u00e9s az \u00e9g k\u00f6z\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m az angyalnak, a ki besz\u00e9l vala velem: Hov\u00e1 viszik ezek a m\u00e9r\u00f5- ed\u00e9nyt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edtsenek annak a Sine\u00e1r f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s oda er\u00f5s\u00edts\u00e9k, \u00e9s ott hagyj\u00e1k azt a maga hely\u00e9n."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd megfordul\u00e9k \u00e9s felemel\u00e9m szemeimet, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, hogy \u00edm\u00e9 n\u00e9gy szek\u00e9r j\u00f6n vala ki k\u00e9t hegy k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s azok a hegyek \u00e9rcz-hegyek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u00f5 szek\u00e9rben veres lovak, a m\u00e1sodik szek\u00e9rben fekete lovak;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s a harmadik szek\u00e9rben feh\u00e9r lovak; a negyedik szek\u00e9rben pedig tarka lovak, er\u00f5sek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00f3lal\u00e9k, \u00e9s mond\u00e1m az angyalnak, a ki besz\u00e9l vala velem: Mik ezek, Uram?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az angyal felele, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Ezek az \u00e9gnek n\u00e9gy szele, j\u00f5nek az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ura mellett val\u00f3 szolg\u00e1latukb\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A melyben a fekete lovak vannak, \u00e9szak f\u00f6ld\u00e9re mennek, \u00e9s a feh\u00e9rek mennek ut\u00e1nok, a tark\u00e1k pedig a d\u00e9l f\u00f6ld\u00e9re mennek;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az er\u00f5sek is mennek \u00e9s kiv\u00e1nj\u00e1k elj\u00e1rni a f\u00f6ldet. \u00c9s mond\u00e1: Menjetek, j\u00e1rj\u00e1tok el a f\u00f6ldet; \u00e9s elj\u00e1r\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd h\u00edva engem, \u00e9s besz\u00e9le velem, mondv\u00e1n: L\u00e1sd! Az \u00e9szak f\u00f6ld\u00e9re men\u00f5k lecsendes\u00edt\u00e9k lelkemet \u00e9szaknak f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9gy a sz\u00e1mkivet\u00e9sb\u00f5l val\u00f3kt\u00f3l: Heldait\u00f3l, T\u00f3bi\u00e1st\u00f3l \u00e9s Jedaj\u00e1t\u00f3l; \u00e9s menj be azon a napon, menj be J\u00f3si\u00e1nak, a Sef\u00e1ni\u00e1s fi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ba, a kik Babilonb\u00f3l j\u00f6ttenek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9gy ugyanis ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, \u00e9s csin\u00e1lj koron\u00e1kat, \u00e9s tedd J\u00f3su\u00e1nak, a Jehosad\u00e1k fi\u00e1nak, a f\u00f5papnak fej\u00e9re!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lj n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Ezt mondja a Seregeknek Ura, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9, egy f\u00e9rfi\u00fa, a neve Csemete, mert csemete t\u00e1mad bel\u00f5le, \u00e9s meg\u00e9p\u00edti az \u00darnak templom\u00e1t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert \u00f5 fogja meg\u00e9p\u00edteni az \u00darnak templom\u00e1t, \u00e9s nagy lesz az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9ge, \u00e9s \u00fclni \u00e9s uralkodni fog az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9ben, \u00e9s pap is lesz az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9ben, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g tan\u00e1csa lesz kett\u00f5j\u00fck k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a koron\u00e1k legyenek H\u00e9lemnek, T\u00f3bi\u00e1snak, Jedaj\u00e1nak \u00e9s H\u00e9nnek, a Sef\u00e1ni\u00e1s fi\u00e1nak eml\u00e9kjelei az \u00dar templom\u00e1ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s a messzelak\u00f3k elj\u00f5nek \u00e9s \u00e9p\u00edtenek az \u00dar templom\u00e1ban, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy a Seregeknek Ura k\u00fcld\u00f6tt el engem hozz\u00e1tok. \u00cdgy lesz, ha hallgattok az \u00darnak, a ti Isteneteknek szav\u00e1ra!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a D\u00e1rius kir\u00e1ly negyedik esztendej\u00e9ben, hogy sz\u00f3la az \u00dar Zakari\u00e1shoz a kilenczedik h\u00f3napnak, a Kiszl\u00e9vnek negyedik\u00e9n,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor elk\u00fcld\u00e9k az Isten h\u00e1z\u00e1ba Sar\u00e9czert \u00e9s R\u00e9gem-M\u00e9leket \u00e9s t\u00e1rsait, hogy esedezzenek az \u00dar sz\u00edne el\u00f5tt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "[\u00c9s] hogy megk\u00e9rdezz\u00e9k a papokat, a kik a Seregek Ur\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban vannak, \u00e9s megk\u00e9rdezz\u00e9k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat is: S\u00edrjak-\u00e9 az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban [\u00e9s] b\u00f5jt\u00f6ljek-\u00e9, a mint cselekedtem azt n\u00e9h\u00e1ny esztend\u00f5 \u00f3ta?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00f3la ekkor a Seregeknek Ura n\u00e9kem, mondv\u00e1n:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00f3lj az orsz\u00e1g minden n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s a papoknak, mondv\u00e1n: Mikor b\u00f5jt\u00f6ltetek \u00e9s gy\u00e1szoltatok az \u00f6t\u00f6dik \u00e9s hetedik [h\u00f3nap]ban, \u00e9s pedig hetven esztendeig: avagy b\u00f5jt\u00f6lv\u00e9n, n\u00e9kem b\u00f5jt\u00f6ltetek-\u00e9?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s mikor ettetek, \u00e9s mikor ittatok: avagy nem magatoknak ettetek \u00e9s magatoknak ittatok-\u00e9?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avagy nem [ezek] a besz\u00e9dek-\u00e9 [azok,] a melyeket sz\u00f3lott vala az \u00dar az el\u00f5bbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, mikor m\u00e9g Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pes \u00e9s gazdag vala a k\u00f6r\u00fclte lev\u00f5 v\u00e1rosokkal egy\u00fctt, \u00e9s mind a d\u00e9li t\u00e1j, mind a lap\u00e1ly-f\u00f6ld n\u00e9pes vala?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Zakari\u00e1snak, mondv\u00e1n:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt a Seregeknek Ura, mondv\u00e1n: Igaz \u00edt\u00e9lettel \u00edt\u00e9ljetek, \u00e9s irgalmass\u00e1got \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9get gyakoroljon kiki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1val!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6zvegyet \u00e9s \u00e1rv\u00e1t, j\u00f6vev\u00e9nyt \u00e9s szeg\u00e9nyt meg ne sarczoljatok, \u00e9s egym\u00e1s ellen m\u00e9g sz\u00edvetekben se gondoljatok gonoszt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De nem akar\u00e1k meghallani, s\u00f5t v\u00e1llaikat vonogat\u00e1k, \u00e9s bedug\u00e1k f\u00fcleiket, hogy ne halljanak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00f6ket is megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9k, hogy ne hallj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s az ig\u00e9ket, a melyeket a Seregeknek Ura k\u00fcld\u00f6tt vala az \u00f5 lelke \u00e1ltal, az el\u00e9bbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal. \u00c9s igen felgerjedt vala a Seregeknek Ura."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mint \u00e9n ki\u00e1ltottam \u00e9s nem hallott\u00e1k meg: \u00fagy ki\u00e1ltottak, de nem hallottam meg, azt mondja a Seregeknek Ura;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hanem sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u00f5ket mindenf\u00e9le nemzetek k\u00f6z\u00e9, a kik nem ismert\u00e9k \u00f5ket, \u00e9s puszta l\u00f5n ut\u00e1nok a f\u00f6ld, hogy senki [azon] sem \u00e1t nem megy, sem meg nem t\u00e9r. \u00cdgy tev\u00e9k puszt\u00e1v\u00e1 a k\u00edv\u00e1natos f\u00f6ldet."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Majd sz\u00f3la a Seregeknek Ura, mondv\u00e1n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: Nagy gerjedez\u00e9ssel gerjedeztem a Sion\u00e9rt, \u00e9s nagy haragra gerjedtem ellene."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Megt\u00e9rtem a Sionhoz, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem k\u00f6zepette lakozom, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem igazs\u00e1g v\u00e1ros\u00e1nak neveztetik, a Seregek Ur\u00e1nak hegye pedig szent hegynek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: Agg f\u00e9rfiak \u00e9s agg n\u00f5k \u00fclnek majd Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1in, \u00e9s kinek-kinek p\u00e1lcza lesz kez\u00e9ben a napok sokas\u00e1ga miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s megtelnek a v\u00e1ros utcz\u00e1i fi\u00fakkal \u00e9s le\u00e1nyokkal, a kik j\u00e1tszadoznak annak utcz\u00e1in."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: Ha [ez] csoda l\u00e9szen e n\u00e9p marad\u00e9k\u00e1nak szemei el\u00f5tt azokban a napokban, vajjon az \u00e9n szemeim el\u00f5tt is csoda l\u00e9szen-\u00e9? \u00edgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megszabad\u00edtom az \u00e9n n\u00e9pemet a nap kelt\u00e9nek f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l \u00e9s a nap nyugt\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s elhozom \u00f5ket \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben lakoznak, \u00e9s n\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00f6kk\u00e9 leszek h\u00fbs\u00e9ggel \u00e9s igazs\u00e1ggal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: Er\u00f5s\u00f6djenek meg kezeitek, a kik hallott\u00e1tok e napokban e besz\u00e9deket a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, a kik [sz\u00f3ltak,] mikor megvettet\u00e9k a Seregek Ura h\u00e1z\u00e1nak alapja, hogy meg\u00e9p\u00edttess\u00e9k a templom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert e napok el\u00f5tt nem volt az embernek b\u00e9re, \u00e9s a baromnak sem volt b\u00e9re, sem a kimen\u00f5nek, sem a bej\u00f6v\u00f5nek nem volt b\u00e9kess\u00e9ge a h\u00e1bor\u00fas\u00e1g miatt, mert minden embert felind\u00edtottam: kit-kit az \u00f5 felebar\u00e1tja ellen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De most nem olyan leszek e n\u00e9p marad\u00e9k\u00e1hoz, mint az el\u00e9bbi napokban voltam, \u00edgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a vet\u00e9s b\u00e9kess\u00e9ges [l\u00e9szen,] a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5 megadja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, a f\u00f6ld is megadja term\u00e9s\u00e9t, az egek is megadj\u00e1k harmatjokat, \u00e9s \u00f6r\u00f6k\u00f6ss\u00e9 teszem mindezeken e n\u00e9p marad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy a mik\u00e9pen \u00e1tok val\u00e1tok a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, oh J\u00fada h\u00e1za \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1za: azonk\u00e9pen megszabad\u00edtlak titeket, \u00e9s \u00e1ld\u00e1ss\u00e1 lesztek. Ne f\u00e9ljetek! Er\u00f5s\u00f6djenek meg kezeitek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregeknek Ura: A mik\u00e9pen elgondoltam vala, hogy veszedelmet hozok re\u00e1tok, mikor aty\u00e1itok megharag\u00edtottak vala engem, \u00edgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura, \u00e9s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azonk\u00e9pen megt\u00e9rtem [\u00e9s] elgondoltam e napokban, hogy j\u00f3t teszek Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1val; ne f\u00e9ljetek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek azok a dolgok, a melyeket cselekedjetek: Igazs\u00e1got sz\u00f3ljon ki-ki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1val: igazs\u00e1gos \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ges \u00edt\u00e9lettel \u00edt\u00e9ljetek a ti kapuitokban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s senki ne gondoljon az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben gonoszt az \u00f5 felebar\u00e1tja ellen; s a hamis esk\u00fcv\u00e9st se szeress\u00e9tek, mert ezek azok, a miket \u00e9n mind gy\u00fbl\u00f6l\u00f6k, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd sz\u00f3la hozz\u00e1m a Seregeknek Ura, mondv\u00e1n:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: A negyedik [h\u00f3napnak] b\u00f5jtje, az \u00f6t\u00f6diknek b\u00f5jtje, a hetediknek b\u00f5jtje \u00e9s a tizediknek b\u00f5jtje v\u00edgalomm\u00e1, \u00f6rvendez\u00e9ss\u00e9 \u00e9s kedves \u00fcnnepekk\u00e9 lesznek J\u00fada h\u00e1z\u00e1ban. Csak a h\u00fbs\u00e9get \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9get szeress\u00e9tek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: M\u00e9g lesz [id\u00f5,] a mikor n\u00e9pek j\u00f5nek el, \u00e9s sok v\u00e1rosoknak lak\u00f3i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s egyiknek lak\u00f3i a m\u00e1sikhoz mennek, mondv\u00e1n: Menten menj\u00fcnk el az \u00dar orcz\u00e1j\u00e1nak engesztel\u00e9s\u00e9re, \u00e9s a Seregek Ur\u00e1nak keres\u00e9s\u00e9re; \u00e9n is elmegyek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f5nek sok n\u00e9pek \u00e9s er\u00f5s nemzetek Jeruzs\u00e1lembe a Seregek Ur\u00e1nak keres\u00e9s\u00e9re, \u00e9s az \u00dar orcz\u00e1j\u00e1nak engesztel\u00e9s\u00e9re."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: E napokban lesz az, hogy a minden nyelv\u00fb pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl t\u00edz ember ragad egy zsid\u00f3 f\u00e9rfi\u00faba s ragad annak ruh\u00e1ja sz\u00e9l\u00e9be, mondv\u00e1n: Hadd menj\u00fcnk veletek, mert hallottuk, hogy veletek van az Isten!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9j\u00e9nek terhe a Kadr\u00e1k f\u00f6lde ellen; Damaskus lesz pedig annak nyugv\u00f3helye (mert az \u00dar szemmel tartja az embereket \u00e9s Izr\u00e1elnek minden t\u00f6rzs\u00e9t);"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s H\u00e1m\u00e1t is, a mely szomsz\u00e9dos vele; T\u00edrus \u00e9s S\u00eddon, noha igen okosak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e1rat \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak T\u00edrus, \u00e9s annyi az ez\u00fcstje rak\u00e1son, mint a por, \u00e9s az aranya, mint az utcz\u00e1k sara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 szeg\u00e9nyny\u00e9 teszi \u00f5t az \u00dar, \u00e9s megrontja hatalm\u00e1t a tengeren, mag\u00e1t pedig t\u00fbz em\u00e9szti meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megl\u00e1tja [ezt] Askalon \u00e9s megretten; G\u00e1za is \u00e9s igen b\u00e1nk\u00f3dik; Ekron is, mert megsz\u00e9gyen\u00fclt rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9ben. Mert kiv\u00e9sz a kir\u00e1ly G\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s Askalon lakatlan marad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Asd\u00f3dban pedig idegenek laknak, \u00e9s a Filiszteusok kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t megt\u00f6r\u00f6m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kivonszom a v\u00e9rt sz\u00e1jukb\u00f3l \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaikat fogaik k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f5 is a mi Isten\u00fcnk\u00e9 marad; \u00e9s olyan lesz, mint egy fejedelem J\u00fad\u00e1ban, Ekron pedig, mint a Jebuzeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1bort j\u00e1rok h\u00e1zam k\u00f6r\u00fcl, [mint] a sereg ellen, az ide-oda k\u00f3borl\u00f3k ellen, \u00e9s nem megy \u00e1t t\u00f6bb\u00e9 rajtok a sarczol\u00f3, mert most szemmel tartom \u00f5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj nagyon, Sionnak le\u00e1nya, \u00f6rvendezz, Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya! \u00cdm\u00e9, j\u00f6n n\u00e9ked a te kir\u00e1lyod; igaz \u00e9s szabad\u00edt\u00f3 \u00f5; szeg\u00e9ny \u00e9s szam\u00e1rh\u00e1ton \u00fcl\u00f5, azaz n\u00f5st\u00e9nyszam\u00e1rnak vemh\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s kivesztem a szekeret Efraimb\u00f3l \u00e9s a lovat Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, kivesztem a harczi k\u00e9z\u00edvet is, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get hirdet a pog\u00e1nyoknak; \u00e9s uralkodik tengert\u00f5l tengerig, \u00e9s a folyamt\u00f3l a f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f5t a veled val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gnek v\u00e9r\u00e9\u00e9rt a te foglyaidat is kibocs\u00e1tom a k\u00fatb\u00f3l, a melyben nincs v\u00edz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e9rjetek vissza az er\u00f5ss\u00e9ghez, rem\u00e9nys\u00e9gnek foglyai! Ma is azt hirdetem [n\u00e9ktek:] k\u00e9tszeresen megfizetek n\u00e9ked!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert kifesz\u00edtem J\u00fad\u00e1t magamnak [mintegy] k\u00e9z\u00edvet [\u00e9s] megt\u00f6lt\u00f6m Efraimot; \u00e9s felind\u00edtom fiaidat, oh Sion, a te fiaid ellen, oh J\u00e1v\u00e1n, \u00e9s olyann\u00e1 teszlek, mint a h\u00f5s fegyvere."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s megjelen felett\u00f6k az \u00dar, \u00e9s nyila rep\u00fcl mint a vill\u00e1ml\u00e1s; az \u00dar Isten k\u00fcrt\u00f6t fuvall, \u00e9s d\u00e9li szelekben nyomul el\u00f5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Seregeknek Ura megoltalmazza \u00f5ket; megem\u00e9sztik \u00e9s letaposs\u00e1k a parittya-k\u00f6veket, \u00e9s isznak [\u00e9s] zajongnak, mint a bort\u00f3l, \u00e9s megtelnek, mint a cs\u00e9sz\u00e9k [\u00e9s] mint az olt\u00e1r szegletei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s megseg\u00edti \u00f5ket az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k ama napon, mint az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek ny\u00e1j\u00e1t, \u00e9s mint korona-k\u00f6vek ragyognak az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oh, mily nagy az \u00f5 j\u00f3s\u00e1ga \u00e9s mily nagy az \u00f5 kedvess\u00e9ge! Ifjakat tesz vir\u00e1gz\u00f3v\u00e1 a gabona, \u00e9s le\u00e1nyokat a must."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9rjetek es\u00f5t az \u00dart\u00f3l a k\u00e9s\u00f5i es\u00f5 idej\u00e9n! Az \u00dar vill\u00e1ml\u00e1st szerez, \u00e9s z\u00e1pores\u00f5t ad n\u00e9kik, [\u00e9s] kinek-kinek f\u00fcvet a mez\u00f5n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert a b\u00e1lv\u00e1nyok hazugs\u00e1got sz\u00f3lnak, a var\u00e1zsl\u00f3k pedig hamiss\u00e1got l\u00e1tnak \u00e9s \u00fcres \u00e1lmokat besz\u00e9lnek, hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1ggal v\u00edgasztalnak; az\u00e9rt elsz\u00e9lednek, mint a juhny\u00e1j, a mely sanyarog, mert nincs p\u00e1sztora."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Haragra gerjedtem a p\u00e1sztorok ellen, \u00e9s megfeny\u00edtem a bakokat. Bizony megfeny\u00edti a Seregeknek Ura az \u00f5 ny\u00e1j\u00e1t, a J\u00fada h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s olyanokk\u00e1 teszi \u00f5ket, a milyen a harczra fel\u00e9kes\u00edtett l\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00f6k t\u00e1mad a szegletk\u00f5, k\u00f6z\u00fcl\u00f6k a szeg, k\u00f6z\u00fcl\u00f6k a harczi \u00edv, k\u00f6z\u00fcl\u00f6k egyszersmind minden sarczol\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s olyanok lesznek, mint a h\u00f5s\u00f6k, a kik az utcz\u00e1k sar\u00e1t tapodj\u00e1k a harczban, \u00e9s harczolnak, mert vel\u00f6k van az \u00dar, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00edtik a lovon \u00fcl\u00f5ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s meger\u00f5s\u00edtem a J\u00fada h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1t megseg\u00edtem, \u00e9s visszahozom \u00f5ket, mert sz\u00e1nom \u00f5ket, \u00e9s olyanokk\u00e1 lesznek, mintha el sem vetettem volna \u00f5ket; mert \u00e9n vagyok az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k, \u00e9s meghallgatom \u00f5ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efraim is olyan lesz, mint egy h\u00f5s, \u00e9s \u00f6rvendeznek majd mintegy bort\u00f3l [ittasodva,] \u00e9s l\u00e1tj\u00e1k fiaik \u00e9s \u00f6rvendeznek; \u00f6rvend az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k az \u00darban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00fcv\u00f6lt\u00f6k n\u00e9kik \u00e9s egybegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket, mert megszabad\u00edtom \u00f5ket, \u00e9s megsokasulnak, a mint megsokasultak vala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9thintem \u00f5ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, hogy a messze f\u00f6ldeken [is ]emlegessenek engem, \u00e9s fiakat neveljenek \u00e9s visszat\u00e9rjenek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert visszat\u00e9r\u00edtem \u00f5ket, \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, Assiri\u00e1b\u00f3l is \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket, \u00e9s behozom \u00f5ket Gile\u00e1d \u00e9s Lib\u00e1non f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s el\u00e9g sem lesz n\u00e9kik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tvonulnak a nyomor tenger\u00e9n, \u00e9s megveri a tenger hull\u00e1mait, \u00e9s kisz\u00e1radnak a folyam \u00f6rv\u00e9nyei, let\u00f6retik Assiri\u00e1nak kev\u00e9lys\u00e9ge, \u00e9s \u00c9gyiptom kir\u00e1lyi p\u00e1lcz\u00e1ja elv\u00e9sz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s meger\u00f5s\u00edtem \u00f5ket az \u00darban, \u00e9s az \u00f5 nev\u00e9ben j\u00e1rnak, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nyisd meg kapuidat, oh Lib\u00e1non, hogy t\u00fbz em\u00e9szszen cz\u00e9drusaid k\u00f6zt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jajgass te cziprus, mert esik a cz\u00e9drus, leomlott, a mi legjava! Jajgassatok ti B\u00e1s\u00e1n t\u00f6lgyei, mert pusztul a rengeteg erd\u00f5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hangzik a p\u00e1sztorok jajja, mert elpusztult az \u00f5 b\u00fcszkes\u00e9g\u00f6k! Hangzik az oroszl\u00e1n ord\u00edt\u00e1sa, mert elpusztult a Jord\u00e1n kev\u00e9lys\u00e9ge!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, az \u00e9n Istenem: Legeltesd a le\u00f6l\u00e9sre sz\u00e1nt juhokat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A melyeket le\u00f6lnek az \u00f5 tulajdonosaik, a n\u00e9lk\u00fcl, hogy b\u00fbnnek tartan\u00e1k, elad\u00f3ik pedig ezt mondj\u00e1k: \u00c1ldott az \u00dar, mert meggazdagodtam! \u00e9s p\u00e1sztoraik sem kim\u00e9lik \u00f5ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony nem kim\u00e9lem t\u00f6bb\u00e9 e f\u00f6ld lakosait, ezt mondja az \u00dar; s\u00f5t \u00edm\u00e9 odaadok minden embert a felebar\u00e1tja kez\u00e9be \u00e9s az \u00f5 kir\u00e1lya kez\u00e9be, \u00e9s megrontj\u00e1k e f\u00f6ldet, \u00e9s nem szabad\u00edtom ki kez\u00f6kb\u00f5l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Legeltet\u00e9m h\u00e1t a le\u00f6l\u00e9sre sz\u00e1nt juhokat, azaz a megnyomorgatott juhokat, \u00e9s v\u00e1laszt\u00e9k magamnak k\u00e9t p\u00e1lcz\u00e1t, az egyiket nevez\u00e9m sz\u00e9ps\u00e9gnek, a m\u00e1sikat nevez\u00e9m egyess\u00e9gnek; \u00edgy legeltet\u00e9m a juhokat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1rom p\u00e1sztort vertem el egy h\u00f3nap alatt, mert elkesered\u00e9k a lelkem miattok, \u00e9s az \u00f5 lelk\u00f6k is meg\u00fat\u00e1la engem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m: Nem \u00f5rizlek \u00e9n titeket, haljon meg a hal\u00e1lra val\u00f3 \u00e9s v\u00e1gattass\u00e9k ki a kiv\u00e1gni val\u00f3, a megmaradottak pedig egy\u00e9k meg egym\u00e1snak h\u00fas\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9m [egyik] p\u00e1lcz\u00e1mat, a sz\u00e9ps\u00e9get, \u00e9s elt\u00f6r\u00e9m azt, hogy felbontsam az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, a melyet az \u00f6sszes n\u00e9pekkel k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s felbomla [az] azon a napon, \u00e9s \u00edgy tudt\u00e1k meg az elsanyargatott juhok, a kik ragaszkodnak vala hozz\u00e1m, hogy az \u00dar dolga [ez]."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m n\u00e9kik: Ha j\u00f3nak tetszik n\u00e9ktek, adj\u00e1tok meg az \u00e9n b\u00e9remet; ha pedig nem: hagyj\u00e1tok abba! \u00c9s harmincz ez\u00fcst p\u00e9nzt fizettek b\u00e9rem\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Vesd a fazekas el\u00e9! Nagy jutalom, a melyre becs\u00fcltek engem. Vev\u00e9m az\u00e9rt a harmincz ez\u00fcst p\u00e9nzt, \u00e9s vet\u00e9m azt az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba, a fazekas el\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Majd elt\u00f6r\u00e9m a m\u00e1sik p\u00e1lcz\u00e1mat [is,] az egyess\u00e9get, hogy felbontsam a testv\u00e9rs\u00e9get J\u00fada k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 az \u00dar n\u00e9kem: Most m\u00e1r szerezz magadnak bolond p\u00e1sztornak val\u00f3 szersz\u00e1mot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, \u00e9n p\u00e1sztort \u00e1ll\u00edtok e f\u00f6ldre, a ki az elveszetteket meg nem keresi, a gy\u00f6ng\u00e9vel nem t\u00f6r\u00f5dik, a megt\u00e9pettet meg nem gy\u00f3gy\u00edtja, a j\u00f3 karban lev\u00f5t nem t\u00e1pl\u00e1lja, a k\u00f6v\u00e9rinek h\u00fas\u00e1t megeszi, \u00e9s k\u00f6rmeiket sz\u00e9tt\u00f6rdeli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jaj a mihaszna p\u00e1sztornak, a ki elhagyja a juhokat! Fegyver a karj\u00e1ra \u00e9s jobb szem\u00e9re. Karja sz\u00e1razra sz\u00e1radjon \u00e9s jobb szeme s\u00f6t\u00e9tre s\u00f6t\u00e9tedj\u00e9k."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9j\u00e9nek terhe Izr\u00e1el ellen. \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, a ki az egeket kiterjesztette, a f\u00f6ldet fund\u00e1lta, \u00e9s az ember kebl\u00e9be lelket alkotott:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 poh\u00e1rr\u00e1 teszem Jeruzs\u00e1lemet minden k\u00f6r\u00fclte val\u00f3 n\u00e9pnek; J\u00fad\u00e1nak is az lesz, mikor ostromolj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon lesz, hogy nyomtat\u00f3k\u00f5v\u00e9 teszem Jeruzs\u00e1lemet minden n\u00e9pnek; a ki emelni akarja azt, mind szakadva-szakad meg, noha \u00f6sszegy\u00fcl ellene a f\u00f6ld minden pog\u00e1nya."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon a napon, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, megverek minden lovat retteg\u00e9ssel, a lovagj\u00e1t pedig \u00f5r\u00fclts\u00e9ggel; de a J\u00fada h\u00e1z\u00e1t nyitott szemmel n\u00e9zem, a n\u00e9peknek pedig minden lov\u00e1t vaks\u00e1ggal verem meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s azt mondj\u00e1k sz\u00edv\u00f6kben J\u00fada fejedelmei: Az \u00e9n er\u00f5ss\u00e9gem Jeruzs\u00e1lemnek lak\u00f3i, az \u00f5 Isten\u00f6kkel, a Seregek Ur\u00e1val."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azon a napon olyanokk\u00e1 teszem J\u00fada fejedelmeit, mint a milyen a t\u00fczes serpeny\u00f5 a f\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a milyen a t\u00fczes f\u00e1klya a k\u00e9v\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt: megem\u00e9sztenek jobb \u00e9s bal fel\u00f5l minden k\u00f6r\u00fclval\u00f3 n\u00e9pet; de Jeruzs\u00e1lem tov\u00e1bb is a hely\u00e9n marad Jeruzs\u00e1lemben!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s megoltalmazza az \u00dar J\u00fad\u00e1nak s\u00e1trait, [mint] azel\u00f5tt, hogy ne legyen nagyobb D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9ge \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakos\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9ge, mint a J\u00fad\u00e1\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon oltalma l\u00e9szen az \u00dar Jeruzs\u00e1lem lakos\u00e1nak, \u00e9s azon a napon olyan lesz k\u00f6zt\u00f6k a legal\u00e1bbval\u00f3, mint D\u00e1vid, a D\u00e1vid h\u00e1za pedig, mint az Isten, mint az \u00darnak angyala \u00f5 el\u00f5tt\u00f6k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon lesz, hogy k\u00e9sz leszek elveszteni minden pog\u00e1nyt, a kik Jeruzs\u00e1lemre t\u00e1madnak;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosaira pedig ki\u00f6nt\u00f6m a kegyelemnek \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9gnek lelk\u00e9t, \u00e9s re\u00e1m tekintenek, a kit \u00e1tszegeztek, \u00e9s siratj\u00e1k \u00f5t, a mint siratj\u00e1k az egyetlen fi\u00fat, \u00e9s keseregnek ut\u00e1na, a mint keseregnek az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt ut\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azon a napon nagy siralom lesz Jeruzs\u00e1lemben, a milyen volt a hadadrimmoni siralom a Megiddo v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s s\u00edr a f\u00f6ld: nemzets\u00e9gek [\u00e9s] nemzets\u00e9gek k\u00fcl\u00f6n; k\u00fcl\u00f6n a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak nemzets\u00e9ge, feles\u00e9geik is k\u00fcl\u00f6n; k\u00fcl\u00f6n a N\u00e1t\u00e1n h\u00e1z\u00e1nak nemzets\u00e9ge, \u00e9s feles\u00e9geik is k\u00fcl\u00f6n;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6n a L\u00e9vi h\u00e1z\u00e1nak nemzets\u00e9ge, \u00e9s feles\u00e9geik is k\u00fcl\u00f6n; k\u00fcl\u00f6n a S\u00e9mei nemzets\u00e9ge, feles\u00e9geik is k\u00fcl\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A t\u00f6bbi nemzets\u00e9gek mind; nemzets\u00e9gek [\u00e9s] nemzets\u00e9gek k\u00fcl\u00f6n, feles\u00e9geik is k\u00fcl\u00f6n."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azon a napon k\u00fatf\u00f5 fakad a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak a b\u00fbn \u00e9s tiszt\u00e1talans\u00e1g ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen azon a napon, \u00edgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura: Kivesztem a b\u00e1lv\u00e1nyok neveit e f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s emlegetni sem fogj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9; s\u00f5t a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00e9s a fertelmes lelket is kiszaggatom e f\u00f6ldr\u00f5l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy lesz, ha pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni fog m\u00e9g valaki, azt mondj\u00e1k annak az \u00f5 apja \u00e9s anyja, az \u00f5 sz\u00fcl\u00f5i: Ne \u00e9lj, mert hazugs\u00e1got sz\u00f3lt\u00e1l az \u00dar nev\u00e9ben! \u00c9s \u00e1ltalverik \u00f5t az \u00f5 apja \u00e9s anyja, az \u00f5 sz\u00fcl\u00f5i, az \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sa k\u00f6zben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon megsz\u00e9gyen\u00fclnek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, kiki az \u00f5 l\u00e1t\u00e1sa miatt az \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1saik k\u00f6zben, \u00e9s nem \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dnek sz\u00f5r\u00f6s ruh\u00e1ba, hogy hazudjanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hanem ezt mondja [kiki:] Nem vagyok \u00e9n pr\u00f3f\u00e9ta, sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5 ember vagyok \u00e9n, s\u00f5t m\u00e1s szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 lettem \u00e9n gyermeks\u00e9gem \u00f3ta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ha mondja n\u00e9ki [valaki:] Micsoda \u00fct\u00e9sek ezek a kezeiden? azt mondja: A miket az \u00e9n bar\u00e1taim h\u00e1z\u00e1ban \u00fct\u00f6ttek rajtam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fegyver, serkenj fel az \u00e9n p\u00e1sztorom ellen \u00e9s a f\u00e9rfi\u00fa ellen, a ki n\u00e9kem t\u00e1rsam! \u00edgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura. Verd meg a p\u00e1sztort \u00e9s elsz\u00e9lednek a juhok, \u00e9n pedig a kicsinyek ellen ford\u00edtom kezemet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: a k\u00e9t r\u00e9sz kiv\u00e1gattatik azon [\u00e9s] meghal, de a harmadik megmarad rajta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s beviszem a harmadr\u00e9szt a t\u00fbzbe, \u00e9s megtiszt\u00edtom \u00f5ket, a mint tiszt\u00edtj\u00e1k az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1lom \u00f5ket, a mint pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k az aranyat; \u00f5 seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja az \u00e9n nevemet \u00e9s \u00e9n felelni fogok n\u00e9ki; ezt mondom: N\u00e9pem \u00f5! \u00d5 pedig ezt mondja: Az \u00dar az \u00e9n Istenem!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elj\u00f6n az \u00darnak napja, \u00e9s a te pr\u00e9d\u00e1dat felosztj\u00e1k benned."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert minden n\u00e9pet \u00fctk\u00f6zetre gy\u00fbjt\u00f6k Jeruzs\u00e1lemhez, \u00e9s megsz\u00e1llj\u00e1k a v\u00e1rost, \u00e9s kirabolj\u00e1k a h\u00e1zakat, megszepl\u00f5s\u00edtik az asszonyokat; \u00e9s a v\u00e1ros fele sz\u00e1mkivet\u00e9sbe megy, de a n\u00e9p marad\u00e9ka nem gyoml\u00e1ltatik ki a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert elj\u00f6n az \u00dar, \u00e9s harczol azok ellen a n\u00e9pek ellen, a mint harczolt vala ama napon, a harcznak napj\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re veti l\u00e1bait, a mely szemben van Jeruzs\u00e1lemmel napkelet fel\u00f5l, \u00e9s az Olajf\u00e1k hegye k\u00f6zep\u00e9n kett\u00e9 v\u00e1lik, kelet fel\u00e9 \u00e9s nyugot fel\u00e9, igen nagy v\u00f6lgygy\u00e9, \u00e9s a hegynek fele \u00e9szak fel\u00e9, fele pedig d\u00e9l fel\u00e9 szakad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n hegyem v\u00f6lgy\u00e9be futtok, mert a hegyk\u00f6zi v\u00f6lgy Az\u00e1lig ny\u00falik, \u00e9s \u00fagy futtok, a mint futottatok a f\u00f6ldindul\u00e1s el\u00f5l Uzzi\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak napjaiban. Bizony elj\u00f5 az \u00dar, az \u00e9n Istenem, [\u00e9s ]minden szent vele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy lesz azon a napon: Nem lesz vil\u00e1goss\u00e1g, a ragyog\u00f3 testek \u00f6sszezsugorodnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De lesz egy nap, a melyet az \u00dar tud, se nappal, se \u00e9jszaka, \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1g lesz az estv\u00e9nek idej\u00e9n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s e napon lesz, hogy \u00e9l\u00f5 vizek j\u00f5nek ki Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, feler\u00e9sz\u00f6k a napkeleti tenger fel\u00e9, feler\u00e9sz\u00f6k pedig a nyugoti tenger fel\u00e9, [\u00e9s ]ny\u00e1rban \u00e9s t\u00e9lben [is \u00fagy] lesz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar lesz az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek kir\u00e1lya, e napon egy \u00dar l\u00e9szen, \u00e9s a neve is egy."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz f\u00f6ld s\u00edks\u00e1gg\u00e1 v\u00e1ltozik Geb\u00e1t\u00f3l kezdve Rimmonig, d\u00e9li ir\u00e1nyban Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, \u00e9s felmagasztaltatik \u00e9s a maga hely\u00e9n marad a Benj\u00e1min kapuj\u00e1t\u00f3l az els\u00f5 kapu hely\u00e9ig, a szegletkapuig, \u00e9s a Hanan\u00e9el torny\u00e1t\u00f3l a kir\u00e1ly sajt\u00f3j\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s lakni fognak benne, \u00e9s nem \u00e9ri t\u00f6bb\u00e9 pusztul\u00e1s, \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gban lakoznak Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ez lesz a csap\u00e1s, a melylyel megcsapkod az \u00dar minden n\u00e9pet, a melyek Jeruzs\u00e1lem ellen gy\u00fclekeznek: Megsenyved a h\u00fasok \u00e9s pedig a m\u00edg l\u00e1baikon \u00e1llnak, szemeik is megsenyvednek g\u00f6dreikben, nyelv\u00f6k is megsenyved sz\u00e1jokban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s azon a napon lesz, hogy az \u00dar nagy h\u00e1bor\u00fas\u00e1got t\u00e1maszt k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, \u00fagy, hogy kiki a maga t\u00e1rs\u00e1nak kez\u00e9t ragadja meg, \u00e9s a maga t\u00e1rs\u00e1nak keze ellen emeli fel kez\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g J\u00fada is harczolni fog Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjtetik a k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl lak\u00f3 n\u00e9pek minden gazdags\u00e1ga: arany, ez\u00fcst \u00e9s igen sok ruha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00e9ppen olyan csap\u00e1s lesz a lovakon, \u00f6szv\u00e9reken, tev\u00e9ken, szamarakon \u00e9s mindenf\u00e9le barmokon, a melyek e t\u00e1borban lesznek, a milyen ez a csap\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy a kik megmaradnak mindama n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, a melyek Jeruzs\u00e1lem ellen j\u00f5nek: esztend\u00f5r\u00f5l esztend\u00f5re mind felmennek, hogy h\u00f3doljanak a kir\u00e1lynak, a Seregek Ur\u00e1nak, \u00e9s meg\u00fcnnepelj\u00e9k a s\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy a ki nem megy fel e f\u00f6ld nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl Jeruzs\u00e1lembe, hogy h\u00f3doljon a kir\u00e1lynak, a Seregek Ur\u00e1nak: nem l\u00e9szen azokra es\u00f5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ha nem megy fel, vagy nem j\u00f6n fel az \u00e9gyiptomi nemzets\u00e9g, \u00f5 r\u00e1jok sem l\u00e9szen; [de] l\u00e9szen az a csap\u00e1s, a melylyel megcsapkodja az \u00dar a n\u00e9peket, a kik nem mennek fel a s\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t meg\u00fcnnepelni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez l\u00e9szen \u00c9gyiptomnak b\u00fcntet\u00e9se, \u00e9s mindama n\u00e9pek b\u00fcntet\u00e9se, a kik nem mennek fel a s\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t meg\u00fcnnepelni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon a lovak csengetty\u00fbin is ez lesz: Az \u00darnak szenteltetett. \u00c9s a fazekak az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban olyanokk\u00e1 lesznek, mint az olt\u00e1r el\u00f5tt val\u00f3 medencz\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban minden faz\u00e9k a Seregek Ur\u00e1nak szenteltetik, \u00e9s elj\u00f5nek mind, a kik \u00e1ldozni akarnak, \u00e9s v\u00e1lasztanak k\u00f6z\u00fcl\u00f6k \u00e9s f\u00f5znek azokban; \u00e9s nem l\u00e9szen t\u00f6bb\u00e9 Kananeus a Seregek Ur\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban e napon."
                }
            }
        }
    }
}