{
    "version": "KAR",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9je, a melyet sz\u00f3lt Sof\u00f3ni\u00e1snak, a Kusi fi\u00e1nak, a ki Ged\u00e1li\u00e1s fia, a ki Amari\u00e1s fia, a ki Ez\u00e9ki\u00e1s fia, J\u00f3si\u00e1snak az Amon fi\u00e1nak idej\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elvesztek, mindent elvesztek e f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l, azt mondja az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elvesztek embert \u00e9s barmot; elvesztem az \u00e9g madarait, \u00e9s a tenger halait \u00e9s a botr\u00e1nkoztat\u00e1s eszk\u00f6zeit a hitetlenekkel egy\u00fctt; az embert is kiirtom a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l, azt mondja az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajtom kezemet J\u00fada ellen \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lak\u00f3ja ellen, \u00e9s kiirtom e helyr\u00f5l a Ba\u00e1l marad\u00e9k\u00e1t, a b\u00e1lv\u00e1nypapok nev\u00e9t a papokkal egy\u00fctt;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azokat is, a kik a h\u00e1ztet\u00f5k\u00f6n az \u00e9g sereg\u00e9nek hajlonganak; \u00e9s azokat, a kik hajlonganak, esk\u00fcdv\u00e9n az \u00darra, de esk\u00fcsznek az \u00f5 Molokjokra is;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azokat is, a kik elfordultak az \u00dar k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t\u00f5l, \u00e9s a kik nem keresik az Urat \u00e9s nem tudakoznak fel\u00f5le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallgass az \u00dar Isten orcz\u00e1ja el\u00f5tt, mert k\u00f6zel van az \u00darnak napja, mert \u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edttetett az \u00dar, megszentelte az \u00f5 hivatalosait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen az \u00dar \u00e1ldozat\u00e1nak napj\u00e1n: megfeny\u00edtem majd a fejedelmeket \u00e9s a kir\u00e1lyok fiait \u00e9s mindazokat, a kik idegen \u00f6lt\u00f6zetbe \u00f6lt\u00f6ztek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s megfeny\u00edtem mindazt, a ki a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n ugr\u00e1l ama napon, a kik er\u00f5szakkal \u00e9s csal\u00e1rds\u00e1ggal t\u00f6ltik meg az \u00f5 uroknak h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen azon a napon, azt mondja az \u00dar, ki\u00e1lt\u00f3 sz\u00f3zat a hal-kaput\u00f3l fogva, \u00e9s jajgat\u00e1s az als\u00f3 v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s nagy recseg\u00e9s a halmok fel\u00f5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jajgassatok, ti, a kik a v\u00f6lgyben laktok, mert elpusztul az eg\u00e9sz kalm\u00e1r n\u00e9p, kiv\u00e1gattatik minden, a ki ez\u00fcst\u00f6t m\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen az id\u00f5ben, megmotozom majd Jeruzs\u00e1lemet sz\u00f6v\u00e9tnekkel, \u00e9s megfeny\u00edtem azokat, a kik saj\u00e1t seprej\u00f6k\u00f6n hevernek, a kik ezt mondj\u00e1k sz\u00edv\u00f6kben: sem j\u00f3t, sem rosszat nem cselekszik az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s gazdags\u00e1guk pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 lesz, h\u00e1zaik pedig puszt\u00e1v\u00e1. \u00c9p\u00edtnek h\u00e1zakat, de nem lakj\u00e1k, \u00e9s pl\u00e1nt\u00e1lnak sz\u00f5l\u00f5ket, de nem iszsz\u00e1k azoknak bor\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6zel van az \u00darnak nagy napja, k\u00f6zel van \u00e9s igen siet; az \u00dar napj\u00e1nak szava keserves, ki\u00e1ltoz azon a h\u00f5s [is.]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Haragnak napja az a nap, szorongat\u00e1snak \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gnak napja; puszt\u00edt\u00e1snak \u00e9s pusztul\u00e1snak napja; s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek \u00e9s hom\u00e1lynak napja; felh\u00f5nek \u00e9s bor\u00fanak napja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00fcrtnek \u00e9s t\u00e1rogat\u00f3nak napja a meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosok ellen \u00e9s a b\u00fcszke tornyok ellen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s megszorongatom az embereket \u00e9s j\u00e1rnak, mint a vakok, mert v\u00e9tkeztek az \u00dar ellen, \u00e9s kiontatik v\u00e9r\u00f6k, mint a por, \u00e9s test\u00f6k, mint szem\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sem ez\u00fcstj\u00f6k, sem aranyuk nem szabad\u00edthatja meg \u00f5ket az \u00dar haragj\u00e1nak napj\u00e1n, \u00e9s az \u00f5 f\u00e9lt\u00f5 szeretet\u00e9nek t\u00fcze megem\u00e9szti az eg\u00e9sz f\u00f6ldet; mert v\u00e9get vet, bizony hirtelen vet v\u00e9get e f\u00f6ld minden lakos\u00e1nak."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9rjetek eszetekre, s eszm\u00e9ljetek fel, ti, arcz\u00e1tlan nemzet,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miel\u00f5tt sz\u00fblne a v\u00e9gz\u00e9s (mint a polyva sz\u00e1ll tova az a nap!); m\u00edg r\u00e1tok nem j\u00f6n az \u00dar haragj\u00e1nak t\u00fcze, m\u00edg r\u00e1tok nem j\u00f6n az \u00dar haragj\u00e1nak napja!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keress\u00e9tek az Urat mindny\u00e1jan e f\u00f6ld al\u00e1zatosai, a kik az \u00f5 \u00edt\u00e9lete szerint cselekesztek; keress\u00e9tek az igazs\u00e1got, keress\u00e9tek az al\u00e1zatoss\u00e1got: tal\u00e1n megoltalmaztattok az \u00dar haragj\u00e1nak napj\u00e1n!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert elhagyott\u00e1 lesz G\u00e1za, Askelon pedig pusztas\u00e1gg\u00e1; Asd\u00f3dot d\u00e9lben \u00fbzik el, \u00e9s Ekron kiirtatik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jaj a tenger vid\u00e9k\u00e9n lak\u00f3knak, a Kereteusok nemzets\u00e9g\u00e9nek! Az \u00dar ig\u00e9je ellened van, te Kana\u00e1n, Filiszteusok f\u00f6ldje; elpuszt\u00edtalak t\u00e9ged, lakatlann\u00e1 leszel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s a tenger vid\u00e9ke legel\u00f5kk\u00e9, p\u00e1sztorok tany\u00e1iv\u00e1 \u00e9s juhoknak aklaiv\u00e1 l\u00e9szen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s [az a] vid\u00e9k a J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak marad\u00e9k\u00e1\u00e9 lesz, \u00f5k legeltetnek azon; est\u00e9re Askelon h\u00e1zaiban hever\u00e9sznek, mert megl\u00e1togatja \u00f5ket az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k, \u00e9s visszahozza az \u00f5 foglyaikat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallottam Mo\u00e1b gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1t \u00e9s Ammon fiainak szidalmait, a melyekkel gyal\u00e1zt\u00e1k n\u00e9pemet, \u00e9s felfuvalkodtak az \u00f5 hat\u00e1rok ellen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9lek \u00e9n, mond a Seregeknek Ura, Izr\u00e1elnek Istene, hogy Mo\u00e1b olyann\u00e1 l\u00e9szen, mint Sodoma, Ammon fiai pedig, mint Gomora: t\u00f6visterm\u00f5 f\u00f6ld, s\u00f3-telep \u00e9s pusztas\u00e1g \u00f6r\u00f6kre; n\u00e9pem marad\u00e9ka pr\u00e9d\u00e1lja fel \u00f5ket, \u00e9s nemzets\u00e9gem ivad\u00e9kai b\u00edrj\u00e1k majd \u00f5ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez [esik meg] rajtok az \u00f5 kev\u00e9lys\u00e9g\u00f6k\u00e9rt, a mi\u00e9rt gyal\u00e1zkodtak \u00e9s felfuvalkodtak a Seregek Ur\u00e1nak n\u00e9pe ellen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rettenetes lesz az \u00dar ellen\u00f6k, mert elfogyatja a f\u00f6ldnek minden isten\u00e9t, \u00e9s n\u00e9ki h\u00f3dol majd kiki a maga lakhely\u00e9n, a pog\u00e1nyoknak is minden szigete."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti is, k\u00fasiak! Fegyverem \u00f6li meg \u00f5ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajtja kez\u00e9t \u00e9szak fel\u00e9, \u00e9s elveszti Assiri\u00e1t, Niniv\u00e9t pusztas\u00e1gg\u00e1 teszi, kietlenn\u00e9, mint egy sivatag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ny\u00e1jak hever\u00e9sznek bensej\u00e9ben, mindenf\u00e9le \u00e1llatok serege: pelik\u00e1n \u00e9s s\u00fcndiszn\u00f3 h\u00e1lnak p\u00e1rk\u00e1nyain, az ablakban [azoknak] szava hangzik, a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n omlad\u00e9k l\u00e9szen, mert lefosztatott a cz\u00e9drus!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, a v\u00edg v\u00e1ros, a b\u00e1tors\u00e1gban lakoz\u00f3, a mely ezt mondja vala sz\u00edv\u00e9ben: \u00c9n vagyok \u00e9s nincs k\u00edv\u00fclem m\u00e1s! milyen pusztas\u00e1gg\u00e1 l\u00f5n, vadak tany\u00e1j\u00e1v\u00e1, a ki \u00e1tmegy rajta, mind s\u00fcv\u00f6lt\u00f6z \u00e9s csapkodja kez\u00e9t."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jaj az ellenszeg\u00fcl\u00f5nek \u00e9s undoknak, az er\u00f5szakos v\u00e1rosnak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem hallgatott a sz\u00f3ra, nem fogadta a feny\u00edt\u00e9ket, nem b\u00edzott az \u00darban, Isten\u00e9hez nem k\u00f6zel\u00edtett!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fejedelmei [olyanok] benne, [mint] az ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1nok, bir\u00e1i, [mint] az estve [j\u00e1r\u00f3] farkasok, nem hagynak reggelre a csonton."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i hivalkod\u00f3k, hitet\u00f5 f\u00e9rfiak; papjai megfert\u00e9ztetik a szent helyet, er\u00f5szakot tesznek a t\u00f6rv\u00e9nyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar igaz \u00f5 benne, nem cselekszik hamiss\u00e1got; reggelr\u00f5l reggelre napf\u00e9nyre hozza \u00edt\u00e9let\u00e9t; nem mulasztja el: de nem ismeri a sz\u00e9gyent a gonosz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nemzeteket irtottam ki; elpusztultak tornyaik; feld\u00faltam falvaikat, nincs, a ki \u00e1tmenjen rajtok; elromboltattak v\u00e1rosaik, egy ember sincs benn\u00f6k, nincsen lakosuk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mondtam: Csak f\u00e9lj engem, vedd fel a feny\u00edt\u00e9ket (akkor nem irtatott volna ki lakhelye; mindaz, a mit fel\u00f5le v\u00e9geztem): m\u00e9gis mihelyt felvirradtak, rosszra ind\u00edtott\u00e1k minden cselekedet\u00f6ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt v\u00e1rjatok r\u00e1m, azt mondja az \u00dar, m\u00edg pr\u00e9d\u00e1ra kelek; mert elv\u00e9geztem, hogy egybegy\u00fbjt\u00f6m a n\u00e9peket, hogy \u00f6sszeszedem az orsz\u00e1gokat, hogy ki\u00f6ntsem r\u00e1jok b\u00fasul\u00e1somat, haragomnak eg\u00e9sz hev\u00e9t, mert gerjedez\u00e9sem t\u00fcz\u00e9ben em\u00e9sztetik meg az eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor v\u00e1ltoztatom majd a n\u00e9pek ajk\u00e1t tiszt\u00e1v\u00e1, hogy mind seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k az \u00dar nev\u00e9t, hogy egy akarattal szolg\u00e1lj\u00e1k \u00f5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fas foly\u00f3vizein t\u00falr\u00f3l hozz\u00e1k im\u00e1d\u00f3im, sz\u00e9tsz\u00f3rt n\u00e9pemnek le\u00e1nyai \u00e9tel\u00e1ldozatomat n\u00e9kem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azon a napon nem sz\u00e9gyen\u00fclsz meg egyetlen cselekedet\u00e9rt sem, a melyekkel v\u00e9tkezt\u00e9l ellenem; mert akkor elt\u00e1vol\u00edtom k\u00f6r\u00f6db\u00f5l azokat, a kik k\u00e9rkedve \u00f6rvendeznek benned, \u00e9s nem kev\u00e9lykedel t\u00f6bb\u00e9 az \u00e9n szent hegyemen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s marasztok k\u00f6z\u00f6tted nyomorult \u00e9s szeg\u00e9ny n\u00e9pet, a kik b\u00edznak az \u00dar nev\u00e9ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el marad\u00e9ka nem cselekszik hamiss\u00e1got, nem sz\u00f3l hazugs\u00e1got, \u00e9s nem tal\u00e1ltatik sz\u00e1j\u00e1ban \u00e1lnoks\u00e1gnak nyelve, hanem legel\u00e9sznek \u00e9s lenyugosznak \u00e9s nem lesz a ki felrettentse [\u00f5ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9nekelj Sionnak le\u00e1nya, harsogj Izr\u00e1el, \u00f6rvendj \u00e9s teljes sz\u00edvvel v\u00edgadj Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megv\u00e1ltoztatta az \u00dar a te \u00edt\u00e9letedet, elford\u00edtotta ellens\u00e9gedet; Izr\u00e1el kir\u00e1lya, az \u00dar, k\u00f6z\u00f6tted van, nem l\u00e1tsz t\u00f6bb\u00e9 gonoszt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azon a napon ezt mondj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemnek: Ne f\u00e9lj! Ne lankadjanak kezeid Sion!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar, a te Istened k\u00f6z\u00f6tted van; er\u00f5s \u00f5, megtart; \u00f6r\u00fcl te rajtad \u00f6r\u00f6mmel, hallgat az \u00f5 szerelm\u00e9ben, \u00e9nekl\u00e9ssel \u00f6rvendez n\u00e9ked."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00fcnnep miatt b\u00e1nk\u00f3d\u00f3kat egybegy\u00fbjt\u00f6m, a kik k\u00f6z\u00fcled val\u00f3k; gyal\u00e1zat terhe van rajtok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n elb\u00e1nok minden te nyomorgat\u00f3ddal abban az id\u00f5ben, \u00e9s megtartom a s\u00e1nt\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszeszedem a sz\u00e9tsz\u00f3rtakat, \u00e9s h\u00edresekk\u00e9 \u00e9s nevesekk\u00e9 teszem \u00f5ket az \u00f5 gyal\u00e1zatjoknak eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben elhozlak titeket, \u00e9s akkor \u00f6sszeszedlek titeket, mert nevesekk\u00e9 \u00e9s h\u00edresekk\u00e9 teszlek titeket a f\u00f6ldnek minden n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, mikor megford\u00edtom a ti fogs\u00e1gotokat a ti szemetek el\u00f5tt, azt mondja az \u00dar."
                }
            }
        }
    }
}