{
    "version": "TLA",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La gran fiesta del rey Asuero - Asuero, el rey de Persia, gobernaba sobre ciento veintisiete provincias, que se extend\u00edan desde la India hasta Etiop\u00eda, y la capital de su reino se llamaba Susa. En el tercer a\u00f1o de su reinado, Asuero organiz\u00f3 una gran fiesta para todos los funcionarios y l\u00edderes del pa\u00eds. Tambi\u00e9n invit\u00f3 a los jefes de los ej\u00e9rcitos de Persia y Media, y a las autoridades y gobernadores de las provincias."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La gran fiesta del rey Asuero - Asuero, el rey de Persia, gobernaba sobre ciento veintisiete provincias, que se extend\u00edan desde la India hasta Etiop\u00eda, y la capital de su reino se llamaba Susa. En el tercer a\u00f1o de su reinado, Asuero organiz\u00f3 una gran fiesta para todos los funcionarios y l\u00edderes del pa\u00eds. Tambi\u00e9n invit\u00f3 a los jefes de los ej\u00e9rcitos de Persia y Media, y a las autoridades y gobernadores de las provincias."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La gran fiesta del rey Asuero - Asuero, el rey de Persia, gobernaba sobre ciento veintisiete provincias, que se extend\u00edan desde la India hasta Etiop\u00eda, y la capital de su reino se llamaba Susa. En el tercer a\u00f1o de su reinado, Asuero organiz\u00f3 una gran fiesta para todos los funcionarios y l\u00edderes del pa\u00eds. Tambi\u00e9n invit\u00f3 a los jefes de los ej\u00e9rcitos de Persia y Media, y a las autoridades y gobernadores de las provincias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Durante seis meses el rey les estuvo mostrando las riquezas que pose\u00eda y les hizo ver cu\u00e1n grande y poderoso era su reino."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despu\u00e9s orden\u00f3 que se preparara otra fiesta para todos los que viv\u00edan en Susa, desde el m\u00e1s importante hasta el menos importante. La fiesta se realiz\u00f3 en los jardines del palacio y dur\u00f3 siete d\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entre las columnas de m\u00e1rmol se colgaron cortinas de hilo blanco y azul, sujetadas con cuerdas de color p\u00farpura y argollas de plata. Pusieron muebles de oro y plata, y un piso de m\u00e1rmol blanco y negro, con incrustaciones de piedras preciosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se sirvi\u00f3 una gran cantidad de vino, pues el rey era muy generoso. Las copas en las que se sirvi\u00f3 el vino eran de oro, y cada una con un dise\u00f1o original."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sin embargo, el rey orden\u00f3 a los sirvientes que no obligaran a nadie a beber, sino que cada persona bebiera lo que quisiera."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por su parte, la reina Vasti ofreci\u00f3 en el palacio del rey Asuero una fiesta para las mujeres de los invitados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La reina Vasti desobedece al rey - Al s\u00e9ptimo d\u00eda de la fiesta, el rey estaba muy alegre, pues hab\u00eda bebido vino. Entonces llam\u00f3 a siete hombres de su confianza: Mehum\u00e1n, Bizt\u00e1, Harbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y les orden\u00f3 que fueran a buscar a la reina Vasti. Les dijo que ella deb\u00eda venir luciendo la corona de reina, para que la gente y los pr\u00edncipes pudieran ver su belleza, pues era muy hermosa. Pero ella no quiso obedecer la orden del rey. Al saber esto, el rey se puso furioso"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y les orden\u00f3 que fueran a buscar a la reina Vasti. Les dijo que ella deb\u00eda venir luciendo la corona de reina, para que la gente y los pr\u00edncipes pudieran ver su belleza, pues era muy hermosa. Pero ella no quiso obedecer la orden del rey. Al saber esto, el rey se puso furioso"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y les pregunt\u00f3 a los especialistas de la ley qu\u00e9 deb\u00eda hacer. Era su costumbre pedir consejo a los que conoc\u00edan bien la ley,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y los que m\u00e1s lo ayudaban en esto eran Carsen\u00e1, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsen\u00e1 y Memuc\u00e1n. Estos siete hombres eran jefes de Persia y Media, que ten\u00edan puestos importantes en el gobierno del pa\u00eds."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed que el rey les pregunt\u00f3: \u2014La reina Vasti ha desobedecido mis \u00f3rdenes. De acuerdo con la ley, \u00bfqu\u00e9 debemos hacer con ella?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces Memuc\u00e1n les respondi\u00f3 al rey y a los dem\u00e1s consejeros: \u2014La reina Vasti no s\u00f3lo ha ofendido al rey, sino tambi\u00e9n a todos los jefes y a toda la poblaci\u00f3n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuando las mujeres de Persia y Media se enteren de lo que ha hecho la reina, tampoco respetar\u00e1n a sus esposos. Hoy mismo les dir\u00e1n a sus esposos lo que hizo la reina, y vamos a tener muchos problemas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando las mujeres de Persia y Media se enteren de lo que ha hecho la reina, tampoco respetar\u00e1n a sus esposos. Hoy mismo les dir\u00e1n a sus esposos lo que hizo la reina, y vamos a tener muchos problemas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si le parece bien a Su Majestad, ordene que Vasti ya no siga siendo la reina, y que esa orden sea una ley para los de Persia y Media, para que nadie pueda cambiar su decisi\u00f3n. Adem\u00e1s, elija usted otra reina que sea mejor que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando se conozca la orden de Su Majestad en todo este gran reino, todas las mujeres respetar\u00e1n a sus esposos, sean ricos o pobres."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al rey y a todos los consejeros les agrad\u00f3 este consejo. Entonces el rey"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "envi\u00f3 cartas a todas las provincias del pa\u00eds. Las cartas fueron escritas en el idioma de cada provincia, y dejaban en claro que el esposo era el jefe de la familia, y que en la casa se deb\u00eda hablar su idioma."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asuero busca una nueva reina - M\u00e1s tarde, cuando al rey Asuero se le pas\u00f3 el enojo, se acord\u00f3 de Vasti y de lo que ella hab\u00eda hecho, y de lo que se hab\u00eda ordenado contra ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces los consejeros le dijeron al rey: \u2014Su Majestad debe nombrar asistentes en todas las provincias del pa\u00eds, para que busquen j\u00f3venes hermosas y solteras. Esas j\u00f3venes deber\u00e1n ser llevadas a la casa de las mujeres, en su palacio. All\u00ed estar\u00e1n bajo el cuidado de Hegai, su hombre de confianza a cargo de las mujeres, para que les d\u00e9 un tratamiento de belleza. Entonces Su Majestad elegir\u00e1 a la joven que m\u00e1s le guste, y la nombrar\u00e1 reina en lugar de Vasti. Esto agrad\u00f3 al rey, y as\u00ed se hizo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces los consejeros le dijeron al rey: \u2014Su Majestad debe nombrar asistentes en todas las provincias del pa\u00eds, para que busquen j\u00f3venes hermosas y solteras. Esas j\u00f3venes deber\u00e1n ser llevadas a la casa de las mujeres, en su palacio. All\u00ed estar\u00e1n bajo el cuidado de Hegai, su hombre de confianza a cargo de las mujeres, para que les d\u00e9 un tratamiento de belleza. Entonces Su Majestad elegir\u00e1 a la joven que m\u00e1s le guste, y la nombrar\u00e1 reina en lugar de Vasti. Esto agrad\u00f3 al rey, y as\u00ed se hizo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces los consejeros le dijeron al rey: \u2014Su Majestad debe nombrar asistentes en todas las provincias del pa\u00eds, para que busquen j\u00f3venes hermosas y solteras. Esas j\u00f3venes deber\u00e1n ser llevadas a la casa de las mujeres, en su palacio. All\u00ed estar\u00e1n bajo el cuidado de Hegai, su hombre de confianza a cargo de las mujeres, para que les d\u00e9 un tratamiento de belleza. Entonces Su Majestad elegir\u00e1 a la joven que m\u00e1s le guste, y la nombrar\u00e1 reina en lugar de Vasti. Esto agrad\u00f3 al rey, y as\u00ed se hizo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ester llega al palacio - En Susa viv\u00eda un jud\u00edo de la tribu de Benjam\u00edn, llamado Mardoqueo hijo de Ja\u00edr, nieto de Sim\u00ed y bisnieto de Quis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era uno de los prisioneros que Nabucodonosor, rey de Babilonia, se hab\u00eda llevado de Jerusal\u00e9n junto con el rey Joaqu\u00edn de Jud\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo hab\u00eda criado a una prima suya llamada Ester, porque era hu\u00e9rfana. Cuando murieron sus padres, Mardoqueo la adopt\u00f3 como hija propia. Ester era muy hermosa y elegante."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando se conoci\u00f3 la orden dada por el rey, muchas j\u00f3venes fueron llevadas al palacio, y quedaron al cuidado de Hegai. Entre ellas estaba Ester."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hegai se fij\u00f3 en ella, y le agrad\u00f3 tanto que, enseguida, orden\u00f3 que se le dieran cremas de belleza y comida especial. Tambi\u00e9n le orden\u00f3 a siete de las mejores muchachas del palacio que atendieran a Ester, y que le dieran una de las mejores habitaciones en la casa de las mujeres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no dec\u00eda de qu\u00e9 pueblo ni de qu\u00e9 raza era ella, porque Mardoqueo le hab\u00eda pedido que no se lo dijera a nadie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos los d\u00edas Mardoqueo iba y ven\u00eda por el patio de la casa de las mujeres, para ver si Ester estaba bien y c\u00f3mo la trataban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Las j\u00f3venes deb\u00edan presentarse por turno ante el rey, pero antes de hacerlo se deb\u00edan someter a un tratamiento de belleza durante doce meses, pues \u00e9sa era la costumbre. Los primeros seis meses deb\u00edan untarse aceite de mirra en sus cuerpos, y el resto del tiempo ponerse perfumes y cremas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A cada joven que se presentaba ante el rey en el palacio, se le permit\u00eda vestir la ropa y las joyas que ella escogiera en la casa de las mujeres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cada joven se iba al palacio al atardecer, y a la ma\u00f1ana siguiente se retiraba a otra secci\u00f3n de la casa de las mujeres, la cual estaba a cargo de Saasgaz, otro hombre de confianza del rey. S\u00f3lo volv\u00eda a presentarse ante el rey si \u00e9l lo deseaba y la mandaba llamar por nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester es elegida reina - El padre de Ester se llamaba Abihail, y fue t\u00edo de Mardoqueo. Ester se hab\u00eda ganado el aprecio de todos en el palacio, y cuando le lleg\u00f3 el turno de presentarse ante el rey, fue vestida con la ropa que Hegai le aconsej\u00f3 ponerse. Era el mes de T\u00e9bet, del s\u00e9ptimo a\u00f1o del reinado de Asuero."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester es elegida reina - El padre de Ester se llamaba Abihail, y fue t\u00edo de Mardoqueo. Ester se hab\u00eda ganado el aprecio de todos en el palacio, y cuando le lleg\u00f3 el turno de presentarse ante el rey, fue vestida con la ropa que Hegai le aconsej\u00f3 ponerse. Era el mes de T\u00e9bet, del s\u00e9ptimo a\u00f1o del reinado de Asuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Al rey Asuero le gust\u00f3 Ester m\u00e1s que todas las otras j\u00f3venes, y la trat\u00f3 mejor que a todas sus mujeres, as\u00ed que le coloc\u00f3 la corona sobre su cabeza y la nombr\u00f3 reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Despu\u00e9s el rey hizo una gran fiesta para Ester. A esa fiesta invit\u00f3 a todos los funcionarios y colaboradores de su reino. Tambi\u00e9n rebaj\u00f3 los impuestos, y reparti\u00f3 excelentes regalos, dignos de un rey."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueo descubre un plan para matar al rey - Ester obedec\u00eda a Mardoqueo desde ni\u00f1a, y a\u00fan continuaba haci\u00e9ndolo. Nadie sab\u00eda de qu\u00e9 familia ni de qu\u00e9 raza era ella, porque Mardoqueo le hab\u00eda ordenado no decirlo. Un d\u00eda, mientras las j\u00f3venes se reun\u00edan en la otra secci\u00f3n de la casa de las mujeres, Mardoqueo se sent\u00f3 a la entrada del palacio real"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueo descubre un plan para matar al rey - Ester obedec\u00eda a Mardoqueo desde ni\u00f1a, y a\u00fan continuaba haci\u00e9ndolo. Nadie sab\u00eda de qu\u00e9 familia ni de qu\u00e9 raza era ella, porque Mardoqueo le hab\u00eda ordenado no decirlo. Un d\u00eda, mientras las j\u00f3venes se reun\u00edan en la otra secci\u00f3n de la casa de las mujeres, Mardoqueo se sent\u00f3 a la entrada del palacio real"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "y escuch\u00f3 hablar a dos oficiales del rey que vigilaban la entrada del palacio. Eran Bigt\u00e1n y Teres, que estaban muy enojados con el rey y hac\u00edan planes para matarlo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Mardoqueo fue a dec\u00edrselo a la reina Ester, y ella se lo dijo al rey."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El rey mand\u00f3 investigar el asunto, y cuando se comprob\u00f3 que era cierto, orden\u00f3 que esos dos hombres fueran ahorcados. Todo esto fue anotado, en presencia del rey, en el libro de la historia del pa\u00eds."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueo y Am\u00e1n - Tiempo despu\u00e9s, el rey Asuero nombr\u00f3 jefe de gobierno a Am\u00e1n hijo de Hamedata, que era descendiente de Agag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adem\u00e1s, el rey orden\u00f3 que todos sus sirvientes se arrodillaran e inclinaran su cabeza ante Am\u00e1n, en se\u00f1al de respeto. Pero Mardoqueo ni se arrodillaba ni inclinaba su cabeza,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "as\u00ed que los sirvientes del palacio le preguntaron por qu\u00e9 no obedec\u00eda la orden del rey."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varias veces le hicieron la misma pregunta, pero \u00e9l no les hac\u00eda caso. Despu\u00e9s de unos d\u00edas, los sirvientes se lo contaron a Am\u00e1n. Quer\u00edan ver si Mardoqueo se atrever\u00eda a decirle lo que ya les hab\u00eda dicho a ellos; es decir, que no obedec\u00eda esa orden porque era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n se enter\u00f3 de que Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba su cabeza ante \u00e9l, se enfureci\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y al saber que Mardoqueo era jud\u00edo, decidi\u00f3 castigarlo a \u00e9l y destruir a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en el reino de Asuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am\u00e1n convence al rey - Asuero ya ten\u00eda doce a\u00f1os de reinar. En el mes de Abib de ese a\u00f1o, Am\u00e1n ech\u00f3 suertes para saber en qu\u00e9 fecha deb\u00eda llevar a cabo su plan, y le sali\u00f3 el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n le dijo al rey Asuero: \u2014Majestad, en su reino vive gente de otra raza. Se los encuentra uno por todos lados. Tienen leyes diferentes y no obedecen las \u00f3rdenes de Su Majestad. No es conveniente dejarlos vivir en el reino."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si a Su Majestad le parece bien, y ordena que sean destruidos, yo dar\u00e9 trescientos treinta mil kilos de plata a los administradores del tesoro del reino."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El rey se quit\u00f3 de su mano el anillo con el sello real, se lo dio a Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y le dijo: \u2014Puedes quedarte con tu dinero. Haz con esa gente lo que te parezca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La orden para destruir a los jud\u00edos - El d\u00eda trece del mes de Abib el rey llam\u00f3 a sus secretarios para que escribieran las \u00f3rdenes de Am\u00e1n y las enviaran a sus asistentes, a los gobernadores de todas las provincias, y a todos los jefes del pa\u00eds. Estos documentos fueron enviados a cada provincia y pueblo del reino en el idioma que entend\u00edan, y debidamente firmados y sellados por el rey Asuero. En ellos se ordenaba que el d\u00eda trece del mes de Adar se destruyera por completo al pueblo jud\u00edo. Ese d\u00eda se matar\u00eda a todos los jud\u00edos, tanto j\u00f3venes como ancianos, mujeres y ni\u00f1os, y adem\u00e1s se les quitar\u00edan sus pertenencias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La orden para destruir a los jud\u00edos - El d\u00eda trece del mes de Abib el rey llam\u00f3 a sus secretarios para que escribieran las \u00f3rdenes de Am\u00e1n y las enviaran a sus asistentes, a los gobernadores de todas las provincias, y a todos los jefes del pa\u00eds. Estos documentos fueron enviados a cada provincia y pueblo del reino en el idioma que entend\u00edan, y debidamente firmados y sellados por el rey Asuero. En ellos se ordenaba que el d\u00eda trece del mes de Adar se destruyera por completo al pueblo jud\u00edo. Ese d\u00eda se matar\u00eda a todos los jud\u00edos, tanto j\u00f3venes como ancianos, mujeres y ni\u00f1os, y adem\u00e1s se les quitar\u00edan sus pertenencias."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Este decreto fue dado a conocer por todas las provincias y pueblos del reino, y se hicieron varias copias para que la gente se preparara para aquel d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Este mismo decreto se public\u00f3 enseguida en Susa. Los mensajeros salieron r\u00e1pidamente con el documento, y la noticia dej\u00f3 confundidos a todos en la ciudad. El rey, por su parte, se sent\u00f3 a beber con Am\u00e1n."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La tristeza de los jud\u00edos - Cuando Mardoqueo se enter\u00f3 de lo que hab\u00eda pasado, rompi\u00f3 su ropa en se\u00f1al de tristeza, y se puso ropa \u00e1spera. Luego se ech\u00f3 ceniza en la cabeza, y anduvo por la ciudad llorando amargamente y en voz alta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lleg\u00f3 hasta la entrada del palacio del rey, pero no entr\u00f3 porque estaba prohibido entrar en el palacio vestido de esa manera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuando se conocieron las \u00f3rdenes del rey en las distintas provincias, los jud\u00edos se pusieron muy tristes. No com\u00edan nada, lloraban amargamente, y la mayor\u00eda de ellos se acost\u00f3 sobre ceniza y se puso ropa \u00e1spera."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mardoqueo le pide ayuda a Ester - Cuando las sirvientas y los guardias personales de la reina Ester le contaron lo que pasaba, tambi\u00e9n ella se puso triste. Entonces le envi\u00f3 ropa a Mardoqueo para que se quitara la ropa \u00e1spera, pero \u00e9l no quiso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Luego Ester llam\u00f3 a Hatac, uno de los guardias que el rey hab\u00eda puesto a su servicio, y le orden\u00f3 que fuera a preguntarle a Mardoqueo qu\u00e9 le pasaba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatac fue hasta la plaza de la ciudad, que estaba frente a la entrada del palacio, y all\u00ed le pregunt\u00f3 a Mardoqueo"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "qu\u00e9 le pasaba. Mardoqueo le dijo que Am\u00e1n hab\u00eda prometido entregar mucho dinero a la tesorer\u00eda del rey, a cambio de la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adem\u00e1s, le dio una copia del documento publicado en Susa, en el cual se ordenaba la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos, y le pidi\u00f3 que se lo mostrara a Ester y le explicara todo. Mardoqueo tambi\u00e9n le pidi\u00f3 que le dijera a Ester que fuera a ver al rey y le suplicara no destruir a su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatac fue y le dijo a Ester todo lo que Mardoqueo le hab\u00eda dicho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ella a su vez le dio este mensaje para Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abHace ya treinta d\u00edas que el rey no me llama. Todos los sirvientes del rey y los habitantes de este pa\u00eds saben que nadie puede presentarse ante el rey sin ser llamado, pues eso se castiga con la muerte. Esa persona es perdonada s\u00f3lo si el rey la se\u00f1ala con su cetro de oro\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo recibi\u00f3 el mensaje de Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "le mand\u00f3 esta respuesta: \u00abNo te vas a salvar s\u00f3lo porque est\u00e1s en el palacio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si no te atreves a hablar en momentos como \u00e9ste, la liberaci\u00f3n de los jud\u00edos vendr\u00e1 de otra parte, pero t\u00fa y toda tu familia morir\u00e1n. Yo creo que has llegado a ser reina para ayudar a tu pueblo en este momento\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester decide ayudar - Entonces Ester le mand\u00f3 esta respuesta a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abRe\u00fane a todos los jud\u00edos que se encuentren en Susa, y ayunen por m\u00ed, no coman ni beban durante tres d\u00edas. Tambi\u00e9n mis sirvientas y yo ayunaremos. Despu\u00e9s de eso, me presentar\u00e9 ante el rey, aunque la ley no lo permita. \u00a1Y si tengo que morir, morir\u00e9!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardoqueo fue y cumpli\u00f3 con todo lo que Ester le hab\u00eda ordenado."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester se presenta ante el rey - Tres d\u00edas despu\u00e9s, Ester se puso su vestido de reina, se fue a la entrada de la sala del palacio donde est\u00e1 el trono, y se detuvo frente al rey."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando el rey vio a Ester, se puso contento y la se\u00f1al\u00f3 con el cetro de oro que ten\u00eda en su mano. Entonces Ester se acerc\u00f3 y toc\u00f3 la punta del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 deseas, Ester? Te dar\u00e9 lo que me pidas. Hasta la mitad de mi reino te dar\u00eda si me lo pidieras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ella respondi\u00f3: \u2014Su Majestad, he preparado un banquete en su honor. Si le parece bien, quisiera que usted y Am\u00e1n asistieran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey dijo a sus sirvientes: \u2014Vayan a buscar a Am\u00e1n enseguida, para que vayamos al banquete de Ester. As\u00ed que el rey y Am\u00e1n fueron al banquete."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mientras beb\u00edan vino, el rey le pregunt\u00f3 a Ester: \u2014\u00bfQu\u00e9 es lo que deseas? P\u00eddeme lo que quieras. Hasta la mitad de mi reino te dar\u00eda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester le respondi\u00f3: \u2014Si he agradado a Su Majestad, y le parece bien cumplir mis deseos, me gustar\u00eda que usted y Am\u00e1n vengan a otro banquete que les preparar\u00e9 ma\u00f1ana. All\u00ed le dir\u00e9 qu\u00e9 es lo que deseo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ester le respondi\u00f3: \u2014Si he agradado a Su Majestad, y le parece bien cumplir mis deseos, me gustar\u00eda que usted y Am\u00e1n vengan a otro banquete que les preparar\u00e9 ma\u00f1ana. All\u00ed le dir\u00e9 qu\u00e9 es lo que deseo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El odio de Am\u00e1n contra Mardoqueo - Aquel d\u00eda, Am\u00e1n se fue alegre y contento. Pero cuando lleg\u00f3 a la entrada del palacio y vio que Mardoqueo no se pon\u00eda de pie, y ni siquiera se mov\u00eda, se enfureci\u00f3 mucho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sin embargo, no lo demostr\u00f3, sino que se fue a su casa y mand\u00f3 buscar a sus amigos y a su esposa Zeres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e1n les habl\u00f3 de las grandes riquezas que pose\u00eda, de cu\u00e1ntos hijos ten\u00eda, de todos los honores que hab\u00eda recibido del rey, y de c\u00f3mo le hab\u00eda dado autoridad sobre los asistentes y colaboradores del reino."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s les dijo: \u2014La reina Ester invit\u00f3 s\u00f3lo al rey y a m\u00ed al banquete que ella hab\u00eda preparado. Y nos ha invitado a otro banquete que ofrecer\u00e1 ma\u00f1ana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero este gozo se me acaba cuando veo a ese jud\u00edo Mardoqueo sentado a la entrada del palacio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces su esposa Zeres y todos sus amigos le aconsejaron: \u2014Manda construir una horca de unos veintid\u00f3s metros de altura. Luego, ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana, le dir\u00e1s al rey que haga colgar a Mardoqueo en esa horca. As\u00ed podr\u00e1s disfrutar del banquete, en compa\u00f1\u00eda del rey. Este consejo le agrad\u00f3 a Am\u00e1n, y mand\u00f3 a construir la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueo recibe su recompensa - Esa noche el rey no pod\u00eda dormir, as\u00ed que mand\u00f3 traer el libro de la historia del pa\u00eds, para que le leyeran algo de los acontecimientos m\u00e1s importantes de su reinado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando leyeron el relato de cuando Mardoqueo hab\u00eda avisado que los guardias Bigt\u00e1n y Teres hab\u00edan planeado matar al rey Asuero,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9ste pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 recompensa recibi\u00f3 Mardoqueo por esto? \u00bfQu\u00e9 honor se le dio? Los asistentes le respondieron: \u2014No se ha hecho nada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ese momento, Am\u00e1n entr\u00f3 al patio exterior del palacio, buscando al rey para convencerlo de colgar a Mardoqueo en la horca que ten\u00eda preparada. Entonces el rey pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQui\u00e9n anda all\u00ed?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los asistentes le dijeron al rey que se trataba de Am\u00e1n, y el rey orden\u00f3: \u2014H\u00e1ganlo pasar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n entr\u00f3, el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 podr\u00eda yo darle a un hombre para honrarlo? Am\u00e1n pens\u00f3 de inmediato que el rey pensaba en \u00e9l, as\u00ed que"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "le respondi\u00f3: \u2014Su Majestad podr\u00eda hacer lo siguiente:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ordene que alguien traiga su capa, y tambi\u00e9n uno de sus caballos, con un arreglo elegante en la cabeza."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Despu\u00e9s env\u00ede a su asistente m\u00e1s importante para que le ponga a ese hombre la capa de Su Majestad y lo pasee en su caballo por el centro de la ciudad. El asistente ir\u00e1 anunciando: \u201c\u00a1As\u00ed trata el rey a quien \u00e9l desea honrar!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey le orden\u00f3 a Am\u00e1n: \u2014\u00a1Pues ve enseguida y haz todo eso con Mardoqueo el jud\u00edo! \u00a1Toma la capa y el caballo, y ve a buscarlo! No olvides ning\u00fan detalle de todo lo que has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e1n tom\u00f3 la capa y se la puso a Mardoqueo, luego lo hizo montar al caballo y lo llev\u00f3 por toda la ciudad. Am\u00e1n iba anunciando: \u00ab\u00a1As\u00ed trata el rey a quien \u00e9l desea honrar!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s Mardoqueo regres\u00f3 a la entrada del palacio, y Am\u00e1n, muy triste, se apresur\u00f3 a regresar a su casa. Sent\u00eda tanta verg\u00fcenza que hasta se cubr\u00eda la cara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al llegar a su casa les cont\u00f3 a su esposa y a sus amigos lo que le hab\u00eda ocurrido. Su esposa y sus amigos m\u00e1s sabios le aconsejaron: \u00abSi Mardoqueo es jud\u00edo, no pienses que lo podr\u00e1s vencer. Al contrario, esto es apenas el comienzo de tu derrota total\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mientras estaban hablando, llegaron los guardias del rey y se llevaron a Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester ofrece otro banquete - El rey Asuero y Am\u00e1n fueron al banquete que les ofrec\u00eda la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mientras beb\u00edan vino, el rey le volvi\u00f3 a preguntar a Ester: \u2014\u00bfDime qu\u00e9 deseas, reina Ester? Hasta la mitad de mi reino te dar\u00eda, si me lo pidieras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester le respondi\u00f3: \u2014Si Su Majestad en verdad me ama, y si le parece bien, le pido que salve mi vida y la de mi pueblo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se ha puesto precio a nuestra vida, y se nos quiere destruir. Si hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos y esclavas, yo me callar\u00eda, y no molestar\u00eda a Su Majestad por algo sin importancia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey Asuero le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfY qui\u00e9n se atrevi\u00f3 a hacer esto? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester, se\u00f1alando a Am\u00e1n, le respondi\u00f3: \u2014\u00a1Nuestro enemigo es este malvado! Al o\u00edr esto, Am\u00e1n se qued\u00f3 paralizado de miedo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey Asuero se levant\u00f3 de la mesa muy enojado, y sali\u00f3 al jard\u00edn para calmarse. Cuando Am\u00e1n se dio cuenta de que el rey estaba decidido a matarlo, se qued\u00f3 en la sala para rogarle a la reina que lo salvara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Am\u00e1n muere en la horca - Cuando el rey regres\u00f3 del jard\u00edn y entr\u00f3 a la sala, vio que Am\u00e1n estaba demasiado cerca de Ester. Entonces el rey exclam\u00f3: \u2014\u00a1S\u00f3lo eso me faltaba! \u00a1Que le faltes al respeto a mi esposa ante mis ojos, y en mi propia casa! Cuando los guardias oyeron los gritos del rey, entraron y le cubrieron la cara a Am\u00e1n. Uno de los guardias, llamado Harbon\u00e1, dijo: \u2014En la casa de Am\u00e1n hay una horca de veintid\u00f3s metros de alto. \u00c9l la prepar\u00f3 para Mardoqueo, el jud\u00edo que le salv\u00f3 la vida a Su Majestad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Am\u00e1n muere en la horca - Cuando el rey regres\u00f3 del jard\u00edn y entr\u00f3 a la sala, vio que Am\u00e1n estaba demasiado cerca de Ester. Entonces el rey exclam\u00f3: \u2014\u00a1S\u00f3lo eso me faltaba! \u00a1Que le faltes al respeto a mi esposa ante mis ojos, y en mi propia casa! Cuando los guardias oyeron los gritos del rey, entraron y le cubrieron la cara a Am\u00e1n. Uno de los guardias, llamado Harbon\u00e1, dijo: \u2014En la casa de Am\u00e1n hay una horca de veintid\u00f3s metros de alto. \u00c9l la prepar\u00f3 para Mardoqueo, el jud\u00edo que le salv\u00f3 la vida a Su Majestad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey orden\u00f3: \u2014\u00a1Cu\u00e9lguenlo all\u00ed! Los guardias colgaron a Am\u00e1n en la horca que \u00e9l hab\u00eda preparado para Mardoqueo, y as\u00ed el rey se tranquiliz\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester suplica al rey por los jud\u00edos - Ese mismo d\u00eda el rey Asuero le regal\u00f3 a la reina Ester la casa de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos. Y Mardoqueo se present\u00f3 ante el rey, pues Ester ya le hab\u00eda contado a Asuero que ellos eran parientes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces el rey tom\u00f3 el anillo que antes le hab\u00eda dado a Am\u00e1n, y se lo entreg\u00f3 a Mardoqueo. Ester, por su parte, le dijo a Mardoqueo que se hiciera cargo de todo lo que antes era de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester se arrodill\u00f3 ante el rey y le rog\u00f3, una vez m\u00e1s, que hiciera algo para impedir que se llevara a cabo el plan de Am\u00e1n en contra de los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El rey la se\u00f1al\u00f3 con el cetro de oro,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y entonces ella se puso de pie y le dijo: \u2014Si a Su Majestad le parece bien y justo, y si en verdad me ama, escriba una orden que anule el documento que Am\u00e1n dict\u00f3 para destruir a los jud\u00edos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00a1No podr\u00eda yo soportar la tragedia que amenaza a mi pueblo! \u00a1No podr\u00e9 resistir que se destruya a mi familia!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces el rey Asuero les dijo a Ester y a Mardoqueo: \u2014Yo le he regalado a Ester las propiedades de Am\u00e1n, el cual ha sido colgado en la horca por querer matar a los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Escriban ustedes cartas ordenando lo que quieren que se haga en favor de los jud\u00edos, y p\u00f3nganles mi sello. Nadie puede anular una orden escrita y sellada en mi nombre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ester y Mardoqueo llamaron enseguida a los secretarios, y \u00e9stos escribieron todo lo que Mardoqueo les orden\u00f3 acerca de los jud\u00edos. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes de Siv\u00e1n. La orden fue enviada a todos los gobernadores y principales autoridades de las ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda. A cada provincia se le escribi\u00f3 en su propio idioma, y tambi\u00e9n a los jud\u00edos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Las cartas fueron escritas en nombre del rey, selladas con su anillo y enviadas por medio de mensajeros que montaban veloces caballos criados en los establos del rey."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La orden que salvar\u00eda a los jud\u00edos - Las cartas daban permiso a los jud\u00edos de reunirse en todas las ciudades para defenderse, matar y destruir totalmente a quienes los atacaran, sin importar de d\u00f3nde vinieran y sin respetar a las mujeres y a los ni\u00f1os. Adem\u00e1s, les daba el derecho de apoderarse de sus pertenencias."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esta orden deb\u00eda cumplirse en todas las provincias del reino, el mismo d\u00eda trece del mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Una copia de la orden deb\u00eda ser publicada en todas las provincias, y ese d\u00eda los jud\u00edos deb\u00edan estar listos para vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los mensajeros salieron r\u00e1pidamente en sus veloces caballos. Una copia de la orden tambi\u00e9n fue publicada en la ciudad de Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo sali\u00f3 del palacio, ten\u00eda puesto un traje azul y blanco, y luc\u00eda una gran corona de oro y un manto de lino y de fina tela roja. Mientras tanto, en la ciudad de Susa todos daban gritos de alegr\u00eda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los jud\u00edos estaban tan alegres que hicieron una gran fiesta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A medida que se iba conociendo la orden del rey y su documento, en cada provincia y ciudad, los jud\u00edos festejaban con gran alegr\u00eda. Y tanto era el miedo que les ten\u00edan a los jud\u00edos, que muchos en el pa\u00eds aceptaron su religi\u00f3n."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Victoria de los jud\u00edos - Lleg\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar, cuando deb\u00eda cumplirse la orden del rey para que los jud\u00edos fueran destruidos. \u00a1Pero ocurri\u00f3 lo contrario, porque ese d\u00eda los jud\u00edos triunfaron sobre sus enemigos!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En todas las provincias del reino de Asuero, los jud\u00edos se reunieron en sus respectivas ciudades, dispuestos a atacar a cualquiera que les quisiera hacer da\u00f1o. Pero nadie se atrevi\u00f3 a hacerles frente, porque ahora todos les ten\u00edan miedo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adem\u00e1s, por miedo a Mardoqueo, todas las autoridades ayudaron a los jud\u00edos,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pues ahora \u00e9l ten\u00eda un puesto muy importante en el reino. Mardoqueo se hizo muy famoso en todas las provincias, y cada vez ten\u00eda m\u00e1s poder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los jud\u00edos se armaron de espadas, y acabaron con todos sus enemigos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tambi\u00e9n en la ciudad de Susa mataron a quinientos hombres,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "incluyendo a los diez hijos de Am\u00e1n que se llamaban: Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata, Porata, Adal\u00edas, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai y Vaizata. Pero no se adue\u00f1aron de sus pertenencias."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "incluyendo a los diez hijos de Am\u00e1n que se llamaban: Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata, Porata, Adal\u00edas, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai y Vaizata. Pero no se adue\u00f1aron de sus pertenencias."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "incluyendo a los diez hijos de Am\u00e1n que se llamaban: Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata, Porata, Adal\u00edas, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai y Vaizata. Pero no se adue\u00f1aron de sus pertenencias."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "incluyendo a los diez hijos de Am\u00e1n que se llamaban: Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata, Porata, Adal\u00edas, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai y Vaizata. Pero no se adue\u00f1aron de sus pertenencias."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ese mismo d\u00eda informaron al rey cu\u00e1ntos hab\u00edan muerto en Susa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces el rey le coment\u00f3 a la reina Ester: \u2014En la ciudad de Susa los jud\u00edos han matado a quinientos hombres, incluyendo a los diez hijos de Am\u00e1n. \u00a1Sin duda, en el resto del reino habr\u00e1n hecho algo parecido! \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s deseas? P\u00eddeme lo que quieras, que yo te lo conceder\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester le respondi\u00f3: \u2014Si a Su Majestad le parece bien, quisiera que tambi\u00e9n ma\u00f1ana se permita a los jud\u00edos de Susa acabar con sus enemigos. Tambi\u00e9n quisiera que los cad\u00e1veres de los hijos de Am\u00e1n sean exhibidos en p\u00fablico."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey orden\u00f3 que se hiciera as\u00ed; y el documento con la orden fue entregado en Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos que estaban en Susa tambi\u00e9n se reunieron el d\u00eda catorce del mes de Adar y mataron a trescientos hombres, pero no se adue\u00f1aron de sus pertenencias."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los otros jud\u00edos que estaban en las provincias del rey se hab\u00edan reunido el d\u00eda trece del mes de Adar para defenderse y librarse de sus enemigos. Ese d\u00eda mataron a setenta y cinco mil de sus enemigos, pero no se adue\u00f1aron de sus pertenencias. El d\u00eda catorce descansaron y se dedicaron a festejar su victoria."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Los otros jud\u00edos que estaban en las provincias del rey se hab\u00edan reunido el d\u00eda trece del mes de Adar para defenderse y librarse de sus enemigos. Ese d\u00eda mataron a setenta y cinco mil de sus enemigos, pero no se adue\u00f1aron de sus pertenencias. El d\u00eda catorce descansaron y se dedicaron a festejar su victoria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que estaban en Susa se reunieron los d\u00edas trece y catorce para defenderse, y el d\u00eda quince tambi\u00e9n hicieron fiesta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por eso los jud\u00edos de las provincias eligieron el d\u00eda catorce del mes de Adar como d\u00eda de celebraci\u00f3n, y en ese d\u00eda se hacen regalos unos a otros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La fiesta de Purim - Mardoqueo orden\u00f3 que se pusiera por escrito lo sucedido, y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos del reino de Asuero, tanto a los que viv\u00edan en las provincias cercanas como en las lejanas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En esas cartas Mardoqueo les ordenaba que, cada a\u00f1o, los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar ser\u00edan de fiesta,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "para recordar el mes y los d\u00edas en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos, y su sufrimiento y tristeza se cambi\u00f3 en gozo y alegr\u00eda. En esos d\u00edas de fiesta se har\u00edan regalos unos a otros, y ayudar\u00edan a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los jud\u00edos se comprometieron a cumplir con las \u00f3rdenes de Mardoqueo, tal como ya hab\u00edan comenzado a hacerlo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos, hab\u00eda ideado un plan para acabar con ellos, y ech\u00f3 suertes para saber cu\u00e1ndo matarlos y destruirlos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero la reina Ester se present\u00f3 ante el rey, y \u00e9ste orden\u00f3 por escrito que Am\u00e1n fuera castigado por ese plan tan malvado. Orden\u00f3 que Am\u00e1n y sus hijos fueran ahorcados."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso estos d\u00edas son conocidos como fiesta de Purim, que es el plural de la palabra \u00abpur\u00bb, y significa \u00absuerte\u00bb. Los jud\u00edos se comprometieron a celebrar esa fiesta, debido a todo lo que estaba escrito en la carta de Mardoqueo, y tambi\u00e9n por todo lo que les hab\u00eda ocurrido y hab\u00edan tenido que enfrentar. Ordenaron que todos los a\u00f1os, sin falta, tanto ellos como sus hijos y sus nietos deb\u00edan celebrar estos dos d\u00edas de fiesta, de acuerdo con lo que estaba escrito. Tambi\u00e9n deb\u00edan celebrar la fiesta todos sus familiares que nacieran en el futuro, y todos los que se unieran a ellos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por eso estos d\u00edas son conocidos como fiesta de Purim, que es el plural de la palabra \u00abpur\u00bb, y significa \u00absuerte\u00bb. Los jud\u00edos se comprometieron a celebrar esa fiesta, debido a todo lo que estaba escrito en la carta de Mardoqueo, y tambi\u00e9n por todo lo que les hab\u00eda ocurrido y hab\u00edan tenido que enfrentar. Ordenaron que todos los a\u00f1os, sin falta, tanto ellos como sus hijos y sus nietos deb\u00edan celebrar estos dos d\u00edas de fiesta, de acuerdo con lo que estaba escrito. Tambi\u00e9n deb\u00edan celebrar la fiesta todos sus familiares que nacieran en el futuro, y todos los que se unieran a ellos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ning\u00fan jud\u00edo deb\u00eda olvidarse nunca de celebrar esta fiesta de Purim. En todas las provincias y ciudades tendr\u00edan que celebrarse y recordarse estos d\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por eso la reina Ester y Mardoqueo escribieron una segunda carta, amistosa y sincera, para confirmar la fecha de esta fiesta. La enviaron a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Por eso la reina Ester y Mardoqueo escribieron una segunda carta, amistosa y sincera, para confirmar la fecha de esta fiesta. La enviaron a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En esa carta, Ester y Mardoqueo ordenaban que todos los jud\u00edos y sus descendientes deb\u00edan celebrar la fiesta en las fechas indicadas, tal como ellos acostumbraban a hacerlo. Tambi\u00e9n daban instrucciones en la carta en cuanto a la manera de ayunar y de expresar sus lamentos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fue la reina Ester quien dio las instrucciones para celebrar la fiesta de Purim, y esas instrucciones se anotaron en un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conclusi\u00f3n - El rey Asuero cobraba impuestos en todo su territorio, y hasta en las islas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El relato completo de todo lo que este rey hizo con su poder y su fuerza, y del alto puesto de honor que le dio a Mardoqueo, est\u00e1 escrito en el libro de la historia de los reyes de Media y Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mardoqueo el jud\u00edo era la autoridad m\u00e1s importante, despu\u00e9s del rey Asuero. Todos los jud\u00edos lo reconoc\u00edan como un gran hombre y lo apreciaban mucho, porque \u00e9l procuraba el bienestar de todos ellos y se encargaba de que todos los de su pueblo vivieran tranquilos."
                }
            }
        }
    }
}