{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "1 Chronicles",
    "book_nr": "13",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adam, Set, Enos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kenan, Mahalalel, Jared."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Henok, Meth\u00fasala, Lamek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00f3i, Sem, Kam og Jafet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Synir Jafets voru: G\u00f3mer, Mag\u00f3g, Mada\u00ed, Javan, T\u00fabal, Mesek og T\u00edras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Synir G\u00f3mers: Askenas, R\u00edfat og T\u00f3garma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Synir Javans: El\u00edsa, Tarsis, Kittar og R\u00f3dan\u00edtar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Synir Kams: K\u00fas, M\u00edsra\u00edm, P\u00fat og Kanaan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Synir K\u00fass: Seba, Hav\u00edla, Sabta, Raema og Sabteka. Og synir Raema: S\u00e9ba og Dedan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og K\u00fas gat Nimrod. Hann t\u00f3k a\u00f0 gj\u00f6rast voldugur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00edsra\u00edm gat L\u00fad\u00edta, Anam\u00edta, Lehab\u00edta, Naft\u00fak\u00edta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Patr\u00fas\u00edta, Kasl\u00fak\u00edta (\u00fea\u00f0an eru komnir Filistar) og Kaft\u00f3r\u00edta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kanaan gat S\u00eddon, frumgetning sinn, og Het,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og Jeb\u00fas\u00edta, Amor\u00edta, G\u00edrgas\u00edta,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hev\u00edta, Ark\u00edta, S\u00edn\u00edta,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arvad\u00edta, Semar\u00edta og Hamat\u00edta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Synir Sems: Elam, Ass\u00far, Arpaksad, L\u00fad, Aram, \u00das, H\u00fal, Geter og Mas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Arpaksad gat Sela og Sela gat Eber."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Eber f\u00e6ddust tveir synir. H\u00e9t annar Peleg, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 hans d\u00f6gum greindist f\u00f3lki\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, en br\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Joktan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Joktan gat Alm\u00f3dad, Salef, Hasarmavet, Jara,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Had\u00f3ram, \u00dasal, Dikla,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ebal, Ab\u00edmael, S\u00e9ba,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3f\u00edr, Hav\u00edla og J\u00f3bab. \u00deessir allir voru synir Joktans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sem, Arpaksad, Sela,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eber, Peleg, Re\u00fa,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ser\u00fag, Nahor, Tara,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abram, \u00fea\u00f0 er Abraham."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Synir Abrahams: \u00cdsak og \u00cdsmael."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e6ttartal \u00feeirra: Nebaj\u00f3t var frumgetinn sonur \u00cdsmaels, \u00fe\u00e1 Kedar, Adbeel, M\u00edbsam,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Misma, D\u00fama, Massa, Hadad, Tema,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jet\u00far, Nafis og Kedma. \u00deessir voru synir \u00cdsmaels."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Synir Ket\u00faru, hj\u00e1konu Abrahams: H\u00fan \u00f3l S\u00edmran, Joksan, Medan, Mid\u00edan, J\u00edsbak og S\u00faa. Og synir Joksans voru: S\u00e9ba og Dedan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og synir Mid\u00edans: Efa, Efer, Hanok, Ab\u00edda og Eldaa. Allir \u00feessir voru ni\u00f0jar Ket\u00faru."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Abraham gat \u00cdsak. Synir \u00cdsaks voru Esa\u00fa og \u00cdsrael."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Synir Esa\u00fa: El\u00edfas, Reg\u00fael, Jeh\u00fas, Jaelam og K\u00f3ra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Synir El\u00edfas voru: Teman, \u00d3mar, Sef\u00ed, Gaetam, Kenas, Timna og Amalek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Synir Reg\u00faels voru: Nahat, Sera, Samma og Missa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og synir Se\u00edrs: L\u00f3tan, S\u00f3bal, S\u00edbeon, Ana, D\u00edson, Eser og D\u00edsan."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og synir L\u00f3tans: H\u00f3r\u00ed og H\u00f3mam, og systir L\u00f3tans var Timna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Synir S\u00f3bals voru: Aljan, Manahat, Ebal, Sef\u00ed og \u00d3nam. Og synir S\u00edbeons: Aja og Ana."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sonur Ana: D\u00edson. Og synir D\u00edsons: Hamran, Esban, J\u00edtran og Keran."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Synir Esers voru: B\u00edlhan, Saavan og Jaakan. Synir D\u00edsans voru: \u00das og Aran."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir konungar, sem r\u00edktu \u00ed Ed\u00f3mlandi, \u00e1\u00f0ur en konungar r\u00edktu yfir \u00cdsraelsm\u00f6nnum: Bela, sonur Be\u00f3rs, og h\u00e9t borg hans D\u00ednhaba."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og er Bela d\u00f3, t\u00f3k J\u00f3bab, sonur Sera fr\u00e1 Bosra, r\u00edki eftir hann."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og er J\u00f3bab d\u00f3, t\u00f3k H\u00fasam fr\u00e1 Teman\u00edtalandi r\u00edki eftir hann."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og er H\u00fasam d\u00f3, t\u00f3k Hadad sonur Bedads r\u00edki eftir hann. Hann vann sigur \u00e1 Mid\u00edan\u00edtum \u00e1 M\u00f3absv\u00f6llum, og borg hans h\u00e9t Av\u00edt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og er Hadad d\u00f3, t\u00f3k Samla fr\u00e1 Masreka r\u00edki eftir hann."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og er Samla d\u00f3, t\u00f3k S\u00e1l fr\u00e1 Reh\u00f3b\u00f3t hj\u00e1 Flj\u00f3tinu r\u00edki eftir hann."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og er S\u00e1l d\u00f3, t\u00f3k Baal Hanan, sonur Akb\u00f3rs, r\u00edki eftir hann."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og er Baal Hanan d\u00f3, t\u00f3k Hadad r\u00edki eftir hann, og h\u00e9t borg hans Pag\u00ed, en kona hans Mehetabeel, d\u00f3ttir Madredar, d\u00f3ttur Me-Sahabs."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og Hadad d\u00f3. Og h\u00f6f\u00f0ingjar Ed\u00f3m\u00edta voru: h\u00f6f\u00f0inginn Timna, h\u00f6f\u00f0inginn Alva, h\u00f6f\u00f0inginn Jetet,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0inginn Ohol\u00edbama, h\u00f6f\u00f0inginn Ela, h\u00f6f\u00f0inginn P\u00ednon,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0inginn Kenas, h\u00f6f\u00f0inginn Teman, h\u00f6f\u00f0inginn Mibsar,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0inginn Magd\u00edel, h\u00f6f\u00f0inginn \u00cdram. \u00deessir voru h\u00f6f\u00f0ingjar Ed\u00f3m\u00edta."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir voru synir \u00cdsraels: R\u00faben, S\u00edmeon, Lev\u00ed og J\u00fada, \u00cdssakar og Seb\u00falon,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dan, J\u00f3sef og Benjam\u00edn, Naftal\u00ed, Ga\u00f0 og Asser."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Synir J\u00fada: Ger, \u00d3nan og Sela, \u00fer\u00edr a\u00f0 t\u00f6lu, er d\u00f3ttir S\u00faa, kanverska konan, \u00f3l honum. En Ger, frumgetinn sonur J\u00fada, var vondur fyrir augliti Drottins, svo a\u00f0 Drottinn l\u00e9t hann deyja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tamar tengdad\u00f3ttir hans \u00f3l honum Peres og Sera. Synir J\u00fada voru alls fimm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Synir Peres: Hesron og Ham\u00fal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Synir Sera: Simr\u00ed, Etan, Heman, Kalk\u00f3l og Dara _ fimm alls."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Synir Karm\u00ed: Akar, s\u00e1 er steypti \u00cdsrael \u00ed \u00f3g\u00e6fu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara sviksamlega me\u00f0 hi\u00f0 bannf\u00e6r\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og synir Etans: Asarja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og synir Hesrons, er f\u00e6ddust honum: Jerahmeel, Ram og Kel\u00faba\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ram gat Amm\u00ednadab, og Amm\u00ednadab gat Nahson, h\u00f6fu\u00f0smann J\u00fadamanna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nahson gat Salma, Salma gat B\u00f3as,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f3as gat \u00d3be\u00f0, \u00d3be\u00f0 gat \u00cdsa\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdsa\u00ed gat El\u00edab frumgetning sinn, \u00fe\u00e1 Ab\u00ednadab, S\u00edmea hinn \u00feri\u00f0ja,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Netaneel hinn fj\u00f3r\u00f0a, Radda\u00ed hinn fimmta,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d3sem hinn sj\u00f6tta, Dav\u00ed\u00f0 hinn sj\u00f6unda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og systur \u00feeirra voru \u00fe\u00e6r Ser\u00faja og Ab\u00edgail, og synir Ser\u00faju voru: Ab\u00edsa\u00ed, J\u00f3ab og Asahel, \u00fer\u00edr a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Ab\u00edgail \u00f3l Amasa, og fa\u00f0ir Amasa var Jeter \u00cdsmael\u00edti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kaleb, sonur Hesrons, gat b\u00f6rn vi\u00f0 As\u00fabu konu sinni og vi\u00f0 Jer\u00ed\u00f3t. \u00deessir voru synir hennar: Jeser, S\u00f3bab og Ardon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og er As\u00faba anda\u00f0ist, gekk Kaleb a\u00f0 eiga Efrat og \u00f3l h\u00fan honum H\u00far,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en H\u00far gat \u00dar\u00ed og \u00dar\u00ed gat Besaleel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk Hesron inn til d\u00f3ttur Mak\u00edrs, f\u00f6\u00f0ur G\u00edlea\u00f0s, og t\u00f3k hana s\u00e9r fyrir konu. Var hann \u00fe\u00e1 sext\u00edu \u00e1ra gamall. H\u00fan \u00f3l honum Seg\u00fab."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Seg\u00fab gat Ja\u00edr. Hann \u00e1tti tuttugu og \u00ferj\u00e1r borgir \u00ed G\u00edlea\u00f0landi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Ges\u00far\u00edtar og S\u00fdrlendingar t\u00f3ku Ja\u00edrs-\u00feorp fr\u00e1 \u00feeim, Kenat og \u00feorpin \u00fear \u00ed kring, sext\u00edu borgir alls. Allir \u00feessir voru ni\u00f0jar Mak\u00edrs, f\u00f6\u00f0ur G\u00edlea\u00f0s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og eftir andl\u00e1t Hesrons \u00ed Kaleb Efrata \u00f3l Ab\u00eda kona hans honum Ash\u00far, f\u00f6\u00f0ur Tek\u00f3a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Synir Jerahmeels, frumgetins sonar Hesrons: Ram, frumgetningurinn, og B\u00fana, \u00d3ren, \u00d3sem og Ah\u00eda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En Jerahmeel \u00e1tti a\u00f0ra konu, er Atara h\u00e9t. H\u00fan var m\u00f3\u00f0ir \u00d3nams."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Synir Rams, frumgetins sonar Jerahmeels: Maas, Jam\u00edn og Eker."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og synir \u00d3nams voru: Samma\u00ed og Jada; og synir Samma\u00ed: Nadab og Ab\u00eds\u00far."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En kona Ab\u00eds\u00fars h\u00e9t Ab\u00edha\u00edl. H\u00fan \u00f3l honum Akban og M\u00f3l\u00edd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og synir Nadabs voru: Seled og Appa\u00edm, en Seled d\u00f3 barnlaus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og synir Appa\u00edms: J\u00edse\u00ed, og synir J\u00edse\u00ed: Sesan, og synir Sesans: Ahela\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og synir Jada, br\u00f3\u00f0ur Samma\u00ed: Jeter og J\u00f3natan, en Jeter d\u00f3 barnlaus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og synir J\u00f3natans voru: Pelet og Sasa. \u00deessir voru ni\u00f0jar Jerahmeels."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og Sesan \u00e1tti enga sonu, heldur d\u00e6tur einar. En Sesan \u00e1tti egypskan \u00fer\u00e6l, er Jarha h\u00e9t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og Sesan gaf Jarha \u00fer\u00e6li s\u00ednum d\u00f3ttur s\u00edna fyrir konu, og h\u00fan \u00f3l honum Atta\u00ed."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og Atta\u00ed gat Natan, Natan gat Sabat,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sabat gat Eflal, Eflal gat \u00d3be\u00f0,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d3be\u00f0 gat Jeh\u00fa, Jeh\u00fa gat Asarja,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Asarja gat Heles, Heles gat Eleasa,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eleasa gat S\u00edsema\u00ed, S\u00edsema\u00ed gat Sall\u00fam,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sall\u00fam gat Jekamja og Jekamja gat El\u00edsama."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Synir Kalebs, br\u00f3\u00f0ur Jerahmeels: Mesa, frumgetinn sonur hans _ hann var fa\u00f0ir S\u00edfs _ svo og synir Maresa, f\u00f6\u00f0ur Hebrons."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Synir Hebrons voru: K\u00f3ra, Tapp\u00faa, Rekem og Sema."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og Sema gat Raham, f\u00f6\u00f0ur Jorkeams, og Rekem gat Samma\u00ed."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En sonur Samma\u00ed var Maon, og Maon var fa\u00f0ir a\u00f0 Bet S\u00far."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og Efa, hj\u00e1kona Kalebs, \u00f3l Haran, M\u00f3sa og Gases, en Haran gat Gases."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Synir Jehda\u00ed: Regem, J\u00f3tam, Gesan, Pelet, Efa og Saaf."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Maaka, hj\u00e1kona Kalebs, \u00f3l Seber og T\u00edrkana."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og enn \u00f3l h\u00fan Saaf, f\u00f6\u00f0ur Madmanna, Sefa, f\u00f6\u00f0ur Makbena og f\u00f6\u00f0ur G\u00edbea, en d\u00f3ttir Kalebs var Aksa."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00deessir voru synir Kalebs. Synir H\u00fars, frumgetins sonar Efrata: S\u00f3bal, fa\u00f0ir a\u00f0 Kirjat Jear\u00edm,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Salma, fa\u00f0ir a\u00f0 Betlehem, Haref, fa\u00f0ir a\u00f0 Bet Gader."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og S\u00f3bal, fa\u00f0ir a\u00f0 Kirjat Jear\u00edm, \u00e1tti fyrir sonu: Har\u00f3e, h\u00e1lft Men\u00fah\u00f3t"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "og \u00e6ttirnar fr\u00e1 Kirjat Jear\u00edm, svo og J\u00edtr\u00edta, P\u00fat\u00edta, S\u00famat\u00edta og M\u00edsra\u00edta. Fr\u00e1 \u00feeim eru komnir S\u00f3reat\u00edtar og Esta\u00f3l\u00edtar."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Synir Salma: Betlehem og Net\u00f3fat\u00edtar, Atar\u00f3t, Bet J\u00f3ab og helmingur Manat\u00edta, \u00fea\u00f0 er S\u00f3re\u00edta,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "og \u00e6ttir fr\u00e6\u00f0imannanna, er b\u00faa \u00ed Jabes, T\u00edreat\u00edtar, S\u00edmeat\u00edtar og S\u00fakat\u00edtar. \u00deetta eru K\u00edn\u00edtar, er komnir eru fr\u00e1 Hammat, f\u00f6\u00f0ur Rekabs \u00e6ttar."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Dav\u00ed\u00f0s, er hann eigna\u00f0ist \u00ed Hebron: Ammon, frumgetningurinn, vi\u00f0 Ak\u00edn\u00f3am fr\u00e1 Jesreel; annar var Dan\u00edel, vi\u00f0 Ab\u00edgail fr\u00e1 Karmel;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hinn \u00feri\u00f0ji Absalon, sonur Ma\u00f6ku, d\u00f3ttur Talma\u00ed konungs \u00ed Ges\u00far; hinn fj\u00f3r\u00f0i Ad\u00f3n\u00eda, sonur Hagg\u00edtar;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hinn fimmti Sefatja, vi\u00f0 Ab\u00edtal; hinn sj\u00f6tti Jitream, vi\u00f0 Eglu, konu sinni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sex f\u00e6ddust honum \u00ed Hebron. \u00dear r\u00edkti hann sj\u00f6 \u00e1r og sex m\u00e1nu\u00f0i, en \u00ed Jer\u00fasalem r\u00edkti hann \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00ferj\u00fa \u00e1r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feessa eigna\u00f0ist hann \u00ed Jer\u00fasalem: S\u00edmea, S\u00f3bab, Natan og Sal\u00f3mon _ fj\u00f3ra alls _ vi\u00f0 Bats\u00faa Amm\u00edelsd\u00f3ttur,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "enn fremur J\u00edbhar, El\u00edsama, El\u00edfelet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00f3ga, Nefeg, Jaf\u00eda,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El\u00edsama, Eljada, El\u00edfelet _ n\u00edu alls."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deetta eru allir synir Dav\u00ed\u00f0s, a\u00f0 hj\u00e1kvennasonum eigi me\u00f0t\u00f6ldum. En systir \u00feeirra var Tamar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sonur Sal\u00f3mons var Rehabeam, hans son var Ab\u00eda, hans son Asa, hans son J\u00f3safat,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hans son J\u00f3ram, hans son Ahas\u00eda, hans son J\u00f3as,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hans son Amas\u00eda, hans son Asar\u00eda, hans son J\u00f3tam,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hans son Akas, hans son Hisk\u00eda, hans son Manasse,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hans son Am\u00f3n, hans son J\u00f3s\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og synir J\u00f3s\u00eda voru: J\u00f3hanan, frumgetningurinn, annar J\u00f3jak\u00edm, \u00feri\u00f0ji Sedek\u00eda, fj\u00f3r\u00f0i Sall\u00fam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og synir J\u00f3jak\u00edms: Jekonja, sonur hans; hans son var Sedek\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Synir Jekonja, hins herleidda: Sealt\u00edel, sonur hans,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Malk\u00edram, Pedaja, Seneassar, Jekamja, H\u00f3sama og Nedabja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Synir Pedaja voru: Ser\u00fababel og S\u00edme\u00ed, og synir Ser\u00fababels: Mes\u00fallam og Hananja. Systir \u00feeirra var Sel\u00f3m\u00edt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og enn fremur Has\u00faba, \u00d3hel, Berek\u00eda, Hasadja, J\u00fasab Hesed _ fimm alls."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Synir Hananja voru: Pelatja og Jesaja, synir Refaja, synir Arnans, synir \u00d3bad\u00eda, synir Sekanja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Synir Sekanja voru: Semaja, og synir Semaja: Hatt\u00faa, J\u00edgeal, Bar\u00eda, Nearja og Safat _ sex alls."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Synir Nearja voru: Elj\u00f3ena\u00ed, Hisk\u00eda, Asr\u00edkam _ \u00fer\u00edr alls."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En synir Elj\u00f3ena\u00ed voru: H\u00f3davja, Eljas\u00edb, Pelaja, Akk\u00fab, J\u00f3hanan, Delaja, Anan\u00ed _ sj\u00f6 alls."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synir J\u00fada: Peres, Hesron, Karm\u00ed, H\u00far og S\u00f3bal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Reaja, sonur S\u00f3bals, gat Jahat, Jahat gat Ah\u00fama\u00ed og Lahad. \u00deetta eru \u00e6ttir S\u00f3reat\u00edta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deessir voru synir Etams: Jesreel, Jisma, J\u00eddbas, en systir \u00feeirra h\u00e9t Haselelp\u00f3n\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Enn fremur Pen\u00fael, fa\u00f0ir Ged\u00f3rs, og Eser, fa\u00f0ir H\u00fasa. \u00deetta eru synir H\u00fars, frumbur\u00f0ar Efrata, f\u00f6\u00f0ur a\u00f0 Betlehem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ash\u00far, fa\u00f0ir a\u00f0 Tek\u00f3a, \u00e1tti tv\u00e6r konur, Heleu og Naeru."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Naera \u00f3l honum Ah\u00fassam, Hefer, Temn\u00ed og Ahastar\u00edta. \u00deetta eru synir Naeru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og synir Heleu voru: Seret, J\u00edsehar og Etnam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En K\u00f3s gat An\u00fab, S\u00f3beba og \u00e6ttir Aharhels, sonar Har\u00fams."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Jaebes var fyrir br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, og m\u00f3\u00f0ir hans nefndi hann Jaebes og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g hefi ali\u00f0 hann me\u00f0 harmkv\u00e6lum.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Jaebes \u00e1kalla\u00f0i Gu\u00f0 \u00cdsraels og m\u00e6lti: &#34;Blessa \u00fe\u00fa mig og auk landi vi\u00f0 mig, og ver\u00f0i h\u00f6nd \u00fe\u00edn me\u00f0 m\u00e9r, og b\u00e6g \u00fe\u00fa \u00f3g\u00e6funni fr\u00e1 m\u00e9r, svo a\u00f0 engin harmkv\u00e6li komi yfir mig.&#34; Og Gu\u00f0 veitti honum \u00fea\u00f0, sem hann ba\u00f0 um."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Kel\u00fab, br\u00f3\u00f0ir S\u00faha, gat Meh\u00edr. Hann er fa\u00f0ir Est\u00f3ns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Est\u00f3n gat Bet Rafa, Pasea og Tehinna, f\u00f6\u00f0ur a\u00f0 borg Nahasar; \u00feetta eru Rekamenn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Synir Kenas: Otn\u00edel og Seraja. Og synir Otn\u00edels: Hatat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Meonota\u00ed gat Ofra, og Seraja gat J\u00f3ab, f\u00f6\u00f0ur a\u00f0 Smi\u00f0adal, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru smi\u00f0ir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Synir Kalebs Jef\u00fannesonar: \u00cdr\u00fa, Ela og Naam; synir Ela: Kenas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Synir Jehalelels: S\u00edf, S\u00edfa, Tirja og Asareel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Synir Esra: Jeter, Mered, Efer og Jalon. Og \u00feessir eru synir Bitju, d\u00f3ttur Fara\u00f3s, er gekk a\u00f0 eiga Mered: H\u00fan \u00f3l Mirjam, Samma\u00ed og J\u00edsba, f\u00f6\u00f0ur Estem\u00f3a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En kona hans, er var fr\u00e1 J\u00fada, \u00f3l Jered, f\u00f6\u00f0ur a\u00f0 Ged\u00f3r, og Heber, f\u00f6\u00f0ur a\u00f0 S\u00f3k\u00f3, og Jek\u00fat\u00edel, f\u00f6\u00f0ur a\u00f0 San\u00f3a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Synir konu H\u00f3d\u00eda, systur Nahams: fa\u00f0ir Keg\u00edlu, Garm\u00edta, Estem\u00f3a og Maakat\u00edta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Synir S\u00edmons: Amnon, Rinna, Ben Hanan og T\u00edlon; og synir J\u00edse\u00ed: S\u00f3het og sonur S\u00f3hets."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Synir Sela, sonar J\u00fada: Ger, fa\u00f0ir Leka, Laeda, fa\u00f0ir Maresa, og \u00e6ttir ba\u00f0mullarverkmannanna fr\u00e1 Bet Asbea,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "enn fremur J\u00f3k\u00edm og mennirnir fr\u00e1 K\u00f3seba, J\u00f3as og Saraf, er unnu M\u00f3ab og Jas\u00fab\u00ed Lehem. \u00deetta eru fornar s\u00f6gur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir voru leirkerasmi\u00f0ir og bygg\u00f0u Neta\u00edm og Gedera. Hj\u00e1 konungi, vi\u00f0 \u00fej\u00f3nustu hans, \u00fear bjuggu \u00feeir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Synir S\u00edmeons: Nem\u00fael, Jam\u00edn, Jar\u00edb, Sera, S\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans sonur var Sall\u00fam, hans son Mibsam, hans son Misma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og synir Misma voru: Hamm\u00fael, sonur hans, hans son Sakk\u00far, hans son S\u00edme\u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00edme\u00ed \u00e1tti sext\u00e1n sonu og sex d\u00e6tur, en br\u00e6\u00f0ur hans \u00e1ttu eigi margt barna, og \u00e6tt \u00feeirra var\u00f0 eigi svo fj\u00f6lmenn sem J\u00fadamenn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir bjuggu \u00ed Beerseba, M\u00f3lada, Hasar S\u00faal,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00edlha, Esem, T\u00f3lad,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bet\u00fael, Harma, Siklag,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bet Markab\u00f3t, Hasar S\u00fas\u00edm, Bet B\u00edre\u00ed og Saara\u00edm. \u00deetta voru borgir \u00feeirra, \u00feanga\u00f0 til Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k r\u00edki."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00feorp \u00feeirra voru: Etam, Ain, Rimmon, T\u00f3ken og Asan _ fimm borgir,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og auk \u00feess \u00f6ll \u00feau \u00feorp, er l\u00e1gu kringum borgir \u00feessar, allt til Baal. \u00deetta voru b\u00fasta\u00f0ir \u00feeirra, og h\u00f6f\u00f0u \u00feeir \u00e6ttartal fyrir sig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mes\u00f3bab, Jamlek, J\u00f3sa, sonur Amasja,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3el, Jeh\u00fa, sonur J\u00f3s\u00edbja, Serajasonar, As\u00edelssonar,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og Elj\u00f3ena\u00ed, Jaakoba, Jes\u00f3haja, Asaja, Ad\u00edel, Jes\u00edm\u00edel og Benaja,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00edsa, sonur S\u00edfe\u00ed, Allonssonar, Jedajasonar, Simr\u00edsonar, Semajasonar;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00feessir menn sem h\u00e9r eru nafngreindir, voru h\u00f6f\u00f0ingjar \u00ed \u00e6ttum s\u00ednum, og hafa \u00e6ttir \u00feeirra or\u00f0i\u00f0 mj\u00f6g fj\u00f6lmennar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru \u00fea\u00f0an, er lei\u00f0 liggur til Ged\u00f3r, allt \u00fear til kemur austur fyrir dalinn, til \u00feess a\u00f0 leita haglendis fyrir sau\u00f0i s\u00edna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og \u00feeir fundu feitt og gott haglendi, og landr\u00fdmi var \u00fear miki\u00f0, og r\u00f3legt var \u00fear og fri\u00f0samlegt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir, er \u00e1\u00f0ur h\u00f6f\u00f0u byggt \u00fear, voru komnir af Kam."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu \u00feeir, sem h\u00e9r eru nafngreindir, \u00e1 d\u00f6gum Hisk\u00eda J\u00fadakonungs, eyddu tj\u00f6ldum \u00feeirra og dr\u00e1pu Me\u00fan\u00edta, sem \u00fear voru, og gj\u00f6reyddu \u00feeim allt fram \u00e1 \u00feennan dag og bjuggu \u00fear eftir \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear var haglendi fyrir sau\u00f0i \u00feeirra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og af \u00feeim S\u00edmeonsni\u00f0jum f\u00f3ru fimm hundru\u00f0 manns til Se\u00edrfjalla, og voru \u00feeir Pelatja, Nearja, Refaja og \u00dass\u00edel, synir J\u00edse\u00ed, fyrir \u00feeim."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dr\u00e1pu \u00feeir hinar s\u00ed\u00f0ustu leifar Amalek\u00edta og bjuggu \u00fear allt fram \u00e1 \u00feennan dag."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synir R\u00fabens, frumgetnings \u00cdsraels _ \u00fev\u00ed a\u00f0 frumgetningurinn var hann, en er hann haf\u00f0i flekka\u00f0 hv\u00edlu f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, var frumgetningsr\u00e9tturinn veittur sonum J\u00f3sefs, sonar \u00cdsraels (\u00fe\u00f3 skyldu \u00feeir eigi teljast frumgetnir \u00ed \u00e6ttart\u00f6lum);"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00fada var voldugastur br\u00e6\u00f0ra sinna, og einn af ni\u00f0jum hans var\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingi, en frumgetningsr\u00e9ttinn f\u00e9kk J\u00f3sef _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "synir R\u00fabens, frumgetins sonar \u00cdsraels, voru Hanok, Pall\u00fa, Hesron og Karm\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Synir J\u00f3els: Semaja, sonur hans, hans son var G\u00f3g, hans son S\u00edme\u00ed,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hans son M\u00edka, hans son Reaja, hans son Baal,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hans son Beera, er T\u00edlgat Pilneser Ass\u00fdr\u00edukonungur herleiddi. Hann var h\u00f6f\u00f0ingi fyrir R\u00fabensni\u00f0jum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og fr\u00e6ndur hans eftir \u00e6ttum \u00feeirra, eins og \u00feeir voru skr\u00e1\u00f0ir \u00ed \u00e6ttart\u00f6lum eftir uppruna \u00feeirra, voru: Hinn fyrsti var Je\u00edel, \u00fe\u00e1 Sakar\u00eda"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og Bela Asasson, Semasonar, J\u00f3elssonar. Hann bj\u00f3 \u00ed Ar\u00f3er og allt a\u00f0 Neb\u00f3 og Baal Meon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og gegnt austri bj\u00f3 hann allt a\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rkinni, er liggur \u00ed vestur fr\u00e1 Efratflj\u00f3ti, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00e1ttu hjar\u00f0ir miklar \u00ed G\u00edlea\u00f0landi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e1 d\u00f6gum S\u00e1ls \u00e1ttu \u00feeir \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 Hagr\u00edta, og er Hagr\u00edtar voru fallnir fyrir \u00feeim, settust \u00feeir a\u00f0 \u00ed tj\u00f6ldum \u00feeirra, er voru me\u00f0 allri austurhli\u00f0 G\u00edlea\u00f0s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Ga\u00f0s bjuggu andsp\u00e6nis \u00feeim \u00ed Basanlandi, allt til Salka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var J\u00f3el helstur \u00feeirra, \u00fe\u00e1 Safam og Jaena\u00ed og Safat \u00ed Basan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og fr\u00e6ndur \u00feeirra eftir \u00e6ttum \u00feeirra voru: M\u00edkael, Mes\u00fallam, Seba, J\u00f3ra\u00ed, Jaekan, S\u00eda og Eber, sj\u00f6 alls."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Ab\u00edha\u00edls, H\u00far\u00edsonar, Jar\u00f3asonar, G\u00edlea\u00f0ssonar, M\u00edkaelssonar, Jes\u00edsa\u00edsonar, Jahd\u00f3sonar, B\u00fassonar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var Ah\u00ed Abd\u00edelsson, G\u00fan\u00edsonar, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingi \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feeir bjuggu \u00ed G\u00edlea\u00f0, \u00ed Basan og \u00feorpunum umhverfis, og \u00ed \u00f6llum beitil\u00f6ndum Sarons, svo langt sem \u00feau n\u00e1\u00f0u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deessir allir voru skr\u00e1\u00f0ir \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3tams J\u00fadakonungs og \u00e1 d\u00f6gum Jer\u00f3b\u00f3ams \u00cdsraelskonungs."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00fabensni\u00f0jar, Ga\u00f0sni\u00f0jar og h\u00e1lf kynkv\u00edsl Manasse, \u00feeir er hraustir menn voru, b\u00e1ru skj\u00f6ld og sver\u00f0, bentu boga og kunnu a\u00f0 herna\u00f0i, fj\u00f6rut\u00edu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund, sj\u00f6 hundru\u00f0 og sext\u00edu herf\u00e6rir menn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e1ttu \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 Hagr\u00edta og vi\u00f0 Jet\u00far, Naf\u00eds og N\u00f3dab."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00feeir fengu li\u00f0veislu gegn \u00feeim, og Hagr\u00edtar og allir bandamenn \u00feeirra g\u00e1fust \u00feeim \u00e1 vald. \u00dev\u00ed a\u00f0 me\u00f0an \u00e1 bardaganum st\u00f3\u00f0, h\u00f6f\u00f0u \u00feeir hr\u00f3pa\u00f0 til Gu\u00f0s um hj\u00e1lp, og b\u00e6nheyr\u00f0i hann \u00fe\u00e1, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir treystu honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0u \u00feeir burt me\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 herfangi hjar\u00f0ir \u00feeirra, fimmt\u00edu \u00fe\u00fasund \u00falfalda, tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimmt\u00edu \u00fe\u00fasund sau\u00f0i, tv\u00f6 \u00fe\u00fasund asna og hundra\u00f0 \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 margir voru \u00feeir, er voru lag\u00f0ir sver\u00f0i og f\u00e9llu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3fri\u00f0urinn var h\u00e1\u00f0ur a\u00f0 Gu\u00f0s r\u00e1\u00f0i. Bjuggu \u00feeir \u00fear eftir \u00fe\u00e1 fram til herlei\u00f0ingar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir, er tilheyr\u00f0u h\u00e1lfri Manassekynkv\u00edsl, bjuggu \u00ed landinu fr\u00e1 Basan til Baal Hermon og til Se\u00edr og Hermonfjalls. Voru \u00feeir fj\u00f6lmennir,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og voru \u00feessir \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra: Efer, J\u00edse\u00ed, El\u00edel, Asr\u00edel, Jerem\u00eda, H\u00f3davja og Jahd\u00edel. Voru \u00feeir kappar miklir og nafnkunnir menn, h\u00f6f\u00f0ingjar \u00ed \u00e6ttum s\u00ednum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En er \u00feeir s\u00fdndu \u00f3tr\u00famennsku Gu\u00f0i fe\u00f0ra sinna og t\u00f3ku fram hj\u00e1 me\u00f0 gu\u00f0um \u00fej\u00f3\u00f0flokka \u00feeirra, er fyrir voru \u00ed landinu, en Gu\u00f0 haf\u00f0i eytt fyrir \u00feeim,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 \u00e6sti Gu\u00f0 \u00cdsraels rei\u00f0i P\u00fals Ass\u00fdr\u00edukonungs og rei\u00f0i T\u00edlgat Pilnesers, Ass\u00fdr\u00edukonungs, og herleiddi hann R\u00fabensni\u00f0ja, Ga\u00f0sni\u00f0ja og h\u00e1lfa kynkv\u00edsl Manasse og flutti \u00fe\u00e1 til Hala, Hab\u00f3r, Hara og G\u00f3sanflj\u00f3ts, og er svo enn \u00ed dag."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synir Lev\u00ed: Gersom, Kahat og Merar\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og synir Kahats: Amram, J\u00edsehar, Hebron og \u00dass\u00edel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og synir Amrams: Aron, M\u00f3se og Mirjam. Og synir Arons: Nadab, Ab\u00edh\u00fa, Eleasar og \u00cdtamar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eleasar gat P\u00ednehas, P\u00ednehas gat Ab\u00eds\u00faa,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ab\u00eds\u00faa gat B\u00fakk\u00ed, B\u00fakk\u00ed gat \u00dass\u00ed,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dass\u00ed gat Serahja, Serahja gat Meraj\u00f3t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meraj\u00f3t gat Amarja, Amarja gat Ah\u00edt\u00fab,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ah\u00edt\u00fab gat Sad\u00f3k, Sad\u00f3k gat Ak\u00edmaas,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ak\u00edmaas gat Asarja, Asarja gat J\u00f3hanan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3hanan gat Asarja, hann sem var prestur \u00ed musterinu, er Sal\u00f3mon bygg\u00f0i \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Asarja gat Amarja, Amarja gat Ah\u00edt\u00fab,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ah\u00edt\u00fab gat Sad\u00f3k, Sad\u00f3k gat Sall\u00fam,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sall\u00fam gat Hilk\u00eda, Hilk\u00eda gat Asarja,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Asarja gat Seraja, Seraja gat J\u00f3sadak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En J\u00f3sadak f\u00f3r burt, \u00feegar Drottinn l\u00e9t Neb\u00fakadnesar herlei\u00f0a J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Synir Lev\u00ed: Gersom, Kahat og Merar\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feessi eru n\u00f6fn \u00e1 sonum Gersoms: Libn\u00ed og S\u00edme\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og synir Kahats voru: Amram, J\u00edsehar, Hebron og \u00dass\u00edel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Synir Merar\u00ed: Mahel\u00ed og M\u00fas\u00ed. Og \u00feessar eru \u00e6ttir lev\u00edta eftir \u00e6ttfe\u00f0rum \u00feeirra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e1 Gersom eru komnir: Libn\u00ed, sonur hans, hans son Jahat, hans son Simma,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hans son J\u00f3a, hans son \u00cddd\u00f3, hans son Sera, hans son Jeatra\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Synir Kahats: Amm\u00ednadab, sonur hans, hans son K\u00f3ra, hans son Ass\u00edr,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hans son Elkana, hans son Ebjasaf, hans son Ass\u00edr,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hans son Tahat, hans son \u00dar\u00edel, hans son \u00dass\u00eda, hans son S\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og synir Elkana: Amasa\u00ed og Ah\u00edm\u00f3t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hans sonur Elkana, hans son Sofa\u00ed, hans son Nahat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hans son El\u00edab, hans son Jer\u00f3ham, hans son Elkana."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og synir Sam\u00faels voru: J\u00f3el, frumgetningurinn, og hinn annar Ab\u00eda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Synir Merar\u00ed: Mahel\u00ed, hans son var Libn\u00ed, hans son S\u00edme\u00ed, hans son \u00dassa,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hans son S\u00edmea, hans son Hagg\u00eda, hans son Asaja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir, er Dav\u00ed\u00f0 skipa\u00f0i til s\u00f6ngs \u00ed h\u00fasi Drottins, er \u00f6rkin haf\u00f0i fundi\u00f0 h\u00e6li."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nu\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 s\u00f6nginn fyrir dyrum samfundatjalds-b\u00fa\u00f0arinnar, uns Sal\u00f3mon reisti musteri Drottins \u00ed Jer\u00fasalem, og gegndu \u00feeir \u00fej\u00f3nustu sinni eftir reglum \u00feeim, er fyrir \u00fe\u00e1 voru lag\u00f0ar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir, er \u00fej\u00f3nustu \u00feessari gegndu og synir \u00feeirra: Af sonum Kahat\u00edta: Heman, s\u00f6ngvarinn, J\u00f3elsson, Sam\u00faelssonar,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elkanasonar, Jer\u00f3hamssonar, El\u00edelssonar, T\u00f3asonar,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00fafssonar, Elkanasonar, Mahatssonar, Amasa\u00edsonar,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elkanasonar, J\u00f3elssonar, Asar\u00edasonar, Sefan\u00edasonar,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tahatssonar, Ass\u00edrssonar, Ebjasafssonar, K\u00f3rasonar,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00edseharssonar, Kahatssonar, Lev\u00edsonar, \u00cdsraelssonar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Br\u00f3\u00f0ir hans var Asaf, er st\u00f3\u00f0 honum til h\u00e6gri handar, Asaf Berek\u00edason, S\u00edmeasonar,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "M\u00edkaelssonar, Baasejasonar, Malk\u00edasonar,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Etn\u00edsonar, Serasonar, Adajasonar,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Etanssonar, Simmasonar, Simme\u00edsonar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jahatssonar, Gersomssonar, Lev\u00edsonar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, synir Merar\u00ed, st\u00f3\u00f0u til vinstri handar: Etan K\u00eds\u00edson, Abd\u00edsonar, Mall\u00fakssonar,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hasabjasonar, Amasjasonar, Hilk\u00edasonar,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ams\u00edsonar, Ban\u00edsonar, Semerssonar,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mahel\u00edsonar, M\u00fas\u00edsonar, Merar\u00edsonar, Lev\u00edsonar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, lev\u00edtarnir, voru settir yfir alla \u00fej\u00f3nustuna vi\u00f0 musterisb\u00fasta\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En Aron og synir hans f\u00f3rnu\u00f0u \u00e1 brennif\u00f3rnaraltarinu og reykelsisaltarinu og \u00f6nnu\u00f0ust \u00f6ll st\u00f6rf \u00ed Hinu allrahelgasta og a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00cdsrael _ a\u00f0 \u00f6llu leyti eins og M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Gu\u00f0s, haf\u00f0i fyrirskipa\u00f0."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og \u00feessir eru synir Arons: Eleasar, sonur hans, hans son P\u00ednehas, hans son Ab\u00eds\u00faa,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "hans son B\u00fakk\u00ed, hans son \u00dass\u00ed, hans son Serahja,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "hans son Meraj\u00f3t, hans son Amar\u00eda, hans son Ah\u00edt\u00fab,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "hans son Sad\u00f3k, hans son Ak\u00edmaas."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00deetta eru b\u00fasta\u00f0ir \u00feeirra, taldir eftir tjaldb\u00fa\u00f0um \u00ed h\u00e9ra\u00f0i \u00feeirra: Ni\u00f0jum Arons, \u00e6tt Kahat\u00edta _ \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrsti hluturinn hlotna\u00f0ist \u00feeim _"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "g\u00e1fu \u00feeir Hebron \u00ed J\u00fadalandi og beitilandi\u00f0 umhverfis hana."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En akurland borgarinnar og \u00feorpin, er a\u00f0 henni l\u00e1gu, g\u00e1fu \u00feeir Kaleb Jef\u00fannesyni."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "En sonum Arons g\u00e1fu \u00feeir gri\u00f0asta\u00f0inn Hebron, enn fremur L\u00edbna og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Jatt\u00edr og Estam\u00f3a og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "H\u00f3lon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Deb\u00edr og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Asan og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Bet Semes og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Og fr\u00e1 Benjam\u00edns\u00e6ttkv\u00edsl: Geba og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Allemet og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Anat\u00f3t og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1. Alls voru borgir \u00feeirra \u00ferett\u00e1n, og beitil\u00f6ndin, er a\u00f0 \u00feeim l\u00e1gu."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A\u00f0rir synir Kahats fengu t\u00edu borgir eftir hlutkesti fr\u00e1 \u00e6ttum Efra\u00edmskynkv\u00edslar og Danskynkv\u00edslar og fr\u00e1 h\u00e1lfri Manassekynkv\u00edsl."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "En synir Gersoms fengu \u00ferett\u00e1n borgir eftir \u00e6ttum \u00feeirra fr\u00e1 \u00cdssakarskynkv\u00edsl, Asserskynkv\u00edsl, Naftal\u00edkynkv\u00edsl og fr\u00e1 Manassekynkv\u00edsl \u00ed Basan."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Synir Merar\u00ed fengu eftir hlutkesti t\u00f3lf borgir eftir \u00e6ttum \u00feeirra, fr\u00e1 R\u00fabenskynkv\u00edsl, Ga\u00f0skynkv\u00edsl og fr\u00e1 Seb\u00falonskynkv\u00edsl."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00deannig g\u00e1fu \u00cdsraelsmenn lev\u00edtum borgirnar og beitil\u00f6ndin, er a\u00f0 \u00feeim l\u00e1gu,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "og \u00feeir g\u00e1fu eftir hlutkesti fr\u00e1 kynkv\u00edsl J\u00fadasona, fr\u00e1 kynkv\u00edsl S\u00edmeonssona og fr\u00e1 kynkv\u00edsl Benjam\u00ednssona \u00feessar borgir, sem \u00feeir nafngreindu."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir \u00e6ttir \u00feeirra Kahatssona, \u00fe\u00e1 fengu \u00feeir borgir \u00fe\u00e6r, er \u00feeim hlotnu\u00f0ust, fr\u00e1 Efra\u00edmskynkv\u00edsl."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Og \u00feeir g\u00e1fu \u00feeim gri\u00f0asta\u00f0inn S\u00edkem og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum, enn fremur Geser og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Jokmeam og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Bet H\u00f3ron og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Ajalon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Gat Rimmon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Og fr\u00e1 h\u00e1lfri Manassekynkv\u00edsl: Aner og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og J\u00edbleam og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fyrir \u00e6ttir hinna Kahatssona."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Synir Gersoms fengu fr\u00e1 \u00e6tt h\u00e1lfrar Manassekynkv\u00edslar: G\u00f3lan \u00ed Basan og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Astar\u00f3t og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Og fr\u00e1 \u00cdssakarskynkv\u00edsl: Kedes og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Dabrat og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Ram\u00f3t og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Anem og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Og fr\u00e1 Asserskynkv\u00edsl: Masal og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Abd\u00f3n og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "H\u00fakok og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Reh\u00f3b og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Og fr\u00e1 Naftal\u00edkynkv\u00edsl: Kedes \u00ed Gal\u00edl og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Hamm\u00f3t og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Kirjata\u00edm og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "\u00deeir synir Merar\u00ed, er enn voru eftir, fengu fr\u00e1 Seb\u00falonskynkv\u00edsl: Rimm\u00f3n\u00f3 og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Tab\u00f3r og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Og hinumegin J\u00f3rdanar, gegnt Jer\u00edk\u00f3, fyrir austan J\u00f3rdan, fengu \u00feeir fr\u00e1 R\u00fabenskynkv\u00edsl: Beser \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Jahsa og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Kedem\u00f3t og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Mefaat og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Og fr\u00e1 Ga\u00f0skynkv\u00edsl: Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0 og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Mahana\u00edm og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Hesbon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Jaser og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synir \u00cdssakars: T\u00f3la, P\u00faa, Jas\u00fab og Simron _ fj\u00f3rir alls."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Synir T\u00f3la: \u00dass\u00ed, Refaja, Jer\u00edel, Jahema\u00ed, J\u00edbsam og Sam\u00fael. Voru \u00feeir h\u00f6f\u00f0ingjar \u00ed \u00e6ttum s\u00ednum \u00ed T\u00f3la, kappar miklir \u00ed \u00e6ttum s\u00ednum; voru \u00feeir \u00e1 d\u00f6gum Dav\u00ed\u00f0s tuttugu og tv\u00f6 \u00fe\u00fasund og sex hundru\u00f0 a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Synir \u00dass\u00ed voru: J\u00edsrahja; synir J\u00edsrahja: M\u00edkael, \u00d3bad\u00eda, J\u00f3el, Jiss\u00eda, alls fimm \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og til \u00feeirra t\u00f6ldust eftir \u00e6ttum \u00feeirra, eftir fr\u00e6ndli\u00f0i \u00feeirra, hermannasveitir, \u00ferj\u00e1t\u00edu og sex \u00fe\u00fasund manns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00e1ttu margar konur og b\u00f6rn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og fr\u00e6ndur \u00feeirra, allar \u00e6ttir \u00cdssakars, voru kappar miklir. T\u00f6ldust \u00feeir alls vera \u00e1ttat\u00edu og sj\u00f6 \u00fe\u00fasundir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Synir Benjam\u00edns: Bela, Beker, Jed\u00edael _ \u00fer\u00edr alls."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og synir Bela: Esb\u00f3n, \u00dass\u00ed, \u00dass\u00edel, Jer\u00edm\u00f3t og \u00cdr\u00ed, fimm alls. Voru \u00feeir \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar og kappar miklir, og t\u00f6ldust \u00feeir a\u00f0 vera tuttugu og tv\u00f6 \u00fe\u00fasund \u00ferj\u00e1t\u00edu og fj\u00f3rir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og synir Bekers: Sem\u00edra, J\u00f3as, El\u00edeser, Elj\u00f3ena\u00ed, Omr\u00ed, Jerem\u00f3t, Ab\u00eda, Anat\u00f3t og Alemet. Allir \u00feessir voru synir Bekers."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f6ldust eftir \u00e6ttum s\u00ednum, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjum s\u00ednum, er voru kappar miklir, tuttugu \u00fe\u00fasund og tv\u00f6 hundru\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og synir Jed\u00edaels: B\u00edlhan; og synir B\u00edlhans: Je\u00fas, Benjam\u00edn, Eh\u00fa\u00f0, Kenaana, Setan, Tarsis og Ah\u00edsahar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allir \u00feessir voru synir Jed\u00edaels, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar, kappar miklir, seytj\u00e1n \u00fe\u00fasund og tv\u00f6 hundru\u00f0 v\u00edgra manna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00fapp\u00edm og H\u00fapp\u00edm voru synir \u00cdrs, en H\u00fas\u00edm sonur Akers."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Synir Naftal\u00ed: Jahs\u00edel, G\u00fan\u00ed, Jeser og Sall\u00fam, synir B\u00edlu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Synir Manasse: Asr\u00edel, er kona hans \u00f3l. Hin s\u00fdrlenska hj\u00e1kona hans \u00f3l Mak\u00edr, f\u00f6\u00f0ur G\u00edlea\u00f0s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Mak\u00edr t\u00f3k konu handa H\u00fapp\u00edm og S\u00fapp\u00edm, en systir hans h\u00e9t Maaka. Hinn annar h\u00e9t Sel\u00f3fha\u00f0, og Sel\u00f3fha\u00f0 \u00e1tti d\u00e6tur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Maaka, kona Mak\u00edrs, \u00f3l son og nefndi hann Peres. En br\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Seres, og synir hans voru \u00dalam og Rekem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og synir \u00dalams: Bedan. \u00deessir eru synir G\u00edlea\u00f0s Mak\u00edrssonar, Manassesonar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Hamm\u00f3leket systir hans \u00f3l \u00cdsh\u00f3d, Ab\u00edeser og Mahela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og synir Sem\u00edda voru: Ahjan, Sekem, L\u00edkh\u00ed og An\u00edam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Synir Efra\u00edms: S\u00fatela, hans son var Bered, hans son Tahat, hans son Eleada, hans son Tahat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hans son S\u00f3bad, hans son S\u00fatela, Eser og Elead, en Gat-menn, \u00feeir er f\u00e6ddir voru \u00ed landinu, dr\u00e1pu \u00fe\u00e1, er \u00feeir f\u00f3ru til \u00feess a\u00f0 r\u00e6na hj\u00f6r\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 harma\u00f0i Efra\u00edm fa\u00f0ir \u00feeirra lengi, og br\u00e6\u00f0ur hans komu til \u00feess a\u00f0 hugga hann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann gekk inn til konu sinnar, og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son, og hann nefndi hann Ber\u00eda, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3g\u00e6fu haf\u00f0i a\u00f0 bori\u00f0 \u00ed h\u00fasi hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En d\u00f3ttir hans var Seera. H\u00fan bygg\u00f0i ne\u00f0ri og efri Bet H\u00f3ron og \u00dassen Seera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og sonur hans var Refa og Resef. Hans son var Tela, hans son Tahan,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hans son Laedan, hans son Amm\u00edh\u00fad, hans son El\u00edsama,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hans son N\u00fan, hans son J\u00f3s\u00faa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3\u00f0al \u00feeirra og b\u00fasta\u00f0ir voru: Betel og \u00feorpin umhverfis, austur a\u00f0 Naaran og vestur a\u00f0 Geser og \u00feorpunum umhverfis, enn fremur S\u00edkem og \u00feorpin umhverfis til Aja og \u00feorpanna umhverfis."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00ed h\u00f6ndum Manassesona voru: Bet Sean og \u00feorpin umhverfis, Taana og \u00feorpin umhverfis, Megidd\u00f3 og \u00feorpin umhverfis, D\u00f3r og \u00feorpin umhverfis. \u00dear bjuggu synir J\u00f3sefs, sonar \u00cdsraels."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Synir Assers: J\u00edmna, J\u00edsva, J\u00edsv\u00ed og Ber\u00eda, og systir \u00feeirra var Seera."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og synir Ber\u00eda: Heber og Malk\u00edel. Hann er fa\u00f0ir Birsa\u00edts."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En Heber gat Jaflet, Semer, H\u00f3tam og S\u00fau, systur \u00feeirra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og synir Jaflets: Pasak, B\u00edmehal og Asvat. \u00deessir voru synir Jaflets."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og synir Semers: Ah\u00ed, R\u00f3hga, H\u00fabba og Aram."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og synir Helems, br\u00f3\u00f0ur hans: S\u00f3fa, J\u00edmna, Seles og Amal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Synir S\u00f3fa voru: S\u00faa, Harnefer, S\u00faal, Ber\u00ed, J\u00edmra,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Beser, H\u00f3d, Samma, Silsa, J\u00edtran og Beera."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og synir Jeters: Jef\u00fanne, Pispa og Ara."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og synir \u00dalla: Ara, Hann\u00edel og Risja."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Allir \u00feessir voru synir Assers, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar, fr\u00e1b\u00e6rir kappar, h\u00f6f\u00f0ingjar me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja. T\u00f6ldust \u00feeir, er skr\u00e1\u00f0ir voru til her\u00fej\u00f3nustu, tuttugu og sex \u00fe\u00fasundir manns."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benjam\u00edn gat Bela, frumgetning sinn, annan Asbel, \u00feri\u00f0ja Ahra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fj\u00f3r\u00f0a N\u00f3ha, fimmta Rafa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Bela \u00e1tti a\u00f0 sonum: Addar, Gera, Ab\u00edh\u00fad,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ab\u00eds\u00faa, Naaman, Ah\u00f3a,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gera, Sef\u00fafan og H\u00faram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deessir voru synir Eh\u00fa\u00f0s _ \u00feessir voru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar Gebab\u00faa, og \u00feeir herleiddu \u00fe\u00e1 til Manahat,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og Naaman, Ah\u00eda og Gera, hann herleiddi \u00fe\u00e1 _ hann gat \u00dassa og Ah\u00edh\u00fad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sahara\u00edm gat \u00ed M\u00f3abslandi, er hann haf\u00f0i reki\u00f0 \u00fe\u00e6r fr\u00e1 s\u00e9r, H\u00fas\u00edm og Ba\u00f6ru konur s\u00ednar _"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 gat hann vi\u00f0 H\u00f3des konu sinni: J\u00f3bab, S\u00edbja, Mesa, Malkam,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je\u00fas, Sokja og Mirma. \u00deessir voru synir hans, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og vi\u00f0 H\u00fas\u00edm gat hann Ab\u00edt\u00fab og Elpaal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og synir Elpaals voru: Eber, M\u00edseam og Semer. Hann bygg\u00f0i \u00d3n\u00f3 og L\u00f3d og \u00feorpin umhverfis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ber\u00eda og Sema _ \u00feeir voru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar Ajalonb\u00faa, \u00feeir r\u00e1ku burt \u00edb\u00faana \u00ed Gat _"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og Elpaal br\u00f3\u00f0ir hans og Sasak og Jerem\u00f3t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sebadja, Arad, Eder,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00edkael, Jispa og J\u00f3ha voru synir Ber\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sebadja, Mes\u00fallam, Hisk\u00ed, Heber,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00edsmera\u00ed, J\u00edsl\u00eda og J\u00f3bab voru synir Elpaals."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jak\u00edm, S\u00edkr\u00ed, Sabd\u00ed,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El\u00edena\u00ed, Silleta\u00ed, El\u00edel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adaja, Beraja og Simrat voru synir S\u00edme\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00edspan, Eber, El\u00edel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abd\u00f3n, S\u00edkr\u00ed, Hanan,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hananja, Elam, Ant\u00f3t\u00eda,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00edfdeja og Pen\u00fael voru synir Sasaks."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samsera\u00ed, Seharja, Atalja,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jaaresja, El\u00eda og S\u00edkr\u00ed voru synir Jer\u00f3hams."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deessir voru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar \u00ed \u00e6ttum s\u00ednum, h\u00f6f\u00f0ingjar. \u00deeir bjuggu \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cd G\u00edbeon bjuggu: Jeg\u00fael, fa\u00f0ir a\u00f0 G\u00edbeon, og kona hans h\u00e9t Maaka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Frumgetinn sonur hans var Abd\u00f3n, \u00fe\u00e1 S\u00far, K\u00eds, Baal, Ner, Nadab,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ged\u00f3r, Ahj\u00f3 og Seker."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En M\u00edkl\u00f3t gat S\u00edmea. Einnig \u00feeir bjuggu andsp\u00e6nis br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, hj\u00e1 br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ner gat K\u00eds, og K\u00eds gat S\u00e1l, og S\u00e1l gat J\u00f3natan, Malk\u00eds\u00faa, Ab\u00ednadab og Esbaal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og sonur J\u00f3natans var Mer\u00edbaal, og Mer\u00edbaal gat M\u00edka,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og synir M\u00edka voru: P\u00edton, Melek, Tarea og Akas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En Akas gat J\u00f3adda, J\u00f3adda gat Alemet, Asmavet og Simr\u00ed. Simr\u00ed gat M\u00f3sa,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "M\u00f3sa gat B\u00ednea, hans son var Rafa, hans son Eleasa, hans son Asel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En Asel \u00e1tti sex sonu. \u00deeir h\u00e9tu: Asr\u00edkam, Bokr\u00fa, \u00cdsmael, Searja, \u00d3bad\u00eda og Hanan. Allir \u00feessir voru synir Asels."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Synir Eseks br\u00f3\u00f0ur hans voru: \u00dalam, frumgetningurinn, annar Je\u00fas, \u00feri\u00f0ji El\u00edfelet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og synir \u00dalams voru kappar miklir, bogmenn g\u00f3\u00f0ir og \u00e1ttu marga sonu og sonasonu, hundra\u00f0 og fimmt\u00edu alls. Allir \u00feessir heyra til Benjam\u00ednssona."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allir \u00cdsraelsmenn voru skr\u00e1\u00f0ir \u00ed \u00e6ttart\u00f6lur. Eru \u00feeir rita\u00f0ir \u00ed b\u00f3k \u00cdsraelskonunga. Og J\u00fadamenn voru herleiddir til Babel sakir \u00f3tr\u00famennsku \u00feeirra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hinir fyrri \u00edb\u00faar, er voru \u00ed landeign \u00feeirra og borgum, voru \u00cdsraelsmenn, prestarnir, lev\u00edtarnir og musteris\u00fej\u00f3narnir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00ed Jer\u00fasalem bjuggu menn af J\u00fadasonum, Benjam\u00ednssonum, Efra\u00edmssonum og Manassesonum:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00data\u00ed Amm\u00edh\u00fadsson, Omr\u00edsonar, Imr\u00edsonar, Ban\u00edsonar, er var af ni\u00f0jum Peres, sonar J\u00fada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og af S\u00edl\u00f3n\u00edtum: Asaja, frumgetningurinn og synir hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og af ni\u00f0jum Sera: Jeg\u00fael. Og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra voru sex hundru\u00f0 og n\u00edut\u00edu alls."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af Benjam\u00edn\u00edtum: Sall\u00fam Mes\u00fallamsson, H\u00f3davjasonar, Hassen\u00faasonar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "enn fremur J\u00edbneja Jer\u00f3hamsson, Ela \u00dass\u00edson, M\u00edkr\u00edsonar, M\u00e9s\u00fallam Sefatjason, Reg\u00faelssonar, J\u00edbnejasonar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra eftir \u00e6ttum \u00feeirra, n\u00edu hundru\u00f0 fimmt\u00edu og sex alls. Allir \u00feessir menn voru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar \u00ed \u00e6ttum s\u00ednum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af prestunum: Jedaja, J\u00f3jar\u00edb, Jak\u00edn"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og Asarja Hilk\u00edason, Mes\u00fallamssonar, Sad\u00f3kssonar, Meraj\u00f3tssonar, Ah\u00edt\u00fabssonar, h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir musteri Gu\u00f0s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Enn fremur Adaja Jer\u00f3hamsson, Pash\u00farssonar, Malk\u00edasonar, og Maes\u00ed Ad\u00edelsson, Jahserasonar, Mes\u00fallamssonar, Mesillem\u00edtssonar, Immerssonar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar, voru alls eitt \u00fe\u00fasund, sj\u00f6 hundru\u00f0 og sext\u00edu, dugandi menn til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 musteri Gu\u00f0s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Af lev\u00edtunum: Semaja Hass\u00fabsson, Asr\u00edkamssonar, Hasabjasonar, af Merar\u00edni\u00f0jum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Enn fremur Bakbakkar, Heres, Galal, Mattanja M\u00edkason, S\u00edkr\u00edsonar, Asafssonar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og \u00d3bad\u00eda Semajason, Galalssonar, Jed\u00fat\u00fanssonar og Berek\u00eda Asason, Elkanasonar, er bj\u00f3 \u00ed \u00feorpum Net\u00f3fat\u00edta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hli\u00f0ver\u00f0irnir: Sall\u00fam, Akk\u00fab, Talmon og Ah\u00edman og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra. Var Sall\u00fam \u00e6\u00f0stur,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og g\u00e6tir hann enn konungshli\u00f0sins gegnt austri. \u00deetta eru hli\u00f0ver\u00f0irnir \u00ed h\u00f3pi lev\u00edta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Sall\u00fam K\u00f3reson, Ebjasafssonar, K\u00f3rasonar, og br\u00e6\u00f0ur hans, er voru af \u00e6tt hans, K\u00f3ra\u00edtarnir, h\u00f6f\u00f0u \u00fej\u00f3nustu \u00e1 hendi, \u00fear sem \u00feeir g\u00e6ttu \u00fer\u00f6skulda tjaldsins. H\u00f6f\u00f0u fe\u00f0ur \u00feeirra g\u00e6tt dyranna \u00ed herb\u00fa\u00f0um Drottins,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og var P\u00ednehas Eleasarsson for\u00f0um h\u00f6f\u00f0ingi \u00feeirra. Drottinn s\u00e9 me\u00f0 honum!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Sakar\u00eda Meselemjason g\u00e6tti dyra samfundatjalds-b\u00fa\u00f0arinnar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alls voru \u00feessir, er teknir voru til \u00feess a\u00f0 vera dyraver\u00f0ir, tv\u00f6 hundru\u00f0 og t\u00f3lf. Voru \u00feeir skr\u00e1\u00f0ir \u00ed \u00e6ttart\u00f6lur \u00ed \u00feorpum s\u00ednum _ h\u00f6f\u00f0u \u00feeir Dav\u00ed\u00f0 og Sam\u00fael, sj\u00e1andinn, skipa\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed emb\u00e6tti \u00feeirra _,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "voru \u00feeir og synir \u00feeirra vi\u00f0 hli\u00f0in \u00e1 h\u00fasi Drottins, tjaldb\u00fa\u00f0inni, til \u00feess a\u00f0 g\u00e6ta \u00feeirra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "St\u00f3\u00f0u hli\u00f0ver\u00f0irnir gegnt hinum fj\u00f3rum \u00e1ttum, gegnt austri, vestri, nor\u00f0ri og su\u00f0ri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, er bjuggu \u00ed \u00feorpum s\u00ednum, \u00e1ttu a\u00f0 koma inn vi\u00f0 og vi\u00f0, sj\u00f6 daga \u00ed senn, til \u00feess a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a \u00fe\u00e1,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir, fj\u00f3rir yfirhli\u00f0ver\u00f0irnir, h\u00f6f\u00f0u st\u00f6\u00f0ugt starf \u00e1 hendi. \u00deetta eru lev\u00edtarnir. \u00deeir h\u00f6f\u00f0u og umsj\u00f3n me\u00f0 herbergjum og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um Gu\u00f0s h\u00fass,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og h\u00e9ldu til um n\u00e6tur umhverfis musteri Gu\u00f0s, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00e1ttu a\u00f0 halda v\u00f6r\u00f0, og \u00e1 hverjum morgni \u00e1ttu \u00feeir a\u00f0 lj\u00faka upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og nokkrir \u00feeirra \u00e1ttu a\u00f0 sj\u00e1 um \u00fej\u00f3nustu\u00e1h\u00f6ldin. Skyldu \u00feeir telja \u00feau, er \u00feeir b\u00e1ru \u00feau \u00fat og inn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og nokkrir skyldu sj\u00e1 um \u00e1h\u00f6ldin, og \u00fea\u00f0 \u00f6ll hin helgu \u00e1h\u00f6ld, og hveitimj\u00f6li\u00f0, v\u00edni\u00f0 og ol\u00eduna, reykelsi\u00f0 og kryddjurtirnar,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og nokkrir af sonum prestanna skyldu gj\u00f6ra smyrsl af kryddjurtunum,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "en Mattitja, einum af lev\u00edtum, frumgetningi Sall\u00fams K\u00f3ra\u00edta, var falinn p\u00f6nnubaksturinn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og nokkrir af Kahat\u00edtum, br\u00e6\u00f0rum \u00feeirra, skyldu sj\u00e1 um ra\u00f0settu brau\u00f0in og leggja \u00feau fram \u00e1 hverjum hv\u00edldardegi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00f6ngvararnir, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar lev\u00edta, b\u00faa \u00ed herbergjunum, lausir vi\u00f0 \u00f6nnur st\u00f6rf, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa starfs a\u00f0 g\u00e6ta dag og n\u00f3tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar lev\u00edta eftir \u00e6ttum \u00feeirra, h\u00f6f\u00f0ingjar. \u00deeir bjuggu \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cd G\u00edbeon bjuggu: Je\u00edel, fa\u00f0ir a\u00f0 G\u00edbeon, og kona hans h\u00e9t Maaka."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og frumgetinn sonur hans var Abd\u00f3n, \u00fe\u00e1 S\u00far, K\u00eds, Baal, Ner, Nadab,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ged\u00f3r, Ahj\u00f3, Sakar\u00eda og Mikl\u00f3t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En Mikl\u00f3t gat S\u00edmeam. Einnig \u00feeir bjuggu andsp\u00e6nis br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, hj\u00e1 br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ner gat K\u00eds og K\u00eds gat S\u00e1l, og S\u00e1l gat J\u00f3natan, Malk\u00eds\u00faa, Ab\u00ednadab og Esbaal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og sonur J\u00f3natans var Mer\u00edbaal, og Mer\u00edbaal gat M\u00edka."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og synir M\u00edka voru: P\u00edton, Melek, Tahrea og Akas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En Akas gat Jaera, Jaera gat Alemet, Asmavet og Simr\u00ed, en Simr\u00ed gat M\u00f3sa,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00f3sa gat B\u00ednea. Hans son var Refaja, hans son Eleasa, hans son Asel."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En Asel \u00e1tti sex sonu. \u00deeir h\u00e9tu: Asr\u00edkam, Bokr\u00fa, \u00cdsmael, Searja, \u00d3bad\u00eda, Hanan. \u00deessir eru synir Asels."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filistar h\u00f6f\u00f0u lagt til orustu vi\u00f0 \u00cdsrael. H\u00f6f\u00f0u \u00cdsraelsmenn fl\u00fai\u00f0 fyrir Filistum, og l\u00e1gu margir fallnir \u00e1 Gilb\u00f3afjalli."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Filistar eltu S\u00e1l og sonu hans og felldu J\u00f3natan, Ab\u00ednadab og Malk\u00eds\u00faa, sonu S\u00e1ls."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var n\u00fa gj\u00f6r\u00f0 h\u00f6r\u00f0 atlaga a\u00f0 S\u00e1l, og h\u00f6f\u00f0u bogmenn komi\u00f0 auga \u00e1 hann. Var\u00f0 hann \u00fe\u00e1 hr\u00e6ddur vi\u00f0 bogmennina."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l vi\u00f0 skjaldsvein sinn: &#34;Breg\u00f0 \u00fe\u00fa sver\u00f0i \u00fe\u00ednu og legg mig \u00ed gegn me\u00f0 \u00fev\u00ed, svo a\u00f0 \u00f3umskornir menn \u00feessir komi ekki og fari h\u00e1\u00f0ulega me\u00f0 mig.&#34; En skjaldsveinninn vildi ekki gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var mj\u00f6g hr\u00e6ddur. \u00de\u00e1 t\u00f3k S\u00e1l sver\u00f0i\u00f0 og l\u00e9t fallast \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er skjaldsveinninn s\u00e1, a\u00f0 S\u00e1l var dau\u00f0ur, \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann og fallast \u00e1 sver\u00f0 sitt og d\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deannig l\u00e9tu \u00feeir l\u00edf sitt, S\u00e1l, synir hans \u00fer\u00edr og allir \u00e6ttmenn hans. L\u00e9tu \u00feeir l\u00edfi\u00f0 saman."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar allir \u00cdsraelsmenn \u00feeir er \u00e1 sl\u00e9ttlendinu bjuggu, s\u00e1u, a\u00f0 \u00cdsraelsmenn voru fl\u00fanir, og S\u00e1l og synir hans fallnir, \u00fe\u00e1 yfirg\u00e1fu \u00feeir borgir s\u00ednar og l\u00f6g\u00f0u \u00e1 fl\u00f3tta. Og Filistar komu og settust a\u00f0 \u00ed \u00feeim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Daginn eftir komu Filistar a\u00f0 r\u00e6na valinn. Fundu \u00feeir \u00fe\u00e1 S\u00e1l og sonu hans \u00ferj\u00e1 fallna \u00e1 Gilb\u00f3afjalli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Flettu \u00feeir hann kl\u00e6\u00f0um og t\u00f3ku h\u00f6fu\u00f0 hans og herkl\u00e6\u00f0i og gj\u00f6r\u00f0u sendimenn um allt Filistaland til \u00feess a\u00f0 flytja skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum og l\u00fd\u00f0num gle\u00f0it\u00ed\u00f0indin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u vopn hans \u00ed hof gu\u00f0s s\u00edns, en hausk\u00fapu hans festu \u00feeir upp \u00ed hofi Dag\u00f3ns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar allir \u00feeir, er bjuggu \u00ed Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0, fr\u00e9ttu allt \u00fea\u00f0, er Filistar h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt vi\u00f0 S\u00e1l,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 t\u00f3ku sig til allir vopnf\u00e6rir menn, t\u00f3ku l\u00edk S\u00e1ls og l\u00edk sona hans og fluttu \u00feau til Jabes. S\u00ed\u00f0an j\u00f6r\u00f0u\u00f0u \u00feeir bein \u00feeirra undir eikinni \u00ed Jabes og f\u00f6stu\u00f0u \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deannig l\u00e9t S\u00e1l l\u00edf sitt sakir \u00f3tr\u00famennsku sinnar vi\u00f0 Drottin, sakir \u00feess a\u00f0 hann eigi var\u00f0veitti bo\u00f0 Drottins, og einnig sakir \u00feess, a\u00f0 hann haf\u00f0i gengi\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 vofu,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en vi\u00f0 Drottin haf\u00f0i hann eigi gengi\u00f0 til fr\u00e9tta. Hann l\u00e9t hann \u00feess vegna deyja, en konungd\u00f3minn hverfa undir Dav\u00ed\u00f0 \u00cdsa\u00edson."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust allir \u00cdsraelsmenn til Dav\u00ed\u00f0s \u00ed Hebron og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1, v\u00e9r erum hold \u00feitt og bein!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar um langa hr\u00ed\u00f0, me\u00f0an S\u00e1l var konungur, hefir \u00fe\u00fa veri\u00f0 fyrir \u00cdsrael, b\u00e6\u00f0i \u00feegar hann lag\u00f0i af sta\u00f0 \u00ed str\u00ed\u00f0 og \u00feegar hann kom heim. Auk \u00feess hefir Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, vi\u00f0 \u00feig sagt: ,\u00de\u00fa skalt vera hir\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar \u00cdsraels, og \u00fe\u00fa skalt vera h\u00f6f\u00f0ingi yfir \u00fej\u00f3\u00f0 minni \u00cdsrael!&#34;`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu allir \u00f6ldungar \u00cdsraels til konungsins \u00ed Hebron, og Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 s\u00e1ttm\u00e1la \u00ed Hebron, frammi fyrir augliti Drottins, og \u00feeir smur\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 til konungs yfir \u00cdsrael eftir or\u00f0i Drottins fyrir munn Sam\u00faels."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 og allur \u00cdsrael f\u00f3r til Jer\u00fasalem, \u00fea\u00f0 er Jeb\u00fas, og \u00fear voru Jeb\u00fas\u00edtar landsb\u00faar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Jeb\u00fasb\u00faar vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00de\u00fa munt eigi komast h\u00e9r inn!&#34; En Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k v\u00edgi\u00f0 S\u00edon, \u00fea\u00f0 er Dav\u00ed\u00f0sborg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0: &#34;Hver s\u00e1, er fyrstur vinnur sigur \u00e1 Jeb\u00fas\u00edtum, skal ver\u00f0a h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur og herforingi!&#34; Gekk \u00fe\u00e1 fyrstur upp J\u00f3ab Ser\u00fajuson og var\u00f0 h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st settist Dav\u00ed\u00f0 a\u00f0 \u00ed v\u00edginu, fyrir \u00fev\u00ed nefndu menn \u00fea\u00f0 Dav\u00ed\u00f0sborg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann v\u00edggirti borgina allt \u00ed kring, fr\u00e1 Mill\u00f3 og alla lei\u00f0 umhverfis, en a\u00f0ra hluta borgarinnar hressti J\u00f3ab vi\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 efldist meir og meir, og Drottinn allsherjar var me\u00f0 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deessir eru helstir kappar Dav\u00ed\u00f0s, er \u00f6fluglega studdu hann til konungstignar, \u00e1samt \u00f6llum \u00cdsrael, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra hann a\u00f0 konungi samkv\u00e6mt bo\u00f0i Drottins til \u00cdsraels."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feetta er talan \u00e1 k\u00f6ppum Dav\u00ed\u00f0s: Jas\u00f3beam Hakm\u00f3n\u00edson, h\u00f6f\u00f0ingi \u00feeirra \u00feriggja. Hann veifa\u00f0i spj\u00f3ti s\u00ednu yfir \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 vegnum \u00ed einu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Honum n\u00e6stur er Eleasar D\u00f3d\u00f3son, Ah\u00f3h\u00edti. Hann var me\u00f0al kappanna \u00feriggja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann var me\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00ed Pas Damm\u00edm, en Filistar h\u00f6f\u00f0u safnast \u00fear saman til orustu. En \u00fear var akurspilda, alsprottin byggi. En er f\u00f3lki\u00f0 fl\u00fd\u00f0i fyrir Filistum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "n\u00e1mu \u00feeir sta\u00f0ar \u00ed spildunni mi\u00f0ri, n\u00e1\u00f0u henni og unnu sigur \u00e1 Filistum. Veitti Drottinn \u00feannig mikinn sigur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Einu sinni f\u00f3ru \u00fer\u00edr af h\u00f6f\u00f0ingjunum \u00ferj\u00e1t\u00edu til Dav\u00ed\u00f0s \u00ed hamrinum, \u00ed Ad\u00fallamv\u00edginu, en her Filista l\u00e1 \u00ed herb\u00fa\u00f0um \u00ed Refa\u00edmdal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var Dav\u00ed\u00f0 \u00ed v\u00edginu, en var\u00f0sveit Filista var \u00fe\u00e1 \u00ed Betlehem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00feyrsti Dav\u00ed\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Hver vill s\u00e6kja m\u00e9r vatn \u00ed brunninn \u00ed Betlehem, sem er \u00fear vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 brutust \u00feeir \u00fer\u00edr gegnum herb\u00fa\u00f0ir Filista, jusu vatn \u00far brunninum \u00ed Betlehem, sem er \u00fear vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0, t\u00f3ku \u00fea\u00f0 og f\u00e6r\u00f0u Dav\u00ed\u00f0. En Dav\u00ed\u00f0 vildi ekki drekka \u00fea\u00f0, heldur dreypti \u00fev\u00ed Drottni til handa"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Gu\u00f0 minn l\u00e1ti \u00fea\u00f0 vera fjarri m\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra sl\u00edkt. \u00c6tti \u00e9g a\u00f0 drekka bl\u00f3\u00f0 \u00feessara manna, er h\u00e6ttu l\u00edfi s\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6tta l\u00edfi s\u00ednu s\u00f3ttu \u00feeir \u00fea\u00f0.&#34; Og hann vildi ekki drekka \u00fea\u00f0. \u00deetta gj\u00f6r\u00f0u kapparnir \u00fer\u00edr."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ab\u00edsa\u00ed, br\u00f3\u00f0ir J\u00f3abs, var fyrir \u00feeim \u00ferj\u00e1t\u00edu. Hann veifa\u00f0i spj\u00f3ti s\u00ednu yfir \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 vegnum og var fr\u00e6gur me\u00f0al \u00feeirra \u00ferj\u00e1t\u00edu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Af \u00feeim \u00ferj\u00e1t\u00edu var hann \u00ed hei\u00f0ri haf\u00f0ur og var foringi \u00feeirra, en til jafns vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ferj\u00e1 komst hann ekki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Benaja J\u00f3jadason, hraustmenni, fr\u00e6gur fyrir afreksverk s\u00edn, var fr\u00e1 Kabseel. Hann drap b\u00e1\u00f0a sonu Ar\u00edels fr\u00e1 M\u00f3ab. Hann st\u00e9 ofan \u00ed brunn og drap \u00fear lj\u00f3n einn dag, er snj\u00f3a\u00f0 haf\u00f0i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann drap og egypskan mann tr\u00f6llaukinn, fimm \u00e1lna h\u00e1an. Egyptinn haf\u00f0i spj\u00f3t \u00ed hendi, digurt sem vefjarrif, en hann f\u00f3r \u00e1 m\u00f3ti honum me\u00f0 staf, reif spj\u00f3ti\u00f0 \u00far hendi Egyptans og drap hann me\u00f0 hans eigin spj\u00f3ti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deetta gj\u00f6r\u00f0i Benaja J\u00f3jadason. Hann var fr\u00e6gur me\u00f0al kappanna \u00ferj\u00e1t\u00edu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Af \u00feeim \u00ferj\u00e1t\u00edu var hann \u00ed hei\u00f0ri haf\u00f0ur, en til jafns vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ferj\u00e1 komst hann ekki. Dav\u00ed\u00f0 setti hann yfir l\u00edfv\u00f6r\u00f0 sinn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hraustu kapparnir voru: Asahel, br\u00f3\u00f0ir J\u00f3abs, Elhanan D\u00f3d\u00f3son fr\u00e1 Betlehem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Samm\u00f3t fr\u00e1 Har\u00f3r, Heles fr\u00e1 Palon,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdra \u00cdkkesson fr\u00e1 Tek\u00f3a, Ab\u00edeser fr\u00e1 Anat\u00f3t,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sibbeka\u00ed fr\u00e1 H\u00fasa, \u00cdla\u00ed fr\u00e1 Ah\u00f3,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mahara\u00ed fr\u00e1 Net\u00f3fa, Heled Baanason fr\u00e1 Net\u00f3fa,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdtta\u00ed R\u00edba\u00edson fr\u00e1 G\u00edbeu \u00ed Benjam\u00edns \u00e6ttkv\u00edsl, Benaja fr\u00e1 P\u00edraton,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00fara\u00ed fr\u00e1 Nahale Gaas, Ab\u00edel fr\u00e1 Araba,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Asmavet fr\u00e1 Bah\u00far\u00edm, Eljahba fr\u00e1 Saalb\u00f3n,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hasem fr\u00e1 G\u00edson, J\u00f3natan Sageson fr\u00e1 Harar,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ah\u00edam Sakarsson fr\u00e1 Harar, El\u00edfal \u00darsson,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hefer fr\u00e1 Mekera, Ah\u00eda fr\u00e1 Palon,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hesr\u00f3 fr\u00e1 Karmel, Naara\u00ed Esba\u00edson,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00f3el, br\u00f3\u00f0ir Natans, M\u00edbhar Hagr\u00edson,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Selek Amm\u00f3n\u00edti, Nahra\u00ed fr\u00e1 Beer\u00f3t, skjaldsveinn J\u00f3abs Ser\u00fajusonar,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdra fr\u00e1 Jatt\u00edr, Gareb fr\u00e1 Jatt\u00edr,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00dar\u00eda Het\u00edti, Sabad Ahla\u00edson,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ad\u00edna S\u00edsason, ni\u00f0ji R\u00fabens, h\u00f6f\u00f0ingi R\u00fabensni\u00f0ja, og \u00ferj\u00e1t\u00edu manns me\u00f0 honum,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hanan Maakason og J\u00f3safat fr\u00e1 Meten,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00dass\u00eda fr\u00e1 Astera, Sama og Je\u00edel H\u00f3tamssynir fr\u00e1 Ar\u00f3er,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jed\u00edael Simr\u00edson og J\u00f3ha T\u00eds\u00edti, br\u00f3\u00f0ir hans,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "El\u00edel fr\u00e1 Mahana\u00edm og Jer\u00edba\u00ed og J\u00f3savja Elnaamssynir og J\u00edtma M\u00f3ab\u00edti,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "El\u00edel, \u00d3be\u00f0 og Jaas\u00edel fr\u00e1 Mes\u00f3baja."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir, er komu til Dav\u00ed\u00f0s \u00ed Siklag, er hann var landfl\u00f3tta fyrir S\u00e1l K\u00edssyni. Voru og \u00feeir me\u00f0al kappanna, er veittu honum v\u00edgsgengi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0u \u00feeir boga a\u00f0 vopni og voru leiknir a\u00f0 sl\u00f6ngva steinum me\u00f0 h\u00e6gri og vinstri hendi og a\u00f0 skj\u00f3ta \u00f6rvum af boga: Af fr\u00e6ndum S\u00e1ls, af Benjam\u00edn\u00edtum:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ah\u00edeser h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur og J\u00f3as, Hassemaasynir fr\u00e1 G\u00edbeu, Jes\u00edel og Pelet Asmavetssynir, Beraka og Jeh\u00fa fr\u00e1 Anat\u00f3t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jismaja fr\u00e1 G\u00edbeon, kappi me\u00f0al \u00feeirra \u00ferj\u00e1t\u00edu og foringi \u00feeirra \u00ferj\u00e1t\u00edu, Jerem\u00eda, Jehas\u00edel, J\u00f3hanan og J\u00f3sabad fr\u00e1 Gedera,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El\u00fasa\u00ed, Jer\u00edm\u00f3t, Bealja, Semarja og Sefatja fr\u00e1 Har\u00edf,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elkana, Jiss\u00eda, Asareel, J\u00f3eser og Jas\u00f3beam K\u00f3ra\u00edtar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3ela og Sebadja Jer\u00f3hamssynir fr\u00e1 Ged\u00f3r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Af Ga\u00f0\u00edtum gengu kappar miklir, hermenn, b\u00fanir til bardaga, er skj\u00f6ld b\u00e1ru og spj\u00f3t, \u00ed li\u00f0 me\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00ed fjallv\u00edginu \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. Voru \u00feeir \u00e1s\u00fdndum sem lj\u00f3n og fr\u00e1ir sem sk\u00f3gargeitur \u00e1 fj\u00f6llum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var Eser h\u00f6f\u00f0ingi \u00feeirra, annar var \u00d3bad\u00eda, \u00feri\u00f0ji El\u00edab,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "fj\u00f3r\u00f0i Mismanna, fimmti Jerem\u00eda,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sj\u00f6tti Atta\u00ed, sj\u00f6undi El\u00edel,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e1ttundi J\u00f3hanan, n\u00edundi Elsabad,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "t\u00edundi Jerem\u00eda, ellefti Makbanna\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deessir voru af ni\u00f0jum Ga\u00f0s, og voru \u00feeir hersh\u00f6f\u00f0ingjar. Var hinn minnsti \u00feeirra einn saman hundra\u00f0 manna maki, en hinn mesti \u00fe\u00fasund."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deessir voru \u00feeir, er f\u00f3ru yfir J\u00f3rdan \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum, er h\u00fan fl\u00f3\u00f0i yfir alla bakka, og st\u00f6kktu burt \u00f6llum dalbyggjum til austurs og vesturs."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En nokkrir af Benjam\u00edns- og J\u00fadani\u00f0jum komu til Dav\u00ed\u00f0s \u00ed fjallv\u00edgi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gekk Dav\u00ed\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fat til \u00feeirra, t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef \u00fe\u00e9r komi\u00f0 til m\u00edn me\u00f0 fri\u00f0i til \u00feess a\u00f0 veita m\u00e9r li\u00f0, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g f\u00faslega gj\u00f6ra bandalag vi\u00f0 y\u00f0ur, en ef \u00fe\u00e9r komi\u00f0 til a\u00f0 sv\u00edkja mig \u00ed hendur \u00f3vinum m\u00ednum, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi ekkert illt a\u00f0hafst, \u00fe\u00e1 sj\u00e1i Gu\u00f0 fe\u00f0ra vorra \u00fea\u00f0 og hegni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi yfir Amasa\u00ed, h\u00f6f\u00f0ingja fyrir hinum \u00ferj\u00e1t\u00edu, og m\u00e6lti hann: &#34;\u00de\u00ednir erum v\u00e9r, Dav\u00ed\u00f0, og me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa \u00cdsa\u00edsonur. Heill, heill s\u00e9 \u00fe\u00e9r, og heill li\u00f0sm\u00f6nnum \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 \u00feinn hj\u00e1lpar \u00fe\u00e9r.&#34; T\u00f3k \u00fe\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00feeim og gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 a\u00f0 foringjum fyrir sveit sinni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Af Manasse gengu \u00ed li\u00f0 me\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 er hann f\u00f3r me\u00f0 Filistum til bardaga vi\u00f0 S\u00e1l _ \u00fe\u00f3 li\u00f0sinntu \u00feeir \u00feeim ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjar Filista r\u00e9\u00f0u r\u00e1\u00f0um s\u00ednum, sendu hann burt og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann kynni a\u00f0 ganga \u00ed li\u00f0 me\u00f0 S\u00e1l, herra s\u00ednum, og g\u00e6ti \u00fea\u00f0 or\u00f0i\u00f0 vor bani&#34; _"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00feegar hann kom til Siklag, \u00fe\u00e1 gengu \u00ed li\u00f0 me\u00f0 honum af Manasse: Adna, J\u00f3sabad, Jed\u00edael, M\u00edkael, J\u00f3sabad, El\u00edh\u00fa og Silleta\u00ed, \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjar Manasse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Veittu \u00feessir Dav\u00ed\u00f0 li\u00f0 gegn r\u00e6ningjaflokkum, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir voru \u00feeir kappar miklir, og ur\u00f0u \u00feeir foringjar \u00ed hernum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 dag fr\u00e1 degi komu menn til li\u00f0s vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, uns herinn var mikill or\u00f0inn sem gu\u00f0sher."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deetta er manntal \u00e1 h\u00f6f\u00f0ingjum \u00feeirra hertygja\u00f0ra manna, er komu til Dav\u00ed\u00f0s \u00ed Hebron til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 honum \u00ed hendur konungd\u00f3m S\u00e1ls eftir bo\u00f0i Drottins:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00fadamenn, er skj\u00f6ld b\u00e1ru og spj\u00f3t, voru 6.800 herb\u00fainna manna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Af S\u00edmeonsni\u00f0jum 7.100 hraustir hermenn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Af Lev\u00edni\u00f0jum: 4.600"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og auk \u00feess J\u00f3jada, h\u00f6f\u00f0ingi Arons\u00e6ttar, og 3.700 manns me\u00f0 honum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Sad\u00f3k, ungur ma\u00f0ur, hinn mesti kappi. Voru 22 herforingjar \u00ed \u00e6tt hans."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Af Benjam\u00ednsni\u00f0jum, fr\u00e6ndum S\u00e1ls, voru 3.000, en allt til \u00feessa h\u00e9ldu flestir \u00feeirra tr\u00fana\u00f0 vi\u00f0 \u00e6tt S\u00e1ls."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Af Efra\u00edmsni\u00f0jum 20.800 nafnkunnra manna \u00ed \u00e6ttum s\u00ednum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Af h\u00e1lfri Manassekynkv\u00edsl 18.000 manna, er nafngreindir voru til \u00feess a\u00f0 fara og taka Dav\u00ed\u00f0 til konungs."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Af \u00cdssakarsni\u00f0jum, er b\u00e1ru skyn \u00e1 t\u00ed\u00f0ir og t\u00edma, svo a\u00f0 \u00feeir vissu, hva\u00f0 \u00cdsrael skyldi hafast a\u00f0, 200 h\u00f6f\u00f0ingjar, og lutu allir fr\u00e6ndur \u00feeirra bo\u00f0i \u00feeirra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Af Seb\u00falon gengu \u00ed herinn 50.000 v\u00edgra manna, er h\u00f6f\u00f0u alls konar hervopn, allir me\u00f0 einum huga til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Af Naftal\u00ed f\u00f3ru \u00fe\u00fasund h\u00f6f\u00f0ingjar og me\u00f0 \u00feeim 37.000 manna, er skj\u00f6ld b\u00e1ru og spj\u00f3t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Af Dansni\u00f0jum 28.600 manna, er b\u00fanir voru til bardaga."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Af Asser gengu \u00ed herinn 40.000 v\u00edgra manna."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Af \u00feeim hinumegin J\u00f3rdanar, af R\u00fabensni\u00f0jum, Ga\u00f0sni\u00f0jum og h\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse: 120.000 manna, me\u00f0 alls konar vopn til herna\u00f0ar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Allir \u00feessir hermenn, er skipa\u00f0ir voru \u00ed fylkingu, komu samhuga til Hebron til \u00feess a\u00f0 taka Dav\u00ed\u00f0 til konungs yfir allan \u00cdsrael. Voru og allir a\u00f0rir \u00cdsraelsmenn samhuga \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 taka Dav\u00ed\u00f0 til konungs."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00feeir dv\u00f6ldust \u00fear \u00ferj\u00e1 daga hj\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 og neyttu matar og drykkjar, \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e6ndur \u00feeirra h\u00f6f\u00f0u b\u00fai\u00f0 \u00feeim beina."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Auk \u00feess f\u00e6r\u00f0u \u00feeir, er bjuggu \u00ed n\u00e1grenni vi\u00f0 \u00fe\u00e1, allt a\u00f0 \u00cdssakar, Seb\u00falon og Naftal\u00ed, vistir \u00e1 \u00f6snum, \u00falf\u00f6ldum, m\u00falum og nautum, mj\u00f6lmat, f\u00edkjuk\u00f6kur, r\u00fas\u00ednuk\u00f6kur, v\u00edn, ol\u00edu og naut og sau\u00f0i \u00ed r\u00edkum m\u00e6li, \u00fev\u00ed a\u00f0 gle\u00f0i var \u00ed \u00cdsrael."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 r\u00e1\u00f0ga\u00f0ist um vi\u00f0 \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjana og vi\u00f0 hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjana, vi\u00f0 alla h\u00f6f\u00f0ingjana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti vi\u00f0 \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0: &#34;Ef y\u00f0ur l\u00edkar svo, og vir\u00f0ist \u00fea\u00f0 vera komi\u00f0 fr\u00e1 Drottni, Gu\u00f0i vorum, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r senda til fr\u00e6nda vorra, sem eftir eru or\u00f0nir \u00ed \u00f6llum h\u00e9ru\u00f0um \u00cdsraels, svo og til prestanna og lev\u00edtanna \u00ed borgunum me\u00f0 beitil\u00f6ndunum, er a\u00f0 \u00feeim liggja, og skulu \u00feeir safnast til vor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skulum v\u00e9r s\u00e6kja \u00f6rk Gu\u00f0s vors, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 d\u00f6gum S\u00e1ls h\u00f6fum v\u00e9r ekki spurt um hana.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svara\u00f0i \u00fe\u00e1 allur s\u00f6fnu\u00f0ur, a\u00f0 svo skyldi gj\u00f6ra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6llum l\u00fd\u00f0num leist \u00feetta r\u00e9tt vera."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kalla\u00f0i \u00fe\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 saman allan \u00cdsrael, fr\u00e1 S\u00edh\u00f3r \u00ed Egyptalandi, allt \u00fear til, er lei\u00f0 liggur til Hamat, til \u00feess a\u00f0 flytja \u00f6rk Gu\u00f0s fr\u00e1 Kirjat Jear\u00edm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 og allur \u00cdsrael f\u00f3r til Baala, til Kirjat Jear\u00edm, sem er \u00ed J\u00fada, til \u00feess a\u00f0 flytja \u00fea\u00f0an \u00f6rk Gu\u00f0s, sem kennd er vi\u00f0 nafn Drottins, hans, sem situr uppi yfir ker\u00fabunum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feeir \u00f3ku \u00f6rk Drottins \u00e1 n\u00fdjum vagni \u00far h\u00fasi Ab\u00ednadabs, og st\u00fdr\u00f0u \u00feeir \u00dassa og Ahj\u00f3 vagninum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 og allur \u00cdsrael dansa\u00f0i fyrir Gu\u00f0i af \u00f6llum m\u00e6tti, me\u00f0 s\u00f6ng, g\u00edgjum, h\u00f6rpum, bumbum, sk\u00e1labumbum og l\u00fa\u00f0rum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En er komi\u00f0 var a\u00f0 \u00fereskivelli K\u00eddons, r\u00e9tti \u00dassa \u00fat h\u00f6ndina til \u00feess a\u00f0 gr\u00edpa \u00ed \u00f6rkina, \u00fev\u00ed a\u00f0 slaka\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 taumhaldinu vi\u00f0 akneytin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn \u00dassa, og hann laust hann \u00fear, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i gripi\u00f0 hendi sinni \u00ed \u00f6rkina, og d\u00f3 hann \u00fear fyrir augliti Gu\u00f0s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 f\u00e9ll \u00fea\u00f0 \u00feungt, a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i losti\u00f0 \u00dassa svo hart, og hefir \u00feessi sta\u00f0ur veri\u00f0 nefndur Peres \u00dassa allt fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 var\u00f0 hr\u00e6ddur vi\u00f0 Gu\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi og sag\u00f0i: &#34;Hvernig m\u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 flytja \u00f6rk Gu\u00f0s til m\u00edn?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 flutti ekki \u00f6rkina til s\u00edn \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg, heldur sneri hann me\u00f0 hana til h\u00fass \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms \u00ed Gat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00f6rk Gu\u00f0s var \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i \u00ed h\u00fasi \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms, \u00ed h\u00fasi hans, og Drottinn blessa\u00f0i h\u00fas \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms og allt \u00fea\u00f0, er hans var."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00edram, konungur \u00ed T\u00fdrus, gj\u00f6r\u00f0i menn \u00e1 fund Dav\u00ed\u00f0s og sendi honum sedrustr\u00e9, steinh\u00f6ggvara og tr\u00e9smi\u00f0i til \u00feess a\u00f0 reisa h\u00f6ll handa honum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 kanna\u00f0ist \u00fe\u00e1 vi\u00f0, a\u00f0 Drottinn hef\u00f0i sta\u00f0fest konungd\u00f3m hans yfir \u00cdsrael, a\u00f0 konungd\u00f3mur sinn v\u00e6ri h\u00e1tt upp hafinn fyrir sakir \u00fej\u00f3\u00f0ar hans, \u00cdsraels."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k s\u00e9r enn konur \u00ed Jer\u00fasalem, og Dav\u00ed\u00f0 gat enn sonu og d\u00e6tur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta eru n\u00f6fn \u00feeirra sona, sem hann eigna\u00f0ist \u00ed Jer\u00fasalem: Samm\u00faa, S\u00f3bab, Natan, Sal\u00f3mon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00edbhar, El\u00eds\u00faa, Elpelet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00f3ga, Nefeg, Jaf\u00eda,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u00edsama, Beeljada og El\u00edfelet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar Filistar heyr\u00f0u, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 v\u00e6ri smur\u00f0ur til konungs yfir allan \u00cdsrael, l\u00f6g\u00f0u allir Filistar af sta\u00f0 a\u00f0 leita Dav\u00ed\u00f0s. Og er Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e9tti \u00fea\u00f0, f\u00f3r hann \u00ed m\u00f3ti \u00feeim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Filistar komu og dreif\u00f0u s\u00e9r um Refa\u00edmdal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 fara m\u00f3ti Filistum? Munt \u00fe\u00fa gefa \u00fe\u00e1 \u00ed hendur m\u00e9r?&#34; Drottinn svara\u00f0i honum: &#34;Far \u00fe\u00fa, \u00e9g mun gefa \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e9ldu \u00feeir \u00fe\u00e1 til Baal Peras\u00edm. Og Dav\u00ed\u00f0 vann \u00fear sigur \u00e1 \u00feeim, og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 hefir l\u00e1ti\u00f0 mig skola burt \u00f3vinum m\u00ednum, eins og \u00feegar vatn ry\u00f0ur s\u00e9r r\u00e1s.&#34; Fyrir \u00fev\u00ed var s\u00e1 sta\u00f0ur nefndur Baal Peras\u00edm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00feeir l\u00e9tu \u00fear eftir gu\u00f0i s\u00edna, og voru \u00feeir brenndir \u00e1 b\u00e1li a\u00f0 bo\u00f0i Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Filistar komu aftur og dreif\u00f0u s\u00e9r um dalinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 enn til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0, og Gu\u00f0 svara\u00f0i honum: &#34;Far \u00fe\u00fa eigi \u00ed m\u00f3ti \u00feeim. Far \u00fe\u00fa \u00ed bug og kom a\u00f0 baki \u00feeim og r\u00e1\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e1 fram undan bakatrj\u00e1num."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa heyrir \u00feyt af fer\u00f0 \u00ed kr\u00f3num bakatrj\u00e1nna, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa leggja til orustu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 fer Gu\u00f0 fyrir \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 lj\u00f3sta her Filista.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i eins og Gu\u00f0 bau\u00f0 honum og vann sigur \u00e1 her Filista fr\u00e1 G\u00edbeon til Geser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og fr\u00e6g\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s barst um \u00f6ll l\u00f6nd, og Drottinn l\u00e9t \u00f3tta vi\u00f0 hann koma yfir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 bygg\u00f0i h\u00fas handa s\u00e9r \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg, og hann bj\u00f3 sta\u00f0 handa \u00f6rk Gu\u00f0s og reisti tjald fyrir hana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;Enginn m\u00e1 bera \u00f6rk Gu\u00f0s nema lev\u00edtarnir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 hefir Drottinn vali\u00f0 til \u00feess a\u00f0 bera \u00f6rk Gu\u00f0s og til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00e9r a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an stefndi Dav\u00ed\u00f0 \u00f6llum \u00cdsrael saman til Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 flytja \u00f6rk Drottins \u00e1 sinn sta\u00f0, \u00feann er hann haf\u00f0i b\u00fai\u00f0 handa henni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 stefndi saman ni\u00f0jum Arons og lev\u00edtunum:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Af Kahatsni\u00f0jum: \u00dar\u00edel, er var \u00feeirra helstur, og fr\u00e6ndum hans, hundra\u00f0 og tuttugu alls."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Af Merar\u00edni\u00f0jum: Asaja, er var \u00feeirra helstur, og fr\u00e6ndum hans, tv\u00f6 hundru\u00f0 og tuttugu alls."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af Gers\u00f3msni\u00f0jum: J\u00f3el, er var \u00feeirra helstur, og fr\u00e6ndum hans, hundra\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu alls."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Af El\u00edsafansni\u00f0jum: Semaja, er var \u00feeirra helstur, og fr\u00e6ndum hans, tv\u00f6 hundru\u00f0 alls."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af Hebronsni\u00f0jum: El\u00edel, er var \u00feeirra helstur, og fr\u00e6ndum hans, \u00e1ttat\u00edu alls."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af \u00dass\u00edelsni\u00f0jum: Amm\u00ednadab, er var \u00feeirra helstur, og fr\u00e6ndum hans, hundra\u00f0 og t\u00f3lf alls."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kalla\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 \u00e1 Sad\u00f3k og Abjatar presta og \u00dar\u00edel, Asaja, J\u00f3el, Semaja, El\u00edel og Amm\u00ednadab lev\u00edta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar lev\u00edta. Helgi\u00f0 y\u00f0ur og fr\u00e6ndur y\u00f0ar og flytji\u00f0 \u00f6rk Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s, \u00e1 \u00feann sta\u00f0, er \u00e9g hefi b\u00fai\u00f0 handa henni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r voru\u00f0 eigi vi\u00f0 hi\u00f0 fyrra skipti, hefir Drottinn Gu\u00f0 vor losti\u00f0 oss, af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r leitu\u00f0um hans eigi svo sem vera bar.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 helgu\u00f0u prestarnir og lev\u00edtarnir sig til \u00feess a\u00f0 flytja \u00f6rk Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s, upp eftir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an b\u00e1ru ni\u00f0jar lev\u00edta \u00f6rk Gu\u00f0s, eins og M\u00f3se haf\u00f0i fyrirskipa\u00f0 eftir bo\u00f0i Drottins, \u00e1 st\u00f6ngum \u00e1 her\u00f0um s\u00e9r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st bau\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjum lev\u00edta a\u00f0 setja fr\u00e6ndur \u00feeirra, s\u00f6ngmennina, me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6rum \u00feeirra, h\u00f6rpum, g\u00edgjum og sk\u00e1labumbum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu l\u00e1ta fagna\u00f0arglaum kve\u00f0a vi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Settu lev\u00edtar til \u00feess Heman J\u00f3elsson, og af fr\u00e6ndum hans Asaf Berek\u00edason, og af Merar\u00edni\u00f0jum, fr\u00e6ndum s\u00ednum, Etan K\u00fasajason,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og me\u00f0 \u00feeim fr\u00e6ndur \u00feeirra af \u00f6\u00f0rum flokki: Sakar\u00eda Jaas\u00edelsson, Sem\u00edram\u00f3t, Jeh\u00edel, \u00dann\u00ed, El\u00edat, Benaja, Maaseja, Mattitja, El\u00edfeleh\u00fa, Mikneja, \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m og Je\u00edel hli\u00f0ver\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Auk \u00feess s\u00f6ngvarana Heman, Asaf og Etan me\u00f0 sk\u00e1labumbum \u00far eiri, til \u00feess a\u00f0 syngja h\u00e1tt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og Sakar\u00eda, As\u00edel, Sem\u00edram\u00f3t, Jeh\u00edel, \u00dann\u00ed, El\u00edat, Maaseja og Benaja me\u00f0 h\u00f6rpur, til \u00feess a\u00f0 syngja h\u00e1u raddirnar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og Mattitja, El\u00edfeleh\u00fa, Mikneja, \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m, Je\u00edel og Asaja me\u00f0 g\u00edgjur, til \u00feess a\u00f0 syngja l\u00e6gri raddirnar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kenanja, er var helstur lev\u00edtanna vi\u00f0 arkarbur\u00f0inn, s\u00e1 um arkarbur\u00f0inn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann bar skyn \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Berek\u00eda og Elkana voru hli\u00f0ver\u00f0ir arkarinnar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sebanja, J\u00f3safat, Netaneel, Amasa\u00ed, Sakar\u00eda, Benaja og El\u00edeser prestar \u00feeyttu l\u00fa\u00f0ra frammi fyrir \u00f6rk Gu\u00f0s, og \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m og Jeh\u00eda voru hli\u00f0ver\u00f0ir arkarinnar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 og \u00f6ldungar \u00cdsraels og \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjarnir f\u00f3ru til \u00feess a\u00f0 flytja s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i \u00far h\u00fasi \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og er Gu\u00f0 hj\u00e1lpa\u00f0i lev\u00edtunum, er b\u00e1ru s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, f\u00f3rnu\u00f0u \u00feeir sj\u00f6 nautum og sj\u00f6 hr\u00fatum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 var kl\u00e6ddur ba\u00f0mullarkyrtli, svo og allir lev\u00edtarnir, er \u00f6rkina b\u00e1ru, og s\u00f6ngmennirnir og Kenanja, bur\u00f0arstj\u00f3ri, \u00e6\u00f0stur s\u00f6ngmannanna, en Dav\u00ed\u00f0 bar l\u00ednh\u00f6kul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og allur \u00cdsrael flutti s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins upp eftir me\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3pi og l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3mi, me\u00f0 l\u00fa\u00f0rum og sk\u00e1labumbum, og l\u00e9tu hlj\u00f3ma h\u00f6rpur og g\u00edgjur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins kom \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg, leit M\u00edkal, d\u00f3ttir S\u00e1ls, \u00fat um gluggann. Og er h\u00fan s\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 konung vera a\u00f0 hoppa og dansa, fyrirleit h\u00fan hann \u00ed hjarta s\u00ednu."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00feeir fluttu \u00f6rk Gu\u00f0s inn og settu hana \u00ed tjaldi\u00f0, sem Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0 yfir hana, og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u brennif\u00f3rnir og heillaf\u00f3rnir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og er Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i f\u00e6rt brennif\u00f3rnina og heillaf\u00f3rnirnar, blessa\u00f0i hann l\u00fd\u00f0inn \u00ed nafni Drottins"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og \u00fathluta\u00f0i \u00f6llum \u00cdsraelsm\u00f6nnum, k\u00f6rlum sem konum, sinn brau\u00f0hleifinn hverjum, kj\u00f6tstykki og r\u00fas\u00ednuk\u00f6ku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 setti menn af lev\u00edtum til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu frammi fyrir \u00f6rk Drottins og til \u00feess a\u00f0 tigna, lofa og vegsama Drottin, Gu\u00f0 \u00cdsraels."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var Asaf helstur \u00feeirra og honum n\u00e6stur gekk Sakar\u00eda, \u00fe\u00e1 Je\u00edel, Sem\u00edram\u00f3t, Jeh\u00edel, Mattitja, El\u00edab, Benaja, \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m og Je\u00edel me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6rum, h\u00f6rpum og g\u00edgjum, en Asaf l\u00e9t sk\u00e1labumburnar kve\u00f0a vi\u00f0,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og Benaja og Jehas\u00edel prestar \u00feeyttu st\u00f6\u00f0ugt l\u00fa\u00f0rana frammi fyrir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Gu\u00f0s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi f\u00f3l Dav\u00ed\u00f0 \u00ed fyrsta sinni Asaf og fr\u00e6ndum hans a\u00f0 syngja &#34;Lofi\u00f0 Drottin.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Drottin, \u00e1kalli\u00f0 nafn hans, gj\u00f6ri\u00f0 m\u00e1ttarverk hans kunn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Syngi\u00f0 fyrir honum, leiki\u00f0 fyrir honum, tali\u00f0 um \u00f6ll hans d\u00e1semdarverk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hr\u00f3si\u00f0 y\u00f0ur af hans helga nafni, hjarta \u00feeirra, er leita Drottins, gle\u00f0jist."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leiti\u00f0 Drottins og m\u00e1ttar hans, stundi\u00f0 s\u00edfellt eftir augliti hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Minnist d\u00e1semdarverka hans, \u00feeirra er hann gj\u00f6r\u00f0i, t\u00e1kna hans og refsid\u00f3ma munns hans,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e9r ni\u00f0jar \u00cdsraels, \u00fej\u00f3nar hans, \u00fe\u00e9r synir Jakobs, hans \u00fatv\u00f6ldu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann er Drottinn, Gu\u00f0 vor, um v\u00ed\u00f0a ver\u00f6ld ganga d\u00f3mar hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann minnist a\u00f0 eil\u00edfu s\u00e1ttm\u00e1la s\u00edns, or\u00f0s \u00feess, er hann hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00fasundum kynsl\u00f3\u00f0a,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e1ttm\u00e1lans, er hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 Abraham, og ei\u00f0s s\u00edns vi\u00f0 \u00cdsak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00feess er hann setti sem l\u00f6g fyrir Jakob, eil\u00edfan s\u00e1ttm\u00e1la fyrir \u00cdsrael,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er hann m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00e9r mun \u00e9g gefa Kanaanland sem erf\u00f0ahlut \u00feinn.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru f\u00e1mennur h\u00f3pur, \u00f6rf\u00e1ir, og bjuggu \u00fear sem \u00fatlendingar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og f\u00f3ru fr\u00e1 einni \u00fej\u00f3\u00f0 til annarrar, og fr\u00e1 einu konungsr\u00edki til annars l\u00fd\u00f0s,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "lei\u00f0 hann engum a\u00f0 k\u00faga \u00fe\u00e1 og hegndi konungum \u00feeirra vegna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Snerti\u00f0 eigi vi\u00f0 m\u00ednum smur\u00f0u, og gj\u00f6ri\u00f0 eigi sp\u00e1m\u00f6nnum m\u00ednum mein.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Syngi\u00f0 Drottni, \u00f6ll l\u00f6nd, kunngj\u00f6ri\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e1\u00f0 hans dag eftir dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Segi\u00f0 fr\u00e1 d\u00fdr\u00f0 hans me\u00f0al hei\u00f0ingjanna, fr\u00e1 d\u00e1semdarverkum hans me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 mikill er Drottinn og mj\u00f6g vegsamlegur, og \u00f3ttalegur er hann \u00f6llum gu\u00f0um framar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allir gu\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0anna eru falsgu\u00f0ir, en Drottinn hefir gj\u00f6rt himininn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hei\u00f0ur og vegsemd eru fyrir augliti hans, m\u00e1ttur og f\u00f6gnu\u00f0ur \u00ed b\u00fasta\u00f0 hans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tj\u00e1i\u00f0 Drottni, \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3\u00f0akynkv\u00edslir, tj\u00e1i\u00f0 Drottni vegsemd og vald."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tj\u00e1i\u00f0 Drottni d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00e1, er nafni hans h\u00e6fir, f\u00e6ri\u00f0 gjafir og komi\u00f0 fram fyrir hann. Falli\u00f0 fram fyrir Drottni \u00ed helgum skr\u00fa\u00f0a,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "titri\u00f0 fyrir honum, \u00f6ll l\u00f6nd. Hann hefir fest j\u00f6r\u00f0ina, svo a\u00f0 h\u00fan bifast ekki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Himinninn gle\u00f0jist og j\u00f6r\u00f0in fagni, menn segi me\u00f0al hei\u00f0ingjanna: &#34;Drottinn hefir teki\u00f0 konungd\u00f3m!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hafi\u00f0 drynji og allt, sem \u00ed \u00fev\u00ed er, foldin fagni og allt, sem \u00e1 henni er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d6ll tr\u00e9 sk\u00f3garins kve\u00f0i fagna\u00f0ar\u00f3pi fyrir Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann kemur til \u00feess a\u00f0 d\u00e6ma j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og segi\u00f0: &#34;Hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa oss, Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is vors. Safna \u00fe\u00fa oss saman og frelsa \u00fe\u00fa oss fr\u00e1 hei\u00f0ingjunum, a\u00f0 v\u00e9r megum lofa \u00feitt heilaga nafn, v\u00ed\u00f0fr\u00e6gja lofst\u00edr \u00feinn.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0 fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar. Og allur l\u00fd\u00f0ur sag\u00f0i: &#34;Amen!&#34; og &#34;Lof s\u00e9 Drottni!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 l\u00e9t \u00fe\u00e1 Asaf og fr\u00e6ndur hans ver\u00f0a \u00fear eftir frammi fyrir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins til \u00feess a\u00f0 hafa st\u00f6\u00f0ugt \u00fej\u00f3nustu \u00e1 hendi frammi fyrir \u00f6rkinni, eftir \u00fev\u00ed sem \u00e1 \u00feurfti a\u00f0 halda dag hvern."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m og fr\u00e6ndur \u00feeirra, sext\u00edu og \u00e1tta, \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m Jed\u00edt\u00fansson og H\u00f3sa, skipa\u00f0i hann hli\u00f0ver\u00f0i."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sad\u00f3k prest og fr\u00e6ndur hans, prestana, setti hann frammi fyrir b\u00fasta\u00f0 Drottins \u00e1 h\u00e6\u00f0inni, sem er \u00ed G\u00edbeon,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "til \u00feess st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 f\u00e6ra Drottni brennif\u00f3rnir \u00e1 brennif\u00f3rnaraltarinu, kvelds og morgna, og a\u00f0 fara me\u00f0 \u00f6llu svo, sem skrifa\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li Drottins, \u00fev\u00ed er hann lag\u00f0i fyrir \u00cdsrael."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og me\u00f0 \u00feeim voru \u00feeir Heman, Jed\u00fat\u00fan og a\u00f0rir \u00feeir er kj\u00f6rnir voru, \u00feeir er me\u00f0 nafni voru til \u00feess kvaddir a\u00f0 lofa Drottin, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og me\u00f0 \u00feeim voru \u00feeir Heman og Jed\u00fat\u00fan me\u00f0 l\u00fa\u00f0ra og sk\u00e1labumbur handa s\u00f6ngm\u00f6nnunum og hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri fyrir s\u00f6ng gu\u00f0s\u00fej\u00f3nustunnar. En \u00feeir Jed\u00fat\u00fanssynir voru hli\u00f0ver\u00f0ir."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r allur l\u00fd\u00f0urinn burt, hver heim til s\u00edn, en Dav\u00ed\u00f0 hvarf aftur til \u00feess a\u00f0 heilsa f\u00f3lki s\u00ednu."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar til, \u00fe\u00e1 er Dav\u00ed\u00f0 sat \u00ed h\u00f6ll sinni, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Natan sp\u00e1mann: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g b\u00fd \u00ed h\u00f6ll af sedrusvi\u00f0i, en s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins undir tjaldd\u00fakum.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Natan svara\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa allt, sem \u00fe\u00e9r er \u00ed hug, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En hina s\u00f6mu n\u00f3tt kom or\u00f0 Gu\u00f0s til Natans:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Far \u00fe\u00fa og seg Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3ni m\u00ednum: Svo segir Drottinn: Eigi skalt \u00fe\u00fa reisa m\u00e9r h\u00fas til a\u00f0 b\u00faa \u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g hefi ekki b\u00fai\u00f0 \u00ed h\u00fasi s\u00ed\u00f0an er \u00e9g leiddi \u00cdsraelsmenn \u00fat, allt fram \u00e1 \u00feennan dag, heldur fer\u00f0a\u00f0ist \u00e9g \u00ed tjaldi og b\u00fa\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla \u00fe\u00e1 stund, er \u00e9g hefi um fari\u00f0 me\u00f0al allra \u00cdsraelsmanna, hefi \u00e9g \u00fe\u00e1 sagt nokkurt or\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e1 \u00e1tt vi\u00f0 nokkurn af d\u00f3murum \u00cdsraels, \u00fe\u00e1 er \u00e9g setti til a\u00f0 vera hir\u00f0a l\u00fd\u00f0s m\u00edns: ,Hv\u00ed reisi\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r ekki h\u00fas af sedrusvi\u00f0i?` _"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og n\u00fa skalt \u00fe\u00fa svo segja \u00fej\u00f3ni m\u00ednum Dav\u00ed\u00f0: Svo segir Drottinn allsherjar: \u00c9g t\u00f3k \u00feig \u00far haglendinu fr\u00e1 hjar\u00f0mennskunni og setti \u00feig h\u00f6f\u00f0ingja yfir l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g hefi veri\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir hendur, og uppr\u00e6tt alla \u00f3vini \u00fe\u00edna fyrir \u00fe\u00e9r. \u00c9g mun gj\u00f6ra nafn \u00feitt sem nafn hinna mestu manna, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni eru,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og f\u00e1 l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael sta\u00f0 og gr\u00f3\u00f0ursetja hann \u00fear, svo a\u00f0 hann geti b\u00fai\u00f0 \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0 og geti veri\u00f0 \u00f6ruggur framvegis. N\u00ed\u00f0ingar skulu eigi ey\u00f0a honum framar eins og \u00e1\u00f0ur,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "fr\u00e1 \u00fev\u00ed er \u00e9g setti d\u00f3mara yfir l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael, og \u00e9g mun l\u00e6gja alla fjandmenn \u00fe\u00edna. Og \u00e9g bo\u00f0a \u00fe\u00e9r, a\u00f0 Drottinn mun reisa \u00fe\u00e9r h\u00fas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar \u00e6vi \u00fe\u00edn er \u00f6ll og \u00fe\u00fa gengur til fe\u00f0ra \u00feinna, mun \u00e9g hefja afspring \u00feinn eftir \u00feig, einn af sonum \u00fe\u00ednum, og sta\u00f0festa konungd\u00f3m hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann skal reisa m\u00e9r h\u00fas og \u00e9g mun sta\u00f0festa h\u00e1s\u00e6ti hans a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g vil vera honum fa\u00f0ir og hann skal vera m\u00e9r sonur, og miskunn m\u00edna mun \u00e9g ekki fr\u00e1 honum taka, eins og \u00e9g t\u00f3k hana fr\u00e1 fyrirrennara \u00fe\u00ednum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "heldur mun \u00e9g setja hann yfir h\u00fas mitt og r\u00edki a\u00f0 eil\u00edfu, og h\u00e1s\u00e6ti hans skal vera \u00f3bifanlegt um aldur.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Natan flutti Dav\u00ed\u00f0 \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 og sag\u00f0i honum s\u00fdn \u00feessa alla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 konungur inn og settist ni\u00f0ur frammi fyrir Drottni og m\u00e6lti: &#34;Hver er \u00e9g, Drottinn Gu\u00f0, og hva\u00f0 er h\u00fas mitt, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir hafa leitt mig til \u00feessa?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 n\u00e6g\u00f0i \u00fe\u00e9r ekki, Gu\u00f0, heldur hefir \u00fe\u00fa fyrirheit gefi\u00f0 um h\u00fas \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns langt fram \u00ed aldir, og \u00fea\u00f0 meira a\u00f0 segja \u00e1 mannlegan h\u00e1tt, Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En hva\u00f0 m\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 enn vi\u00f0 \u00feig m\u00e6la? \u00de\u00fa \u00feekkir sj\u00e1lfur \u00fej\u00f3n \u00feinn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn, sakir \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og a\u00f0 \u00fe\u00ednum vilja hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt \u00feetta, a\u00f0 bo\u00f0a \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum alla \u00feessa miklu hluti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn, enginn er sem \u00fe\u00fa, og enginn er Gu\u00f0 nema \u00fe\u00fa, samkv\u00e6mt \u00f6llu \u00fev\u00ed, er v\u00e9r h\u00f6fum heyrt me\u00f0 eyrum vorum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hva\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0 \u00f6nnur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni jafnast vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna \u00cdsrael, a\u00f0 Gu\u00f0 hafi fari\u00f0 og keypt s\u00e9r hana a\u00f0 eignarl\u00fd\u00f0, afla\u00f0 s\u00e9r fr\u00e6g\u00f0ar og gj\u00f6rt fyrir hana mikla hluti og hr\u00e6\u00f0ilega: st\u00f6kkt burt undan l\u00fd\u00f0 s\u00ednum annarri \u00fej\u00f3\u00f0 og gu\u00f0i hennar?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gj\u00f6rt l\u00fd\u00f0 \u00feinn \u00cdsrael a\u00f0 \u00fe\u00ednum l\u00fd\u00f0 um aldur og \u00e6vi, og \u00fe\u00fa, Drottinn, gj\u00f6r\u00f0ist Gu\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og l\u00e1t n\u00fa, Drottinn, fyrirheit \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 um \u00fej\u00f3n \u00feinn og um h\u00fas hans, standa st\u00f6\u00f0ugt um aldur og \u00e6vi, og gj\u00f6r \u00fe\u00fa svo sem \u00fe\u00fa hefir heiti\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun nafn \u00feitt reynast traust og ver\u00f0a miki\u00f0 a\u00f0 eil\u00edfu og hlj\u00f3\u00f0a svo: Drottinn allsherjar, Gu\u00f0 \u00cdsraels, \u00cdsraels Gu\u00f0 _ og h\u00fas \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns Dav\u00ed\u00f0s mun st\u00f6\u00f0ugt standa fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, Gu\u00f0 minn, hefir birt \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, a\u00f0 \u00fe\u00fa munir reisa honum h\u00fas. Fyrir \u00fev\u00ed haf\u00f0i \u00fej\u00f3nn \u00feinn dj\u00f6rfung til a\u00f0 bera \u00feessa b\u00e6n fram fyrir \u00feig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og n\u00fa, Drottinn, \u00fe\u00fa ert Gu\u00f0, og \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum \u00feetta d\u00fdrlega fyrirheit,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "virst \u00fe\u00fa n\u00fa a\u00f0 blessa h\u00fas \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 til a\u00f0 eil\u00edfu fyrir \u00fe\u00ednu augliti. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa, Drottinn, blessar, er blessa\u00f0 a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta vann Dav\u00ed\u00f0 sigur \u00e1 Filistum og braut \u00fe\u00e1 undir sig, og n\u00e1\u00f0i Gat og borgunum umhverfis hana \u00far h\u00f6ndum Filista."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann vann og sigur \u00e1 M\u00f3ab\u00edtum, og \u00feannig ur\u00f0u M\u00f3ab\u00edtar skattskyldir \u00feegnar Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 vann og sigur \u00e1 Hadareser, konungi \u00ed S\u00f3ba, er liggur \u00e1 lei\u00f0 til Hamat, \u00fe\u00e1 er hann f\u00f3r lei\u00f0angur til a\u00f0 festa r\u00edki sitt vi\u00f0 Efratflj\u00f3t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vann Dav\u00ed\u00f0 af honum \u00fe\u00fasund vagna, sj\u00f6 \u00fe\u00fasund riddara og tuttugu \u00fe\u00fasundir f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0s. L\u00e9t Dav\u00ed\u00f0 skera sundur h\u00e1sinarnar \u00e1 \u00f6llum str\u00ed\u00f0shestunum og h\u00e9lt a\u00f0eins einu hundra\u00f0i eftir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar S\u00fdrlendingar fr\u00e1 Damaskus komu til li\u00f0s vi\u00f0 Hadareser, konung \u00ed S\u00f3ba, \u00fe\u00e1 felldi Dav\u00ed\u00f0 tuttugu og tv\u00f6 \u00fe\u00fasund manns af S\u00fdrlendingum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 setti landstj\u00f3ra \u00e1 S\u00fdrlandi, \u00fev\u00ed er kennt er vi\u00f0 Damaskus, og ur\u00f0u S\u00fdrlendingar skattskyldir \u00feegnar Dav\u00ed\u00f0s. \u00deannig veitti Drottinn Dav\u00ed\u00f0 sigur, hvert sem hann f\u00f3r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k og hina gullnu skj\u00f6ldu, er \u00fej\u00f3nar Hadaresers h\u00f6f\u00f0u bori\u00f0, og flutti til Jer\u00fasalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Auk \u00feess t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 afar miki\u00f0 af eiri \u00ed Teba og K\u00fan, borgum Hadaresers. Af \u00fev\u00ed gj\u00f6r\u00f0i Sal\u00f3mon eirhafi\u00f0, s\u00falurnar og eir\u00e1h\u00f6ldin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar T\u00f3\u00fa, konungur \u00ed Hamat, fr\u00e9tti a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 hef\u00f0i lagt a\u00f0 velli allan her Hadaresers, konungs \u00ed S\u00f3ba,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sendi T\u00f3\u00fa Had\u00f3ram son sinn \u00e1 fund Dav\u00ed\u00f0s konungs til \u00feess a\u00f0 heilsa \u00e1 hann og \u00e1rna honum heilla, er hann haf\u00f0i barist vi\u00f0 Hadareser og unni\u00f0 sigur \u00e1 honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 T\u00f3\u00fa \u00e1tti \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 Hadareser. Og me\u00f0 honum sendi hann alls konar gripi af gulli, silfri og eiri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gripina helga\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 konungur einnig Drottni, \u00e1samt silfri \u00fev\u00ed og gulli, er hann haf\u00f0i haft \u00e1 burt fr\u00e1 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um: fr\u00e1 Ed\u00f3m, M\u00f3ab, Amm\u00f3n\u00edtum, Filistum og Amalek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Ab\u00edsa\u00ed Ser\u00fajuson vann sigur \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum \u00ed Saltdalnum, \u00e1tj\u00e1n \u00fe\u00fasundum manns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann setti landstj\u00f3ra \u00ed Ed\u00f3m, og allir Ed\u00f3m\u00edtar ur\u00f0u \u00feegnar Dav\u00ed\u00f0s. En Drottinn veitti Dav\u00ed\u00f0 sigur, hvert sem hann f\u00f3r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 r\u00edkti yfir \u00f6llum \u00cdsrael og l\u00e9t alla \u00fej\u00f3\u00f0 s\u00edna nj\u00f3ta laga og r\u00e9ttar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3ab Ser\u00fajuson var fyrir hernum og J\u00f3safat Ah\u00edl\u00fa\u00f0sson var r\u00edkisritari,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sad\u00f3k Ah\u00edt\u00fabsson og Ab\u00edmelek Abjatarsson voru prestar og Savsa kanslari."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benaja J\u00f3jadason var fyrir Kretum og Pletum, og synir Dav\u00ed\u00f0s voru hinir fyrstu vi\u00f0 h\u00f6nd konungi."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar svo til, a\u00f0 Nahas Amm\u00f3n\u00edtakonungur anda\u00f0ist, og t\u00f3k Han\u00fan sonur hans r\u00edki eftir hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00c9g vil s\u00fdna Han\u00fan Nahassyni vin\u00e1ttu, \u00fev\u00ed a\u00f0 fa\u00f0ir hans s\u00fdndi m\u00e9r vin\u00e1ttu.&#34; S\u00ed\u00f0an sendi Dav\u00ed\u00f0 sendimenn til \u00feess a\u00f0 hugga hann eftir f\u00f6\u00f0urmissinn. En er \u00fej\u00f3nar Dav\u00ed\u00f0s komu \u00ed land Amm\u00f3n\u00edta til Han\u00fans til \u00feess a\u00f0 hugga hann,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u h\u00f6f\u00f0ingjar Amm\u00f3n\u00edta vi\u00f0 Han\u00fan: &#34;Hyggur \u00fe\u00fa a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 vilji hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn, er hann gj\u00f6rir menn \u00e1 \u00feinn fund til a\u00f0 hugga \u00feig? Munu ekki \u00fej\u00f3nar hans vera komnir \u00e1 \u00feinn fund til \u00feess a\u00f0 nj\u00f3sna \u00ed borginni og til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0ileggja og kanna landi\u00f0?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Han\u00fan taka \u00fej\u00f3na Dav\u00ed\u00f0s og nau\u00f0raka \u00fe\u00e1 og skera af \u00feeim kl\u00e6\u00f0in til h\u00e1lfs, upp \u00e1 \u00fej\u00f3hnappa, og l\u00e9t \u00fe\u00e1 s\u00ed\u00f0an fara."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f3ru menn \u00fe\u00e1 og s\u00f6g\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 af m\u00f6nnunum, og sendi hann \u00fe\u00e1 \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim _ \u00fev\u00ed a\u00f0 mennirnir voru mj\u00f6g sv\u00edvirtir _ og konungur l\u00e9t segja \u00feeim: &#34;Veri\u00f0 \u00ed Jer\u00edk\u00f3 uns skegg y\u00f0ar er vaxi\u00f0, og komi\u00f0 s\u00ed\u00f0an heim aftur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er Amm\u00f3n\u00edtar s\u00e1u, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt sig illa \u00feokka\u00f0a hj\u00e1 Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 sendu \u00feeir Han\u00fan og Amm\u00f3n\u00edtar \u00fe\u00fasund talentur silfurs til \u00feess a\u00f0 leigja s\u00e9r vagna og riddara hj\u00e1 S\u00fdrlendingum \u00ed Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu og hj\u00e1 S\u00fdrlendingum \u00ed Maaka og S\u00f3ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Leig\u00f0u \u00feeir s\u00e9r s\u00ed\u00f0an \u00ferj\u00e1t\u00edu og tv\u00f6 \u00fe\u00fasund vagna og konunginn \u00ed Maaka og li\u00f0 hans, komu \u00feeir og settu herb\u00fa\u00f0ir fyrir framan Medeba. Og Amm\u00f3n\u00edtar s\u00f6fnu\u00f0ust saman \u00far borgum s\u00ednum og komu til bardagans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e9tti \u00fea\u00f0, sendi hann J\u00f3ab af sta\u00f0 me\u00f0 allan kappaherinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amm\u00f3n\u00edtar f\u00f3ru og \u00fat og fylktu li\u00f0i s\u00ednu vi\u00f0 borgarhli\u00f0i\u00f0, en konungarnir, er komnir voru, st\u00f3\u00f0u \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi einir s\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar J\u00f3ab s\u00e1, a\u00f0 honum var b\u00fainn bardagi, b\u00e6\u00f0i a\u00f0 baki og a\u00f0 framan, valdi hann \u00far \u00f6llu einvalali\u00f0i \u00cdsraels og fylkti \u00fev\u00ed \u00e1 m\u00f3ti S\u00fdrlendingum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hitt li\u00f0i\u00f0 f\u00e9kk hann Ab\u00edsa\u00ed br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum, og fylktu \u00feeir \u00fev\u00ed \u00e1 m\u00f3ti Amm\u00f3n\u00edtum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og J\u00f3ab m\u00e6lti: &#34;Ef S\u00fdrlendingar bera mig ofurli\u00f0i, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 hj\u00e1lpa m\u00e9r, en ef Amm\u00f3n\u00edtar bera \u00feig ofurli\u00f0i, mun \u00e9g hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vertu hughraustur og s\u00fdnum n\u00fa af oss karlmennsku fyrir \u00fej\u00f3\u00f0 vora og borgir Gu\u00f0s vors, en Drottinn gj\u00f6ri \u00fea\u00f0 sem honum \u00fe\u00f3knast.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lag\u00f0i J\u00f3ab og li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var, til orustu vi\u00f0 S\u00fdrlendinga, og \u00feeir fl\u00fd\u00f0u fyrir honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En er Amm\u00f3n\u00edtar s\u00e1u, a\u00f0 S\u00fdrlendingar fl\u00fd\u00f0u fyrir J\u00f3ab, l\u00f6g\u00f0u \u00feeir og \u00e1 fl\u00f3tta fyrir Ab\u00edsa\u00ed br\u00f3\u00f0ur hans og leitu\u00f0u inn \u00ed borgina. En J\u00f3ab f\u00f3r til Jer\u00fasalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar S\u00fdrlendingar s\u00e1u, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u be\u00f0i\u00f0 \u00f3sigur fyrir \u00cdsrael, \u00fe\u00e1 sendu \u00feeir menn og bu\u00f0u \u00fat S\u00fdrlendingum, sem voru hinumegin vi\u00f0 Efrat, og S\u00f3fak, hersh\u00f6f\u00f0ingi Hadaresers, var fyrir \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og er Dav\u00ed\u00f0 var sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed, \u00fe\u00e1 safna\u00f0i hann saman \u00f6llum \u00cdsrael, f\u00f3r yfir J\u00f3rdan og kom til Helam, og fylkti \u00ed m\u00f3ti \u00feeim. S\u00fdrlendingar fylktu li\u00f0i s\u00ednu \u00ed m\u00f3ti Dav\u00ed\u00f0 og b\u00f6r\u00f0ust vi\u00f0 hann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En S\u00fdrlendingar fl\u00fd\u00f0u fyrir \u00cdsrael, og Dav\u00ed\u00f0 felldi sj\u00f6 \u00fe\u00fasund vagnkappa og fj\u00f6rut\u00edu \u00fe\u00fasund manns af f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0i, og S\u00f3fak hersh\u00f6f\u00f0ingja drap hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En er \u00fej\u00f3nar Hadaresers s\u00e1u, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u be\u00f0i\u00f0 \u00f3sigur fyrir \u00cdsrael, s\u00f6mdu \u00feeir fri\u00f0 vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 og gj\u00f6r\u00f0ust l\u00fd\u00f0skyldir honum. Upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed vildu S\u00fdrlendingar eigi veita Amm\u00f3n\u00edtum li\u00f0."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 n\u00e6sta \u00e1ri, um \u00fea\u00f0 leyti er konungar fara \u00ed herna\u00f0, h\u00e9lt J\u00f3ab \u00fat me\u00f0 li\u00f0inu og herja\u00f0i land Amm\u00f3n\u00edta. Og hann kom og settist um Rabba, en Dav\u00ed\u00f0 dvaldist \u00ed Jer\u00fasalem. Og J\u00f3ab vann Rabba og braut hana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k k\u00f3r\u00f3nu Milk\u00f3ms af h\u00f6f\u00f0i honum og komst a\u00f0 raun um, a\u00f0 h\u00fan v\u00f3 talentu gulls, og \u00ed henni var d\u00fdrindis steinn. Dav\u00ed\u00f0 setti hana \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r og flutti mj\u00f6g miki\u00f0 herfang burt \u00far borginni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann flutti og burt f\u00f3lki\u00f0, sem \u00fear var, og setti \u00fea\u00f0 vi\u00f0 sagirnar, j\u00e1rnfleygana og axirnar, og svo f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 me\u00f0 allar borgir Amm\u00f3n\u00edta. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 \u00e1samt \u00f6llu li\u00f0inu aftur heim til Jer\u00fasalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seinna t\u00f3kst enn orusta hj\u00e1 Geser vi\u00f0 Filista. \u00de\u00e1 drap Sibbeka\u00ed H\u00fasat\u00edti Sippa\u00ed, einn af ni\u00f0jum Refa\u00edta, og ur\u00f0u \u00feeir a\u00f0 l\u00fata \u00ed l\u00e6gra haldi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og enn t\u00f3kst orusta vi\u00f0 Filista. \u00de\u00e1 drap Elkanan Ja\u00edrsson Lahm\u00ed, br\u00f3\u00f0ur Gol\u00edats fr\u00e1 Gat. Spj\u00f3tskaft hans var sem vefjarrifur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og er enn t\u00f3kst orusta hj\u00e1 Gat, var \u00fear tr\u00f6llaukinn ma\u00f0ur, er haf\u00f0i sex fingur \u00e1 hvorri hendi og sex t\u00e6r \u00e1 hvorum f\u00e6ti, tuttugu og fj\u00f6gur a\u00f0 t\u00f6lu. Var hann og kominn af Refa\u00edtum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann sm\u00e1na\u00f0i \u00cdsrael, en J\u00f3natan, sonur S\u00edmea, br\u00f3\u00f0ur Dav\u00ed\u00f0s, drap hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deessir voru komnir af Refa\u00edtum \u00ed Gat, og f\u00e9llu \u00feeir fyrir Dav\u00ed\u00f0 og m\u00f6nnum hans."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Satan h\u00f3fst \u00ed gegn \u00cdsrael og egndi Dav\u00ed\u00f0 til \u00feess a\u00f0 telja \u00cdsrael."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 J\u00f3ab og h\u00f6f\u00f0ingja l\u00fd\u00f0sins: &#34;Fari\u00f0 og telji\u00f0 \u00cdsrael fr\u00e1 Beerseba til Dan og l\u00e1ti\u00f0 mig vita \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i a\u00f0 vita t\u00f6lu \u00e1 \u00feeim.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3ab svara\u00f0i: &#34;Drottinn margfaldi l\u00fd\u00f0inn _ hversu margir sem \u00feeir n\u00fa kunna a\u00f0 vera _ hundra\u00f0 sinnum. \u00deeir eru \u00fe\u00f3, minn herra konungur, allir \u00fej\u00f3nar herra m\u00edns. Hv\u00ed \u00e6skir herra minn \u00feessa? Hvers vegna \u00e1 \u00fea\u00f0 a\u00f0 ver\u00f0a \u00cdsrael til \u00e1fellis?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En J\u00f3ab m\u00e1tti eigi gj\u00f6ra anna\u00f0 en \u00fea\u00f0, sem konungur bau\u00f0. Lag\u00f0i J\u00f3ab \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 og f\u00f3r um allan \u00cdsrael og kom s\u00ed\u00f0an aftur til Jer\u00fasalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og J\u00f3ab sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 t\u00f6luna, er komi\u00f0 haf\u00f0i \u00fat vi\u00f0 manntali\u00f0: \u00cd \u00f6llum \u00cdsrael voru ein millj\u00f3n og hundra\u00f0 \u00fe\u00fasundir vopna\u00f0ra manna, og \u00ed J\u00fada fj\u00f6gur hundru\u00f0 og sj\u00f6t\u00edu \u00fe\u00fasundir vopna\u00f0ra manna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Lev\u00ed og Benjam\u00edn taldi hann eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00f3ab hraus hugur vi\u00f0 skipun konungs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feetta verk var illt \u00ed augum Gu\u00f0s, og laust hann \u00cdsrael."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;Mj\u00f6g hefi \u00e9g syndga\u00f0, er \u00e9g framdi \u00feetta verk, en n\u00fa, tak \u00fe\u00fa burt misgj\u00f6r\u00f0 \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 mj\u00f6g \u00f3viturlega hefir m\u00e9r til tekist.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Drottinn tala\u00f0i til Ga\u00f0s, sj\u00e1anda Dav\u00ed\u00f0s, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Far \u00fe\u00fa og m\u00e6l svo vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: Svo segir Drottinn: \u00derj\u00e1 kosti set \u00e9g \u00fe\u00e9r, kj\u00f3s einn af \u00feeim, og mun \u00e9g svo vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Ga\u00f0 til Dav\u00ed\u00f0s og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Drottinn: Kj\u00f3s \u00fe\u00e9r,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "anna\u00f0hvort a\u00f0 hungur ver\u00f0i \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r, e\u00f0a a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir a\u00f0 fl\u00fdja \u00ed \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i fyrir \u00f3vinum \u00fe\u00ednum og sver\u00f0 fjandmanna \u00feinna n\u00e1i \u00fe\u00e9r, e\u00f0a a\u00f0 sver\u00f0 Drottins og dreps\u00f3tt geisi \u00ed landinu \u00ed \u00ferj\u00e1 daga og engill Drottins valdi ey\u00f0ingu \u00ed \u00f6llu \u00cdsraelslandi. Hygg n\u00fa a\u00f0, hverju \u00e9g eigi a\u00f0 svara \u00feeim, er sendi mig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i Ga\u00f0: &#34;\u00c9g er \u00ed miklum nau\u00f0um staddur. Falli \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00ed hendur Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikil er miskunn hans, en \u00ed manna hendur vil \u00e9g ekki falla.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn l\u00e9t \u00fe\u00e1 dreps\u00f3tt koma \u00ed \u00cdsrael, og f\u00e9llu sj\u00f6t\u00edu \u00fe\u00fasundir manns af \u00cdsrael."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 sendi engil til Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a hana, og er hann var a\u00f0 ey\u00f0a hana, leit Drottinn til og hann i\u00f0ra\u00f0i hins illa, og sag\u00f0i vi\u00f0 engilinn, er eyddi f\u00f3lkinu: &#34;N\u00f3g er a\u00f0 gj\u00f6rt! Drag n\u00fa a\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00f6ndina!&#34; En engill Drottins var \u00fe\u00e1 hj\u00e1 \u00fereskivelli Ornans Jeb\u00fas\u00edta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 h\u00f3f upp augu s\u00edn og s\u00e1 engil Drottins standa milli himins og jar\u00f0ar me\u00f0 brug\u00f0i\u00f0 sver\u00f0 \u00ed hendi, er hann beindi gegn Jer\u00fasalem. \u00de\u00e1 f\u00e9ll Dav\u00ed\u00f0 og \u00f6ldungarnir fram \u00e1 andlit s\u00e9r, kl\u00e6ddir h\u00e6rusekkjum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;Var \u00fea\u00f0 eigi \u00e9g, er bau\u00f0 a\u00f0 telja f\u00f3lki\u00f0? \u00dea\u00f0 er \u00e9g, sem hefi syndga\u00f0 og breytt mj\u00f6g illa, en \u00feetta er hj\u00f6r\u00f0 m\u00edn, _ hva\u00f0 hefir h\u00fan gj\u00f6rt? Drottinn, Gu\u00f0 minn, l\u00e1t h\u00f6nd \u00fe\u00edna leggjast \u00e1 mig og \u00e6ttmenn m\u00edna, en eigi \u00e1 l\u00fd\u00f0 \u00feinn til \u00feess a\u00f0 valda mannhruni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En engill Drottins bau\u00f0 Ga\u00f0 a\u00f0 segja Dav\u00ed\u00f0, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 skyldi fara upp eftir til \u00feess a\u00f0 reisa Drottni altari \u00e1 \u00fereskivelli Ornans Jeb\u00fas\u00edta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 f\u00f3r upp eftir a\u00f0 bo\u00f0i Ga\u00f0s, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i tala\u00f0 \u00ed nafni Drottins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og er Ornan sneri s\u00e9r vi\u00f0, s\u00e1 hann konung koma og fj\u00f3ra sonu hans me\u00f0 honum, en Ornan var a\u00f0 \u00fereskja hveiti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og er Dav\u00ed\u00f0 kom til Ornans, leit Ornan upp og s\u00e1 Dav\u00ed\u00f0. Gekk hann \u00fe\u00e1 \u00fat af \u00fereskivellinum og laut \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar fyrir Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 Ornan: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa \u00fereskiv\u00f6llinn af hendi vi\u00f0 mig, svo a\u00f0 \u00e9g geti reist Drottni \u00fear altari _ skalt \u00fe\u00fa selja m\u00e9r \u00fea\u00f0 fullu ver\u00f0i _ og pl\u00e1gunni megi l\u00e9tta af l\u00fd\u00f0num.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ornan svara\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;Tak \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0. Minn herra konungurinn gj\u00f6ri sem honum \u00fe\u00f3knast. Sj\u00e1, \u00e9g gef nautin til brennif\u00f3rnar og \u00fereskisle\u00f0ana til eldivi\u00f0ar og hveiti\u00f0 til matf\u00f3rnar, allt gef \u00e9g \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 konungur sag\u00f0i vi\u00f0 Ornan: &#34;Eigi svo, en kaupa vil \u00e9g \u00fea\u00f0 fullu ver\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi vil \u00e9g taka \u00fea\u00f0 sem \u00feitt er Drottni til handa og f\u00e6ra brennif\u00f3rn, er \u00e9g hefi kauplaust \u00feegi\u00f0.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an greiddi Dav\u00ed\u00f0 Ornan sex hundru\u00f0 sikla gulls fyrir v\u00f6llinn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 reisti Drottni \u00fear altari og f\u00f3rna\u00f0i brennif\u00f3rnum og heillaf\u00f3rnum, og er hann \u00e1kalla\u00f0i Drottin, svara\u00f0i hann honum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 senda eld af himnum \u00e1 brennif\u00f3rnaraltari\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Drottinn bau\u00f0 englinum a\u00f0 sl\u00ed\u00f0ra sver\u00f0 sitt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Dav\u00ed\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 Drottinn svara\u00f0i honum \u00e1 \u00fereskivelli Ornans Jeb\u00fas\u00edta, \u00fe\u00e1 f\u00e6r\u00f0i hann \u00fear f\u00f3rnir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En b\u00fasta\u00f0ur Drottins, er M\u00f3se haf\u00f0i gj\u00f6rt \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, og brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 voru um \u00fea\u00f0 leyti \u00e1 h\u00e6\u00f0inni \u00ed G\u00edbeon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 gat eigi gengi\u00f0 fram fyrir \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 leita Gu\u00f0s, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var hr\u00e6ddur vi\u00f0 sver\u00f0 engils Drottins."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti: &#34;\u00deetta s\u00e9 h\u00fas Drottins Gu\u00f0s, og \u00feetta s\u00e9 altari fyrir brennif\u00f3rnir \u00cdsraels.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 bau\u00f0 a\u00f0 stefna saman \u00fatlendingum \u00feeim, er voru \u00ed \u00cdsraelslandi, og hann setti steinh\u00f6ggvara til \u00feess a\u00f0 h\u00f6ggva til steina, til \u00feess a\u00f0 reisa af musteri Gu\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 dr\u00f3 og a\u00f0 afar miki\u00f0 af j\u00e1rni \u00ed nagla \u00e1 hli\u00f0hur\u00f0irnar og \u00ed spengurnar, og svo miki\u00f0 af eiri, a\u00f0 eigi var\u00f0 vegi\u00f0,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og sedrustr\u00e9, svo a\u00f0 eigi var\u00f0 t\u00f6lu \u00e1 komi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 S\u00eddoningar og T\u00fdrverjar f\u00e6r\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 afar miki\u00f0 af sedrustrj\u00e1m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 hugsa\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r: &#34;Sal\u00f3mon sonur minn er ungur og \u00f3\u00feroska\u00f0ur, en musteri\u00f0, er Drottni \u00e1 a\u00f0 reisa, \u00e1 a\u00f0 vera afar st\u00f3rt, til fr\u00e6g\u00f0ar og pr\u00fd\u00f0i um \u00f6ll l\u00f6nd. \u00c9g \u00e6tla \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0a a\u00f0 til \u00feess.&#34; Og Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0a\u00f0i afar miklu a\u00f0 fyrir andl\u00e1t sitt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kalla\u00f0i hann Sal\u00f3mon son sinn, og f\u00f3l honum a\u00f0 reisa musteri Drottni, Gu\u00f0i \u00cdsraels."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti vi\u00f0 Sal\u00f3mon: &#34;Sonur minn! \u00c9g haf\u00f0i \u00ed hyggju a\u00f0 reisa musteri nafni Drottins, Gu\u00f0s m\u00edns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svol\u00e1tandi: \u00de\u00fa hefir \u00fathellt miklu bl\u00f3\u00f0i og h\u00e1\u00f0 miklar orustur. \u00de\u00fa skalt eigi reisa musteri nafni m\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 miklu bl\u00f3\u00f0i hefir \u00fe\u00fa hellt til jar\u00f0ar fyrir augliti m\u00ednu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r mun sonur f\u00e6\u00f0ast. Hann mun ver\u00f0a kyrrl\u00e1tur ma\u00f0ur, og \u00e9g mun veita honum r\u00f3 fyrir \u00f6llum fjandm\u00f6nnum hans allt um kring, \u00fev\u00ed a\u00f0 Sal\u00f3mon skal hann heita, og \u00e9g mun veita fri\u00f0 og kyrr\u00f0 \u00ed \u00cdsrael um hans daga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann skal reisa musteri nafni m\u00ednu, hann skal vera m\u00e9r sonur og \u00e9g honum fa\u00f0ir, og \u00e9g mun sta\u00f0festa konungsst\u00f3l hans yfir \u00cdsrael a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn s\u00e9 n\u00fa me\u00f0 \u00fe\u00e9r, sonur minn, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir au\u00f0numa\u00f0ur og reisir musteri Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, eins og hann hefir um \u00feig heiti\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Veiti Drottinn \u00fe\u00e9r a\u00f0eins hyggindi og skilning og skipi \u00feig yfir \u00cdsrael, og a\u00f0 \u00fe\u00fa megir var\u00f0veita l\u00f6gm\u00e1l Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa au\u00f0numa\u00f0ur ver\u00f0a, ef \u00fe\u00fa var\u00f0veitir setninga \u00fe\u00e1 og bo\u00f0or\u00f0 og breytir eftir \u00feeim, er Drottinn lag\u00f0i fyrir M\u00f3se um \u00cdsrael. Ver \u00fe\u00fa hughraustur og \u00f6ruggur! \u00d3ttast ekki og ver hvergi hr\u00e6ddur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fer\u00e1tt fyrir \u00ferautir m\u00ednar hefi \u00e9g dregi\u00f0 a\u00f0 til musteris Drottins hundra\u00f0 \u00fe\u00fasund talentur gulls, millj\u00f3n talentur silfurs, og svo miki\u00f0 af eiri og j\u00e1rni, a\u00f0 eigi ver\u00f0ur vegi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 afar miki\u00f0 er af \u00fev\u00ed. Vi\u00f0a og steina hefi \u00e9g einnig afla\u00f0, og m\u00e1tt \u00fe\u00fa \u00fear enn vi\u00f0 auka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fe\u00e9r er og margt starfsmanna, steinh\u00f6ggvarar, steinsmi\u00f0ir og tr\u00e9smi\u00f0ir og alls konar hagleiksmenn til alls konar sm\u00ed\u00f0a"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "af gulli, silfri, eiri og j\u00e1rni, er eigi ver\u00f0ur t\u00f6lu \u00e1 komi\u00f0. Upp n\u00fa, og tak til starfa og Drottinn s\u00e9 me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 bau\u00f0 \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels a\u00f0 li\u00f0sinna Sal\u00f3mon syni s\u00ednum og m\u00e6lti:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar er me\u00f0 y\u00f0ur og hefir veitt y\u00f0ur fri\u00f0 allt um kring, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir selt frumbyggja landsins m\u00e9r \u00e1 vald, og landi\u00f0 er undiroka\u00f0 fyrir augliti Drottins og fyrir augliti l\u00fd\u00f0s hans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Beini\u00f0 \u00fe\u00e1 hj\u00f6rtum y\u00f0ar og hug y\u00f0ar a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leita Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar. Taki\u00f0 y\u00f0ur til og reisi\u00f0 helgid\u00f3m Drottins Gu\u00f0s, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 flutt s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins og hin helgu \u00e1h\u00f6ld Gu\u00f0s \u00ed musteri\u00f0, er reisa \u00e1 nafni Drottins.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Dav\u00ed\u00f0 var gamall or\u00f0inn og saddur l\u00edfdaga, gj\u00f6r\u00f0i hann Sal\u00f3mon son sinn a\u00f0 konungi yfir \u00cdsrael."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann stefndi saman \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels, prestunum og lev\u00edtunum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir voru taldir, \u00fer\u00edtugir og \u00fea\u00f0an af eldri, og h\u00f6f\u00f0atala \u00feeirra var \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00e1tta \u00fe\u00fasund karlmenn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Af \u00feeim skulu tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund vera fyrir verkum vi\u00f0 h\u00fas Drottins, sex \u00fe\u00fasund skulu vera emb\u00e6ttismenn og d\u00f3marar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund hli\u00f0ver\u00f0ir, og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund skulu lofa Drottin me\u00f0 \u00e1h\u00f6ldum \u00feeim, er \u00e9g hefi l\u00e1ti\u00f0 gj\u00f6ra til \u00feess a\u00f0 vegsama me\u00f0,&#34; sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 skipti \u00feeim \u00ed flokka eftir \u00feeim Gerson, Kahat og Merar\u00ed, Lev\u00edsonum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Til Gersonsni\u00f0ja t\u00f6ldust Laedan og S\u00edme\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Synir Laedans voru: Jeh\u00edel, er var fyrir \u00feeim, Setam og J\u00f3el, \u00fer\u00edr alls."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Synir S\u00edme\u00ed voru: Sel\u00f3m\u00edt, Has\u00edel og Haran, \u00fer\u00edr alls. Voru \u00feeir \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar Laedans\u00e6ttar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og synir S\u00edme\u00ed: Jahat, S\u00edna, Je\u00fas og Ber\u00eda. \u00deessir voru synir S\u00edme\u00ed, fj\u00f3rir alls."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var Jahat fyrir \u00feeim, \u00fe\u00e1 S\u00edna, en Je\u00fas og Ber\u00eda \u00e1ttu eigi margt barna, svo a\u00f0 \u00feeir t\u00f6ldust ein \u00e6tt, einn flokkur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Synir Kahats: Amram, J\u00edsehar, Hebron og \u00dass\u00edel, fj\u00f3rir alls."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Synir Amrams: Aron og M\u00f3se. En Aron var greindur fr\u00e1 hinum, til \u00feess a\u00f0 hann skyldi ver\u00f0a v\u00edg\u00f0ur sem h\u00e1heilagur \u00e1samt sonum s\u00ednum, um aldur og \u00e6vi, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu brenna reykelsi frammi fyrir Drottni, \u00fej\u00f3na honum og lofa nafn hans um aldur og \u00e6vi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir gu\u00f0smanninn M\u00f3se, \u00fe\u00e1 voru synir hans taldir til Lev\u00edkynkv\u00edslar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Synir M\u00f3se voru Gers\u00f3m og El\u00edeser."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonur Gers\u00f3ms: Seb\u00fael h\u00f6f\u00f0ingi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En sonur El\u00edesers var Rehabja h\u00f6f\u00f0ingi. A\u00f0ra sonu \u00e1tti El\u00edeser eigi, en synir Rehabja voru afar margir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonur J\u00edsehars: Sel\u00f3m\u00edt h\u00f6f\u00f0ingi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Synir Hebrons: Jer\u00eda h\u00f6f\u00f0ingi, annar Amarja, \u00feri\u00f0ji Jehas\u00edel, fj\u00f3r\u00f0i Jekameam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Synir \u00dass\u00edels: M\u00edka h\u00f6f\u00f0ingi, annar Jiss\u00eda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Synir Merar\u00ed: Mahl\u00ed og M\u00fas\u00ed. Synir Mahl\u00ed: Eleasar og K\u00eds."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Eleasar d\u00f3 svo, a\u00f0 hann \u00e1tti enga sonu, heldur d\u00e6tur einar, og t\u00f3ku \u00feeir K\u00edssynir, fr\u00e6ndur \u00feeirra, \u00fe\u00e6r s\u00e9r a\u00f0 konum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Synir M\u00fas\u00ed voru: Mahl\u00ed, Eder og Jerem\u00f3t, \u00fer\u00edr alls."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir Lev\u00edni\u00f0jar eftir \u00e6ttum \u00feeirra, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeir, er taldir voru af \u00feeim, eftir nafnat\u00f6lu og h\u00f6f\u00f0a, er h\u00f6f\u00f0u \u00fea\u00f0 starf \u00e1 hendi a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00ed musteri Drottins, tv\u00edtugir og \u00fea\u00f0an af eldri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, hefir veitt l\u00fd\u00f0 s\u00ednum hv\u00edld, og b\u00fdr n\u00fa a\u00f0 eil\u00edfu \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir \u00feurfa \u00fev\u00ed ekki lengur a\u00f0 bera b\u00fa\u00f0ina og \u00f6ll \u00feau \u00e1h\u00f6ld, er a\u00f0 starfi hennar l\u00fata.&#34; ("
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eftir s\u00ed\u00f0ustu fyrirm\u00e6lum Dav\u00ed\u00f0s voru lev\u00edtar taldir, tv\u00edtugir og \u00fea\u00f0an af eldri)."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Emb\u00e6tti \u00feeirra er a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a Aronsni\u00f0ja, gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 musteri Drottins, hafa umsj\u00f3n me\u00f0 forg\u00f6r\u00f0unum og klefunum og r\u00e6stingu \u00e1 \u00f6llum hinum helgu munum, og gegna st\u00f6rfunum vi\u00f0 h\u00fas Gu\u00f0s,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "annast um ra\u00f0settu brau\u00f0in, hveitimj\u00f6li\u00f0 \u00ed matf\u00f3rnirnar, hin \u00f3s\u00fdr\u00f0u flatbrau\u00f0, p\u00f6nnuna og hi\u00f0 samanhr\u00e6r\u00f0a, og hvers konar m\u00e6li og stiku,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og a\u00f0 koma fram \u00e1 hverjum morgni til \u00feess a\u00f0 lofa og vegsama Drottin, og eins \u00e1 kveldin,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og a\u00f0 f\u00e6ra Drottni hverja brennif\u00f3rn \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gum, tunglkomud\u00f6gum og l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0um, allar \u00fe\u00e6r, sem \u00e1kve\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 st\u00f6\u00f0ugt skuli f\u00e6ra Drottni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hafa \u00feeir st\u00f6rf \u00e1 hendi vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0 og st\u00f6rf vi\u00f0 helgid\u00f3minn og st\u00f6rf hj\u00e1 Aronsni\u00f0jum, fr\u00e6ndum s\u00ednum, vi\u00f0 \u00fej\u00f3nustuna \u00ed musteri Drottins."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aronsni\u00f0jar h\u00f6f\u00f0u og flokkaskipun fyrir sig. Synir Arons voru: Nadab, Ab\u00edh\u00fa, Eleasar og \u00cdtamar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Nadab og Ab\u00edh\u00fa d\u00f3u \u00e1 undan f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og \u00e1ttu eigi sonu, og ur\u00f0u svo \u00feeir Eleasar og \u00cdtamar prestar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir Dav\u00ed\u00f0 og Sad\u00f3k af Eleasarsni\u00f0jum og Ah\u00edmelek af \u00cdtamarsni\u00f0jum skiptu \u00feeim ni\u00f0ur \u00ed starfsflokka eftir emb\u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 kom \u00ed lj\u00f3s, a\u00f0 af Eleasarsni\u00f0jum voru fleiri h\u00f6f\u00f0ingjar en af \u00cdtamarsni\u00f0jum. Fyrir \u00fev\u00ed skiptu menn \u00feeim svo, a\u00f0 af Eleasarsni\u00f0jum ur\u00f0u sext\u00e1n \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar, en \u00e1tta af \u00cdtamarsni\u00f0jum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hvorum tveggja skiptu menn eftir hlutkesti, \u00fev\u00ed a\u00f0 helgid\u00f3msh\u00f6f\u00f0ingjar og Gu\u00f0s h\u00f6f\u00f0ingjar voru af ni\u00f0jum Eleasars og af ni\u00f0jum \u00cdtamars."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Semaja Netaneelsson ritari, einn af lev\u00edtum, skr\u00e1\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00ed vi\u00f0urvist konungs og h\u00f6f\u00f0ingjanna og Sad\u00f3ks prests og Ah\u00edmeleks Abjatarssonar og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja prestanna og lev\u00edtanna. Var ein \u00e6tt tekin fr\u00e1 af Eleasar og ein af \u00cdtamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrsti hluturinn f\u00e9ll \u00e1 J\u00f3jar\u00edb, annar \u00e1 Jedaja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00feri\u00f0ji \u00e1 Har\u00edm, fj\u00f3r\u00f0i \u00e1 Se\u00f3r\u00edm,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fimmti \u00e1 Malk\u00eda, sj\u00f6tti \u00e1 Mijam\u00edn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sj\u00f6undi \u00e1 Hakkos, \u00e1ttundi \u00e1 Ab\u00eda,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "n\u00edundi \u00e1 Jes\u00faa, t\u00edundi \u00e1 Sekanja,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ellefti \u00e1 Eljas\u00edb, t\u00f3lfti \u00e1 Jak\u00edm,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ferett\u00e1ndi \u00e1 H\u00fappa, fj\u00f3rt\u00e1ndi \u00e1 Jesebeab,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fimmt\u00e1ndi \u00e1 Bilga, sext\u00e1ndi \u00e1 Immer,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "seytj\u00e1ndi \u00e1 Hes\u00edr, \u00e1tj\u00e1ndi \u00e1 Happ\u00edsses,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "n\u00edtj\u00e1ndi \u00e1 Pelashja, tuttugasti \u00e1 Jeheskel,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tuttugasti og fyrsti \u00e1 Jak\u00edn, tuttugasti og annar \u00e1 Gam\u00fal,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tuttugasti og \u00feri\u00f0ji \u00e1 Delaja, tuttugasti og fj\u00f3r\u00f0i \u00e1 Maasja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 starfskv\u00f6\u00f0 \u00feeirra a\u00f0 fara inn \u00ed musteri Drottins, eftir \u00feeim reglum, er Aron forfa\u00f0ir \u00feeirra haf\u00f0i sett, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed, er Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir a\u00f0ra ni\u00f0ja Lev\u00ed, \u00fe\u00e1 voru af Amramsni\u00f0jum S\u00fabael, af S\u00fabaelsni\u00f0jum Jehdeja,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "af Rehabja, af Rehabjani\u00f0jum Jiss\u00eda h\u00f6f\u00f0ingi,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "af J\u00edsehar\u00edtum Sel\u00f3m\u00f3t, af Sel\u00f3m\u00f3tsni\u00f0jum Jahat,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en af ni\u00f0jum Hebrons: Jer\u00eda h\u00f6f\u00f0ingi, annar Amarja, \u00feri\u00f0ji Jehas\u00edel, fj\u00f3r\u00f0i Jekameam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni\u00f0jar \u00dass\u00edels voru: M\u00edka, af ni\u00f0jum M\u00edka var Sam\u00edr."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Br\u00f3\u00f0ir M\u00edka var Jiss\u00eda, af ni\u00f0jum Jiss\u00eda var Sakar\u00eda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Merar\u00ed voru Mahl\u00ed og M\u00fas\u00ed og ni\u00f0jar Jaas\u00eda, sonar hans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Merar\u00ed fr\u00e1 Jaas\u00eda syni hans voru: S\u00f3ham, Sakk\u00far og \u00cdbr\u00ed."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fr\u00e1 Mahl\u00ed var Eleasar kominn. Hann \u00e1tti eigi sonu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e1 K\u00eds: Synir K\u00eds: Jerahmeel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni\u00f0jar M\u00fas\u00ed voru: Mahl\u00ed, Eder og Jer\u00edm\u00f3t. \u00deessir voru ni\u00f0jar lev\u00edta eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deeir v\u00f6rpu\u00f0u og hlutkesti, eins og fr\u00e6ndur \u00feeirra, Aronsni\u00f0jar, \u00ed vi\u00f0urvist Dav\u00ed\u00f0s konungs og Sad\u00f3ks og Ah\u00edmeleks og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja prestanna og lev\u00edtanna, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjarnir eins og yngri fr\u00e6ndur \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deeir Dav\u00ed\u00f0 og hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir t\u00f3ku og fr\u00e1 til \u00fej\u00f3nustu ni\u00f0ja Asafs, Hemans og Jed\u00fat\u00fans, er a\u00f0 sp\u00e1mannah\u00e6tti lofu\u00f0u Gu\u00f0 me\u00f0 g\u00edgjum, h\u00f6rpum og sk\u00e1labumbum. Og tala \u00feeirra, er starf h\u00f6f\u00f0u vi\u00f0 \u00feessa \u00fej\u00f3nustu, var:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Af Asafsni\u00f0jum: Sakk\u00far, J\u00f3sef, Netanja og Asarela, synir Asafs, undir stj\u00f3rn Asafs, er l\u00e9k eins og sp\u00e1ma\u00f0ur eftir fyrirs\u00f6gn konungs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Af Jed\u00fat\u00fan: Synir Jed\u00fat\u00fans: Gedalja, Ser\u00ed, Jesaja, Hasabja, Mattitja, S\u00edme\u00ed, sex alls, undir stj\u00f3rn Jed\u00fat\u00fans f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, er l\u00e9k \u00e1 g\u00edgju eins og sp\u00e1ma\u00f0ur, \u00fe\u00e1 er lofa skyldi Drottin og vegsama hann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Af Heman: Synir Hemans: B\u00fakk\u00eda, Mattanja, \u00dass\u00edel, Seb\u00fael, Jer\u00edm\u00f3t, Hananja, Hanan\u00ed, El\u00edata, Giddalt\u00ed, R\u00f3mamt\u00ed Eser, Josbekasa, Mall\u00f3t\u00ed, H\u00f3t\u00edr, Mahas\u00ed\u00f3t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allir \u00feessir voru synir Hemans, sj\u00e1anda konungs, er horn skyldu hefja a\u00f0 bo\u00f0i Gu\u00f0s. Og Gu\u00f0 gaf Heman fj\u00f3rt\u00e1n sonu og \u00ferj\u00e1r d\u00e6tur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allir \u00feessir voru vi\u00f0 s\u00f6nginn \u00ed musteri Drottins undir stj\u00f3rn f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra me\u00f0 sk\u00e1labumbur, h\u00f6rpur og g\u00edgjur til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed musteri Gu\u00f0s undir forustu konungs, Asafs, Jed\u00fat\u00fans og Hemans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og talan \u00e1 \u00feeim og fr\u00e6ndum \u00feeirra, er l\u00e6r\u00f0ir voru \u00ed lj\u00f3\u00f0um Drottins, og allir voru vel a\u00f0 s\u00e9r, var tv\u00f6 hundru\u00f0 \u00e1ttat\u00edu og \u00e1tta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir v\u00f6rpu\u00f0u hlutkesti um starfi\u00f0, yngri sem eldri, kennarar sem l\u00e6risveinar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrsti hlutur fyrir Asaf f\u00e9ll \u00e1 J\u00f3sef, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls, annar \u00e1 Gedalja, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00feri\u00f0ji \u00e1 Sakk\u00far, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "fj\u00f3r\u00f0i \u00e1 J\u00edsr\u00ed, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fimmti \u00e1 Netanja, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sj\u00f6tti \u00e1 B\u00fakk\u00eda, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sj\u00f6undi \u00e1 Jesarela, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e1ttundi \u00e1 Jesaja, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "n\u00edundi \u00e1 Mattanja, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "t\u00edundi \u00e1 S\u00edme\u00ed, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ellefti \u00e1 Asareel, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "t\u00f3lfti \u00e1 Hasabja, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00ferett\u00e1ndi \u00e1 S\u00fabael, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "fj\u00f3rt\u00e1ndi \u00e1 Mattitja, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fimmt\u00e1ndi \u00e1 Jerem\u00f3t, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sext\u00e1ndi \u00e1 Hananja, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "seytj\u00e1ndi \u00e1 Josbekasa, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e1tj\u00e1ndi \u00e1 Hanan\u00ed, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "n\u00edtj\u00e1ndi \u00e1 Mall\u00f3t\u00ed, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tuttugasti \u00e1 El\u00edjata, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "tuttugasti og fyrsti \u00e1 H\u00f3t\u00edr, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "tuttugasti og annar \u00e1 Giddalt\u00ed, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "tuttugasti og \u00feri\u00f0ji \u00e1 Mahas\u00ed\u00f3t, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "tuttugasti og fj\u00f3r\u00f0i \u00e1 R\u00f3mamt\u00ed Eser, sonu hans og br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3lf alls."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir hli\u00f0var\u00f0aflokkana, \u00fe\u00e1 voru \u00fear af K\u00f3ra\u00edtum: Meselemja K\u00f3reson af Asafsni\u00f0jum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En synir Meselemja voru: Sakar\u00eda, frumgetningurinn, annar Jed\u00edael, \u00feri\u00f0ji Sebadja, fj\u00f3r\u00f0i Jatn\u00edel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fimmti Elam, sj\u00f6tti J\u00f3hanan, sj\u00f6undi El\u00ed\u00f3ena\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Synir \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms voru: Semaja, frumgetningurinn, annar J\u00f3sabad, \u00feri\u00f0ji J\u00f3a, fj\u00f3r\u00f0i Sakar, fimmti Netaneel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sj\u00f6tti Amm\u00edel, sj\u00f6undi \u00cdssakar, \u00e1ttundi Peg\u00falleta\u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 haf\u00f0i blessa\u00f0 hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Semaja, syni hans, f\u00e6ddust og synir, er r\u00e9\u00f0u \u00ed \u00e6ttum s\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru hinir r\u00f6skustu menn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Synir Semaja voru: Otn\u00ed, Refael, \u00d3be\u00f0 og Elsabat. Br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra voru El\u00edh\u00fa og Semakja, dugandi menn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allir \u00feessir voru af ni\u00f0jum \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms, \u00feeir og synir \u00feeirra og br\u00e6\u00f0ur, dugandi menn, vel h\u00e6fir til \u00fej\u00f3nustunnar, sext\u00edu og tveir alls fr\u00e1 \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meselemja \u00e1tti og sonu og br\u00e6\u00f0ur, dugandi menn, \u00e1tj\u00e1n alls."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Synir H\u00f3sa, er var af Merar\u00edni\u00f0jum, voru: Simr\u00ed h\u00f6f\u00f0ingi; \u00fe\u00f3tt eigi v\u00e6ri hann frumgetningurinn, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i fa\u00f0ir hans hann a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "annar Hilk\u00eda, \u00feri\u00f0ji Tebalja, fj\u00f3r\u00f0i Sakar\u00eda. Synir og br\u00e6\u00f0ur H\u00f3sa voru \u00ferett\u00e1n alls."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deessum hli\u00f0var\u00f0aflokkum eftir \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjum hlotna\u00f0ist starf vi\u00f0 \u00fej\u00f3nustuna \u00ed h\u00fasi Drottins, \u00feeim sem fr\u00e6ndum \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og menn v\u00f6rpu\u00f0u hlutkesti um hvert hli\u00f0 fyrir sig, eftir \u00e6ttum, yngri sem eldri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir hli\u00f0i\u00f0 gegnt austri f\u00e9ll hluturinn \u00e1 Selemja. Menn v\u00f6rpu\u00f0u og hlutkesti fyrir Sakar\u00eda son hans, hygginn r\u00e1\u00f0gjafa, og f\u00e9ll hans hlutur \u00e1 hli\u00f0i\u00f0 gegnt nor\u00f0ri,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "fyrir \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m gegnt su\u00f0ri, og fyrir son hans \u00e1 geymsluh\u00fasi\u00f0,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fyrir S\u00fapp\u00edm og H\u00f3sa gegnt vestri vi\u00f0 Sallekethli\u00f0i\u00f0, vi\u00f0 g\u00f6tuna, sem liggur upp eftir, hver var\u00f0st\u00f6\u00f0in vi\u00f0 a\u00f0ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0 gegnt austri voru sex lev\u00edtar, gegnt nor\u00f0ri fj\u00f3rir dag hvern, gegnt su\u00f0ri fj\u00f3rir dag hvern, og vi\u00f0 geymsluh\u00fasi\u00f0 tveir og tveir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi\u00f0 Parbar gegnt vestri: fj\u00f3rir fyrir g\u00f6tuna, tveir fyrir Parbar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessir eru hli\u00f0var\u00f0aflokkarnir af K\u00f3ra\u00edtani\u00f0jum og af Merar\u00edni\u00f0jum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lev\u00edtar fr\u00e6ndur \u00feeirra h\u00f6f\u00f0u umsj\u00f3n me\u00f0 fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um Gu\u00f0s h\u00fass og me\u00f0 helgigjafafj\u00e1rsj\u00f3\u00f0unum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Laedans, ni\u00f0jar Gerson\u00edta, Laedans, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar Laedans\u00e6ttar Gerson\u00edta, Jeh\u00edel\u00edtar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ni\u00f0jar Jeh\u00edel\u00edta, Setam og J\u00f3el br\u00f3\u00f0ir hans h\u00f6f\u00f0u umsj\u00f3n me\u00f0 fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um \u00ed h\u00fasi Drottins."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir Amram\u00edta, J\u00edsehar\u00edta, Hebron\u00edta og \u00dass\u00edel\u00edta,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 var Seb\u00fael Gers\u00f3msson, M\u00f3sesonar, yfirumsj\u00f3narma\u00f0ur yfir fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0unum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir fr\u00e6ndur \u00feeirra fr\u00e1 El\u00edeser, \u00fe\u00e1 var Rehabja sonur hans, hans son Jesaja, hans son J\u00f3ram, hans son Sikr\u00ed, hans son Sel\u00f3m\u00edt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0u \u00feeir Sel\u00f3m\u00edt \u00feessi og br\u00e6\u00f0ur hans umsj\u00f3n me\u00f0 \u00f6llum helgigjafafj\u00e1rsj\u00f3\u00f0unum, \u00feeim er Dav\u00ed\u00f0 konungur og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjarnir, \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjarnir og hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjarnir og herforingjarnir h\u00f6f\u00f0u helga\u00f0 _"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00far \u00f3fri\u00f0i og af herfangi h\u00f6f\u00f0u \u00feeir helga\u00f0 \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 endurb\u00e6ta me\u00f0 musteri Drottins,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og allt, er Sam\u00fael sj\u00e1andi, S\u00e1l K\u00edsson, Abner Nersson og J\u00f3ab Ser\u00fajuson h\u00f6f\u00f0u helga\u00f0, allt hi\u00f0 helga\u00f0a, var undir umsj\u00f3n Sel\u00f3m\u00edts og br\u00e6\u00f0ra hans."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Af J\u00edsehar\u00edtum h\u00f6f\u00f0u \u00feeir Kenanja og synir hans \u00e1 hendi hin veraldlegu st\u00f6rf \u00ed \u00cdsrael, sem emb\u00e6ttismenn og d\u00f3marar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Af Hebron\u00edtum h\u00f6f\u00f0u \u00feeir Hasabja og fr\u00e6ndur hans, dugandi menn, seytj\u00e1n hundru\u00f0 alls, \u00e1 hendi stj\u00f3rnarst\u00f6rf \u00cdsraels h\u00e9rna megin J\u00f3rdanar, a\u00f0 vestanver\u00f0u. St\u00f3\u00f0u \u00feeir fyrir \u00f6llum st\u00f6rfum Drottins og \u00fej\u00f3nustu konungs."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Til Hebron\u00edta taldist Jer\u00eda, h\u00f6f\u00f0ingi Hebron\u00edta eftir kyni \u00feeirra og \u00e6ttum _ voru \u00feeir kanna\u00f0ir \u00e1 fertugasta r\u00edkis\u00e1ri Dav\u00ed\u00f0s, og fundust me\u00f0al \u00feeirra hinir r\u00f6skustu menn \u00ed Jaser \u00ed G\u00edlea\u00f0 _"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og fr\u00e6ndur hans, r\u00f6skir menn, tv\u00f6 \u00fe\u00fasund og sj\u00f6 hundru\u00f0 \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar alls. Setti Dav\u00ed\u00f0 konungur \u00fe\u00e1 yfir R\u00fabensni\u00f0ja, Ga\u00f0sni\u00f0ja og h\u00e1lfa kynkv\u00edsl Manasseni\u00f0ja, a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir \u00f6ll erindi Gu\u00f0s og erindi konungsins."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00cdsraelsmenn eftir t\u00f6lu \u00feeirra, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar, \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjar, hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjar og starfsmenn \u00feeirra, er \u00fej\u00f3nu\u00f0u konungi \u00ed \u00f6llum flokkast\u00f6rfum, er komu og f\u00f3ru m\u00e1nu\u00f0 eftir m\u00e1nu\u00f0, alla m\u00e1nu\u00f0i \u00e1rsins. Voru \u00ed flokki hverjum tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yfir fyrsta flokki, \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0i, var Jas\u00f3beam Sabd\u00edelsson, og voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var hann af Peresni\u00f0jum og fyrir \u00f6llum herforingjum \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yfir flokki annars m\u00e1na\u00f0arins var Eleasar D\u00f3da\u00edson, Ah\u00f3h\u00edti. Fyrir flokki hans var h\u00f6f\u00f0inginn Mikl\u00f3t, og voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deri\u00f0ji hersh\u00f6f\u00f0inginn, \u00ed \u00feri\u00f0ja m\u00e1nu\u00f0inum, var Benaja, sonur J\u00f3jada prests, h\u00f6f\u00f0ingi, og voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var Benaja \u00feessi kappi me\u00f0al \u00feeirra \u00ferj\u00e1t\u00edu og fyrir \u00feeim \u00ferj\u00e1t\u00edu. Var Amm\u00edsabad sonur hans fyrir flokki hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fj\u00f3r\u00f0i var Asahel, br\u00f3\u00f0ir J\u00f3abs, fj\u00f3r\u00f0a m\u00e1nu\u00f0inn, og eftir hann Sebadja sonur hans. Voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fimmti hersh\u00f6f\u00f0inginn var Samh\u00fat J\u00edsra\u00edti, fimmta m\u00e1nu\u00f0inn. Voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00f6tti var \u00cdra \u00cdkkesson fr\u00e1 Tek\u00f3a, sj\u00f6tta m\u00e1nu\u00f0inn. Voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sj\u00f6undi var Heles Pel\u00f3n\u00edti af Efra\u00edmsni\u00f0jum, sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inn. Voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ttundi var Sibbeka\u00ed H\u00fasat\u00edti af Sera\u00edtum, \u00e1ttunda m\u00e1nu\u00f0inn. Voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00edundi var Ab\u00edeser fr\u00e1 Anat\u00f3t af Benjam\u00ednsni\u00f0jum, n\u00edunda m\u00e1nu\u00f0inn. Voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00edundi var Mahara\u00ed fr\u00e1 Net\u00f3fa af Sera\u00edtum, t\u00edunda m\u00e1nu\u00f0inn. Voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ellefti var Benaja fr\u00e1 P\u00edraton af Efra\u00edmsni\u00f0jum, ellefta m\u00e1nu\u00f0inn. Voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f3lfti var Helda\u00ed fr\u00e1 Net\u00f3fa af \u00e6tt Otn\u00edels, t\u00f3lfta m\u00e1nu\u00f0inn, og voru tuttugu og fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns \u00ed flokki hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deessir voru yfir kynkv\u00edslum \u00cdsraels: Af R\u00fabensni\u00f0jum var h\u00f6f\u00f0ingi El\u00edeser S\u00edkr\u00edson. Af S\u00edmeonsni\u00f0jum Sefatja Maakason."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Af Lev\u00ed Hasabja Kem\u00faelsson. Af Aron Sad\u00f3k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Af J\u00fada El\u00edh\u00fa, einn af br\u00e6\u00f0rum Dav\u00ed\u00f0s. Af \u00cdssakar Omr\u00ed M\u00edkaelsson."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Af Seb\u00falon Jismaja \u00d3bad\u00edason. Af Naftal\u00ed Jer\u00edm\u00f3t Asr\u00edelsson."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Af Efra\u00edmsni\u00f0jum H\u00f3sea Asasjason. Af h\u00e1lfri Manassekynkv\u00edsl J\u00f3el Pedajason."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Af h\u00e1lfri Manassekynkv\u00edsl \u00ed G\u00edlea\u00f0 \u00cddd\u00f3 Sakar\u00edason. Af Benjam\u00edn Jaas\u00edel Abnersson."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Af Dan Asareel Jer\u00f3hamsson. \u00deessir voru h\u00f6f\u00f0ingjar \u00cdsraelskynkv\u00edsla."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 l\u00e9t ekki telja \u00fe\u00e1, er yngri voru en tv\u00edtugir, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i heiti\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra \u00cdsraelsmenn marga sem stj\u00f6rnur himins."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Haf\u00f0i J\u00f3ab Ser\u00fajuson byrja\u00f0 \u00e1 a\u00f0 telja, en eigi loki\u00f0 vi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 sakir \u00feessa kom rei\u00f0i yfir \u00cdsrael, og talan var eigi skr\u00e1\u00f0 me\u00f0 t\u00f6lunum \u00ed \u00e1rb\u00f3kum Dav\u00ed\u00f0s konungs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Asmavet Ad\u00edelsson haf\u00f0i umsj\u00f3n me\u00f0 fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um konungs og J\u00f3natan \u00dass\u00edasson me\u00f0 eignunum \u00e1 m\u00f6rkinni, \u00ed borgunum, \u00feorpunum og k\u00f6stulunum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Esr\u00ed Kel\u00fabsson haf\u00f0i umsj\u00f3n me\u00f0 jar\u00f0yrkjum\u00f6nnum, er st\u00f6rfu\u00f0u a\u00f0 akuryrkju,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00edme\u00ed fr\u00e1 Rama yfir v\u00edng\u00f6r\u00f0unum, og Sabd\u00ed Sifm\u00edti yfir v\u00ednfor\u00f0anum \u00ed v\u00edng\u00f6r\u00f0unum,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Baal Hanan fr\u00e1 Geder yfir ol\u00edutrj\u00e1num og m\u00f3rberjatrj\u00e1num \u00e1 l\u00e1glendinu og J\u00f3as yfir ol\u00edufor\u00f0anum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yfir nautunum, er gengu \u00e1 Saron, haf\u00f0i S\u00edtra\u00ed fr\u00e1 Saron umsj\u00f3n, yfir nautunum, er gengu \u00ed d\u00f6lunum, Safat Adla\u00edson,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "yfir \u00falf\u00f6ldunum \u00d3b\u00edl \u00cdsmael\u00edti, yfir \u00f6snunum Jehdeja fr\u00e1 Mer\u00f3n\u00f3t,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "yfir sau\u00f0f\u00e9na\u00f0inum Jasis Hagr\u00edti. Allir \u00feessir voru umr\u00e1\u00f0amenn yfir eignum Dav\u00ed\u00f0s konungs."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3natan, f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ir Dav\u00ed\u00f0s, var r\u00e1\u00f0gjafi. Var hann vitur ma\u00f0ur og fr\u00f3\u00f0ur. Jeh\u00edel Hakm\u00f3n\u00edson var me\u00f0 sonum konungs,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ak\u00edt\u00f3fel var r\u00e1\u00f0gjafi konungs og H\u00fasa\u00ed Ark\u00edti var stallari konungs."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e6stur Ak\u00edt\u00f3fel gekk J\u00f3jada Benajason og Abjatar. J\u00f3ab var hersh\u00f6f\u00f0ingi konungs."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 stefndi til Jer\u00fasalem \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels, h\u00f6f\u00f0ingjum fyrir kynkv\u00edslunum og flokksh\u00f6f\u00f0ingjunum, \u00feeim er konungi \u00fej\u00f3nu\u00f0u, \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjunum og hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjunum og r\u00e1\u00f0sm\u00f6nnum yfir \u00f6llum eignum og f\u00e9na\u00f0i konungs og sona hans, og auk \u00feess hir\u00f0m\u00f6nnunum og k\u00f6ppunum og \u00f6llum r\u00f6skum m\u00f6nnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 konungur upp og m\u00e6lti: &#34;Hlusti\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e9r br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir og l\u00fd\u00f0ur minn! \u00c9g haf\u00f0i \u00ed hyggju a\u00f0 reisa hv\u00edldarsta\u00f0 fyrir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins og fyrir f\u00f3tsk\u00f6r Gu\u00f0s vors, og dr\u00f3 a\u00f0 f\u00f6ng til byggingarinnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,\u00de\u00fa skalt eigi reisa h\u00fas nafni m\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert bardagama\u00f0ur og hefir \u00fathellt bl\u00f3\u00f0i.`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 \u00cdsraels kaus mig af allri \u00e6tt minni, a\u00f0 \u00e9g skyldi \u00e6vinlega vera konungur yfir \u00cdsrael. \u00dev\u00ed a\u00f0 J\u00fada hefir hann kj\u00f6ri\u00f0 til \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja, og \u00ed \u00e6ttkv\u00edsl J\u00fada \u00e6tt m\u00edna, og me\u00f0al sona f\u00f6\u00f0ur m\u00edns \u00fe\u00f3kna\u00f0ist honum a\u00f0 gj\u00f6ra mig a\u00f0 konungi yfir \u00f6llum \u00cdsrael."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og af \u00f6llum sonum m\u00ednum _ \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir gefi\u00f0 m\u00e9r marga sonu _ kaus hann Sal\u00f3mon son minn, a\u00f0 hann skyldi sitja \u00e1 konungsst\u00f3li Drottins yfir \u00cdsrael."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Sal\u00f3mon sonur \u00feinn, hann skal reisa musteri mitt og forgar\u00f0a m\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefi \u00e9g kj\u00f6ri\u00f0 m\u00e9r fyrir son, og \u00e9g vil vera honum fa\u00f0ir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g mun sta\u00f0festa konungd\u00f3m hans a\u00f0 eil\u00edfu, ef hann st\u00f6\u00f0ugt heldur bo\u00f0 m\u00edn og fyrirskipanir, eins og n\u00fa.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og n\u00fa, a\u00f0 \u00f6llum \u00cdsrael \u00e1sj\u00e1anda, frammi fyrir s\u00f6fnu\u00f0i Drottins og \u00ed \u00e1heyrn Gu\u00f0s vors: Var\u00f0veiti\u00f0 kostg\u00e6filega \u00f6ll bo\u00f0or\u00f0 Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 eiga \u00feetta g\u00f3\u00f0a land og l\u00e1ta \u00fea\u00f0 ganga a\u00f0 erf\u00f0um til ni\u00f0ja y\u00f0ar um aldur og \u00e6vi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa, Sal\u00f3mon, sonur minn, l\u00e6r a\u00f0 \u00feekkja Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og \u00fej\u00f3na honum af \u00f6llu hjarta og me\u00f0 f\u00fasu ge\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn rannsakar \u00f6ll hj\u00f6rtu og \u00feekkir allar hugrenningar. Ef \u00fe\u00fa leitar hans, mun hann gefa \u00fe\u00e9r kost \u00e1 a\u00f0 finna sig; ef \u00fe\u00fa yfirgefur hann, mun hann \u00fatsk\u00fafa \u00fe\u00e9r um aldur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00e6t n\u00fa a\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir kj\u00f6ri\u00f0 \u00feig til \u00feess a\u00f0 reisa helgid\u00f3msh\u00fas. Gakk \u00f6ruggur a\u00f0 verki.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00e9kk Dav\u00ed\u00f0 Sal\u00f3mon syni s\u00ednum fyrirmynd a\u00f0 forsalnum og herbergjum hans, fj\u00e1rhirslum, loftherbergjum, innherbergjum og arkarherberginu,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "svo og fyrirmynd a\u00f0 \u00f6llu \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i \u00ed huga: a\u00f0 forg\u00f6r\u00f0um musteris Drottins og herbergjunum allt \u00ed kring, f\u00e9hirslum Gu\u00f0s h\u00fass og fj\u00e1rhirslunum fyrir helgigjafirnar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e1\u00e6tlun um flokka prestanna og lev\u00edtanna og \u00f6ll emb\u00e6ttisst\u00f6rf \u00ed musteri Drottins, og um \u00f6ll \u00fej\u00f3nustu\u00e1h\u00f6ld \u00ed musteri Drottins,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00e1\u00e6tlun um \u00feyngd gullsins, sem \u00e1 \u00feurfti a\u00f0 halda \u00ed \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld vi\u00f0 hvers konar emb\u00e6ttisst\u00f6rf; og um \u00feyngd silfur\u00e1haldanna, sem \u00e1 \u00feurfti a\u00f0 halda vi\u00f0 hvers konar emb\u00e6ttisst\u00f6rf;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og um efni\u00f0 \u00ed gullstjakana og gulllampana, er \u00e1 \u00feeim voru, eftir \u00feyngd hvers stjaka og lampa hans; og um efni\u00f0 \u00ed silfurstjakana eftir \u00feyngd hvers stjaka og lampa hans, eftir \u00fev\u00ed sem hver stjaki var \u00e6tla\u00f0ur til;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og um \u00feyngd gullsins \u00ed hvert af bor\u00f0unum fyrir ra\u00f0settu brau\u00f0in; og um silfri\u00f0 \u00ed silfurbor\u00f0in;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og um \u00feyngd so\u00f0kr\u00f3kanna og f\u00f3rnarsk\u00e1lanna og bollanna \u00far sk\u00edru gulli og \u00feyngd gullbikaranna og silfurbikaranna, hvers fyrir sig;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og um \u00feyngd reykelsisaltarisins \u00far hreinsu\u00f0u gulli. Og hann f\u00e9kk honum fyrirmynd a\u00f0 vagninum, gullker\u00fabunum, er breiddu \u00fat v\u00e6ngina og huldu s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;Allt \u00feetta,&#34; kva\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, &#34;er skr\u00e1\u00f0 \u00ed riti fr\u00e1 hendi Drottins. Hann hefir fr\u00e6tt mig um \u00f6ll st\u00f6rf, er vinna \u00e1 eftir fyrirmyndinni.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 Sal\u00f3mon son sinn: &#34;Ver hughraustur og \u00f6ruggur og kom \u00feessu til framkv\u00e6mdar. \u00d3ttast ekki og l\u00e1t eigi hugfallast, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0, Gu\u00f0 minn, mun vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Hann mun eigi sleppa af \u00fe\u00e9r hendinni og eigi yfirgefa \u00feig, uns loki\u00f0 er \u00f6llum st\u00f6rfum til \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0ar \u00ed musteri Drottins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e9r eru og prestaflokkar og lev\u00edta til alls konar \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 musteri Gu\u00f0s, og hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eru menn til alls konar starfa, verkhyggnir menn, f\u00fasir til allra starfa, og enn fremur hl\u00fd\u00f0a h\u00f6f\u00f0ingjarnir og allur l\u00fd\u00f0urinn \u00f6llum skipunum \u00fe\u00ednum.&#34;"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 konungur m\u00e6lti til alls safna\u00f0arins: &#34;Sal\u00f3mon sonur minn, hinn eini, er Gu\u00f0 hefir kj\u00f6ri\u00f0, er ungur og \u00f3reyndur, en starfi\u00f0 er miki\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi er musteri \u00feetta manni \u00e6tla\u00f0, heldur Drottni Gu\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g hefi af \u00f6llum m\u00e6tti dregi\u00f0 a\u00f0 fyrir musteri Gu\u00f0s m\u00edns, gull \u00ed gull\u00e1h\u00f6ldin, silfur \u00ed silfur\u00e1h\u00f6ldin, eir \u00ed eir\u00e1h\u00f6ldin, j\u00e1rn \u00ed j\u00e1rn\u00e1h\u00f6ldin og tr\u00e9 \u00ed tr\u00e9\u00e1h\u00f6ldin, sj\u00f3amsteina og steina til a\u00f0 greypa inn, glj\u00e1steina og mislita steina, alls konar d\u00fdra steina og afar miki\u00f0 af alabastursteinum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Enn fremur vil \u00e9g, sakir \u00feess a\u00f0 \u00e9g hefi m\u00e6tur \u00e1 musteri Gu\u00f0s m\u00edns, gefa \u00fea\u00f0, er \u00e9g \u00e1 af gulli og silfri, til musteris Gu\u00f0s m\u00edns, auk alls \u00feess, er \u00e9g hefi dregi\u00f0 a\u00f0 fyrir helgid\u00f3minn:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00derj\u00fa \u00fe\u00fasund talentur af gulli og \u00fea\u00f0 af \u00d3f\u00edrgulli, sj\u00f6 \u00fe\u00fasund talentur af sk\u00edru silfri til \u00feess a\u00f0 kl\u00e6\u00f0a me\u00f0 veggina \u00ed herbergjunum"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og til \u00feess a\u00f0 \u00fatvega gull \u00ed gull\u00e1h\u00f6ldin og silfur \u00ed silfur\u00e1h\u00f6ldin, og til alls konar listasm\u00ed\u00f0a. Hver er n\u00fa f\u00fas til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra Drottni r\u00edflega f\u00f3rnargj\u00f6f \u00ed dag?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kv\u00e1\u00f0ust \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjarnir, h\u00f6f\u00f0ingjar kynkv\u00edsla \u00cdsraels, \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjarnir og hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjarnir og r\u00e1\u00f0smennirnir yfir st\u00f6rfum \u00ed konungs\u00fej\u00f3nustu vera f\u00fasir til \u00feess,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00feeir g\u00e1fu til Gu\u00f0s h\u00fass fimm \u00fe\u00fasund talentur gulls, t\u00edu \u00fe\u00fasund Dar\u00edus-dali, t\u00edu \u00fe\u00fasund talentur silfurs, \u00e1tj\u00e1n \u00fe\u00fasund talentur eirs og hundra\u00f0 \u00fe\u00fasund talentur j\u00e1rns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hver s\u00e1, er \u00e1tti gimsteina, gaf \u00fe\u00e1 \u00ed f\u00e9hirslu h\u00fass Drottins, er Jeh\u00edel Gerson\u00edti haf\u00f0i umsj\u00f3n yfir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gladdist l\u00fd\u00f0urinn yfir \u00f6rl\u00e6ti \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u af heilum hug f\u00e6rt Drottni sj\u00e1lfviljagjafir, og Dav\u00ed\u00f0 konungur gladdist einnig st\u00f3rum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lofa\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 Drottin, a\u00f0 \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum \u00e1sj\u00e1anda, og Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9rt \u00fe\u00fa, Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, forf\u00f6\u00f0ur vors, fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00edn, Drottinn, er tignin, m\u00e1tturinn og d\u00fdr\u00f0in, vegsemdin og h\u00e1tignin, \u00fev\u00ed a\u00f0 allt er \u00feitt, \u00e1 himni og j\u00f6r\u00f0u. \u00deinn er konungd\u00f3murinn, Drottinn, og s\u00e1, er gn\u00e6fir yfir alla sem h\u00f6f\u00f0ingi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au\u00f0leg\u00f0in og hei\u00f0urinn koma fr\u00e1 \u00fe\u00e9r; \u00fe\u00fa drottnar yfir \u00f6llu, m\u00e1ttur og megin er \u00ed hendi \u00feinni, og \u00e1 \u00fe\u00ednu valdi er \u00fea\u00f0, a\u00f0 gj\u00f6ra hvern sem vera skal mikinn og m\u00e1ttkan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og n\u00fa, Gu\u00f0 vor, v\u00e9r lofum \u00feig og tignum \u00feitt d\u00fdrlega nafn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0 er \u00e9g, og hva\u00f0 er l\u00fd\u00f0ur minn, a\u00f0 v\u00e9r skulum vera f\u00e6rir um a\u00f0 gefa svo miki\u00f0 sj\u00e1lfviljuglega? Nei, fr\u00e1 \u00fe\u00e9r er allt, og af \u00fe\u00ednu h\u00f6fum v\u00e9r f\u00e6rt \u00fe\u00e9r gj\u00f6f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum a\u00f0komandi og \u00fatlendingar fyrir \u00fe\u00e9r, eins og allir fe\u00f0ur vorir. Sem skuggi eru dagar vorir \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni, og engin er vonin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 vor, \u00f6ll \u00feessi au\u00f0\u00e6fi, er v\u00e9r h\u00f6fum dregi\u00f0 a\u00f0 til \u00feess a\u00f0 reisa \u00fe\u00e9r _ \u00fe\u00ednu heilaga nafni _ h\u00fas, fr\u00e1 \u00fe\u00e9r eru \u00feau og allt er \u00fea\u00f0 \u00feitt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e9g veit, Gu\u00f0 minn, a\u00f0 \u00fe\u00fa rannsakar hjarta\u00f0 og hefir \u00fe\u00f3knun \u00e1 hreinskilni. \u00c9g hefi me\u00f0 hreinum hug og sj\u00e1lfviljuglega gefi\u00f0 allt \u00feetta, og \u00e9g hefi me\u00f0 gle\u00f0i horft \u00e1, hversu l\u00fd\u00f0ur \u00feinn, sem h\u00e9r er, f\u00e6rir \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfviljagjafir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra vorra, Abrahams, \u00cdsaks og Jakobs, var\u00f0veit \u00fe\u00fa sl\u00edkar hugrenningar \u00ed hjarta l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns a\u00f0 eil\u00edfu, og bein hj\u00f6rtum \u00feeirra til \u00fe\u00edn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En gef \u00fe\u00fa Sal\u00f3mon syni m\u00ednum einl\u00e6gt hjarta, a\u00f0 hann megi var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 \u00fe\u00edn, vitnisbur\u00f0i og fyrirskipanir, og a\u00f0 hann megi gj\u00f6ra allt \u00feetta og reisa musteri\u00f0, er \u00e9g hefi dregi\u00f0 a\u00f0 f\u00f6ng til.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 til alls safna\u00f0arins: &#34;Lofi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 y\u00f0ar!&#34; Lofa\u00f0i \u00fe\u00e1 allur s\u00f6fnu\u00f0urinn Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna, hneig\u00f0u sig og lutu Drottni og konungi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e6sta morgun f\u00e6r\u00f0u \u00feeir Drottni sl\u00e1turf\u00f3rn og f\u00e6r\u00f0u honum \u00ed brennif\u00f3rn: \u00fe\u00fasund naut, \u00fe\u00fasund hr\u00fata og \u00fe\u00fasund l\u00f6mb, og drykkjarf\u00f3rnir, er vi\u00f0 \u00e1ttu, svo og sl\u00e1turf\u00f3rnir \u00ed r\u00edkum m\u00e6li fyrir allan \u00cdsrael."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1tu \u00feeir svo og drukku frammi fyrir Drottni \u00feann dag \u00ed miklum fagna\u00f0i og t\u00f3ku Sal\u00f3mon, son Dav\u00ed\u00f0s, \u00f6\u00f0ru sinni til konungs og smur\u00f0u hann \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja Drottni til handa, en Sad\u00f3k til prests."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sat Sal\u00f3mon \u00feannig sem konungur Drottins \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00ed sta\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og var au\u00f0numa\u00f0ur, og allir \u00cdsraelsmenn hl\u00fdddu honum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og allir h\u00f6f\u00f0ingjarnir og kapparnir, svo og allir synir Dav\u00ed\u00f0s konungs, hylltu Sal\u00f3mon konung."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Drottinn gj\u00f6r\u00f0i Sal\u00f3mon mj\u00f6g vegsamlegan \u00ed augum allra \u00cdsraelsmanna og veitti honum tignarmikinn konungd\u00f3m, svo a\u00f0 enginn konungur \u00ed \u00cdsrael haf\u00f0i sl\u00edkan haft \u00e1 undan honum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 \u00cdsa\u00edson r\u00edkti yfir \u00f6llum \u00cdsrael."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En s\u00e1 t\u00edmi, er hann r\u00edkti yfir \u00cdsrael, var fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r. \u00cd Hebron r\u00edkti hann sj\u00f6 \u00e1r, en \u00ed Jer\u00fasalem r\u00edkti hann \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00ferj\u00fa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00f3 hann \u00ed g\u00f3\u00f0ri elli, saddur l\u00edfdaga, au\u00f0\u00e6fa og s\u00e6mdar, og t\u00f3k Sal\u00f3mon sonur hans r\u00edki eftir hann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En saga Dav\u00ed\u00f0s konungs fr\u00e1 upphafi til enda er skr\u00e1\u00f0 \u00ed S\u00f6gu Sam\u00faels sj\u00e1anda, svo og \u00ed S\u00f6gu Natans sp\u00e1manns og \u00ed S\u00f6gu Ga\u00f0s sj\u00e1anda."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}