{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, kalla\u00f0ur a\u00f0 Gu\u00f0s vilja til a\u00f0 vera postuli Jes\u00fa Krists, og S\u00f3s\u00feenes, br\u00f3\u00f0ir vor, heilsa"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00f6fnu\u00f0i Gu\u00f0s \u00ed Korintu, \u00feeim sem helga\u00f0ir eru \u00ed Kristi Jes\u00fa, heilagir a\u00f0 k\u00f6llun til, \u00e1samt \u00f6llum \u00feeim, sem alls sta\u00f0ar \u00e1kalla nafn Drottins vors Jes\u00fa Krists, sem er \u00feeirra Drottinn og vor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur vorum og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1vallt \u00feakka \u00e9g Gu\u00f0i m\u00ednum y\u00f0ar vegna fyrir \u00fe\u00e1 n\u00e1\u00f0, sem hann hefur gefi\u00f0 y\u00f0ur \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd honum eru\u00f0 \u00fe\u00e9r au\u00f0ga\u00f0ir or\u00f0nir \u00ed \u00f6llu, \u00ed hvers konar r\u00e6\u00f0u og hvers konar \u00feekkingu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vitnisbur\u00f0urinn um Krist er l\u00edka sta\u00f0festur or\u00f0inn \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "svo a\u00f0 y\u00f0ur brestur ekki neina n\u00e1\u00f0argj\u00f6f me\u00f0an \u00fe\u00e9r v\u00e6nti\u00f0 opinberunar Drottins vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann mun og gj\u00f6ra y\u00f0ur sta\u00f0fasta allt til enda, \u00f3\u00e1sakanlega \u00e1 degi Drottins vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tr\u00far er Gu\u00f0, sem y\u00f0ur hefur kalla\u00f0 til samf\u00e9lags sonar s\u00edns Jes\u00fa Krists, Drottins vors."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e9g \u00e1minni y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, \u00ed nafni Drottins vors Jes\u00fa Krists, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 allir samhuga og ekki s\u00e9u flokkadr\u00e6ttir \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, heldur a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 fullkomlega sameina\u00f0ir \u00ed sama hugarfari og \u00ed s\u00f6mu sko\u00f0un."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r hefur veri\u00f0 tj\u00e1\u00f0 um y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, af heimilism\u00f6nnum Kl\u00f3e, a\u00f0 \u00fer\u00e6tur eigi s\u00e9r sta\u00f0 \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1 vi\u00f0 \u00feetta, a\u00f0 sumir y\u00f0ar segja: &#34;\u00c9g er P\u00e1ls,&#34; og a\u00f0rir: &#34;\u00c9g er Apoll\u00f3ss,&#34; e\u00f0a: &#34;\u00c9g er Kefasar,&#34; e\u00f0a: &#34;\u00c9g er Krists.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e1 Kristi skipt \u00ed sundur? Mun P\u00e1ll hafa veri\u00f0 krossfestur fyrir y\u00f0ur? E\u00f0a eru\u00f0 \u00fe\u00e9r sk\u00edr\u00f0ir til nafns P\u00e1ls?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g \u00feakka Gu\u00f0i fyrir, a\u00f0 \u00e9g hef engan y\u00f0ar sk\u00edrt nema Krispus og Gajus,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 enginn skuli segja, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 sk\u00edr\u00f0ir til nafns m\u00edns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00fa, \u00e9g sk\u00edr\u00f0i l\u00edka Stefanas og heimamenn hans. Annars veit \u00e9g ekki til, a\u00f0 \u00e9g hafi sk\u00edrt neinn annan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekki sendi Kristur mig til a\u00f0 sk\u00edra, heldur til a\u00f0 bo\u00f0a fagna\u00f0arerindi\u00f0, _ og ekki me\u00f0 or\u00f0speki, til \u00feess a\u00f0 kross Krists missti ekki gildi sitt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 or\u00f0 krossins er heimska \u00feeim er glatast, en oss, sem h\u00f3lpnir ver\u00f0um, er \u00fea\u00f0 kraftur Gu\u00f0s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rita\u00f0 er: \u00c9g mun ey\u00f0a speki spekinganna, og hyggindi hyggindamannanna mun \u00e9g a\u00f0 engu gj\u00f6ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hvar er vitringur? Hvar fr\u00e6\u00f0ima\u00f0ur? Hvar or\u00f0kappi \u00feessarar aldar? Hefur Gu\u00f0 ekki gj\u00f6rt speki heimsins a\u00f0 heimsku?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00fear e\u00f0 heimurinn me\u00f0 speki sinni \u00feekkti ekki Gu\u00f0 \u00ed speki hans, \u00fe\u00f3kna\u00f0ist Gu\u00f0i a\u00f0 frelsa \u00fe\u00e1, er tr\u00faa, me\u00f0 heimsku pr\u00e9dikunarinnar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar heimta t\u00e1kn, og Grikkir leita a\u00f0 speki,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en v\u00e9r pr\u00e9dikum Krist krossfestan, Gy\u00f0ingum hneyksli og hei\u00f0ingjum heimsku,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "en hinum k\u00f6llu\u00f0u, b\u00e6\u00f0i Gy\u00f0ingum og Grikkjum, Krist, kraft Gu\u00f0s og speki Gu\u00f0s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 heimska Gu\u00f0s er m\u00f6nnum vitrari og veikleiki Gu\u00f0s m\u00f6nnum sterkari."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, hyggi\u00f0 a\u00f0 k\u00f6llun y\u00f0ar: \u00de\u00e9r voru\u00f0 ekki margir vitrir a\u00f0 manna d\u00f3mi, ekki margir m\u00e1ttugir, ekki margir st\u00f3r\u00e6tta\u00f0ir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Gu\u00f0 hefur \u00fatvali\u00f0 \u00fea\u00f0, sem heimurinn telur heimsku, til a\u00f0 gj\u00f6ra hinum vitru kinnro\u00f0a, og Gu\u00f0 hefur \u00fatvali\u00f0 \u00fea\u00f0, sem heimurinn telur veikleika til a\u00f0 gj\u00f6ra hinu volduga kinnro\u00f0a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hi\u00f0 \u00f3g\u00f6fuga \u00ed heiminum og hi\u00f0 fyrirlitna hefur Gu\u00f0 \u00fatvali\u00f0, \u00fea\u00f0 sem ekkert er, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra a\u00f0 engu \u00fea\u00f0, sem eitthva\u00f0 er,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 enginn ma\u00f0ur skuli hr\u00f3sa s\u00e9r fyrir Gu\u00f0i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Honum er \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feakka a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed samf\u00e9lagi vi\u00f0 Krist Jes\u00fa. Hann er or\u00f0inn oss v\u00edsd\u00f3mur fr\u00e1 Gu\u00f0i, b\u00e6\u00f0i r\u00e9ttl\u00e6ti, helgun og endurlausn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eins og rita\u00f0 er: &#34;S\u00e1, sem hr\u00f3sar s\u00e9r, hr\u00f3si s\u00e9r \u00ed Drottni.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er \u00e9g kom til y\u00f0ar, br\u00e6\u00f0ur, og bo\u00f0a\u00f0i y\u00f0ur leyndard\u00f3m Gu\u00f0s, kom \u00e9g ekki me\u00f0 fr\u00e1b\u00e6rri m\u00e6lskusnilld e\u00f0a speki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1setti m\u00e9r a\u00f0 vita ekkert \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, nema Jes\u00fa Krist og hann krossfestan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g dvaldist \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar \u00ed veikleika, \u00f3tta og mikilli angist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Or\u00f0r\u00e6\u00f0a m\u00edn og pr\u00e9dikun studdist ekki vi\u00f0 sannf\u00e6randi v\u00edsd\u00f3msor\u00f0, heldur vi\u00f0 s\u00f6nnun anda og kraftar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 tr\u00fa y\u00f0ar v\u00e6ri eigi bygg\u00f0 \u00e1 v\u00edsd\u00f3mi manna, heldur \u00e1 krafti Gu\u00f0s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Speki t\u00f6lum v\u00e9r me\u00f0al hinna fullkomnu, \u00fe\u00f3 ekki speki \u00feessarar aldar e\u00f0a h\u00f6f\u00f0ingja \u00feessarar aldar, sem a\u00f0 engu ver\u00f0a,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "heldur t\u00f6lum v\u00e9r leynda speki Gu\u00f0s, sem hulin hefur veri\u00f0, en Gu\u00f0 hefur fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 fyrirhuga\u00f0 oss til d\u00fdr\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Enginn af h\u00f6f\u00f0ingjum \u00feessarar aldar \u00feekkti hana, \u00fev\u00ed a\u00f0 ef \u00feeir hef\u00f0u \u00feekkt hana, hef\u00f0u \u00feeir ekki krossfest Drottin d\u00fdr\u00f0arinnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 er eins og rita\u00f0 er: \u00dea\u00f0 sem auga s\u00e1 ekki og eyra heyr\u00f0i ekki og ekki kom upp \u00ed hjarta nokkurs manns, allt \u00fea\u00f0 sem Gu\u00f0 fyrirbj\u00f3 \u00feeim, er elska hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En oss hefur Gu\u00f0 opinbera\u00f0 hana fyrir andann, \u00fev\u00ed a\u00f0 andinn rannsakar allt, jafnvel dj\u00fap Gu\u00f0s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hver me\u00f0al manna veit hva\u00f0 mannsins er, nema andi mannsins, sem \u00ed honum er? \u00deannig hefur heldur enginn komist a\u00f0 raun um, hva\u00f0 Gu\u00f0s er, nema Gu\u00f0s andi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En v\u00e9r h\u00f6fum ekki hloti\u00f0 anda heimsins, heldur andann, sem er fr\u00e1 Gu\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r skulum vita, hva\u00f0 oss er af Gu\u00f0i gefi\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enda t\u00f6lum v\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki me\u00f0 or\u00f0um, sem mannlegur v\u00edsd\u00f3mur kennir, heldur me\u00f0 or\u00f0um, sem andinn kennir, og \u00fatlistum andleg efni \u00e1 andlegan h\u00e1tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn \u00e1n anda veitir ekki vi\u00f0t\u00f6ku \u00fev\u00ed, sem Gu\u00f0s anda er, \u00fev\u00ed a\u00f0 honum er \u00fea\u00f0 heimska og hann getur ekki skili\u00f0 \u00fea\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 d\u00e6mist andlega."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En hinn andlegi d\u00e6mir um allt, en um hann sj\u00e1lfan ver\u00f0ur ekki d\u00e6mt af neinum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver hefur \u00feekkt huga Drottins, a\u00f0 hann geti fr\u00e6tt hann? En v\u00e9r h\u00f6fum huga Krists."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g gat ekki, br\u00e6\u00f0ur, tala\u00f0 vi\u00f0 y\u00f0ur eins og vi\u00f0 andlega menn, heldur eins og vi\u00f0 holdlega, eins og vi\u00f0 \u00f3m\u00e1lga \u00ed Kristi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mj\u00f3lk gaf \u00e9g y\u00f0ur a\u00f0 drekka, ekki fasta f\u00e6\u00f0u, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn \u00feoldu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki. Og \u00fe\u00e9r \u00feoli\u00f0 \u00fea\u00f0 jafnvel ekki enn,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 enn \u00fe\u00e1 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r holdlegir menn. Fyrst metingur og \u00fer\u00e1ttan er \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 eigi holdlegir og heg\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 manna h\u00e1tt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar einn segir: &#34;\u00c9g er P\u00e1ls,&#34; en annar: &#34;\u00c9g er Apoll\u00f3ss,&#34; eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki eins og hverjir a\u00f0rir menn?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hva\u00f0 er \u00fe\u00e1 Apoll\u00f3s? J\u00e1, hva\u00f0 er \u00fe\u00e1 P\u00e1ll? \u00dej\u00f3nar, sem hafa leitt y\u00f0ur til tr\u00faar, og \u00fea\u00f0 eins og Drottinn hefur gefi\u00f0 hvorum um sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g gr\u00f3\u00f0ursetti, Apoll\u00f3s v\u00f6kva\u00f0i, en Gu\u00f0 gaf v\u00f6xtinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deannig er \u00fe\u00e1 hvorki s\u00e1 neitt, er gr\u00f3\u00f0ursetur, n\u00e9 s\u00e1, er v\u00f6kvar, heldur Gu\u00f0, sem v\u00f6xtinn gefur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1, sem gr\u00f3\u00f0ursetur, og s\u00e1, sem v\u00f6kvar, eru eitt. En s\u00e9rhver mun f\u00e1 laun eftir s\u00ednu erfi\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 samverkamenn Gu\u00f0s erum v\u00e9r, og \u00fe\u00e9r eru\u00f0 Gu\u00f0s akurlendi, Gu\u00f0s h\u00fas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftir \u00feeirri n\u00e1\u00f0, sem Gu\u00f0 hefur veitt m\u00e9r, hef \u00e9g eins og vitur h\u00fasameistari lagt grundv\u00f6ll, er annar byggir ofan \u00e1. En s\u00e9rhver athugi, hvernig hann byggir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Annan grundv\u00f6ll getur enginn lagt en \u00feann, sem lag\u00f0ur er, sem er Jes\u00fas Kristur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ef einhver byggir ofan \u00e1 grundv\u00f6llinn gull, silfur, d\u00fdra steina, tr\u00e9, hey e\u00f0a h\u00e1lm,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun verk hvers um sig ver\u00f0a auglj\u00f3st. Dagurinn mun lei\u00f0a \u00fea\u00f0 \u00ed lj\u00f3s, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann opinberast me\u00f0 eldi og eldurinn mun pr\u00f3fa hv\u00edl\u00edkt verk hvers og eins er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ef n\u00fa verk einhvers f\u00e6r sta\u00f0ist, \u00fea\u00f0 er hann bygg\u00f0i ofan \u00e1, mun hann taka laun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef verk einhvers brennur upp, mun hann b\u00ed\u00f0a tj\u00f3n. Sj\u00e1lfur mun hann frelsa\u00f0ur ver\u00f0a, en \u00fe\u00f3 eins og \u00far eldi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 musteri Gu\u00f0s og a\u00f0 andi Gu\u00f0s b\u00fdr \u00ed y\u00f0ur?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef nokkur ey\u00f0ir musteri Gu\u00f0s, mun Gu\u00f0 ey\u00f0a honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 musteri Gu\u00f0s er heilagt, og \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00fea\u00f0 musteri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Enginn dragi sj\u00e1lfan sig \u00e1 t\u00e1lar. Ef nokkur \u00feykist vitur y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al \u00ed \u00feessum heimi, ver\u00f0i hann fyrst heimskur til \u00feess a\u00f0 hann ver\u00f0i vitur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 speki \u00feessa heims er heimska hj\u00e1 Gu\u00f0i. Rita\u00f0 er: Hann er s\u00e1, sem gr\u00edpur hina vitru \u00ed sl\u00e6g\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og aftur: Drottinn \u00feekkir hugsanir vitringanna, a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru h\u00e9g\u00f3mlegar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed st\u00e6ri enginn sig af m\u00f6nnum. \u00dev\u00ed a\u00f0 allt er y\u00f0ar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hvort heldur er P\u00e1ll, Apoll\u00f3s e\u00f0a Kefas, heimurinn, l\u00edf e\u00f0a dau\u00f0i, hi\u00f0 yfirstandandi e\u00f0a hi\u00f0 komandi, allt er y\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r eru\u00f0 Krists og Kristur Gu\u00f0s."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deannig l\u00edti menn \u00e1 oss svo sem \u00fej\u00f3na Krists og r\u00e1\u00f0smenn yfir leyndard\u00f3mum Gu\u00f0s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00fa er \u00feess krafist af r\u00e1\u00f0sm\u00f6nnum, a\u00f0 s\u00e9rhver reynist tr\u00far."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En m\u00e9r er \u00fea\u00f0 fyrir minnstu a\u00f0 ver\u00f0a d\u00e6mdur af y\u00f0ur e\u00f0a af mannlegu d\u00f3m\u00feingi. \u00c9g d\u00e6mi mig ekki einu sinni sj\u00e1lfur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g er m\u00e9r ekki neins ills me\u00f0vitandi, en me\u00f0 \u00fev\u00ed er \u00e9g \u00fe\u00f3 ekki s\u00fdkna\u00f0ur. Drottinn er s\u00e1 sem d\u00e6mir mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e6mi\u00f0 \u00fev\u00ed ekki fyrir t\u00edmann, \u00e1\u00f0ur en Drottinn kemur. Hann mun lei\u00f0a \u00fea\u00f0 \u00ed lj\u00f3s, sem \u00ed myrkrinu er huli\u00f0, og opinbera r\u00e1\u00f0 hjartnanna. Og \u00fe\u00e1 mun hver um sig hlj\u00f3ta \u00feann lofst\u00edr af Gu\u00f0i, sem hann \u00e1 skili\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00feetta hef \u00e9g y\u00f0ar vegna, br\u00e6\u00f0ur, heimf\u00e6rt til sj\u00e1lfs m\u00edn og Apoll\u00f3ss, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r af okkar d\u00e6mi m\u00e6ttu\u00f0 l\u00e6ra regluna: &#34;Fari\u00f0 ekki lengra en rita\u00f0 er,&#34; _ og til \u00feess a\u00f0 enginn y\u00f0ar hroki s\u00e9r upp einum \u00ed vil, \u00f6\u00f0rum til ni\u00f0runar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver gefur \u00fe\u00e9r yfirbur\u00f0i? Og hva\u00f0 hefur \u00fe\u00fa, sem \u00fe\u00fa hefur ekki \u00feegi\u00f0? En hafir \u00fe\u00fa n\u00fa \u00feegi\u00f0 \u00fea\u00f0, hv\u00ed st\u00e6rir \u00fe\u00fa \u00feig \u00fe\u00e1 eins og \u00fe\u00fa hef\u00f0ir ekki fengi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 \u00feegar or\u00f0nir mettir, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00feegar or\u00f0nir au\u00f0ugir, \u00e1n vor eru\u00f0 \u00fe\u00e9r or\u00f0nir konungar. Og \u00e9g vildi \u00f3ska, a\u00f0 \u00fe\u00e9r v\u00e6ru\u00f0 or\u00f0nir konungar, til \u00feess a\u00f0 einnig v\u00e9r m\u00e6ttum vera konungar me\u00f0 y\u00f0ur!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9r vir\u00f0ist Gu\u00f0 hafa sett oss postulana s\u00edsta allra, eins og dau\u00f0ad\u00e6mda \u00e1 leiksvi\u00f0i, frammi fyrir \u00f6llum heiminum, b\u00e6\u00f0i englum og m\u00f6nnum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9r erum heimskir s\u00f6kum Krists, en \u00fe\u00e9r vitrir fyrir samf\u00e9lag y\u00f0ar vi\u00f0 Krist! V\u00e9r erum veikir, en \u00fe\u00e9r sterkir, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed h\u00e1vegum haf\u00f0ir, en v\u00e9r \u00f3virtir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allt til \u00feessarar stundar \u00feolum v\u00e9r hungur, \u00feorsta og kl\u00e6\u00f0leysi, oss er mis\u00feyrmt, v\u00e9r h\u00f6fum engan samasta\u00f0,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og v\u00e9r st\u00f6ndum \u00ed erfi\u00f0i og ver\u00f0um a\u00f0 vinna me\u00f0 eigin h\u00f6ndum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hrakyrtir blessum v\u00e9r, ofs\u00f3ttir umberum v\u00e9r, lasta\u00f0ir \u00e1minnum v\u00e9r. V\u00e9r erum or\u00f0nir eins og sorp heimsins, afhrak allra allt til \u00feessa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekki rita \u00e9g \u00feetta til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra y\u00f0ur kinnro\u00f0a, heldur til a\u00f0 \u00e1minna y\u00f0ur eins og elskuleg b\u00f6rn m\u00edn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Enda \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r hef\u00f0u\u00f0 t\u00edu \u00fe\u00fasund fr\u00e6\u00f0ara \u00ed Kristi, \u00fe\u00e1 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3 eigi marga fe\u00f0ur. \u00c9g hef \u00ed Kristi Jes\u00fa f\u00e6tt y\u00f0ur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 flytja y\u00f0ur fagna\u00f0arerindi\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 y\u00f0ur: Veri\u00f0 eftirbreytendur m\u00ednir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deess vegna sendi \u00e9g T\u00edm\u00f3teus til y\u00f0ar, sem er elska\u00f0 og tr\u00fatt barn mitt \u00ed Drottni. Hann mun minna y\u00f0ur \u00e1 vegu m\u00edna \u00ed Kristi, eins og \u00e9g kenni alls sta\u00f0ar \u00ed hverjum s\u00f6fnu\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En nokkrir hafa gj\u00f6rst hrokafullir, r\u00e9tt eins og \u00e9g \u00e6tla\u00f0i ekki a\u00f0 koma til y\u00f0ar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "en \u00e9g mun br\u00e1tt koma til y\u00f0ar, ef Drottinn vill, og mun \u00e9g \u00fe\u00e1 kynna m\u00e9r, ekki or\u00f0 hinna st\u00e6ril\u00e1tu, heldur kraft \u00feeirra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0s r\u00edki er ekki f\u00f3lgi\u00f0 \u00ed or\u00f0um, heldur \u00ed krafti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hva\u00f0 vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r? \u00c1 \u00e9g a\u00f0 koma til y\u00f0ar me\u00f0 hirtingarv\u00f6nd e\u00f0a \u00ed k\u00e6rleika og h\u00f3gv\u00e6r\u00f0ar anda?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er m\u00e9r sagt a\u00f0 saurlifna\u00f0ur eigi s\u00e9r sta\u00f0 \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, og \u00fea\u00f0 sl\u00edkur saurlifna\u00f0ur, sem jafnvel gerist ekki me\u00f0al hei\u00f0ingja, a\u00f0 ma\u00f0ur heldur vi\u00f0 konu f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og svo eru\u00f0 \u00fe\u00e9r st\u00e6ril\u00e1tir, \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 hryggjast og gj\u00f6ra gangsk\u00f6r a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 manninum, sem \u00feetta hefur dr\u00fdgt, yr\u00f0i \u00fatr\u00fdmt \u00far f\u00e9lagi y\u00f0ar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g fyrir mitt leyti, fjarl\u00e6gur a\u00f0 l\u00edkamanum til, en n\u00e1l\u00e6gur a\u00f0 andanum, hef \u00feegar, eins og \u00e9g v\u00e6ri n\u00e1l\u00e6gur, kve\u00f0i\u00f0 upp d\u00f3m \u00ed nafni Drottins vors Jes\u00fa yfir manni \u00feeim, sem \u00feetta hefur dr\u00fdgt:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r og minn andi eru\u00f0 saman komnir me\u00f0 krafti Drottins vors Jes\u00fa,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skal selja sl\u00edkan mann Satan \u00e1 vald til tort\u00edmingar holdinu, til \u00feess a\u00f0 andinn megi h\u00f3lpinn ver\u00f0a \u00e1 degi Drottins Jes\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekki hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1st\u00e6\u00f0u til a\u00f0 st\u00e6ra y\u00f0ur! Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 l\u00edti\u00f0 s\u00fardeig s\u00fdrir allt deigi\u00f0?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hreinsi\u00f0 burt gamla s\u00fardeigi\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 n\u00fdtt deig, enda eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3s\u00fdr\u00f0ir. \u00dev\u00ed a\u00f0 p\u00e1skalambi voru er sl\u00e1tra\u00f0, sem er Kristur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6ldum \u00fev\u00ed h\u00e1t\u00ed\u00f0, ekki me\u00f0 g\u00f6mlu s\u00fardeigi n\u00e9 me\u00f0 s\u00fardeigi illsku og vonsku, heldur me\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0um brau\u00f0um hreinleikans og sannleikans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g rita\u00f0i y\u00f0ur \u00ed br\u00e9finu, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 ekki umgangast saurl\u00edfismenn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1tti \u00e9g \u00fear ekki vi\u00f0 saurl\u00edfismenn \u00feessa heims yfirleitt, \u00e1s\u00e6lna og r\u00e6ningja e\u00f0a hj\u00e1gu\u00f0ad\u00fdrkendur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 hef\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fara \u00fat \u00far heiminum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En n\u00fa rita \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki umgangast nokkurn \u00feann, er nefnir sig br\u00f3\u00f0ur, en er saurl\u00edfisma\u00f0ur e\u00f0a \u00e1s\u00e6linn, skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkari e\u00f0a lastm\u00e1ll, ofdrykkjuma\u00f0ur e\u00f0a r\u00e6ningi. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 jafnvel ekki sitja a\u00f0 bor\u00f0i me\u00f0 sl\u00edkum manni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hva\u00f0 skyldi \u00e9g vera a\u00f0 d\u00e6ma \u00fe\u00e1, sem fyrir utan eru? D\u00e6mi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki \u00fe\u00e1, sem fyrir innan eru?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og mun ekki Gu\u00f0 d\u00e6ma \u00fe\u00e1, sem fyrir utan eru? &#34;\u00datr\u00fdmi\u00f0 hinum vonda \u00far y\u00f0ar h\u00f3pi.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Getur nokkur y\u00f0ar, sem hefur s\u00f6k m\u00f3ti \u00f6\u00f0rum, fengi\u00f0 af s\u00e9r a\u00f0 leggja m\u00e1li\u00f0 undir d\u00f3m hei\u00f0inna manna, en ekki hinna heil\u00f6gu?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E\u00f0a viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 hinir heil\u00f6gu eiga a\u00f0 d\u00e6ma heiminn? Og ef \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 d\u00e6ma heiminn, eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 \u00f3ver\u00f0ugir a\u00f0 d\u00e6ma \u00ed hinum minnstu m\u00e1lum?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi, a\u00f0 v\u00e9r eigum a\u00f0 d\u00e6ma engla? Hva\u00f0 \u00fe\u00e1 heldur t\u00edmanleg efni!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 d\u00e6ma um t\u00edmanleg efni, \u00fe\u00e1 kve\u00f0ji\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 d\u00f3murum menn, sem a\u00f0 engu eru haf\u00f0ir \u00ed s\u00f6fnu\u00f0inum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g segi \u00fea\u00f0 y\u00f0ur til blyg\u00f0unar. Er \u00fe\u00e1 enginn vitur til \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, sem skori\u00f0 geti \u00far m\u00e1lum milli br\u00e6\u00f0ra?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd sta\u00f0 \u00feess \u00e1 br\u00f3\u00f0ir \u00ed m\u00e1li vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur og \u00fea\u00f0 fyrir vantr\u00fau\u00f0um!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Annars er \u00fea\u00f0 n\u00fa yfirleitt galli \u00e1 y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 \u00ed m\u00e1laferlum hver vi\u00f0 annan. Hv\u00ed l\u00ed\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki heldur \u00f3r\u00e9tt? Hv\u00ed l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki heldur hafa af y\u00f0ur?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cd sta\u00f0 \u00feess hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r rangsleitni \u00ed frammi og hafi\u00f0 af \u00f6\u00f0rum og \u00fea\u00f0 af br\u00e6\u00f0rum!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 rangl\u00e1tir munu ekki Gu\u00f0s r\u00edki erfa? Villist ekki! Hvorki munu saurl\u00edfismenn n\u00e9 skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkendur, h\u00f3rkarlar n\u00e9 kynvillingar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fej\u00f3far n\u00e9 \u00e1s\u00e6lnir, drykkjumenn, lastm\u00e1lir n\u00e9 r\u00e6ningjar Gu\u00f0s r\u00edki erfa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feetta voru\u00f0 \u00fe\u00e9r, sumir y\u00f0ar. En \u00fe\u00e9r l\u00e9tu\u00f0 laugast, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 helga\u00f0ir, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ttir fyrir nafn Drottins Jes\u00fa Krists og fyrir anda vors Gu\u00f0s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allt er m\u00e9r leyfilegt, en ekki er allt gagnlegt. Allt er m\u00e9r leyfilegt, en \u00e9g m\u00e1 ekki l\u00e1ta neitt f\u00e1 vald yfir m\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Maturinn er fyrir magann og maginn fyrir matinn, en Gu\u00f0 mun hvort tveggja a\u00f0 engu gj\u00f6ra. En l\u00edkaminn er ekki fyrir saurl\u00edfi, heldur fyrir Drottin og Drottinn fyrir l\u00edkamann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefur uppvaki\u00f0 Drottin og mun uppvekja oss fyrir kraft sinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 l\u00edkamir y\u00f0ar eru limir Krists? \u00c1 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 taka limi Krists og gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 a\u00f0 sk\u00e6kjulimum? Fjarri fer \u00fev\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 s\u00e1 er samlagar sig sk\u00e6kjunni ver\u00f0ur \u00e1samt henni einn l\u00edkami? \u00dev\u00ed a\u00f0 sagt er: &#34;\u00deau tv\u00f6 munu ver\u00f0a eitt hold.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En s\u00e1 er samlagar sig Drottni er einn andi \u00e1samt honum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fl\u00fdi\u00f0 saurlifna\u00f0inn! S\u00e9rhver \u00f6nnur synd, sem ma\u00f0urinn dr\u00fdgir, er fyrir utan l\u00edkama hans. En saurl\u00edfisma\u00f0urinn syndgar \u00e1 m\u00f3ti eigin l\u00edkama."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 l\u00edkami y\u00f0ar er musteri heilags anda, sem \u00ed y\u00f0ur er og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fr\u00e1 Gu\u00f0i? Og ekki eru\u00f0 \u00fe\u00e9r y\u00f0ar eigin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 ver\u00f0i keyptir. Vegsami\u00f0 \u00fev\u00ed Gu\u00f0 me\u00f0 l\u00edkama y\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En svo a\u00f0 \u00e9g minnist \u00e1 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 rita\u00f0 um, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 gott fyrir mann a\u00f0 snerta ekki konu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En vegna saurlifna\u00f0arins hafi hver og einn s\u00edna eiginkonu og hver og ein hafi sinn eiginmann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn g\u00e6ti skyldu sinnar gagnvart konunni og s\u00f6mulei\u00f0is konan gagnvart manninum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekki hefur konan vald yfir eigin l\u00edkama, heldur ma\u00f0urinn. S\u00f6mulei\u00f0is hefur og ma\u00f0urinn ekki heldur vald yfir eigin l\u00edkama, heldur konan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Haldi\u00f0 y\u00f0ur eigi hvort fr\u00e1 \u00f6\u00f0ru, nema \u00fe\u00e1 eftir samkomulagi um stundarsakir, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 haft n\u00e6\u00f0i til b\u00e6nahalds, og taki\u00f0 svo saman aftur, til \u00feess a\u00f0 Satan freisti y\u00f0ar ekki vegna \u00edst\u00f6\u00f0uleysis y\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deetta segi \u00e9g \u00ed tilhli\u00f0runarskyni, ekki sem skipun."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feess \u00f3ska \u00e9g, a\u00f0 allir menn v\u00e6ru eins og \u00e9g er sj\u00e1lfur, en hver hefur s\u00edna n\u00e1\u00f0argj\u00f6f fr\u00e1 Gu\u00f0i, einn \u00feessa og annar hina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hinum \u00f3kv\u00e6ntu og ekkjunum segi \u00e9g, a\u00f0 \u00feeim er best a\u00f0 halda \u00e1fram a\u00f0 vera ein eins og \u00e9g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En hafi \u00feau ekki taumhald \u00e1 sj\u00e1lfum s\u00e9r, \u00fe\u00e1 gangi \u00feau \u00ed hj\u00f3naband, \u00fev\u00ed a\u00f0 betra er a\u00f0 ganga \u00ed hj\u00f3naband en a\u00f0 brenna af girnd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeim, sem gengi\u00f0 hafa \u00ed hj\u00f3naband, b\u00fd\u00f0 \u00e9g, \u00fe\u00f3 ekki \u00e9g, heldur Drottinn, a\u00f0 konan skuli ekki skilja vi\u00f0 mann sinn, _"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "en hafi h\u00fan skili\u00f0 vi\u00f0 hann, \u00fe\u00e1 s\u00e9 h\u00fan \u00e1fram \u00f3gift e\u00f0a s\u00e6ttist vi\u00f0 manninn _, og a\u00f0 ma\u00f0urinn skuli ekki heldur skilja vi\u00f0 konuna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En vi\u00f0 hina segi \u00e9g, ekki Drottinn: Ef br\u00f3\u00f0ir nokkur \u00e1 vantr\u00faa\u00f0a konu og h\u00fan l\u00e6tur s\u00e9r \u00fea\u00f0 vel l\u00edka a\u00f0 b\u00faa saman vi\u00f0 hann, \u00fe\u00e1 skilji hann ekki vi\u00f0 hana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og kona, sem \u00e1 vantr\u00faa\u00f0an mann og hann l\u00e6tur s\u00e9r vel l\u00edka a\u00f0 b\u00faa saman vi\u00f0 hana, skilji ekki vi\u00f0 manninn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vantr\u00faa\u00f0i ma\u00f0urinn er helga\u00f0ur \u00ed konunni og vantr\u00faa\u00f0a konan er helgu\u00f0 \u00ed br\u00f3\u00f0urnum. Annars v\u00e6ru b\u00f6rn y\u00f0ar \u00f3hrein, en n\u00fa eru \u00feau heil\u00f6g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ef hinn vantr\u00faa\u00f0i vill skilja, \u00fe\u00e1 f\u00e1i hann skilna\u00f0. Hvorki br\u00f3\u00f0ir n\u00e9 systir eru \u00fer\u00e6lbundin \u00ed sl\u00edkum efnum. Gu\u00f0 hefur kalla\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 lifa \u00ed fri\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0 veist \u00fe\u00fa, kona, hvort \u00fe\u00fa munir geta frelsa\u00f0 manninn \u00feinn? E\u00f0a hva\u00f0 veist \u00fe\u00fa, ma\u00f0ur, hvort \u00fe\u00fa munir geta frelsa\u00f0 konuna \u00fe\u00edna?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00f3 skal hver og einn vera \u00ed \u00feeirri st\u00f6\u00f0u, sem Drottinn hefur \u00fathluta\u00f0 honum, eins og hann var, \u00feegar Gu\u00f0 kalla\u00f0i hann. \u00deannig skipa \u00e9g fyrir \u00ed \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0unum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1 sem var umskorinn, \u00feegar hann var kalla\u00f0ur, breyti \u00fev\u00ed ekki. S\u00e1 sem var \u00f3umskorinn, l\u00e1ti ekki umskera sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Umskurnin er ekkert og yfirh\u00fa\u00f0in ekkert, heldur \u00fea\u00f0 a\u00f0 halda bo\u00f0or\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hver og einn s\u00e9 kyrr \u00ed \u00feeirri st\u00f6\u00f0u, sem hann var kalla\u00f0ur \u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varst \u00fe\u00fa \u00fer\u00e6ll, er \u00fe\u00fa varst kalla\u00f0ur? Set \u00fea\u00f0 ekki fyrir \u00feig, en gj\u00f6r \u00fe\u00e9r gott \u00far \u00fev\u00ed, en ef \u00fe\u00fa getur or\u00f0i\u00f0 frj\u00e1ls, \u00fe\u00e1 kj\u00f3s \u00fea\u00f0 heldur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 \u00fer\u00e6ll, sem kalla\u00f0ur er \u00ed Drottni, er frelsingi Drottins. \u00c1 sama h\u00e1tt er s\u00e1, sem kalla\u00f0ur er sem frj\u00e1ls, \u00fer\u00e6ll Krists."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 ver\u00f0i keyptir, ver\u00f0i\u00f0 ekki \u00fer\u00e6lar manna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, s\u00e9rhver ver\u00f0i frammi fyrir Gu\u00f0i kyrr \u00ed \u00feeirri st\u00e9tt, sem hann var kalla\u00f0ur \u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Um meyjarnar hef \u00e9g enga skipun fr\u00e1 Drottni. En \u00e1lit mitt l\u00e6t \u00e9g \u00ed lj\u00f3s eins og s\u00e1, er hloti\u00f0 hefur \u00fe\u00e1 n\u00e1\u00f0 af Drottni a\u00f0 vera tr\u00far."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00edn sko\u00f0un er, a\u00f0 vegna yfirstandandi ney\u00f0ar s\u00e9 \u00fea\u00f0 gott fyrir mann a\u00f0 vera \u00feannig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ertu vi\u00f0 konu bundinn? Leitast \u00fe\u00e1 ekki vi\u00f0 a\u00f0 ver\u00f0a laus. Ertu laus or\u00f0inn vi\u00f0 konu? Leita \u00fe\u00e1 ekki kvonfangs."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa kvongist, syndgar \u00fe\u00fa ekki, og ef m\u00e6rin giftist, syndgar h\u00fan ekki. En \u00ferenging munu sl\u00edkir hlj\u00f3ta h\u00e9r \u00e1 j\u00f6r\u00f0, en \u00e9g vildi hl\u00edfa y\u00f0ur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 segi \u00e9g, br\u00e6\u00f0ur, t\u00edminn er or\u00f0inn stuttur. H\u00e9r eftir skulu jafnvel \u00feeir, sem kv\u00e6ntir eru, vera eins og \u00feeir v\u00e6ru \u00fea\u00f0 ekki,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00feeir sem gr\u00e1ta, eins og \u00feeir gr\u00e9tu ekki, \u00feeir sem fagna, eins og \u00feeir f\u00f6gnu\u00f0u ekki, \u00feeir sem kaupa, eins og \u00feeir h\u00e9ldu ekki \u00fev\u00ed, sem \u00feeir kaupa,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og \u00feeir sem nota heiminn, eins og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u s\u00e9r hann ekki \u00ed nyt. \u00dev\u00ed a\u00f0 heimurinn \u00ed n\u00faverandi mynd l\u00ed\u00f0ur undir lok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00e9g vil, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 \u00e1hyggjulausir. Hinn \u00f3kv\u00e6nti ber fyrir brj\u00f3sti \u00fea\u00f0, sem Drottins er, hversu hann megi Drottni \u00fe\u00f3knast."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En hinn kv\u00e6nti ber fyrir brj\u00f3sti \u00fea\u00f0, sem heimsins er, hversu hann megi \u00fe\u00f3knast konunni,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og er tv\u00edskiptur. Hin \u00f3gifta kona og m\u00e6rin ber fyrir brj\u00f3sti \u00fea\u00f0, sem Drottins er, til \u00feess a\u00f0 h\u00fan megi vera heil\u00f6g, b\u00e6\u00f0i a\u00f0 l\u00edkama og anda. En hin gifta kona ber fyrir brj\u00f3sti \u00fea\u00f0, sem heimsins er, hversu h\u00fan megi \u00fe\u00f3knast manninum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deetta segi \u00e9g sj\u00e1lfum y\u00f0ur til gagns, ekki til \u00feess a\u00f0 varpa sn\u00f6ru yfir y\u00f0ur, heldur til \u00feess a\u00f0 efla vels\u00e6mi og \u00f3bifanlega fastheldni vi\u00f0 Drottin."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ef einhver telur sig ekki geta vansalaust b\u00fai\u00f0 me\u00f0 heitmey sinni, enda \u00e1 mannd\u00f3msskei\u00f0i, \u00fe\u00e1 gj\u00f6ri hann sem hann vill, ef ekki ver\u00f0ur hj\u00e1 \u00fev\u00ed komist. Hann syndgar ekki. Giftist \u00feau."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e1 \u00fear \u00e1 m\u00f3ti, sem er sta\u00f0fastur \u00ed hjarta s\u00ednu og \u00f3\u00fevinga\u00f0ur, en hefur fullt vald \u00e1 vilja s\u00ednum og hefur afr\u00e1\u00f0i\u00f0 \u00ed hjarta s\u00ednu a\u00f0 h\u00fan ver\u00f0i \u00e1fram mey, gj\u00f6rir vel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00deannig gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 b\u00e1\u00f0ir vel, s\u00e1 sem kv\u00e6nist mey sinni, og hinn, sem kv\u00e6nist henni ekki, hann gj\u00f6rir betur."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Konan er bundin, me\u00f0an ma\u00f0ur hennar er \u00e1 l\u00edfi. En ef ma\u00f0urinn deyr, er henni frj\u00e1lst a\u00f0 giftast hverjum sem h\u00fan vill, a\u00f0eins a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00ed Drottni."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00f3 er h\u00fan s\u00e6lli, ef h\u00fan heldur \u00e1fram a\u00f0 vera eins og h\u00fan er, \u00fea\u00f0 er m\u00edn sko\u00f0un. En \u00e9g \u00feykist og hafa anda Gu\u00f0s."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er a\u00f0 minnast \u00e1 kj\u00f6ti\u00f0, sem f\u00f3rna\u00f0 hefur veri\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um. V\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00feekking h\u00f6fum v\u00e9r allir. \u00deekkingin bl\u00e6s menn upp, en k\u00e6rleikurinn byggir upp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ef einhver \u00feykist hafa \u00f6\u00f0last \u00feekkingu \u00e1 einhverju, \u00fe\u00e1 \u00feekkir hann enn ekki eins og \u00feekkja ber."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ef einhver elskar Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 er hann \u00feekktur af honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En hva\u00f0 var\u00f0ar neyslu kj\u00f6ts, sem f\u00f3rna\u00f0 hefur veri\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um, \u00fe\u00e1 vitum v\u00e9r, a\u00f0 skur\u00f0go\u00f0 er ekkert \u00ed heiminum og a\u00f0 enginn er Gu\u00f0 nema einn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 enda \u00fe\u00f3tt til s\u00e9u svo nefndir gu\u00f0ir, hvort heldur er \u00e1 himni e\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, _ enda eru margir gu\u00f0ir og margir herrar _,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 h\u00f6fum v\u00e9r ekki nema einn Gu\u00f0, f\u00f6\u00f0urinn, sem allir hlutir eru fr\u00e1 og l\u00edf vort stefnir til, og einn Drottin, Jes\u00fa Krist, sem allir hlutir eru til or\u00f0nir fyrir og v\u00e9r fyrir hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En ekki hafa allir \u00feessa \u00feekkingu. Af g\u00f6mlum vana eta nokkrir kj\u00f6ti\u00f0 allt til \u00feessa sem f\u00f3rnarkj\u00f6t, og \u00fe\u00e1 saurgast samviska \u00feeirra, sem er \u00f3styrk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En matur mun ekki gj\u00f6ra oss \u00fe\u00f3knanlega Gu\u00f0i. Hvorki missum v\u00e9r neins, \u00fe\u00f3tt v\u00e9r etum \u00fea\u00f0 ekki, n\u00e9 \u00e1vinnum v\u00e9r neitt, \u00fe\u00f3tt v\u00e9r etum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En g\u00e6ti\u00f0 \u00feess, a\u00f0 \u00feetta frelsi y\u00f0ar ver\u00f0i ekki hinum \u00f3styrku a\u00f0 falli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1i einhver \u00feig, sem hefur \u00feekkingu \u00e1 \u00feessu, sitja til bor\u00f0s \u00ed go\u00f0ahofi, mundi \u00fea\u00f0 ekki st\u00e6la samvisku \u00feess, sem \u00f3styrkur er, til a\u00f0 neyta f\u00f3rnarkj\u00f6ts?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hinn \u00f3styrki glatast \u00fe\u00e1 vegna \u00feekkingar \u00feinnar, br\u00f3\u00f0irinn, sem Kristur d\u00f3 fyrir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r \u00feannig syndgi\u00f0 gegn br\u00e6\u00f0runum og s\u00e6ri\u00f0 \u00f3styrka samvisku \u00feeirra, \u00fe\u00e1 syndgi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 m\u00f3ti Kristi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deess vegna mun \u00e9g, ef matur ver\u00f0ur br\u00f3\u00f0ur m\u00ednum til falls, um aldur og \u00e6vi ekki kj\u00f6ts neyta, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0i br\u00f3\u00f0ur m\u00ednum ekki til falls."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er \u00e9g ekki frj\u00e1ls? Er \u00e9g ekki postuli? Hef \u00e9g ekki s\u00e9\u00f0 Jes\u00fa, Drottin vorn? Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki verk mitt, sem \u00e9g hef unni\u00f0 fyrir Drottin?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt ekki v\u00e6ri \u00e9g postuli fyrir a\u00f0ra, \u00fe\u00e1 er \u00e9g \u00fea\u00f0 fyrir y\u00f0ur. \u00de\u00e9r eru\u00f0 sta\u00f0festing Drottins \u00e1 postulad\u00f3mi m\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deetta er v\u00f6rn m\u00edn gagnvart \u00feeim, sem d\u00e6ma um mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6fum v\u00e9r ekki r\u00e9tt til a\u00f0 eta og drekka?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00f6fum v\u00e9r ekki r\u00e9tt til a\u00f0 fer\u00f0ast um me\u00f0 kristna eiginkonu, alveg eins og hinir postularnir og br\u00e6\u00f0ur Drottins og Kefas?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E\u00f0a erum vi\u00f0 Barnabas \u00feeir einu, sem eru ekki undan\u00feegnir \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hver tekst nokkurn t\u00edma her\u00fej\u00f3nustu \u00e1 hendur \u00e1 sj\u00e1lfs s\u00edn m\u00e1la? Hver plantar v\u00edngar\u00f0 og neytir ekki \u00e1vaxtar hans? Hver g\u00e6tir hjar\u00f0ar og neytir ekki af mj\u00f3lk hjar\u00f0arinnar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tala \u00e9g \u00feetta \u00e1 mannlegan h\u00e1tt, e\u00f0a segir ekki einnig l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 \u00fea\u00f0?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rita\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki m\u00falbinda uxann, er hann \u00fereskir.&#34; Hvort l\u00e6tur Gu\u00f0 s\u00e9r annt um uxana?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E\u00f0a segir hann \u00fea\u00f0 ekki a\u00f0 \u00f6llu leyti vor vegna? J\u00fa, vor vegna stendur skrifa\u00f0, a\u00f0 s\u00e1 sem pl\u00e6gir og s\u00e1 sem \u00fereskir eigi a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 me\u00f0 von um hlutdeild \u00ed uppskerunni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ef v\u00e9r n\u00fa h\u00f6fum s\u00e1\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur \u00fev\u00ed, sem andlegt er, er \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 of miki\u00f0 a\u00f0 v\u00e9r uppskerum hj\u00e1 y\u00f0ur \u00fea\u00f0, sem l\u00edkamlegt er?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef a\u00f0rir hafa \u00feennan r\u00e9tt hj\u00e1 y\u00f0ur, h\u00f6fum v\u00e9r hann \u00fe\u00e1 ekki miklu fremur? En v\u00e9r h\u00f6fum ekki hagn\u00fdtt oss \u00feennan r\u00e9tt, heldur s\u00e6ttum oss vi\u00f0 allt, til \u00feess a\u00f0 t\u00e1lma ekki fagna\u00f0arerindinu um Krist."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 \u00feeir, sem vinna vi\u00f0 helgid\u00f3minn, lifa af \u00fev\u00ed, sem kemur \u00far helgid\u00f3minum, og \u00feeir, sem starfa vi\u00f0 altari\u00f0, taka hlut me\u00f0 altarinu?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deannig hefur Drottinn einnig fyrirskipa\u00f0 a\u00f0 \u00feeir, sem pr\u00e9dika fagna\u00f0arerindi\u00f0, skuli lifa af fagna\u00f0arerindinu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00e9g hef ekki hagn\u00fdtt m\u00e9r neitt af \u00feessu og \u00e9g skrifa \u00feetta ekki heldur til \u00feess, a\u00f0 svo ver\u00f0i vi\u00f0 mig gj\u00f6rt. M\u00e9r v\u00e6ri betra a\u00f0 deyja, _ enginn skal \u00f3n\u00fdta \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hr\u00f3sa m\u00e9r af."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 a\u00f0 bo\u00f0a fagna\u00f0arerindi\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 m\u00e9r ekki neitt hr\u00f3sunarefni, \u00fev\u00ed a\u00f0 skyldukv\u00f6\u00f0 hv\u00edlir \u00e1 m\u00e9r. J\u00e1, vei m\u00e9r, ef \u00e9g bo\u00f0a\u00f0i ekki fagna\u00f0arerindi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ri \u00e9g \u00feetta af frj\u00e1lsum vilja, \u00fe\u00e1 f\u00e6 \u00e9g laun, en gj\u00f6ri \u00e9g \u00fea\u00f0 tilkn\u00fa\u00f0ur, \u00fe\u00e1 hefur m\u00e9r veri\u00f0 tr\u00faa\u00f0 fyrir r\u00e1\u00f0smennsku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hver eru \u00fe\u00e1 laun m\u00edn? A\u00f0 \u00e9g bo\u00f0a fagna\u00f0arerindi\u00f0 \u00e1n endurgjalds og hagn\u00fdti m\u00e9r ekki \u00fea\u00f0, sem \u00e9g \u00e1 r\u00e9tt \u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 \u00f6llum \u00f3h\u00e1\u00f0ur, hef \u00e9g gj\u00f6rt sj\u00e1lfan mig a\u00f0 \u00fer\u00e6li allra, til \u00feess a\u00f0 \u00e1vinna sem flesta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g hef veri\u00f0 Gy\u00f0ingunum sem Gy\u00f0ingur, til \u00feess a\u00f0 \u00e1vinna Gy\u00f0inga. \u00deeim, sem eru undir l\u00f6gm\u00e1linu, hef \u00e9g veri\u00f0 eins og s\u00e1, sem er undir l\u00f6gm\u00e1linu, enda \u00fe\u00f3tt \u00e9g sj\u00e1lfur s\u00e9 ekki undir l\u00f6gm\u00e1linu, til \u00feess a\u00f0 \u00e1vinna \u00fe\u00e1, sem eru undir l\u00f6gm\u00e1linu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hinum l\u00f6gm\u00e1lslausu hef \u00e9g veri\u00f0 sem l\u00f6gm\u00e1lslaus, \u00fe\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 ekki laus vi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l Gu\u00f0s, heldur bundinn l\u00f6gm\u00e1li Krists, til \u00feess a\u00f0 \u00e1vinna hina l\u00f6gm\u00e1lslausu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hinum \u00f3styrku hef \u00e9g veri\u00f0 \u00f3styrkur til \u00feess a\u00f0 \u00e1vinna hina \u00f3styrku. \u00c9g hef veri\u00f0 \u00f6llum allt, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g geti a\u00f0 minnsta kosti frelsa\u00f0 nokkra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6ri allt vegna fagna\u00f0arerindisins, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i hlutdeild me\u00f0 \u00fev\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 \u00feeir, sem keppa \u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttavelli, hlaupa a\u00f0 s\u00f6nnu allir, en einn f\u00e6r sigurlaunin? Hlaupi\u00f0 \u00feannig, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hlj\u00f3ti\u00f0 \u00feau."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e9rhver, sem tekur \u00fe\u00e1tt \u00ed kappleikjum, neitar s\u00e9r um allt. \u00deeir sem keppa gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 hlj\u00f3ta forgengilegan sigursveig, en v\u00e9r \u00f3forgengilegan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deess vegna hleyp \u00e9g ekki stefnulaust. \u00c9g berst eins og hnefaleikama\u00f0ur, sem engin vindh\u00f6gg sl\u00e6r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g leik l\u00edkama minn hart og gj\u00f6ri hann a\u00f0 \u00fer\u00e6li m\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g, sem hef pr\u00e9dika\u00f0 fyrir \u00f6\u00f0rum, skuli ekki sj\u00e1lfur ver\u00f0a gj\u00f6r\u00f0ur r\u00e6kur."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g vil ekki, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 y\u00f0ur skuli vera \u00f3kunnugt um \u00fea\u00f0, a\u00f0 fe\u00f0ur vorir voru allir undir sk\u00fdinu og f\u00f3ru allir yfir um hafi\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allir voru sk\u00edr\u00f0ir til M\u00f3se \u00ed sk\u00fdinu og hafinu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allir neyttu hinnar s\u00f6mu andlegu f\u00e6\u00f0u"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og drukku allir hinn sama andlega drykk. \u00deeir drukku af hinum andlega kletti, sem fylgdi \u00feeim. Kletturinn var Kristur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En samt haf\u00f0i Gu\u00f0 enga vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 flestum \u00feeirra og \u00feeir f\u00e9llu \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deessir hlutir hafa gj\u00f6rst sem fyrirbo\u00f0ar fyrir oss, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um ekki s\u00f3lgnir \u00ed \u00fea\u00f0, sem illt er, eins og \u00feeir ur\u00f0u s\u00f3lgnir \u00ed \u00fea\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ver\u00f0i\u00f0 ekki skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkendur, eins og nokkrir \u00feeirra. Rita\u00f0 er: &#34;L\u00fd\u00f0urinn settist ni\u00f0ur til a\u00f0 eta og drekka, og \u00feeir st\u00f3\u00f0u upp til a\u00f0 leika.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dr\u00fdgjum ekki heldur h\u00f3rd\u00f3m, eins og nokkrir \u00feeirra dr\u00fdg\u00f0u h\u00f3rd\u00f3m, og tuttugu og \u00ferj\u00e1r \u00fe\u00fasundir f\u00e9llu \u00e1 einum degi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Freistum ekki heldur Drottins, eins og nokkrir \u00feeirra freistu\u00f0u hans, \u00feeir bi\u00f0u bana af h\u00f6ggormum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f6gli\u00f0 ekki heldur eins og nokkrir \u00feeirra m\u00f6glu\u00f0u, \u00feeir f\u00f3rust fyrir ey\u00f0andanum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allt \u00feetta kom yfir \u00fe\u00e1 sem fyrirbo\u00f0i, og \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 til vi\u00f0v\u00f6runar oss, sem endir aldanna er kominn yfir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1, er hyggst standa, g\u00e6ti \u00fev\u00ed vel a\u00f0 s\u00e9r, a\u00f0 hann falli ekki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 ekki reynt nema mannlega freistingu. Gu\u00f0 er tr\u00far og l\u00e6tur ekki freista y\u00f0ar um megn fram, heldur mun hann, \u00feegar hann reynir y\u00f0ur, einnig sj\u00e1 um, a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 sta\u00f0ist."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed, m\u00ednir elsku\u00f0u, fl\u00fdi\u00f0 skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkunina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g tala til y\u00f0ar sem skynsamra manna. D\u00e6mi\u00f0 \u00fe\u00e9r um \u00fea\u00f0, sem \u00e9g segi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1 bikar blessunarinnar, sem v\u00e9r blessum, er hann ekki samf\u00e9lag um bl\u00f3\u00f0 Krists? Og brau\u00f0i\u00f0, sem v\u00e9r brj\u00f3tum, er \u00fea\u00f0 ekki samf\u00e9lag um l\u00edkama Krists?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 brau\u00f0i\u00f0 er eitt, erum v\u00e9r hinir m\u00f6rgu einn l\u00edkami, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum allir hlutdeild \u00ed hinu eina brau\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 \u00e1 \u00cdsraels\u00fej\u00f3\u00f0ina. Eiga \u00feeir, sem f\u00f3rnirnar eta, ekki hlut \u00ed altarinu?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hva\u00f0 segi \u00e9g \u00fe\u00e1? A\u00f0 kj\u00f6t f\u00f3rna\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um s\u00e9 nokku\u00f0? E\u00f0a skur\u00f0go\u00f0 s\u00e9 nokku\u00f0?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nei, heldur a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem hei\u00f0ingjarnir bl\u00f3ta, \u00fea\u00f0 bl\u00f3ta \u00feeir illum \u00f6ndum, en ekki Gu\u00f0i. En \u00e9g vil ekki, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 samf\u00e9lag vi\u00f0 illa anda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekki geti\u00f0 \u00fe\u00e9r drukki\u00f0 bikar Drottins og bikar illra anda. Ekki geti\u00f0 \u00fe\u00e9r teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed bor\u00f0haldi Drottins og bor\u00f0haldi illra anda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E\u00f0a eigum v\u00e9r a\u00f0 reita Drottin til rei\u00f0i? Munum v\u00e9r vera m\u00e1ttugri en hann?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt er leyfilegt, en ekki er allt gagnlegt. Allt er leyfilegt, en ekki byggir allt upp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enginn hyggi a\u00f0 eigin hag, heldur hag annarra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0, sem selt er \u00e1 kj\u00f6ttorginu, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r eti\u00f0 \u00e1n nokkurra eftirgrennslana vegna samviskunnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 j\u00f6r\u00f0in er Drottins og allt, sem \u00e1 henni er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ef einhver hinna vantr\u00fau\u00f0u b\u00fd\u00f0ur y\u00f0ur og ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 fara, \u00fe\u00e1 eti\u00f0 af \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem fyrir y\u00f0ur er bori\u00f0, \u00e1n eftirgrennslana vegna samviskunnar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En ef einhver segir vi\u00f0 y\u00f0ur: &#34;\u00deetta er f\u00f3rnarkj\u00f6t!&#34; \u00fe\u00e1 eti\u00f0 ekki, vegna \u00feess, er gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0vart, og vegna samviskunnar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Samviskunnar, segi \u00e9g, ekki eigin samvisku, heldur samvisku hins. En hvers vegna skyldi frelsi mitt eiga a\u00f0 d\u00e6mast af samvisku annars?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ef \u00e9g neyti f\u00e6\u00f0unnar me\u00f0 \u00feakkl\u00e6ti, hvers vegna skyldi \u00e9g s\u00e6ta lasti fyrir \u00fea\u00f0, sem \u00e9g \u00feakka fyrir?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hvort sem \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed eti\u00f0 e\u00f0a drekki\u00f0 e\u00f0a hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0, \u00fe\u00e1 gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 allt Gu\u00f0i til d\u00fdr\u00f0ar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Veri\u00f0 hvorki Gy\u00f0ingum n\u00e9 Grikkjum n\u00e9 kirkju Gu\u00f0s til \u00e1steytingar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9g fyrir mitt leyti reyni \u00ed \u00f6llu a\u00f0 \u00fe\u00f3knast \u00f6llum og hygg ekki a\u00f0 eigin hag, heldur hag hinna m\u00f6rgu, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i h\u00f3lpnir."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Veri\u00f0 eftirbreytendur m\u00ednir eins og \u00e9g er eftirbreytandi Krists."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g hr\u00f3sa y\u00f0ur fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f6llu minnist m\u00edn og haldi\u00f0 fast vi\u00f0 kenningarnar, eins og \u00e9g flutti y\u00f0ur \u00fe\u00e6r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00e9g vil, a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 Kristur er h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9rhvers manns, ma\u00f0urinn er h\u00f6fu\u00f0 konunnar og Gu\u00f0 h\u00f6fu\u00f0 Krists."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e9rhver s\u00e1 ma\u00f0ur, sem bi\u00f0st fyrir e\u00f0a flytur sp\u00e1d\u00f3ma Gu\u00f0s og hefur \u00e1 h\u00f6f\u00f0inu, hann \u00f3vir\u00f0ir h\u00f6fu\u00f0 sitt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En s\u00e9rhver kona, sem bi\u00f0st fyrir e\u00f0a flytur sp\u00e1d\u00f3ma Gu\u00f0s berh\u00f6f\u00f0u\u00f0, \u00f3vir\u00f0ir h\u00f6fu\u00f0 sitt. \u00dea\u00f0 er hi\u00f0 sama sem h\u00fan hef\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 kr\u00fanuraka sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ef konan \u00fev\u00ed vill ekki hylja h\u00f6fu\u00f0 sitt, \u00fe\u00e1 l\u00e1ti h\u00fan klippa sig. En ef \u00fea\u00f0 er \u00f3vir\u00f0ing fyrir konuna a\u00f0 l\u00e1ta klippa e\u00f0a raka h\u00e1r sitt, \u00fe\u00e1 hafi h\u00fan \u00e1 h\u00f6f\u00f0inu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Karlma\u00f0ur \u00e1 ekki a\u00f0 hylja h\u00f6fu\u00f0 sitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er \u00edmynd og vegsemd Gu\u00f0s, en konan er vegsemd mannsins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed ekki er ma\u00f0urinn af konunni kominn, heldur konan af manninum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og ekki var heldur ma\u00f0urinn skapa\u00f0ur vegna konunnar, heldur konan vegna mannsins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deess vegna \u00e1 konan vegna englanna a\u00f0 bera t\u00e1kn um yfirr\u00e1\u00f0 mannsins \u00e1 h\u00f6f\u00f0i s\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00f3 er hvorki konan \u00f3h\u00e1\u00f0 manninum n\u00e9 ma\u00f0urinn konunni \u00ed samf\u00e9laginu vi\u00f0 Drottin,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 eins og konan er komin af manninum, svo er og ma\u00f0urinn f\u00e6ddur af konunni, en allt er fr\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e6mi\u00f0 sj\u00e1lfir: S\u00e6mir \u00fea\u00f0 konu a\u00f0 bi\u00f0ja til Gu\u00f0s berh\u00f6f\u00f0u\u00f0?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kennir ekki sj\u00e1lf n\u00e1tt\u00faran y\u00f0ur, a\u00f0 ef karlma\u00f0ur ber s\u00edtt h\u00e1r, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 honum vans\u00e6md,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "en ef kona ber s\u00edtt h\u00e1r, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 henni s\u00e6md? \u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00ed\u00f0a h\u00e1ri\u00f0 er gefi\u00f0 henni \u00ed h\u00f6fu\u00f0bl\u00e6ju sta\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00e6tli n\u00fa einhver s\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta a\u00f0 kappsm\u00e1li, \u00fe\u00e1 viti s\u00e1, a\u00f0 anna\u00f0 er ekki venja vor e\u00f0a safna\u00f0a Gu\u00f0s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En um lei\u00f0 og \u00e9g \u00e1minni um \u00feetta, get \u00e9g ekki hr\u00f3sa\u00f0 y\u00f0ur fyrir samkomur y\u00f0ar, sem eru fremur til ills en g\u00f3\u00f0s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cd fyrsta lagi heyri \u00e9g, a\u00f0 flokkadr\u00e1ttur eigi s\u00e9r sta\u00f0 \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r komi\u00f0 saman \u00e1 safna\u00f0arsamkomum, og \u00fev\u00ed tr\u00fai \u00e9g a\u00f0 nokkru leyti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00edst ver\u00f0ur a\u00f0 vera flokkaskipting \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir y\u00f0ar \u00feekkist \u00far, sem h\u00e6fir eru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 saman er \u00fea\u00f0 ekki til \u00feess a\u00f0 neyta m\u00e1lt\u00ed\u00f0ar Drottins,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 bor\u00f0haldi\u00f0 hrifsar hver s\u00edna m\u00e1lt\u00ed\u00f0, svo einn er hungra\u00f0ur, en annar drekkur sig \u00f6lva\u00f0an."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki h\u00fas til a\u00f0 eta og drekka \u00ed? E\u00f0a fyrirl\u00edti\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00f6fnu\u00f0 Gu\u00f0s og gj\u00f6ri\u00f0 \u00feeim kinnro\u00f0a, sem ekkert eiga? Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 segja vi\u00f0 y\u00f0ur? \u00c1 \u00e9g a\u00f0 h\u00e6la y\u00f0ur fyrir \u00feetta? Nei, \u00e9g h\u00e6li y\u00f0ur ekki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hef me\u00f0teki\u00f0 fr\u00e1 Drottni \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hef kennt y\u00f0ur: N\u00f3ttina, sem Drottinn Jes\u00fas var svikinn, t\u00f3k hann brau\u00f0,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir, braut \u00fea\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er minn l\u00edkami, sem er fyrir y\u00f0ur. Gj\u00f6ri\u00f0 \u00feetta \u00ed m\u00edna minningu.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is t\u00f3k hann og bikarinn eftir kv\u00f6ldm\u00e1lt\u00ed\u00f0ina og sag\u00f0i: &#34;\u00deessi bikar er hinn n\u00fdi s\u00e1ttm\u00e1li \u00ed m\u00ednu bl\u00f3\u00f0i. Gj\u00f6ri\u00f0 \u00feetta, svo oft sem \u00fe\u00e9r drekki\u00f0, \u00ed m\u00edna minningu.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Svo oft sem \u00fe\u00e9r eti\u00f0 \u00feetta brau\u00f0 og drekki\u00f0 af bikarnum, bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r dau\u00f0a Drottins, \u00feanga\u00f0 til hann kemur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hver sem etur brau\u00f0i\u00f0 e\u00f0a drekkur bikar Drottins \u00f3ver\u00f0uglega, ver\u00f0ur \u00feess vegna sekur vi\u00f0 l\u00edkama og bl\u00f3\u00f0 Drottins."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hver ma\u00f0ur pr\u00f3fi sj\u00e1lfan sig og eti s\u00ed\u00f0an af brau\u00f0inu og drekki af bikarnum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 sem etur og drekkur \u00e1n \u00feess a\u00f0 d\u00e6ma r\u00e9tt um l\u00edkamann, hann etur og drekkur sj\u00e1lfum s\u00e9r til d\u00f3ms."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed eru svo margir sj\u00fakir og krankir \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, og allmargir deyja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ef v\u00e9r d\u00e6mdum um sj\u00e1lfa oss, yr\u00f0um v\u00e9r ekki d\u00e6mdir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En fyrst Drottinn d\u00e6mir oss, \u00fe\u00e1 er hann a\u00f0 aga oss til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um ekki d\u00e6mdir sekir \u00e1samt heiminum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00ed\u00f0a hver eftir \u00f6\u00f0rum, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, \u00feegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 saman til a\u00f0 matast."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ef nokkur er hungra\u00f0ur, \u00fe\u00e1 eti hann heima, til \u00feess a\u00f0 samkomur y\u00f0ar ver\u00f0i y\u00f0ur ekki til d\u00f3ms. Anna\u00f0 mun \u00e9g segja til um, \u00feegar \u00e9g kem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En svo \u00e9g minnist \u00e1 g\u00e1fur andans, br\u00e6\u00f0ur, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g ekki a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 f\u00e1fr\u00f3\u00f0ir um \u00fe\u00e6r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00feegar \u00fe\u00e9r voru\u00f0 hei\u00f0ingjar, \u00fe\u00e1 l\u00e9tu\u00f0 \u00fe\u00e9r lei\u00f0a y\u00f0ur til m\u00e1llausra skur\u00f0go\u00f0anna, r\u00e9tt eins og verkast vildi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed l\u00e6t \u00e9g y\u00f0ur vita, a\u00f0 enginn, sem talar af Gu\u00f0s anda, segir: &#34;B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 Jes\u00fas!&#34; og enginn getur sagt: &#34;Jes\u00fas er Drottinn!&#34; nema af heil\u00f6gum anda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mismunur er \u00e1 n\u00e1\u00f0arg\u00e1fum, en andinn er hinn sami,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og mismunur er \u00e1 emb\u00e6ttum, en Drottinn hinn sami,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og mismunur er \u00e1 h\u00e6fileikum a\u00f0 framkv\u00e6ma, en Gu\u00f0 hinn sami, sem \u00f6llu kemur til lei\u00f0ar \u00ed \u00f6llum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Andinn opinberast \u00ed s\u00e9rhverjum til \u00feess, sem gagnlegt er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Einum er fyrir andann gefi\u00f0 a\u00f0 m\u00e6la af speki, \u00f6\u00f0rum a\u00f0 m\u00e6la af \u00feekkingu \u00ed krafti sama anda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hinn sami andi veitir einum tr\u00fa, \u00f6\u00f0rum l\u00e6kningag\u00e1fu"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og \u00f6\u00f0rum kraft til a\u00f0 framkv\u00e6ma undur. Einn f\u00e6r sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1fu, annar h\u00e6fileika a\u00f0 greina anda, einn a\u00f0 tala tungum og annar a\u00f0 \u00fatleggja tungutal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00f6llu \u00feessu kemur til lei\u00f0ar eini og sami andinn, og hann \u00fatb\u00fdtir hverjum einum eftir vild sinni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eins og l\u00edkaminn er einn og hefur marga limi, en allir limir l\u00edkamans, \u00fe\u00f3tt margir s\u00e9u, eru einn l\u00edkami, \u00feannig er og Kristur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cd einum anda vorum v\u00e9r allir sk\u00edr\u00f0ir til a\u00f0 vera einn l\u00edkami, hvort sem v\u00e9r erum Gy\u00f0ingar e\u00f0a Grikkir, \u00fer\u00e6lar e\u00f0a frj\u00e1lsir, og allir fengum v\u00e9r einn anda a\u00f0 drekka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 l\u00edkaminn er ekki einn limur, heldur margir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef f\u00f3turinn seg\u00f0i: &#34;Fyrst \u00e9g er ekki h\u00f6nd, heyri \u00e9g ekki l\u00edkamanum til,&#34; \u00fe\u00e1 er hann ekki fyrir \u00fea\u00f0 l\u00edkamanum \u00f3h\u00e1\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og ef eyra\u00f0 seg\u00f0i: &#34;Fyrst \u00e9g er ekki auga, heyri \u00e9g ekki l\u00edkamanum til,&#34; \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 ekki \u00fear fyrir l\u00edkamanum \u00f3h\u00e1\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef allur l\u00edkaminn v\u00e6ri auga, hvar v\u00e6ri \u00fe\u00e1 heyrnin? Ef hann v\u00e6ri allur heyrn, hvar v\u00e6ri \u00fe\u00e1 ilmanin?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En n\u00fa hefur Gu\u00f0 sett hvern einstakan lim \u00e1 l\u00edkamann eins og honum \u00fe\u00f3kna\u00f0ist."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ef allir limirnir v\u00e6ru einn limur, hvar v\u00e6ri \u00fe\u00e1 l\u00edkaminn?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En n\u00fa eru limirnir margir, en l\u00edkaminn einn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Auga\u00f0 getur ekki sagt vi\u00f0 h\u00f6ndina: &#34;\u00c9g \u00fearfnast \u00fe\u00edn ekki!&#34; n\u00e9 heldur h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 vi\u00f0 f\u00e6turna: &#34;\u00c9g \u00fearfnast ykkar ekki!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nei, miklu fremur eru \u00feeir limir \u00e1 l\u00edkamanum nau\u00f0synlegir, sem vir\u00f0ast vera \u00ed veikbygg\u00f0ara lagi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeim, sem oss vir\u00f0ast vera \u00ed \u00f3vir\u00f0ulegra lagi \u00e1 l\u00edkamanum, \u00feeim veitum v\u00e9r \u00fev\u00ed meiri s\u00e6md, og \u00feeim, sem v\u00e9r blyg\u00f0umst vor fyrir, s\u00fdnum v\u00e9r \u00fev\u00ed meiri blyg\u00f0unarsemi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deess \u00fearfnast hinir \u00e1sj\u00e1legu limir vorir ekki. En Gu\u00f0 setti l\u00edkamann svo saman, a\u00f0 hann gaf \u00feeim, sem s\u00ed\u00f0ri var, \u00fev\u00ed meiri s\u00e6md,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 ekki yr\u00f0i \u00e1greiningur \u00ed l\u00edkamanum, heldur skyldu limirnir bera sameiginlega umhyggju hver fyrir \u00f6\u00f0rum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hvort heldur einn limur \u00fej\u00e1ist, \u00fe\u00e1 \u00fej\u00e1st allir limirnir me\u00f0 honum, e\u00f0a einn limur er \u00ed h\u00e1vegum haf\u00f0ur, samgle\u00f0jast allir limirnir honum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 l\u00edkami Krists og limir hans hver um sig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefur sett nokkra \u00ed kirkjunni, fyrst postula, \u00ed \u00f6\u00f0ru lagi sp\u00e1menn, \u00ed \u00feri\u00f0ja lagi fr\u00e6\u00f0ara, sumum hefur hann veitt g\u00e1fu a\u00f0 gj\u00f6ra kraftaverk, l\u00e6kna, vinna l\u00edknarst\u00f6rf, stj\u00f3rna og tala tungum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hvort eru allir postular? Hvort eru allir sp\u00e1menn? Hvort eru allir fr\u00e6\u00f0arar? Hvort eru allir kraftaverkamenn?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hvort hafa allir hloti\u00f0 l\u00e6kningag\u00e1fu? Hvort tala allir tungum? Hvort \u00fatlista allir tungutal?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nei, s\u00e6kist heldur eftir n\u00e1\u00f0arg\u00e1funum, \u00feeim hinum meiri. Og n\u00fa bendi \u00e9g y\u00f0ur \u00e1 enn \u00fe\u00e1 miklu \u00e1g\u00e6tari lei\u00f0."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g tala\u00f0i tungum manna og engla, en hef\u00f0i ekki k\u00e6rleika, v\u00e6ri \u00e9g hlj\u00f3mandi m\u00e1lmur e\u00f0a hvellandi bjalla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00e9g hef\u00f0i sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1fu og vissi alla leyndard\u00f3ma og \u00e6tti alla \u00feekking, og \u00fe\u00f3tt \u00e9g hef\u00f0i svo takmarkalausa tr\u00fa, a\u00f0 f\u00e6ra m\u00e6tti fj\u00f6ll \u00far sta\u00f0, en hef\u00f0i ekki k\u00e6rleika, v\u00e6ri \u00e9g ekki neitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00e9g deildi \u00fat \u00f6llum eigum m\u00ednum, og \u00fe\u00f3tt \u00e9g framseldi l\u00edkama minn, til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a brenndur, en hef\u00f0i ekki k\u00e6rleika, v\u00e6ri \u00e9g engu b\u00e6ttari."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e6rleikurinn er langlyndur, hann er g\u00f3\u00f0vilja\u00f0ur. K\u00e6rleikurinn \u00f6fundar ekki. K\u00e6rleikurinn er ekki raupsamur, hreykir s\u00e9r ekki upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann heg\u00f0ar s\u00e9r ekki \u00f3s\u00e6milega, leitar ekki s\u00edns eigin, hann rei\u00f0ist ekki, er ekki langr\u00e6kinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann gle\u00f0st ekki yfir \u00f3r\u00e9ttv\u00edsinni, en samgle\u00f0st sannleikanum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann brei\u00f0ir yfir allt, tr\u00fair \u00f6llu, vonar allt, umber allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e6rleikurinn fellur aldrei \u00far gildi. En sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1fur, \u00fe\u00e6r munu l\u00ed\u00f0a undir lok, og tungur, \u00fe\u00e6r munu \u00feagna, og \u00feekking, h\u00fan mun l\u00ed\u00f0a undir lok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feekking vor er \u00ed molum og sp\u00e1d\u00f3mur vor er \u00ed molum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feegar hi\u00f0 fullkomna kemur, \u00fe\u00e1 l\u00ed\u00f0ur \u00fea\u00f0 undir lok, sem er \u00ed molum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g var barn, tala\u00f0i \u00e9g eins og barn, hugsa\u00f0i eins og barn og \u00e1lykta\u00f0i eins og barn. En \u00feegar \u00e9g var or\u00f0inn fullt\u00ed\u00f0a ma\u00f0ur, lag\u00f0i \u00e9g ni\u00f0ur barnaskapinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00fa sj\u00e1um v\u00e9r svo sem \u00ed skuggsj\u00e1, \u00ed r\u00e1\u00f0g\u00e1tu, en \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r sj\u00e1 augliti til auglitis. N\u00fa er \u00feekking m\u00edn \u00ed molum, en \u00fe\u00e1 mun \u00e9g gj\u00f6r\u00feekkja, eins og \u00e9g er sj\u00e1lfur gj\u00f6r\u00feekktur or\u00f0inn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En n\u00fa varir tr\u00fa, von og k\u00e6rleikur, \u00feetta \u00ferennt, en \u00feeirra er k\u00e6rleikurinn mestur."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keppi\u00f0 eftir k\u00e6rleikanum. S\u00e6kist eftir g\u00e1fum andans, en einkum eftir sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1fu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1, sem talar tungum, talar ekki vi\u00f0 menn, heldur vi\u00f0 Gu\u00f0. Enginn skilur hann, \u00ed anda talar hann leyndard\u00f3ma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En sp\u00e1ma\u00f0urinn talar til manna, \u00feeim til uppbyggingar, \u00e1minningar og huggunar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1, sem talar tungum, byggir upp sj\u00e1lfan sig, en sp\u00e1ma\u00f0urinn byggir upp s\u00f6fnu\u00f0inn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g vildi a\u00f0 \u00fe\u00e9r t\u00f6lu\u00f0u\u00f0 allir tungum, en \u00fe\u00f3 enn meir, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hef\u00f0u\u00f0 sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1fu. \u00dea\u00f0 er meira vert en a\u00f0 tala tungum, nema \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00fatlagt, til \u00feess a\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0urinn hlj\u00f3ti uppbygging."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hva\u00f0 mundi \u00e9g gagna y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, ef \u00e9g n\u00fa k\u00e6mi til y\u00f0ar og tala\u00f0i tungum, en flytti y\u00f0ur ekki opinberun e\u00f0a \u00feekkingu e\u00f0a sp\u00e1d\u00f3m e\u00f0a kenningu?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jafnvel hinir dau\u00f0u hlutir, sem gefa hlj\u00f3\u00f0 fr\u00e1 s\u00e9r, hvort heldur er p\u00edpa e\u00f0a harpa, _ ef \u00fe\u00e6r gefa ekki mismunandi hlj\u00f3\u00f0 fr\u00e1 s\u00e9r, hvernig \u00e6tti \u00fe\u00e1 a\u00f0 skiljast \u00fea\u00f0, sem leiki\u00f0 er \u00e1 p\u00edpuna e\u00f0a h\u00f6rpuna?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gefi l\u00fa\u00f0urinn \u00f3skilmerkilegt hlj\u00f3\u00f0, hver b\u00fdr sig \u00fe\u00e1 til bardaga?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo er og um y\u00f0ur: Ef \u00fe\u00e9r m\u00e6li\u00f0 ekki me\u00f0 tungu y\u00f0ar fram skilmerkileg or\u00f0, hvernig ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 skili\u00f0, sem tala\u00f0 er? \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r tali\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fat \u00ed bl\u00e1inn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hversu margar tegundir tungum\u00e1la, sem kunna a\u00f0 vera til \u00ed heiminum, ekkert \u00feeirra er \u00fe\u00f3 m\u00e1lleysa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ef \u00e9g n\u00fa \u00feekki ekki merkingu m\u00e1lsins, ver\u00f0 \u00e9g sem \u00fatlendingur fyrir \u00feeim, sem talar, og hann \u00fatlendingur fyrir m\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eins er um y\u00f0ur. Fyrst \u00fe\u00e9r s\u00e6kist eftir g\u00e1fum andans, leitist \u00fe\u00e1 vi\u00f0 a\u00f0 vera au\u00f0ugir a\u00f0 \u00feeim, s\u00f6fnu\u00f0inum til uppbyggingar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bi\u00f0ji \u00fev\u00ed s\u00e1, er talar tungum, um a\u00f0 geta \u00fatlagt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef \u00e9g bi\u00f0st fyrir me\u00f0 tungum, \u00fe\u00e1 bi\u00f0ur andi minn, en skilningur minn ber engan \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvernig er \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 fari\u00f0? \u00c9g vil bi\u00f0ja me\u00f0 anda, en \u00e9g vil einnig bi\u00f0ja me\u00f0 skilningi. \u00c9g vil lofsyngja me\u00f0 anda, en \u00e9g vil einnig lofsyngja me\u00f0 skilningi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed ef \u00fe\u00fa vegsamar me\u00f0 anda, hvernig \u00e1 \u00fe\u00e1 s\u00e1, er skipar sess hins f\u00e1fr\u00f3\u00f0a, a\u00f0 segja amen vi\u00f0 \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 \u00feinni, \u00fear sem hann veit ekki, hva\u00f0 \u00fe\u00fa ert a\u00f0 segja?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u00f0 v\u00edsu getur \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn veri\u00f0 f\u00f6gur, en hinn uppbyggist ekki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g \u00feakka Gu\u00f0i, a\u00f0 \u00e9g tala tungum \u00f6llum y\u00f0ur fremur,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "en \u00e1 safna\u00f0arsamkomu vil \u00e9g heldur tala fimm or\u00f0 me\u00f0 skilningi m\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g geti fr\u00e6tt a\u00f0ra, en t\u00edu \u00fe\u00fasund or\u00f0 me\u00f0 tungum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, veri\u00f0 ekki b\u00f6rn \u00ed d\u00f3mgreind, heldur sem ungb\u00f6rn \u00ed illskunni, en fullor\u00f0nir \u00ed d\u00f3mgreind."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cd l\u00f6gm\u00e1linu er rita\u00f0: Me\u00f0 annarlegu tungutaki og annarlegum v\u00f6rum mun \u00e9g tala til l\u00fd\u00f0s \u00feessa, og eigi a\u00f0 heldur munu \u00feeir heyra mig, segir Drottinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deannig er \u00fe\u00e1 tungutali\u00f0 til t\u00e1kns, ekki \u00feeim sem tr\u00faa, heldur hinum vantr\u00fau\u00f0u. En sp\u00e1mannlega g\u00e1fan er ekki til t\u00e1kns fyrir hina vantr\u00fau\u00f0u, heldur \u00fe\u00e1 sem tr\u00faa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ef n\u00fa allur s\u00f6fnu\u00f0urinn k\u00e6mi saman og allir t\u00f6lu\u00f0u tungum, og inn k\u00e6mu f\u00e1fr\u00f3\u00f0ir menn e\u00f0a vantr\u00faa\u00f0ir, mundu \u00feeir \u00fe\u00e1 ekki segja: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 \u00f3\u00f0ir&#34;?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En ef allir t\u00f6lu\u00f0u af sp\u00e1mannlegri g\u00e1fu, og inn k\u00e6mi einhver vantr\u00faa\u00f0ur e\u00f0a f\u00e1fr\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00e1 sannf\u00e6r\u00f0ist hann og d\u00e6mdist af \u00f6llum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Leyndard\u00f3mar hjarta hans ver\u00f0a opinberir, og hann fellur fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna og tilbi\u00f0ur Gu\u00f0 og l\u00fdsir \u00fev\u00ed yfir, a\u00f0 Gu\u00f0 er sannarlega hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hvernig er \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1, br\u00e6\u00f0ur? \u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 saman, \u00fe\u00e1 hefur hver sitt fram a\u00f0 f\u00e6ra: S\u00e1lm, kenningu, opinberun, tungutal, \u00fatlistun. Allt skal mi\u00f0a til uppbyggingar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e9u einhverjir, sem tala tungum, mega \u00feeir vera tveir e\u00f0a \u00ed mesta lagi \u00fer\u00edr, hver \u00e1 eftir \u00f6\u00f0rum, og einn \u00fatlisti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En ef ekki er neinn til a\u00f0 \u00fatlista, \u00fe\u00e1 \u00feegi s\u00e1 \u00e1 safna\u00f0arsamkomunni, sem talar tungum, en tali vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig og vi\u00f0 Gu\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En sp\u00e1menn tali tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr og hinir skulu d\u00e6ma um."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00e1i einhver annar, sem \u00fear situr, opinberun, \u00fe\u00e1 \u00feagni hinn fyrri."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 allir, hver \u00e1 eftir \u00f6\u00f0rum, tala\u00f0 af sp\u00e1mannlegri andagift, til \u00feess a\u00f0 allir hlj\u00f3ti fr\u00e6\u00f0slu og upp\u00f6rvun."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Andar sp\u00e1manna eru sp\u00e1m\u00f6nnum undirgefnir,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er ekki Gu\u00f0 truflunarinnar, heldur fri\u00f0arins. Eins og \u00ed \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0um hinna heil\u00f6gu"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "skulu konur \u00feegja \u00e1 safna\u00f0arsamkomunum, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki er \u00feeim leyft a\u00f0 tala, heldur skulu \u00fe\u00e6r vera undirgefnar, eins og l\u00edka l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 segir."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e6r vilja fr\u00e6\u00f0ast um eitthva\u00f0, \u00fe\u00e1 skulu \u00fe\u00e6r spyrja eiginmenn s\u00edna heima. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00f3s\u00e6milegt fyrir konu a\u00f0 tala \u00e1 safna\u00f0arsamkomu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E\u00f0a er Gu\u00f0s or\u00f0 fr\u00e1 y\u00f0ur komi\u00f0? E\u00f0a er \u00fea\u00f0 komi\u00f0 til y\u00f0ar einna?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ef nokkur \u00feykist sp\u00e1ma\u00f0ur vera e\u00f0a g\u00e6ddur g\u00e1fum andans, hann skynji, a\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00e9g skrifa y\u00f0ur, er bo\u00f0or\u00f0 Drottins."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vilji einhver ekki vi\u00f0 \u00fea\u00f0 kannast, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur ekki vi\u00f0 hann kannast."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deess vegna, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, s\u00e6kist eftir sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1funni og aftri\u00f0 \u00fev\u00ed ekki, a\u00f0 tala\u00f0 s\u00e9 tungum."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En allt fari s\u00f3masamlega fram og me\u00f0 reglu."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g minni y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, \u00e1 fagna\u00f0arerindi \u00fea\u00f0, sem \u00e9g bo\u00f0a\u00f0i y\u00f0ur, sem \u00fe\u00e9r og veittu\u00f0 vi\u00f0t\u00f6ku og \u00fe\u00e9r einnig standi\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir \u00fea\u00f0 ver\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r og h\u00f3lpnir ef \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 fast vi\u00f0 or\u00f0i\u00f0, fagna\u00f0arerindi\u00f0, sem \u00e9g bo\u00f0a\u00f0i y\u00f0ur, og hafi\u00f0 ekki \u00f3fyrirsynju tr\u00fana teki\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00fea\u00f0 kenndi \u00e9g y\u00f0ur fyrst og fremst, sem \u00e9g einnig hef me\u00f0teki\u00f0, a\u00f0 Kristur d\u00f3 vegna vorra synda samkv\u00e6mt ritningunum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a\u00f0 hann var grafinn, a\u00f0 hann reis upp \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi samkv\u00e6mt ritningunum"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og a\u00f0 hann birtist Kefasi, s\u00ed\u00f0an \u00feeim t\u00f3lf."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st birtist hann meira en fimm hundru\u00f0 br\u00e6\u00f0rum \u00ed einu, sem flestir eru \u00e1 l\u00edfi allt til \u00feessa, en nokkrir eru sofna\u00f0ir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an birtist hann Jakobi, \u00fev\u00ed n\u00e6st postulunum \u00f6llum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En s\u00ed\u00f0ast allra birtist hann einnig m\u00e9r, eins og \u00f3t\u00edmabur\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00e9g er s\u00edstur postulanna og er ekki \u00feess ver\u00f0ur a\u00f0 kallast postuli, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g ofs\u00f3tti s\u00f6fnu\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En af Gu\u00f0s n\u00e1\u00f0 er \u00e9g \u00fea\u00f0 sem \u00e9g er, og n\u00e1\u00f0 hans vi\u00f0 mig hefur ekki or\u00f0i\u00f0 til \u00f3n\u00fdtis, heldur hef \u00e9g erfi\u00f0a\u00f0 meira en \u00feeir allir, \u00fe\u00f3 ekki \u00e9g, heldur n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s, sem me\u00f0 m\u00e9r er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvort sem \u00fea\u00f0 \u00fev\u00ed er \u00e9g e\u00f0a \u00feeir, \u00fe\u00e1 pr\u00e9dikum v\u00e9r \u00feannig, og \u00feannig hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r tr\u00fana teki\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ef n\u00fa er pr\u00e9dika\u00f0, a\u00f0 Kristur s\u00e9 upprisinn fr\u00e1 dau\u00f0um, hvernig geta \u00fe\u00e1 nokkrir y\u00f0ar sagt, a\u00f0 dau\u00f0ir r\u00edsi ekki upp?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ef ekki er til upprisa dau\u00f0ra, \u00fe\u00e1 er Kristur ekki heldur upprisinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En ef Kristur er ekki upprisinn, \u00fe\u00e1 er \u00f3n\u00fdt pr\u00e9dikun vor, \u00f3n\u00fdt l\u00edka tr\u00fa y\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e9r reynumst \u00fe\u00e1 vera lj\u00fagvottar um Gu\u00f0, \u00fear e\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum vitna\u00f0 um Gu\u00f0, a\u00f0 hann hafi uppvaki\u00f0 Krist, sem hann hefur ekki uppvaki\u00f0, svo framarlega sem dau\u00f0ir r\u00edsa ekki upp."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef dau\u00f0ir r\u00edsa ekki upp, er Kristur ekki heldur upprisinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En ef Kristur er ekki upprisinn, er tr\u00fa y\u00f0ar f\u00e1n\u00fdt, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00fe\u00e1 enn \u00ed syndum y\u00f0ar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og \u00fe\u00e1 eru einnig \u00feeir, sem sofna\u00f0ir eru \u00ed tr\u00fa \u00e1 Krist, glata\u00f0ir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ef von vor til Krists n\u00e6r a\u00f0eins til \u00feessa l\u00edfs, \u00fe\u00e1 erum v\u00e9r aumkunarver\u00f0astir allra manna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En n\u00fa er Kristur upprisinn fr\u00e1 dau\u00f0um sem frumgr\u00f3\u00f0i \u00feeirra, sem sofna\u00f0ir eru."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fear e\u00f0 dau\u00f0inn kom fyrir mann, kemur og upprisa dau\u00f0ra fyrir mann."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eins og allir deyja fyrir samband sitt vi\u00f0 Adam, svo munu allir l\u00edfga\u00f0ir ver\u00f0a fyrir samf\u00e9lag sitt vi\u00f0 Krist."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En s\u00e9rhver \u00ed sinni r\u00f6\u00f0: Kristur sem frumgr\u00f3\u00f0inn, \u00fev\u00ed n\u00e6st, vi\u00f0 komu hans, \u00feeir sem honum tilheyra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kemur endirinn, er hann selur r\u00edki\u00f0 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur \u00ed hendur, er hann hefur a\u00f0 engu gj\u00f6rt s\u00e9rhverja tign, s\u00e9rhvert veldi og kraft."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 honum ber a\u00f0 r\u00edkja, uns hann leggur alla fjendurna undir f\u00e6tur hans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dau\u00f0inn er s\u00ed\u00f0asti \u00f3vinurinn, sem ver\u00f0ur a\u00f0 engu gj\u00f6r\u00f0ur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;Allt hefur hann lagt undir f\u00e6tur honum.&#34; \u00deegar stendur, a\u00f0 allt hafi veri\u00f0 lagt undir hann, er auglj\u00f3st, a\u00f0 s\u00e1 er undan skilinn, sem lag\u00f0i allt undir hann."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00feegar allt hefur veri\u00f0 lagt undir hann, \u00fe\u00e1 mun og sonurinn sj\u00e1lfur leggja sig undir \u00feann, er lag\u00f0i alla hluti undir hann, til \u00feess a\u00f0 Gu\u00f0 s\u00e9 allt \u00ed \u00f6llu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Til hvers eru menn annars a\u00f0 l\u00e1ta sk\u00edrast fyrir hina d\u00e1nu? Ef dau\u00f0ir menn r\u00edsa alls ekki upp, hvers vegna l\u00e1ta menn \u00fe\u00e1 sk\u00edra sig fyrir \u00fe\u00e1?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hvers vegna erum v\u00e9r l\u00edka a\u00f0 stofna oss \u00ed h\u00e6ttu hverja stund?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Svo sannarlega, br\u00e6\u00f0ur, sem \u00e9g get hr\u00f3sa\u00f0 m\u00e9r af y\u00f0ur \u00ed Kristi Jes\u00fa, Drottni vorum: \u00c1 degi hverjum vofir dau\u00f0inn yfir m\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hafi \u00e9g eing\u00f6ngu a\u00f0 h\u00e6tti manna barist vi\u00f0 villid\u00fdr \u00ed Efesus, hva\u00f0a gagn hef\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e1 af \u00fev\u00ed? Ef dau\u00f0ir r\u00edsa ekki upp, etum \u00fe\u00e1 og drekkum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 morgun deyjum v\u00e9r!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Villist ekki. Vondur f\u00e9lagsskapur spillir g\u00f3\u00f0um si\u00f0um."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vakni\u00f0 fyrir alv\u00f6ru og syndgi\u00f0 ekki. Nokkrir hafa enga \u00feekkingu \u00e1 Gu\u00f0i. Y\u00f0ur til blyg\u00f0unar segi \u00e9g \u00fea\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En n\u00fa kynni einhver a\u00f0 segja: &#34;Hvernig r\u00edsa dau\u00f0ir upp? Hva\u00f0a l\u00edkama hafa \u00feeir, \u00feegar \u00feeir koma?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00fa \u00f3vitri ma\u00f0ur! \u00dea\u00f0 sem \u00fe\u00fa s\u00e1ir lifnar ekki aftur nema \u00fea\u00f0 deyi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og er \u00fe\u00fa s\u00e1ir, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 ekki s\u00fa jurt, er vex upp s\u00ed\u00f0ar, sem \u00fe\u00fa s\u00e1ir, heldur bert fr\u00e6korni\u00f0, hvort sem \u00fea\u00f0 n\u00fa heldur er hveitikorn e\u00f0a anna\u00f0 fr\u00e6."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En Gu\u00f0 gefur \u00fev\u00ed l\u00edkama eftir vild sinni og hverri s\u00e6\u00f0istegund sinn l\u00edkama."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ekki eru allir l\u00edkamir eins, heldur hafa mennirnir einn, kvikf\u00e9\u00f0 annan, fuglarnir einn og fiskarnir annan."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Til eru himneskir l\u00edkamir og jar\u00f0neskir l\u00edkamir. En vegsemd hinna himnesku er eitt og hinna jar\u00f0nesku anna\u00f0."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Eitt er lj\u00f3mi s\u00f3larinnar og anna\u00f0 lj\u00f3mi tunglsins og anna\u00f0 lj\u00f3mi stjarnanna, \u00fev\u00ed a\u00f0 stjarna ber af stj\u00f6rnu \u00ed lj\u00f3ma."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deannig er og um upprisu dau\u00f0ra. S\u00e1\u00f0 er forgengilegu, en upp r\u00eds \u00f3forgengilegt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e1\u00f0 er \u00ed vans\u00e6md, en upp r\u00eds \u00ed vegsemd. S\u00e1\u00f0 er \u00ed veikleika, en upp r\u00eds \u00ed styrkleika."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e1\u00f0 er jar\u00f0neskum l\u00edkama, en upp r\u00eds andlegur l\u00edkami. Ef jar\u00f0neskur l\u00edkami er til, \u00fe\u00e1 er og til andlegur l\u00edkami."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00deannig er og rita\u00f0: &#34;Hinn fyrsti ma\u00f0ur, Adam, var\u00f0 a\u00f0 lifandi s\u00e1l,&#34; hinn s\u00ed\u00f0ari Adam a\u00f0 l\u00edfgandi anda."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En hi\u00f0 andlega kemur ekki fyrst, heldur hi\u00f0 jar\u00f0neska, \u00fev\u00ed n\u00e6st hi\u00f0 andlega."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hinn fyrsti ma\u00f0ur er fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0u, jar\u00f0neskur, hinn annar ma\u00f0ur er fr\u00e1 himni."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Eins og hinn jar\u00f0neski var, \u00feannig eru og hinir jar\u00f0nesku og eins og hinn himneski, \u00feannig eru og hinir himnesku."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og eins og v\u00e9r h\u00f6fum bori\u00f0 mynd hins jar\u00f0neska, munum v\u00e9r einnig bera mynd hins himneska."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 segi \u00e9g, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 hold og bl\u00f3\u00f0 getur eigi erft Gu\u00f0s r\u00edki, eigi erfir heldur hi\u00f0 forgengilega \u00f3forgengileikann."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g segi y\u00f0ur leyndard\u00f3m: V\u00e9r munum ekki allir sofna, en allir munum v\u00e9r umbreytast"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00ed einni svipan, \u00e1 einu augabrag\u00f0i, vi\u00f0 hinn s\u00ed\u00f0asta l\u00fa\u00f0ur. \u00dev\u00ed l\u00fa\u00f0urinn mun gjalla og \u00fe\u00e1 munu hinir dau\u00f0u upp r\u00edsa \u00f3forgengilegir, og v\u00e9r munum umbreytast."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00deetta forgengilega \u00e1 a\u00f0 \u00edkl\u00e6\u00f0ast \u00f3forgengileikanum og \u00feetta dau\u00f0lega a\u00f0 \u00edkl\u00e6\u00f0ast \u00f3dau\u00f0leikanum."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "En \u00feegar hi\u00f0 forgengilega \u00edkl\u00e6\u00f0ist \u00f3forgengileikanum og hi\u00f0 dau\u00f0lega \u00f3dau\u00f0leikanum, \u00fe\u00e1 mun r\u00e6tast or\u00f0 \u00fea\u00f0, sem rita\u00f0 er: Dau\u00f0inn er uppsvelgdur \u00ed sigur."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Dau\u00f0i, hvar er sigur \u00feinn? Dau\u00f0i, hvar er broddur \u00feinn?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En syndin er broddur dau\u00f0ans og l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 afl syndarinnar."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Gu\u00f0i s\u00e9u \u00feakkir, sem gefur oss sigurinn fyrir Drottin vorn Jes\u00fa Krist!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00deess vegna, m\u00ednir elsku\u00f0u br\u00e6\u00f0ur, veri\u00f0 sta\u00f0fastir, \u00f3bifanlegir, s\u00edau\u00f0ugir \u00ed verki Drottins. \u00de\u00e9r viti\u00f0 a\u00f0 erfi\u00f0i y\u00f0ar er ekki \u00e1rangurslaust \u00ed Drottni."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En hva\u00f0 snertir samskotin til hinna heil\u00f6gu, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 einnig \u00fe\u00e9r fara me\u00f0 \u00feau eins og \u00e9g hef fyrirskipa\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0unum \u00ed Galat\u00edu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvern fyrsta dag vikunnar skal hver y\u00f0ar leggja \u00ed sj\u00f3\u00f0 heima hj\u00e1 s\u00e9r \u00fea\u00f0, sem efni leyfa, til \u00feess a\u00f0 ekki ver\u00f0i fyrst fari\u00f0 a\u00f0 efna til samskota, \u00feegar \u00e9g kem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00feegar \u00e9g svo kem, mun \u00e9g senda \u00fe\u00e1, sem \u00fe\u00e9r telji\u00f0 h\u00e6fa, me\u00f0 l\u00edknargj\u00f6f y\u00f0ar til Jer\u00fasalem, og skrifa me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ef betra \u00feykir a\u00f0 \u00e9g fari l\u00edka, \u00fe\u00e1 geta \u00feeir or\u00f0i\u00f0 m\u00e9r samfer\u00f0a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g mun koma til y\u00f0ar, er \u00e9g hef fari\u00f0 um Maked\u00f3n\u00edu, \u00fev\u00ed a\u00f0 um Maked\u00f3n\u00edu legg \u00e9g lei\u00f0 m\u00edna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g mun ef til vill staldra vi\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur, e\u00f0a jafnvel dveljast vetrarlangt, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 b\u00fai\u00f0 fer\u00f0 m\u00edna, hvert sem \u00e9g \u00fe\u00e1 kann a\u00f0 fara."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa vil \u00e9g ekki sj\u00e1 y\u00f0ur r\u00e9tt \u00ed svip. \u00c9g vona sem s\u00e9, ef Drottinn lofar, a\u00f0 standa vi\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur nokkra stund."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g stend vi\u00f0 \u00ed Efesus allt til hv\u00edtasunnu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r hafa opnast \u00fear v\u00ed\u00f0ar dyr og verkmiklar og andst\u00e6\u00f0ingarnir eru margir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ef T\u00edm\u00f3teus kemur, \u00fe\u00e1 sj\u00e1i\u00f0 til \u00feess, a\u00f0 hann geti \u00f3ttalaust hj\u00e1 y\u00f0ur veri\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann starfar a\u00f0 verki Drottins eins og \u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deess vegna l\u00edtilsvir\u00f0i enginn hann, grei\u00f0i\u00f0 heldur fer\u00f0 hans \u00ed fri\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 hann geti komist til m\u00edn. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g v\u00e6nti hans me\u00f0 br\u00e6\u00f0runum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En hva\u00f0 snertir br\u00f3\u00f0ur Apoll\u00f3s, \u00fe\u00e1 hef \u00e9g mikillega hvatt hann til a\u00f0 ver\u00f0a br\u00e6\u00f0runum samfer\u00f0a til y\u00f0ar. En hann var alls \u00f3f\u00e1anlegur til a\u00f0 fara n\u00fa, en koma mun hann, er hentugleikar hans leyfa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vaki\u00f0, standi\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed tr\u00fanni, veri\u00f0 karlmannlegir og styrkir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt s\u00e9 hj\u00e1 y\u00f0ur \u00ed k\u00e6rleika gj\u00f6rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Um eitt bi\u00f0 \u00e9g y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur. \u00de\u00e9r viti\u00f0 a\u00f0 Stefanas og heimili hans er frumgr\u00f3\u00f0i Akkeu og a\u00f0 \u00feeir hafa helga\u00f0 sig \u00fej\u00f3nustu heilagra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00fdni\u00f0 sl\u00edkum m\u00f6nnum undirgefni og hverjum \u00feeim er starfar me\u00f0 og leggur \u00e1 sig erfi\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g gle\u00f0st yfir n\u00e1vist \u00feeirra Stefanasar, Fort\u00fanatusar og Akka\u00edkusar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa b\u00e6tt m\u00e9r upp fjarvist y\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir hafa b\u00e6\u00f0i glatt mig og y\u00f0ur. Hafi\u00f0 m\u00e6tur \u00e1 sl\u00edkum m\u00f6nnum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00f6fnu\u00f0irnir \u00ed As\u00edu bi\u00f0ja a\u00f0 heilsa y\u00f0ur. Akv\u00edlas og Priska \u00e1samt s\u00f6fnu\u00f0inum \u00ed h\u00fasi \u00feeirra bi\u00f0ja k\u00e6rlega a\u00f0 heilsa y\u00f0ur \u00ed Drottins nafni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allir br\u00e6\u00f0urnir bi\u00f0ja a\u00f0 heilsa y\u00f0ur. Heilsi\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum me\u00f0 heil\u00f6gum kossi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kve\u00f0jan er me\u00f0 eigin hendi minni, P\u00e1ls."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ef einhver elskar ekki Drottin, hann s\u00e9 b\u00f6lva\u00f0ur. Marana ta!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0in Drottins Jes\u00fa s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}