{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "1 John",
    "book_nr": "62",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efni vort er \u00fea\u00f0 sem var fr\u00e1 upphafi, \u00fea\u00f0 sem v\u00e9r h\u00f6fum heyrt, \u00fea\u00f0 sem v\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 me\u00f0 augum vorum, \u00fea\u00f0 sem v\u00e9r horf\u00f0um \u00e1 og hendur vorar \u00fereifu\u00f0u \u00e1, \u00fea\u00f0 er or\u00f0 l\u00edfsins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og l\u00edfi\u00f0 var opinbera\u00f0, og v\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 og vottum um \u00fea\u00f0 og bo\u00f0um y\u00f0ur l\u00edfi\u00f0 eil\u00edfa, sem var hj\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum og var opinbera\u00f0 oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fea\u00f0 sem v\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 og heyrt, \u00fea\u00f0 bo\u00f0um v\u00e9r y\u00f0ur einnig, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 l\u00edka haft samf\u00e9lag vi\u00f0 oss. Og samf\u00e9lag vort er vi\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn og vi\u00f0 son hans Jes\u00fa Krist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta skrifum v\u00e9r til \u00feess a\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0ur vor ver\u00f0i fullkominn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feetta er bo\u00f0skapurinn, sem v\u00e9r h\u00f6fum heyrt af honum og bo\u00f0um y\u00f0ur: &#34;Gu\u00f0 er lj\u00f3s, og myrkur er alls ekki \u00ed honum.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ef v\u00e9r segjum: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum samf\u00e9lag vi\u00f0 hann,&#34; og g\u00f6ngum \u00fe\u00f3 \u00ed myrkrinu, \u00fe\u00e1 lj\u00fagum v\u00e9r og i\u00f0kum ekki sannleikann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En ef v\u00e9r g\u00f6ngum \u00ed lj\u00f3sinu, eins og hann er sj\u00e1lfur \u00ed lj\u00f3sinu, \u00fe\u00e1 h\u00f6fum v\u00e9r samf\u00e9lag hver vi\u00f0 annan og bl\u00f3\u00f0 Jes\u00fa, sonar hans, hreinsar oss af allri synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef v\u00e9r segjum: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum ekki synd,&#34; \u00fe\u00e1 sv\u00edkjum v\u00e9r sj\u00e1lfa oss og sannleikurinn er ekki \u00ed oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef v\u00e9r j\u00e1tum syndir vorar, \u00fe\u00e1 er hann tr\u00far og r\u00e9ttl\u00e1tur, svo a\u00f0 hann fyrirgefur oss syndirnar og hreinsar oss af \u00f6llu rangl\u00e6ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ef v\u00e9r segjum: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum ekki syndga\u00f0,&#34; \u00fe\u00e1 gj\u00f6rum v\u00e9r hann a\u00f0 lygara og or\u00f0 hans er ekki \u00ed oss."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6rnin m\u00edn! \u00deetta skrifa \u00e9g y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki syndga. En ef einhver syndgar, \u00fe\u00e1 h\u00f6fum v\u00e9r \u00e1rna\u00f0armann hj\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum, Jes\u00fa Krist, hinn r\u00e9ttl\u00e1ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann er fri\u00f0\u00fe\u00e6ging fyrir syndir vorar og ekki einungis fyrir vorar syndir, heldur l\u00edka fyrir syndir alls heimsins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00fev\u00ed vitum v\u00e9r, a\u00f0 v\u00e9r \u00feekkjum hann, ef v\u00e9r h\u00f6ldum bo\u00f0or\u00f0 hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1 sem segir: &#34;\u00c9g \u00feekki hann,&#34; og heldur ekki bo\u00f0or\u00f0 hans, er lygari og sannleikurinn er ekki \u00ed honum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En hver sem var\u00f0veitir or\u00f0 hans, \u00ed honum er sannarlega k\u00e6rleikur til Gu\u00f0s or\u00f0inn fullkominn. Af \u00fev\u00ed \u00feekkjum v\u00e9r, a\u00f0 v\u00e9r erum \u00ed honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeim sem segist vera st\u00f6\u00f0ugur \u00ed honum, honum ber sj\u00e1lfum a\u00f0 breyta eins og hann breytti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elska\u00f0ir, \u00fea\u00f0 er ekki n\u00fdtt bo\u00f0or\u00f0, sem \u00e9g rita y\u00f0ur, heldur gamalt bo\u00f0or\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 haft fr\u00e1 upphafi. Hi\u00f0 gamla bo\u00f0or\u00f0 er or\u00f0i\u00f0, sem \u00fe\u00e9r heyr\u00f0u\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur er \u00fea\u00f0 n\u00fdtt bo\u00f0or\u00f0, er \u00e9g rita y\u00f0ur, sem er auglj\u00f3st \u00ed honum og \u00ed y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 myrkri\u00f0 er a\u00f0 hverfa og hi\u00f0 sanna lj\u00f3s er \u00feegar fari\u00f0 a\u00f0 sk\u00edna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1 sem segist vera \u00ed lj\u00f3sinu og hatar br\u00f3\u00f0ur sinn, hann er enn \u00fe\u00e1 \u00ed myrkrinu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem elskar br\u00f3\u00f0ur sinn, hann er st\u00f6\u00f0ugur \u00ed lj\u00f3sinu og \u00ed honum er ekkert, er leitt geti hann til falls."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En s\u00e1 sem hatar br\u00f3\u00f0ur sinn, hann er \u00ed myrkrinu og lifir \u00ed myrkrinu og veit ekki hvert hann fer, \u00fev\u00ed a\u00f0 myrkri\u00f0 hefur blinda\u00f0 augu hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g rita y\u00f0ur, b\u00f6rnin m\u00edn, af \u00fev\u00ed a\u00f0 syndir y\u00f0ar eru y\u00f0ur fyrirgefnar fyrir sakir nafns hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g rita y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r fe\u00f0ur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 hann, sem er fr\u00e1 upphafi. \u00c9g rita y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r ungu menn, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 sigra\u00f0 hinn vonda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g hef rita\u00f0 y\u00f0ur, b\u00f6rn, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn. \u00c9g hef rita\u00f0 y\u00f0ur, fe\u00f0ur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 hann, sem er fr\u00e1 upphafi. \u00c9g hef rita\u00f0 y\u00f0ur, ungu menn, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 styrkir og Gu\u00f0s or\u00f0 er st\u00f6\u00f0ugt \u00ed y\u00f0ur og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 sigra\u00f0 hinn vonda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elski\u00f0 ekki heiminn, ekki heldur \u00fe\u00e1 hluti, sem \u00ed heiminum eru. S\u00e1 sem elskar heiminn, \u00e1 ekki \u00ed s\u00e9r k\u00e6rleika til f\u00f6\u00f0urins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allt \u00fea\u00f0, sem \u00ed heiminum er, f\u00fdsn holdsins og f\u00fdsn augnanna og au\u00f0\u00e6fa-ofl\u00e6ti, \u00fea\u00f0 er ekki fr\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum, heldur er \u00fea\u00f0 fr\u00e1 heiminum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og heimurinn fyrirferst og f\u00fdsn hans, en s\u00e1, sem gj\u00f6rir Gu\u00f0s vilja, varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6rn m\u00edn, \u00fea\u00f0 er hin s\u00ed\u00f0asta stund. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 heyrt a\u00f0 andkristur kemur, og n\u00fa eru l\u00edka margir andkristar komnir fram. Af \u00fev\u00ed vitum v\u00e9r, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er hin s\u00ed\u00f0asta stund."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir komu \u00far vorum h\u00f3pi, en heyr\u00f0u oss ekki til. Ef \u00feeir hef\u00f0u heyrt oss til, \u00fe\u00e1 hef\u00f0u \u00feeir \u00e1fram veri\u00f0 me\u00f0 oss. En \u00feetta var\u00f0 til \u00feess a\u00f0 auglj\u00f3st yr\u00f0i, a\u00f0 enginn \u00feeirra heyr\u00f0i oss til."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 smurning fr\u00e1 hinum heilaga og viti\u00f0 \u00feetta allir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g hef ekki skrifa\u00f0 y\u00f0ur vegna \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 ekki sannleikann, heldur af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 hann og af \u00fev\u00ed a\u00f0 engin lygi getur komi\u00f0 fr\u00e1 sannleikanum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hver er lygari, ef ekki s\u00e1 sem neitar, a\u00f0 Jes\u00fas s\u00e9 Kristur? S\u00e1 er andkristurinn, sem afneitar f\u00f6\u00f0urnum og syninum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hver sem afneitar syninum hefur ekki heldur fundi\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn. S\u00e1 sem j\u00e1tar soninn hefur og fundi\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, l\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 vera st\u00f6\u00f0ugt \u00ed y\u00f0ur, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt fr\u00e1 upphafi. Ef \u00fea\u00f0 er st\u00f6\u00f0ugt \u00ed y\u00f0ur, sem \u00fe\u00e9r fr\u00e1 upphafi hafi\u00f0 heyrt, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig vera st\u00f6\u00f0ugir \u00ed syninum og \u00ed f\u00f6\u00f0urnum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feetta er fyrirheiti\u00f0, sem hann gaf oss: Hi\u00f0 eil\u00edfa l\u00edf."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g skrifa\u00f0 y\u00f0ur um \u00fe\u00e1, sem eru a\u00f0 lei\u00f0a y\u00f0ur afvega."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og s\u00fa smurning, sem \u00fe\u00e9r fengu\u00f0 af honum, h\u00fan er st\u00f6\u00f0ug \u00ed y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r \u00feurfi\u00f0 \u00feess ekki, a\u00f0 neinn kenni y\u00f0ur, \u00fev\u00ed smurning hans fr\u00e6\u00f0ir y\u00f0ur um allt, h\u00fan er sannleiki, en engin lygi. Veri\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed honum, eins og h\u00fan kenndi y\u00f0ur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og n\u00fa, b\u00f6rnin m\u00edn, veri\u00f0 st\u00f6\u00f0ug \u00ed honum, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r getum, \u00feegar hann birtist, \u00e1tt dj\u00f6rfung og blyg\u00f0umst vor ekki fyrir honum, \u00feegar hann kemur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 hann er r\u00e9ttl\u00e1tur. \u00de\u00e1 skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig, a\u00f0 hver sem i\u00f0kar r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0, er f\u00e6ddur af honum."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1i\u00f0 hv\u00edl\u00edkan k\u00e6rleika fa\u00f0irinn hefur au\u00f0s\u00fdnt oss, a\u00f0 v\u00e9r skulum kallast Gu\u00f0s b\u00f6rn. Og \u00fea\u00f0 erum v\u00e9r. Heimurinn \u00feekkir oss ekki, vegna \u00feess a\u00f0 hann \u00feekkti hann ekki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elska\u00f0ir, n\u00fa \u00feegar erum v\u00e9r Gu\u00f0s b\u00f6rn, og \u00fea\u00f0 er enn \u00fe\u00e1 ekki or\u00f0i\u00f0 bert, hva\u00f0 v\u00e9r munum ver\u00f0a. V\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00feegar hann birtist, \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r ver\u00f0a honum l\u00edkir, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r munum sj\u00e1 hann eins og hann er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hver sem hefur \u00feessa von til hans hreinsar sj\u00e1lfan sig, eins og Kristur er hreinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hver sem synd dr\u00fdgir fremur og l\u00f6gm\u00e1lsbrot. Syndin er l\u00f6gm\u00e1lsbrot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 Kristur birtist til \u00feess a\u00f0 taka burt syndir. \u00cd honum er engin synd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hver sem er st\u00f6\u00f0ugur \u00ed honum syndgar ekki, hver sem syndgar hefur ekki s\u00e9\u00f0 hann og \u00feekkir hann ekki heldur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6rnin m\u00edn, l\u00e1ti\u00f0 engan villa y\u00f0ur. S\u00e1 sem i\u00f0kar r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 er r\u00e9ttl\u00e1tur, eins og Kristur er r\u00e9ttl\u00e1tur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hver sem synd dr\u00fdgir heyrir dj\u00f6flinum til, \u00fev\u00ed a\u00f0 dj\u00f6fullinn syndgar fr\u00e1 upphafi. Til \u00feess birtist Gu\u00f0s sonur, a\u00f0 hann skyldi brj\u00f3ta ni\u00f0ur verk dj\u00f6fulsins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver sem af Gu\u00f0i er f\u00e6ddur dr\u00fdgir ekki synd, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0, sem Gu\u00f0 hefur \u00ed hann s\u00e1\u00f0, varir \u00ed honum. Hann getur ekki syndga\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er f\u00e6ddur af Gu\u00f0i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af \u00feessu eru auglj\u00f3s b\u00f6rn Gu\u00f0s og b\u00f6rn dj\u00f6fulsins. S\u00e1 sem i\u00f0kar ekki r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 og elskar ekki br\u00f3\u00f0ur sinn heyrir ekki Gu\u00f0i til."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feetta er s\u00e1 bo\u00f0skapur, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt fr\u00e1 upphafi: V\u00e9r eigum a\u00f0 elska hver annan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki vera eins og Kain, sem heyr\u00f0i hinum vonda til og myrti br\u00f3\u00f0ur sinn. Og af hverju myrti hann hann? Af \u00fev\u00ed a\u00f0 verk hans voru vond, en verk br\u00f3\u00f0ur hans r\u00e9ttl\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Undrist ekki, br\u00e6\u00f0ur, \u00fe\u00f3tt heimurinn hati y\u00f0ur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 v\u00e9r erum komnir yfir fr\u00e1 dau\u00f0anum til l\u00edfsins, af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r elskum br\u00e6\u00f0ur vora. S\u00e1 sem ekki elskar er \u00e1fram \u00ed dau\u00f0anum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hver sem hatar br\u00f3\u00f0ur sinn er manndr\u00e1pari og \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 enginn manndr\u00e1pari hefur eil\u00edft l\u00edf \u00ed s\u00e9r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed \u00feekkjum v\u00e9r k\u00e6rleikann, a\u00f0 Jes\u00fas l\u00e9t l\u00edfi\u00f0 fyrir oss. Svo eigum v\u00e9r og a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0 fyrir br\u00e6\u00f0urna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef s\u00e1, sem hefur heimsins g\u00e6\u00f0i, horfir \u00e1 br\u00f3\u00f0ur sinn vera \u00feurfandi og l\u00fdkur aftur hjarta s\u00ednu fyrir honum, hvernig getur k\u00e6rleikur til Gu\u00f0s veri\u00f0 st\u00f6\u00f0ugur \u00ed honum?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6rnin m\u00edn, elskum ekki me\u00f0 t\u00f3mum or\u00f0um, heldur \u00ed verki og sannleika."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Af \u00feessu munum v\u00e9r \u00feekkja, a\u00f0 v\u00e9r erum sannleikans megin og munum geta fri\u00f0a\u00f0 hj\u00f6rtu vor frammi fyrir honum,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hva\u00f0 sem hjarta vort kann a\u00f0 d\u00e6ma oss fyrir. \u00dev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er meiri en hjarta vort og \u00feekkir alla hluti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elska\u00f0ir, ef hjarta\u00f0 d\u00e6mir oss ekki, \u00fe\u00e1 h\u00f6fum v\u00e9r dj\u00f6rfung til Gu\u00f0s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hva\u00f0 sem v\u00e9r bi\u00f0jum um f\u00e1um v\u00e9r hj\u00e1 honum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6ldum bo\u00f0or\u00f0 hans og gj\u00f6rum \u00fea\u00f0, sem honum er \u00fe\u00f3knanlegt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feetta er hans bo\u00f0or\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r skulum tr\u00faa \u00e1 nafn sonar hans Jes\u00fa Krists og elska hver annan, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed sem hann hefur gefi\u00f0 oss bo\u00f0or\u00f0 um."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1 sem heldur bo\u00f0or\u00f0 Gu\u00f0s er st\u00f6\u00f0ugur \u00ed Gu\u00f0i og Gu\u00f0 \u00ed honum. A\u00f0 hann er st\u00f6\u00f0ugur \u00ed oss \u00feekkjum v\u00e9r af andanum, sem hann hefur gefi\u00f0 oss."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elska\u00f0ir, tr\u00fai\u00f0 ekki s\u00e9rhverjum anda, heldur reyni\u00f0 andana, hvort \u00feeir s\u00e9u fr\u00e1 Gu\u00f0i. \u00dev\u00ed margir falssp\u00e1menn eru farnir \u00fat \u00ed heiminn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Af \u00feessu geti\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekkt anda Gu\u00f0s: S\u00e9rhver andi, sem j\u00e1tar, a\u00f0 Jes\u00fas s\u00e9 Kristur kominn \u00ed holdi, er fr\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En s\u00e9rhver andi, sem ekki j\u00e1tar Jes\u00fa, er ekki fr\u00e1 Gu\u00f0i. Hann er andkristsins andi, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt um a\u00f0 komi, og n\u00fa \u00feegar er hann \u00ed heiminum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e9r b\u00f6rnin m\u00edn, heyri\u00f0 Gu\u00f0i til og hafi\u00f0 sigra\u00f0 falssp\u00e1mennina, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 er meiri, sem \u00ed y\u00f0ur er, en s\u00e1, sem er \u00ed heiminum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Falssp\u00e1mennirnir heyra heiminum til. \u00deess vegna tala \u00feeir eins og heimurinn talar, og heimurinn hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r heyrum Gu\u00f0i til. Hver sem \u00feekkir Gu\u00f0 hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 oss. S\u00e1 sem ekki heyrir Gu\u00f0i til hl\u00fd\u00f0ir ekki \u00e1 oss. Af \u00feessu \u00feekkjum v\u00e9r sundur anda sannleikans og anda villunnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elska\u00f0ir, elskum hver annan, \u00fev\u00ed a\u00f0 k\u00e6rleikurinn er fr\u00e1 Gu\u00f0i kominn, og hver sem elskar er af Gu\u00f0i f\u00e6ddur og \u00feekkir Gu\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 sem ekki elskar \u00feekkir ekki Gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er k\u00e6rleikur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cd \u00fev\u00ed birtist k\u00e6rleikur Gu\u00f0s me\u00f0al vor, a\u00f0 Gu\u00f0 hefur sent einkason sinn \u00ed heiminn til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r skyldum lifa fyrir hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta er k\u00e6rleikurinn: Ekki a\u00f0 v\u00e9r elsku\u00f0um Gu\u00f0, heldur a\u00f0 hann elska\u00f0i oss og sendi son sinn til a\u00f0 vera fri\u00f0\u00fe\u00e6ging fyrir syndir vorar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elska\u00f0ir, fyrst Gu\u00f0 hefur svo elska\u00f0 oss, \u00fe\u00e1 ber einnig oss a\u00f0 elska hver annan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Enginn hefur nokkurn t\u00edma s\u00e9\u00f0 Gu\u00f0. Ef v\u00e9r elskum hver annan, \u00fe\u00e1 er Gu\u00f0 st\u00f6\u00f0ugur \u00ed oss og k\u00e6rleikur hans er fullkomna\u00f0ur \u00ed oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e9r \u00feekkjum, a\u00f0 v\u00e9r erum st\u00f6\u00f0ugir \u00ed honum og hann \u00ed oss, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefur gefi\u00f0 oss af s\u00ednum anda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 og vitnum, a\u00f0 fa\u00f0irinn hefur sent soninn til a\u00f0 vera frelsari heimsins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hver sem j\u00e1tar, a\u00f0 Jes\u00fas s\u00e9 Gu\u00f0s sonur, \u00ed honum er Gu\u00f0 st\u00f6\u00f0ugur og hann \u00ed Gu\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e9r \u00feekkjum k\u00e6rleikann, sem Gu\u00f0 hefur \u00e1 oss, og tr\u00faum \u00e1 hann. Gu\u00f0 er k\u00e6rleikur, og s\u00e1 sem er st\u00f6\u00f0ugur \u00ed k\u00e6rleikanum er st\u00f6\u00f0ugur \u00ed Gu\u00f0i og Gu\u00f0 er st\u00f6\u00f0ugur \u00ed honum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed er k\u00e6rleikurinn or\u00f0inn fullkominn hj\u00e1 oss, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum dj\u00f6rfung \u00e1 degi d\u00f3msins, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum \u00ed \u00feessum heimi eins og hann er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3tti er ekki \u00ed elskunni. Fullkomin elska rekur \u00fat \u00f3ttann. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f3ttinn felur \u00ed s\u00e9r hegningu, en s\u00e1 sem \u00f3ttast er ekki fullkominn \u00ed elskunni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9r elskum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann elska\u00f0i oss a\u00f0 fyrra brag\u00f0i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ef einhver segir: &#34;\u00c9g elska Gu\u00f0,&#34; og hatar br\u00f3\u00f0ur sinn, s\u00e1 er lygari. \u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 sem elskar ekki br\u00f3\u00f0ur sinn, sem hann hefur s\u00e9\u00f0, getur ekki elska\u00f0 Gu\u00f0, sem hann hefur ekki s\u00e9\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00feetta bo\u00f0or\u00f0 h\u00f6fum v\u00e9r fr\u00e1 honum, a\u00f0 s\u00e1 sem elskar Gu\u00f0 \u00e1 einnig a\u00f0 elska br\u00f3\u00f0ur sinn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hver sem tr\u00fair, a\u00f0 Jes\u00fas s\u00e9 Kristur, er af Gu\u00f0i f\u00e6ddur, og hver sem elskar f\u00f6\u00f0urinn elskar einnig barn hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u00f0 v\u00e9r elskum Gu\u00f0s b\u00f6rn \u00feekkjum v\u00e9r af \u00fev\u00ed, a\u00f0 v\u00e9r elskum Gu\u00f0 og breytum eftir bo\u00f0or\u00f0um hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed \u00feessu birtist elskan til Gu\u00f0s, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6ldum hans bo\u00f0or\u00f0. Og bo\u00f0or\u00f0 hans eru ekki \u00feung,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 allt, sem af Gu\u00f0i er f\u00e6tt, sigrar heiminn, og tr\u00fa vor, h\u00fan er sigurinn, h\u00fan hefur sigra\u00f0 heiminn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver er s\u00e1, sem sigrar heiminn, nema s\u00e1 sem tr\u00fair, a\u00f0 Jes\u00fas s\u00e9 sonur Gu\u00f0s?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann er s\u00e1 sem kom me\u00f0 vatni og bl\u00f3\u00f0i, Jes\u00fas Kristur. Ekki me\u00f0 vatninu einungis, heldur me\u00f0 vatninu og me\u00f0 bl\u00f3\u00f0inu. Og andinn er s\u00e1 sem vitnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 andinn er sannleikurinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fer\u00edr eru \u00feeir sem vitna [\u00ed himninum: Fa\u00f0irinn, or\u00f0i\u00f0 og heilagur andi, og \u00feessir \u00fer\u00edr eru eitt. Og \u00feeir eru \u00fer\u00edr sem vitna \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni:]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Andinn og vatni\u00f0 og bl\u00f3\u00f0i\u00f0, og \u00feeim \u00feremur ber saman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9r t\u00f6kum manna vitnisbur\u00f0 gildan, en vitnisbur\u00f0ur Gu\u00f0s er meiri. \u00deetta er vitnisbur\u00f0ur Gu\u00f0s, hann hefur vitna\u00f0 um son sinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem tr\u00fair \u00e1 Gu\u00f0s son hefur vitnisbur\u00f0inn \u00ed sj\u00e1lfum s\u00e9r. S\u00e1 sem ekki tr\u00fair Gu\u00f0i hefur gj\u00f6rt hann a\u00f0 lygara, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefur ekki tr\u00faa\u00f0 \u00e1 \u00feann vitnisbur\u00f0, sem Gu\u00f0 hefur vitna\u00f0 um son sinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feetta er vitnisbur\u00f0urinn, a\u00f0 Gu\u00f0 hefur gefi\u00f0 oss eil\u00edft l\u00edf og \u00feetta l\u00edf er \u00ed syni hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1 sem hefur soninn \u00e1 l\u00edfi\u00f0, s\u00e1 sem ekki hefur Gu\u00f0s son \u00e1 ekki l\u00edfi\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g skrifa\u00f0 y\u00f0ur, sem tr\u00fai\u00f0 \u00e1 nafn Gu\u00f0s sonar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 eil\u00edft l\u00edf."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feetta er s\u00fa dj\u00f6rfung, sem v\u00e9r h\u00f6fum til hans: Ef v\u00e9r bi\u00f0jum um eitthva\u00f0 eftir hans vilja, \u00fe\u00e1 heyrir hann oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og ef v\u00e9r vitum, a\u00f0 hann heyrir oss, um hva\u00f0 sem v\u00e9r bi\u00f0jum, \u00fe\u00e1 vitum v\u00e9r, a\u00f0 oss eru veittar \u00fe\u00e6r b\u00e6nir, sem v\u00e9r h\u00f6fum be\u00f0i\u00f0 hann um."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ef einhver s\u00e9r br\u00f3\u00f0ur sinn dr\u00fdgja synd, sem er ekki til dau\u00f0a, \u00fe\u00e1 skal hann bi\u00f0ja, og Gu\u00f0 mun gefa honum l\u00edf, \u00feeim sem ekki syndgar til dau\u00f0a. Til er synd til dau\u00f0a. Fyrir henni segi \u00e9g ekki a\u00f0 hann skuli bi\u00f0ja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt rangl\u00e6ti er synd, en til er synd, sem ekki er til dau\u00f0a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 hver sem af Gu\u00f0i er f\u00e6ddur syndgar ekki, s\u00e1 sem af Gu\u00f0i er f\u00e6ddur var\u00f0veitir hann og hinn vondi snertir hann ekki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 v\u00e9r tilheyrum Gu\u00f0i og allur heimurinn er \u00e1 valdi hins vonda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 Gu\u00f0s sonur er kominn og hefur gefi\u00f0 oss skilning, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r \u00feekkjum sannan Gu\u00f0. V\u00e9r erum \u00ed hinum sanna Gu\u00f0i fyrir samf\u00e9lag vort vi\u00f0 son hans Jes\u00fa Krist. Hann er hinn sanni Gu\u00f0 og eil\u00edfa l\u00edfi\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}