{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "1 Kings",
    "book_nr": "11",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 konungur var n\u00fa or\u00f0inn gamall og hniginn a\u00f0 aldri, og \u00fe\u00f3tt hann v\u00e6ri \u00feakinn s\u00e6ngurf\u00f6tum, gat honum ekki hitna\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed s\u00f6g\u00f0u \u00fej\u00f3nar hans vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 leita a\u00f0 yngismey handa m\u00ednum herra konunginum til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na konunginum og hj\u00fakra honum. Skal h\u00fan liggja vi\u00f0 brj\u00f3st \u00feitt, til \u00feess a\u00f0 m\u00ednum herra konunginum megi hitna.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an var leita\u00f0 a\u00f0 fr\u00ed\u00f0ri st\u00falku \u00ed \u00f6llu \u00cdsraelslandi, og fundu menn Ab\u00edsag fr\u00e1 S\u00fanem og f\u00f3ru me\u00f0 hana til konungs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En st\u00falkan var forkunnar fr\u00ed\u00f0 og hj\u00fakra\u00f0i konungi og \u00fej\u00f3na\u00f0i honum, en konungur kenndi hennar ekki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ad\u00f3n\u00eda sonur Hagg\u00edtar hreykti s\u00e9r upp og hugsa\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r: &#34;\u00c9g vil ver\u00f0a konungur.&#34; Og hann f\u00e9kk s\u00e9r vagna og hesta og fimmt\u00edu menn, sem fyrir honum hlupu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En fa\u00f0ir hans haf\u00f0i aldrei angra\u00f0 hann \u00e1 \u00e6vinni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt \u00feetta?&#34; Auk \u00feess var hann mj\u00f6g fr\u00ed\u00f0ur s\u00fdnum og n\u00e6stur Absalon a\u00f0 aldri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann \u00e1tti og r\u00e1\u00f0stefnur vi\u00f0 J\u00f3ab Ser\u00fajuson og Abjatar prest, og fylgdu \u00feeir Ad\u00f3n\u00eda a\u00f0 m\u00e1lum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Sad\u00f3k prestur, Benaja J\u00f3jadason, Natan sp\u00e1ma\u00f0ur, S\u00edme\u00ed, Re\u00ed og kappar Dav\u00ed\u00f0s fylgdu eigi Ad\u00f3n\u00eda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ad\u00f3n\u00eda sl\u00e1tra\u00f0i sau\u00f0um og nautum og alik\u00e1lfum hj\u00e1 H\u00f6ggormssteini, sem er hj\u00e1 R\u00f3gel-lind, og bau\u00f0 til \u00f6llum br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, konungssonunum, og \u00f6llum J\u00fadam\u00f6nnum, \u00feegnum konungs."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Natan sp\u00e1manni, Benaja og k\u00f6ppunum og Sal\u00f3mon br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum bau\u00f0 hann ekki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Natan vi\u00f0 Batsebu, m\u00f3\u00f0ur Sal\u00f3mons, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Hefir \u00fe\u00fa ekki heyrt, a\u00f0 Ad\u00f3n\u00eda sonur Hagg\u00edtar er or\u00f0inn konungur, og Dav\u00ed\u00f0, herra vor, veit \u00fea\u00f0 ekki?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00fa n\u00fa, og vil \u00e9g leggja \u00fe\u00e9r r\u00e1\u00f0, hversu \u00fe\u00fa megir for\u00f0a l\u00edfi \u00fe\u00ednu og l\u00edfi Sal\u00f3mons sonar \u00fe\u00edns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa og gakk fyrir Dav\u00ed\u00f0 konung og seg vi\u00f0 hann: ,Hefir \u00fe\u00fa ekki, minn herra konungur, unni\u00f0 amb\u00e1tt \u00feinni ei\u00f0 og sagt: Sal\u00f3mon sonur \u00feinn skal ver\u00f0a konungur eftir mig, og hann skal sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti m\u00ednu? Hv\u00ed er \u00fe\u00e1 Ad\u00f3n\u00eda or\u00f0inn konungur?`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, me\u00f0an \u00fe\u00fa enn ert a\u00f0 tala \u00fear vi\u00f0 konung, skal \u00e9g koma \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r og sta\u00f0festa or\u00f0 \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Batseba fyrir konung inn \u00ed svefnh\u00fasi\u00f0, en konungur var \u00fe\u00e1 gamall mj\u00f6g, og Ab\u00edsag fr\u00e1 S\u00fanem \u00fej\u00f3na\u00f0i honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Batseba hneig\u00f0i sig og laut konungi. Konungur m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 er \u00fe\u00e9r \u00e1 h\u00f6ndum?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Herra minn, \u00fe\u00fa hefir unni\u00f0 amb\u00e1tt \u00feinni svol\u00e1tandi ei\u00f0 vi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn: ,Sal\u00f3mon sonur \u00feinn skal ver\u00f0a konungur eftir mig, og hann skal sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti m\u00ednu.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En sj\u00e1, n\u00fa er Ad\u00f3n\u00eda or\u00f0inn konungur, og \u00fe\u00fa veist \u00fea\u00f0 ekki, minn herra konungur!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann hefir sl\u00e1tra\u00f0 fj\u00f6lda af uxum, alik\u00e1lfum og sau\u00f0um og bo\u00f0i\u00f0 til \u00f6llum konungssonum og Abjatar presti og J\u00f3ab hersh\u00f6f\u00f0ingja, en Sal\u00f3mon \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum hefir hann ekki bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og n\u00fa standa augu allra \u00cdsraelsmanna \u00e1 \u00fe\u00e9r, minn herra konungur, a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir kunnugt, hver sitja skuli \u00ed h\u00e1s\u00e6ti m\u00edns herra konungsins eftir \u00feinn dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ella mun svo fara, \u00feegar minn herra konungurinn hv\u00edlir hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, a\u00f0 \u00e9g og Sal\u00f3mon sonur minn munum talin \u00f3b\u00f3tamenn.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En me\u00f0an h\u00fan var a\u00f0 tala vi\u00f0 konung, kom Natan sp\u00e1ma\u00f0ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og konungi var sagt: &#34;Natan sp\u00e1ma\u00f0ur er h\u00e9r kominn.&#34; Gekk hann \u00fe\u00e1 inn fyrir konung og laut \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar fyrir konungi"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Minn herra konungur, hefir \u00fe\u00fa sagt: ,Ad\u00f3n\u00eda skal vera konungur eftir mig, og hann skal sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti m\u00ednu?`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann f\u00f3r ni\u00f0ur eftir \u00ed dag og sl\u00e1tra\u00f0i fj\u00f6lda af uxum, alik\u00e1lfum og sau\u00f0um og bau\u00f0 til \u00f6llum konungssonunum, hersh\u00f6f\u00f0ingjunum og Abjatar presti. \u00deeir eru n\u00fa a\u00f0 eta og drekka hj\u00e1 honum og hr\u00f3pa: ,Ad\u00f3n\u00eda konungur lifi!`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En m\u00e9r, \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, Sad\u00f3k presti, Benaja J\u00f3jadasyni og Sal\u00f3mon \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum bau\u00f0 hann ekki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Er \u00feetta or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 tilhlutun m\u00edns herra konungsins, \u00fear sem \u00fe\u00fa hefir ekki gj\u00f6rt \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum kunnugt, hver sitja skuli \u00ed h\u00e1s\u00e6ti m\u00edns herra konungsins eftir \u00feinn dag?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 konungur og m\u00e6lti: &#34;Kalli\u00f0 \u00e1 Batsebu!&#34; Gekk h\u00fan \u00fe\u00e1 inn fyrir konung. Og er h\u00fan st\u00f3\u00f0 frammi fyrir konungi,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s\u00f3r konungur og sag\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er frelsa\u00f0 hefir l\u00edf mitt \u00far \u00f6llum nau\u00f0um:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eins og \u00e9g s\u00f3r \u00fe\u00e9r vi\u00f0 Drottin, \u00cdsraels Gu\u00f0, og sag\u00f0i: Sal\u00f3mon sonur \u00feinn skal ver\u00f0a konungur eftir mig, og hann skal sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti m\u00ednu \u00ed minn sta\u00f0 _ svo vil \u00e9g sta\u00f0festa \u00fea\u00f0 \u00ed dag.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hneig\u00f0i Batseba \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar, laut konungi og m\u00e6lti: &#34;Minn herra Dav\u00ed\u00f0 konungur lifi eil\u00edflega!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 konungur: &#34;Kalli\u00f0 \u00e1 Sad\u00f3k prest, Natan sp\u00e1mann og Benaja J\u00f3jadason.&#34; \u00deeir gengu s\u00ed\u00f0an fyrir konung."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Taki\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur \u00fej\u00f3na herra y\u00f0ar, setji\u00f0 Sal\u00f3mon son minn \u00e1 m\u00fal minn og fari\u00f0 me\u00f0 hann til G\u00edhonlindar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Skal Sad\u00f3k prestur og Natan sp\u00e1ma\u00f0ur smyrja hann \u00fear til konungs yfir \u00cdsrael. \u00deeyti\u00f0 s\u00ed\u00f0an l\u00fa\u00f0urinn og hr\u00f3pi\u00f0: ,Sal\u00f3mon konungur lifi!`"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Komi\u00f0 s\u00ed\u00f0an me\u00f0 honum hinga\u00f0, og skal hann \u00fe\u00e1 koma og setjast \u00ed h\u00e1s\u00e6ti mitt og vera konungur \u00ed minn sta\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefi \u00e9g skipa\u00f0 til a\u00f0 vera h\u00f6f\u00f0ingja yfir \u00cdsrael og J\u00fada.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Benaja J\u00f3jadason konungi og m\u00e6lti: &#34;Veri \u00fea\u00f0 svo; Drottinn, Gu\u00f0 m\u00edns herra konungsins, gefi \u00fea\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eins og Drottinn hefir veri\u00f0 me\u00f0 m\u00ednum herra konunginum, svo s\u00e9 hann og me\u00f0 Sal\u00f3mon og hefji h\u00e1s\u00e6ti hans enn h\u00e6rra en h\u00e1s\u00e6ti m\u00edns herra, Dav\u00ed\u00f0s konungs.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir Sad\u00f3k prestur, Natan sp\u00e1ma\u00f0ur, Benaja J\u00f3jadason og Kretar og Pletar og settu Sal\u00f3mon \u00e1 m\u00fal Dav\u00ed\u00f0s konungs og f\u00f3ru me\u00f0 hann til G\u00edhonlindar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sad\u00f3k prestur ol\u00eduhorni\u00f0 \u00far tjaldinu og smur\u00f0i Sal\u00f3mon. \u00de\u00e1 \u00feeyttu \u00feeir l\u00fa\u00f0urinn, og allur l\u00fd\u00f0urinn hr\u00f3pa\u00f0i: &#34;Lifi Sal\u00f3mon konungur!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r allur l\u00fd\u00f0urinn heim aftur me\u00f0 honum, og menn bl\u00e9su \u00e1 hlj\u00f3\u00f0p\u00edpur og l\u00e9tu feginsl\u00e1tum, svo a\u00f0 vi\u00f0 sj\u00e1lft l\u00e1, a\u00f0 j\u00f6r\u00f0in rifna\u00f0i af \u00f3pi \u00feeirra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ad\u00f3n\u00eda og allir \u00feeir, sem hann haf\u00f0i \u00ed bo\u00f0i s\u00ednu, heyr\u00f0u \u00feetta, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u loki\u00f0 m\u00e1lt\u00ed\u00f0inni. \u00deegar J\u00f3ab heyr\u00f0i l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3minn, m\u00e6lti hann: &#34;Hv\u00ed er \u00f6ll borgin \u00ed uppn\u00e1mi?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En er hann var \u00feetta a\u00f0 m\u00e6la, kom J\u00f3natan, sonur Abjatars prests. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Ad\u00f3n\u00eda: &#34;Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert s\u00e6mdarma\u00f0ur og munt flytja g\u00f3\u00f0 t\u00ed\u00f0indi.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i J\u00f3natan og sag\u00f0i vi\u00f0 Ad\u00f3n\u00eda: &#34;\u00dea\u00f0 er n\u00fa svo! Herra vor, Dav\u00ed\u00f0 konungur, hefir gj\u00f6rt Sal\u00f3mon a\u00f0 konungi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Konungur hefir sent me\u00f0 honum Sad\u00f3k prest, Natan sp\u00e1mann, Benaja J\u00f3jadason og Kreta og Pleta, og \u00feeir hafa sett hann \u00e1 m\u00fal konungs."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og \u00feeir Sad\u00f3k prestur og Natan sp\u00e1ma\u00f0ur hafa smurt hann til konungs vi\u00f0 G\u00edhonlind. \u00dea\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir heim fagnandi, svo a\u00f0 \u00f6ll borgin er komin \u00ed uppn\u00e1m. \u00deetta er h\u00e1va\u00f0inn, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sal\u00f3mon hefir meira a\u00f0 segja setst \u00ed konungsh\u00e1s\u00e6ti\u00f0."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is komu \u00fej\u00f3nar konungs til \u00feess a\u00f0 \u00e1rna herra vorum, Dav\u00ed\u00f0 konungi, heilla, og s\u00f6g\u00f0u: ,Gu\u00f0 \u00feinn gj\u00f6ri nafn Sal\u00f3mons enn v\u00ed\u00f0fr\u00e6gara en nafn \u00feitt, og hefji h\u00e1s\u00e6ti hans enn h\u00e6rra en h\u00e1s\u00e6ti \u00feitt!` og hneig\u00f0i konungur sig \u00ed hv\u00edlu sinni."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Konungur hefir og m\u00e6lt svo: ,Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, sem \u00ed dag hefir skipa\u00f0 eftirmann \u00ed h\u00e1s\u00e6ti mitt og l\u00e1ti\u00f0 m\u00e9r au\u00f0nast a\u00f0 l\u00edta \u00fea\u00f0.&#34;`"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skelfdust allir bo\u00f0sgestir Ad\u00f3n\u00eda, h\u00e9ldu af sta\u00f0, og f\u00f3r hver lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En Ad\u00f3n\u00eda var hr\u00e6ddur vi\u00f0 Sal\u00f3mon, h\u00e9lt af sta\u00f0 og f\u00f3r burt og greip um altarishornin."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Var Sal\u00f3mon sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed me\u00f0 svofelldum or\u00f0um: &#34;Sj\u00e1, Ad\u00f3n\u00eda er hr\u00e6ddur vi\u00f0 Sal\u00f3mon konung, heldur um altarishornin og segir: ,Sal\u00f3mon konungur sverji m\u00e9r \u00ed dag, a\u00f0 hann skuli ekki l\u00e1ta taka \u00fej\u00f3n sinn af l\u00edfi.&#34;`"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sal\u00f3mon: &#34;Komi hann fram sem g\u00f3\u00f0ur drengur skal ekki eitt af h\u00e1rum hans falla til jar\u00f0ar, en reynist hann \u00f3drengur skal hann l\u00edfi t\u00fdna.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Sal\u00f3mon konungur og l\u00e9t taka hann fr\u00e1 altarinu, og er hann kom og laut Sal\u00f3mon konungi, sag\u00f0i Sal\u00f3mon vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa heim til \u00fe\u00edn.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar dau\u00f0adagur Dav\u00ed\u00f0s n\u00e1lga\u00f0ist, lag\u00f0i hann svo fyrir Sal\u00f3mon son sinn:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00c9g geng n\u00fa veg allrar veraldar, en ver \u00fe\u00fa hugrakkur og l\u00e1t sj\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt ma\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00fa \u00feess, sem Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, af \u00fe\u00e9r heimtar, a\u00f0 \u00fe\u00fa gangir \u00e1 vegum hans og haldir l\u00f6g hans, bo\u00f0or\u00f0, \u00e1kv\u00e6\u00f0i og fyrirm\u00e6li, eins og skrifa\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir l\u00e1nsamur \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6rir og hvert sem \u00fe\u00fa sn\u00fdr \u00fe\u00e9r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "svo a\u00f0 Drottinn efni or\u00f0 s\u00edn, \u00feau er hann hefir vi\u00f0 mig tala\u00f0, er hann sag\u00f0i: ,Ef synir \u00fe\u00ednir var\u00f0veita vegu s\u00edna, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga dyggilega fyrir augliti m\u00ednu af \u00f6llu hjarta s\u00ednu og allri s\u00e1lu sinni, \u00fe\u00e1 skal \u00feig,` _ m\u00e6lti hann _ ,ekki vanta eftirmann \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels.`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa veist og sj\u00e1lfur, hva\u00f0 J\u00f3ab Ser\u00fajuson hefir gj\u00f6rt m\u00e9r, hversu hann hefir fari\u00f0 me\u00f0 b\u00e1\u00f0a hersh\u00f6f\u00f0ingja \u00cdsraels, \u00fe\u00e1 Abner Nersson og Amasa Jetersson, \u00fear sem hann myrti \u00fe\u00e1 og vann \u00feannig v\u00edg \u00ed gri\u00f0um og ata\u00f0i bl\u00f3\u00f0i belti\u00f0 um lendar s\u00e9r og sk\u00f3na \u00e1 f\u00f3tum s\u00e9r, eins og \u00ed \u00f3fri\u00f0i v\u00e6ri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Neyt \u00fe\u00fa hygginda \u00feinna og l\u00e1t eigi h\u00e6rur hans fara til Heljar \u00ed fri\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En s\u00fdn \u00fe\u00fa mildi sonum Barsilla\u00ed G\u00edlea\u00f0\u00edta og l\u00e1t \u00fe\u00e1 vera me\u00f0al \u00feeirra, sem eta vi\u00f0 bor\u00f0 \u00feitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir til m\u00edn, \u00fe\u00e1 er \u00e9g fl\u00fd\u00f0i fyrir Absalon, br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00edme\u00ed Gerasson Benjam\u00edn\u00edti fr\u00e1 Bah\u00far\u00edm er og me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Hann form\u00e6lti m\u00e9r g\u00edfurlega, \u00fe\u00e1 er \u00e9g f\u00f3r til Mahana\u00edm. En hann kom til m\u00f3ts vi\u00f0 mig ni\u00f0ur a\u00f0 J\u00f3rdan, og vann \u00e9g honum svol\u00e1tandi ei\u00f0 vi\u00f0 Drottin: ,\u00c9g skal eigi l\u00e1ta drepa \u00feig.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt eigi l\u00e1ta honum \u00f3hegnt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert ma\u00f0ur vitur og munt vita, hva\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 hann, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa getir sent h\u00e6rur hans bl\u00f3\u00f0ugar til Heljar.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lag\u00f0ist Dav\u00ed\u00f0 til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En s\u00e1 t\u00edmi, sem Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i r\u00edkt yfir \u00cdsrael, var fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r. \u00cd Hebron r\u00edkti hann sj\u00f6 \u00e1r og \u00ed Jer\u00fasalem r\u00edkti hann \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00ferj\u00fa \u00e1r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon settist \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, og efldist r\u00edki hans mj\u00f6g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Ad\u00f3n\u00eda, sonur Hagg\u00edtar, til Batsebu, m\u00f3\u00f0ur Sal\u00f3mons. H\u00fan sag\u00f0i: &#34;Kemur \u00fe\u00fa g\u00f3\u00f0u heilli?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Svo er v\u00edst.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6lti hann: &#34;\u00c9g \u00e1 erindi vi\u00f0 \u00feig.&#34; H\u00fan m\u00e6lti: &#34;Tala \u00fe\u00fa!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;\u00de\u00fa veist sj\u00e1lf, a\u00f0 konungd\u00f3murinn tilheyr\u00f0i m\u00e9r og a\u00f0 allur \u00cdsrael haf\u00f0i augasta\u00f0 \u00e1 m\u00e9r sem konungsefni, en n\u00fa hefir \u00feetta fari\u00f0 \u00e1 annan veg og konungd\u00f3murinn lent hj\u00e1 br\u00f3\u00f0ur m\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i \u00e1kvar\u00f0a\u00f0 honum hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00fa bi\u00f0 \u00e9g \u00feig einnar b\u00f3nar. V\u00edsa \u00fe\u00fa m\u00e9r ekki fr\u00e1.&#34; H\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Tala \u00fe\u00fa!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;Bi\u00f0 \u00fe\u00fa Sal\u00f3mon konung _ \u00fev\u00ed a\u00f0 hann mun ekki v\u00edsa \u00fe\u00e9r fr\u00e1 _ a\u00f0 gefa m\u00e9r Ab\u00edsag fr\u00e1 S\u00fanem fyrir konu.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Batseba m\u00e6lti: &#34;Gott og vel, \u00e9g skal sj\u00e1lf t\u00falka m\u00e1l \u00feitt vi\u00f0 konung.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Batseba \u00e1 fund Sal\u00f3mons konungs til \u00feess a\u00f0 tala m\u00e1li Ad\u00f3n\u00eda vi\u00f0 hann. Konungur st\u00f3\u00f0 upp \u00e1 m\u00f3ti henni, laut henni og settist s\u00ed\u00f0an \u00ed h\u00e1s\u00e6ti sitt og l\u00e9t setja fram st\u00f3l handa konungsm\u00f3\u00f0ur. Settist h\u00fan til h\u00e6gri handar konungi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti h\u00fan: &#34;\u00c9g bi\u00f0 \u00feig einnar l\u00edtillar b\u00f3nar. V\u00edsa \u00fe\u00fa m\u00e9r eigi fr\u00e1.&#34; Konungur sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Bi\u00f0 \u00fe\u00fa, m\u00f3\u00f0ir m\u00edn. Eigi mun \u00e9g v\u00edsa \u00fe\u00e9r fr\u00e1.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti h\u00fan: &#34;Leyf \u00fe\u00fa, a\u00f0 Ab\u00edsag fr\u00e1 S\u00fanem ver\u00f0i gefin Ad\u00f3n\u00eda, br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum, fyrir konu.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Sal\u00f3mon konungur og sag\u00f0i vi\u00f0 m\u00f3\u00f0ur s\u00edna: &#34;Hv\u00ed bi\u00f0ur \u00fe\u00fa um Ab\u00edsag fr\u00e1 S\u00fanem til handa Ad\u00f3n\u00eda? Bi\u00f0 heldur um konungsr\u00edki\u00f0 honum til handa, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er br\u00f3\u00f0ir minn m\u00e9r eldri, og Abjatar prestur og J\u00f3ab Ser\u00fajuson eru stu\u00f0ningsmenn hans.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon konungur s\u00f3r vi\u00f0 Drottin og m\u00e6lti: &#34;Gu\u00f0 gj\u00f6ri vi\u00f0 mig hva\u00f0 sem hann vill n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar: Fyrir bei\u00f0ni \u00feessa skal Ad\u00f3n\u00eda l\u00edfinu t\u00fdna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og n\u00fa, svo sannarlega sem Drottinn lifir, er m\u00e9r hefir til valda komi\u00f0 og sett mig \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og reist m\u00e9r h\u00fas, eins og hann haf\u00f0i heiti\u00f0: Ad\u00f3n\u00eda skal l\u00edfl\u00e1tinn \u00feegar \u00ed dag!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sendi Sal\u00f3mon konungur Benaja J\u00f3jadason me\u00f0 \u00feessu erindi. Vann hann \u00e1 honum, og l\u00e9t Ad\u00f3n\u00eda \u00feannig l\u00edf sitt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En vi\u00f0 Abjatar prest sag\u00f0i konungur: &#34;Far \u00fe\u00fa til b\u00fas \u00fe\u00edns \u00ed Anat\u00f3t, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert dau\u00f0a sekur. En eigi vil \u00e9g drepa \u00feig a\u00f0 sinni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir bori\u00f0 \u00f6rk Drottins Gu\u00f0s fyrir Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum og allar \u00fe\u00e6r nau\u00f0ir, sem fa\u00f0ir minn \u00feoldi, hefir \u00fe\u00fa \u00feola\u00f0 me\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an rak Sal\u00f3mon Abjatar burt, svo a\u00f0 hann v\u00e6ri eigi lengur prestur Drottins, til \u00feess a\u00f0 or\u00f0 Drottins skyldu r\u00e6tast, \u00feau er hann tala\u00f0i um h\u00fas El\u00ed \u00ed S\u00edl\u00f3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00fa spyr J\u00f3ab \u00feessi t\u00ed\u00f0indi. En J\u00f3ab haf\u00f0i fylgt Ad\u00f3n\u00eda a\u00f0 m\u00e1lum, en Absalon haf\u00f0i hann eigi fylgt a\u00f0 m\u00e1lum. J\u00f3ab fl\u00fd\u00f0i \u00fe\u00e1 til tjalds Drottins og greip um altarishornin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungi var \u00fe\u00e1 sagt: &#34;J\u00f3ab er fl\u00fainn \u00ed tjald Drottins og stendur vi\u00f0 altari\u00f0.&#34; Sendi \u00fe\u00e1 Sal\u00f3mon Benaja J\u00f3jadason og sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa og vinn \u00e1 honum.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f3r \u00fe\u00e1 Benaja til tjalds Drottins og m\u00e6lti til J\u00f3abs: &#34;Svo segir konungur: Gakk \u00fe\u00fa \u00fat.&#34; J\u00f3ab svara\u00f0i: &#34;Nei, h\u00e9r vil \u00e9g deyja.&#34; F\u00e6r\u00f0i Benaja \u00fe\u00e1 konungi svar hans og sag\u00f0i: &#34;Svo m\u00e6lti J\u00f3ab, og svo svara\u00f0i hann m\u00e9r.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Konungur sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Gj\u00f6r sem hann sag\u00f0i. Vinn \u00fe\u00fa \u00e1 honum og jar\u00f0a hann og hreinsa \u00feannig af m\u00e9r og \u00e6tt minni bl\u00f3\u00f0 \u00fea\u00f0, er J\u00f3ab \u00fathellti \u00e1n saka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Drottinn l\u00e1ti bl\u00f3\u00f0 hans koma honum \u00ed koll, \u00fear sem hann v\u00f3 tvo menn, er r\u00e9ttl\u00e1tari voru og betri en hann, og myrti \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0i, \u00e1n \u00feess a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir minn vissi af \u00fev\u00ed, \u00fe\u00e1 Abner Nersson, hersh\u00f6f\u00f0ingja \u00cdsraels, og Amasa Jetersson, hersh\u00f6f\u00f0ingja J\u00fada."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Skal bl\u00f3\u00f0 \u00feeirra koma J\u00f3ab \u00ed koll og ni\u00f0jum hans a\u00f0 eil\u00edfu, en Dav\u00ed\u00f0 og ni\u00f0jar hans, h\u00fas hans og h\u00e1s\u00e6ti hlj\u00f3ti a\u00f0 eil\u00edfu heill af Drottni.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Benaja J\u00f3jadason, vann \u00e1 honum og drap hann, og var hann grafinn \u00ed h\u00fasi s\u00ednu \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og konungur skipa\u00f0i Benaja J\u00f3jadason yfir herinn \u00ed hans sta\u00f0, og Sad\u00f3k prest skipa\u00f0i hann \u00ed sta\u00f0 Abjatars."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sendi konungur bo\u00f0 og l\u00e9t kalla S\u00edme\u00ed og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Reis \u00fe\u00e9r h\u00fas \u00ed Jer\u00fasalem og b\u00fa \u00fear, en eigi m\u00e1tt \u00fe\u00fa fara neitt \u00fea\u00f0an."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 skaltu vita fyrir v\u00edst, a\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi, sem \u00fe\u00fa fer \u00fea\u00f0an og gengur yfir K\u00eddronl\u00e6k, skaltu deyja. Mun \u00fe\u00e1 bl\u00f3\u00f0 \u00feitt sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r \u00ed koll koma.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u00edme\u00ed svara\u00f0i konungi: &#34;\u00dea\u00f0 l\u00e6t \u00e9g m\u00e9r vel l\u00edka. Eins og minn herra konungurinn hefir sagt, svo skal \u00fej\u00f3nn \u00feinn gj\u00f6ra.&#34; Og S\u00edme\u00ed bj\u00f3 \u00ed Jer\u00fasalem langa hr\u00ed\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Eftir \u00ferj\u00fa \u00e1r bar svo vi\u00f0, a\u00f0 tveir \u00fer\u00e6lar S\u00edme\u00ed struku til Ak\u00eds Maakasonar, konungs \u00ed Gat. Og S\u00edme\u00ed var sagt svo fr\u00e1: &#34;\u00der\u00e6lar \u00fe\u00ednir eru \u00ed Gat.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k S\u00edme\u00ed sig til, s\u00f6\u00f0la\u00f0i asna sinn og h\u00e9lt til Gat til Ak\u00eds til \u00feess a\u00f0 leita a\u00f0 \u00fer\u00e6lum s\u00ednum, og S\u00edme\u00ed f\u00f3r og haf\u00f0i heim me\u00f0 s\u00e9r \u00fer\u00e6la s\u00edna fr\u00e1 Gat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Var n\u00fa Sal\u00f3mon sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 S\u00edme\u00ed hef\u00f0i fari\u00f0 fr\u00e1 Jer\u00fasalem til Gat og v\u00e6ri kominn heim aftur."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi konungur bo\u00f0 og l\u00e9t kalla S\u00edme\u00ed og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hefi \u00e9g ekki s\u00e6rt \u00feig vi\u00f0 Drottin og lagt r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 \u00feig og sagt: ,\u00dea\u00f0 skaltu vita fyrir v\u00edst, a\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi, sem \u00fe\u00fa gengur a\u00f0 heiman og fer eitthva\u00f0 burt, skaltu deyja.` Og \u00fe\u00fa sag\u00f0ir vi\u00f0 mig: ,\u00c9g hefi heyrt \u00fea\u00f0 og l\u00e6t m\u00e9r vel l\u00edka.`"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hvers vegna hefir \u00fe\u00fa ekki haldi\u00f0 ei\u00f0 \u00feann, er Drottni var svarinn, og skipun \u00fe\u00e1 er \u00e9g fyrir \u00feig lag\u00f0i?&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Enn fremur m\u00e6lti konungur vi\u00f0 S\u00edme\u00ed: &#34;\u00de\u00fa \u00feekkir alla \u00fe\u00e1 illsku og ert \u00fe\u00e9r hennar me\u00f0vitandi, er \u00fe\u00fa haf\u00f0ir \u00ed frammi vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn, og mun n\u00fa Drottinn l\u00e1ta \u00fe\u00e9r illsku \u00fe\u00edna \u00ed koll koma."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon konungur blessist og h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s standi st\u00f6\u00f0ugt fyrir Drottni a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og konungur bau\u00f0 Benaja J\u00f3jadasyni, og hann f\u00f3r og vann \u00e1 honum, og l\u00e9t hann \u00feannig l\u00edf sitt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Sal\u00f3mon konungur var or\u00f0inn fastur \u00ed sessi, m\u00e6g\u00f0ist hann vi\u00f0 Fara\u00f3 Egyptalandskonung og f\u00e9kk d\u00f3ttur Fara\u00f3s og flutti hana til Dav\u00ed\u00f0sborgar, uns hann haf\u00f0i loki\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 reisa h\u00f6ll s\u00edna, musteri Drottins og m\u00fara umhverfis Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En l\u00fd\u00f0urinn f\u00f3rna\u00f0i enn \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0unum, \u00fev\u00ed a\u00f0 allt til \u00feess t\u00edma var ekkert h\u00fas reist nafni Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon elska\u00f0i Drottin, svo a\u00f0 hann h\u00e9lt l\u00f6g Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, en \u00fe\u00f3 f\u00e6r\u00f0i hann sl\u00e1turf\u00f3rnir og reykelsisf\u00f3rnir \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0unum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Konungur f\u00f3r til G\u00edbeon til \u00feess a\u00f0 f\u00f3rna \u00fear, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var a\u00f0alf\u00f3rnarh\u00e6\u00f0in. F\u00f3rna\u00f0i Sal\u00f3mon \u00fe\u00fasund brennif\u00f3rnum \u00e1 \u00fev\u00ed altari."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd G\u00edbeon vitra\u00f0ist Drottinn Sal\u00f3mon \u00ed draumi um n\u00f3tt, og Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Bi\u00f0 mig \u00feess, er \u00fe\u00fa vilt a\u00f0 \u00e9g veiti \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sal\u00f3mon: &#34;\u00de\u00fa au\u00f0s\u00fdndir \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum, mikla miskunn, \u00fear e\u00f0 hann gekk fyrir augliti \u00fe\u00ednu \u00ed tr\u00famennsku, r\u00e9ttl\u00e6ti og hjartans einl\u00e6gni vi\u00f0 \u00feig. Og \u00fe\u00fa l\u00e9st haldast vi\u00f0 hann \u00feessa miklu miskunn og gafst honum son, sem situr \u00ed h\u00e1s\u00e6ti hans, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00fa hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1, Drottinn Gu\u00f0 minn, gj\u00f6rt \u00fej\u00f3n \u00feinn a\u00f0 konungi \u00ed sta\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur m\u00edns. En \u00e9g er unglingur og kann ekki f\u00f3tum m\u00ednum forr\u00e1\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3nn \u00feinn er mitt \u00e1 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00feinnar, er \u00fe\u00fa hefir \u00fatvali\u00f0, mikillar \u00fej\u00f3\u00f0ar, er eigi m\u00e1 telja e\u00f0a t\u00f6lu \u00e1 koma fyrir fj\u00f6lda sakir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gef \u00fev\u00ed \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum gaumg\u00e6fi\u00f0 hjarta til a\u00f0 stj\u00f3rna \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feinni og til a\u00f0 greina gott fr\u00e1 illu. \u00dev\u00ed a\u00f0 hver g\u00e6ti annars stj\u00f3rna\u00f0 \u00feessari fj\u00f6lmennu \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feinni?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottni l\u00edka\u00f0i vel, a\u00f0 Sal\u00f3mon ba\u00f0 um \u00feetta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Gu\u00f0 vi\u00f0 hann: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ba\u00f0st um \u00feetta, en ba\u00f0st ekki um langl\u00edfi \u00fe\u00e9r til handa e\u00f0a au\u00f0leg\u00f0 e\u00f0a l\u00edf \u00f3vina \u00feinna, heldur ba\u00f0st um vitsmuni til a\u00f0 skynja, hva\u00f0 r\u00e9tt er \u00ed m\u00e1lum manna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g veita \u00fe\u00e9r b\u00e6n \u00fe\u00edna. \u00c9g gef \u00fe\u00e9r hyggi\u00f0 og skynugt hjarta, svo a\u00f0 \u00feinn l\u00edki hefir ekki veri\u00f0 \u00e1 undan \u00fe\u00e9r og mun ekki koma eftir \u00feig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og l\u00edka gef \u00e9g \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa ba\u00f0st ekki um, b\u00e6\u00f0i au\u00f0leg\u00f0 og hei\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00feinn l\u00edki skal eigi ver\u00f0a me\u00f0al konunganna alla \u00fe\u00edna daga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00fa gengur \u00e1 m\u00ednum vegum og var\u00f0veitir bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og skipanir, eins og Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r langa l\u00edfdaga.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an vakna\u00f0i Sal\u00f3mon, og sj\u00e1: \u00dea\u00f0 var draumur. Og er hann var kominn til Jer\u00fasalem, gekk hann fyrir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins og bar fram brennif\u00f3rnir og f\u00f3rna\u00f0i heillaf\u00f3rnum og gj\u00f6r\u00f0i veislu \u00f6llum \u00fej\u00f3num s\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tv\u00e6r portkonur komu til konungs og gengu fyrir hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00f6nnur konan sag\u00f0i: &#34;Me\u00f0 leyfi, herra minn! \u00c9g og kona \u00feessi b\u00faum \u00ed sama h\u00fasinu, og \u00f3l \u00e9g barn \u00ed h\u00fasinu hj\u00e1 henni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi eftir a\u00f0 \u00e9g haf\u00f0i ali\u00f0 barni\u00f0, \u00f3l og kona \u00feessi barn. Og vi\u00f0 vorum saman og enginn annar hj\u00e1 okkur \u00ed h\u00fasinu. Vi\u00f0 vorum tv\u00e6r einar \u00ed h\u00fasinu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 d\u00f3 sonur \u00feessarar konu um n\u00f3tt, af \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i lagst ofan \u00e1 hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En h\u00fan reis \u00e1 f\u00e6tur um mi\u00f0ja n\u00f3tt og t\u00f3k son minn fr\u00e1 m\u00e9r, me\u00f0an amb\u00e1tt \u00fe\u00edn svaf, og lag\u00f0i hann a\u00f0 brj\u00f3sti s\u00e9r, en dau\u00f0a soninn sinn lag\u00f0i h\u00fan a\u00f0 brj\u00f3sti m\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er \u00e9g reis um morguninn og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 gefa syni m\u00ednum a\u00f0 sj\u00faga, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 var hann dau\u00f0ur! Og er \u00e9g virti hann fyrir m\u00e9r um morguninn, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 var \u00fea\u00f0 ekki sonur minn, s\u00e1 er \u00e9g haf\u00f0i f\u00e6tt.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En hin konan sag\u00f0i: &#34;Nei, \u00fea\u00f0 er minn sonur, sem er lifandi, en \u00feinn sonur er dau\u00f0ur.&#34; En s\u00fa fyrri sag\u00f0i: &#34;Nei, \u00fea\u00f0 er \u00feinn sonur, sem er dau\u00f0ur, en minn sonur, sem er lifandi.&#34; \u00deannig \u00fer\u00e1ttu\u00f0u \u00fe\u00e6r frammi fyrir konungi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur: &#34;\u00d6nnur segir: ,\u00dea\u00f0 er minn sonur, sem er lifandi, og \u00feinn sonur, sem er dau\u00f0ur.` En hin segir: ,Nei, \u00fea\u00f0 er \u00feinn sonur, sem er dau\u00f0ur, en minn sonur, sem er lifandi.&#34;`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i: &#34;F\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r sver\u00f0.&#34; Og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u konungi sver\u00f0i\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur: &#34;H\u00f6ggvi\u00f0 sundur barni\u00f0, sem lifir, \u00ed tvo hluti og f\u00e1i\u00f0 sinn helminginn hvorri.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konan, sem \u00e1tti lifandi barni\u00f0, vi\u00f0 konung, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1stin til barnsins brann \u00ed brj\u00f3sti hennar _, h\u00fan m\u00e6lti: &#34;\u00c6, herra minn, gefi\u00f0 henni barni\u00f0, sem lifir, en dey\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki.&#34; En hin sag\u00f0i: &#34;Nj\u00f3ti \u00fe\u00e1 hvorug okkar \u00feess. H\u00f6ggvi\u00f0 \u00fea\u00f0 sundur!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i konungur og sag\u00f0i: &#34;F\u00e1i\u00f0 hinni konunni barni\u00f0, sem lifir, en dey\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki. H\u00fan er m\u00f3\u00f0ir \u00feess.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og allur \u00cdsrael heyr\u00f0i d\u00f3minn, sem konungur haf\u00f0i d\u00e6mt. Og \u00feeir \u00f3ttu\u00f0ust konung, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00e1u, a\u00f0 hann var g\u00e6ddur gu\u00f0legri speki til \u00feess a\u00f0 kve\u00f0a upp d\u00f3ma."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur var konungur yfir \u00f6llum \u00cdsrael, og"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00feessir voru \u00e6\u00f0stu emb\u00e6ttismenn hans: Asarja Sad\u00f3ksson var prestur,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u00edh\u00f3ref og Ah\u00eda S\u00edsasynir voru kanslarar, J\u00f3safat Ah\u00edl\u00fa\u00f0sson var r\u00edkisritari,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benaja J\u00f3jadason var yfir hernum, Sad\u00f3k og Abjatar voru prestar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asarja Natansson var yfir f\u00f3getunum, Sab\u00fa\u00f0 Natansson var prestur og vinur konungs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ah\u00edsar var stallari, Ad\u00f3n\u00edram Abdason var yfir kva\u00f0arm\u00f6nnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sal\u00f3mon haf\u00f0i t\u00f3lf f\u00f3geta yfir \u00f6llum \u00cdsrael. Skyldu \u00feeir birgja konung og hir\u00f0 hans a\u00f0 vistum sinn m\u00e1nu\u00f0inn hver \u00e1 \u00e1ri hverju."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feetta eru n\u00f6fn \u00feeirra: Ben H\u00far \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ben Deker \u00ed Makas og \u00ed Saalb\u00edm og Bet Semes og Elon, allt a\u00f0 Bet Hanan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ben Hese\u00f0 \u00ed Ar\u00fabb\u00f3t, honum tilheyr\u00f0i S\u00f3k\u00f3 og allt Heferland,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ben Ab\u00ednadab haf\u00f0i allt D\u00f3rh\u00e1lendi, \u00e1tti hann Tafat, d\u00f3ttur Sal\u00f3mons fyrir konu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Baana Ah\u00edl\u00fa\u00f0sson: Taanak og Megidd\u00f3 og allt Bet Sean, sem liggur hj\u00e1 Saretan fyrir ne\u00f0an Jesreel, fr\u00e1 Bet Sean til Abel Meh\u00f3la, allt vestur fyrir Jokmeam,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ben Geber \u00ed Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, honum tilheyr\u00f0u \u00feorp Ja\u00edrs Manassesonar \u00ed G\u00edlea\u00f0 og landsspildan Arg\u00f3b \u00ed Basan, sext\u00edu st\u00f3rar borgir, me\u00f0 m\u00farveggjum og slagbr\u00f6ndum af eiri,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ah\u00ednadab \u00cddd\u00f3son \u00ed Mahana\u00edm,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ak\u00edmaas \u00ed Naftal\u00ed, hann haf\u00f0i og gengi\u00f0 a\u00f0 eiga Basmat, d\u00f3ttur Sal\u00f3mons."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Baana H\u00fasa\u00edson \u00ed Asser og Beal\u00f3t,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3safat Par\u00faason \u00ed \u00cdssakar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00edme\u00ed Elason \u00ed Benjam\u00edn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Geber \u00dar\u00edson \u00ed G\u00edlea\u00f0landi, landi S\u00edhons Amor\u00edtakonungs og \u00d3gs, konungs \u00ed Basan. Og einn f\u00f3geti var \u00ed J\u00fada."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fada og \u00cdsrael voru fj\u00f6lmennir, sem sandur \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndu, \u00feeir \u00e1tu og drukku og voru gla\u00f0ir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sal\u00f3mon drottna\u00f0i yfir \u00f6llum konungar\u00edkjum fr\u00e1 Efrat til Filistalands og til landam\u00e6ra Egyptalands. F\u00e6r\u00f0u \u00feeir Sal\u00f3mon skatt og voru \u00feegnskyldir honum alla \u00e6vi hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon \u00feurfti daglega til matar \u00ferj\u00e1t\u00edu k\u00f3r af hveiti og sext\u00edu k\u00f3r af mj\u00f6li,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "t\u00edu alda uxa og tuttugu uxa haggenga og hundra\u00f0 sau\u00f0i, auk hjarta, sk\u00f3gargeita, d\u00e1hjarta og alifugla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann r\u00e9\u00f0 yfir \u00f6llu landi fyrir vestan Efrat, fr\u00e1 T\u00edfsa til Gasa, yfir \u00f6llum konungum fyrir vestan Efrat, og haf\u00f0i fri\u00f0 \u00e1 allar hli\u00f0ar hringinn \u00ed kring,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "svo a\u00f0 J\u00fada og \u00cdsrael bjuggu \u00f6ruggir, hver ma\u00f0ur undir s\u00ednu v\u00edntr\u00e9 og f\u00edkjutr\u00e9, fr\u00e1 Dan til Beerseba, alla \u00e6vi Sal\u00f3mons."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon haf\u00f0i fj\u00f6rut\u00edu \u00fe\u00fasund vagnhesta og t\u00f3lf \u00fe\u00fasund r\u00ed\u00f0andi menn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og f\u00f3getar \u00feessir birg\u00f0u Sal\u00f3mon konung a\u00f0 vistum og alla \u00fe\u00e1, er komu a\u00f0 bor\u00f0i Sal\u00f3mons konungs, sinn m\u00e1nu\u00f0inn hver. L\u00e9tu \u00feeir ekkert skorta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og bygg og hey handa akhestunum og g\u00e6\u00f0ingunum fluttu \u00feeir \u00feanga\u00f0, er hann var, hver eftir \u00fev\u00ed sem honum bar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 veitti Sal\u00f3mon afar mikla speki og visku og dj\u00faps\u00e6i andans, sem sandur er margur \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6nd,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og speki Sal\u00f3mons var meiri en speki allra austurbyggja og \u00f6ll speki Egyptalands."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og hann var allra manna vitrastur, vitrari en Etan Esrah\u00edti og Heman og Kalk\u00f3l og Darda Mah\u00f3lssynir, og hann var nafnfr\u00e6gur me\u00f0 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um umhverfis."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund or\u00f0skvi\u00f0u, og lj\u00f3\u00f0 hans voru eitt \u00fe\u00fasund og fimm a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og hann tala\u00f0i um tr\u00e9n, allt fr\u00e1 sedrustrj\u00e1num \u00e1 L\u00edbanon til \u00eds\u00f3psins, sem sprettur \u00e1 m\u00farveggnum. Og hann tala\u00f0i um f\u00e9na\u00f0 og fugla, orma og fiska,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og menn komu af \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um til \u00feess a\u00f0 heyra speki Sal\u00f3mons, fr\u00e1 \u00f6llum konungum jar\u00f0arinnar, er heyr\u00f0u speki hans geti\u00f0."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00edram konungur \u00ed T\u00fdrus sendi \u00fej\u00f3na s\u00edna til Sal\u00f3mons, \u00fev\u00ed hann haf\u00f0i heyrt a\u00f0 hann hef\u00f0i veri\u00f0 smur\u00f0ur til konungs \u00ed sta\u00f0 f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, en H\u00edram haf\u00f0i \u00e6t\u00ed\u00f0 veri\u00f0 g\u00f3\u00f0vinur Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon sendi bo\u00f0 til H\u00edrams og l\u00e9t segja honum:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa veist sj\u00e1lfur, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir minn m\u00e1tti eigi reisa h\u00fas nafni Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, vegna \u00f3fri\u00f0ar \u00feess, er hann var\u00f0 a\u00f0 eiga \u00ed \u00e1 allar hli\u00f0ar, uns Drottinn lag\u00f0i \u00f3vini hans undir iljar honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En n\u00fa hefir Drottinn, Gu\u00f0 minn, veitt m\u00e9r fri\u00f0 allt umhverfis. \u00c1 \u00e9g engan m\u00f3tst\u00f6\u00f0umann og ekkert er framar a\u00f0 meini."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g \u00ed hyggju a\u00f0 reisa h\u00fas nafni Drottins, Gu\u00f0s m\u00edns, eins og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, f\u00f6\u00f0ur minn, er hann m\u00e6lti: ,Sonur \u00feinn, er \u00e9g set \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00feitt \u00ed \u00feinn sta\u00f0, hann skal reisa h\u00fas m\u00ednu nafni.`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bj\u00f3\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00fa a\u00f0 h\u00f6ggva sedrustr\u00e9 \u00e1 L\u00edbanon handa m\u00e9r, og \u00fej\u00f3nar m\u00ednir skulu vera me\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00fej\u00f3num. Skal \u00e9g grei\u00f0a \u00fe\u00e9r kaup fyrir \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna, sl\u00edkt er \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur tiltekur. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa veist sj\u00e1lfur, a\u00f0 me\u00f0 oss er enginn ma\u00f0ur, er kunni a\u00f0 sk\u00f3garh\u00f6ggi sem S\u00eddoningar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar H\u00edram heyr\u00f0i or\u00f0sending Sal\u00f3mons, var\u00f0 hann harla gla\u00f0ur og sag\u00f0i: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn \u00ed dag, er gefi\u00f0 hefir Dav\u00ed\u00f0 vitran son til a\u00f0 r\u00edkja yfir \u00feessari fj\u00f6lmennu \u00fej\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og H\u00edram sendi menn til Sal\u00f3mons og l\u00e9t segja honum: &#34;\u00c9g hefi heyrt \u00fe\u00e1 or\u00f0sending, er \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir m\u00e9r. Skal \u00e9g gj\u00f6ra a\u00f0 \u00f3sk \u00feinni um sedrusvi\u00f0inn og k\u00fdpresvi\u00f0inn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00ednir menn skulu flytja vi\u00f0inn ofan fr\u00e1 L\u00edbanon til sj\u00e1var, og \u00e9g skal l\u00e1ta leggja hann \u00ed flota \u00ed sj\u00f3num og flytja \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00fa segir til um. \u00dear l\u00e6t \u00e9g taka sundur flotana, en \u00fe\u00fa l\u00e6tur s\u00e6kja. En \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra a\u00f0 \u00f3sk minni og l\u00e1ta mig f\u00e1 vistir handa hir\u00f0 minni.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og H\u00edram l\u00e9t Sal\u00f3mon f\u00e1 eins miki\u00f0 af sedrusvi\u00f0i og k\u00fdpresvi\u00f0i og hann vildi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon l\u00e9t H\u00edram f\u00e1 tuttugu \u00fe\u00fasund k\u00f3r af hveiti til matar fyrir hir\u00f0 hans og tuttugu \u00fe\u00fasund bat af ol\u00edu \u00far steyttum ol\u00edfuberjum. \u00deetta l\u00e9t Sal\u00f3mon H\u00edram f\u00e1 \u00e1 \u00e1ri hverju."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Drottinn haf\u00f0i veitt Sal\u00f3mon speki, eins og hann haf\u00f0i heiti\u00f0 honum. Og \u00fea\u00f0 f\u00f3r vel \u00e1 me\u00f0 \u00feeim H\u00edram og Sal\u00f3mon, og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u s\u00e1ttm\u00e1la s\u00edn \u00e1 milli."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur bau\u00f0 \u00fat kva\u00f0arm\u00f6nnum \u00far \u00f6llum \u00cdsrael, og ur\u00f0u kva\u00f0armennirnir \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00fe\u00fasundir a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann sendi \u00fe\u00e1 til skiptis til L\u00edbanon, t\u00edu \u00fe\u00fasundir \u00e1 m\u00e1nu\u00f0i hverjum. Skyldu \u00feeir vera einn m\u00e1nu\u00f0 \u00e1 L\u00edbanon, en tvo m\u00e1nu\u00f0i heima hj\u00e1 s\u00e9r. Ad\u00f3n\u00edram var yfir kva\u00f0arm\u00f6nnum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon haf\u00f0i sj\u00f6t\u00edu \u00fe\u00fasund bur\u00f0armenn og \u00e1ttat\u00edu \u00fe\u00fasund steinh\u00f6ggvara \u00ed fj\u00f6llunum,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "auk yfirf\u00f3geta Sal\u00f3mons, er fyrir verkinu st\u00f3\u00f0u, \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund og \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 a\u00f0 t\u00f6lu. Skyldu \u00feeir hafa umsj\u00f3n me\u00f0 \u00feeim m\u00f6nnum, er verki\u00f0 unnu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og a\u00f0 bo\u00f0i konungs hjuggu \u00feeir st\u00f3ra steina, \u00fath\u00f6ggna steina, til \u00feess a\u00f0 byggja musterisgrunninn \u00far h\u00f6ggnu grj\u00f3ti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og smi\u00f0ir Sal\u00f3mons og H\u00edrams og G\u00edbl\u00edtar hjuggu \u00fe\u00e1 til, undirbjuggu vi\u00f0inn og steinana til \u00feess a\u00f0 reisa musteri\u00f0."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f6gur hundru\u00f0 og \u00e1ttugasta \u00e1ri fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru af Egyptalandi, fj\u00f3r\u00f0a \u00e1ri\u00f0, sem Sal\u00f3mon r\u00edkti yfir \u00cdsrael, \u00ed s\u00edvm\u00e1nu\u00f0i _ \u00fea\u00f0 er \u00f6\u00f0rum m\u00e1nu\u00f0inum _ reisti hann Drottni musteri\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Musteri\u00f0, sem Sal\u00f3mon konungur reisti Drottni, var sext\u00edu \u00e1lnir \u00e1 lengd, tuttugu \u00e1lnir \u00e1 breidd og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Forsalurinn fyrir framan musterish\u00fasi\u00f0 var tuttugu \u00e1lnir \u00e1 breidd fram me\u00f0 musterisendanum og t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 d\u00fdpt fram af musterinu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i glugga \u00e1 musteri\u00f0 me\u00f0 f\u00f6stum grindum fyrir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og upp a\u00f0 musterisveggnum hringinn \u00ed kring reisti hann \u00feriggja h\u00e6\u00f0a hli\u00f0arh\u00fas _ upp a\u00f0 musterisveggjunum, hringinn \u00ed kringum a\u00f0alh\u00fasi\u00f0 og innh\u00fasi\u00f0 og gj\u00f6r\u00f0i st\u00fakur allt \u00ed kring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrsta h\u00e6\u00f0 \u00feessa hli\u00f0arh\u00fass var fimm \u00e1lnir \u00e1 breidd, mi\u00f0h\u00e6\u00f0in sex \u00e1lnir \u00e1 breidd, og efsta h\u00e6\u00f0in sj\u00f6 \u00e1lnir \u00e1 breidd, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i sett stalla utan \u00e1 musteri\u00f0 hringinn \u00ed kring, til \u00feess a\u00f0 bitarnir skyldu ekki ganga inn \u00ed musterisveggina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar musteri\u00f0 var reist var byggt \u00far steinum, sem h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 h\u00f6ggnir til, er grj\u00f3ti\u00f0 var teki\u00f0, svo a\u00f0 hvorki heyr\u00f0ist hamarshlj\u00f3\u00f0 n\u00e9 axar, n\u00e9 nokkurs annars j\u00e1rnt\u00f3ls, me\u00f0an \u00e1 byggingu musterisins st\u00f3\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dyrnar \u00e1 fyrstu h\u00e6\u00f0 hli\u00f0arh\u00fassins voru \u00e1 su\u00f0urhli\u00f0 musterisins, og var gengi\u00f0 upp um hringstiga upp \u00e1 mi\u00f0h\u00e6\u00f0ina og \u00fea\u00f0an upp \u00e1 efstu h\u00e6\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deannig reisti hann musteri\u00f0 og lauk vi\u00f0 \u00fea\u00f0 og \u00feakti musteri\u00f0 me\u00f0 bj\u00e1lkum og \u00feiljum \u00far sedrusvi\u00f0i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann reisti hli\u00f0arh\u00fas utan um allt musteri\u00f0, fimm \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0 hver h\u00e6\u00f0, og tengdi \u00feau vi\u00f0 musteri\u00f0 me\u00f0 sedrusvi\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Sal\u00f3mons svol\u00e1tandi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa hefir byggt \u00feetta h\u00fas. Ef \u00fe\u00fa gengur eftir bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum og breytir eftir l\u00f6gum m\u00ednum og var\u00f0veitir allar skipanir m\u00ednar me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga eftir \u00feeim, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g efna heit mitt vi\u00f0 \u00feig, er \u00e9g gaf Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og \u00e9g mun b\u00faa me\u00f0al \u00cdsraelsmanna og eigi yfirgefa l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deannig bygg\u00f0i Sal\u00f3mon musteri\u00f0 og lauk vi\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sal\u00f3mon \u00feilja\u00f0i musterisveggina a\u00f0 innan me\u00f0 sedrusvi\u00f0i. Fr\u00e1 g\u00f3lfi h\u00fassins upp a\u00f0 loftbj\u00e1lkum \u00feilja\u00f0i hann \u00fea\u00f0 a\u00f0 innan me\u00f0 vi\u00f0i og lag\u00f0i g\u00f3lf \u00ed h\u00fasi\u00f0 \u00far k\u00fdpresvi\u00f0arbor\u00f0um."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann \u00feilja\u00f0i tuttugu \u00e1lnir aftan af h\u00fasinu ne\u00f0an fr\u00e1 g\u00f3lfi og upp undir bj\u00e1lka me\u00f0 sedrusvi\u00f0i. Gj\u00f6r\u00f0i hann \u00feannig \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 innan innh\u00fas, \u00fea\u00f0 er Hi\u00f0 allrahelgasta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00fasi\u00f0 var fj\u00f6rut\u00edu \u00e1lnir, \u00fea\u00f0 er a\u00f0alh\u00fasi\u00f0 fyrir framan innh\u00fasi\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Innan \u00e1 musterinu var sedrusvi\u00f0ur, \u00fatskorinn me\u00f0 hn\u00f6ppum og bl\u00f3mstrum. Var \u00fea\u00f0 allt af sedrusvi\u00f0i, og s\u00e1 hvergi \u00ed stein."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann bj\u00f3 \u00fat innh\u00fas, Hi\u00f0 allrahelgasta, inni \u00ed musterinu, til \u00feess a\u00f0 \u00feanga\u00f0 m\u00e6tti flytja s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og fyrir framan innh\u00fasi\u00f0 _ en \u00fea\u00f0 var tuttugu \u00e1lnir \u00e1 lengd, tuttugu \u00e1lnir \u00e1 breidd og tuttugu \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0, og hann lag\u00f0i \u00fea\u00f0 sk\u00edru gulli _ gj\u00f6r\u00f0i hann altari af sedrusvi\u00f0i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sal\u00f3mon lag\u00f0i musteri\u00f0 me\u00f0 sk\u00edru gulli a\u00f0 innan, og dr\u00f3 gullfestar fyrir k\u00f3rinn og lag\u00f0i hann gulli."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og allt h\u00fasi\u00f0 lag\u00f0i hann gulli _ algj\u00f6rlega allt h\u00fasi\u00f0. Einnig lag\u00f0i hann gulli allt altari\u00f0, sem tilheyr\u00f0i innh\u00fasinu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00ed innh\u00fasinu tvo ker\u00faba af ol\u00eduvi\u00f0i, t\u00edu \u00e1lna h\u00e1a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvor v\u00e6ngur annars ker\u00fabsins var fimm \u00e1lnir, og hvor v\u00e6ngur hins ker\u00fabsins fimm \u00e1lnir, svo a\u00f0 t\u00edu \u00e1lnir voru fr\u00e1 enda annars v\u00e6ngsins til enda hins v\u00e6ngsins."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00e1\u00f0ir ker\u00fabarnir voru t\u00edu \u00e1lnir, b\u00e1\u00f0ir voru \u00feeir jafnst\u00f3rir og eins a\u00f0 ger\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Annar ker\u00fabinn var t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0, svo og hinn ker\u00fabinn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann setti ker\u00fabana upp inni \u00ed Hinu allrahelgasta, og breiddu \u00feeir \u00fat v\u00e6ngina, svo a\u00f0 annar v\u00e6ngur annars nam vi\u00f0 vegginn og hinn v\u00e6ngur hins ker\u00fabsins nam vi\u00f0 hinn vegginn, en \u00ed mi\u00f0ju h\u00fasinu n\u00e1mu v\u00e6ngir \u00feeirra hvor vi\u00f0 annan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i ker\u00fabana gulli."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann l\u00e9t skera \u00fat \u00e1 veggina hringinn \u00ed kring ker\u00faba, p\u00e1lma og bl\u00f3mfl\u00e9ttur, inni og fyrir utan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "G\u00f3lf h\u00fassins lag\u00f0i hann og gulli, inni og fyrir utan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fyrir dyr innh\u00fassins l\u00e9t hann gj\u00f6ra v\u00e6ngjahur\u00f0 \u00far ol\u00eduvi\u00f0i. Umgj\u00f6r\u00f0in yfir dyrunum og dyrastafirnir myndu\u00f0u fimmhyrning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1 b\u00e1\u00f0ar v\u00e6ngjahur\u00f0irnar, sem voru \u00far ol\u00eduvi\u00f0i, l\u00e9t hann skera ker\u00faba, p\u00e1lma og bl\u00f3mfl\u00e9ttur og leggja gulli, en ker\u00fabana og p\u00e1lmana lag\u00f0i hann slegnu gulli."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og fyrir dyr a\u00f0alh\u00fassins l\u00e9t hann s\u00f6mulei\u00f0is gj\u00f6ra ferstrenda dyrastafi af ol\u00eduvi\u00f0i"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og tv\u00e6r v\u00e6ngjahur\u00f0ir af k\u00fdpresvi\u00f0i. Var hvor v\u00e6ngurinn um sig gj\u00f6r\u00f0ur af tveimur hlerum, er l\u00e9ku \u00e1 hj\u00f6rum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t skera ker\u00faba, p\u00e1lma og bl\u00f3mfl\u00e9ttur \u00e1 \u00fe\u00e1 og lag\u00f0i \u00fea\u00f0 gulli, sem \u00fat var skori\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i vegginn um innri forgar\u00f0inn \u00far \u00ferem l\u00f6gum af h\u00f6ggnum steini og einu lagi af sedrusbj\u00e1lkum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3r\u00f0a \u00e1ri var grundv\u00f6llurinn lag\u00f0ur a\u00f0 h\u00fasi Drottins, \u00ed s\u00edvm\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og \u00e1 ellefta \u00e1ri, \u00ed b\u00falm\u00e1nu\u00f0i _ \u00fea\u00f0 er \u00e1ttunda m\u00e1nu\u00f0inum _ var h\u00fasi\u00f0 fullgj\u00f6rt \u00ed \u00f6llum greinum, me\u00f0 \u00f6llu sem \u00fev\u00ed tilheyr\u00f0i. \u00cd sj\u00f6 \u00e1r var hann a\u00f0 byggja \u00fea\u00f0."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6ll s\u00edna var Sal\u00f3mon a\u00f0 byggja \u00ed \u00ferett\u00e1n \u00e1r og fullgj\u00f6r\u00f0i \u00feannig allt sitt h\u00fas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann bygg\u00f0i L\u00edbanonssk\u00f3garh\u00fasi\u00f0, er var hundra\u00f0 \u00e1lnir \u00e1 lengd, fimmt\u00edu \u00e1lnir \u00e1 breidd og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0 \u00e1 \u00ferem sedruss\u00falnar\u00f6\u00f0um, og \u00e1 s\u00falunum hv\u00edldu bj\u00e1lkar af sedrusvi\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 var \u00feaki\u00f0 sedrusvi\u00f0i uppi yfir hli\u00f0arherbergjunum, er hv\u00edldu \u00e1 fj\u00f6rut\u00edu og fimm s\u00falum, fimmt\u00e1n \u00ed hverri r\u00f6\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gluggara\u00f0irnar voru \u00ferj\u00e1r, og lj\u00f3ri gegnt lj\u00f3ra \u00ferem sinnum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og allar dyr og allir lj\u00f3rar voru ferhyrndir, og lj\u00f3ri var gegnt lj\u00f3ra \u00ferem sinnum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i s\u00falnasal, fimmt\u00edu \u00e1lnir \u00e1 lengd og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 breidd, og forsal \u00fear fyrir framan og s\u00falur og pall \u00fear fyrir framan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann bygg\u00f0i h\u00e1s\u00e6tissal, \u00fear sem hann kva\u00f0 upp d\u00f3ma _ d\u00f3mh\u00f6llina _, og h\u00fan var \u00feilju\u00f0 sedrusvi\u00f0i fr\u00e1 g\u00f3lfi til lofts."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og h\u00fas hans sj\u00e1lfs, \u00fear er hann bj\u00f3, \u00ed \u00f6\u00f0rum gar\u00f0inum, inn af forsalnum, var gj\u00f6rt \u00e1 sama h\u00e1tt. Sal\u00f3mon gj\u00f6r\u00f0i og h\u00fas, eins og forsalinn, handa d\u00f3ttur Fara\u00f3s, er hann haf\u00f0i gengi\u00f0 a\u00f0 eiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt \u00feetta var byggt af \u00fath\u00f6ggnum steinum, er voru h\u00f6ggnir til eftir m\u00e1li, saga\u00f0ir me\u00f0 s\u00f6g innan og utan, fr\u00e1 undirst\u00f6\u00f0um og upp \u00e1 veggbr\u00fanir, og a\u00f0 utan allt a\u00f0 forgar\u00f0inum mikla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og undirsta\u00f0an var \u00far \u00fath\u00f6ggnum steinum, st\u00f3rum steinum, t\u00edu \u00e1lna steinum og \u00e1tta \u00e1lna steinum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fear \u00e1 ofan voru \u00fath\u00f6ggnir steinar, h\u00f6ggnir eftir m\u00e1li, og sedrusvi\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og forgar\u00f0urinn mikli var gj\u00f6r\u00f0ur allt um kring af \u00ferem l\u00f6gum af h\u00f6ggnum steini og einu lagi af sedrusbj\u00e1lkum, svo og innri forgar\u00f0ur musteris Drottins og forgar\u00f0urinn a\u00f0 s\u00falnasal hallarinnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur sendi menn og l\u00e9t s\u00e6kja H\u00edram fr\u00e1 T\u00fdrus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann var sonur ekkju nokkurrar af \u00e6ttkv\u00edsl Naftal\u00ed, en fa\u00f0ir hans var \u00e6tta\u00f0ur fr\u00e1 T\u00fdrus og var koparsmi\u00f0ur. Var hann fullur hagleiks, skilnings og kunn\u00e1ttu til a\u00f0 gj\u00f6ra alls konar sm\u00ed\u00f0ar af eiri. Hann kom til Sal\u00f3mons konungs og sm\u00ed\u00f0a\u00f0i allar sm\u00ed\u00f0ar fyrir hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00edram steypti b\u00e1\u00f0ar s\u00falurnar af eiri. \u00d6nnur s\u00falan var \u00e1tj\u00e1n \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0, og t\u00f3lf \u00e1lna langan \u00fer\u00e1\u00f0 \u00feurfti til \u00feess a\u00f0 n\u00e1 utan um hana. S\u00falan var fj\u00f6gurra fingra \u00feykk, hol a\u00f0 innan. \u00c1 sama h\u00e1tt gj\u00f6r\u00f0i hann hina s\u00faluna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i tv\u00f6 h\u00f6fu\u00f0 steypt af eiri til \u00feess a\u00f0 setja ofan \u00e1 s\u00falurnar. Var hvort h\u00f6fu\u00f0 fimm \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1 h\u00f6f\u00f0unum, sem voru \u00e1 s\u00falunum, var sem ri\u00f0i\u00f0 net og fl\u00e9ttur, gj\u00f6r\u00f0ar af festum, sj\u00f6 fyrir hvort h\u00f6fu\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i granatepli, tv\u00e6r ra\u00f0ir allt \u00ed kring, utan \u00e1 \u00f6\u00f0ru netinu, til \u00feess a\u00f0 hylja h\u00f6fu\u00f0in, sem voru ofan \u00e1 s\u00falunum, eins gj\u00f6r\u00f0i hann \u00e1 hinu h\u00f6f\u00f0inu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0in, sem voru ofan \u00e1 s\u00falunum \u00ed forsalnum, voru liljumyndu\u00f0, fj\u00f3rar \u00e1lnir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 b\u00e1\u00f0um s\u00falunum voru h\u00f6fu\u00f0, einnig a\u00f0 ofan, hj\u00e1 bungunni undir ri\u00f0na netinu. Granateplin voru tv\u00f6 hundru\u00f0 a\u00f0 t\u00f6lu, \u00ed r\u00f6\u00f0um hringinn \u00ed kringum hitt h\u00f6fu\u00f0i\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann reisti s\u00falurnar vi\u00f0 forsal a\u00f0alh\u00fassins. Hann reisti h\u00e6gri s\u00faluna og kalla\u00f0i hana Jak\u00edn, og hann reisti vinstri s\u00faluna og kalla\u00f0i hana B\u00f3as."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og efst voru s\u00falurnar liljumynda\u00f0ar. \u00deannig var s\u00falnasm\u00ed\u00f0inu loki\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og H\u00edram gj\u00f6r\u00f0i hafi\u00f0, og var \u00fea\u00f0 steypt af eiri. \u00dea\u00f0 var t\u00edu \u00e1lnir af barmi og \u00e1, kringl\u00f3tt og fimm \u00e1lnir \u00e1 d\u00fdpt, og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lna sn\u00fara l\u00e1 um \u00fea\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En ne\u00f0an \u00e1 barminum allt \u00ed kring voru hnappar, t\u00edu \u00e1 hverri alin, er myndu\u00f0u hring utan um hafi\u00f0, tv\u00e6r ra\u00f0ir af hn\u00f6ppum, og voru \u00feeir samsteyptir hafinu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 st\u00f3\u00f0 \u00e1 t\u00f3lf nautum. Sneru \u00ferj\u00fa \u00ed nor\u00f0ur, \u00ferj\u00fa \u00ed vestur, \u00ferj\u00fa \u00ed su\u00f0ur, \u00ferj\u00fa \u00ed austur. Hv\u00edldi hafi\u00f0 \u00e1 \u00feeim, og sneru allir bakhlutir \u00feeirra inn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var \u00feverhandar\u00feykkt og barmur \u00feess \u00ed laginu sem barmur \u00e1 bikar, l\u00edkt og liljubl\u00f3m. \u00dea\u00f0 t\u00f3k tv\u00f6 \u00fe\u00fasund bat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00edram gj\u00f6r\u00f0i og vagnana, t\u00edu a\u00f0 t\u00f6lu, af eiri. Var hver vagn fj\u00f3rar \u00e1lnir \u00e1 lengd, fj\u00f3rar \u00e1lnir \u00e1 breidd og \u00ferj\u00e1r \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En hver vagnanna var svo gj\u00f6r\u00f0ur: \u00c1 \u00feeim voru speld milli br\u00fanalistanna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00e1 speldunum, sem voru milli br\u00fanalistanna, voru lj\u00f3n, naut og ker\u00fabar, og eins \u00e1 br\u00fanalistunum. Og b\u00e6\u00f0i fyrir ofan og fyrir ne\u00f0an lj\u00f3nin og nautin voru hangandi bl\u00f3mfestar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1 hverjum vagni voru fj\u00f6gur hj\u00f3l af eiri og \u00f6xlar af eiri. \u00c1 fj\u00f3rum hornum hvers vagns voru \u00feversl\u00e1r. Voru \u00feversl\u00e1rnar steyptar undir keri\u00f0. Gegnt hverri \u00feeirra voru bl\u00f3mfestar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Opin \u00e1 kerunum voru fyrir innan \u00feversl\u00e1rnar, alin \u00e1 h\u00e6\u00f0, og voru \u00feau kringl\u00f3tt, h\u00e1lf \u00f6nnur alin. Og einnig \u00e1 b\u00f6rmum opsins voru grafnar myndir. Speldin voru ferskeytt, ekki kringl\u00f3tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hj\u00f3lin fj\u00f6gur voru undir speldunum og hj\u00f3lhaldararnir festir vi\u00f0 vagninn. En hvert hj\u00f3l var h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 h\u00e6\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og hj\u00f3lin voru gj\u00f6r\u00f0 eins og vagnhj\u00f3l. Haldarar \u00feeirra, hringir, spelir og nafir, _ allt var \u00fea\u00f0 steypt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3rum hornum hvers vagns voru fj\u00f3rar \u00feversl\u00e1r. Gengu \u00feversl\u00e1rnar upp af v\u00f6gnunum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Uppi \u00e1 hverjum vagni var eins konar standur, h\u00e1lf alin \u00e1 h\u00e6\u00f0, alls sta\u00f0ar s\u00edvalur. Og ofan \u00e1 vagninum voru haldarar hans og speld og gengu upp \u00far honum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1 fleti haldara hans og \u00e1 speld hans gr\u00f3f hann ker\u00faba, lj\u00f3n og p\u00e1lma, eftir \u00fev\u00ed sem r\u00fam var til \u00e1 hverju, og bl\u00f3mfestar \u00ed kring."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1 \u00feennan h\u00e1tt gj\u00f6r\u00f0i hann vagnana t\u00edu. \u00deeir voru allir eins steyptir, jafnst\u00f3rir og af s\u00f6mu ger\u00f0."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann t\u00edu ker af eiri. T\u00f3k hvert ker fj\u00f6rut\u00edu bat, og var hvert \u00feeirra fj\u00f3rar \u00e1lnir a\u00f0 \u00feverm\u00e1li. Eitt ker var \u00e1 hverjum pallanna t\u00edu."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og hann setti fimm vagnanna h\u00e6gra megin \u00ed h\u00fasi\u00f0 og fimm vinstra megin. En hafi\u00f0 setti hann h\u00e6gra megin vi\u00f0 h\u00fasi\u00f0, \u00ed austur, gegnt su\u00f0ri."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og H\u00edram gj\u00f6r\u00f0i kerin, eldspa\u00f0ana og f\u00f3rnarsk\u00e1larnar, og \u00feannig lauk hann vi\u00f0 allar \u00fe\u00e6r sm\u00ed\u00f0ar, er hann haf\u00f0i gj\u00f6rt fyrir Sal\u00f3mon konung \u00ed h\u00fas Drottins:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "tv\u00e6r s\u00falur og tv\u00e6r k\u00falur \u00e1 s\u00falnah\u00f6f\u00f0unum og b\u00e6\u00f0i ri\u00f0nu netin, er hylja \u00e1ttu b\u00e1\u00f0ar k\u00falurnar \u00e1 s\u00falnah\u00f6f\u00f0unum,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "og fj\u00f6gur hundru\u00f0 granateplin \u00e1 b\u00e6\u00f0i netin, tv\u00e6r ra\u00f0ir af granateplum \u00e1 hvort net, er hylja \u00e1ttu b\u00e1\u00f0ar k\u00falurnar \u00e1 s\u00falnah\u00f6f\u00f0unum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Enn fremur vagnana t\u00edu og kerin t\u00edu \u00e1 v\u00f6gnunum,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "og hafi\u00f0 og t\u00f3lf nautin undir hafinu,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "og katlana, eldspa\u00f0ana og f\u00f3rnarsk\u00e1larnar. \u00d6ll \u00feessi \u00e1h\u00f6ld, er H\u00edram haf\u00f0i gj\u00f6rt fyrir Sal\u00f3mon konung \u00ed h\u00fas Drottins, voru \u00far skygg\u00f0um eiri."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "L\u00e9t konungur steypa \u00feau \u00e1 J\u00f3rdansl\u00e9ttlendinu \u00ed leirm\u00f3tum, milli S\u00fakk\u00f3t og Saretan."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sal\u00f3mon l\u00e9t \u00e1h\u00f6ldin vera \u00f3vegin, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau voru afar m\u00f6rg. \u00deyngd eirsins var eigi ranns\u00f6ku\u00f0."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon gj\u00f6r\u00f0i \u00f6ll \u00feau \u00e1h\u00f6ld, sem voru \u00ed h\u00fasi Drottins: gullaltari\u00f0 og bor\u00f0i\u00f0, sem sko\u00f0unarbrau\u00f0in l\u00e1gu \u00e1, af gulli,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "og lj\u00f3sastikurnar, fimm h\u00e6gra megin og fimm vinstra megin, fyrir framan innh\u00fasi\u00f0 af sk\u00edru gulli, og bl\u00f3min, lampana og lj\u00f3sas\u00f6xin af gulli,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "og katlana, skarb\u00edtana, f\u00f3rnarsk\u00e1larnar, bollana, eldp\u00f6nnurnar af sk\u00edru gulli. Hjarirnar \u00e1 v\u00e6ngjahur\u00f0um innsta h\u00fassins, Hins allrahelgasta, og \u00e1 v\u00e6ngjahur\u00f0um musterisins, a\u00f0alh\u00fassins, voru og af gulli."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og er \u00f6llu \u00fev\u00ed verki var loki\u00f0, er Sal\u00f3mon konungur l\u00e9t gj\u00f6ra \u00ed h\u00fasi Drottins, \u00fe\u00e1 flutti hann helgigjafir Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns inn \u00ed \u00fea\u00f0, silfri\u00f0 og gulli\u00f0, en \u00e1h\u00f6ldin l\u00e9t hann \u00ed f\u00e9hirslur Drottins h\u00fass."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 safna\u00f0i Sal\u00f3mon saman \u00f6ldungum \u00cdsraels og \u00f6llum foringjum kyn\u00fe\u00e1ttanna, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraelsmanna, til s\u00edn \u00ed Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 flytja s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins upp eftir fr\u00e1 Dav\u00ed\u00f0sborg, \u00fea\u00f0 er S\u00edon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust allir \u00cdsraelsmenn til Sal\u00f3mons konungs \u00ed etan\u00edm-m\u00e1nu\u00f0i \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni (er s\u00e1 m\u00e1nu\u00f0ur hinn sj\u00f6undi)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu allir \u00f6ldungar \u00cdsraels, og prestarnir t\u00f3ku \u00f6rkina."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir fluttu \u00f6rk Drottins og samfundatjaldi\u00f0 og \u00f6ll hin helgu \u00e1h\u00f6ld, er \u00ed tjaldinu voru. Fluttu prestarnir og lev\u00edtarnir \u00feau upp eftir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon konungur og allur \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0ur, er safnast haf\u00f0i til hans, st\u00f3\u00f0 \u00e1samt honum frammi fyrir \u00f6rkinni. F\u00f3rnu\u00f0u \u00feeir sau\u00f0um og nautum, er eigi var\u00f0 t\u00f6lu n\u00e9 \u00e6tlan \u00e1 komi\u00f0 fyrir fj\u00f6lda sakir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og prestarnir fluttu s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins \u00e1 sinn sta\u00f0, \u00ed innh\u00fas musterisins, inn \u00ed Hi\u00f0 allrahelgasta, inn undir v\u00e6ngi ker\u00fabanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ker\u00fabarnir breiddu \u00fat v\u00e6ngina \u00fear yfir, er \u00f6rkin st\u00f3\u00f0, og \u00feannig huldu \u00feeir \u00f6rkina og stengur hennar ofan fr\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stengurnar voru svo langar, a\u00f0 stangarendarnir s\u00e1ust fr\u00e1 helgid\u00f3minum fyrir framan innh\u00fasi\u00f0, en utan a\u00f0 s\u00e1ust \u00feeir ekki. Og \u00fe\u00e6r hafa veri\u00f0 \u00fear fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cd \u00f6rkinni var ekkert nema steint\u00f6flurnar tv\u00e6r, er M\u00f3se haf\u00f0i lagt \u00fear vi\u00f0 H\u00f3reb, t\u00f6flur s\u00e1ttm\u00e1lans, er Drottinn gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn, \u00fe\u00e1 er \u00feeir f\u00f3ru af Egyptalandi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er prestarnir gengu \u00fat \u00far helgid\u00f3minum, fyllti sk\u00fd h\u00fas Drottins,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og m\u00e1ttu prestarnir eigi inn ganga fyrir sk\u00fdinu til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu, \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00fdr\u00f0 Drottins fyllti h\u00fas Drottins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Sal\u00f3mon: S\u00f3lina setti hann \u00e1 himininn, en Drottinn hefir sj\u00e1lfur sagt, a\u00f0 hann vilji b\u00faa \u00ed dimmu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa hefi \u00e9g byggt \u00fe\u00e9r h\u00fas til b\u00fasta\u00f0ar, a\u00f0setursta\u00f0 handa \u00fe\u00e9r um eil\u00edf\u00f0. Svo er rita\u00f0 \u00ed lj\u00f3\u00f0ab\u00f3kinni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri konungur s\u00e9r vi\u00f0 og blessa\u00f0i allan \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0, en allur \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0ur st\u00f3\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, er tala\u00f0i me\u00f0 munni s\u00ednum vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn og efndi me\u00f0 hendi sinni \u00fea\u00f0, er hann lofa\u00f0i, \u00fe\u00e1 er hann sag\u00f0i:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ",Fr\u00e1 \u00fev\u00ed er \u00e9g leiddi l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael \u00fat af Egyptalandi, hefi \u00e9g ekki \u00fatvali\u00f0 neina borg af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels til \u00feess a\u00f0 byggja \u00fear h\u00fas, \u00fear sem nafn mitt skyldi b\u00faa. En n\u00fa hefi \u00e9g \u00fatvali\u00f0 Jer\u00fasalem, til \u00feess a\u00f0 nafn mitt b\u00fai \u00fear, og \u00e9g \u00fatvaldi Dav\u00ed\u00f0, til \u00feess a\u00f0 hann skyldi r\u00edkja yfir l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir minn haf\u00f0i \u00ed hyggju a\u00f0 reisa h\u00fas nafni Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn: ,Vel gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa, er \u00fe\u00fa \u00e1settir \u00fe\u00e9r a\u00f0 reisa h\u00fas nafni m\u00ednu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En eigi skalt \u00fe\u00fa reisa h\u00fasi\u00f0, heldur skal sonur \u00feinn, s\u00e1 er \u00fat gengur af lendum \u00fe\u00ednum, reisa h\u00fas nafni m\u00ednu.`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Drottinn hefir efnt or\u00f0 s\u00edn, \u00feau er hann tala\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g kom \u00ed sta\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og settist \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels, svo sem Drottinn haf\u00f0i heiti\u00f0, og hefi n\u00fa reist h\u00fas nafni Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00fear bj\u00f3 \u00e9g \u00f6rkinni sta\u00f0, sem \u00ed er s\u00e1ttm\u00e1l Drottins, \u00fea\u00f0 er hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 fe\u00f0ur vora, \u00fe\u00e1 er hann leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon gekk fyrir altari Drottins \u00ed vi\u00f0urvist alls \u00cdsraelssafna\u00f0ar, f\u00f3rna\u00f0i h\u00f6ndum til himins"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, enginn gu\u00f0 er sem \u00fe\u00fa \u00e1 himnum uppi e\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0u ni\u00f0ri, \u00fe\u00fa sem heldur s\u00e1ttm\u00e1lann og miskunnsemina vi\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna, \u00fe\u00e1 er ganga fyrir augliti \u00fe\u00ednu af \u00f6llu hjarta s\u00ednu,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00fe\u00fa sem hefir haldi\u00f0 \u00fea\u00f0 vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn, Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn, er \u00fe\u00fa h\u00e9st honum. \u00de\u00fa tala\u00f0ir \u00fea\u00f0 me\u00f0 munni \u00fe\u00ednum og efndir \u00fea\u00f0 me\u00f0 hendi \u00feinni, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Efn n\u00fa, Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn, \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00fa h\u00e9st honum, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,Eigi skal \u00feig vanta eftirmann frammi fyrir m\u00e9r, er sitji \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels, ef synir \u00fe\u00ednir a\u00f0eins var\u00f0veita vegu m\u00edna me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga fyrir augliti m\u00ednu, eins og \u00fe\u00fa hefir gengi\u00f0 fyrir augliti m\u00ednu.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e1t n\u00fa, \u00cdsraels Gu\u00f0, r\u00e6tast or\u00f0 \u00fe\u00edn, \u00feau er \u00fe\u00fa tala\u00f0ir vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn, Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En mun Gu\u00f0 \u00ed sannleika b\u00faa \u00e1 j\u00f6r\u00f0u? Sj\u00e1, himinninn og himnanna himnar taka \u00feig ekki, hve miklu s\u00ed\u00f0ur \u00fe\u00e1 \u00feetta h\u00fas, sem \u00e9g hefi reist."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En sn\u00fa \u00fe\u00e9r, Drottinn Gu\u00f0 minn, a\u00f0 b\u00e6n \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og gr\u00e1tbei\u00f0ni hans, a\u00f0 \u00fe\u00fa heyrir \u00e1kall \u00fea\u00f0 og b\u00e6n, er \u00fej\u00f3nn \u00feinn ber fram fyrir \u00feig \u00ed dag:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a\u00f0 augu \u00fe\u00edn s\u00e9u opin yfir \u00feessu h\u00fasi dag og n\u00f3tt, yfir \u00feeim sta\u00f0, er \u00fe\u00fa hefir um sagt: ,\u00dear skal nafn mitt b\u00faa` _ a\u00f0 \u00fe\u00fa heyrir b\u00e6n \u00fe\u00e1, er \u00fej\u00f3nn \u00feinn bi\u00f0ur \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og heyr \u00fe\u00fa gr\u00e1tbei\u00f0ni \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns \u00cdsraels, er \u00feeir fram bera \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, j\u00e1 heyr \u00fe\u00fa hana \u00fear er \u00fe\u00fa b\u00fdr \u00e1 himnum, og fyrirgef, er \u00fe\u00fa heyrir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ef einhver gj\u00f6rir \u00e1 hluta n\u00e1unga s\u00edns, og hann ver\u00f0ur ei\u00f0s krafinn og l\u00e1tinn sverja, og hann kemur og vinnur ei\u00f0inn fyrir altari \u00fe\u00ednu \u00ed h\u00fasi \u00feessu, \u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 \u00e1 himnum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e1t til \u00fe\u00edn taka og d\u00e6m \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sakfella hinn seka og l\u00e1ta honum gj\u00f6r\u00f0ir hans \u00ed koll koma, en s\u00fdkna hinn saklausa og umbuna honum eftir r\u00e9ttl\u00e6ti hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ef l\u00fd\u00f0ur \u00feinn \u00cdsrael b\u00ed\u00f0ur \u00f3sigur fyrir \u00f3vinum s\u00ednum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa syndga\u00f0 \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, og \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r til \u00fe\u00edn og j\u00e1ta \u00feitt nafn og bi\u00f0ja og gr\u00e1tb\u00e6na \u00feig \u00ed \u00feessu h\u00fasi,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 \u00e1 himnum og fyrirgef synd l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns \u00cdsraels og lei\u00f0 \u00fe\u00e1 aftur heim til \u00feess lands, sem \u00fe\u00fa gafst fe\u00f0rum \u00feeirra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ef himinninn er byrg\u00f0ur, svo a\u00f0 eigi n\u00e6r a\u00f0 rigna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa syndga\u00f0 \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, og \u00feeir bi\u00f0ja \u00e1 \u00feessum sta\u00f0 og j\u00e1ta nafn \u00feitt og sn\u00faa s\u00e9r fr\u00e1 syndum s\u00ednum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa au\u00f0m\u00fdkir \u00fe\u00e1,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 \u00e1 himnum og fyrirgef synd \u00fej\u00f3na \u00feinna og l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns \u00cdsraels, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa kennir \u00feeim \u00feann g\u00f3\u00f0a veg, sem \u00feeir eiga a\u00f0 ganga, og gef regn yfir land \u00feitt, \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00ednum l\u00fd\u00f0 til eignar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ef hall\u00e6ri ver\u00f0ur \u00ed landinu, ef dreps\u00f3tt kemur, e\u00f0a korndrep e\u00f0a gulnan, engisprettur e\u00f0a jar\u00f0vargar, ef \u00f3vinir hans \u00ferengja a\u00f0 honum \u00ed einhverri af borgum hans, e\u00f0a pl\u00e1gu e\u00f0a s\u00f3tt ber a\u00f0 h\u00f6ndum, \u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ef einhver ma\u00f0ur af l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00cdsrael ber fram b\u00e6n e\u00f0a gr\u00e1tbei\u00f0ni, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann kennir angurs \u00ed hjarta s\u00ednu, og f\u00f3rnar h\u00f6ndum til \u00feessa h\u00fass _"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 \u00e1 himnum, a\u00f0setursta\u00f0 \u00fe\u00ednum, og fyrirgef og l\u00e1t til \u00fe\u00edn taka og gef s\u00e9rhverjum eins og hann hefir til unni\u00f0 og svo sem \u00fe\u00fa \u00feekkir hjarta hans _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa einn \u00feekkir hj\u00f6rtu allra manna _"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feeir \u00f3ttist \u00feig alla \u00fe\u00e1 stund, er \u00feeir lifa \u00ed landinu, er \u00fe\u00fa gafst fe\u00f0rum vorum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ef \u00fatlendingur, sem eigi er af l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00cdsrael, en kemur \u00far fjarl\u00e6gu landi vegna nafns \u00fe\u00edns _"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu heyra geti\u00f0 um \u00feitt mikla nafn, \u00fe\u00edna sterku h\u00f6nd og \u00fatr\u00e9ttan armlegg \u00feinn _ ef hann kemur hinga\u00f0 og bi\u00f0ur frammi fyrir \u00feessu h\u00fasi,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 \u00e1 himnum, a\u00f0setursta\u00f0 \u00fe\u00ednum, og gj\u00f6r allt \u00fea\u00f0, sem \u00fatlendingurinn bi\u00f0ur \u00feig um, til \u00feess a\u00f0 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um jar\u00f0arinnar ver\u00f0i kunnugt nafn \u00feitt og \u00fe\u00e6r \u00f3ttist \u00feig, eins og l\u00fd\u00f0ur \u00feinn \u00cdsrael, og til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r megi vita, a\u00f0 h\u00fas \u00feetta, sem \u00e9g hefi byggt, er kennt vi\u00f0 \u00feig."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ef l\u00fd\u00f0ur \u00feinn fer \u00ed \u00f3fri\u00f0 \u00ed m\u00f3ti \u00f3vinum s\u00ednum, \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00fa sendir \u00fe\u00e1, og \u00feeir bi\u00f0ja til Drottins og sn\u00faa s\u00e9r \u00ed \u00e1ttina til borgarinnar, sem \u00fe\u00fa hefir \u00fatvali\u00f0, og h\u00fassins, sem \u00e9g hefi reist \u00fe\u00ednu nafni,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00e1 himnum b\u00e6n \u00feeirra og gr\u00e1tbei\u00f0ni og r\u00e9tt \u00fe\u00fa hlut \u00feeirra."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ef \u00feeir syndga \u00ed gegn \u00fe\u00e9r _ \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er s\u00e1, er eigi syndgi _ og \u00fe\u00fa rei\u00f0ist \u00feeim og gefur \u00fe\u00e1 \u00e1 vald \u00f3vinum \u00feeirra, og sigurvegarar \u00feeirra flytja \u00fe\u00e1 hernumda til fjandmannalandsins, hvort sem \u00feanga\u00f0 er langt e\u00f0a skammt,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "og \u00feeir taka sinnaskipti \u00ed landinu, \u00fear sem \u00feeir eru hernumdir, og \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r og gr\u00e1tb\u00e6na \u00feig \u00ed landi sigurvegara sinna og segja: ,V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 og v\u00e9r h\u00f6fum misgj\u00f6rt, v\u00e9r h\u00f6fum breytt \u00f3gu\u00f0lega,`"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "og \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r til \u00fe\u00edn af \u00f6llu hjarta s\u00ednu og allri s\u00e1lu sinni \u00ed landi \u00f3vina sinna, er hafa flutt \u00fe\u00e1 burt hernumda, og \u00feeir bi\u00f0ja til \u00fe\u00edn og sn\u00faa s\u00e9r \u00ed \u00e1ttina til lands s\u00edns, \u00feess er \u00fe\u00fa gafst fe\u00f0rum \u00feeirra, til borgarinnar, sem \u00fe\u00fa hefir \u00fatvali\u00f0, og til h\u00fassins, sem \u00e9g hefi reist \u00fe\u00ednu nafni,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00e1 himnum, a\u00f0setursta\u00f0 \u00fe\u00ednum, b\u00e6n \u00feeirra og gr\u00e1tbei\u00f0ni, og r\u00e9tt \u00fe\u00fa hlut \u00feeirra"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "og fyrirgef l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00fea\u00f0, sem \u00feeir misgj\u00f6r\u00f0u \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, og \u00f6ll afbrotin, sem \u00feeir dr\u00fdg\u00f0u gegn \u00fe\u00e9r, og l\u00e1t \u00fe\u00e1 hlj\u00f3ta miskunn af hendi \u00feeirra, er \u00fe\u00e1 hafa hernumi\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir miskunni \u00feeim."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00feinn l\u00fd\u00f0ur og \u00fe\u00edn eign, sem \u00fe\u00fa leiddir \u00fat af Egyptalandi, \u00fat \u00far j\u00e1rnbr\u00e6\u00f0sluofninum."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "L\u00e1t opin vera augu \u00fe\u00edn fyrir gr\u00e1tbei\u00f0ni \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og gr\u00e1tbei\u00f0ni l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns \u00cdsraels, a\u00f0 \u00fe\u00fa b\u00e6nheyrir \u00fe\u00e1, hven\u00e6r sem \u00feeir bi\u00f0ja \u00feig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir skili\u00f0 \u00fe\u00e1 fr\u00e1 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um jar\u00f0arinnar \u00fe\u00e9r til eignar, eins og \u00fe\u00fa h\u00e9st fyrir \u00fej\u00f3n \u00feinn M\u00f3se, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa, Drottinn Gu\u00f0, leiddir fe\u00f0ur vora af Egyptalandi.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00deegar Sal\u00f3mon haf\u00f0i loki\u00f0 \u00feessari b\u00e6n og gr\u00e1tbei\u00f0ni til Drottins, \u00fe\u00e1 st\u00f3\u00f0 hann upp frammi fyrir altari Drottins, \u00fear sem hann haf\u00f0i kropi\u00f0 \u00e1 kn\u00e9 og f\u00f3rna\u00f0 h\u00f6ndum til himins."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Gekk hann n\u00fa fram og blessa\u00f0i allan \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu og m\u00e6lti:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "&#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, sem veitt hefir hv\u00edld l\u00fd\u00f0 s\u00ednum \u00cdsrael, eins og hann hefir heiti\u00f0. Ekkert af \u00f6llum hans d\u00fdrlegu fyrirheitum, sem hann gaf fyrir \u00fej\u00f3n sinn M\u00f3se, hefir brug\u00f0ist."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 vor, s\u00e9 me\u00f0 oss, eins og hann hefir veri\u00f0 me\u00f0 fe\u00f0rum vorum. Hann yfirgefi oss ekki og \u00fatsk\u00fafi oss ekki,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "heldur hneigi hj\u00f6rtu vor til s\u00edn, svo a\u00f0 v\u00e9r g\u00f6ngum jafnan \u00e1 hans vegum og var\u00f0veitum \u00f6ll hans bo\u00f0or\u00f0, l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, \u00feau er hann lag\u00f0i fyrir fe\u00f0ur vora."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Og \u00feessi m\u00edn or\u00f0, er \u00e9g hefi fram bori\u00f0 fyrir Drottin me\u00f0 gr\u00e1tbei\u00f0ni, s\u00e9u n\u00e1l\u00e6g Drottni, Gu\u00f0i vorum, dag og n\u00f3tt, svo a\u00f0 hann r\u00e9tti hlut \u00fej\u00f3ns s\u00edns og l\u00fd\u00f0s s\u00edns \u00cdsraels, eftir \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00f6rf gj\u00f6rist \u00e1 degi hverjum,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 allar \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni komist a\u00f0 raun um, a\u00f0 Drottinn er Gu\u00f0 og enginn annar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Hj\u00f6rtu y\u00f0ar s\u00e9u heil og \u00f3skipt gagnvart Drottni, Gu\u00f0i vorum, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 eftir l\u00f6gum hans og haldi\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 hans, eins og n\u00fa.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3rna\u00f0i konungur og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum sl\u00e1turf\u00f3rnum frammi fyrir Drottni."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Sal\u00f3mon f\u00f3rna\u00f0i tuttugu og tv\u00f6 \u00fe\u00fasund nautum og hundra\u00f0 og tuttugu \u00fe\u00fasund sau\u00f0um \u00ed heillaf\u00f3rn, er hann f\u00e6r\u00f0i Drottni. \u00deannig v\u00edg\u00f0i konungur og allir \u00cdsraelsmenn h\u00fas Drottins."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00deann dag v\u00edg\u00f0i konungur mi\u00f0hluta forgar\u00f0sins, sem er fyrir framan h\u00fas Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear f\u00f3rna\u00f0i hann brennif\u00f3rninni og matf\u00f3rninni og hinum feitu stykkjum heillaf\u00f3rnanna, \u00fev\u00ed a\u00f0 eiraltari\u00f0, sem st\u00f3\u00f0 frammi fyrir Drottni, var of l\u00edti\u00f0 til \u00feess a\u00f0 geta teki\u00f0 brennif\u00f3rnina, matf\u00f3rnina og hin feitu stykki heillaf\u00f3rnanna."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00deannig h\u00e9lt Sal\u00f3mon h\u00e1t\u00ed\u00f0ina og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum, mikill s\u00f6fnu\u00f0ur, nor\u00f0an \u00fea\u00f0an er lei\u00f0 liggur til Hamat, allt su\u00f0ur til Egyptalands\u00e1r. \u00deeir h\u00e9ldu h\u00e1t\u00ed\u00f0 frammi fyrir Drottni, Gu\u00f0i vorum, \u00ed sj\u00f6 daga, og a\u00f0ra sj\u00f6 daga, fj\u00f3rt\u00e1n daga alls."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "En \u00e1ttunda daginn l\u00e9t hann f\u00f3lki\u00f0 fr\u00e1 s\u00e9r fara. Og \u00feeir kv\u00f6ddu konung og f\u00f3ru heim til s\u00edn, gla\u00f0ir og \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi yfir \u00f6llum \u00feeim g\u00e6\u00f0um, sem Drottinn haf\u00f0i veitt Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3ni s\u00ednum og l\u00fd\u00f0 s\u00ednum \u00cdsrael."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Sal\u00f3mon haf\u00f0i loki\u00f0 a\u00f0 byggja musteri Drottins og konungsh\u00f6llina og allt anna\u00f0, er hann f\u00fdsti a\u00f0 gj\u00f6ra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vitra\u00f0ist Drottinn honum \u00ed anna\u00f0 sinn, eins og hann haf\u00f0i vitrast honum \u00ed G\u00edbeon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g hefi heyrt b\u00e6n \u00fe\u00edna og gr\u00e1tbei\u00f0ni, sem \u00fe\u00fa barst fram fyrir mig. \u00c9g hefi helga\u00f0 \u00feetta h\u00fas, sem \u00fe\u00fa hefir reist, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g l\u00e6t nafn mitt b\u00faa \u00fear a\u00f0 eil\u00edfu, og augu m\u00edn og hjarta skulu dvelja \u00fear alla daga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa n\u00fa gengur fyrir augliti m\u00ednu, eins og Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i, \u00ed hreinskilni hjartans og einl\u00e6gni, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir allt, sem \u00e9g hefi fyrir \u00feig lagt, og heldur l\u00f6g m\u00edn og \u00e1kv\u00e6\u00f0i,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g sta\u00f0festa h\u00e1s\u00e6ti konungd\u00f3ms \u00fe\u00edns yfir \u00cdsrael a\u00f0 eil\u00edfu, eins og \u00e9g h\u00e9t Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum, er \u00e9g sag\u00f0i: ,Eigi skal \u00feig vanta eftirmann \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels.`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 baki vi\u00f0 m\u00e9r, \u00fe\u00e9r og synir y\u00f0ar, og var\u00f0veiti\u00f0 eigi bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og l\u00f6g, \u00feau er \u00e9g hefi lagt fyrir y\u00f0ur, en fari\u00f0 og \u00fej\u00f3ni\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um og falli\u00f0 fram fyrir \u00feeim,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g uppr\u00e6ta \u00cdsrael \u00far \u00fev\u00ed landi, sem \u00e9g gaf \u00feeim, og h\u00fasinu, sem \u00e9g hefi helga\u00f0 nafni m\u00ednu, mun \u00e9g burt snara fr\u00e1 augliti m\u00ednu, og \u00cdsrael skal ver\u00f0a a\u00f0 or\u00f0skvi\u00f0 og spotti me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feetta h\u00fas, svo h\u00e1reist sem \u00fea\u00f0 er _ hver sem gengur fram hj\u00e1 \u00fev\u00ed, honum mun bl\u00f6skra og hann mun bl\u00edstra. Og er menn spyrja: ,Hvers vegna hefir Drottinn leiki\u00f0 svo hart \u00feetta land og \u00feetta h\u00fas?`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "munu menn svara: ,Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir yfirg\u00e1fu Drottin, Gu\u00f0 sinn, er leiddi fe\u00f0ur \u00feeirra af Egyptalandi, og h\u00e9ldu s\u00e9r a\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um, f\u00e9llu fram fyrir \u00feeim og \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00feeim. Fyrir \u00fev\u00ed hefir Drottinn leitt yfir \u00fe\u00e1 alla \u00feessa \u00f3g\u00e6fu.&#34;`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u00f0 tuttugu \u00e1rum li\u00f0num, \u00fe\u00e1 er Sal\u00f3mon haf\u00f0i reist b\u00e6\u00f0i h\u00fasin, musteri Drottins og konungsh\u00f6llina _"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "en H\u00edram konungur \u00ed T\u00fdrus haf\u00f0i hj\u00e1lpa\u00f0 Sal\u00f3mon um sedrusvi\u00f0, k\u00fdpresvi\u00f0 og gull, eins og hann vildi _, \u00fe\u00e1 gaf Sal\u00f3mon konungur H\u00edram tuttugu borgir \u00ed Gal\u00edleuh\u00e9ra\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og H\u00edram f\u00f3r fr\u00e1 T\u00fdrus til \u00feess a\u00f0 sko\u00f0a borgirnar, er Sal\u00f3mon haf\u00f0i gefi\u00f0 honum, en honum l\u00edku\u00f0u \u00fe\u00e6r ekki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0a borgir eru \u00feetta, sem \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 m\u00e9r, br\u00f3\u00f0ir?&#34; Fyrir \u00fev\u00ed hafa \u00fe\u00e6r veri\u00f0 kalla\u00f0ar Kab\u00falh\u00e9ra\u00f0 fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En H\u00edram sendi konungi hundra\u00f0 og tuttugu talentur gulls."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo st\u00f3\u00f0 \u00e1 vinnuskyldu \u00feeirri, er Sal\u00f3mon konungur lag\u00f0i \u00e1 til \u00feess a\u00f0 byggja musteri Drottins og h\u00f6ll s\u00edna, Mill\u00f3 og m\u00fara Jer\u00fasalem, Has\u00f3r, Megidd\u00f3 og Geser:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fara\u00f3 Egyptalandskonungur haf\u00f0i fari\u00f0 herfer\u00f0 og unni\u00f0 Geser og lagt eld \u00ed hana, en drepi\u00f0 Kanaan\u00edtana, sem bjuggu \u00ed borginni, og s\u00ed\u00f0an gefi\u00f0 hana d\u00f3ttur sinni, konu Sal\u00f3mons, \u00ed heimanmund."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon reisti Geser a\u00f0 n\u00fdju _ og Ne\u00f0ri Beth\u00f3ron,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og Baalat og Tamar \u00ed \u00f3bygg\u00f0inni \u00ed landinu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og allar vistaborgirnar, sem Sal\u00f3mon \u00e1tti, og vagnli\u00f0sborgirnar og riddaraborgirnar, og allt sem Sal\u00f3mon f\u00fdsti a\u00f0 byggja \u00ed Jer\u00fasalem, \u00e1 L\u00edbanon og \u00ed \u00f6llu r\u00edki s\u00ednu:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0 f\u00f3lk, sem eftir var af Amor\u00edtum, Het\u00edtum, Peres\u00edtum, Hev\u00edtum og Jeb\u00fas\u00edtum, sem eigi heyr\u00f0u til \u00cdsraelsm\u00f6nnum,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ni\u00f0jar \u00feeirra, sem enn voru eftir \u00ed landinu og \u00cdsraelsmenn eigi h\u00f6f\u00f0u geta\u00f0 helga\u00f0 banni _ \u00e1 \u00fe\u00e1 lag\u00f0i Sal\u00f3mon skylduvinnu, og er svo enn \u00ed dag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En af \u00cdsraelsm\u00f6nnum gj\u00f6r\u00f0i Sal\u00f3mon enga a\u00f0 \u00fer\u00e6lum, en \u00feeir voru hermenn, emb\u00e6ttismenn hans, hersh\u00f6f\u00f0ingjar hans, vagnkappar hans og foringjar fyrir vagnli\u00f0i hans og riddarali\u00f0i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu f\u00f3getarnir, er settir voru yfir verk Sal\u00f3mons, voru fimm hundru\u00f0 og fimmt\u00edu a\u00f0 t\u00f6lu. H\u00f6f\u00f0u \u00feeir eftirlit me\u00f0 m\u00f6nnum \u00feeim, er a\u00f0 verkinu unnu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d3\u00f0ara en d\u00f3ttir Fara\u00f3s var farin \u00far Dav\u00ed\u00f0sborg \u00ed h\u00fas sitt, \u00fea\u00f0 er hann haf\u00f0i reist handa henni, bygg\u00f0i hann Mill\u00f3."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00derisvar sinnum \u00e1 \u00e1ri f\u00f3rna\u00f0i Sal\u00f3mon brennif\u00f3rnum og heillaf\u00f3rnum \u00e1 altarinu, er hann haf\u00f0i reist Drottni, og f\u00e6r\u00f0i auk \u00feess reykelsisf\u00f3rnir \u00e1 \u00fev\u00ed altari, sem st\u00f3\u00f0 frammi fyrir Drottni. \u00deannig fullgj\u00f6r\u00f0i hann musteri\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur l\u00e9t og sm\u00ed\u00f0a skip \u00ed Esj\u00f3n Geber, sem liggur hj\u00e1 Elat \u00e1 str\u00f6nd Rau\u00f0ahafs, \u00ed Ed\u00f3mlandi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og H\u00edram sendi \u00e1 skipin menn s\u00edna, farmenn vana sj\u00f3mennsku, \u00e1samt m\u00f6nnum Sal\u00f3mons."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru til \u00d3f\u00edr og s\u00f3ttu \u00feanga\u00f0 gull _ fj\u00f6gur hundru\u00f0 og tuttugu talentur _ og f\u00e6r\u00f0u \u00fea\u00f0 Sal\u00f3mon konungi."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar drottningin \u00ed Saba spur\u00f0i or\u00f0st\u00edr Sal\u00f3mons og or\u00f0r\u00f3minn af h\u00fasinu, sem Sal\u00f3mon haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0 nafni Drottins, kom h\u00fan til \u00feess a\u00f0 reyna hann me\u00f0 g\u00e1tum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fan kom til Jer\u00fasalem me\u00f0 mj\u00f6g miklu f\u00f6runeyti, me\u00f0 \u00falfalda, klyfja\u00f0a kryddjurtum og afar miklu gulli og gimsteinum. Og er h\u00fan kom til Sal\u00f3mons, bar h\u00fan upp fyrir honum allt, sem henni bj\u00f3 \u00ed brj\u00f3sti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon svara\u00f0i \u00f6llum spurningum hennar. Var enginn hlutur hulinn konungi, er hann eigi g\u00e6ti \u00far leyst fyrir hana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og er drottningin fr\u00e1 Saba s\u00e1 alla speki Sal\u00f3mons og h\u00fasi\u00f0, sem hann haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "matinn \u00e1 bor\u00f0i hans, b\u00fasta\u00f0i \u00fej\u00f3na hans og frammist\u00f6\u00f0u skutilsveina hans og kl\u00e6\u00f0i \u00feeirra, byrlara hans og brennif\u00f3rn hans, \u00fe\u00e1 er hann fram bar \u00ed h\u00fasi Drottins, \u00fe\u00e1 var\u00f0 h\u00fan fr\u00e1 s\u00e9r numin"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Satt var \u00fea\u00f0, er \u00e9g heyr\u00f0i \u00ed landi m\u00ednu um \u00feig og speki \u00fe\u00edna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e9g tr\u00fa\u00f0i ekki or\u00f0r\u00f3mnum, fyrr en \u00e9g kom og s\u00e1 \u00fea\u00f0 me\u00f0 eigin augum. Og \u00fe\u00f3 haf\u00f0i \u00e9g ekki fr\u00e9tt helminginn. \u00de\u00fa ert miklu vitrari og au\u00f0ugri en \u00e9g haf\u00f0i fr\u00e9tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e6lir eru menn \u00fe\u00ednir, s\u00e6lir \u00feessir \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir, sem st\u00f6\u00f0ugt standa frammi fyrir \u00fe\u00e9r og heyra speki \u00fe\u00edna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, sem haf\u00f0i \u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 hann setti \u00feig \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn elskar \u00cdsrael eil\u00edflega, gj\u00f6r\u00f0i hann \u00feig a\u00f0 konungi til a\u00f0 i\u00f0ka r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gaf h\u00fan konungi hundra\u00f0 og tuttugu talentur gulls og afar miki\u00f0 af kryddjurtum og gimsteina. Hefir aldrei s\u00ed\u00f0an hinga\u00f0 komi\u00f0 eins miki\u00f0 af kryddjurtum eins og \u00fea\u00f0, er drottningin fr\u00e1 Saba gaf Sal\u00f3mon konungi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is komu skip H\u00edrams, er s\u00f3ttu gull til \u00d3f\u00edr, me\u00f0 afar miki\u00f0 af rau\u00f0um sandelvi\u00f0i og gimsteinum fr\u00e1 \u00d3f\u00edr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Konungur l\u00e9t gj\u00f6ra handri\u00f0 \u00ed h\u00fas Drottins og konungsh\u00f6llina af sandelvi\u00f0num, svo og g\u00edgjur og h\u00f6rpur handa s\u00f6ngm\u00f6nnunum. Hefir aldrei sl\u00edkur sandelvi\u00f0ur hinga\u00f0 komi\u00f0 e\u00f0a s\u00e9st h\u00e9r fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur gaf drottningunni fr\u00e1 Saba allt, er h\u00fan girntist og kaus s\u00e9r, auk \u00feess er hann gaf henni af sinni konunglegu rausn. H\u00e9lt h\u00fan s\u00ed\u00f0an heimlei\u00f0is og f\u00f3r \u00ed land sitt me\u00f0 f\u00f6runeyti s\u00ednu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gulli\u00f0, sem Sal\u00f3mon f\u00e9kk \u00e1 einu \u00e1ri, var sex hundru\u00f0 sext\u00edu og sex talentur gulls a\u00f0 \u00feyngd"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "auk \u00feess, sem kom inn \u00ed tollum fr\u00e1 varningsm\u00f6nnum og vi\u00f0 verslun kaupmanna og fr\u00e1 \u00f6llum konungum Araba og j\u00f6rlum landsins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon konungur l\u00e9t gj\u00f6ra tv\u00f6 hundru\u00f0 skildi af slegnu gulli _ f\u00f3ru sex hundru\u00f0 siklar gulls \u00ed hvern skj\u00f6ld _,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 buklara af slegnu gulli, f\u00f3ru \u00ferj\u00e1r m\u00ednur gulls \u00ed hvern buklara. L\u00e9t konungur leggja \u00fe\u00e1 \u00ed L\u00edbanonssk\u00f3garh\u00fasi\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Konungur l\u00e9t og gj\u00f6ra h\u00e1s\u00e6ti miki\u00f0 af f\u00edlabeini og lag\u00f0i \u00fea\u00f0 sk\u00edru gulli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gengu sex \u00ferep upp a\u00f0 h\u00e1s\u00e6tinu, og efst var h\u00e1s\u00e6ti\u00f0 kringl\u00f3tt a\u00f0 aftan. Br\u00edkur voru b\u00e1\u00f0umegin s\u00e6tisins, og st\u00f3\u00f0u tv\u00f6 lj\u00f3n vi\u00f0 br\u00edkurnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og t\u00f3lf lj\u00f3n st\u00f3\u00f0u \u00e1 \u00ferepunum, sex hvorumegin. Sl\u00edk sm\u00ed\u00f0 hefir aldrei veri\u00f0 gj\u00f6r\u00f0 \u00ed nokkru konungsr\u00edki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6ll voru drykkjarker Sal\u00f3mons konungs af gulli, og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00ed L\u00edbanonssk\u00f3garh\u00fasinu voru af sk\u00edru gulli, ekkert af silfri, \u00fev\u00ed a\u00f0 silfur var einskis meti\u00f0 \u00e1 d\u00f6gum Sal\u00f3mons."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Konungur haf\u00f0i Tarsis-skip \u00ed f\u00f6rum me\u00f0 skipum H\u00edrams. \u00deri\u00f0ja hvert \u00e1r komu Tarsis-skipin heim hla\u00f0in gulli og silfri, f\u00edlabeini, \u00f6pum og p\u00e1fuglum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur bar af \u00f6llum konungum jar\u00f0arinnar a\u00f0 au\u00f0leg\u00f0 og visku."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og allan heiminn f\u00fdsti a\u00f0 sj\u00e1 Sal\u00f3mon til \u00feess a\u00f0 heyra visku hans, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i lagt honum \u00ed brj\u00f3st."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Komu \u00feeir \u00fe\u00e1 hver me\u00f0 s\u00edna gj\u00f6f, silfurgripi og gullgripi, kl\u00e6\u00f0i og vopn, kryddjurtir, hesta og m\u00fala, \u00e1r eftir \u00e1r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon safna\u00f0i v\u00f6gnum og riddurum, og haf\u00f0i hann fj\u00f3rt\u00e1n hundru\u00f0 vagna og t\u00f3lf \u00fe\u00fasund riddara. L\u00e9t hann \u00fe\u00e1 vera \u00ed vagnli\u00f0sborgunum og me\u00f0 konungi \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og konungur gj\u00f6r\u00f0i silfur eins algengt \u00ed Jer\u00fasalem og grj\u00f3t og sedrusvi\u00f0 eins og m\u00f3rberjatr\u00e9n, sem vaxa \u00e1 l\u00e1glendinu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hesta s\u00edna f\u00e9kk Sal\u00f3mon fr\u00e1 Egyptalandi, og s\u00f3ttu kaupmenn konungs \u00fe\u00e1 \u00ed h\u00f3pum og guldu f\u00e9 fyrir,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "svo a\u00f0 hver vagn, sem fenginn var sunnan af Egyptalandi, kosta\u00f0i sex hundru\u00f0 sikla silfurs, en hver hestur hundra\u00f0 og fimmt\u00edu. Og \u00e1 \u00feennan h\u00e1tt voru og hestar fluttir \u00fat fyrir millig\u00f6ngu \u00feeirra til allra konunga Het\u00edta og konunga S\u00fdrlendinga."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur unni m\u00f6rgum \u00fatlendum konum auk d\u00f3ttur Fara\u00f3s, m\u00f3ab\u00edt\u00edskum, amm\u00f3n\u00edt\u00edskum, ed\u00f3m\u00edt\u00edskum, s\u00eddonskum og het\u00edtskum _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "konum af \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, er Drottinn haf\u00f0i sagt um vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki eiga m\u00f6k vi\u00f0 \u00fe\u00e6r, og \u00fe\u00e6r skulu ekki eiga m\u00f6k vi\u00f0 y\u00f0ur. \u00de\u00e6r munu vissulega sn\u00faa hj\u00f6rtum y\u00f0ar til gu\u00f0a sinna` _ til \u00feeirra felldi Sal\u00f3mon \u00e1starhug."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann \u00e1tti sj\u00f6 hundru\u00f0 eiginkonur og \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 hj\u00e1konur, og konur hans sneru hjarta hans aflei\u00f0is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og er Sal\u00f3mon var kominn \u00e1 gamalsaldur, sneru konur hans hjarta hans til annarra gu\u00f0a, og hjarta hans var ekki einl\u00e6gt gagnvart Drottni, Gu\u00f0i hans, eins og hjarta Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur hans haf\u00f0i veri\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon elti Astarte, go\u00f0 S\u00eddoninga, og Milk\u00f3m, vi\u00f0urstygg\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sal\u00f3mon gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Gu\u00f0s og s\u00fdndi ekki Drottni fullkomna hl\u00fd\u00f0ni, eins og gj\u00f6rt haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reisti Sal\u00f3mon f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0 fyrir Kamos, vi\u00f0urstygg\u00f0 M\u00f3ab\u00edta, \u00e1 fjallinu sem liggur fyrir austan Jer\u00fasalem, og fyrir M\u00f3lok, vi\u00f0urstygg\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og svo gj\u00f6r\u00f0i hann fyrir allar hinar \u00fatlendu konur s\u00ednar, sem f\u00e6r\u00f0u go\u00f0um s\u00ednum reykelsisf\u00f3rnir og sl\u00e1turf\u00f3rnir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Drottinn reiddist Sal\u00f3mon fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann sneri hjarta s\u00ednu fr\u00e1 Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i, sem \u00fe\u00f3 haf\u00f0i vitrast honum tvisvar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og banna\u00f0 honum a\u00f0 elta a\u00f0ra gu\u00f0i, en hann haf\u00f0i ekki haldi\u00f0 \u00fea\u00f0, sem Drottinn bau\u00f0 honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 Sal\u00f3mon: &#34;S\u00f6kum \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir fari\u00f0 svo a\u00f0 r\u00e1\u00f0i \u00fe\u00ednu og eigi haldi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lann vi\u00f0 mig, n\u00e9 skipanir \u00fe\u00e6r, er \u00e9g fyrir \u00feig lag\u00f0i, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g r\u00edfa fr\u00e1 \u00fe\u00e9r konungd\u00f3minn og f\u00e1 hann \u00ed hendur \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00f3 mun \u00e9g ekki gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 me\u00f0an \u00fe\u00fa ert \u00e1 l\u00edfi, vegna Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, en fr\u00e1 syni \u00fe\u00ednum mun \u00e9g r\u00edfa hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Samt mun \u00e9g eigi r\u00edfa fr\u00e1 honum allt konungsr\u00edki\u00f0. Eina \u00e6ttkv\u00edsl mun \u00e9g f\u00e1 syni \u00fe\u00ednum \u00ed hendur, vegna Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns m\u00edns og vegna Jer\u00fasalem, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn vakti Sal\u00f3mon upp m\u00f3tst\u00f6\u00f0umann, Hadad Ed\u00f3m\u00edta. Hann var af konungs\u00e6ttinni \u00ed Ed\u00f3m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Dav\u00ed\u00f0 var a\u00f0 ey\u00f0a Ed\u00f3m\u00edtum og J\u00f3ab hersh\u00f6f\u00f0ingi f\u00f3r til \u00feess a\u00f0 grafa hina f\u00f6llnu og drap alla karlmenn \u00ed Ed\u00f3m ("
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3ab og allur \u00cdsrael var \u00fear sex m\u00e1nu\u00f0i, uns hann haf\u00f0i gj\u00f6reytt \u00f6llum karlm\u00f6nnum \u00ed Ed\u00f3m),"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 fl\u00fd\u00f0i Hadad me\u00f0 nokkra Ed\u00f3m\u00edta, er veri\u00f0 h\u00f6f\u00f0u \u00fej\u00f3nar f\u00f6\u00f0ur hans, og h\u00e9lt til Egyptalands, en Hadad var \u00fe\u00e1 unglingur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku sig upp fr\u00e1 Mid\u00edan og komu til Paran. Og \u00feeir t\u00f3ku menn me\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1 Paran og komu til Egyptalands, til Fara\u00f3s Egyptalandskonungs. Hann gaf Hadad h\u00fas og f\u00e9kk honum uppeldi og gaf honum land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hadad var\u00f0 mj\u00f6g \u00feokka\u00f0ur af Fara\u00f3, og gifti hann honum eldri systur Takpenes konu sinnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og systir Takpenes f\u00e6ddi honum Gen\u00fabat, son hans. En Takpenes \u00f3l hann upp \u00ed h\u00f6ll Fara\u00f3s, og \u00feannig var\u00f0 Gen\u00fabat kyrr \u00ed h\u00f6ll Fara\u00f3s me\u00f0al barna Fara\u00f3s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er Hadad fr\u00e9tti til Egyptalands, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 v\u00e6ri lagstur til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og a\u00f0 J\u00f3ab hersh\u00f6f\u00f0ingi v\u00e6ri d\u00e1inn, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i Hadad vi\u00f0 Fara\u00f3: &#34;Veit m\u00e9r orlof, a\u00f0 \u00e9g megi fara til \u00e6ttlands m\u00edns.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fara\u00f3 svara\u00f0i honum: &#34;Hvers er \u00fe\u00e9r vant hj\u00e1 m\u00e9r, fyrst \u00fe\u00fa vilt fara til \u00e6ttlands \u00fe\u00edns?&#34; Hadad svara\u00f0i: &#34;Einskis, en veit m\u00e9r \u00fe\u00f3 fararleyfi.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 vakti Sal\u00f3mon upp annan m\u00f3tst\u00f6\u00f0umann, Res\u00f3n Eljadason, er hlaupist haf\u00f0i \u00e1 brott fr\u00e1 Hadadeser, konungi \u00ed S\u00f3ba, h\u00fasb\u00f3nda s\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann safna\u00f0i a\u00f0 s\u00e9r m\u00f6nnum og gj\u00f6r\u00f0ist foringi fyrir r\u00e1nsflokki, \u00fe\u00e1 er Dav\u00ed\u00f0 eyddi S\u00fdrlendingum. Hann vann Damaskus, settist \u00fear a\u00f0 og var\u00f0 konungur \u00ed Damaskus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann var m\u00f3tst\u00f6\u00f0uma\u00f0ur \u00cdsraels me\u00f0an Sal\u00f3mon var \u00e1 l\u00edfi, auk \u00feess \u00f3skunda, er Hadad gj\u00f6r\u00f0i. Hann haf\u00f0i \u00f3beit \u00e1 \u00cdsrael og var konungur yfir S\u00fdrlandi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson, Efra\u00edm\u00edti fr\u00e1 Sereda, \u00fej\u00f3nn Sal\u00f3mons, gj\u00f6r\u00f0i og uppreisn gegn konungi. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Ser\u00faa og var ekkja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deannig atvika\u00f0ist uppreisnin: Sal\u00f3mon var a\u00f0 byggja Mill\u00f3 og bygg\u00f0i fyrir skar\u00f0i\u00f0, sem var \u00e1 borg Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jer\u00f3b\u00f3am \u00feessi var mesti dugna\u00f0arma\u00f0ur, og er Sal\u00f3mon s\u00e1, a\u00f0 \u00feessi ungi ma\u00f0ur var i\u00f0juma\u00f0ur, setti hann hann yfir alla kva\u00f0armenn J\u00f3sefs \u00e6ttar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En svo bar til um \u00feetta leyti, a\u00f0 Jer\u00f3b\u00f3am f\u00f3r burt \u00far Jer\u00fasalem, og Ah\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur fr\u00e1 S\u00edl\u00f3 m\u00e6tti honum \u00e1 lei\u00f0inni. Ah\u00eda var kl\u00e6ddur n\u00fdrri yfirh\u00f6fn, og voru \u00feeir tveir einir \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00fereif Ah\u00eda n\u00fdju yfirh\u00f6fnina, sem hann var \u00ed, reif hana sundur \u00ed t\u00f3lf hluti"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 Jer\u00f3b\u00f3am: &#34;Tak \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r t\u00edu hluti. \u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels: Sj\u00e1, \u00e9g r\u00edf konungd\u00f3minn fr\u00e1 Sal\u00f3mon og gef \u00fe\u00e9r t\u00edu \u00e6ttkv\u00edslirnar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "en einni \u00e6ttkv\u00edslinni skal hann halda, sakir \u00fej\u00f3ns m\u00edns Dav\u00ed\u00f0s og sakir Jer\u00fasalem, borgarinnar, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0 af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00feeir hafa yfirgefi\u00f0 mig og falli\u00f0 fram fyrir Astarte, go\u00f0i S\u00eddoninga, Kamos, go\u00f0i M\u00f3ab\u00edta, og Milk\u00f3m, go\u00f0i Amm\u00f3n\u00edta, og eigi gengi\u00f0 \u00e1 m\u00ednum vegum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt er \u00ed m\u00ednum augum, og halda l\u00f6g m\u00edn og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, eins og gj\u00f6r\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir hans."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En eigi vil \u00e9g taka af honum allt r\u00edki\u00f0, heldur vil \u00e9g l\u00e1ta hann vera \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja alla \u00e6vi, sakir Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns m\u00edns, er \u00e9g \u00fatvaldi, en hann h\u00e9lt \u00e1kv\u00e6\u00f0i m\u00edn og l\u00f6g."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En \u00e9g vil taka konungd\u00f3minn fr\u00e1 syni hans og gefa \u00fe\u00e9r hann, t\u00edu \u00e6ttkv\u00edslirnar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En syni hans mun \u00e9g gefa eina \u00e6ttkv\u00edsl, svo a\u00f0 \u00fej\u00f3nn minn Dav\u00ed\u00f0 hafi \u00e1vallt lampa fyrir augliti m\u00ednu \u00ed Jer\u00fasalem, borginni, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0 til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn mitt b\u00faa \u00fear."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En \u00feig vil \u00e9g taka til \u00feess a\u00f0 r\u00edkja yfir \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa girnist, og til a\u00f0 vera konungur yfir \u00cdsrael."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir \u00f6llu, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r, og gengur \u00e1 m\u00ednum vegum, gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er \u00ed m\u00ednum augum og heldur l\u00f6g m\u00edn og bo\u00f0or\u00f0, eins og Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3nn minn gj\u00f6r\u00f0i, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r og reisa \u00fe\u00e9r st\u00f6\u00f0ugt h\u00fas, eins og \u00e9g reisti Dav\u00ed\u00f0, og f\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00cdsrael."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En ni\u00f0ja Dav\u00ed\u00f0s mun \u00e9g au\u00f0m\u00fdkja sakir \u00feessa, \u00fe\u00f3 eigi um aldur og \u00e6vi.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon leita\u00f0ist vi\u00f0 a\u00f0 r\u00e1\u00f0a Jer\u00f3b\u00f3am af d\u00f6gum, en Jer\u00f3b\u00f3am t\u00f3k sig upp og fl\u00fd\u00f0i til Egyptalands, til S\u00edsaks konungs \u00ed Egyptalandi, og var hann \u00ed Egyptalandi, \u00fear til er Sal\u00f3mon anda\u00f0ist."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00dea\u00f0, sem meira er a\u00f0 segja um Sal\u00f3mon og allt \u00fea\u00f0, er hann gj\u00f6r\u00f0i, og um speki hans, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed Ann\u00e1lum Sal\u00f3mons."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og s\u00e1 t\u00edmi, er Sal\u00f3mon var konungur \u00ed Jer\u00fasalem yfir \u00f6llum \u00cdsrael, var fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed borg Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns. Og Rehabeam sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rehabeam f\u00f3r til S\u00edkem, \u00fev\u00ed a\u00f0 allur \u00cdsrael var kominn \u00feanga\u00f0 til \u00feess a\u00f0 taka hann til konungs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En er Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson fr\u00e9tti (hann var enn \u00ed Egyptalandi, \u00feanga\u00f0 sem hann haf\u00f0i fl\u00fai\u00f0 undan Sal\u00f3mon konungi), a\u00f0 Sal\u00f3mon v\u00e6ri d\u00e1inn, sneri hann heim fr\u00e1 Egyptalandi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir sendu bo\u00f0 og l\u00e9tu kalla hann. \u00de\u00e1 kom Jer\u00f3b\u00f3am og allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraels og m\u00e6ltu til Rehabeams \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Fa\u00f0ir \u00feinn lag\u00f0i \u00e1 oss hart ok, en gj\u00f6r \u00fe\u00fa n\u00fa l\u00e9ttari hina h\u00f6r\u00f0u \u00e1nau\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og hi\u00f0 \u00feunga ok, er hann \u00e1 oss lag\u00f0i, og munum v\u00e9r \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Fari\u00f0 n\u00fa burt og komi\u00f0 aftur til m\u00edn a\u00f0 \u00ferem d\u00f6gum li\u00f0num.&#34; Og l\u00fd\u00f0urinn f\u00f3r burt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 r\u00e1\u00f0ga\u00f0ist Rehabeam konungur vi\u00f0 \u00f6ldungana, sem \u00fej\u00f3na\u00f0 h\u00f6f\u00f0u Sal\u00f3mon f\u00f6\u00f0ur hans me\u00f0an hann lif\u00f0i, og m\u00e6lti: &#34;Hver andsv\u00f6r r\u00e1\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r a\u00f0 gefa \u00feessum m\u00f6nnum?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum og m\u00e6ltu: &#34;Ef \u00fe\u00fa \u00ed dag ver\u00f0ur l\u00fd\u00f0 \u00feessum eftirl\u00e1tur, l\u00e6tur a\u00f0 or\u00f0um \u00feeirra, gj\u00f6rir a\u00f0 vilja \u00feeirra og tekur vel m\u00e1li \u00feeirra, munu \u00feeir ver\u00f0a \u00fe\u00e9r eftirl\u00e1tir alla daga.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Rehabeam hafna\u00f0i r\u00e1\u00f0i \u00fev\u00ed, er \u00f6ldungarnir r\u00e9\u00f0u honum, en r\u00e1\u00f0ga\u00f0ist vi\u00f0 unga menn, er vaxi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u upp me\u00f0 honum og n\u00fa \u00fej\u00f3nu\u00f0u honum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hver r\u00e1\u00f0 gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r til, hversu v\u00e9r skulum svara l\u00fd\u00f0 \u00feessum, er tala\u00f0 hefir til m\u00edn \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,Gj\u00f6r l\u00e9ttara ok \u00fea\u00f0, er fa\u00f0ir \u00feinn \u00e1 oss lag\u00f0i`?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u honum hinir ungu menn, er vaxi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u upp me\u00f0 honum: &#34;Svo skalt \u00fe\u00fa svara l\u00fd\u00f0 \u00feessum, er sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feig: ,Fa\u00f0ir \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i ok vort \u00feungt, en gj\u00f6r \u00fe\u00fa oss \u00fea\u00f0 l\u00e9ttara` _ svo skalt \u00fe\u00fa m\u00e6la til \u00feeirra: ,Litlifingur minn er digrari en lendar f\u00f6\u00f0ur m\u00edns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hafi fa\u00f0ir minn lagt \u00e1 y\u00f0ur \u00feungt ok, mun \u00e9g gj\u00f6ra ok y\u00f0ar enn \u00feyngra. Fa\u00f0ir minn refsa\u00f0i y\u00f0ur me\u00f0 keyrum, en \u00e9g mun refsa y\u00f0ur me\u00f0 gaddasvipum.&#34;`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Jer\u00f3b\u00f3am og allur l\u00fd\u00f0urinn kom til Rehabeams \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, eins og konungur haf\u00f0i sagt, \u00fe\u00e1 er hann m\u00e6lti: &#34;Komi\u00f0 til m\u00edn aftur \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 veitti konungur l\u00fd\u00f0num h\u00f6r\u00f0 andsv\u00f6r og f\u00f3r eigi a\u00f0 r\u00e1\u00f0um \u00feeim, er \u00f6ldungarnir h\u00f6f\u00f0u r\u00e1\u00f0i\u00f0 honum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en tala\u00f0i til \u00feeirra \u00e1 \u00feessa lei\u00f0, a\u00f0 r\u00e1\u00f0i hinna ungu manna: &#34;Fa\u00f0ir minn gj\u00f6r\u00f0i ok y\u00f0ar \u00feungt, en \u00e9g mun gj\u00f6ra ok y\u00f0ar enn \u00feyngra. Fa\u00f0ir minn refsa\u00f0i y\u00f0ur me\u00f0 keyrum, en \u00e9g mun refsa y\u00f0ur me\u00f0 gaddasvipum.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deannig veitti konungur l\u00fd\u00f0num enga \u00e1heyrn, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo var til stillt af Drottni, til \u00feess a\u00f0 hann g\u00e6ti l\u00e1ti\u00f0 r\u00e6tast or\u00f0 s\u00edn, \u00feau er hann haf\u00f0i tala\u00f0 til Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar fyrir munn Ah\u00eda fr\u00e1 S\u00edl\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er allur \u00cdsrael s\u00e1, a\u00f0 konungur veitti \u00feeim enga \u00e1heyrn, \u00fe\u00e1 l\u00e9t l\u00fd\u00f0urinn \u00feessi sv\u00f6r \u00ed m\u00f3ti koma: &#34;Hverja hlutdeild eigum v\u00e9r \u00ed Dav\u00ed\u00f0? Engan erf\u00f0ahlut eigum v\u00e9r \u00ed \u00cdsa\u00edsyni. Far heim til \u00fe\u00edn, \u00cdsrael! G\u00e6t \u00fe\u00fa \u00fe\u00edns eigin h\u00fass, Dav\u00ed\u00f0!&#34; S\u00ed\u00f0an f\u00f3r \u00cdsrael heim til s\u00edn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En yfir \u00feeim \u00cdsraelsm\u00f6nnum, er bjuggu \u00ed J\u00fadaborgum, var Rehabeam konungur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rehabeam konungur sendi til \u00feeirra Ad\u00f3n\u00edram, sem var yfir kva\u00f0arm\u00f6nnum, en allur \u00cdsrael lamdi hann grj\u00f3ti til bana, og Rehabeam konungur hlj\u00f3p \u00ed skyndi \u00e1 vagn sinn og fl\u00fd\u00f0i til Jer\u00fasalem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deannig gekk \u00cdsrael undan \u00e6tt Dav\u00ed\u00f0s, og stendur svo enn \u00ed dag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0ur heyr\u00f0i, a\u00f0 Jer\u00f3b\u00f3am v\u00e6ri aftur kominn, sendu \u00feeir og k\u00f6llu\u00f0u hann \u00e1 \u00feingi\u00f0 og t\u00f3ku hann til konungs yfir allan \u00cdsrael. En enginn fylgdi Dav\u00ed\u00f0s\u00e6tt, nema J\u00fada-\u00e6ttkv\u00edsl ein."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Er Rehabeam kom til Jer\u00fasalem, safna\u00f0i hann saman \u00f6llum J\u00fadam\u00f6nnum og Benjam\u00edns-\u00e6ttkv\u00edsl, hundra\u00f0 og \u00e1ttat\u00edu \u00fe\u00fasundum einvalali\u00f0s, til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00cdsraelsr\u00edki og n\u00e1 konungd\u00f3minum aftur undir Rehabeam, son Sal\u00f3mons."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En or\u00f0 Gu\u00f0s kom til Semaja gu\u00f0smanns, svol\u00e1tandi:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa svo til Rehabeams, sonar Sal\u00f3mons, konungs \u00ed J\u00fada, og til J\u00fadamanna og Benjam\u00edns-\u00e6ttkv\u00edslar og til alls hins l\u00fd\u00f0sins:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Fari\u00f0 eigi og berjist eigi vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar \u00cdsraelsmenn. Fari hver heim til s\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0 minni tilhlutun er \u00feetta or\u00f0i\u00f0.&#34; Og er \u00feeir heyr\u00f0u or\u00f0 Drottins, hurfu \u00feeir aftur, eins og Drottinn bau\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jer\u00f3b\u00f3am v\u00edggirti S\u00edkem \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum og settist \u00fear a\u00f0. \u00dea\u00f0an f\u00f3r hann og v\u00edggirti Pen\u00fael."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Jer\u00f3b\u00f3am hugsa\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r: &#34;N\u00fa mun konungd\u00f3murinn aftur hverfa undir Dav\u00ed\u00f0s\u00e6tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ef l\u00fd\u00f0ur \u00feessi fer upp til Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra sl\u00e1turf\u00f3rnir \u00ed musteri Drottins, \u00fe\u00e1 mun hjarta l\u00fd\u00f0s \u00feessa aftur hverfa til Rehabeams J\u00fadakonungs, herra hans, en mig munu \u00feeir myr\u00f0a og ganga svo aftur \u00e1 h\u00f6nd Rehabeam J\u00fadakonungi.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hugsa\u00f0i konungur r\u00e1\u00f0 sitt, l\u00e9t gj\u00f6ra tvo gullk\u00e1lfa og m\u00e6lti til l\u00fd\u00f0sins: &#34;N\u00f3gu lengi hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r fari\u00f0 upp til Jer\u00fasalem. Sj\u00e1, h\u00e9r er gu\u00f0 \u00feinn, \u00cdsrael, s\u00e1 er leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Setti hann annan \u00ed Betel, en hinn setti hann \u00ed Dan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00feetta var\u00f0 til syndar, og l\u00fd\u00f0urinn gekk fram fyrir annan \u00feeirra alla lei\u00f0 til Dan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i og hof \u00e1 h\u00e6\u00f0unum og gj\u00f6r\u00f0i a\u00f0 prestum \u00f3valda menn, er ekki voru ni\u00f0jar Lev\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og Jer\u00f3b\u00f3am setti h\u00e1t\u00ed\u00f0 fimmt\u00e1nda dag hins \u00e1ttunda m\u00e1na\u00f0ar, eins og h\u00e1t\u00ed\u00f0ina, sem haldin var \u00ed J\u00fada, og hann gekk upp a\u00f0 altarinu. \u00deannig gj\u00f6r\u00f0i hann \u00ed Betel til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3rnir k\u00e1lfunum, er hann haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, og hann setti h\u00e6\u00f0aprestana, er hann haf\u00f0i skipa\u00f0, til \u00fej\u00f3nustu \u00ed Betel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jer\u00f3b\u00f3am gekk upp a\u00f0 altarinu, er hann haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 \u00ed Betel \u00e1 fimmt\u00e1nda degi hins \u00e1ttunda m\u00e1na\u00f0ar, \u00ed \u00feeim m\u00e1nu\u00f0i er hann haf\u00f0i \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 eigin ge\u00f0\u00fe\u00f3tta til h\u00e1t\u00ed\u00f0ahalds fyrir \u00cdsraelsmenn. Hann gekk upp a\u00f0 altarinu til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra reykelsisf\u00f3rn."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00feegar Jer\u00f3b\u00f3am st\u00f3\u00f0 fyrir altarinu til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra \u00fear reykelsisf\u00f3rn, kom gu\u00f0sma\u00f0ur nokkur fr\u00e1 J\u00fada til Betel a\u00f0 bo\u00f0i Drottins"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og \u00e6pti gegn altarinu a\u00f0 bo\u00f0i Drottins og m\u00e6lti: &#34;Altari, altari! Svo segir Drottinn: Sonur mun f\u00e6\u00f0ast h\u00fasi Dav\u00ed\u00f0s, J\u00f3s\u00eda a\u00f0 nafni. Hann mun \u00e1 \u00fe\u00e9r sl\u00e1tra h\u00e6\u00f0aprestunum, \u00feeim er f\u00e6ra reykelsisf\u00f3rnir \u00e1 \u00fe\u00e9r, og mannabeinum mun \u00e1 \u00fe\u00e9r brennt ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann bo\u00f0a\u00f0i t\u00e1kn \u00feann dag og m\u00e6lti: &#34;\u00deetta er t\u00e1kn \u00feess, a\u00f0 Drottinn hafi tala\u00f0: Sj\u00e1, altari\u00f0 mun rifna og askan, sem \u00e1 \u00fev\u00ed er, steypast ni\u00f0ur.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar konungur heyr\u00f0i or\u00f0 gu\u00f0smannsins, \u00feau er hann \u00e6pti gegn altarinu \u00ed Betel, \u00fe\u00e1 banda\u00f0i Jer\u00f3b\u00f3am me\u00f0 hendinni fr\u00e1 altarinu og m\u00e6lti: &#34;Taki\u00f0 hann h\u00f6ndum!&#34; \u00de\u00e1 visna\u00f0i h\u00f6nd hans, er hann haf\u00f0i banda\u00f0 me\u00f0 m\u00f3ti honum, og hann gat ekki dregi\u00f0 hana a\u00f0 s\u00e9r aftur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En altari\u00f0 rifna\u00f0i og askan steyptist ni\u00f0ur af altarinu, samkv\u00e6mt t\u00e1kninu, er gu\u00f0sma\u00f0urinn haf\u00f0i bo\u00f0a\u00f0 eftir skipun Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k konungur til m\u00e1ls og m\u00e6lti vi\u00f0 gu\u00f0smanninn: &#34;Bl\u00ed\u00f0ka \u00fe\u00fa Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, og bi\u00f0 fyrir m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g geti aftur dregi\u00f0 h\u00f6ndina a\u00f0 m\u00e9r.&#34; \u00de\u00e1 bl\u00ed\u00f0ka\u00f0i gu\u00f0sma\u00f0urinn Drottin, svo a\u00f0 konungur gat aftur dregi\u00f0 a\u00f0 s\u00e9r h\u00f6ndina, og var\u00f0 h\u00fan jafng\u00f3\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st m\u00e6lti konungur vi\u00f0 gu\u00f0smanninn: &#34;Kom \u00fe\u00fa heim me\u00f0 m\u00e9r og hress \u00feig, og mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r gj\u00f6f nokkra.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En gu\u00f0sma\u00f0urinn m\u00e6lti vi\u00f0 konung: &#34;\u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa g\u00e6fir m\u00e9r h\u00e1lfa aleigu \u00fe\u00edna, \u00fe\u00e1 mundi \u00e9g samt eigi me\u00f0 \u00fe\u00e9r fara, og eigi mundi \u00e9g matar neyta og eigi vatn drekka \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo hefir m\u00e9r bo\u00f0i\u00f0 veri\u00f0 fyrir or\u00f0 Drottins, er var \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,\u00de\u00fa skalt eigi matar neyta n\u00e9 vatn drekka, og \u00fe\u00fa skalt eigi sn\u00faa aftur s\u00f6mu lei\u00f0ina sem \u00fe\u00fa komst.&#34;`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann burt a\u00f0ra lei\u00f0 og sneri eigi aftur s\u00f6mu lei\u00f0ina sem hann haf\u00f0i fari\u00f0 til Betel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cd Betel bj\u00f3 gamall sp\u00e1ma\u00f0ur. Og synir hans komu og s\u00f6g\u00f0u honum fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem gu\u00f0sma\u00f0urinn haf\u00f0i gj\u00f6rt \u00ed Betel \u00feennan dag, og or\u00f0 \u00feau, er hann haf\u00f0i tala\u00f0 til konungs. Og er \u00feeir s\u00f6g\u00f0u f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum fr\u00e1 \u00feessu,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "m\u00e6lti fa\u00f0ir \u00feeirra til \u00feeirra: &#34;Hva\u00f0a lei\u00f0 f\u00f3r hann?&#34; Og synir hans s\u00fdndu honum, hva\u00f0a lei\u00f0 gu\u00f0sma\u00f0urinn, sem kominn var fr\u00e1 J\u00fada, hef\u00f0i fari\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 sonu s\u00edna: &#34;S\u00f6\u00f0li\u00f0 m\u00e9r asnann.&#34; Og \u00feeir s\u00f6\u00f0lu\u00f0u asnann fyrir hann og hann steig \u00e1 bak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "h\u00e9lt \u00e1 eftir gu\u00f0smanninum og fann hann, \u00fear sem hann sat undir eik nokkurri. Hann m\u00e6lti til hans: &#34;Ert \u00fe\u00fa gu\u00f0sma\u00f0urinn, sem kom fr\u00e1 J\u00fada?&#34; Hinn svara\u00f0i: &#34;Er \u00e9g v\u00edst.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i gamli sp\u00e1ma\u00f0urinn vi\u00f0 hann: &#34;Kom \u00fe\u00fa heim me\u00f0 m\u00e9r og neyt matar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hinn m\u00e6lti: &#34;\u00c9g get eigi sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00e9 me\u00f0 \u00fe\u00e9r fari\u00f0, mun og hvorki matar neyta n\u00e9 vatn drekka \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 mig hefir veri\u00f0 sagt fyrir or\u00f0 Drottins: ,\u00de\u00fa skalt hvorki neyta \u00fear matar n\u00e9 vatn drekka, \u00fe\u00fa skalt ekki sn\u00faa aftur s\u00f6mu lei\u00f0ina sem \u00fe\u00fa komst.&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gamli sp\u00e1ma\u00f0urinn sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g er einnig sp\u00e1ma\u00f0ur, eins og \u00fe\u00fa, og engill hefir tala\u00f0 vi\u00f0 mig eftir or\u00f0i Drottins \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,Far \u00fe\u00fa me\u00f0 hann aftur heim til \u00fe\u00edn, a\u00f0 hann megi matar neyta og vatn drekka.&#34;` En hann laug a\u00f0 honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sneri hann \u00fe\u00e1 vi\u00f0 me\u00f0 honum og neytti matar \u00ed h\u00fasi hans og drakk vatn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En er \u00feeir s\u00e1tu undir bor\u00f0um, kom or\u00f0 Drottins til sp\u00e1mannsins, er sn\u00fai\u00f0 haf\u00f0i hinum aftur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann kalla\u00f0i til gu\u00f0smannsins, er kominn var fr\u00e1 J\u00fada, og m\u00e6lti: &#34;Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00f3hl\u00fd\u00f0na\u00f0ist skipun Drottins og var\u00f0veittir eigi bo\u00f0 \u00fea\u00f0, er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, fyrir \u00feig lag\u00f0i,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "heldur snerir vi\u00f0 og neyttir matar og drakkst vatn \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, er hann sag\u00f0i um vi\u00f0 \u00feig: ,\u00de\u00fa skalt \u00fear eigi matar neyta n\u00e9 vatn drekka` _ \u00fe\u00e1 skal l\u00edk \u00feitt eigi koma \u00ed gr\u00f6f fe\u00f0ra \u00feinna.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En er gamli sp\u00e1ma\u00f0urinn haf\u00f0i eti\u00f0 og drukki\u00f0, l\u00e9t hann s\u00f6\u00f0la asnann fyrir sp\u00e1manninn, er hann haf\u00f0i sn\u00fai\u00f0 aftur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e9lt hann n\u00fa af sta\u00f0, en lj\u00f3n m\u00e6tti honum \u00e1 lei\u00f0inni og drap hann. Og l\u00edk hans l\u00e1 \u00fear endilangt \u00e1 veginum, og asninn st\u00f3\u00f0 yfir \u00fev\u00ed, og lj\u00f3ni\u00f0 st\u00f3\u00f0 yfir l\u00edkinu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og er menn f\u00f3ru \u00fear fram hj\u00e1, s\u00e1u \u00feeir l\u00edki\u00f0 liggja endilangt \u00e1 veginum og lj\u00f3ni\u00f0 standandi yfir l\u00edkinu. \u00de\u00e1 komu \u00feeir og s\u00f6g\u00f0u fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed borginni, \u00fear sem gamli sp\u00e1ma\u00f0urinn \u00e1tti heima."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og er sp\u00e1ma\u00f0urinn, er sn\u00fai\u00f0 haf\u00f0i hinum aftur, heyr\u00f0i \u00feetta, m\u00e6lti hann: &#34;\u00dea\u00f0 er gu\u00f0sma\u00f0urinn, sem \u00f3hl\u00fd\u00f0na\u00f0ist skipun Drottins. Fyrir \u00fev\u00ed hefir Drottinn gefi\u00f0 hann lj\u00f3ninu. \u00dea\u00f0 hefir muli\u00f0 hann sundur og drepi\u00f0 hann eftir or\u00f0i Drottins, er hann haf\u00f0i til hans tala\u00f0.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann til sona sinna: &#34;S\u00f6\u00f0li\u00f0 m\u00e9r asnann.&#34; \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt hann af sta\u00f0 og fann l\u00edk hans liggjandi endilangt \u00e1 veginum, og asnann og lj\u00f3ni\u00f0 standandi yfir l\u00edkinu. En lj\u00f3ni\u00f0 haf\u00f0i hvorki eti\u00f0 l\u00edki\u00f0 n\u00e9 muli\u00f0 sundur asnann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k sp\u00e1ma\u00f0urinn upp l\u00edk gu\u00f0smannsins, lag\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00e1 asnann og flutti \u00fea\u00f0 til borgarinnar til \u00feess a\u00f0 harma hann og jar\u00f0a."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i l\u00edk hans \u00ed gr\u00f6f s\u00edna, og menn h\u00f6rmu\u00f0u hann, segjandi: &#34;\u00c6, br\u00f3\u00f0ir minn!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En er hann haf\u00f0i jar\u00f0a\u00f0 hann, sag\u00f0i hann vi\u00f0 sonu s\u00edna: &#34;\u00deegar \u00e9g dey, \u00fe\u00e1 jar\u00f0i\u00f0 mig \u00ed \u00feeirri gr\u00f6f, sem gu\u00f0sma\u00f0urinn er jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed. Leggi\u00f0 m\u00edn bein hj\u00e1 hans beinum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 or\u00f0in, sem hann a\u00f0 bo\u00f0i Drottins \u00e6pti gegn altarinu \u00ed Betel og gegn \u00f6llum h\u00e6\u00f0ahofunum \u00ed borgum Samar\u00edu, munu vissulega r\u00e6tast.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekki sneri Jer\u00f3b\u00f3am s\u00e9r eftir \u00feennan atbur\u00f0 fr\u00e1 s\u00ednum vonda vegi, heldur gj\u00f6r\u00f0i a\u00f0 n\u00fdju \u00f3valda menn a\u00f0 h\u00e6\u00f0aprestum. Hann v\u00edg\u00f0i hvern sem vildi, og var\u00f0 s\u00e1 hinn sami \u00feannig h\u00e6\u00f0aprestur."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En \u00feetta var\u00f0 h\u00fasi Jer\u00f3b\u00f3ams til syndar og til \u00feess a\u00f0 uppr\u00e6ta \u00fea\u00f0 og afm\u00e1 af j\u00f6r\u00f0inni."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd \u00feann t\u00edma s\u00fdktist Ab\u00eda, sonur Jer\u00f3b\u00f3ams."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jer\u00f3b\u00f3am vi\u00f0 konu s\u00edna: &#34;Far n\u00fa og kl\u00e6\u00f0 \u00feig dularb\u00faningi, svo a\u00f0 enginn megi kenna, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert kona Jer\u00f3b\u00f3ams, og far til S\u00edl\u00f3. \u00dear er Ah\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur, s\u00e1 er um mig sag\u00f0i, a\u00f0 \u00e9g mundi ver\u00f0a konungur yfir l\u00fd\u00f0 \u00feessum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og tak me\u00f0 \u00fe\u00e9r t\u00edu brau\u00f0 og k\u00f6kur og kr\u00fas me\u00f0 hunangi og gakk \u00fe\u00fa inn til hans. Hann mun segja \u00fe\u00e9r, hvernig fara mun um sveininn.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kona Jer\u00f3b\u00f3ams gj\u00f6r\u00f0i svo, lag\u00f0i af sta\u00f0 og f\u00f3r til S\u00edl\u00f3, og gekk inn \u00ed h\u00fas Ah\u00eda. Ah\u00eda m\u00e1tti ekki sj\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 augu hans voru stir\u00f0nu\u00f0 af elli."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Drottinn haf\u00f0i sagt vi\u00f0 Ah\u00eda: &#34;Sj\u00e1, kona Jer\u00f3b\u00f3ams kemur til \u00feess a\u00f0 leita fr\u00e9tta hj\u00e1 \u00fe\u00e9r um son sinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er sj\u00fakur. Svo og svo skalt \u00fe\u00fa til hennar m\u00e6la.&#34; \u00deegar h\u00fan kom og l\u00e9st vera \u00f6nnur en h\u00fan var,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og Ah\u00eda heyr\u00f0i f\u00f3tatak hennar, er h\u00fan kom a\u00f0 dyrunum, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Kom \u00fe\u00fa inn, kona Jer\u00f3b\u00f3ams! Hvers vegna l\u00e6st \u00fe\u00fa vera \u00f6nnur en \u00fe\u00fa ert, \u00fear sem \u00e9g \u00fe\u00f3 er sendur til \u00fe\u00edn me\u00f0 h\u00f6r\u00f0 t\u00ed\u00f0indi?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa og seg Jer\u00f3b\u00f3am: Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels: Sakir \u00feess a\u00f0 \u00e9g h\u00f3f \u00feig upp af al\u00fe\u00fd\u00f0u manna og gj\u00f6r\u00f0i \u00feig a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja yfir l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og svipti \u00e6tt Dav\u00ed\u00f0s konungd\u00f3minum og f\u00e9kk \u00fe\u00e9r hann \u00ed hendur, en \u00fe\u00fa hefir eigi veri\u00f0 sem \u00fej\u00f3nn minn Dav\u00ed\u00f0, er h\u00e9lt bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og var m\u00e9r hl\u00fd\u00f0inn af \u00f6llu hjarta, svo a\u00f0 hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 eitt, er r\u00e9tt var \u00ed m\u00ednum augum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "heldur hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt meira illt en allir \u00feeir, sem \u00e1 undan \u00fe\u00e9r voru, og hefir fari\u00f0 og gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r a\u00f0ra gu\u00f0i, og \u00fea\u00f0 steypt l\u00edkneski, til \u00feess a\u00f0 egna mig til rei\u00f0i, og hefir kasta\u00f0 m\u00e9r aftur fyrir \u00feig _"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sakir \u00feessa lei\u00f0i \u00e9g \u00f3g\u00e6fu yfir h\u00fas Jer\u00f3b\u00f3ams og mun uppr\u00e6ta fyrir honum hvern karlmann, b\u00e6\u00f0i \u00fer\u00e6l og frelsingja \u00ed \u00cdsrael. Og \u00e9g mun s\u00f3pa burt h\u00fasi Jer\u00f3b\u00f3ams, eins og saur er s\u00f3pa\u00f0 burt, uns \u00fati er um hann me\u00f0 \u00f6llu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvern \u00feann er deyr af \u00e6ttmennum Jer\u00f3b\u00f3ams innan borgar, munu hundar eta, og hvern \u00feann, sem deyr \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, munu fuglar himins eta, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En statt \u00fe\u00fa n\u00fa upp og far heim til \u00fe\u00edn. \u00deegar \u00fe\u00fa st\u00edgur f\u00e6ti inn \u00ed borgina, mun sveinninn deyja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og allur \u00cdsrael mun harma hann, og menn munu grafa hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er s\u00e1 eini af \u00e6tt Jer\u00f3b\u00f3ams, er greftrun mun hlj\u00f3ta, af \u00fev\u00ed a\u00f0 eitthva\u00f0 hefir \u00fea\u00f0 veri\u00f0 \u00ed fari hans, er Drottni, Gu\u00f0i \u00cdsraels, ge\u00f0ja\u00f0ist a\u00f0 \u00ed \u00e6tt Jer\u00f3b\u00f3ams."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Drottinn mun skipa konung yfir \u00cdsrael, er uppr\u00e6ta mun h\u00fas Jer\u00f3b\u00f3ams. \u00deetta er dagurinn, og hva\u00f0 er n\u00fa \u00feegar fari\u00f0 a\u00f0 koma fram?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drottinn mun sl\u00e1 \u00cdsrael, eins og reyrinn ri\u00f0ar \u00ed vatninu, og hann mun \u00fatr\u00fdma \u00cdsrael \u00far \u00feessu g\u00f3\u00f0a landi, er hann gaf fe\u00f0rum \u00feeirra, og tv\u00edstra \u00feeim fyrir austan Efrat, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa gj\u00f6rt s\u00e9r as\u00e9rur og egnt Drottin til rei\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann mun ofurselja \u00cdsrael vegna synda \u00feeirra, er Jer\u00f3b\u00f3am hefir dr\u00fdgt og komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 kona Jer\u00f3b\u00f3ams upp, h\u00e9lt af sta\u00f0 og kom til Tirsa, en er h\u00fan steig yfir \u00fer\u00f6skuld h\u00fassins, d\u00f3 sveinninn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feeir gr\u00f3fu hann og allur \u00cdsrael harma\u00f0i hann, og r\u00e6ttist \u00feannig or\u00f0 Drottins, er hann haf\u00f0i tala\u00f0 fyrir munn \u00fej\u00f3ns s\u00edns, Ah\u00eda sp\u00e1manns."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Jer\u00f3b\u00f3am, hvernig hann herja\u00f0i og hvernig hann r\u00edkti, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og s\u00e1 t\u00edmi, sem Jer\u00f3b\u00f3am r\u00edkti, var tuttugu og tv\u00f6 \u00e1r. \u00de\u00e1 lag\u00f0ist hann til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, en Nadab sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rehabeam sonur Sal\u00f3mons var\u00f0 konungur \u00ed J\u00fada. Rehabeam haf\u00f0i einn um fertugt, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og seytj\u00e1n \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem, borginni, sem Drottinn haf\u00f0i \u00fatvali\u00f0 af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Naama og var amm\u00f3n\u00edt\u00edsk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00fada gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins, og \u00feeir v\u00f6ktu vandl\u00e6ting hans enn meir en fe\u00f0ur \u00feeirra h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt me\u00f0 \u00f6llum \u00feeim syndum, er \u00feeir dr\u00fdg\u00f0u."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 einnig \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u s\u00e9r f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir, merkissteina og as\u00e9rur \u00e1 \u00f6llum h\u00e1um h\u00f3lum og undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeir menn voru og \u00ed landinu, er helgu\u00f0u sig saurlifna\u00f0i. \u00deeir a\u00f0h\u00f6f\u00f0ust alla \u00fe\u00e1 s\u00f6mu sv\u00edvir\u00f0ing, sem \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir fr\u00f6mdu, er Drottinn haf\u00f0i st\u00f6kkt burt undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 fimmta r\u00edkis\u00e1ri Rehabeams f\u00f3r S\u00edsak Egyptalandskonungur herf\u00f6r m\u00f3ti Jer\u00fasalem"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og t\u00f3k fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u Drottins h\u00fass og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u konungshallarinnar, t\u00f3k \u00fea\u00f0 allt saman. Hann t\u00f3k og alla gullskildina, sem Sal\u00f3mon haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Rehabeam konungur l\u00e9t \u00ed \u00feeirra sta\u00f0 gj\u00f6ra eirskildi og f\u00e9kk \u00fe\u00e1 h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnum l\u00edfvar\u00f0arins til geymslu, \u00feeim er geyma dyra \u00e1 h\u00f6ll konungs."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00ed hvert sinn er konungur gekk \u00ed h\u00fas Drottins, b\u00e1ru var\u00f0li\u00f0smennirnir skildina, og f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an me\u00f0 \u00fe\u00e1 aftur \u00ed herbergi var\u00f0li\u00f0smannanna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Rehabeam, og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deeir \u00e1ttu \u00e1vallt \u00ed \u00f3fri\u00f0i saman, Rehabeam og Jer\u00f3b\u00f3am."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Rehabeam lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var jar\u00f0a\u00f0ur hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. En m\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Naama og var amm\u00f3n\u00edt\u00edsk. Og Ab\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar var\u00f0 Ab\u00eda konungur yfir J\u00fada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00derj\u00fa \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Maaka, d\u00f3ttir Absalons."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann dr\u00fdg\u00f0i allar s\u00f6mu syndirnar, er fa\u00f0ir hans haf\u00f0i fyrir honum haft, og hjarta hans var ekki \u00f3skipt gagnvart Drottni, Gu\u00f0i hans, eins og hjarta Dav\u00ed\u00f0s forf\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var eing\u00f6ngu Dav\u00ed\u00f0s vegna, a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 hans, gaf honum lampa \u00ed Jer\u00fasalem, a\u00f0 hann h\u00f3f sonu hans eftir hann og l\u00e9t Jer\u00fasalem standa,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins og aldrei \u00e1 \u00e6vi sinni viki\u00f0 fr\u00e1 neinu \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i fyrir hann lagt, nema hvernig hann f\u00f3r me\u00f0 \u00dar\u00eda Het\u00edta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rehabeam \u00e1tti \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 Jer\u00f3b\u00f3am alla \u00e6vi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dea\u00f0, sem meira er a\u00f0 segja um Ab\u00eda, og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga. Og \u00feeir \u00e1ttu \u00ed \u00f3fri\u00f0i saman, Ab\u00eda og Jer\u00f3b\u00f3am."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Ab\u00eda lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og Asa sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta r\u00edkis\u00e1ri Jer\u00f3b\u00f3ams, konungs \u00ed \u00cdsrael, var\u00f0 Asa konungur yfir J\u00fada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fj\u00f6rut\u00edu og eitt \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Maaka, d\u00f3ttir Absalons."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Asa gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, eins og Dav\u00ed\u00f0 forfa\u00f0ir hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann rak \u00fe\u00e1 menn \u00far landi, er helga\u00f0 h\u00f6f\u00f0u sig saurlifna\u00f0i, og \u00fatr\u00fdmdi \u00f6llum skur\u00f0go\u00f0um, sem forfe\u00f0ur hans h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann svipti jafnvel Ma\u00f6ku m\u00f3\u00f0ur s\u00edna drottningartigninni, fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 hr\u00e6\u00f0ilegt as\u00e9rul\u00edkneski. Og Asa hj\u00f3 sundur \u00feetta hr\u00e6\u00f0ilega l\u00edkneski hennar og brenndi \u00fea\u00f0 \u00ed K\u00eddrondal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En h\u00e6\u00f0irnar voru ekki afnumdar. \u00de\u00f3 var hjarta Asa \u00f3skipt gagnvart Drottni alla \u00e6vi hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann l\u00e9t og flytja \u00ed h\u00fas Drottins helgigjafir f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, svo og helgigjafir s\u00ednar _ silfur, gull og \u00e1h\u00f6ld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feeir \u00e1ttu \u00f3fri\u00f0 saman alla \u00e6vi, Asa og Basa konungur \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Basa, konungur \u00ed \u00cdsrael, f\u00f3r herf\u00f6r \u00e1 m\u00f3ti J\u00fada og v\u00edggirti Rama, svo a\u00f0 enginn ma\u00f0ur g\u00e6ti komist \u00fat e\u00f0a inn hj\u00e1 Asa J\u00fadakonungi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Asa allt silfri\u00f0 og gulli\u00f0, sem enn var eftir \u00ed f\u00e9hirslum h\u00fass Drottins, og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u konungshallarinnar og seldi \u00ed hendur m\u00f6nnum s\u00ednum. S\u00ed\u00f0an sendi Asa konungur \u00fe\u00e1 til Benhadads Tabrimmonssonar, Hes\u00edonssonar, konungs \u00e1 S\u00fdrlandi, er bj\u00f3 \u00ed Damaskus, me\u00f0 \u00feessa or\u00f0sending:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;S\u00e1ttm\u00e1li er milli m\u00edn og \u00fe\u00edn, milli f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns. Sj\u00e1, \u00e9g sendi \u00fe\u00e9r gj\u00f6f \u00ed silfri og gulli. Skalt \u00fe\u00fa n\u00fa rj\u00fafa bandalag \u00feitt vi\u00f0 Basa \u00cdsraelskonung, svo a\u00f0 hann hafi sig \u00e1 burt fr\u00e1 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benhadad t\u00f3k vel m\u00e1li Asa konungs og sendi hersh\u00f6f\u00f0ingja s\u00edna m\u00f3ti borgum \u00cdsraels og vann \u00cdj\u00f3n og Dan og Abel-Bet-Maaka og allt Kinner\u00f3t, svo og allt Naftal\u00ed-land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar Basa spur\u00f0i \u00fea\u00f0, h\u00e6tti hann a\u00f0 v\u00edggir\u00f0a Rama og sneri heim til Tirsa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Asa konungur bau\u00f0 \u00fat \u00f6llum J\u00fadam\u00f6nnum _ enginn var undanskilinn. Og \u00feeir fluttu burt steinana og vi\u00f0inn, sem Basa haf\u00f0i v\u00edggirt Rama me\u00f0, og v\u00edggirti Asa konungur me\u00f0 \u00feeim Geba \u00ed Benjam\u00edn og Mispa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Asa og hreystiverk hans og allt \u00fea\u00f0, er hann gj\u00f6r\u00f0i, og borgirnar, sem hann v\u00edggirti, \u00fea\u00f0 er allt rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga. \u00de\u00f3 m\u00e1 geta \u00feess, a\u00f0 \u00e1 efri \u00e1rum gj\u00f6r\u00f0ist hann f\u00f3taveikur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Asa lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed borg Dav\u00ed\u00f0s, forf\u00f6\u00f0ur s\u00edns. Og J\u00f3safat sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nadab, sonur Jer\u00f3b\u00f3ams, var\u00f0 konungur yfir \u00cdsrael \u00e1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Asa, konungs \u00ed J\u00fada, og r\u00edkti hann tv\u00f6 \u00e1r yfir \u00cdsrael."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins og feta\u00f0i \u00ed f\u00f3tspor f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og dr\u00fdg\u00f0i \u00fe\u00e6r syndir, er hann haf\u00f0i dr\u00fdgt og komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Basa, sonur Ah\u00eda af \u00e6tt \u00cdssakars, h\u00f3f sams\u00e6ri gegn honum og vann sigur \u00e1 honum vi\u00f0 Gibbeton, sem Filistar \u00e1ttu. En Nadab og allur \u00cdsrael s\u00e1tu \u00fe\u00e1 um Gibbeton."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deannig drap Basa hann \u00e1 \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri Asa, konungs \u00ed J\u00fada, og t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er hann var konungur or\u00f0inn, drap hann alla \u00e6tt Jer\u00f3b\u00f3ams. Hann l\u00e9t engan eftir ver\u00f0a af konungs\u00e6ttinni, \u00feann er anda dr\u00f3, uns hann haf\u00f0i gj\u00f6reytt henni, og r\u00e6ttist \u00feannig or\u00f0 Drottins, sem hann haf\u00f0i tala\u00f0 fyrir munn \u00fej\u00f3ns s\u00edns, Ah\u00eda fr\u00e1 S\u00edl\u00f3,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "vegna synda Jer\u00f3b\u00f3ams, \u00feeirra er hann haf\u00f0i dr\u00fdgt og komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja, er hann egndi Drottin, Gu\u00f0 \u00cdsraels, til rei\u00f0i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Nadab og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00feeir \u00e1ttu \u00f3fri\u00f0 saman alla \u00e6vi, Asa og Basa, konungur \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri Asa, konungs \u00ed J\u00fada, var\u00f0 Basa, sonur Ah\u00eda, konungur yfir \u00f6llum \u00cdsrael, og r\u00edkti hann tuttugu og fj\u00f6gur \u00e1r \u00ed Tirsa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins og feta\u00f0i \u00ed f\u00f3tspor Jer\u00f3b\u00f3ams og dr\u00fdg\u00f0i \u00fe\u00e6r syndir, er hann haf\u00f0i dr\u00fdgt og komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En or\u00f0 Drottins kom til Jeh\u00fa Hanan\u00edsonar gegn Basa, svol\u00e1tandi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Sakir \u00feess a\u00f0 \u00e9g hefi hafi\u00f0 \u00feig \u00far duftinu og gj\u00f6rt \u00feig h\u00f6f\u00f0ingja yfir l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael, en \u00fe\u00fa fetar \u00ed f\u00f3tspor Jer\u00f3b\u00f3ams og kemur l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael til a\u00f0 syndga, svo a\u00f0 \u00feeir egna mig til rei\u00f0i me\u00f0 syndum s\u00ednum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g s\u00f3pa burt Basa og \u00e6tt hans, og fara me\u00f0 \u00e6tt \u00fe\u00edna eins og \u00e6tt Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvern \u00feann, er deyr af \u00e6tt Basa innan borgar, munu hundar eta, og hvern \u00feann, er deyr af henni \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, munu fuglar himins eta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Basa og \u00fea\u00f0 er hann gj\u00f6r\u00f0i og hreystiverk hans, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Basa lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn \u00ed Tirsa, og Ela sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En fyrir munn Jeh\u00fa sp\u00e1manns Hanan\u00edsonar kom d\u00f3msor\u00f0 Drottins yfir Basa og \u00e6tt hans, b\u00e6\u00f0i vegna alls \u00feess illa, er hann haf\u00f0i a\u00f0hafst \u00ed augs\u00fdn Drottins me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 egna hann til rei\u00f0i me\u00f0 handaverkum s\u00ednum, svo a\u00f0 fyrir honum f\u00e6ri sem fyrir \u00e6tt Jer\u00f3b\u00f3ams, og l\u00edka vegna \u00feess, a\u00f0 hann haf\u00f0i eytt henni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og sj\u00f6tta r\u00edkis\u00e1ri Asa, konungs \u00ed J\u00fada, var\u00f0 Ela, sonur Basa, konungur yfir \u00cdsrael og r\u00edkti hann tv\u00f6 \u00e1r \u00ed Tirsa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Simr\u00ed, \u00fej\u00f3nn hans, foringi fyrir helmingi vagnli\u00f0sins, h\u00f3f sams\u00e6ri gegn honum. Og er Ela drakk sig drukkinn \u00ed Tirsa, \u00ed h\u00fasi Arsa, dr\u00f3ttseta \u00ed Tirsa,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kom \u00fear Simr\u00ed og vann \u00e1 honum og drap hann, \u00e1 tuttugasta og sj\u00f6unda r\u00edkis\u00e1ri Asa, konungs \u00ed J\u00fada, og t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er hann var konungur or\u00f0inn og setstur \u00ed h\u00e1s\u00e6ti, drap hann alla \u00e6ttmenn Basa _ l\u00e9t hann engan karlmann eftir ver\u00f0a af konungs\u00e6ttinni _ svo og vandamenn hans og vini."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deannig gj\u00f6reyddi Simr\u00ed allri \u00e6tt Basa, og r\u00e6ttist svo or\u00f0 Drottins, sem hann haf\u00f0i tala\u00f0 gegn Basa fyrir munn Jeh\u00fa sp\u00e1manns,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sakir allra synda hans og synda Ela sonar hans, \u00feeirra er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u dr\u00fdgt og komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja, a\u00f0 \u00feeir egndu Drottin, Gu\u00f0 \u00cdsraels, til rei\u00f0i me\u00f0 hinum f\u00e1n\u00fdtu go\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Ela og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og sj\u00f6unda r\u00edkis\u00e1ri Asa, konungs \u00ed J\u00fada, var\u00f0 Simr\u00ed konungur og r\u00edkti sj\u00f6 daga \u00ed Tirsa. En li\u00f0i\u00f0 sat \u00fe\u00e1 um Gibbeton, sem Filistar \u00e1ttu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og er li\u00f0i\u00f0, sem l\u00e1 \u00ed herb\u00fa\u00f0unum, fr\u00e9tti a\u00f0 Simr\u00ed hef\u00f0i hafi\u00f0 sams\u00e6ri og drepi\u00f0 konung, \u00fe\u00e1 t\u00f3k allur \u00cdsrael Omr\u00ed, hersh\u00f6f\u00f0ingja \u00ed \u00cdsrael, til konungs \u00feann dag \u00fear \u00ed herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00e9lt Omr\u00ed og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum fr\u00e1 Gibbeton og settist um Tirsa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En er Simr\u00ed s\u00e1 a\u00f0 borgin var unnin, gekk hann inn \u00ed v\u00edgi konungshallarinnar og lag\u00f0i eld \u00ed konungsh\u00f6llina yfir h\u00f6f\u00f0i s\u00e9r og bei\u00f0 svo bana"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sakir synda \u00feeirra, er hann haf\u00f0i dr\u00fdgt me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 feta \u00ed f\u00f3tspor Jer\u00f3b\u00f3ams og dr\u00fdgja s\u00f6mu syndirnar, sem hann haf\u00f0i dr\u00fdgt, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 koma \u00cdsrael til a\u00f0 syndga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Simr\u00ed og sams\u00e6ri\u00f0, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skiptist \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0ur. Fylgdi annar hluti l\u00fd\u00f0sins Tibn\u00ed G\u00ednatssyni og vildi gj\u00f6ra hann a\u00f0 konungi, en hinn hlutinn fylgdi Omr\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00feeir, sem Omr\u00ed fylgdu, ur\u00f0u hinum yfirsterkari, er fylgdu Tibn\u00ed G\u00ednatssyni. En er Tibn\u00ed var dau\u00f0ur, var\u00f0 Omr\u00ed konungur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1 \u00fer\u00edtugasta og fyrsta r\u00edkis\u00e1ri Asa, konungs \u00ed J\u00fada, var\u00f0 Omr\u00ed konungur yfir \u00cdsrael og r\u00edkti t\u00f3lf \u00e1r. Sex \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Tirsa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann keypti Samar\u00edufjall af Semer fyrir tv\u00e6r talentur silfurs, og reisti bygg\u00f0 \u00e1 fjallinu og kenndi borgina, sem hann bygg\u00f0i, vi\u00f0 Semer, er \u00e1tt haf\u00f0i fjalli\u00f0, og nefndi Samar\u00edu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Omr\u00ed gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins og heg\u00f0a\u00f0i s\u00e9r verr en allir \u00feeir, sem veri\u00f0 h\u00f6f\u00f0u \u00e1 undan honum,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og feta\u00f0i a\u00f0 \u00f6llu leyti \u00ed f\u00f3tspor Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar og dr\u00fdg\u00f0i s\u00f6mu syndirnar, sem hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja, svo a\u00f0 \u00feeir egndu Drottin, Gu\u00f0 \u00cdsraels, til rei\u00f0i me\u00f0 hinum f\u00e1n\u00fdtu go\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Omr\u00ed og allt sem hann gj\u00f6r\u00f0i og hreystiverk hans, \u00feau er hann vann, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Omr\u00ed lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn \u00ed Samar\u00edu. Og Akab sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akab, sonur Omr\u00ed, var\u00f0 konungur yfir \u00cdsrael \u00e1 \u00fer\u00edtugasta og \u00e1ttunda r\u00edkis\u00e1ri Asa, konungs \u00ed J\u00fada, og hann r\u00edkti yfir \u00cdsrael \u00ed Samar\u00edu tuttugu og tv\u00f6 \u00e1r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akab, sonur Omr\u00ed, gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins, og heg\u00f0a\u00f0i s\u00e9r verr en allir \u00feeir, sem veri\u00f0 h\u00f6f\u00f0u \u00e1 undan honum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t s\u00e9r ekki n\u00e6gja a\u00f0 dr\u00fdgja s\u00f6mu syndirnar og Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson, heldur gekk hann a\u00f0 eiga Jesebel, d\u00f3ttur Etbaals S\u00eddoningakonungs. F\u00f3r hann \u00fe\u00e1 og \u00fej\u00f3na\u00f0i Baal og tilba\u00f0 hann."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og hann reisti Baal altari \u00ed musteri Baals, er hann haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 \u00ed Samar\u00edu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akab l\u00e9t og gj\u00f6ra as\u00e9ru. Og hann gj\u00f6r\u00f0i enn fleira til a\u00f0 egna Drottin, Gu\u00f0 \u00cdsraels, til rei\u00f0i, framar \u00f6llum \u00cdsraelskonungum, sem \u00e1 undan honum h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c1 hans d\u00f6gum reisti H\u00edel fr\u00e1 Betel Jer\u00edk\u00f3 a\u00f0 n\u00fdju. Missti hann frumgetning sinn, Ab\u00edram, er hann lag\u00f0i undirst\u00f6\u00f0ur hennar, og yngsta son sinn, Seg\u00fab, er hann reisti hli\u00f0 hennar. Var \u00fea\u00f0 samkv\u00e6mt or\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i tala\u00f0 fyrir munn J\u00f3s\u00faa N\u00fanssonar."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00eda Tisb\u00edti, fr\u00e1 Tisbe \u00ed G\u00edlea\u00f0, sag\u00f0i vi\u00f0 Akab: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, lifir, s\u00e1 er \u00e9g \u00fej\u00f3na, skal \u00feessi \u00e1rin hvorki drj\u00fapa d\u00f6gg n\u00e9 regn, nema \u00e9g segi.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til hans, svol\u00e1tandi:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Far \u00fe\u00fa h\u00e9\u00f0an og hald austur \u00e1 b\u00f3ginn, og fel \u00feig vi\u00f0 l\u00e6kinn Kr\u00edt, sem er fyrir austan J\u00f3rdan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt drekka \u00far l\u00e6knum, og hr\u00f6fnunum hefi \u00e9g bo\u00f0i\u00f0 a\u00f0 f\u00e6\u00f0a \u00feig \u00fear.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i sem Drottinn bau\u00f0 honum, f\u00f3r og settist a\u00f0 vi\u00f0 l\u00e6kinn Kr\u00edt, sem er fyrir austan J\u00f3rdan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hrafnarnir f\u00e6r\u00f0u honum brau\u00f0 og kj\u00f6t \u00e1 morgnana og brau\u00f0 og kj\u00f6t \u00e1 kveldin, og \u00far l\u00e6knum drakk hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En eftir nokkurn t\u00edma \u00feorna\u00f0i l\u00e6kurinn upp, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi haf\u00f0i komi\u00f0 sk\u00far \u00e1 j\u00f6r\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til hans, svol\u00e1tandi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Tak \u00feig upp og far til Sarefta, sem tilheyrir S\u00eddon, og sest \u00fear a\u00f0. Sj\u00e1, \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 ekkju nokkurri \u00fear a\u00f0 f\u00e6\u00f0a \u00feig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann sig upp og f\u00f3r til Sarefta. Og er hann kom a\u00f0 borgarhli\u00f0inu, var ekkja \u00fear a\u00f0 t\u00edna saman vi\u00f0arkvisti. Hann kalla\u00f0i til hennar og m\u00e6lti: &#34;S\u00e6k \u00fe\u00fa m\u00e9r d\u00e1l\u00edti\u00f0 af vatni \u00ed \u00edl\u00e1tinu, a\u00f0 \u00e9g megi drekka.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og h\u00fan f\u00f3r a\u00f0 s\u00e6kja \u00fea\u00f0, en hann kalla\u00f0i \u00e1 eftir henni og m\u00e6lti: &#34;F\u00e6r\u00f0u m\u00e9r l\u00edka brau\u00f0bita.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00fan svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, lifir, \u00e1 \u00e9g enga k\u00f6ku til, heldur a\u00f0eins hnefa mj\u00f6ls \u00ed skj\u00f3lu og l\u00edti\u00f0 eitt af vi\u00f0smj\u00f6ri \u00ed kr\u00fas. Og sj\u00e1, \u00e9g er a\u00f0 t\u00edna saman f\u00e1eina vi\u00f0arkvisti. S\u00ed\u00f0an \u00e6tla \u00e9g heim og matb\u00faa \u00feetta handa m\u00e9r og syni m\u00ednum, a\u00f0 vi\u00f0 megum eta \u00fea\u00f0 og deyja s\u00ed\u00f0an.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En El\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;\u00d3ttast ekki! Far \u00fe\u00fa heim og gj\u00f6r sem \u00fe\u00fa sag\u00f0ir. Gj\u00f6r \u00fe\u00fa m\u00e9r samt fyrst litla k\u00f6ku af \u00fev\u00ed og f\u00e6r m\u00e9r \u00fat hinga\u00f0, en matrei\u00f0 s\u00ed\u00f0an handa \u00fe\u00e9r og syni \u00fe\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels: Mj\u00f6lskj\u00f3lan skal eigi t\u00f3m ver\u00f0a og vi\u00f0smj\u00f6ri\u00f0 \u00ed kr\u00fasinni ekki \u00ferj\u00f3ta, allt til \u00feess dags, er Drottinn gefur regn \u00e1 j\u00f6r\u00f0.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r h\u00fan og gj\u00f6r\u00f0i eins og El\u00eda haf\u00f0i sagt, og h\u00fan haf\u00f0i n\u00f3g a\u00f0 eta, b\u00e6\u00f0i h\u00fan og hann og sonur hennar, um langa hr\u00ed\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mj\u00f6lskj\u00f3lan var\u00f0 ekki t\u00f3m og vi\u00f0smj\u00f6ri\u00f0 \u00ed kr\u00fasinni \u00feraut ekki, samkv\u00e6mt or\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i tala\u00f0 fyrir munn El\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar svo vi\u00f0, a\u00f0 sonur h\u00fasfreyju s\u00fdktist, og elna\u00f0i honum svo mj\u00f6g s\u00f3ttin, a\u00f0 hann dr\u00f3 eigi lengur andann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti h\u00fan vi\u00f0 El\u00eda: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g saman vi\u00f0 \u00feig a\u00f0 s\u00e6lda, gu\u00f0sma\u00f0ur? \u00de\u00fa ert til m\u00edn kominn til a\u00f0 minna \u00e1 misgj\u00f6r\u00f0 m\u00edna og til a\u00f0 l\u00e1ta son minn deyja.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En El\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;F\u00e1 \u00fe\u00fa m\u00e9r son \u00feinn.&#34; Og hann t\u00f3k hann \u00far kj\u00f6ltu hennar og bar hann upp \u00e1 loft, \u00fear sem hann haf\u00f0ist vi\u00f0, og lag\u00f0i hann \u00ed rekkju s\u00edna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann kalla\u00f0i til Drottins og m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 minn, \u00e6tlar \u00fe\u00fa l\u00edka a\u00f0 fara svo illa me\u00f0 ekkjuna, sem \u00e9g gisti hj\u00e1, a\u00f0 l\u00e1ta son hennar deyja?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann teyg\u00f0i sig \u00ferisvar yfir sveininn og kalla\u00f0i til Drottins og m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 minn, l\u00e1t s\u00e1l \u00feessa sveins aftur til hans hverfa!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Drottinn heyr\u00f0i b\u00e6n El\u00eda, og s\u00e1l sveinsins kom aftur \u00ed hann, svo a\u00f0 hann lifna\u00f0i vi\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En El\u00eda t\u00f3k sveininn og bar hann ofan af loftinu ni\u00f0ur \u00ed h\u00fasi\u00f0 og f\u00e9kk hann m\u00f3\u00f0ur hans. Og El\u00eda m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1 \u00fe\u00fa, sonur \u00feinn er lifandi.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konan vi\u00f0 El\u00eda: &#34;N\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert gu\u00f0sma\u00f0ur og a\u00f0 or\u00f0 Drottins \u00ed munni \u00fe\u00ednum er sannleikur.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ngu s\u00ed\u00f0ar kom or\u00f0 Drottins til El\u00eda, \u00e1 \u00feri\u00f0ja \u00e1ri \u00feurrksins, svol\u00e1tandi: &#34;Far og l\u00e1t Akab sj\u00e1 \u00feig. \u00c9g \u00e6tla a\u00f0 gefa regn \u00e1 j\u00f6r\u00f0.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r El\u00eda, til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta Akab sj\u00e1 sig. Hall\u00e6ri\u00f0 var miki\u00f0 \u00ed Samar\u00edu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kalla\u00f0i Akab \u00fe\u00e1 \u00d3bad\u00eda dr\u00f3ttseta fyrir sig. En \u00d3bad\u00eda \u00f3tta\u00f0ist Drottin mj\u00f6g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed t\u00f3k \u00d3bad\u00eda, \u00fe\u00e1 er Jesebel \u00fatr\u00fdmdi sp\u00e1m\u00f6nnum Drottins, hundra\u00f0 sp\u00e1menn og fal \u00fe\u00e1, s\u00edna fimmt\u00edu menn \u00ed hvorum helli, og birg\u00f0i \u00fe\u00e1 upp me\u00f0 brau\u00f0i og vatni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akab sag\u00f0i vi\u00f0 \u00d3bad\u00eda: &#34;Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum fara um landi\u00f0 og leita uppi allar vatnslindir og alla l\u00e6ki. Vera m\u00e1, a\u00f0 vi\u00f0 finnum gras, svo a\u00f0 vi\u00f0 getum haldi\u00f0 l\u00edfinu \u00ed hestum og m\u00falum og \u00feurfum ekki a\u00f0 fella nokkurn hluta af skepnunum.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skiptu \u00feeir me\u00f0 s\u00e9r landinu til yfirfer\u00f0ar. Akab f\u00f3r einn s\u00e9r \u00ed a\u00f0ra \u00e1ttina, og \u00d3bad\u00eda f\u00f3r einn s\u00e9r \u00ed hina \u00e1ttina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er \u00d3bad\u00eda var \u00e1 lei\u00f0inni, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 m\u00e6tti El\u00eda honum. Og er hann \u00feekkti hann, f\u00e9ll hann fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna og m\u00e6lti: &#34;Ert \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fa, herra minn El\u00eda?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i honum: &#34;Er \u00e9g v\u00edst. Far og seg herra \u00fe\u00ednum: El\u00eda er h\u00e9r!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00d3bad\u00eda m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g misgj\u00f6rt, er \u00fe\u00fa vilt selja \u00fej\u00f3n \u00feinn \u00ed hendur Akab, svo a\u00f0 hann drepi mig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svo sannarlega sem Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, lifir, er engin s\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0 til og ekkert \u00fea\u00f0 konungsr\u00edki, a\u00f0 herra minn hafi ekki sent \u00feanga\u00f0 til \u00feess a\u00f0 leita \u00fe\u00edn, og ef sagt var: ,Hann er h\u00e9r ekki!` \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann konungsr\u00edki\u00f0 og \u00fej\u00f3\u00f0ina vinna ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 enginn hef\u00f0i hitt \u00feig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 segir \u00fe\u00fa n\u00fa: ,Far og seg herra \u00fe\u00ednum: El\u00eda er h\u00e9r!`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En f\u00e6ri \u00e9g n\u00fa fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 mundi andi Drottins hr\u00edfa \u00feig, \u00e9g veit ekki hvert, og ef \u00e9g \u00fe\u00e1 k\u00e6mi til \u00feess a\u00f0 segja Akab fr\u00e1 \u00feessu, og hann fyndi \u00feig ekki, \u00fe\u00e1 mundi hann drepa mig, og \u00fe\u00f3 hefir \u00fej\u00f3nn \u00feinn \u00f3ttast Drottin \u00ed fr\u00e1 barn\u00e6sku."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hefir ekki herra minn fr\u00e9tt, hva\u00f0 \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i, er Jesebel drap sp\u00e1menn Drottins, a\u00f0 \u00e9g fal hundra\u00f0 manns af sp\u00e1m\u00f6nnum Drottins, s\u00edna fimmt\u00edu manns \u00ed hvorum helli, og birg\u00f0i \u00fe\u00e1 upp me\u00f0 brau\u00f0i og vatni?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 segir \u00fe\u00fa n\u00fa: ,Far og seg herra \u00fe\u00ednum: El\u00eda er h\u00e9r!` til \u00feess a\u00f0 hann drepi mig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En El\u00eda svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn allsherjar lifir, s\u00e1 er \u00e9g \u00fej\u00f3na, mun \u00e9g l\u00e1ta Akab sj\u00e1 mig \u00feegar \u00ed dag.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r \u00d3bad\u00eda til m\u00f3ts vi\u00f0 Akab og sag\u00f0i honum fr\u00e1 \u00feessu. F\u00f3r \u00fe\u00e1 Akab til fundar vi\u00f0 El\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En er Akab s\u00e1 El\u00eda, sag\u00f0i Akab vi\u00f0 hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa \u00fear, ska\u00f0valdur \u00cdsraels?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u00eda svara\u00f0i: &#34;Eigi hefi \u00e9g valdi\u00f0 \u00cdsrael ska\u00f0a, heldur \u00fe\u00fa og \u00e6tt \u00fe\u00edn, \u00fear sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 virt bo\u00f0 Drottins a\u00f0 vettugi og \u00fe\u00fa elt Baalana."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En send \u00fe\u00fa n\u00fa og stefn til m\u00edn \u00f6llum \u00cdsrael \u00e1 Karmelfjalli, svo og \u00feeim fj\u00f6gur hundru\u00f0 og fimmt\u00edu Baalssp\u00e1m\u00f6nnum og \u00feeim fj\u00f6gur hundru\u00f0 As\u00e9rusp\u00e1m\u00f6nnum, er eta vi\u00f0 bor\u00f0 Jesebelar.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Akab \u00fat \u00e1 me\u00f0al allra \u00cdsraelsmanna og stefndi sp\u00e1m\u00f6nnunum til Karmelfjalls."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk El\u00eda fram fyrir allan l\u00fd\u00f0inn og m\u00e6lti: &#34;Hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 haltra til beggja hli\u00f0a? S\u00e9 Drottinn hinn sanni Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 fylgi\u00f0 honum, en ef Baal er \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 fylgi\u00f0 honum.&#34; En l\u00fd\u00f0urinn svara\u00f0i honum engu or\u00f0i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti El\u00eda til l\u00fd\u00f0sins: &#34;\u00c9g er einn eftir af sp\u00e1m\u00f6nnum Drottins, en sp\u00e1menn Baals eru fj\u00f6gur hundru\u00f0 og fimmt\u00edu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00e1i\u00f0 oss n\u00fa tv\u00f6 naut. Skulu Baalssp\u00e1menn velja s\u00e9r anna\u00f0 nauti\u00f0 og hluta \u00fea\u00f0 sundur og leggja \u00e1 vi\u00f0inn, en leggja eigi eld a\u00f0, en \u00e9g mun f\u00f3rna hinu nautinu og leggja \u00e1 vi\u00f0inn, en leggja eigi eld a\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1kalli\u00f0 s\u00ed\u00f0an nafn y\u00f0ar gu\u00f0s, en \u00e9g mun \u00e1kalla nafn Drottins. S\u00e1 gu\u00f0, sem svarar me\u00f0 eldi, er hinn sanni Gu\u00f0.&#34; \u00de\u00e1 svara\u00f0i allur l\u00fd\u00f0urinn og sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er vel m\u00e6lt.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00eda vi\u00f0 sp\u00e1menn Baals: &#34;Velji\u00f0 y\u00f0ur n\u00fa anna\u00f0 nauti\u00f0 og f\u00f3rni\u00f0 fyrst, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 svo margir, og \u00e1kalli\u00f0 nafn y\u00f0ar gu\u00f0s, en leggi\u00f0 eigi eld a\u00f0.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir nauti\u00f0 og f\u00f3rnu\u00f0u \u00fev\u00ed og \u00e1k\u00f6llu\u00f0u nafn Baals fr\u00e1 morgni og til h\u00e1degis og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Baal, svara \u00fe\u00fa oss!&#34; En \u00fear var steinhlj\u00f3\u00f0 og ekkert svar. Og \u00feeir h\u00f6ltru\u00f0u kringum altari\u00f0, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er komi\u00f0 var h\u00e1degi, t\u00f3k El\u00eda a\u00f0 gj\u00f6ra gys a\u00f0 \u00feeim og m\u00e6lti: &#34;Kalli\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er gu\u00f0. Hann er hugsi, e\u00f0a hefir brug\u00f0i\u00f0 s\u00e9r burt, e\u00f0a er farinn \u00ed fer\u00f0. Ef til vill er hann sofna\u00f0ur og ver\u00f0ur fyrst a\u00f0 vakna.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00feeir k\u00f6llu\u00f0u h\u00e1rri r\u00f6ddu og ristu \u00e1 sig skinnsprettur a\u00f0 s\u00ednum si\u00f0 me\u00f0 sver\u00f0um og spj\u00f3tum, uns \u00feeim bl\u00e6ddi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er komi\u00f0 var fram yfir h\u00e1degi, komust \u00feeir \u00ed gu\u00f0m\u00f3\u00f0, \u00fear til bera \u00e1tti fram matf\u00f3rnina. En \u00fear var steinhlj\u00f3\u00f0 og ekkert svar og engin \u00e1heyrn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00eda vi\u00f0 allan l\u00fd\u00f0inn: &#34;Gangi\u00f0 hinga\u00f0 til m\u00edn!&#34; Og allur l\u00fd\u00f0urinn gekk til hans. \u00de\u00e1 reisti hann vi\u00f0 altari Drottins, er ni\u00f0ur haf\u00f0i veri\u00f0 rifi\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og El\u00eda t\u00f3k t\u00f3lf steina, eftir \u00e6ttkv\u00edslat\u00f6lu sona Jakobs _ \u00feess manns er or\u00f0 Drottins haf\u00f0i komi\u00f0 til, svol\u00e1tandi: ,\u00cdsrael skalt \u00fe\u00fa heita!` _"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og reisti af steinunum altari \u00ed nafni Drottins og gj\u00f6r\u00f0i skur\u00f0 umhverfis altari\u00f0, \u00e1 st\u00e6r\u00f0 vi\u00f0 reit, er \u00ed fara tv\u00e6r seur \u00fats\u00e6\u00f0is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lag\u00f0i hann vi\u00f0inn \u00e1 altari\u00f0, hluta\u00f0i sundur nauti\u00f0 og lag\u00f0i \u00fea\u00f0 ofan \u00e1 vi\u00f0inn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st m\u00e6lti hann: &#34;Fylli\u00f0 fj\u00f3rar skj\u00f3lur me\u00f0 vatni og helli\u00f0 yfir brennif\u00f3rnina og vi\u00f0inn.&#34; \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo. \u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 aftur.&#34; Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fea\u00f0 aftur. Og enn m\u00e6lti hann: &#34;Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed \u00feri\u00f0ja sinn.&#34; Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fea\u00f0 \u00ed \u00feri\u00f0ja sinn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og vatni\u00f0 rann allt \u00ed kringum altari\u00f0. Jafnvel skur\u00f0inn fyllti hann vatni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En \u00ed \u00fea\u00f0 mund, er matf\u00f3rnina skyldi fram bera, gekk El\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur fram og m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 Abrahams, \u00cdsaks og \u00cdsraels! L\u00e1t \u00ed dag kunnugt ver\u00f0a, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert Gu\u00f0 \u00ed \u00cdsrael og \u00e9g \u00fej\u00f3nn \u00feinn og a\u00f0 \u00e9g hefi gj\u00f6rt alla \u00feessa hluti a\u00f0 \u00fe\u00ednu bo\u00f0i."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "B\u00e6nheyr mig, Drottinn! B\u00e6nheyr mig, a\u00f0 l\u00fd\u00f0ur \u00feessi megi komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, ert hinn sanni Gu\u00f0, og a\u00f0 \u00fe\u00fa sn\u00fdr\u00f0 aftur hj\u00f6rtum \u00feeirra.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9ll eldur Drottins ni\u00f0ur og eyddi brennif\u00f3rninni, vi\u00f0num, steinunum og grassver\u00f0inum, og vatni\u00f0 \u00ed skur\u00f0inum \u00feurrka\u00f0i hann einnig upp."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og er allur l\u00fd\u00f0urinn s\u00e1 \u00fea\u00f0, f\u00e9llu \u00feeir fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Drottinn er hinn sanni Gu\u00f0, Drottinn er hinn sanni Gu\u00f0!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En El\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Taki\u00f0 h\u00f6ndum sp\u00e1menn Baals. L\u00e1ti\u00f0 engan \u00feeirra komast undan!&#34; Og \u00feeir handt\u00f3ku \u00fe\u00e1, og El\u00eda f\u00f3r me\u00f0 \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur a\u00f0 K\u00edsonl\u00e6k og bana\u00f0i \u00feeim \u00fear."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6lti El\u00eda vi\u00f0 Akab: &#34;Far \u00fe\u00fa upp eftir, et og drekk, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g heyri \u00feyt af regni.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Akab upp eftir til \u00feess a\u00f0 eta og drekka. En El\u00eda f\u00f3r efst upp \u00e1 Karmel, beyg\u00f0i sig til jar\u00f0ar og setti andliti\u00f0 milli hnj\u00e1nna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i hann vi\u00f0 svein sinn: &#34;Gakk \u00fe\u00fa upp og l\u00edt \u00fat til hafs.&#34; Hann gekk upp, lita\u00f0ist um og m\u00e6lti: &#34;\u00dea\u00f0 er ekkert a\u00f0 sj\u00e1.&#34; El\u00eda m\u00e6lti: &#34;Far \u00fe\u00fa aftur.&#34; Og sveinninn f\u00f3r aftur og aftur, sj\u00f6 sinnum."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En \u00ed sj\u00f6unda sinni\u00f0 sag\u00f0i hann: &#34;N\u00fa st\u00edgur l\u00edti\u00f0 sk\u00fd, sem mannsh\u00f6nd, upp \u00far hafinu.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00eda: &#34;Far og seg Akab: ,Beit fyrir vagninn og far ofan, svo a\u00f0 regni\u00f0 teppi \u00feig ekki.&#34;`"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Eftir \u00f6rskamma stund var\u00f0 himinninn dimmur af sk\u00fdjum og vindi, og \u00fea\u00f0 kom hellirigning. En Akab steig \u00e1 vagn sinn og \u00f3k til Jesreel."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En h\u00f6nd Drottins hreif El\u00eda, og hann gyrti lendar s\u00ednar og hlj\u00f3p \u00e1 undan Akab alla lei\u00f0 til Jesreel."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akab sag\u00f0i Jesebel fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem El\u00eda haf\u00f0i gj\u00f6rt og hversu hann haf\u00f0i drepi\u00f0 alla sp\u00e1mennina me\u00f0 sver\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi h\u00fan mann \u00e1 fund El\u00eda og l\u00e9t segja honum: &#34;Gu\u00f0irnir gj\u00f6ri m\u00e9r hva\u00f0 sem \u00feeir vilja n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar: \u00c1 morgun \u00ed \u00feetta mund skal \u00e9g fara svo me\u00f0 l\u00edf \u00feitt, sem fari\u00f0 hefir veri\u00f0 me\u00f0 l\u00edf s\u00e9rhvers \u00feeirra.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 hann hr\u00e6ddur, t\u00f3k sig upp og h\u00e9lt af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 for\u00f0a l\u00edfi s\u00ednu. Hann kom til Beerseba, sem er \u00ed J\u00fada. \u00dear l\u00e9t hann eftir svein sinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En sj\u00e1lfur f\u00f3r hann eina daglei\u00f0 \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rku og kom \u00fear sem g\u00fdfilrunnur var og settist undir hann. \u00de\u00e1 \u00f3ska\u00f0i hann s\u00e9r a\u00f0 hann m\u00e6tti deyja og m\u00e6lti: &#34;M\u00e1l er n\u00fa, Drottinn, a\u00f0 \u00fe\u00fa takir l\u00edf mitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r er eigi vandara um en fe\u00f0rum m\u00ednum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lag\u00f0ist hann fyrir undir g\u00fdfilrunninum og sofna\u00f0i. Og sj\u00e1, engill snart hann og m\u00e6lti til hans: &#34;Statt upp og et.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lita\u00f0ist hann \u00fe\u00e1 um og s\u00e1, a\u00f0 eldb\u00f6ku\u00f0 kaka l\u00e1 a\u00f0 h\u00f6f\u00f0i honum og vatnskr\u00fas. \u00c1t hann \u00fe\u00e1 og drakk og lag\u00f0ist s\u00ed\u00f0an aftur fyrir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En engill Drottins kom aftur \u00f6\u00f0ru sinni, snart hann og m\u00e6lti: &#34;Statt upp og et, \u00fev\u00ed a\u00f0 annars ver\u00f0ur lei\u00f0in \u00fe\u00e9r of l\u00f6ng.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00f3\u00f0 hann \u00fe\u00e1 upp, \u00e1t og drakk og h\u00e9lt \u00e1fram fyrir kraft f\u00e6\u00f0unnar fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur, uns hann kom a\u00f0 H\u00f3reb, fjalli Gu\u00f0s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dear gekk hann inn \u00ed helli og haf\u00f0ist \u00fear vi\u00f0 um n\u00f3ttina. \u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til hans: &#34;Hva\u00f0 ert \u00fe\u00fa h\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra, El\u00eda?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi veri\u00f0 vandl\u00e6tingasamur vegna Drottins, Gu\u00f0s allsherjar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn hafa virt a\u00f0 vettugi s\u00e1ttm\u00e1la \u00feinn, rifi\u00f0 ni\u00f0ur \u00f6lturu \u00fe\u00edn og drepi\u00f0 sp\u00e1menn \u00fe\u00edna me\u00f0 sver\u00f0i, svo a\u00f0 \u00e9g er einn eftir or\u00f0inn, og sitja \u00feeir n\u00fa um l\u00edf mitt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn: &#34;Gakk \u00fe\u00fa \u00fat og nem sta\u00f0ar \u00e1 fjallinu frammi fyrir m\u00e9r.&#34; Og sj\u00e1, Drottinn gekk fram hj\u00e1, og mikill og sterkur stormur, er t\u00e6tti fj\u00f6llin og mola\u00f0i klettana, f\u00f3r fyrir Drottni, en Drottinn var ekki \u00ed storminum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og eftir storminn kom landskj\u00e1lfti, en Drottinn var ekki \u00ed landskj\u00e1lftanum. Og eftir landskj\u00e1lftann kom eldur, en Drottinn var ekki \u00ed eldinum. En eftir eldinn heyr\u00f0ist bl\u00ed\u00f0ur vindbl\u00e6r hv\u00edsla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er El\u00eda heyr\u00f0i \u00fea\u00f0, huldi hann andlit sitt me\u00f0 skikkju sinni, gekk \u00fat og nam sta\u00f0ar vi\u00f0 hellisdyrnar. Sj\u00e1, \u00fe\u00e1 barst r\u00f6dd a\u00f0 eyrum honum og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 ert \u00fe\u00fa h\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra, El\u00eda?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi veri\u00f0 vandl\u00e6tingasamur vegna Drottins, Gu\u00f0s allsherjar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn hafa virt a\u00f0 vettugi s\u00e1ttm\u00e1la \u00feinn, rifi\u00f0 ni\u00f0ur \u00f6lturu \u00fe\u00edn og drepi\u00f0 sp\u00e1menn \u00fe\u00edna me\u00f0 sver\u00f0i, svo a\u00f0 \u00e9g er einn eftir or\u00f0inn, og sitja \u00feeir n\u00fa um l\u00edf mitt.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa aftur lei\u00f0ar \u00feinnar til Damaskusey\u00f0imerkur og far inn \u00ed borgina og smyr Hasael til konungs yfir S\u00fdrland."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jeh\u00fa Nims\u00edson skalt \u00fe\u00fa smyrja til konungs yfir \u00cdsrael, og El\u00edsa Safatsson fr\u00e1 Abel Meh\u00f3la skalt \u00fe\u00fa smyrja til sp\u00e1manns \u00ed \u00feinn sta\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hvern \u00feann, er kemst undan sver\u00f0i Hasaels, mun Jeh\u00fa drepa, og hvern \u00feann, er kemst undan sver\u00f0i Jeh\u00fa, mun El\u00edsa drepa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00f3 vil \u00e9g l\u00e1ta eftir ver\u00f0a \u00ed \u00cdsrael sj\u00f6 \u00fe\u00fasundir, \u00f6ll \u00feau kn\u00e9, sem eigi hafa beygt sig fyrir Baal, og alla \u00fe\u00e1 munna, er eigi hafa kysst hann.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r El\u00eda \u00fea\u00f0an og hitti El\u00edsa Safatsson. Hann var a\u00f0 pl\u00e6gja. Gengu t\u00f3lf sameyki \u00e1 undan honum, og sj\u00e1lfur var hann me\u00f0 hinu t\u00f3lfta. \u00de\u00e1 gekk El\u00eda til hans og lag\u00f0i skikkju s\u00edna yfir hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skildi hann eftir yxnin, rann eftir El\u00eda og m\u00e6lti: &#34;Leyf \u00fe\u00fa m\u00e9r fyrst a\u00f0 minnast vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn og m\u00f3\u00f0ur, s\u00ed\u00f0an skal \u00e9g fara me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34; El\u00eda svara\u00f0i honum: &#34;Far og sn\u00fa aftur, en mun hva\u00f0 \u00e9g hefi gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri hann aftur og skildi vi\u00f0 hann, t\u00f3k sameykin og sl\u00e1tra\u00f0i \u00feeim og sau\u00f0 kj\u00f6ti\u00f0 af \u00feeim vi\u00f0 aktygin af yxnunum og gaf f\u00f3lkinu a\u00f0 eta. S\u00ed\u00f0an t\u00f3k hann sig upp og f\u00f3r \u00e1 eftir El\u00eda og gj\u00f6r\u00f0ist \u00fej\u00f3nn hans."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benhadad konungur \u00e1 S\u00fdrlandi dr\u00f3 saman allan her sinn. Voru \u00ferj\u00e1t\u00edu og tveir konungar me\u00f0 honum, me\u00f0 hestum og v\u00f6gnum, og hann f\u00f3r, settist um Samar\u00edu og gj\u00f6r\u00f0i \u00e1hlaup \u00e1 hana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann sendi menn til Akabs \u00cdsraelskonungs inn \u00ed borgina"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og l\u00e9t segja honum: &#34;Svo segir Benhadad: Silfur \u00feitt og gull er mitt, svo og hinar fegurstu konur \u00fe\u00ednar og synir.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdsraelskonungur svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Eins og \u00fe\u00fa vilt vera l\u00e1ta, minn herra konungur. \u00c9g er \u00feinn og allt, sem \u00e9g \u00e1.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og sendimennirnir komu aftur og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Svo segir Benhadad: \u00c9g hefi gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r \u00feessa or\u00f0sending: \u00de\u00fa skalt gefa m\u00e9r silfur \u00feitt og gull, konur \u00fe\u00ednar og sonu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g \u00e1 morgun \u00ed \u00feetta mund sendi menn m\u00edna til \u00fe\u00edn, munu \u00feeir rannsaka h\u00fas \u00feitt og h\u00fas \u00feinna manna, og skulu \u00feeir taka og hafa \u00e1 burt me\u00f0 s\u00e9r s\u00e9rhva\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00feeir \u00e1girnast.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i \u00cdsraelskonungur alla \u00f6ldunga landsins fyrir sig og m\u00e6lti: &#34;Hyggi\u00f0 a\u00f0 og sj\u00e1i\u00f0, a\u00f0 hann b\u00fdr yfir illu, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann sendi til m\u00edn eftir konum m\u00ednum og sonum, silfri m\u00ednu og gulli, og synja\u00f0i \u00e9g honum \u00feess ekki.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u allir \u00f6ldungarnir og allur l\u00fd\u00f0urinn vi\u00f0 hann: &#34;Gegn \u00fe\u00fa eigi \u00feessu og sam\u00feykk \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 eigi.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Akab vi\u00f0 sendimenn Benhadads: &#34;Segi\u00f0 m\u00ednum herra konunginum: Allt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum or\u00f0 um \u00ed fyrstu, vil \u00e9g gj\u00f6ra, en \u00feetta get \u00e9g ekki gj\u00f6rt.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3ru sendimennirnir og f\u00e6r\u00f0u honum svari\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Benhadad til hans og l\u00e9t segja: &#34;Gu\u00f0irnir gj\u00f6ri m\u00e9r hva\u00f0 sem \u00feeir vilja, n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar: Ryki\u00f0 \u00ed Samar\u00edu mun eigi n\u00e6gja til \u00feess a\u00f0 fylla l\u00fakurnar \u00e1 \u00f6llu \u00feessu li\u00f0i, sem me\u00f0 m\u00e9r er.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00cdsraelskonungur svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Segi\u00f0 honum: Eigi skyldi s\u00e1, er herv\u00e6\u00f0ist, hr\u00f3sa s\u00e9r sem s\u00e1, er leggur af s\u00e9r vopnin.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar Benhadad heyr\u00f0i \u00feetta svar, \u00fear sem hann sat a\u00f0 drykkju me\u00f0 konungunum \u00ed laufsk\u00e1lunum, m\u00e6lti hann til sinna manna: &#34;F\u00e6ri\u00f0 fram herv\u00e9larnar.&#34; Og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u \u00fe\u00e6r fram gegnt borginni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En sp\u00e1ma\u00f0ur nokkur gekk fyrir Akab \u00cdsraelskonung og m\u00e6lti: &#34;Svo segir Drottinn: S\u00e9r \u00fe\u00fa allan \u00feennan mikla manngr\u00faa? Hann gef \u00e9g \u00fe\u00e9r \u00ed hendur \u00ed dag, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa vi\u00f0urkennir, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Akab: &#34;Fyrir hvers fulltingi?&#34; Sp\u00e1ma\u00f0urinn svara\u00f0i: &#34;Svo segir Drottinn: Fyrir fulltingi sveina h\u00e9ra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjanna.&#34; \u00de\u00e1 spur\u00f0i Akab: &#34;Hver \u00e1 a\u00f0 hefja orustuna?&#34; Hinn svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kanna\u00f0i Akab sveina h\u00e9ra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjanna, og voru \u00feeir tv\u00f6 hundru\u00f0 \u00ferj\u00e1t\u00edu og tveir. Og a\u00f0 \u00fev\u00ed b\u00fanu kanna\u00f0i hann allt li\u00f0i\u00f0, alla \u00cdsraelsmenn, sj\u00f6 \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Um h\u00e1degi\u00f0 r\u00e9\u00f0u \u00feeir til \u00fatg\u00f6ngu, en Benhadad sat \u00fe\u00e1 \u00f6lva\u00f0ur a\u00f0 drykkju \u00ed laufsk\u00e1lunum, hann og \u00feeir \u00ferj\u00e1t\u00edu og tveir konungar, er komnir voru honum til li\u00f0s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sveinar h\u00e9ra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjanna f\u00f3ru fremstir. \u00de\u00e1 sendi Benhadad menn til a\u00f0 nj\u00f3sna. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u honum svo fr\u00e1: &#34;Menn fara \u00fat fr\u00e1 Samar\u00edu.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Hvort sem \u00feeir fara \u00fat til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0jast fri\u00f0ar e\u00f0a til \u00feess a\u00f0 berjast, \u00fe\u00e1 taki\u00f0 \u00fe\u00e1 h\u00f6ndum lifandi.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og er sveinar h\u00e9ra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjanna og li\u00f0i\u00f0, sem \u00feeim fylgdi, f\u00f3ru \u00fat af borginni"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dr\u00e1pu \u00feeir hver sinn mann. Fl\u00fd\u00f0u \u00fe\u00e1 S\u00fdrlendingar, en \u00cdsraelsmenn eltu \u00fe\u00e1. Og Benhadad S\u00fdrlandskonungur komst undan \u00e1 vagnhesti me\u00f0 nokkra riddara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00cdsraelskonungur f\u00f3r \u00fat og n\u00e1\u00f0i hestunum og v\u00f6gnunum. Og hann vann mikinn sigur \u00e1 S\u00fdrlendingum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk sp\u00e1ma\u00f0ur fyrir \u00cdsraelskonung og m\u00e6lti til hans: &#34;Ver hugrakkur og hygg vandlega a\u00f0, hva\u00f0 \u00fe\u00fa skulir gj\u00f6ra, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00e6sta \u00e1r mun S\u00fdrlandskonungur fara me\u00f0 her \u00e1 hendur \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Menn S\u00fdrlandskonungs s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Gu\u00f0 \u00cdsraelsmanna er fjallagu\u00f0, \u00feess vegna ur\u00f0u \u00feeir oss yfirsterkari, en ef v\u00e9r m\u00e6ttum berjast vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 jafnsl\u00e9ttu, mundum v\u00e9r vissulega vinna sigur \u00e1 \u00feeim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En gj\u00f6r \u00fe\u00fa \u00feetta: V\u00edk \u00f6llum konungunum fr\u00e1 v\u00f6ldum og set jarla \u00ed \u00feeirra sta\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Safna s\u00ed\u00f0an a\u00f0 \u00fe\u00e9r jafnfj\u00f6lmennu li\u00f0i sem \u00fea\u00f0 li\u00f0 var, er \u00fe\u00fa misstir, og jafnm\u00f6rgum hestum og jafnm\u00f6rgum v\u00f6gnum sem \u00fe\u00fa misstir, og skulum v\u00e9r berjast vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 jafnsl\u00e9ttu, og munum v\u00e9r vissulega sigrast \u00e1 \u00feeim.&#34; F\u00f3r hann a\u00f0 r\u00e1\u00f0um \u00feeirra og gj\u00f6r\u00f0i svo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1ri\u00f0 eftir kanna\u00f0i Benhadad S\u00fdrlendinga og h\u00e9lt til Afek til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn voru og kanna\u00f0ir og birg\u00f0ir a\u00f0 vistum, og f\u00f3ru \u00feeir \u00ed m\u00f3ti \u00feeim, og settu \u00cdsraelsmenn herb\u00fa\u00f0ir gegnt \u00feeim. Voru \u00feeir sem tveir geitfj\u00e1rh\u00f3par, en S\u00fdrlendingar fylltu landi\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk gu\u00f0sma\u00f0ur nokkur fram, tala\u00f0i til \u00cdsraelskonungs og m\u00e6lti: &#34;Svo segir Drottinn: Sakir \u00feess a\u00f0 S\u00fdrlendingar hafa sagt: ,Drottinn er fjallagu\u00f0, en enginn dalagu\u00f0` _ \u00fe\u00e1 vil \u00e9g gefa \u00feennan mikla manngr\u00faa \u00ed \u00fe\u00ednar hendur, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r kannist vi\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deannig l\u00e1gu \u00feeir \u00ed herb\u00fa\u00f0unum, hverir gegnt \u00f6\u00f0rum, \u00ed sj\u00f6 daga, en \u00e1 sj\u00f6unda degi t\u00f3kst orusta, og felldu \u00cdsraelsmenn hundra\u00f0 \u00fe\u00fasundir f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0s af S\u00fdrlendingum \u00e1 einum degi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00feeir, sem eftir ur\u00f0u, fl\u00fd\u00f0u til Afek, inn \u00ed borgina, en \u00fe\u00e1 f\u00e9ll borgarm\u00farinn \u00e1 \u00feau tuttugu og sj\u00f6 \u00fe\u00fasund manns, sem eftir voru. Benhadad var og fl\u00fainn og komst inn \u00ed borgina, \u00far einu herberginu \u00ed anna\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u menn hans vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum heyrt, a\u00f0 konungar \u00cdsraelsh\u00fass s\u00e9u miskunnsamir konungar. Skulum v\u00e9r n\u00fa gyr\u00f0ast h\u00e6rusekk um lendar vorar og vefja bandi um h\u00f6fu\u00f0 vor og ganga s\u00ed\u00f0an fyrir \u00cdsraelskonung. M\u00e1 vera a\u00f0 hann gefi \u00fe\u00e9r l\u00edf.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gyrtust \u00feeir h\u00e6rusekk um lendar s\u00e9r, v\u00f6f\u00f0u bandi um h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r og gengu s\u00ed\u00f0an \u00e1 fund \u00cdsraelskonungs og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00dej\u00f3nn \u00feinn Benhadad segir: Gef \u00fe\u00fa m\u00e9r l\u00edf.&#34; Akab svara\u00f0i: &#34;Er hann enn \u00e1 l\u00edfi? Hann er br\u00f3\u00f0ir minn.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deetta \u00fe\u00f3tti m\u00f6nnunum g\u00f3\u00f0s viti, og fl\u00fdttu \u00feeir s\u00e9r a\u00f0 taka hann \u00e1 or\u00f0inu og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Benhadad er br\u00f3\u00f0ir \u00feinn!&#34; En Akab m\u00e6lti: &#34;Fari\u00f0 og s\u00e6ki\u00f0 hann.&#34; \u00de\u00e1 gekk Benhadad \u00fat til hans, og hann l\u00e9t hann st\u00edga upp \u00ed vagninn til s\u00edn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og Benhadad sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Borgunum, sem fa\u00f0ir minn t\u00f3k fr\u00e1 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum, skal \u00e9g skila aftur, og \u00fe\u00fa m\u00e1tt gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r torg \u00ed Damaskus, eins og fa\u00f0ir minn gj\u00f6r\u00f0i \u00ed Samar\u00edu.&#34; &#34;Hva\u00f0 mig snertir,&#34; m\u00e6lti Akab, &#34;\u00fe\u00e1 vil \u00e9g l\u00e1ta \u00feig lausan me\u00f0 \u00feessum skilm\u00e1lum.&#34; Og hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 hann s\u00e1ttm\u00e1la og l\u00e9t hann \u00ed brott fara."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ma\u00f0ur nokkur af sp\u00e1mannasveinunum sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00e9laga sinn eftir or\u00f0i Drottins: &#34;Sl\u00e1 \u00fe\u00fa mig!&#34; En ma\u00f0urinn f\u00e6r\u00f0ist undan a\u00f0 sl\u00e1 hann."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i sp\u00e1ma\u00f0urinn vi\u00f0 hann: &#34;S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa hl\u00fdddir ekki raust Drottins, \u00fe\u00e1 mun lj\u00f3n lj\u00f3sta \u00feig jafnskj\u00f3tt og \u00fe\u00fa gengur burt fr\u00e1 m\u00e9r.&#34; Og er hann gekk \u00ed burt fr\u00e1 honum, m\u00e6tti lj\u00f3n honum og drap hann."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og sp\u00e1ma\u00f0urinn hitti annan mann og m\u00e6lti: &#34;Sl\u00e1 \u00fe\u00fa mig!&#34; Og ma\u00f0urinn sl\u00f3 hann, svo a\u00f0 hann var\u00f0 s\u00e1r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r sp\u00e1ma\u00f0urinn burt og gekk \u00ed veg fyrir konung og gj\u00f6r\u00f0i sig \u00f3kennilegan me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 binda fyrir augun."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En er konungur f\u00f3r fram hj\u00e1, kalla\u00f0i hann til konungs og m\u00e6lti: &#34;\u00dej\u00f3nn \u00feinn f\u00f3r \u00ed bardagann. \u00de\u00e1 gekk ma\u00f0ur fram \u00far fylkingunni, f\u00e6r\u00f0i m\u00e9r mann og sag\u00f0i: ,Geymdu \u00feennan mann. Komist hann \u00ed burt, \u00fe\u00e1 skal l\u00edf \u00feitt vi\u00f0 liggja, e\u00f0a \u00fe\u00fa skalt grei\u00f0a talentu silfurs.`"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En svo f\u00f3r, a\u00f0 \u00fear sem \u00fej\u00f3nn \u00feinn haf\u00f0i \u00ed hinu og \u00feessu a\u00f0 sn\u00faast, \u00fe\u00e1 var\u00f0 ma\u00f0urinn allur \u00e1 burtu.&#34; \u00cdsraelskonungur sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 er \u00feinn d\u00f3mur. \u00de\u00fa hefir sj\u00e1lfur kve\u00f0i\u00f0 hann upp.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann \u00ed skyndi bandi\u00f0 fr\u00e1 augunum, og \u00cdsraelskonungur \u00feekkti hann, a\u00f0 hann var einn af sp\u00e1m\u00f6nnunum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sp\u00e1ma\u00f0urinn m\u00e6lti \u00fe\u00e1 til hans: &#34;Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa slepptir \u00feeim manni \u00far hendi \u00fe\u00e9r, sem \u00e9g haf\u00f0i banni helga\u00f0, \u00fe\u00e1 skal l\u00edf \u00feitt koma fyrir hans l\u00edf og \u00fe\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 fyrir hans \u00fej\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og \u00cdsraelskonungur h\u00e9lt heim til s\u00edn, hryggur og rei\u00f0ur, og kom til Samar\u00edu."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar \u00fea\u00f0 til, er n\u00fa skal greina: Nab\u00f3t Jesreel\u00edti \u00e1tti v\u00edngar\u00f0 \u00ed Jesreel, r\u00e9tt hj\u00e1 h\u00f6ll Akabs konungs \u00ed Samar\u00edu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Akab kom a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 Nab\u00f3t og sag\u00f0i: &#34;L\u00e1t mig f\u00e1 v\u00edngar\u00f0 \u00feinn, a\u00f0 \u00e9g megi hafa hann a\u00f0 matjurtagar\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 h\u00fas mitt, og \u00e9g skal l\u00e1ta \u00feig f\u00e1 fyrir hann betri v\u00edngar\u00f0, e\u00f0a, ef \u00fe\u00fa vilt \u00fea\u00f0 heldur, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g grei\u00f0a \u00fe\u00e9r andvir\u00f0i hans \u00ed peningum.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Nab\u00f3t sag\u00f0i vi\u00f0 Akab: &#34;Drottinn for\u00f0i m\u00e9r fr\u00e1 a\u00f0 farga til \u00fe\u00edn arfleif\u00f0 fe\u00f0ra minna.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Akab heim \u00ed h\u00f6ll s\u00edna, hryggur og rei\u00f0ur \u00fat af \u00fev\u00ed, sem Nab\u00f3t Jesreel\u00edti haf\u00f0i sagt vi\u00f0 hann, er hann m\u00e6lti: ,\u00c9g farga ekki til \u00fe\u00edn arfleif\u00f0 fe\u00f0ra minna.` Og hann lag\u00f0ist \u00ed rekkju og sneri s\u00e9r til veggjar og neytti eigi matar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Jesebel kona hans til hans og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed ert \u00fe\u00fa svo hryggur \u00ed skapi, a\u00f0 \u00fe\u00fa vilt ekki matar neyta?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i henni: &#34;Komi \u00e9g a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 Nab\u00f3t Jesreel\u00edta og segi vi\u00f0 hann: ,L\u00e1t mig f\u00e1 v\u00edngar\u00f0 \u00feinn fyrir peninga, e\u00f0a, ef \u00fe\u00fa vilt \u00fea\u00f0 heldur, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g l\u00e1ta \u00feig f\u00e1 fyrir hann annan v\u00edngar\u00f0,` \u00fe\u00e1 segir hann: ,\u00c9g farga ekki v\u00edngar\u00f0i m\u00ednum til \u00fe\u00edn.&#34;`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Jesebel kona hans vi\u00f0 hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa s\u00e1, sem n\u00fa hefir konungsvald \u00ed \u00cdsrael? R\u00eds \u00fe\u00fa upp, neyt matar og l\u00e1t liggja vel \u00e1 \u00fe\u00e9r. \u00c9g skal \u00fatvega \u00fe\u00e9r v\u00edngar\u00f0 Nab\u00f3ts Jesreel\u00edta.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skrifa\u00f0i h\u00fan br\u00e9f undir nafni Akabs og innsigla\u00f0i \u00fea\u00f0 me\u00f0 innsigli hans og sendi br\u00e9fi\u00f0 til \u00f6ldunga og tignarmanna borgar Nab\u00f3ts, samborgarmanna hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00ed br\u00e9finu skrifa\u00f0i h\u00fan \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;L\u00e1ti\u00f0 bo\u00f0a f\u00f6stu og l\u00e1ti\u00f0 Nab\u00f3t sitja efstan me\u00f0al f\u00f3lksins,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og l\u00e1ti\u00f0 tv\u00f6 varmenni sitja gegnt honum, er vitni gegn honum, og segi: ,\u00de\u00fa hefir lastm\u00e6lt Gu\u00f0i og konunginum!` Lei\u00f0i\u00f0 hann s\u00ed\u00f0an \u00fat og gr\u00fdti\u00f0 hann til bana.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og samborgarmenn hans, \u00f6ldungarnir og tignarmennirnir, sem bjuggu \u00ed borg hans, gj\u00f6r\u00f0u eins og Jesebel haf\u00f0i gj\u00f6rt \u00feeim bo\u00f0 um, eins og skrifa\u00f0 var \u00ed br\u00e9finu, sem h\u00fan haf\u00f0i sent \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir l\u00e9tu bo\u00f0a f\u00f6stu og l\u00e9tu Nab\u00f3t sitja efstan me\u00f0al f\u00f3lksins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an komu varmennin tv\u00f6 og settust gegnt honum. Og varmennin vitnu\u00f0u gegn Nab\u00f3t \u00ed \u00e1heyrn f\u00f3lksins og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Nab\u00f3t hefir lastm\u00e6lt Gu\u00f0i og konunginum.&#34; Og \u00feeir leiddu hann \u00fat fyrir borgina og l\u00f6mdu hann grj\u00f3ti til bana."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sendu \u00feeir til Jesebelar og l\u00e9tu segja: &#34;Nab\u00f3t var gr\u00fdttur og er dau\u00f0ur.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar Jesebel heyr\u00f0i, a\u00f0 Nab\u00f3t hef\u00f0i gr\u00fdttur veri\u00f0 og v\u00e6ri dau\u00f0ur, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 Akab: &#34;R\u00eds n\u00fa \u00e1 f\u00e6tur og kasta eign \u00feinni \u00e1 v\u00edngar\u00f0 Nab\u00f3ts Jesreel\u00edta, sem hann vildi eigi l\u00e1ta falan vi\u00f0 \u00feig fyrir peninga, \u00fev\u00ed a\u00f0 Nab\u00f3t er n\u00fa ekki \u00e1 l\u00edfi, heldur er hann dau\u00f0ur.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og er Akab heyr\u00f0i, a\u00f0 Nab\u00f3t v\u00e6ri dau\u00f0ur, reis hann \u00e1 f\u00e6tur og f\u00f3r ofan \u00ed v\u00edngar\u00f0 Nab\u00f3ts Jesreel\u00edta til \u00feess a\u00f0 kasta \u00e1 hann eign sinni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En or\u00f0 Drottins kom til El\u00eda Tisb\u00edta, svol\u00e1tandi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Tak \u00fe\u00fa \u00feig upp, far ofan eftir, til fundar vi\u00f0 Akab \u00cdsraelskonung, sem b\u00fdr \u00ed Samar\u00edu. Hann er n\u00fa \u00ed v\u00edngar\u00f0i Nab\u00f3ts. Er hann farinn \u00feanga\u00f0 ofan til \u00feess a\u00f0 kasta \u00e1 hann eign sinni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e6l \u00fe\u00fa til hans \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,Svo segir Drottinn: Hefir \u00fe\u00fa myrt og l\u00edka teki\u00f0 eignina?` Og m\u00e6l enn fremur til hans: ,Svo segir Drottinn: \u00dear sem hundarnir sleiktu bl\u00f3\u00f0 Nab\u00f3ts, \u00fear skulu og hundar sleikja \u00feitt bl\u00f3\u00f0.&#34;`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Akab sag\u00f0i vi\u00f0 El\u00eda: &#34;Hefir \u00fe\u00fa fundi\u00f0 mig, fjandma\u00f0ur minn?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Hefi \u00e9g v\u00edst. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir ofurselt \u00feig til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem illt er \u00ed augum Drottins,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 lei\u00f0i \u00e9g \u00f3g\u00e6fu yfir \u00feig og s\u00f3pa \u00fe\u00e9r burt og uppr\u00e6ti hvern karlmann af \u00e6tt Akabs, b\u00e6\u00f0i \u00fer\u00e6l og frelsingja \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e9g mun fara me\u00f0 \u00e6tt \u00fe\u00edna eins og me\u00f0 \u00e6tt Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar og \u00e6tt Basa Ah\u00edasonar vegna rei\u00f0i \u00feeirrar, er \u00fe\u00fa hefir egnt mig til, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 syndga.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og einnig um Jesebel tala\u00f0i Drottinn \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Hundar skulu eta Jesebel hj\u00e1 Jesreelm\u00farum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvern \u00feann, er deyr af Akabs\u00e6tt innan borgar, munu hundar eta, og hvern \u00feann, sem deyr \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, munu fuglar himins eta.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alls enginn hefir veri\u00f0, er ofurselt hafi sig, eins og Akab, til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins, og ginnti Jesebel kona hans hann til \u00feess."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hann breytti mj\u00f6g sv\u00edvir\u00f0ilega me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 elta skur\u00f0go\u00f0in, alveg eins og Amor\u00edtar gj\u00f6r\u00f0u, \u00feeir er Drottinn st\u00f6kkti burt undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er Akab heyr\u00f0i \u00feessi or\u00f0, reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lag\u00f0i h\u00e6rusekk \u00e1 bert hold sitt og fasta\u00f0i. Og hann svaf \u00ed h\u00e6rusekknum og gekk hlj\u00f3\u00f0lega."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til El\u00eda Tisb\u00edta, svol\u00e1tandi:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Hefir \u00fe\u00fa s\u00e9\u00f0, hversu Akab l\u00e6gir sig fyrir m\u00e9r? Af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir l\u00e6gt sig fyrir m\u00e9r, mun \u00e9g eigi lei\u00f0a \u00f3g\u00e6funa yfir me\u00f0an hann lifir, en \u00e1 d\u00f6gum sonar hans mun \u00e9g lei\u00f0a \u00f3g\u00e6funa yfir \u00e6tt hans.&#34;"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa h\u00e9ldu \u00feeir kyrru fyrir \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r, og var enginn \u00f3fri\u00f0ur milli S\u00fdrlands og \u00cdsraels."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feri\u00f0ja \u00e1ri f\u00f3r J\u00f3safat konungur \u00ed J\u00fada \u00e1 fund \u00cdsraelskonungs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00cdsraelskonungur sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Vita munu\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 v\u00e9r eigum Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, en v\u00e9r h\u00f6fumst eigi a\u00f0 og t\u00f6kum hana ekki fr\u00e1 S\u00fdrlandskonungi.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann vi\u00f0 J\u00f3safat: &#34;Hvort munt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 m\u00e9r \u00ed herna\u00f0 til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0?&#34; J\u00f3safat sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelskonung: &#34;Eitt skal yfir b\u00e1\u00f0a ganga, mig og \u00feig, m\u00edna \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00fe\u00edna \u00fej\u00f3\u00f0, m\u00edna hesta og \u00fe\u00edna hesta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og J\u00f3safat sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelskonung: &#34;Gakk \u00fe\u00fa fyrst til fr\u00e9tta og vit hva\u00f0 Drottinn segir.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 stefndi \u00cdsraelskonungur saman sp\u00e1m\u00f6nnunum, um fj\u00f6gur hundru\u00f0 manns, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 fara og herja \u00e1 Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, e\u00f0a \u00e1 \u00e9g a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fea\u00f0?&#34; Sp\u00e1mennirnir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Far \u00fe\u00fa, og Drottinn mun gefa hana \u00ed hendur konungi.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En J\u00f3safat m\u00e6lti: &#34;Er h\u00e9r ekki enn einhver sp\u00e1ma\u00f0ur Drottins, a\u00f0 v\u00e9r m\u00e6ttum leita fr\u00e9tta hj\u00e1 honum?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdsraelskonungur m\u00e6lti til J\u00f3safats: &#34;Enn er einn eftir, er v\u00e9r g\u00e6tum l\u00e1ti\u00f0 ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, en m\u00e9r er l\u00edti\u00f0 um hann gefi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann sp\u00e1ir m\u00e9r aldrei g\u00f3\u00f0u, heldur illu einu. Hann heitir M\u00edka Jimlason.&#34; J\u00f3safat sag\u00f0i: &#34;Eigi skyldi konungur svo m\u00e6la.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i \u00cdsraelskonungur einn af hir\u00f0m\u00f6nnunum og m\u00e6lti: &#34;S\u00e6k sem skj\u00f3tast M\u00edka Jimlason.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00cdsraelskonungur og J\u00f3safat J\u00fadakonungur s\u00e1tu hvor \u00ed s\u00ednu h\u00e1s\u00e6ti skr\u00fdddir purpurakl\u00e6\u00f0um \u00fati fyrir borgarhli\u00f0i Samar\u00edu, og allir sp\u00e1mennirnir sp\u00e1\u00f0u frammi fyrir \u00feeim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Sedek\u00eda Kenaanason s\u00e9r horn \u00far j\u00e1rni og m\u00e6lti: &#34;Svo segir Drottinn: Me\u00f0 \u00feessum munt \u00fe\u00fa reka S\u00fdrlendinga undir, uns \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6reytt \u00feeim.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og allir sp\u00e1mennirnir sp\u00e1\u00f0u \u00e1 s\u00f6mu lei\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Far \u00fe\u00fa til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0. \u00de\u00fa munt giftudrj\u00fagur ver\u00f0a, og Drottinn mun gefa hana \u00ed hendur \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sendima\u00f0urinn, sem farinn var a\u00f0 s\u00e6kja M\u00edka, m\u00e6lti til hans \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Sj\u00e1, sp\u00e1mennirnir hafa einum munni bo\u00f0a\u00f0 konungi hamingju. M\u00e6l \u00fe\u00fa sem \u00feeir og bo\u00f0a \u00fe\u00fa hamingju.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En M\u00edka svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, \u00fea\u00f0 sem Drottinn til m\u00edn talar, \u00fea\u00f0 mun \u00e9g m\u00e6la.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar hann kom til konungs, m\u00e6lti konungur til hans: &#34;M\u00edka, eigum v\u00e9r a\u00f0 fara og herja \u00e1 Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, e\u00f0a eigum v\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fea\u00f0?&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00edka vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa. \u00de\u00fa munt giftudrj\u00fagur ver\u00f0a, og Drottinn mun gefa hana \u00ed hendur konungi!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 hann: &#34;Hversu oft \u00e1 \u00e9g a\u00f0 s\u00e6ra \u00feig um, a\u00f0 \u00fe\u00fa segir m\u00e9r eigi anna\u00f0 en sannleikann \u00ed nafni Drottins?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti M\u00edka: &#34;\u00c9g s\u00e1 allan \u00cdsrael tv\u00edstrast um fj\u00f6llin, eins og hir\u00f0islausa sau\u00f0i, og Drottinn sag\u00f0i: ,\u00deessir hafa engan herra. Fari \u00feeir \u00ed fri\u00f0i hver heim til s\u00edn.&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00cdsraelskonungur vi\u00f0 J\u00f3safat: &#34;Fer n\u00fa eigi sem \u00e9g sag\u00f0i \u00fe\u00e9r: Hann sp\u00e1ir m\u00e9r aldrei g\u00f3\u00f0u, heldur illu einu?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti M\u00edka: &#34;Eigi er svo! Heyr or\u00f0 Drottins! \u00c9g s\u00e1 Drottin sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu og allan himins her standa \u00e1 tv\u00e6r hendur honum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i: ,Hver vill ginna Akab til \u00feess a\u00f0 fara til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0 og falla \u00fear?` Og einn sag\u00f0i \u00feetta og annar hitt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk fram andi, sta\u00f0n\u00e6mdist frammi fyrir Drottni og m\u00e6lti: ,\u00c9g skal ginna hann.` Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Me\u00f0 hverju?`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: ,\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 fara og ver\u00f0a lygiandi \u00ed munni allra sp\u00e1manna hans.` \u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn: ,\u00de\u00fa skalt ginna hann og \u00fe\u00e9r mun takast \u00fea\u00f0. Far og gj\u00f6r svo!`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deannig hefir \u00fe\u00e1 Drottinn lagt lygianda \u00ed munn \u00f6llum \u00feessum sp\u00e1m\u00f6nnum \u00fe\u00ednum, \u00fear sem Drottinn hefir \u00fe\u00f3 \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a yfir \u00feig \u00f3g\u00e6fu.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk a\u00f0 Sedek\u00eda Kenaanason, laust M\u00edka kinnhest og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0a lei\u00f0 hefir andi Drottins fari\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r til \u00feess a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00feig?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti M\u00edka: &#34;\u00dea\u00f0 munt \u00fe\u00fa sj\u00e1 \u00e1 \u00feeim degi, er \u00fe\u00fa fer \u00ed felur \u00far einu herberginu \u00ed anna\u00f0.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti \u00cdsraelskonungur: &#34;Taki\u00f0 M\u00edka og f\u00e6ri\u00f0 hann Am\u00f3n borgarstj\u00f3ra og J\u00f3as konungssyni"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og segi\u00f0: ,Svo segir konungur: Kasti\u00f0 manni \u00feessum \u00ed d\u00fdflissu og gefi\u00f0 honum brau\u00f0 og vatn af skornum skammti, \u00fear til er \u00e9g kem aftur heill \u00e1 h\u00fafi.&#34;`"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti M\u00edka: &#34;Komir \u00fe\u00fa aftur heill \u00e1 h\u00fafi, \u00fe\u00e1 hefir Drottinn eigi tala\u00f0 fyrir minn munn,&#34; og hann m\u00e6lti: &#34;Heyri \u00fea\u00f0 allir l\u00fd\u00f0ir!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir \u00cdsraelskonungur og J\u00f3safat J\u00fadakonungur til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00cdsraelskonungur sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3safat: &#34;\u00c9g mun kl\u00e6\u00f0ast dularb\u00faningi og ganga \u00ed orustuna, en \u00fe\u00fa skalt vera kl\u00e6ddur b\u00faningi \u00fe\u00ednum.&#34; Kl\u00e6ddist \u00fe\u00e1 \u00cdsraelskonungur dularb\u00faningi og gekk \u00ed orustuna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En S\u00fdrlandskonungur haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 foringjunum fyrir vagnli\u00f0i s\u00ednu, sem voru \u00ferj\u00e1t\u00edu og tveir, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi berjast vi\u00f0 neinn, hvorki sm\u00e1an n\u00e9 st\u00f3ran, nema \u00cdsraelskonung einan.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og er foringjarnir fyrir vagnli\u00f0inu s\u00e1u J\u00f3safat, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00deetta er vissulega \u00cdsraelskonungurinn,&#34; og sneru \u00ed m\u00f3ti honum til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 hann. \u00de\u00e1 kalla\u00f0i J\u00f3safat h\u00e1tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og er foringjarnir fyrir vagnli\u00f0inu s\u00e1u, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var ekki \u00cdsraelskonungur, \u00fe\u00e1 h\u00e6ttu \u00feeir a\u00f0 elta hann."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En ma\u00f0ur nokkur lag\u00f0i \u00f6r \u00e1 streng og skaut af handah\u00f3fi og kom \u00e1 \u00cdsraelskonung milli brynbeltis og pansara. \u00de\u00e1 m\u00e6lti hann vi\u00f0 kerrusvein sinn: &#34;Sn\u00fa \u00fe\u00fa vi\u00f0 og kom m\u00e9r burt \u00far bardaganum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er s\u00e1r.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Var bardaginn hinn har\u00f0asti um daginn, og konungur st\u00f3\u00f0 \u00ed vagninum andsp\u00e6nis S\u00fdrlendingum allt til kv\u00f6lds, og bl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00far s\u00e1rinu rann ofan \u00ed vagninn, og d\u00f3 hann um kv\u00f6ldi\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En um s\u00f3lsetur kva\u00f0 svol\u00e1tandi \u00f3p vi\u00f0 um allan herinn: &#34;Hver fari heim til sinnar borgar og s\u00edns lands,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 konungur er dau\u00f0ur.&#34; Og \u00feeir komu til Samar\u00edu og j\u00f6r\u00f0u\u00f0u konung \u00ed Samar\u00edu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En er vagninn var \u00feveginn vi\u00f0 Samar\u00edutj\u00f6rn, \u00fe\u00e1 sleiktu hundar bl\u00f3\u00f0i\u00f0 og portkonur laugu\u00f0u sig \u00fear eftir or\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i tala\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Akab og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, og um f\u00edlabeinsh\u00fasi\u00f0, sem hann reisti, og allar borgirnar, sem hann bygg\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og Akab lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og Ahas\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00f3safat, sonur Asa, var\u00f0 konungur yfir J\u00fada \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a r\u00edkis\u00e1ri Akabs, konungs \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00f3safat var \u00ferj\u00e1t\u00edu og fimm \u00e1ra a\u00f0 aldri, er hann t\u00f3k r\u00edki, og tuttugu og fimm \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t As\u00faba S\u00edlh\u00edd\u00f3ttir."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hann feta\u00f0i a\u00f0 \u00f6llu \u00ed f\u00f3tspor Asa f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og veik ekki fr\u00e1 \u00feeim, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00f3 voru f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar ekki afnumdar. Enn \u00fe\u00e1 f\u00f3rna\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn sl\u00e1turf\u00f3rnum og reykelsisf\u00f3rnum \u00e1 h\u00e6\u00f0unum."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og J\u00f3safat haf\u00f0i fri\u00f0 vi\u00f0 \u00cdsraelskonung."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3safat og hreystiverk hans, \u00feau er hann vann, og hvernig hann herja\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hann eyddi og \u00far landinu leifum \u00feeirra manna, er helga\u00f0 h\u00f6f\u00f0u sig saurlifna\u00f0i og eftir h\u00f6f\u00f0u or\u00f0i\u00f0 \u00e1 d\u00f6gum Asa f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var enginn konungur \u00ed Ed\u00f3m. Jarl nokkur var \u00fear konungur."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00f3safat haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 Tarsisskip, er fara skyldu til \u00d3f\u00edr a\u00f0 s\u00e6kja gull, en eigi var\u00f0 af fer\u00f0inni, \u00fev\u00ed a\u00f0 skipin brotnu\u00f0u vi\u00f0 Esj\u00f3n Geber."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Ahas\u00eda Akabsson vi\u00f0 J\u00f3safat: &#34;L\u00e1t m\u00edna menn fara me\u00f0 \u00fe\u00ednum m\u00f6nnum \u00e1 skipunum.&#34; En J\u00f3safat vildi ekki."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og J\u00f3safat lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed borg Dav\u00ed\u00f0s forf\u00f6\u00f0ur s\u00edns. Og J\u00f3ram sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ahas\u00eda sonur Akabs var\u00f0 konungur \u00ed Samar\u00edu yfir \u00cdsrael \u00e1 seytj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3safats, konungs \u00ed J\u00fada, og hann r\u00edkti yfir \u00cdsrael tv\u00f6 \u00e1r."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins og feta\u00f0i \u00ed f\u00f3tspor f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og m\u00f3\u00f0ur og \u00ed f\u00f3tspor Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, er komi\u00f0 haf\u00f0i \u00cdsrael til a\u00f0 syndga."
                }
            }
        }
    }
}