{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9tur postuli Jes\u00fa Krists heilsar hinum \u00fatv\u00f6ldu, sem eru dreif\u00f0ir sem \u00fatlendingar \u00ed Pontus, Galat\u00edu, Kappad\u00f3k\u00edu, As\u00edu og Bi\u00fe\u00fdn\u00edu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en \u00fatvaldir samkv\u00e6mt fyrirvitund Gu\u00f0s f\u00f6\u00f0ur og helga\u00f0ir af anda hans til a\u00f0 hl\u00fd\u00f0nast Jes\u00fa Kristi og ver\u00f0a hreinsa\u00f0ir me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i hans. N\u00e1\u00f0 og fri\u00f0ur margfaldist me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Gu\u00f0 og fa\u00f0ir Drottins vors Jes\u00fa Krists, sem eftir mikilli miskunn sinni hefur endurf\u00e6tt oss til lifandi vonar fyrir upprisu Jes\u00fa Krists fr\u00e1 dau\u00f0um,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "til \u00f3forgengilegrar, flekklausrar og \u00f3f\u00f6lnandi arfleif\u00f0ar, sem y\u00f0ur er geymd \u00e1 himnum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kraftur Gu\u00f0s var\u00f0veitir y\u00f0ur fyrir tr\u00fana til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 \u00f6\u00f0last hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0, sem er \u00feess alb\u00fai\u00f0 a\u00f0 opinberast \u00e1 s\u00ed\u00f0asta t\u00edma."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fagni\u00f0 \u00fev\u00ed, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r n\u00fa um skamma stund hafi\u00f0 or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 hryggjast \u00ed margs konar raunum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er til \u00feess a\u00f0 tr\u00faarsta\u00f0festa y\u00f0ar, langtum d\u00fdrm\u00e6tari en forgengilegt gull, sem \u00fe\u00f3 stenst eldraunina, geti or\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur til lofs og d\u00fdr\u00f0ar og hei\u00f0urs vi\u00f0 opinberun Jes\u00fa Krists."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 ekki s\u00e9\u00f0 hann, en elski\u00f0 hann \u00fe\u00f3. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 hann ekki n\u00fa fyrir augum y\u00f0ar, en tr\u00fai\u00f0 samt \u00e1 hann og fagni\u00f0 me\u00f0 \u00f3umr\u00e6\u00f0ilegri og d\u00fdrlegri gle\u00f0i,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00feegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 takmarki tr\u00faar y\u00f0ar, frelsun s\u00e1lna y\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deessa frelsun k\u00f6nnu\u00f0u sp\u00e1mennirnir og ranns\u00f6ku\u00f0u vandlega \u00feegar \u00feeir t\u00f6lu\u00f0u um \u00fe\u00e1 n\u00e1\u00f0, sem y\u00f0ur mundi hlotnast."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir ranns\u00f6ku\u00f0u, til hvers e\u00f0a hv\u00edl\u00edks t\u00edma andi Krists, sem \u00ed \u00feeim bj\u00f3, benti, \u00fe\u00e1 er hann vitna\u00f0i fyrirfram um p\u00edslir Krists og d\u00fdr\u00f0ina \u00fear \u00e1 eftir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00feeim var opinbera\u00f0, a\u00f0 eigi v\u00e6ri \u00fea\u00f0 fyrir sj\u00e1lfa \u00fe\u00e1, heldur fyrir y\u00f0ur, a\u00f0 \u00feeir \u00fej\u00f3nu\u00f0u a\u00f0 \u00feessu, sem y\u00f0ur er n\u00fa kunngj\u00f6rt af \u00feeim, sem bo\u00f0u\u00f0u y\u00f0ur fagna\u00f0arerindi\u00f0 \u00ed heil\u00f6gum anda, sem er sendur fr\u00e1 himni. Inn \u00ed \u00feetta f\u00fdsir jafnvel englana a\u00f0 skyggnast."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fev\u00ed hugi y\u00f0ar vi\u00f0b\u00fana og vaki\u00f0. Setji\u00f0 alla von y\u00f0ar til \u00feeirrar n\u00e1\u00f0ar, sem y\u00f0ur mun veitast vi\u00f0 opinberun Jes\u00fa Krists."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Veri\u00f0 eins og hl\u00fd\u00f0in b\u00f6rn og l\u00e1ti\u00f0 eigi framar lifna\u00f0 y\u00f0ar m\u00f3tast af \u00feeim girndum, er \u00fe\u00e9r \u00e1\u00f0ur l\u00e9tu\u00f0 stj\u00f3rnast af \u00ed vanvisku y\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ver\u00f0i\u00f0 heldur sj\u00e1lfir heilagir \u00ed allri heg\u00f0un, eins og s\u00e1 er heilagur, sem y\u00f0ur hefur kalla\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rita\u00f0 er: &#34;Veri\u00f0 heilagir, \u00fev\u00ed \u00e9g er heilagur.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrst \u00fe\u00e9r \u00e1kalli\u00f0 \u00feann sem f\u00f6\u00f0ur, er d\u00e6mir \u00e1n manngreinar\u00e1lits eftir verkum hvers eins, \u00fe\u00e1 gangi\u00f0 fram \u00ed gu\u00f0s\u00f3tta \u00fatleg\u00f0art\u00edma y\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r voru\u00f0 eigi leystir me\u00f0 hverfulum hlutum, silfri e\u00f0a gulli, fr\u00e1 f\u00e1n\u00fdtri heg\u00f0un y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 a\u00f0 erf\u00f0um teki\u00f0 fr\u00e1 fe\u00f0rum y\u00f0ar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "heldur me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i hins l\u00fdtalausa og \u00f3flekka\u00f0a lambs, me\u00f0 d\u00fdrm\u00e6tu bl\u00f3\u00f0i Krists."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann var \u00fatvalinn, \u00e1\u00f0ur en ver\u00f6ldin var grundv\u00f6llu\u00f0, en var opinbera\u00f0ur \u00ed lok t\u00edmanna vegna y\u00f0ar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir hann tr\u00fai\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 Gu\u00f0, er vakti hann upp fr\u00e1 dau\u00f0um og gaf honum d\u00fdr\u00f0, svo a\u00f0 tr\u00fa y\u00f0ar skyldi jafnframt vera von til Gu\u00f0s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 hreinsa\u00f0 y\u00f0ur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a sannleikanum og beri\u00f0 hr\u00e6snislausa br\u00f3\u00f0urelsku \u00ed brj\u00f3sti. Elski\u00f0 \u00fev\u00ed hver annan af heilu hjarta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 endurf\u00e6ddir, ekki af forgengilegu s\u00e6\u00f0i, heldur \u00f3forgengilegu, fyrir or\u00f0 Gu\u00f0s, sem lifir og varir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0: Allt hold er sem gras og \u00f6ll vegsemd \u00feess sem bl\u00f3m \u00e1 grasi; grasi\u00f0 skr\u00e6lnar og bl\u00f3mi\u00f0 fellur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En or\u00f0 Drottins varir a\u00f0 eil\u00edfu. Og \u00feetta or\u00f0 er fagna\u00f0arerindi\u00f0, sem y\u00f0ur hefur veri\u00f0 bo\u00f0a\u00f0."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leggi\u00f0 \u00fev\u00ed af alla vonsku og alla pretti, hr\u00e6sni og \u00f6fund og allt baktal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e6kist eins og n\u00fdf\u00e6dd b\u00f6rn eftir hinni andlegu, \u00f3sviknu mj\u00f3lk, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r af henni geti\u00f0 dafna\u00f0 til hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "enda &#34;hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r smakka\u00f0, hva\u00f0 Drottinn er g\u00f3\u00f0ur.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Komi\u00f0 til hans, hins lifanda steins, sem hafna\u00f0 var af m\u00f6nnum, en er hj\u00e1 Gu\u00f0i \u00fatvalinn og d\u00fdrm\u00e6tur,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og l\u00e1ti\u00f0 sj\u00e1lfir uppbyggjast sem lifandi steinar \u00ed andlegt h\u00fas, til heilags prestaf\u00e9lags, til a\u00f0 bera fram andlegar f\u00f3rnir, Gu\u00f0i vel\u00fe\u00f3knanlegar fyrir Jes\u00fa Krist."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed svo stendur \u00ed Ritningunni: Sj\u00e1, \u00e9g set hornstein \u00ed S\u00edon, valinn og d\u00fdrm\u00e6tan. S\u00e1 sem tr\u00fair \u00e1 hann mun alls eigi ver\u00f0a til skammar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y\u00f0ur sem tr\u00fai\u00f0 er hann d\u00fdrm\u00e6tur, en hinum vantr\u00fau\u00f0u er steinninn, sem smi\u00f0irnir h\u00f6fnu\u00f0u, or\u00f0inn a\u00f0 hyrningarsteini"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og: \u00e1steytingarsteini og hr\u00f6sunarhellu. \u00deeir steyta sig \u00e1 honum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00f3hl\u00fd\u00f0nast bo\u00f0skapnum. \u00dea\u00f0 var \u00feeim \u00e6tla\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r eru\u00f0 &#34;\u00fatvalin kynsl\u00f3\u00f0, konunglegt prestaf\u00e9lag, heil\u00f6g \u00fej\u00f3\u00f0, eignarl\u00fd\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 v\u00ed\u00f0fr\u00e6gja d\u00e1\u00f0ir hans,&#34; sem kalla\u00f0i y\u00f0ur fr\u00e1 myrkrinu til s\u00edns undursamlega lj\u00f3ss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e9r sem \u00e1\u00f0ur voru\u00f0 ekki l\u00fd\u00f0ur eru\u00f0 n\u00fa or\u00f0nir &#34;Gu\u00f0s l\u00fd\u00f0ur&#34;. \u00de\u00e9r, sem &#34;ekki nutu\u00f0 miskunnar&#34;, hafi\u00f0 n\u00fa &#34;miskunn hloti\u00f0&#34;."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elsku\u00f0u, \u00e9g \u00e1minni y\u00f0ur sem gesti og \u00fatlendinga a\u00f0 halda y\u00f0ur fr\u00e1 holdlegum girndum, sem heyja str\u00ed\u00f0 gegn s\u00e1lunni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Heg\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur vel me\u00f0al hei\u00f0ingjanna, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir, er n\u00fa hallm\u00e6la y\u00f0ur sem illgj\u00f6r\u00f0am\u00f6nnum, sj\u00e1i g\u00f3\u00f0verk y\u00f0ar og vegsami Gu\u00f0 \u00e1 t\u00edma vitjunarinnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Veri\u00f0 Drottins vegna undirgefnir allri mannlegri skipan, b\u00e6\u00f0i keisara, hinum \u00e6\u00f0sta,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og landsh\u00f6f\u00f0ingjum, sem hann sendir til a\u00f0 refsa illgj\u00f6r\u00f0am\u00f6nnum og \u00feeim til lofs er breyta vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er vilji Gu\u00f0s, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 breyta vel \u00feagga ni\u00f0ur van\u00feekkingu heimskra manna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 frj\u00e1lsir menn, hafi\u00f0 ekki frelsi\u00f0 fyrir hj\u00fap yfir vonskuna, breyti\u00f0 heldur sem \u00fej\u00f3nar Gu\u00f0s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vir\u00f0i\u00f0 alla menn, elski\u00f0 br\u00e6\u00f0raf\u00e9lagi\u00f0, \u00f3ttist Gu\u00f0, hei\u00f0ri\u00f0 keisarann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00fej\u00f3nar, veri\u00f0 undirgefnir h\u00fasb\u00e6ndum y\u00f0ar me\u00f0 allri lotningu, ekki einungis hinum g\u00f3\u00f0u og sanngj\u00f6rnu, heldur einnig hinum \u00f3sanngj\u00f6rnu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ef einhver \u00feolir m\u00f3\u00f0ganir og l\u00ed\u00f0ur saklaus vegna me\u00f0vitundar um Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 \u00feakkar vert."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0a ver\u00f0leiki er \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00fdni\u00f0 \u00feolg\u00e6\u00f0i, er \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 fyrir h\u00f6ggum vegna misgj\u00f6r\u00f0a? En ef \u00fe\u00e9r s\u00fdni\u00f0 \u00feolg\u00e6\u00f0i, er \u00fe\u00e9r l\u00ed\u00f0i\u00f0 illt, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 breytt vel, \u00fea\u00f0 aflar vel\u00fe\u00f3knunar hj\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Til \u00feessa eru\u00f0 \u00fe\u00e9r kalla\u00f0ir. \u00dev\u00ed a\u00f0 Kristur lei\u00f0 einnig fyrir y\u00f0ur og l\u00e9t y\u00f0ur eftir fyrirmynd, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 feta \u00ed hans f\u00f3tspor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Hann dr\u00fdg\u00f0i ekki synd, og svik voru ekki fundin \u00ed munni hans.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann illm\u00e6lti eigi aftur, er honum var illm\u00e6lt, og h\u00f3ta\u00f0i eigi, er hann lei\u00f0, heldur gaf \u00fea\u00f0 \u00ed hans vald, sem r\u00e9ttv\u00edslega d\u00e6mir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann bar sj\u00e1lfur syndir vorar \u00e1 l\u00edkama s\u00ednum upp \u00e1 tr\u00e9\u00f0, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r skyldum deyja fr\u00e1 syndunum og lifa r\u00e9ttl\u00e6tinu. Fyrir hans benjar eru\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e6kna\u00f0ir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e9r voru\u00f0 sem villur\u00e1fandi sau\u00f0ir, en n\u00fa hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til hans, sem er hir\u00f0ir og biskup s\u00e1lna y\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eins skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r, eiginkonur, vera undirgefnar eiginm\u00f6nnum y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 jafnvel \u00feeir, sem vilja ekki hl\u00fd\u00f0a or\u00f0inu, geti unnist or\u00f0alaust vi\u00f0 heg\u00f0un kvenna sinna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00feegar \u00feeir sj\u00e1 y\u00f0ar grandv\u00f6ru og sk\u00edrl\u00edfu heg\u00f0un."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skart y\u00f0ar s\u00e9 ekki ytra skart, h\u00e1rgrei\u00f0slur, gullskraut og vi\u00f0hafnarb\u00faningur,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "heldur s\u00e9 \u00fea\u00f0 hinn huldi ma\u00f0ur hjartans \u00ed \u00f3forgengilegum b\u00faningi h\u00f3gv\u00e6rs og kyrrl\u00e1ts anda. \u00dea\u00f0 er d\u00fdrm\u00e6tt \u00ed augum Gu\u00f0s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deannig skreyttu sig einnig for\u00f0um hinar helgu konur, er settu von s\u00edna til Gu\u00f0s. \u00de\u00e6r voru eiginm\u00f6nnum s\u00ednum undirgefnar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "eins og Sara hl\u00fdddi Abraham og kalla\u00f0i hann herra. Og b\u00f6rn hennar eru\u00f0 \u00fe\u00e9r or\u00f0nar, er \u00fe\u00e9r heg\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur vel og l\u00e1ti\u00f0 ekkert skelfa y\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r eiginmenn, b\u00fai\u00f0 me\u00f0 skynsemi saman vi\u00f0 konur y\u00f0ar sem veikari ker og veiti\u00f0 \u00feeim vir\u00f0ingu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r munu erfa me\u00f0 y\u00f0ur n\u00e1\u00f0ina og l\u00edfi\u00f0. \u00de\u00e1 hindrast b\u00e6nir y\u00f0ar ekki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u00f0 lokum, veri\u00f0 allir samhuga, hluttekningarsamir, br\u00f3\u00f0urelskir, miskunnsamir, au\u00f0mj\u00fakir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gjaldi\u00f0 ekki illt fyrir illt e\u00f0a illm\u00e6li fyrir illm\u00e6li, heldur \u00fevert \u00e1 m\u00f3ti blessi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 til \u00feess kalla\u00f0ir a\u00f0 erfa blessunina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem vill elska l\u00edfi\u00f0 og sj\u00e1 g\u00f3\u00f0a daga, haldi tungu sinni fr\u00e1 vondu og v\u00f6rum s\u00ednum fr\u00e1 a\u00f0 m\u00e6la svik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann snei\u00f0i hj\u00e1 illu og gj\u00f6ri gott, \u00e1stundi fri\u00f0 og keppi eftir honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 augu Drottins eru yfir hinum r\u00e9ttl\u00e1tu og eyru hans hneigjast a\u00f0 b\u00e6num \u00feeirra. En auglit Drottins er gegn \u00feeim, sem illt gj\u00f6ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver er s\u00e1, er mun gj\u00f6ra y\u00f0ur illt, ef \u00fe\u00e9r kappkosti\u00f0 \u00fea\u00f0 sem gott er?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 l\u00ed\u00f0a illt fyrir r\u00e9ttl\u00e6tis sakir, \u00fe\u00e1 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e6lir. Hr\u00e6\u00f0ist eigi og skelfist eigi fyrir neinum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En helgi\u00f0 Krist sem Drottin \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar. Veri\u00f0 \u00e6t\u00ed\u00f0 rei\u00f0ub\u00fanir a\u00f0 svara hverjum manni sem krefst raka hj\u00e1 y\u00f0ur fyrir voninni, sem \u00ed y\u00f0ur er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 h\u00f3gv\u00e6r\u00f0 og vir\u00f0ingu, og hafi\u00f0 g\u00f3\u00f0a samvisku, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir, sem lasta g\u00f3\u00f0a heg\u00f0un y\u00f0ar sem kristinna manna, ver\u00f0i s\u00e9r til skammar \u00ed \u00fev\u00ed, sem \u00feeir m\u00e6la gegn y\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er betra, ef Gu\u00f0 vill svo vera l\u00e1ta, a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0 breyta vel, heldur en fyrir a\u00f0 breyta illa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kristur d\u00f3 \u00ed eitt skipti fyrir \u00f6ll fyrir syndir, r\u00e9ttl\u00e1tur fyrir rangl\u00e1ta, til \u00feess a\u00f0 hann g\u00e6ti leitt y\u00f0ur til Gu\u00f0s. Hann var deyddur a\u00f0 l\u00edkamanum til, en lifandi gj\u00f6r\u00f0ur \u00ed anda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cd andanum f\u00f3r hann einnig og pr\u00e9dika\u00f0i fyrir \u00f6ndunum \u00ed var\u00f0haldi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f6f\u00f0u \u00f3hl\u00fd\u00f0nast fyrrum, \u00feegar Gu\u00f0 s\u00fdndi langlyndi og bei\u00f0 \u00e1 d\u00f6gum N\u00f3a me\u00f0an \u00f6rkin var \u00ed sm\u00ed\u00f0um. \u00cd henni frelsu\u00f0ust f\u00e1einar _ \u00fea\u00f0 er \u00e1tta _ s\u00e1lir \u00ed vatni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed var sk\u00edrnin fyrirmyndu\u00f0, sem n\u00fa einnig frelsar y\u00f0ur, h\u00fan sem ekki er hreinsun \u00f3hreininda \u00e1 l\u00edkamanum, heldur b\u00e6n til Gu\u00f0s um g\u00f3\u00f0a samvisku fyrir upprisu Jes\u00fa Krists,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "sem uppstiginn til himna, situr Gu\u00f0i \u00e1 h\u00e6gri h\u00f6nd, en englar, v\u00f6ld og kraftar eru undir hann lag\u00f0ir."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eins og \u00fev\u00ed Kristur lei\u00f0 l\u00edkamlega, svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r og herkl\u00e6\u00f0ast sama hugarfari. S\u00e1 sem hefur li\u00f0i\u00f0 l\u00edkamlega, er skilinn vi\u00f0 synd,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hann lifir ekki framar \u00ed mannlegum f\u00fdsnum, heldur lifir hann t\u00edmann, sem eftir er, a\u00f0 vilja Gu\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00f3gu lengi hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6rt vilja hei\u00f0ingjanna og lifa\u00f0 \u00ed saurlifna\u00f0i, girndum, ofdrykkju, \u00f3h\u00f3fi, samdrykkjum og sv\u00edvir\u00f0ilegri skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00fa fur\u00f0ar \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hlaupi\u00f0 ekki me\u00f0 \u00feeim \u00fat \u00ed hi\u00f0 sama spillingard\u00edki; og \u00feeir hallm\u00e6la y\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feeir munu ver\u00f0a a\u00f0 gj\u00f6ra reikningsskil \u00feeim, sem rei\u00f0ub\u00fainn er a\u00f0 d\u00e6ma lifendur og dau\u00f0a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 til \u00feess var og dau\u00f0um bo\u00f0a\u00f0 fagna\u00f0arerindi\u00f0, a\u00f0 \u00feeir, \u00fe\u00f3tt d\u00e6mdir v\u00e6ru l\u00edkamlega me\u00f0 m\u00f6nnum, m\u00e6ttu lifa \u00ed andanum me\u00f0 Gu\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En endir allra hluta er \u00ed n\u00e1nd. Veri\u00f0 \u00fev\u00ed g\u00e6tnir og alg\u00e1\u00f0ir til b\u00e6na."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Umfram allt hafi\u00f0 brennandi k\u00e6rleika hver til annars, \u00fev\u00ed a\u00f0 k\u00e6rleikur hylur fj\u00f6lda synda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Veri\u00f0 gestrisnir hver vi\u00f0 annan \u00e1n m\u00f6glunar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dej\u00f3ni\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum me\u00f0 \u00feeirri n\u00e1\u00f0arg\u00e1fu, sem y\u00f0ur hefur veri\u00f0 gefin, sem g\u00f3\u00f0ir r\u00e1\u00f0smenn margv\u00edslegrar n\u00e1\u00f0ar Gu\u00f0s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1 sem talar flytji Gu\u00f0s or\u00f0, s\u00e1 sem \u00fej\u00f3nustu hefur skal \u00fej\u00f3na eftir \u00feeim m\u00e6tti, sem Gu\u00f0 gefur, til \u00feess a\u00f0 Gu\u00f0 vegsamist \u00ed \u00f6llum hlutum fyrir Jes\u00fa Krist. Hans er d\u00fdr\u00f0in og m\u00e1tturinn um aldir alda. Amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elska\u00f0ir, l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur eigi undra eldraunina, sem yfir y\u00f0ur er komin y\u00f0ur til reynslu, eins og y\u00f0ur hendi eitthva\u00f0 kynlegt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gle\u00f0jist heldur er \u00fe\u00e9r taki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed p\u00edslum Krists, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig megi\u00f0 gle\u00f0jast miklum f\u00f6gnu\u00f0i vi\u00f0 opinberun d\u00fdr\u00f0ar hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e6lir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00e9r eru\u00f0 sm\u00e1na\u00f0ir vegna nafns Krists, \u00fev\u00ed a\u00f0 andi d\u00fdr\u00f0arinnar, andi Gu\u00f0s hv\u00edlir \u00fe\u00e1 yfir y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Enginn y\u00f0ar l\u00ed\u00f0i sem manndr\u00e1pari, \u00fej\u00f3fur e\u00f0a illvirki e\u00f0a fyrir a\u00f0 hlutast til um \u00fea\u00f0, er \u00f6\u00f0rum kemur vi\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En ef hann l\u00ed\u00f0ur sem kristinn ma\u00f0ur, \u00fe\u00e1 fyrirver\u00f0i hann sig ekki, heldur gj\u00f6ri Gu\u00f0 vegsamlegan me\u00f0 \u00feessu nafni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa er t\u00edminn kominn, a\u00f0 d\u00f3murinn byrji \u00e1 h\u00fasi Gu\u00f0s. En ef hann byrjar \u00e1 oss, hver munu \u00fe\u00e1 ver\u00f0a afdrif \u00feeirra, sem ekki hl\u00fd\u00f0nast fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ef hinn r\u00e9ttl\u00e1ti naumlega frelsast, hvar mun \u00fe\u00e1 hinn \u00f3gu\u00f0legi og syndarinn lenda?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deess vegna skulu \u00feeir, sem l\u00ed\u00f0a eftir vilja Gu\u00f0s, fela s\u00e1lir s\u00ednar \u00e1 hendur hinum tr\u00faa skapara og halda \u00e1fram a\u00f0 gj\u00f6ra hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6ldungana y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al \u00e1minni \u00e9g, sem einnig er \u00f6ldungur og vottur p\u00edsla Krists og einnig mun f\u00e1 hlutdeild \u00ed \u00feeirri d\u00fdr\u00f0, sem opinberu\u00f0 mun ver\u00f0a:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Veri\u00f0 hir\u00f0ar \u00feeirrar hjar\u00f0ar, sem Gu\u00f0 hefur fali\u00f0 y\u00f0ur. G\u00e6ti\u00f0 hennar ekki af nau\u00f0ung, heldur af f\u00fasu ge\u00f0i, a\u00f0 Gu\u00f0s vilja, ekki sakir vans\u00e6milegs \u00e1vinnings, heldur af \u00e1huga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi drottna yfir s\u00f6fnu\u00f0unum, heldur vera fyrirmynd hjar\u00f0arinnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00feegar hinn \u00e6\u00f0sti hir\u00f0ir birtist, \u00f6\u00f0last \u00feann d\u00fdr\u00f0arsveig, sem aldrei f\u00f6lnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r, yngri menn, veri\u00f0 \u00f6ldungunum undirgefnir og skr\u00fd\u00f0ist allir l\u00edtill\u00e6tinu hver gagnvart \u00f6\u00f0rum, \u00fev\u00ed a\u00f0 &#34;Gu\u00f0 stendur gegn drambl\u00e1tum, en au\u00f0mj\u00fakum veitir hann n\u00e1\u00f0&#34;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Au\u00f0m\u00fdki\u00f0 y\u00f0ur \u00fev\u00ed undir Gu\u00f0s voldugu h\u00f6nd, til \u00feess a\u00f0 hann \u00e1 s\u00ednum t\u00edma upphefji y\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varpi\u00f0 allri \u00e1hyggju y\u00f0ar \u00e1 hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann ber umhyggju fyrir y\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Veri\u00f0 alg\u00e1\u00f0ir, vaki\u00f0. \u00d3vinur y\u00f0ar, dj\u00f6fullinn, gengur um sem \u00f6skrandi lj\u00f3n, leitandi a\u00f0 \u00feeim, sem hann geti gleypt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Standi\u00f0 gegn honum, st\u00f6\u00f0ugir \u00ed tr\u00fanni, og viti\u00f0, a\u00f0 br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar um allan heim ver\u00f0a fyrir s\u00f6mu \u00fej\u00e1ningum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Gu\u00f0 allrar n\u00e1\u00f0ar, sem hefur kalla\u00f0 y\u00f0ur \u00ed Kristi til sinnar eil\u00edfu d\u00fdr\u00f0ar, mun sj\u00e1lfur, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00fej\u00e1\u00f0st um l\u00edtinn t\u00edma, fullkomna y\u00f0ur, styrkja og \u00f6fluga gj\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans er m\u00e1tturinn um aldir alda. Amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Me\u00f0 hj\u00e1lp Silvanusar, hins tr\u00faa br\u00f3\u00f0ur, \u00ed m\u00ednum augum, hef \u00e9g stuttlega rita\u00f0 y\u00f0ur \u00feetta til \u00feess a\u00f0 minna \u00e1 og vitna h\u00e1t\u00ed\u00f0lega, a\u00f0 \u00feetta er hin sanna n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s. Standi\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed henni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y\u00f0ur heilsar s\u00f6fnu\u00f0urinn \u00ed Bab\u00fdlon, \u00fatvalinn \u00e1samt y\u00f0ur, og Mark\u00fas sonur minn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}