{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0ur er nefndur Elkana. Hann var fr\u00e1 Ramata\u00edm-S\u00f3f\u00edm, fr\u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum; hann var sonur Jer\u00f3hams El\u00edh\u00fasonar, T\u00f3h\u00fasonar, S\u00fafssonar Efra\u00edm\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elkana \u00e1tti tv\u00e6r konur. H\u00e9t \u00f6nnur Hanna, en hin Peninna. Peninna \u00e1tti b\u00f6rn, en Hanna \u00e1tti engin b\u00f6rn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deessi ma\u00f0ur f\u00f3r \u00e1 \u00e1ri hverju \u00far borg sinni til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir og til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra Drottni allsherjar f\u00f3rnir \u00ed S\u00edl\u00f3. En \u00fear voru b\u00e1\u00f0ir synir El\u00ed, Hofn\u00ed og P\u00ednehas, prestar Drottins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd hvert sinn er Elkana f\u00f3rna\u00f0i, \u00fe\u00e1 gaf hann Peninnu, konu sinni, og \u00f6llum sonum hennar og d\u00e6trum sinn hlut hverju."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann gaf H\u00f6nnu ekki nema einn hlut, \u00fe\u00f3tt hann elska\u00f0i hana, en Drottinn haf\u00f0i loka\u00f0 m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i hennar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elja hennar skaprauna\u00f0i henni einnig til \u00feess a\u00f0 reita hana til rei\u00f0i, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i loka\u00f0 m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i hennar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svo gj\u00f6r\u00f0i Elkana \u00e1r eftir \u00e1r, \u00ed hvert skipti sem \u00feau f\u00f3ru upp til h\u00fass Drottins, og \u00feannig skaprauna\u00f0i h\u00fan henni. Hanna gr\u00e9t og neytti eigi matar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Elkana, ma\u00f0ur hennar, vi\u00f0 hana: &#34;Hanna, hv\u00ed gr\u00e6tur \u00fe\u00fa og hv\u00ed neytir \u00fe\u00fa eigi matar og hv\u00ed liggur svo illa \u00e1 \u00fe\u00e9r? Er \u00e9g \u00fe\u00e9r ekki betri en t\u00edu synir?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Hanna st\u00f3\u00f0 upp, \u00fe\u00e1 er \u00feau h\u00f6f\u00f0u eti\u00f0 \u00ed S\u00edl\u00f3 og \u00fe\u00e1 er \u00feau h\u00f6f\u00f0u drukki\u00f0. En El\u00ed prestur sat \u00e1 st\u00f3l vi\u00f0 dyrastafinn \u00e1 musteri Drottins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hanna var s\u00e1rhrygg. H\u00fan ba\u00f0 til Drottins og gr\u00e9t mj\u00f6g,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "gj\u00f6r\u00f0i heit og m\u00e6lti: &#34;Drottinn allsherjar! Ef \u00fe\u00fa l\u00edtur \u00e1 eymd amb\u00e1ttar \u00feinnar og minnist m\u00edn og gleymir eigi amb\u00e1tt \u00feinni og gefur amb\u00e1tt \u00feinni son, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g gefa hann Drottni alla daga \u00e6vi hans, og eigi skal rakhn\u00edfur koma \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er h\u00fan gj\u00f6r\u00f0i lengi b\u00e6n s\u00edna fyrir augliti Drottins, og El\u00ed t\u00f3k eftir munni hennar, _"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "en Hanna m\u00e6ltist fyrir \u00ed hlj\u00f3\u00f0i; b\u00e6r\u00f0ust a\u00f0eins varirnar, en r\u00f6dd hennar heyr\u00f0ist ekki _, \u00fe\u00e1 h\u00e9lt El\u00ed, a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri drukkin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00ed vi\u00f0 hana: &#34;Hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 l\u00e1ta sj\u00e1 \u00feig drukkna? L\u00e1ttu v\u00edmuna renna af \u00fe\u00e9r!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hanna svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Nei, herra minn, \u00e9g er kona me\u00f0 hrygg\u00f0 \u00ed hjarta. V\u00edn hefi \u00e9g ekki drukki\u00f0 n\u00e9 \u00e1fengan drykk, en \u00e9g hefi \u00fathellt hjarta m\u00ednu fyrir Drottni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c6tla \u00fe\u00fa eigi, a\u00f0 amb\u00e1tt \u00fe\u00edn s\u00e9 afhrak, \u00fev\u00ed a\u00f0 af m\u00ednum mikla harmi og trega hefi \u00e9g tala\u00f0 hinga\u00f0 til.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u00ed svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i. \u00cdsraels Gu\u00f0 mun veita \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa hefir be\u00f0i\u00f0 hann um.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hanna m\u00e6lti: &#34;\u00d3 a\u00f0 amb\u00e1tt \u00fe\u00edn m\u00e6tti finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum!&#34; S\u00ed\u00f0an f\u00f3r konan lei\u00f0ar sinnar og mata\u00f0ist og var eigi framar me\u00f0 d\u00f6pru brag\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Morguninn eftir risu \u00feau \u00e1rla og gj\u00f6r\u00f0u b\u00e6n s\u00edna fyrir augliti Drottins, sneru s\u00ed\u00f0an aftur og komu heim til Rama. Og Elkana kenndi H\u00f6nnu konu sinnar, og Drottinn minntist hennar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og er \u00e1r var li\u00f0i\u00f0, haf\u00f0i Hanna or\u00f0i\u00f0 \u00feungu\u00f0 og ali\u00f0 son, og h\u00fan nefndi hann Sam\u00fael, &#34;\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi be\u00f0i\u00f0 Drottin um hann.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elkana f\u00f3r n\u00fa me\u00f0 alla fj\u00f6lskyldu s\u00edna til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra Drottni hina \u00e1rlegu f\u00f3rn og \u00e1heit sitt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Hanna f\u00f3r ekki, heldur sag\u00f0i vi\u00f0 mann sinn: &#34;\u00c9g fer ekki fyrr en sveinninn er vaninn af brj\u00f3sti. \u00de\u00e1 fer \u00e9g me\u00f0 hann, svo a\u00f0 hann birtist fyrir augliti Drottins og ver\u00f0i \u00fear \u00e1vallt upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elkana, ma\u00f0ur hennar, sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa sem \u00fe\u00e9r vel l\u00edkar. Ver \u00fe\u00fa kyrr heima, uns \u00fe\u00fa hefir vani\u00f0 hann af brj\u00f3sti. Drottinn l\u00e1ti a\u00f0eins or\u00f0 \u00fe\u00edn r\u00e6tast.&#34; S\u00ed\u00f0an var konan kyrr heima og haf\u00f0i son sinn \u00e1 brj\u00f3sti, uns h\u00fan vandi hann af."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En er h\u00fan haf\u00f0i vani\u00f0 hann af brj\u00f3sti, f\u00f3r h\u00fan me\u00f0 hann og haf\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r \u00feriggja \u00e1ra gamalt naut og eina efu mj\u00f6ls og legil v\u00edns. Og h\u00fan f\u00f3r me\u00f0 hann \u00ed h\u00fas Drottins \u00ed S\u00edl\u00f3. En sveinninn var \u00fe\u00e1 ungur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deau sl\u00e1tru\u00f0u nautinu og f\u00f3ru me\u00f0 sveininn til El\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og h\u00fan sag\u00f0i: &#34;Heyr, herra minn! Svo sannarlega sem \u00fe\u00fa lifir, herra minn, er \u00e9g kona s\u00fa, er st\u00f3\u00f0 h\u00e9r hj\u00e1 \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra b\u00e6n m\u00edna til Drottins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Um svein \u00feennan gj\u00f6r\u00f0i \u00e9g b\u00e6n m\u00edna, og Drottinn veitti m\u00e9r b\u00e6n m\u00edna, sem \u00e9g ba\u00f0 hann um."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g og lj\u00e1 Drottni hann. Svo lengi sem hann lifir, skal hann vera Drottni l\u00e9\u00f0ur.&#34; Og \u00feau f\u00e9llu \u00fear fram fyrir Drottin."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hanna gj\u00f6r\u00f0i b\u00e6n s\u00edna og m\u00e6lti: Hjarta mitt fagnar \u00ed Drottni, horn mitt er h\u00e1tt upp hafi\u00f0 fyrir fulltingi Gu\u00f0s m\u00edns. Munnur minn er upp lokinn gegn \u00f3vinum m\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gle\u00f0st yfir \u00feinni hj\u00e1lp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enginn er heilagur sem Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er til nema \u00fe\u00fa, ekkert bjarg er til sem vor Gu\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e6li\u00f0 eigi \u00e1n afl\u00e1ts drambyr\u00f0i, \u00f3sv\u00edfni komi eigi \u00fat af munni y\u00f0ar. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn er Gu\u00f0, sem allt veit, og af honum eru verkin vegin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bogi kappanna er sundur brotinn, en m\u00e1ttfarnir menn gyr\u00f0ast styrkleika."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mettir leigja sig fyrir brau\u00f0, en hungra\u00f0ir nj\u00f3ta hv\u00edldar. \u00d3byrjan f\u00e6\u00f0ir jafnvel sj\u00f6, en margra barna m\u00f3\u00f0irin mornar og \u00feornar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn dey\u00f0ir og l\u00edfgar, f\u00e6rir til Heljar ni\u00f0ur og lei\u00f0ir upp \u00fea\u00f0an."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn gj\u00f6rir f\u00e1t\u00e6kan og r\u00edkan, ni\u00f0url\u00e6gir og upphefur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann reisir hinn l\u00edtilm\u00f3tlega \u00far duftinu, lyftir hinum snau\u00f0a upp \u00far skarninu, lei\u00f0ir \u00fe\u00e1 til s\u00e6tis hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingjum og setur \u00fe\u00e1 \u00e1 tignarst\u00f3l. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottni heyra st\u00f3lpar jar\u00f0arinnar, \u00e1 \u00fe\u00e1 setti hann jar\u00f0r\u00edki\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00e6tur sinna gu\u00f0hr\u00e6ddu var\u00f0veitir hann, en hinir gu\u00f0lausu farast \u00ed myrkri, \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrir eigin m\u00e1tt sigrar enginn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir sem berjast m\u00f3ti Drottni, ver\u00f0a sundur mola\u00f0ir, hann l\u00e6tur \u00ferumur af himni koma yfir \u00fe\u00e1. Drottinn d\u00e6mir endim\u00f6rk jar\u00f0arinnar. Hann veitir kraft konungi s\u00ednum og lyftir upp horni s\u00edns smur\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Elkana heim til s\u00edn \u00ed Rama, en sveinninn gegndi \u00fej\u00f3nustu Drottins hj\u00e1 El\u00ed presti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Synir El\u00ed voru hrakmenni. \u00deeir skeyttu ekki um Drottin,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e9 hva\u00f0 prestinum bar me\u00f0 r\u00e9ttu af h\u00e1lfu l\u00fd\u00f0sins. Hven\u00e6r sem einhver f\u00e6r\u00f0i sl\u00e1turf\u00f3rn, \u00fe\u00e1 kom sveinn prestsins, me\u00f0an veri\u00f0 var a\u00f0 sj\u00f3\u00f0a kj\u00f6ti\u00f0, me\u00f0 \u00fer\u00edtenntan fork \u00ed hendinni"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og rak hann ofan \u00ed ketilinn, e\u00f0a pottinn e\u00f0a su\u00f0up\u00f6nnuna e\u00f0a gr\u00fdtuna, og allt sem upp kom \u00e1 forkinum, \u00fea\u00f0 t\u00f3k presturinn handa s\u00e9r. Svo f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 alla \u00cdsraelsmenn, sem komu \u00feanga\u00f0 til S\u00edl\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Meira a\u00f0 segja, \u00e1\u00f0ur en fitan var brennd, kom sveinn prestsins og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feann, sem f\u00f3rna\u00f0i: &#34;Gef m\u00e9r kj\u00f6t til \u00feess a\u00f0 steikja handa prestinum. Hann vill ekki taka vi\u00f0 so\u00f0nu kj\u00f6ti af \u00fe\u00e9r, heldur hr\u00e1u.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seg\u00f0i ma\u00f0urinn \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;Fyrst ver\u00f0ur \u00fe\u00f3 a\u00f0 brenna fituna; tak s\u00ed\u00f0an sl\u00edkt er \u00fe\u00fa girnist!&#34; \u00fe\u00e1 svara\u00f0i hann: &#34;Nei, heldur skalt \u00fe\u00fa gefa \u00fea\u00f0 n\u00fa \u00feegar, ella mun \u00e9g taka \u00fea\u00f0 me\u00f0 valdi.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Synd hinna ungu manna var mj\u00f6g mikil frammi fyrir Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir l\u00edtilsvirtu f\u00f3rn Drottins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Sam\u00fael gegndi \u00fej\u00f3nustu frammi fyrir Drottni sem ungur sveinn, skr\u00fdddur l\u00ednh\u00f6kli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og m\u00f3\u00f0ir hans var v\u00f6n a\u00f0 gj\u00f6ra honum l\u00edtinn m\u00f6ttul og f\u00e6r\u00f0i honum hann \u00e1 \u00e1ri hverju, \u00fe\u00e1 er h\u00fan kom me\u00f0 manni s\u00ednum til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra hina \u00e1rlegu f\u00f3rn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 blessa\u00f0i El\u00ed Elkana og konu hans og sag\u00f0i: &#34;Drottinn gefi \u00fe\u00e9r afkv\u00e6mi vi\u00f0 \u00feessari konu \u00ed sta\u00f0 hans, er l\u00e9\u00f0ur var Drottni.&#34; S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feau heim til s\u00edn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Drottinn vitja\u00f0i H\u00f6nnu, og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og f\u00e6ddi \u00ferj\u00e1 sonu og tv\u00e6r d\u00e6tur. En sveinninn Sam\u00fael \u00f3x upp hj\u00e1 Drottni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El\u00ed gj\u00f6r\u00f0ist mj\u00f6g gamall og heyr\u00f0i allt um \u00fea\u00f0, hvernig synir hans f\u00f3ru me\u00f0 allan \u00cdsrael og a\u00f0 \u00feeir leg\u00f0ust me\u00f0 konum \u00feeim, sem gegndu \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvers vegna heg\u00f0i\u00f0 \u00fei\u00f0 ykkur svo? \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi heyrt allan \u00feennan l\u00fd\u00f0 tala um illt ath\u00e6fi ykkar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eigi m\u00e1 svo vera, synir m\u00ednir! \u00dea\u00f0 er ekki fallegur or\u00f0r\u00f3mur, sem \u00e9g heyri l\u00fd\u00f0 Drottins vera a\u00f0 brei\u00f0a \u00fat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Syndgi ma\u00f0ur \u00e1 m\u00f3ti \u00f6\u00f0rum manni, \u00fe\u00e1 sker Gu\u00f0 \u00far, en syndgi ma\u00f0ur m\u00f3ti Drottni, hver m\u00e1 \u00fe\u00e1 bi\u00f0ja honum l\u00edknar?&#34; En \u00feeir hl\u00fdddu ekki or\u00f0um f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn vildi dey\u00f0a \u00fe\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En sveinninn Sam\u00fael \u00f3x og \u00feroska\u00f0ist og var\u00f0 \u00e6 \u00feekkari b\u00e6\u00f0i Drottni og m\u00f6nnum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gu\u00f0sma\u00f0ur einn kom til El\u00ed og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Drottinn: \u00c9g opinbera\u00f0i mig \u00e6ttm\u00f6nnum f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, \u00fe\u00e1 er \u00feeir heyr\u00f0u til h\u00fasi Fara\u00f3s \u00ed Egyptalandi,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og \u00e9g valdi m\u00e9r \u00fe\u00e1 fyrir presta \u00far \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir gengju upp a\u00f0 altari m\u00ednu til a\u00f0 f\u00e6ra reykelsisf\u00f3rn og b\u00e6ru h\u00f6kul frammi fyrir m\u00e9r, og \u00e9g hefi gefi\u00f0 h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns allar eldf\u00f3rnir \u00cdsraelsmanna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hvers vegna f\u00f3tum tro\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r sl\u00e1turf\u00f3rnir m\u00ednar og matf\u00f3rnir, sem \u00e9g hefi fyrirskipa\u00f0 \u00ed b\u00fasta\u00f0 m\u00ednum? Og \u00fe\u00fa metur sonu \u00fe\u00edna meira en mig, er \u00fe\u00e9r feiti\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 hinu besta af \u00f6llum f\u00f3rnum \u00cdsraels, l\u00fd\u00f0s m\u00edns!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00c9g hefi sagt: ,\u00deitt h\u00fas og h\u00fas f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns skal ganga fyrir augliti m\u00ednu eil\u00edflega.` En n\u00fa segir Drottinn: \u00dea\u00f0 s\u00e9 fjarri m\u00e9r. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hei\u00f0ra \u00fe\u00e1, sem mig hei\u00f0ra, en \u00feeir, sem fyrirl\u00edta mig, munu til skammar ver\u00f0a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir t\u00edmar munu koma, a\u00f0 \u00e9g sundurbr\u00fdt arm \u00feinn og arm \u00e6ttar \u00feinnar, svo a\u00f0 enginn ver\u00f0ur gamall \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt sj\u00e1 ofsj\u00f3num yfir \u00feeirri fars\u00e6ld, sem \u00cdsrael mun hlotnast, og aldrei framar skal nokkur ver\u00f0a gamall \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En einum af \u00fe\u00ednum vil \u00e9g eigi \u00fatr\u00fdma fr\u00e1 altari m\u00ednu. En \u00e9g mun l\u00e1ta augu \u00fe\u00edn daprast og s\u00e1lu \u00fe\u00edna \u00f6rmagnast, og \u00f6ll vi\u00f0koma h\u00fass \u00fe\u00edns skal falla fyrir sver\u00f0i manna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00feetta skal vera \u00fe\u00e9r merki\u00f0, sem koma mun fram \u00e1 b\u00e1\u00f0um sonum \u00fe\u00ednum, Hofn\u00ed og P\u00ednehas: \u00c1 sama degi munu \u00feeir b\u00e1\u00f0ir deyja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En \u00e9g mun skipa m\u00e9r til handa tr\u00faan prest, og hann mun gj\u00f6ra a\u00f0 m\u00ednum vilja og m\u00ednu skapi. Honum mun \u00e9g reisa st\u00f6\u00f0ugt h\u00fas, og hann skal ganga fyrir augliti m\u00edns smur\u00f0a alla daga."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00fea\u00f0 ver\u00f0a, a\u00f0 hver s\u00e1, sem eftir er \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu, mun koma til a\u00f0 l\u00fata honum til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 sm\u00e1skilding e\u00f0a brau\u00f0hleif, og segja: ,Kom \u00fe\u00fa m\u00e9r ni\u00f0ur vi\u00f0 eitthvert prestsemb\u00e6tti\u00f0, svo a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i brau\u00f0bita a\u00f0 eta.&#34;`"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sveinninn Sam\u00fael gegndi \u00fej\u00f3nustu Drottins hj\u00e1 El\u00ed. Or\u00f0 fr\u00e1 Drottni var sjaldg\u00e6ft \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum, vitranir voru \u00fe\u00e1 f\u00e1t\u00ed\u00f0ar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bar svo til einn dag, a\u00f0 El\u00ed svaf \u00e1 s\u00ednum vanalega sta\u00f0. En augu hans voru tekin a\u00f0 daprast, svo a\u00f0 hann var h\u00e6ttur a\u00f0 sj\u00e1,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og enn var ekki slokkna\u00f0 \u00e1 Gu\u00f0s lampa, en Sam\u00fael svaf \u00ed musteri Drottins, \u00fear sem Gu\u00f0s \u00f6rk var."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Drottinn \u00e1 Sam\u00fael. Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann hlj\u00f3p til El\u00ed og sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa kalla\u00f0ir \u00e1 mig.&#34; En El\u00ed sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi ekki kalla\u00f0. Far \u00fe\u00fa aftur a\u00f0 sofa.&#34; F\u00f3r hann \u00fe\u00e1 og lag\u00f0ist til svefns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Drottinn kalla\u00f0i enn a\u00f0 n\u00fdju: &#34;Sam\u00fael!&#34; Og Sam\u00fael reis upp og f\u00f3r til El\u00ed og sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa kalla\u00f0ir \u00e1 mig.&#34; En hann sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi ekki kalla\u00f0, sonur minn. Leggst \u00fe\u00fa aftur til svefns.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Sam\u00fael \u00feekkti ekki enn Drottin, og honum haf\u00f0i ekki enn birst or\u00f0 fr\u00e1 Drottni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Drottinn enn \u00e1 Sam\u00fael, \u00ed \u00feri\u00f0ja skipti\u00f0. Og hann reis upp og f\u00f3r til El\u00ed og sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa kalla\u00f0ir \u00e1 mig.&#34; \u00de\u00e1 skildi El\u00ed, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var Drottinn, sem var a\u00f0 kalla \u00e1 sveininn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed sag\u00f0i El\u00ed vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;Far \u00fe\u00fa og leggstu til svefns, og ver\u00f0i n\u00fa \u00e1 \u00feig kalla\u00f0, \u00fe\u00e1 svara \u00fe\u00fa: ,Tala \u00fe\u00fa, Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn heyrir.&#34;` F\u00f3r Sam\u00fael \u00fe\u00e1 og lag\u00f0ist til svefns \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Drottinn og gekk fram og kalla\u00f0i sem hin fyrri skiptin: &#34;Sam\u00fael! Sam\u00fael!&#34; Og Sam\u00fael svara\u00f0i: &#34;Tala \u00fe\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn heyrir.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn m\u00e6lti \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;\u00de\u00e1 hluti mun \u00e9g gj\u00f6ra \u00ed \u00cdsrael, a\u00f0 \u00f3ma mun fyrir b\u00e1\u00f0um eyrum allra \u00feeirra, er \u00fea\u00f0 heyra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun \u00e9g l\u00e1ta fram koma \u00e1 El\u00ed allt \u00fea\u00f0, er \u00e9g hefi tala\u00f0 um h\u00fas hans _ fr\u00e1 upphafi til enda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi kunngj\u00f6rt honum, a\u00f0 \u00e9g muni d\u00e6ma h\u00fas hans a\u00f0 eil\u00edfu vegna misgj\u00f6r\u00f0ar \u00feeirrar, er honum var kunn, a\u00f0 synir hans leiddu b\u00f6lvun yfir sig, og \u00fe\u00f3 haf\u00f0i hann ekki taum \u00e1 \u00feeim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g svari\u00f0 h\u00fasi El\u00ed: Sannlega skal eigi ver\u00f0a fri\u00f0\u00fe\u00e6gt fyrir misgj\u00f6r\u00f0 El\u00ed h\u00fass me\u00f0 sl\u00e1turf\u00f3rn e\u00f0a matf\u00f3rn a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1 Sam\u00fael n\u00fa kyrr allt til morguns. Og um morguninn reis hann \u00e1rla og lauk upp dyrunum \u00e1 h\u00fasi Drottins. En Sam\u00fael \u00feor\u00f0i ekki a\u00f0 segja El\u00ed fr\u00e1 s\u00fdninni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El\u00ed kalla\u00f0i \u00e1 Sam\u00fael og sag\u00f0i: &#34;Sam\u00fael, sonur minn!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u00ed sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 var \u00fea\u00f0, sem hann tala\u00f0i vi\u00f0 \u00feig? Leyndu mig \u00fev\u00ed ekki. Gu\u00f0 l\u00e1ti \u00feig gjalda \u00feess n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar, ef \u00fe\u00fa leynir mig nokkru af \u00fev\u00ed, sem hann tala\u00f0i vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sam\u00fael honum allt saman og leyndi hann engu. En El\u00ed sag\u00f0i: &#34;Hann er Drottinn. Gj\u00f6ri hann \u00fea\u00f0, sem honum \u00fe\u00f3knast!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sam\u00fael \u00f3x, og Drottinn var me\u00f0 honum og l\u00e9t ekkert af \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i bo\u00f0a\u00f0, falla til jar\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og allur \u00cdsrael fr\u00e1 Dan til Beerseba kanna\u00f0ist vi\u00f0, a\u00f0 Sam\u00fael v\u00e6ri fali\u00f0 a\u00f0 vera sp\u00e1ma\u00f0ur Drottins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Drottinn h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 birtast \u00ed S\u00edl\u00f3, og Drottinn opinbera\u00f0ist Sam\u00fael \u00ed S\u00edl\u00f3 me\u00f0 or\u00f0i s\u00ednu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Sam\u00faels kom til alls \u00cdsraels. Og \u00cdsrael f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti Filistum til herna\u00f0ar, og settu \u00feeir herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar hj\u00e1 Ebeneser, en Filistar settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar hj\u00e1 Afek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Filistar fylktu li\u00f0i s\u00ednu gegn \u00cdsrael, og halla\u00f0ist bardaginn: \u00cdsrael bei\u00f0 \u00f3sigur fyrir Filistum, og \u00feeir felldu \u00ed valinn \u00e1 v\u00edgvellinum um fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er l\u00fd\u00f0urinn kom aftur \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar, \u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00f6ldungar \u00cdsraels: &#34;Hv\u00ed hefir Drottinn l\u00e1ti\u00f0 oss b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur \u00ed dag fyrir Filistum? V\u00e9r skulum s\u00e6kja s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins til S\u00edl\u00f3, og \u00feegar h\u00fan er komin h\u00e9r me\u00f0al vor, mun h\u00fan frelsa oss af hendi \u00f3vina vorra.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi l\u00fd\u00f0urinn menn til S\u00edl\u00f3, og \u00feeir t\u00f3ku \u00fea\u00f0an s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins allsherjar, hans sem situr uppi yfir ker\u00fabunum. B\u00e1\u00f0ir synir El\u00ed, \u00feeir Hofn\u00ed og P\u00ednehas, f\u00f3ru me\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Gu\u00f0s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feegar s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins kom \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar, \u00fe\u00e1 laust allur \u00cdsrael upp svo miklu fagna\u00f0ar\u00f3pi, a\u00f0 j\u00f6r\u00f0in dundi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar Filistar heyr\u00f0u \u00f3minn af fagna\u00f0ar\u00f3pinu, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;Hva\u00f0 merkir \u00feetta glymjandi fagna\u00f0ar\u00f3p \u00ed herb\u00fa\u00f0um Hebrea?&#34; Og er \u00feeir ur\u00f0u \u00feess v\u00edsir, a\u00f0 \u00f6rk Drottins v\u00e6ri komin \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 ur\u00f0u \u00feeir skelka\u00f0ir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hugsu\u00f0u: &#34;Gu\u00f0 er kominn til \u00feeirra \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar,&#34; og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Vei oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkt hefir aldrei \u00e1\u00f0ur til bori\u00f0!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vei oss! Hver mun frelsa oss af hendi \u00feessara voldugu gu\u00f0a? \u00dea\u00f0 voru \u00feessir gu\u00f0ir, sem lustu Egypta me\u00f0 alls konar pl\u00e1gum \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Her\u00f0i\u00f0 ykkur upp og veri\u00f0 menn, Filistar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 ekki \u00e1nau\u00f0ugir Hebreum, eins og \u00feeir hafa veri\u00f0 y\u00f0ur \u00e1nau\u00f0ugir. Veri\u00f0 \u00fev\u00ed menn og berjist!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Filistar b\u00f6r\u00f0ust, og \u00cdsrael haf\u00f0i \u00f3sigur, og \u00feeir fl\u00fd\u00f0u, hver heim til s\u00edn. Og mannfalli\u00f0 var mj\u00f6g miki\u00f0: f\u00e9llu af \u00cdsrael \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00fe\u00fasundir f\u00f3tgangandi manna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Gu\u00f0s \u00f6rk var tekin, og b\u00e1\u00f0ir synir El\u00ed, \u00feeir Hofn\u00ed og P\u00ednehas, l\u00e9tu l\u00edfi\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Benjam\u00edn\u00edti nokkur hlj\u00f3p \u00far orustunni og kom til S\u00edl\u00f3 \u00feennan sama dag \u00ed rifnum kl\u00e6\u00f0um og me\u00f0 mold \u00e1 h\u00f6f\u00f0i s\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er hann kom, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 sat El\u00ed \u00e1 st\u00f3l vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0 og star\u00f0i \u00fat \u00e1 veginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var hugsj\u00fakur um \u00f6rk Gu\u00f0s. Og er ma\u00f0urinn kom a\u00f0 segja \u00feessi t\u00ed\u00f0indi \u00ed borginni, \u00fe\u00e1 t\u00f3k \u00f6ll borgin a\u00f0 kveina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er El\u00ed heyr\u00f0i \u00f3minn af harmakveininu, sag\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0 merkir \u00feessi h\u00e1reysti?&#34; Og ma\u00f0urinn hra\u00f0a\u00f0i s\u00e9r og kom og sag\u00f0i El\u00ed t\u00ed\u00f0indin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En El\u00ed var n\u00edut\u00edu og \u00e1tta \u00e1ra gamall og augu hans stir\u00f0nu\u00f0, svo a\u00f0 hann m\u00e1tti ekki sj\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 El\u00ed: &#34;\u00c9g kem \u00far orustunni, \u00e9g fl\u00fd\u00f0i \u00ed dag \u00far orustunni.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00ed: &#34;Hvernig hefir \u00fea\u00f0 gengi\u00f0, sonur minn?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn, sem t\u00ed\u00f0indin flutti, svara\u00f0i og m\u00e6lti: &#34;\u00cdsrael er fl\u00fainn fyrir Filistum, og l\u00edka var miki\u00f0 mannfall me\u00f0al f\u00f3lksins, og einnig eru b\u00e1\u00f0ir synir \u00fe\u00ednir, \u00feeir Hofn\u00ed og P\u00ednehas, dau\u00f0ir, og Gu\u00f0s \u00f6rk er tekin.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En er hann nefndi Gu\u00f0s \u00f6rk, \u00fe\u00e1 f\u00e9ll El\u00ed aftur \u00e1 bak \u00far st\u00f3lnum vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0 og h\u00e1lsbrotna\u00f0i, og var\u00f0 \u00fea\u00f0 hans bani, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var gamall ma\u00f0ur og \u00feungur. En hann haf\u00f0i veri\u00f0 d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tengdad\u00f3ttir hans, kona P\u00ednehasar, var \u00feungu\u00f0 og komin a\u00f0 falli, og er h\u00fan heyr\u00f0i t\u00ed\u00f0indin, a\u00f0 Gu\u00f0s \u00f6rk v\u00e6ri tekin og tengdafa\u00f0ir hennar og ma\u00f0ur dau\u00f0ir, \u00fe\u00e1 hn\u00e9 h\u00fan ni\u00f0ur og f\u00e6ddi, \u00fev\u00ed a\u00f0 j\u00f3\u00f0s\u00f3ttin kom yfir hana."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En er h\u00fan var komin \u00ed dau\u00f0ann, s\u00f6g\u00f0u konurnar, er yfir henni st\u00f3\u00f0u: &#34;\u00d3ttast ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir son f\u00e6tt.&#34; En h\u00fan svara\u00f0i engu og gaf \u00fev\u00ed engan gaum,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "heldur nefndi sveininn \u00cdkab\u00f3\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Horfin er vegsemdin fr\u00e1 \u00cdsrael&#34; _ vegna \u00feess a\u00f0 Gu\u00f0s \u00f6rk var tekin, og vegna tengdaf\u00f6\u00f0ur s\u00edns og manns s\u00edns."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00fan sag\u00f0i: &#34;Horfin er vegsemdin fr\u00e1 \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0s \u00f6rk er tekin.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filistar h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 Gu\u00f0s \u00f6rk og flutt hana fr\u00e1 Ebeneser til Asd\u00f3d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00fa t\u00f3ku \u00feeir Gu\u00f0s \u00f6rk og fluttu hana \u00ed musteri Dag\u00f3ns og settu hana vi\u00f0 hli\u00f0ina \u00e1 Dag\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En er Asd\u00f3d-menn risu \u00e1rla morguninn eftir, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 l\u00e1 Dag\u00f3n \u00e1 gr\u00fafu \u00e1 g\u00f3lfinu fyrir framan \u00f6rk Drottins. T\u00f3ku \u00feeir \u00fe\u00e1 Dag\u00f3n og settu hann aftur \u00e1 sinn sta\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir risu \u00e1rla um morguninn daginn eftir, og sj\u00e1, \u00fe\u00e1 l\u00e1 Dag\u00f3n \u00e1 gr\u00fafu \u00e1 g\u00f3lfinu fyrir framan \u00f6rk Drottins. H\u00f6fu\u00f0 Dag\u00f3ns og b\u00e1\u00f0ar hendur voru brotnar af honum og l\u00e1gu \u00e1 \u00fer\u00f6skuldinum, bolurinn einn var eftir af Dag\u00f3n. ("
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed st\u00edga prestar Dag\u00f3ns og allir \u00feeir, sem ganga inn \u00ed musteri Dag\u00f3ns, ekki \u00e1 \u00fer\u00f6skuld Dag\u00f3ns \u00ed Asd\u00f3d, og helst \u00fea\u00f0 enn \u00ed dag.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6nd Drottins l\u00e1 \u00feungt \u00e1 Asd\u00f3d-m\u00f6nnum, hann skelfdi \u00fe\u00e1 og sl\u00f3 \u00fe\u00e1 me\u00f0 k\u00fdlum, b\u00e6\u00f0i Asd\u00f3d og h\u00e9ra\u00f0i\u00f0 umhverfis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feegar Asd\u00f3d-b\u00faar s\u00e1u, a\u00f0 \u00feetta var \u00feannig, \u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00d6rk \u00cdsraels Gu\u00f0s skal eigi lengur hj\u00e1 oss vera, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6r\u00f0 er h\u00f6nd hans \u00e1 oss og \u00e1 Dag\u00f3n, gu\u00f0i vorum.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir \u00fat sendimenn og s\u00f6fnu\u00f0u saman \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum Filista til s\u00edn og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00f6rk \u00cdsraels Gu\u00f0s?&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Flytja skal \u00f6rk \u00cdsraels Gu\u00f0s til Gat.&#34; Og \u00feeir fluttu \u00f6rk \u00cdsraels Gu\u00f0s \u00feanga\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En eftir a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u flutt hana \u00feanga\u00f0, \u00fe\u00e1 kom h\u00f6nd Drottins yfir borgina me\u00f0 feikna mikilli skelfingu. Hann sl\u00f3 borgarb\u00faa, b\u00e6\u00f0i sm\u00e1a og st\u00f3ra, svo a\u00f0 k\u00fdli brutust \u00fat um \u00fe\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendu \u00feeir Gu\u00f0s \u00f6rk til Ekron. En er Gu\u00f0s \u00f6rk kom til Ekron, \u00fe\u00e1 kveinu\u00f0u Ekroningar og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deeir hafa flutt til m\u00edn \u00f6rk \u00cdsraels Gu\u00f0s til \u00feess a\u00f0 dey\u00f0a mig og f\u00f3lk mitt!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir \u00fat sendimenn og s\u00f6fnu\u00f0u saman \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum Filista og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sendi\u00f0 burt \u00f6rk \u00cdsraels Gu\u00f0s, svo a\u00f0 h\u00fan komist \u00e1 sinn sta\u00f0 og dey\u00f0i mig ekki og f\u00f3lk mitt.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 dau\u00f0ans angist haf\u00f0i gripi\u00f0 alla borgina. H\u00f6nd Gu\u00f0s l\u00e1 \u00fear mj\u00f6g \u00feungt \u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir menn, sem eigi d\u00f3u, ur\u00f0u slegnir k\u00fdlum, og kvein borgarinnar st\u00e9 upp til himins."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6rk Drottins var sj\u00f6 m\u00e1nu\u00f0i \u00ed Filistalandi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Filistar k\u00f6llu\u00f0u prestana og sp\u00e1sagnarmennina og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00f6rk Drottins? Segi\u00f0 oss til, hvernig v\u00e9r eigum a\u00f0 senda hana heim \u00e1 sinn sta\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Ef \u00fe\u00e9r sendi\u00f0 burt \u00f6rk \u00cdsraels Gu\u00f0s, \u00fe\u00e1 sendi\u00f0 hana ekki gjafalaust, heldur grei\u00f0i\u00f0 henni sektarf\u00f3rn. \u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r heilir ver\u00f0a, og y\u00f0ur mun ver\u00f0a kunnugt, hvers vegna h\u00f6nd hans hefir ekki fr\u00e1 y\u00f0ur viki\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Filistar: &#34;Hva\u00f0a sektarf\u00f3rn eigum v\u00e9r a\u00f0 grei\u00f0a henni?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Fimm k\u00fdli af gulli og fimm m\u00fds af gulli, eins og h\u00f6f\u00f0ingjar Filista eru margir til, \u00fev\u00ed a\u00f0 sama pl\u00e1gan hefir gengi\u00f0 yfir y\u00f0ur og h\u00f6f\u00f0ingja y\u00f0ar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00fai\u00f0 n\u00fa til myndir af k\u00fdlum y\u00f0ar og myndir af m\u00fasum y\u00f0ar, \u00feeim er ey\u00f0a landi\u00f0, og gefi\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0i d\u00fdr\u00f0ina: M\u00e1 vera a\u00f0 hann l\u00e9tti \u00fe\u00e1 af y\u00f0ur hendi sinni og af gu\u00f0i y\u00f0ar og af landi y\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hvers vegna vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r her\u00f0a hj\u00f6rtu y\u00f0ar, eins og Egyptar og Fara\u00f3 hertu hjarta sitt? Var ekki svo, a\u00f0 \u00feegar hann haf\u00f0i leiki\u00f0 \u00fe\u00e1 hart, \u00fe\u00e1 slepptu \u00feeir \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir f\u00f3ru burt?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og taki\u00f0 n\u00fa og gj\u00f6ri\u00f0 n\u00fdjan vagn og tv\u00e6r k\u00fdr, sem k\u00e1lfar ganga undir og ok hefir ekki komi\u00f0 \u00e1, og beiti\u00f0 k\u00fanum fyrir vagninn, en taki\u00f0 k\u00e1lfana undan \u00feeim og fari\u00f0 heim me\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Taki\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00f6rk Drottins og setji\u00f0 hana \u00e1 vagninn, en gullgripi \u00fe\u00e1, er \u00fe\u00e9r grei\u00f0i\u00f0 henni \u00ed sektarf\u00f3rn, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta \u00ed kistil vi\u00f0 hli\u00f0 hennar. L\u00e1ti\u00f0 hana s\u00ed\u00f0an fara lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hyggi\u00f0 a\u00f0: Ef h\u00fan fer veginn til s\u00edns lands upp til Bet Semes, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 hann, sem hefir l\u00e1ti\u00f0 oss \u00feessa miklu \u00f3g\u00e6fu a\u00f0 h\u00f6ndum bera. En fari h\u00fan ekki veginn, \u00fe\u00e1 vitum v\u00e9r, a\u00f0 ekki er \u00fea\u00f0 h\u00f6nd hans, sem hefir losti\u00f0 oss; \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 tilviljun, er oss hefir a\u00f0 h\u00f6ndum bori\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og menn gj\u00f6r\u00f0u svo. \u00deeir t\u00f3ku tv\u00e6r k\u00fdr, er k\u00e1lfar gengu undir, og beittu \u00feeim fyrir vagninn, en k\u00e1lfana byrg\u00f0u \u00feeir inni heima."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an settu \u00feeir \u00f6rk Drottins \u00e1 vagninn, svo og kistilinn me\u00f0 gullm\u00fasunum og k\u00fdlamyndunum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og k\u00fdrnar f\u00f3ru beina lei\u00f0 til Bet Semes. \u00der\u00e6ddu \u00fe\u00e6r brautina og baulu\u00f0u \u00e1n afl\u00e1ts og viku hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri, og h\u00f6f\u00f0ingjar Filista f\u00f3ru \u00e1 eftir \u00feeim allt a\u00f0 landam\u00e6rum Bet Semes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet Semes-b\u00faar voru a\u00f0 hveitiuppskeru \u00ed dalnum. Var\u00f0 \u00feeim n\u00fa liti\u00f0 upp og s\u00e1u \u00feeir \u00f6rkina, og ur\u00f0u \u00feeir fegnir a\u00f0 sj\u00e1 hana."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og vagninn kom inn \u00e1 akur J\u00f3s\u00faa \u00ed Bet Semes og nam \u00fear sta\u00f0ar. En \u00fear var st\u00f3r steinn. Og \u00feeir klufu vi\u00f0inn \u00far vagninum og f\u00f3rnu\u00f0u k\u00fanum \u00ed brennif\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En lev\u00edtarnir t\u00f3ku \u00f6rk Drottins ni\u00f0ur og kistilinn, sem hj\u00e1 henni var og gullgripirnir voru \u00ed, og settu \u00e1 st\u00f3ra steininn. Og Bet Semes-b\u00faar f\u00f3rnu\u00f0u brennif\u00f3rnum og sl\u00e1tru\u00f0u sl\u00e1turf\u00f3rnum \u00e1 \u00feeim degi Drottni til handa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og h\u00f6f\u00f0ingjar Filistanna fimm s\u00e1u \u00fea\u00f0 og f\u00f3ru \u00feann sama dag aftur til Ekron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00feessi voru gullk\u00fdlin, sem Filistar greiddu Drottni \u00ed sektarf\u00f3rn: eitt fyrir Asd\u00f3d, eitt fyrir Gasa, eitt fyrir Askalon, eitt fyrir Gat, eitt fyrir Ekron,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "auk \u00feess gullm\u00fdsnar, jafnmargar og allar borgir Filistah\u00f6f\u00f0ingjanna fimm, b\u00e6\u00f0i v\u00edggirtu borgirnar og b\u00e6nda\u00feorpin. Og st\u00f3ri steinninn, er \u00feeir settu \u00f6rk Drottins ni\u00f0ur \u00e1, er vottur \u00feessa fram \u00e1 \u00feennan dag \u00e1 akri J\u00f3s\u00faa \u00ed Bet Semes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn laust nokkra af m\u00f6nnunum \u00ed Bet Semes, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir sko\u00f0u\u00f0u \u00f6rk Drottins, og hann laust af f\u00f3lkinu sj\u00f6t\u00edu manns. En f\u00f3lki\u00f0 harma\u00f0i \u00fea\u00f0, a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i gj\u00f6rt svo miki\u00f0 mannfall me\u00f0al f\u00f3lksins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Bet Semes-b\u00faar s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hver f\u00e6r sta\u00f0ist fyrir Drottni, \u00feessum heilaga Gu\u00f0i? Og til hvers mun hann n\u00fa fara, er hann fer fr\u00e1 oss?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 ger\u00f0u \u00feeir sendimenn \u00e1 fund \u00edb\u00faanna \u00ed Kirjat Jear\u00edm og l\u00e9tu segja \u00feeim: &#34;Filistar hafa skila\u00f0 aftur \u00f6rk Drottins; komi\u00f0 hinga\u00f0 og flytji\u00f0 hana til y\u00f0ar.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00edb\u00faarnir \u00ed Kirjat Jear\u00edm komu og s\u00f3ttu \u00f6rk Drottins og fluttu hana \u00ed h\u00fas Ab\u00ednadabs \u00e1 h\u00e6\u00f0inni, og v\u00edg\u00f0u \u00feeir Eleasar son hans til \u00feess a\u00f0 g\u00e6ta arkar Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00feeim degi, er \u00f6rkin kom til Kirjat Jear\u00edm, lei\u00f0 langur t\u00edmi, og ur\u00f0u \u00fea\u00f0 tuttugu \u00e1r. \u00de\u00e1 sneri allt \u00cdsraels h\u00fas s\u00e9r til Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 allt \u00cdsraels h\u00fas: &#34;Ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 sn\u00faa y\u00f0ur til Drottins af \u00f6llu hjarta, \u00fe\u00e1 fjarl\u00e6gi\u00f0 hin \u00fatlendu go\u00f0 fr\u00e1 y\u00f0ur og Ast\u00f6rturnar og sn\u00fai\u00f0 hjarta y\u00f0ar til Drottins og \u00fej\u00f3ni\u00f0 honum einum. Mun hann \u00fe\u00e1 frelsa y\u00f0ur af hendi Filista.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 k\u00f6stu\u00f0u \u00cdsraelsmenn burt Ba\u00f6lum og Ast\u00f6rtum og \u00fej\u00f3nu\u00f0u Drottni einum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sam\u00fael sag\u00f0i: &#34;Stefni\u00f0 saman \u00f6llum \u00cdsrael \u00ed Mispa, og skal \u00e9g \u00fe\u00e1 bi\u00f0ja fyrir y\u00f0ur til Drottins.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6fnu\u00f0ust \u00feeir \u00fe\u00e1 saman \u00ed Mispa og jusu vatn og \u00fathelltu \u00fev\u00ed fyrir Drottni. Og \u00feeir f\u00f6stu\u00f0u \u00feann dag og s\u00f6g\u00f0u \u00fear: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 m\u00f3ti Drottni!&#34; Og Sam\u00fael d\u00e6mdi \u00cdsraelsmenn \u00ed Mispa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er Filistar heyr\u00f0u, a\u00f0 \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u safnast saman \u00ed Mispa, \u00fe\u00e1 f\u00f3ru h\u00f6f\u00f0ingjar Filista \u00e1 m\u00f3ti \u00cdsrael. Og er \u00cdsraelsmenn heyr\u00f0u \u00fea\u00f0, ur\u00f0u \u00feeir hr\u00e6ddir vi\u00f0 Filista."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;L\u00e1t eigi af a\u00f0 hr\u00f3pa til Drottins, Gu\u00f0s vors, fyrir oss, a\u00f0 hann frelsi oss af hendi Filista.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sam\u00fael dilklamb og f\u00f3rna\u00f0i \u00ed brennif\u00f3rn _ alf\u00f3rn _ Drottni til handa. Og Sam\u00fael hr\u00f3pa\u00f0i til Drottins fyrir \u00cdsrael, og Drottinn b\u00e6nheyr\u00f0i hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En me\u00f0an Sam\u00fael var a\u00f0 f\u00f3rna brennif\u00f3rninni, voru Filistar komnir \u00ed n\u00e1nd til a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00cdsrael. En Drottinn sendi \u00ferumuve\u00f0ur me\u00f0 miklum gn\u00fd yfir Filista \u00e1 \u00feeim degi og gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 felmtsfulla, svo a\u00f0 \u00feeir bi\u00f0u \u00f3sigur fyrir \u00cdsrael."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru \u00fat fr\u00e1 Mispa og eltu Filista og dr\u00e1pu \u00fe\u00e1 \u00e1 fl\u00f3ttanum, allt \u00fear til komi\u00f0 var ni\u00f0ur fyrir Betkar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sam\u00fael stein og reisti hann upp milli Mispa og Jesjana og kalla\u00f0i hann Ebeneser og sag\u00f0i: &#34;Hinga\u00f0 til hefir Drottinn hj\u00e1lpa\u00f0 oss.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deannig voru Filistar yfirbuga\u00f0ir, og komu \u00feeir ekki framar inn \u00ed land \u00cdsraels. Og h\u00f6nd Drottins var gegn Filistum me\u00f0an Sam\u00fael lif\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En borgir \u00fe\u00e6r, sem Filistar h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 fr\u00e1 \u00cdsrael, komu aftur undir \u00cdsrael, fr\u00e1 Ekron allt til Gat, og landinu, er a\u00f0 \u00feeim l\u00e1, n\u00e1\u00f0i \u00cdsrael einnig \u00far h\u00f6ndum Filista. Og fri\u00f0ur komst \u00e1 milli \u00cdsraels og Amor\u00edta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sam\u00fael d\u00e6mdi \u00cdsrael me\u00f0an hann lif\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann fer\u00f0a\u00f0ist um \u00e1 \u00e1ri hverju og kom til Betel, Gilgal og Mispa og d\u00e6mdi \u00cdsrael \u00e1 \u00f6llum \u00feessum st\u00f6\u00f0um."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann sneri aftur til Rama, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear \u00e1tti hann heima, og \u00fear d\u00e6mdi hann \u00cdsrael. Og hann reisti Drottni \u00fear altari."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er Sam\u00fael var or\u00f0inn gamall, setti hann sonu s\u00edna d\u00f3mara yfir \u00cdsrael."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Frumgetinn sonur hans h\u00e9t J\u00f3el, en annar sonur hans Ab\u00eda. \u00deeir d\u00e6mdu \u00ed Beerseba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En synir hans fetu\u00f0u ekki \u00ed f\u00f3tspor hans, heldur hneig\u00f0ust \u00feeir til \u00e1girndar og \u00fe\u00e1gu m\u00fatur og h\u00f6llu\u00f0u r\u00e9ttinum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust allir \u00f6ldungar \u00cdsraels saman og f\u00f3ru \u00e1 fund Sam\u00faels \u00ed Rama"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00fa ert n\u00fa or\u00f0inn gamall og synir \u00fe\u00ednir feta ekki \u00ed f\u00f3tspor \u00fe\u00edn. Set oss \u00fev\u00ed konung til a\u00f0 d\u00e6ma oss, eins og er hj\u00e1 \u00f6llum \u00f6\u00f0rum \u00fej\u00f3\u00f0um.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Sam\u00fael misl\u00edka\u00f0i \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gef oss konung til \u00feess a\u00f0 d\u00e6ma oss!&#34; Og Sam\u00fael ba\u00f0 til Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa a\u00f0 or\u00f0um l\u00fd\u00f0sins \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem \u00feeir bi\u00f0ja \u00feig um, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa ekki hafna\u00f0 \u00fe\u00e9r, heldur hafa \u00feeir hafna\u00f0 m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g skuli ekki lengur vera konungur yfir \u00feeim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svona hafa \u00feeir \u00e1vallt breytt fr\u00e1 \u00feeim degi, er \u00e9g leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi, allt fram \u00e1 \u00feennan dag. \u00deeir hafa yfirgefi\u00f0 mig og \u00fej\u00f3na\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um. \u00d6ldungis \u00e1 sama h\u00e1tt fara \u00feeir n\u00fa og me\u00f0 \u00feig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fev\u00ed n\u00fa a\u00f0 or\u00f0um \u00feeirra. \u00de\u00f3 skalt \u00fe\u00fa vara \u00fe\u00e1 alvarlega vi\u00f0, og segja \u00feeim h\u00e1ttu konungsins, sem r\u00edkja \u00e1 yfir \u00feeim.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sam\u00fael l\u00fd\u00f0num, sem heimti af honum konung, \u00f6ll or\u00f0 Drottins"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;\u00deessi mun ver\u00f0a h\u00e1ttur konungsins, sem yfir y\u00f0ur \u00e1 a\u00f0 r\u00edkja: Sonu y\u00f0ar mun hann taka og setja \u00fe\u00e1 vi\u00f0 vagn sinn og \u00e1 hesta s\u00edna, og \u00feeir munu hlaupa fyrir vagni hans,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og hann mun skipa \u00fe\u00e1 h\u00f6fu\u00f0smenn yfir \u00fe\u00fasund og h\u00f6fu\u00f0smenn yfir fimmt\u00edu, og setja \u00fe\u00e1 til a\u00f0 pl\u00e6gja akurland sitt og skera upp korn sitt og gj\u00f6ra herna\u00f0artygi s\u00edn og \u00f6kutygi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og d\u00e6tur y\u00f0ar mun hann taka og l\u00e1ta \u00fe\u00e6r b\u00faa til smyrsl, elda og baka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og bestu lendur y\u00f0ar, v\u00edngar\u00f0a og ol\u00edfugar\u00f0a mun hann taka og gefa \u00fej\u00f3num s\u00ednum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og af s\u00e1\u00f0l\u00f6ndum y\u00f0ar og v\u00edng\u00f6r\u00f0um mun hann taka t\u00edund og gefa hana geldingum s\u00ednum og \u00fej\u00f3num s\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fer\u00e6la y\u00f0ar og amb\u00e1ttir og hina bestu uxa y\u00f0ar og asna y\u00f0ar mun hann taka og hafa til sinna verka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Af sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i y\u00f0ar mun hann taka t\u00edund, en sj\u00e1lfir munu\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0a \u00fer\u00e6lar hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r hr\u00f3pa undan konungi y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 hafi\u00f0 kj\u00f6ri\u00f0 y\u00f0ur, en \u00fe\u00e1 mun Drottinn ekki svara y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En f\u00f3lki\u00f0 vildi ekki hl\u00fd\u00f0a fort\u00f6lum Sam\u00faels og sag\u00f0i: &#34;Nei, konungur skal yfir oss vera,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "svo a\u00f0 v\u00e9r s\u00e9um eins og allar a\u00f0rar \u00fej\u00f3\u00f0ir, og konungur vor skal d\u00e6ma oss og vera fyrirli\u00f0i vor og heyja bardaga vora.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sam\u00fael hl\u00fdddi \u00e1 \u00f6ll umm\u00e6li l\u00fd\u00f0sins og tj\u00e1\u00f0i \u00feau fyrir Drottni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa a\u00f0 or\u00f0um \u00feeirra og set yfir \u00fe\u00e1 konung.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i Sam\u00fael vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: &#34;Fari\u00f0 burt, hver til s\u00edns heimkynnis.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0ur er nefndur K\u00eds. Hann var \u00far Benjam\u00edn og var sonur Ab\u00edels, Ser\u00f3rssonar, Bek\u00f3ratssonar, Af\u00edasonar, sonar Benjam\u00edn\u00edta nokkurs, au\u00f0ugur ma\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann \u00e1tti son, er S\u00e1l h\u00e9t, fyrirmannlegan og fr\u00ed\u00f0an. Enginn af \u00cdsraelsm\u00f6nnum var fr\u00ed\u00f0ari en hann. Hann var h\u00f6f\u00f0i h\u00e6rri en allur l\u00fd\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6snur K\u00edss, f\u00f6\u00f0ur S\u00e1ls, t\u00fdndust, og K\u00eds sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l, son sinn: &#34;Tak me\u00f0 \u00fe\u00e9r einn af sveinunum og far\u00f0u og leita\u00f0u a\u00f0 \u00f6snunum.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru um Efra\u00edmfj\u00f6ll og \u00feeir f\u00f3ru um Sal\u00edsaland, en fundu \u00fe\u00e6r ekki. S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir um Saal\u00edmland, en \u00fe\u00e6r voru \u00fear eigi. \u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir um Benjam\u00ednsland, en fundu \u00fe\u00e6r ekki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er \u00feeir voru komnir \u00ed S\u00faf-land, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l vi\u00f0 svein sinn, \u00feann er me\u00f0 honum var: &#34;Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum sn\u00faa vi\u00f0, svo a\u00f0 fa\u00f0ir minn fari ekki a\u00f0 undrast um okkur, \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 hugsa um \u00f6snurnar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sveinninn svara\u00f0i honum: &#34;Sj\u00e1, \u00ed borg \u00feessari er gu\u00f0sma\u00f0ur einn, og er ma\u00f0urinn fr\u00e6gur. Allt r\u00e6tist, sem hann segir. N\u00fa skulum vi\u00f0 fara \u00feanga\u00f0; m\u00e1 vera a\u00f0 hann segi okkur, hva\u00f0a lei\u00f0 vi\u00f0 eigum a\u00f0 halda.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, ef vi\u00f0 f\u00f6rum, hva\u00f0 eigum vi\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 f\u00e6ra manninum? \u00dev\u00ed a\u00f0 brau\u00f0i\u00f0 er \u00feroti\u00f0 \u00ed malpokum okkar og gj\u00f6f h\u00f6fum vi\u00f0 enga a\u00f0 f\u00e6ra gu\u00f0smanninum. Hva\u00f0 h\u00f6fum vi\u00f0?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i sveinninn S\u00e1l aftur og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi hj\u00e1 m\u00e9r fj\u00f3r\u00f0ung \u00far silfursikli. Hann \u00e6tla \u00e9g a\u00f0 gefa gu\u00f0smanninum, til \u00feess a\u00f0 hann segi okkur, hva\u00f0a lei\u00f0 vi\u00f0 eigum a\u00f0 halda.&#34; ("
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrrum komust menn svo a\u00f0 or\u00f0i \u00ed \u00cdsrael, \u00fe\u00e1 er \u00feeir gengu til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;Komi\u00f0, v\u00e9r skulum fara til sj\u00e1andans!&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir, sem n\u00fa eru kalla\u00f0ir sp\u00e1menn, voru fyrrum kalla\u00f0ir sj\u00e1endur.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l vi\u00f0 svein sinn: &#34;\u00de\u00fa hefir r\u00e9tt a\u00f0 m\u00e6la. Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum fara!&#34; S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir til borgarinnar, \u00fear sem gu\u00f0sma\u00f0urinn var."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er \u00feeir voru a\u00f0 ganga upp st\u00edginn upp a\u00f0 borginni, hittu \u00feeir st\u00falkur, sem gengu \u00fat a\u00f0 s\u00e6kja vatn, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e6r: &#34;Er sj\u00e1andinn h\u00e9r?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e6r sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeim og s\u00f6g\u00f0u: &#34;J\u00e1, hann er r\u00e9tt \u00e1 undan ykkur. Hann er alveg n\u00fdkominn til borgarinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00fd\u00f0urinn \u00e6tlar \u00ed dag a\u00f0 f\u00e6ra sl\u00e1turf\u00f3rnir \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0inni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d3\u00f0ara en \u00fei\u00f0 komi\u00f0 inn \u00ed borgina, munu\u00f0 \u00fei\u00f0 finna hann, \u00e1\u00f0ur en hann gengur upp \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ina til a\u00f0 eta, \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00fd\u00f0urinn etur ekki fyrr en hann kemur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann blessar f\u00f3rnirnar; eftir \u00fea\u00f0 eta \u00feeir, sem bo\u00f0nir eru. Og gangi\u00f0 n\u00fa upp \u00feanga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 einmitt n\u00fa munu\u00f0 \u00fei\u00f0 finna hann.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gengu \u00feeir upp til borgarinnar. \u00deegar \u00feeir komu inn \u00ed borgina, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 gekk Sam\u00fael \u00fat \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim og \u00e6tla\u00f0i upp \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00fa haf\u00f0i Drottinn, daginn \u00e1\u00f0ur en S\u00e1l kom, opinbera\u00f0 Sam\u00fael \u00feetta:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;\u00cd \u00feetta mund \u00e1 morgun mun \u00e9g senda til \u00fe\u00edn mann \u00far Benjam\u00ednslandi, og skalt \u00fe\u00fa smyrja hann til h\u00f6f\u00f0ingja yfir l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael, og hann mun frelsa minn l\u00fd\u00f0 af hendi Filistanna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi s\u00e9\u00f0 \u00e1nau\u00f0 m\u00edns l\u00fd\u00f0s, og kvein hans hefir borist til m\u00edn.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En er Sam\u00fael s\u00e1 S\u00e1l, sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 hann: &#34;\u00deetta er ma\u00f0urinn, sem \u00e9g sag\u00f0i um vi\u00f0 \u00feig: ,Hann skal drottna yfir m\u00ednum l\u00fd\u00f0.&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1l gekk \u00fe\u00e1 til Sam\u00faels \u00ed mi\u00f0ju borgarhli\u00f0inu og m\u00e6lti: &#34;Seg m\u00e9r, hvar \u00e1 sj\u00e1andinn heima?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sam\u00fael svara\u00f0i S\u00e1l og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er sj\u00e1andinn. Gakk \u00e1 undan m\u00e9r upp \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ina. \u00dei\u00f0 skulu\u00f0 eta me\u00f0 m\u00e9r \u00ed dag, en \u00e1 morgun snemma mun \u00e9g l\u00e1ta \u00feig fara og fr\u00e6\u00f0a \u00feig um allt \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa ber fyrir brj\u00f3sti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir \u00f6snurnar, sem t\u00f6pu\u00f0ust hj\u00e1 \u00fe\u00e9r fyrir \u00feremur d\u00f6gum, \u00fe\u00e1 vertu ekki \u00e1hyggjufullur \u00fat af \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru fundnar. En hver mun hlj\u00f3ta allar hnossir \u00cdsraels, hver nema \u00fe\u00fa og \u00f6ll \u00e6tt f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1l svara\u00f0i og m\u00e6lti: &#34;Er \u00e9g ekki Benjam\u00edn\u00edti, kominn af einni af hinum minnstu kynkv\u00edslum \u00cdsraels, og \u00e6tt m\u00edn hin l\u00edtilm\u00f3tlegasta af \u00f6llum \u00e6ttum Benjam\u00edns kynkv\u00edslar? Hv\u00ed m\u00e6lir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 sl\u00edkt vi\u00f0 mig?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sam\u00fael t\u00f3k S\u00e1l og svein hans og leiddi \u00fe\u00e1 inn \u00ed matsalinn, og hann v\u00edsa\u00f0i \u00feeim til s\u00e6tis efst me\u00f0al bo\u00f0smannanna, en \u00feeir voru um \u00ferj\u00e1t\u00edu manns."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 matsveininn: &#34;Kom \u00fe\u00fa n\u00fa me\u00f0 stykki\u00f0, sem \u00e9g f\u00e9kk \u00fe\u00e9r og sag\u00f0i \u00fe\u00e9r a\u00f0 taka fr\u00e1.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bar matsveinninn fram b\u00f3ginn og r\u00f3funa og setti fyrir S\u00e1l. Og Sam\u00fael m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 sem afgangs var\u00f0, er n\u00fa sett fyrir \u00feig. Et, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 hinum \u00e1kve\u00f0na t\u00edma var \u00fea\u00f0 geymt \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 er sagt var: \u00c9g hefi bo\u00f0i\u00f0 f\u00f3lkinu!&#34; Og S\u00e1l \u00e1t me\u00f0 Sam\u00fael \u00feann dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feeir gengu ni\u00f0ur af h\u00e6\u00f0inni ofan \u00ed borgina, og var b\u00fai\u00f0 um S\u00e1l \u00e1 \u00feakinu, og lag\u00f0ist hann til svefns."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar l\u00fdsti af degi, kalla\u00f0i Sam\u00fael \u00e1 S\u00e1l uppi \u00e1 \u00feakinu og m\u00e6lti: &#34;R\u00eds n\u00fa \u00e1 f\u00e6tur, svo a\u00f0 \u00e9g geti fylgt \u00fe\u00e9r \u00e1 lei\u00f0.&#34; \u00de\u00e1 reis S\u00e1l \u00e1 f\u00e6tur, og \u00feeir gengu b\u00e1\u00f0ir \u00fat, hann og Sam\u00fael."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er \u00feeir voru komnir \u00fat fyrir borgina, sag\u00f0i Sam\u00fael vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Seg\u00f0u sveininum a\u00f0 fara \u00e1 undan okkur, _ og hann f\u00f3r \u00e1 undan _ en statt \u00fe\u00fa kyrr, svo a\u00f0 \u00e9g megi flytja \u00fe\u00e9r or\u00f0 fr\u00e1 Gu\u00f0i.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sam\u00fael bu\u00f0k me\u00f0 ol\u00edfuol\u00edu og hellti yfir h\u00f6fu\u00f0 honum og minntist vi\u00f0 hann og m\u00e6lti: &#34;N\u00fa hefir Drottinn smurt \u00feig til h\u00f6f\u00f0ingja yfir l\u00fd\u00f0 sinn \u00cdsrael, og \u00fe\u00fa skalt drottna yfir l\u00fd\u00f0 Drottins og \u00fe\u00fa skalt frelsa hann af hendi \u00f3vina hans. Og \u00feetta skalt \u00fe\u00fa til marks hafa um, a\u00f0 Drottinn hefir smurt \u00feig til h\u00f6f\u00f0ingja yfir arfleif\u00f0 s\u00edna:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa ert farinn fr\u00e1 m\u00e9r \u00ed dag, munt \u00fe\u00fa hitta tvo menn vi\u00f0 gr\u00f6f Rakelar \u00e1 Benjam\u00edns landam\u00e6rum hj\u00e1 Selsa, og \u00feeir munu segja vi\u00f0 \u00feig: ,\u00d6snurnar, sem \u00fe\u00fa f\u00f3rst a\u00f0 leita a\u00f0, eru fundnar. En fa\u00f0ir \u00feinn er h\u00e6ttur a\u00f0 hugsa um \u00f6snurnar og farinn a\u00f0 undrast um ykkur og segir: Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0v\u00edkjandi syni m\u00ednum?`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa n\u00fa heldur \u00e1fram \u00fea\u00f0an og kemur a\u00f0 Taboreik, \u00fe\u00e1 munu \u00fer\u00edr menn m\u00e6ta \u00fe\u00e9r \u00fear, sem eru \u00e1 lei\u00f0 upp til Gu\u00f0s \u00ed Betel. Einn \u00feeirra ber \u00ferj\u00fa ki\u00f0, annar ber \u00ferj\u00e1 brau\u00f0hleifa og hinn \u00feri\u00f0ji ber v\u00ednlegil."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir munu heilsa \u00fe\u00e9r og gefa \u00fe\u00e9r tv\u00f6 brau\u00f0; skalt \u00fe\u00fa \u00feiggja \u00feau af \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 munt \u00fe\u00fa koma til G\u00edbeu Gu\u00f0s, \u00fear sem s\u00fala Filista stendur. Og \u00feegar \u00fe\u00fa kemur inn \u00ed borgina, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa m\u00e6ta h\u00f3p sp\u00e1manna, sem eru \u00e1 lei\u00f0 ofan af f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0inni me\u00f0 h\u00f6rpur, bumbur, hlj\u00f3\u00f0p\u00edpur og g\u00edgjur \u00e1 undan s\u00e9r og sj\u00e1lfir eru \u00ed sp\u00e1mannlegum gu\u00f0m\u00f3\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun andi Drottins koma yfir \u00feig, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa munt komast \u00ed sp\u00e1mannlegan gu\u00f0m\u00f3\u00f0 me\u00f0 \u00feeim og ver\u00f0a annar ma\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa s\u00e9r \u00feessi t\u00e1kn koma fram, \u00fe\u00e1 neyt \u00feess f\u00e6ris, sem \u00fe\u00e9r b\u00fd\u00f0st, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt fara \u00e1 undan m\u00e9r ofan til Gilgal. Og sj\u00e1, \u00e9g mun koma heim til \u00fe\u00edn og bera fram brennif\u00f3rnir og f\u00f3rna heillaf\u00f3rnum. \u00de\u00fa skalt b\u00ed\u00f0a \u00ed sj\u00f6 daga, \u00fear til er \u00e9g kem til \u00fe\u00edn, og \u00fe\u00e1 skal \u00e9g l\u00e1ta \u00feig vita, hva\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar S\u00e1l n\u00fa sneri s\u00e9r vi\u00f0 og gekk burt fr\u00e1 Sam\u00fael, \u00fe\u00e1 umbreytti Gu\u00f0 hjarta hans, og \u00f6ll \u00feessi t\u00e1kn komu fram \u00feennan sama dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er \u00feeir komu til G\u00edbeu, kom h\u00f3pur sp\u00e1manna \u00e1 m\u00f3ti honum. Og andi Gu\u00f0s kom yfir hann, svo a\u00f0 hann komst \u00ed sp\u00e1mannlegan gu\u00f0m\u00f3\u00f0 me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00feegar allir \u00feeir, sem \u00feekkt h\u00f6f\u00f0u hann \u00e1\u00f0ur, s\u00e1u, a\u00f0 gu\u00f0m\u00f3\u00f0ur var kominn \u00e1 hann eins og \u00e1 sp\u00e1mennina, \u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u menn hver vi\u00f0 annan: &#34;Hva\u00f0 kemur a\u00f0 syni K\u00edss? Er og S\u00e1l me\u00f0al sp\u00e1mannanna?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i ma\u00f0ur nokkur \u00fea\u00f0an og sag\u00f0i: &#34;Hver er \u00fe\u00e1 fa\u00f0ir \u00feeirra?&#34; \u00dea\u00f0an er m\u00e1lt\u00e6ki\u00f0 komi\u00f0: &#34;Er og S\u00e1l me\u00f0al sp\u00e1mannanna?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En er hinn sp\u00e1mannlegi gu\u00f0m\u00f3\u00f0ur var af honum, \u00fe\u00e1 f\u00f3r hann heim til s\u00edn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ir S\u00e1ls vi\u00f0 hann og vi\u00f0 svein hans: &#34;Hvert f\u00f3ru\u00f0 \u00fei\u00f0?&#34; Og hann sag\u00f0i: &#34;A\u00f0 leita a\u00f0 \u00f6snunum. Og \u00feegar vi\u00f0 fundum \u00fe\u00e6r hvergi, \u00fe\u00e1 f\u00f3rum vi\u00f0 til Sam\u00faels.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ir S\u00e1ls: &#34;Seg m\u00e9r fr\u00e1, hva\u00f0 Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 ykkur.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur sinn: &#34;Hann sag\u00f0i okkur, a\u00f0 \u00f6snurnar v\u00e6ru fundnar.&#34; En \u00fea\u00f0, sem Sam\u00fael haf\u00f0i sagt um konungd\u00f3minn, fr\u00e1 \u00fev\u00ed sag\u00f0i hann honum eigi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sam\u00fael kalla\u00f0i l\u00fd\u00f0inn saman til Drottins \u00ed Mispa"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: &#34;Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00c9g hefi leitt \u00cdsrael \u00fat af Egyptalandi, og \u00e9g hefi frelsa\u00f0 y\u00f0ur undan valdi Egypta og undan valdi allra \u00feeirra konungsr\u00edkja, er k\u00fagu\u00f0u y\u00f0ur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00ed dag hafna\u00f0 Gu\u00f0i y\u00f0ar, sem hj\u00e1lpa\u00f0 hefir y\u00f0ur \u00far \u00f6llum nau\u00f0um y\u00f0ar og \u00ferengingum, og sagt: ,Nei, heldur skalt \u00fe\u00fa setja konung yfir oss.` En gangi\u00f0 n\u00fa fram fyrir Drottin eftir \u00e6ttkv\u00edslum y\u00f0ar og \u00fe\u00fasundum.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00e9t Sam\u00fael allar \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels ganga fram, og f\u00e9ll hlutur \u00e1 Benjam\u00edns \u00e6ttkv\u00edsl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t hann Benjam\u00edns \u00e6ttkv\u00edsl ganga fram eftir kyn\u00fe\u00e1ttum hennar, og f\u00e9ll hlutur \u00e1 kyn\u00fe\u00e1tt Matr\u00edta. \u00de\u00e1 l\u00e9t hann kyn\u00fe\u00e1tt Matr\u00edta ganga fram mann fyrir mann, og f\u00e9ll hlutur \u00e1 S\u00e1l K\u00edsson. Var hans \u00fe\u00e1 leita\u00f0, en hann fannst ekki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0ust \u00feeir enn fyrir hj\u00e1 Drottni: &#34;Er ma\u00f0urinn kominn hinga\u00f0?&#34; Drottinn svara\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, hann hefir fali\u00f0 sig hj\u00e1 farangrinum.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hlupu \u00feeir \u00feanga\u00f0 og s\u00f3ttu hann. Og er hann gekk fram me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins, \u00fe\u00e1 var hann h\u00f6f\u00f0i h\u00e6rri en allur l\u00fd\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 allan l\u00fd\u00f0inn: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9\u00f0, a\u00f0 hann sem Drottinn hefir \u00fatvali\u00f0, er sl\u00edkur, a\u00f0 enginn er hans l\u00edki me\u00f0al alls f\u00f3lksins?&#34; \u00de\u00e1 \u00e6pti allur l\u00fd\u00f0urinn og sag\u00f0i: &#34;Konungurinn lifi!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Sam\u00fael sag\u00f0i l\u00fd\u00f0num r\u00e9ttindi konungd\u00f3msins og skrifa\u00f0i \u00feau \u00ed b\u00f3k og lag\u00f0i hana til geymslu frammi fyrir Drottni. S\u00ed\u00f0an l\u00e9t Sam\u00fael allan l\u00fd\u00f0inn burt fara, hvern heim til s\u00edn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r og S\u00e1l heim til G\u00edbeu, og me\u00f0 honum f\u00f3ru hraustmennin, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i snorti\u00f0 hjarta\u00f0 \u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En hrakmenni nokkur s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 \u00e6tli \u00feessi hj\u00e1lpi oss?&#34; Og \u00feeir fyrirlitu hann og f\u00e6r\u00f0u honum engar gjafir, en hann l\u00e9t sem hann vissi \u00fea\u00f0 ekki."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nahas Amm\u00f3n\u00edti f\u00f3r og settist um Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0. \u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u allir Jabesb\u00faar vi\u00f0 Nahas: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 oss, og munum v\u00e9r \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nahas Amm\u00f3n\u00edti svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Me\u00f0 \u00feeim kostum vil \u00e9g gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 y\u00f0ur, a\u00f0 \u00e9g stingi \u00fat \u00e1 y\u00f0ur \u00f6llum h\u00e6gra auga\u00f0 og gj\u00f6ri \u00f6llum \u00cdsrael h\u00e1\u00f0ung me\u00f0 \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6ldungarnir \u00ed Jabes s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Gef oss sj\u00f6 daga frest, og munum v\u00e9r senda sendibo\u00f0a um allt \u00cdsraels land, og ef enginn \u00fe\u00e1 hj\u00e1lpar oss, munum v\u00e9r gefast upp fyrir \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar sendibo\u00f0arnir komu til G\u00edbeu S\u00e1ls og b\u00e1ru upp erindi sitt \u00ed \u00e1heyrn l\u00fd\u00f0sins, \u00fe\u00e1 h\u00f3f allur l\u00fd\u00f0urinn upp raust s\u00edna og gr\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00fe\u00e1 kom S\u00e1l \u00e1 eftir nautunum utan af akri. Og S\u00e1l m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 ber til \u00feess, a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 er a\u00f0 gr\u00e1ta?&#34; Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u honum erindi Jabesmanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi Gu\u00f0s yfir S\u00e1l, er hann heyr\u00f0i \u00feessi t\u00ed\u00f0indi, og var\u00f0 hann rei\u00f0ur mj\u00f6g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k tvo uxa og brytja\u00f0i \u00fe\u00e1 og sendi stykkin um allt \u00cdsraels land me\u00f0 sendibo\u00f0unum og l\u00e9t \u00fe\u00e1 or\u00f0sending fylgja: &#34;Svo skal fari\u00f0 me\u00f0 naut hvers \u00feess manns, er eigi fylgir S\u00e1l og Sam\u00fael \u00ed herna\u00f0.&#34; \u00de\u00e1 kom \u00f3tti Drottins yfir f\u00f3lki\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 sem einn ma\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann kanna\u00f0i li\u00f0i\u00f0 \u00ed Besek, og voru \u00fe\u00e1 \u00cdsraelsmenn \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund og J\u00fadamenn \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00fe\u00fasund."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 sendibo\u00f0ana, sem komnir voru: &#34;Segi\u00f0 svo m\u00f6nnunum \u00ed Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0: \u00c1 morgun um h\u00e1degisbil skal y\u00f0ur koma hj\u00e1lp.&#34; Og sendimennirnir komu og s\u00f6g\u00f0u Jabesb\u00faum fr\u00e1 \u00feessu, og ur\u00f0u \u00feeir gla\u00f0ir vi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Jabesb\u00faar s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Nahas: &#34;\u00c1 morgun munum v\u00e9r gefast upp fyrir y\u00f0ur. \u00de\u00e1 geti\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6rt vi\u00f0 oss hva\u00f0 sem y\u00f0ur gott \u00feykir.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En morguninn eftir skipti S\u00e1l li\u00f0inu \u00ed \u00ferj\u00e1 flokka, og brutust \u00feeir inn \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar um morgunv\u00f6kuna og felldu Amm\u00f3n\u00edta fram til h\u00e1degis. Og \u00feeir, sem af komust, dreif\u00f0ust v\u00ed\u00f0svegar, svo a\u00f0 ekki ur\u00f0u eftir af \u00feeim tveir saman."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i f\u00f3lki\u00f0 vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;Hverjir voru \u00fea\u00f0, sem s\u00f6g\u00f0u: ,\u00c1 S\u00e1l a\u00f0 ver\u00f0a konungur yfir oss?` Framselji\u00f0 \u00fe\u00e1 menn, svo a\u00f0 v\u00e9r getum drepi\u00f0 \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En S\u00e1l sag\u00f0i: &#34;Engan mann skal dey\u00f0a \u00e1 \u00feessum degi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed dag hefir Drottinn veitt \u00cdsrael sigur.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;Komi\u00f0, v\u00e9r skulum fara til Gilgal og endurn\u00fdja \u00fear konungd\u00f3minn.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r allur l\u00fd\u00f0urinn til Gilgal og gj\u00f6r\u00f0i S\u00e1l \u00fear a\u00f0 konungi frammi fyrir Drottni \u00ed Gilgal. Og \u00feeir f\u00f3rnu\u00f0u \u00fear heillaf\u00f3rnum frammi fyrir Drottni, og S\u00e1l og allir \u00cdsraelsmenn gl\u00f6ddu sig \u00fear mikillega."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sam\u00fael m\u00e6lti til alls \u00cdsraels: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi l\u00e1ti\u00f0 a\u00f0 or\u00f0um y\u00f0ar \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 bei\u00f0st af m\u00e9r, og \u00e9g hefi sett yfir y\u00f0ur konung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og sj\u00e1, n\u00fa gengur konungurinn frammi fyrir y\u00f0ur, en \u00e9g er or\u00f0inn gamall og gr\u00e1r fyrir h\u00e6rum, og synir m\u00ednir eru me\u00f0al y\u00f0ar. En \u00e9g hefi gengi\u00f0 fyrir augliti y\u00f0ar fr\u00e1 barn\u00e6sku fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e9r er \u00e9g, vitni\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r frammi fyrir Drottni og hans smur\u00f0a: Hvers uxa hefi \u00e9g teki\u00f0? Og hvers asna hefi \u00e9g teki\u00f0? Og hvern hefi \u00e9g f\u00e9flett? Hverjum hefi \u00e9g s\u00fdnt ofr\u00edki? Og af hverjum hefi \u00e9g \u00feegi\u00f0 m\u00fatu e\u00f0a jafnvel eina sk\u00f3? Vitni\u00f0 m\u00f3ti m\u00e9r, og mun \u00e9g gjalda y\u00f0ur \u00fea\u00f0 aftur.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Eigi hefir \u00fe\u00fa f\u00e9flett oss, og eigi hefir \u00fe\u00fa s\u00fdnt oss ofr\u00edki, og vi\u00f0 engu hefir \u00fe\u00fa af nokkurs manns hendi teki\u00f0.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Drottinn s\u00e9 vitni m\u00f3ti y\u00f0ur, og hans smur\u00f0i s\u00e9 vitni \u00ed dag, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekkert fundi\u00f0 \u00ed minni hendi.&#34; Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;J\u00e1, \u00feeir skulu vera vitni!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sam\u00fael vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;Drottinn s\u00e9 vitni, hann sem sk\u00f3p M\u00f3se og Aron og leiddi fe\u00f0ur y\u00f0ar \u00fat af Egyptalandi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gangi\u00f0 n\u00fa fram, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g deili \u00e1 y\u00f0ur frammi fyrir Drottni og minni y\u00f0ur \u00e1 allar velgj\u00f6r\u00f0ir Drottins, sem hann hefir au\u00f0s\u00fdnt y\u00f0ur og fe\u00f0rum y\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar Jakob var kominn til Egyptalands, \u00fej\u00e1\u00f0u Egyptar \u00fe\u00e1. \u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u fe\u00f0ur y\u00f0ar til Drottins, og Drottinn sendi M\u00f3se og Aron, og \u00feeir leiddu fe\u00f0ur y\u00f0ar \u00fat af Egyptalandi, og hann f\u00e9kk \u00feeim b\u00fasta\u00f0 \u00ed \u00feessu landi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feeir gleymdu Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum. \u00de\u00e1 seldi hann \u00fe\u00e1 \u00ed hendur S\u00edsera, hersh\u00f6f\u00f0ingja Jab\u00edns konungs \u00ed Has\u00f3r, og \u00ed hendur Filistum og \u00ed hendur M\u00f3abskonungi, svo a\u00f0 \u00feeir herju\u00f0u \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feeir hr\u00f3pu\u00f0u til Drottins og s\u00f6g\u00f0u: ,V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0, \u00fear sem v\u00e9r h\u00f6fum yfirgefi\u00f0 Drottin og \u00fej\u00f3na\u00f0 Ba\u00f6lum og Ast\u00f6rtum; en frelsa oss n\u00fa af hendi \u00f3vina vorra, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r.`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Drottinn Jer\u00fabbaal, Barak, Jefta og Sam\u00fael og frelsa\u00f0i y\u00f0ur af hendi \u00f3vina y\u00f0ar allt \u00ed kring, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r bjuggu\u00f0 \u00f3hultir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0, a\u00f0 Nahas, konungur Amm\u00f3n\u00edta, f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0 mig: ,Nei, konungur skal drottna yfir oss!` _ en Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, er \u00fe\u00f3 konungur y\u00f0ar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dearna er n\u00fa konungurinn, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 vali\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 be\u00f0i\u00f0 um. Drottinn hefir n\u00fa sett yfir y\u00f0ur konung."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r \u00f3ttist Drottin og \u00fej\u00f3ni\u00f0 honum og hl\u00fd\u00f0i\u00f0 hans raustu og \u00f3hl\u00fd\u00f0nist ekki skipun Drottins, og ef \u00fe\u00e9r, b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir og konungurinn, sem r\u00edkir yfir y\u00f0ur, fylgi\u00f0 Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 fer vel,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "en ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 ekki raustu Drottins og \u00f3hl\u00fd\u00f0nist skipun Drottins, \u00fe\u00e1 mun h\u00f6nd Drottins vera \u00e1 m\u00f3ti y\u00f0ur og konungi y\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gangi\u00f0 n\u00fa fram og sj\u00e1i\u00f0 \u00feann mikla atbur\u00f0, er Drottinn l\u00e6tur ver\u00f0a fyrir augum y\u00f0ar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Er n\u00fa ekki hveitiuppskera? \u00c9g \u00e6tla a\u00f0 bi\u00f0ja Drottin a\u00f0 senda \u00ferumur og regn. \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kannast vi\u00f0 og skilja, hversu miki\u00f0 illt \u00fe\u00e9r gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 \u00ed augum Drottins, er \u00fe\u00e9r beiddust a\u00f0 f\u00e1 konung.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Sam\u00fael \u00e1kalla\u00f0i Drottin, og Drottinn sendi \u00ferumur og regn \u00feennan sama dag. \u00de\u00e1 var\u00f0 l\u00fd\u00f0urinn mj\u00f6g hr\u00e6ddur vi\u00f0 Drottin og vi\u00f0 Sam\u00fael."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og allur l\u00fd\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;Bi\u00f0 til Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns fyrir \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum, svo a\u00f0 v\u00e9r deyjum ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum b\u00e6tt \u00feeirri misgj\u00f6r\u00f0 ofan \u00e1 allar syndir vorar, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum bei\u00f0st konungs.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;\u00d3ttist ekki. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 a\u00f0 v\u00edsu frami\u00f0 \u00feessa misgj\u00f6r\u00f0, en v\u00edki\u00f0 n\u00fa ekki fr\u00e1 Drottni og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Drottni af \u00f6llu hjarta y\u00f0ar"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og elti\u00f0 ekki f\u00e1n\u00fdtin, sem a\u00f0 engu li\u00f0i eru og eigi frelsa, \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e1n\u00fdt eru \u00feau."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun eigi \u00fatsk\u00fafa l\u00fd\u00f0 s\u00ednum vegna s\u00edns mikla nafns, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottni hefir \u00fe\u00f3knast a\u00f0 gj\u00f6ra y\u00f0ur a\u00f0 s\u00ednum l\u00fd\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og fjarri s\u00e9 \u00fea\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 syndga \u00e1 m\u00f3ti Drottni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 bi\u00f0ja fyrir y\u00f0ur. \u00c9g vil kenna y\u00f0ur hinn g\u00f3\u00f0a og r\u00e9tta veg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d3ttist a\u00f0eins Drottin og \u00fej\u00f3ni\u00f0 honum tr\u00falega af \u00f6llu hjarta y\u00f0ar, \u00fev\u00ed sj\u00e1i\u00f0, hversu miki\u00f0 hann hefir fyrir y\u00f0ur gj\u00f6rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 illa, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur b\u00e6\u00f0i y\u00f0ur og konungi y\u00f0ar \u00ed burtu kippt.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1l var \u00fer\u00edtugur a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og r\u00edkti \u00ed tv\u00f6 \u00e1r yfir \u00cdsrael."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e1l valdi s\u00e9r \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund manns af \u00cdsrael. Af \u00feeim voru tv\u00f6 \u00fe\u00fasund hj\u00e1 S\u00e1l \u00ed Mikmas og \u00e1 Betelfj\u00f6llum, en eitt \u00fe\u00fasund hj\u00e1 J\u00f3natan \u00ed G\u00edbeu \u00ed Benjam\u00edn. Hitt li\u00f0i\u00f0 l\u00e9t hann brott fara, hvern heim til s\u00edn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3natan drap landstj\u00f3ra Filista, sem sat \u00ed Geba, og Filistar fr\u00e9ttu \u00fea\u00f0. Og S\u00e1l l\u00e9t \u00feeyta l\u00fa\u00f0ur um allt landi\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Hebrear skulu heyra \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og allur \u00cdsrael heyr\u00f0i sagt: &#34;S\u00e1l hefir drepi\u00f0 landstj\u00f3ra Filista, og Filistar hafa andstygg\u00f0 \u00e1 \u00cdsrael.&#34; Og li\u00f0inu var stefnt saman til \u00feess a\u00f0 fara me\u00f0 S\u00e1l til Gilgal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filistar s\u00f6fnu\u00f0ust saman til a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00cdsrael, \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund vagnar og sex \u00fe\u00fasund riddarar og f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0, svo margt sem sandur \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndu, og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Mikmas fyrir austan Betaven."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og er \u00cdsraelsmenn s\u00e1u, a\u00f0 \u00feeir voru komnir \u00ed kreppu, \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0 \u00feeim \u00ferengdi, \u00fe\u00e1 faldi li\u00f0i\u00f0 sig \u00ed hellum, jar\u00f0holum, klettaskorum, gj\u00f3tum og gryfjum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nokkrir Hebreanna f\u00f3ru yfir v\u00f6\u00f0in \u00e1 J\u00f3rdan yfir \u00ed Ga\u00f0s land og G\u00edlea\u00f0s. S\u00e1l var enn \u00ed Gilgal, en allt li\u00f0i\u00f0 haf\u00f0i fl\u00fai\u00f0 burt fr\u00e1 honum fyrir hr\u00e6\u00f0slu sakir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann bei\u00f0 \u00ed sj\u00f6 daga, til \u00feess t\u00edma, er Sam\u00fael haf\u00f0i til teki\u00f0, en Sam\u00fael kom ekki til Gilgal, og f\u00f3lki\u00f0 dreif\u00f0ist burt fr\u00e1 honum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l: &#34;F\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r hinga\u00f0 brennif\u00f3rnina og heillaf\u00f3rnirnar.&#34; Og hann f\u00f3rna\u00f0i brennif\u00f3rninni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er hann haf\u00f0i f\u00f3rna\u00f0 brennif\u00f3rninni, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 kom Sam\u00fael. Og S\u00e1l gekk \u00fat \u00e1 m\u00f3ti honum til \u00feess a\u00f0 heilsa honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Sam\u00fael m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt?&#34; S\u00e1l svara\u00f0i: &#34;\u00deegar \u00e9g s\u00e1, a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 dreif\u00f0ist burt fr\u00e1 m\u00e9r og a\u00f0 \u00fe\u00fa komst ekki \u00e1 tilteknum t\u00edma, en Filistar s\u00f6fnu\u00f0ust saman \u00ed Mikmas,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hugsa\u00f0i \u00e9g: ,N\u00fa munu Filistar fara ofan \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r til Gilgal, \u00e1\u00f0ur en \u00e9g hefi bl\u00ed\u00f0ka\u00f0 Drottin.` Fyrir \u00fev\u00ed herti \u00e9g upp hugann og f\u00f3rna\u00f0i brennif\u00f3rninni.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sam\u00fael vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Heimskulega hefir \u00fe\u00e9r fari\u00f0. \u00de\u00fa hefir ekki g\u00e6tt skipunar Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, sem hann fyrir \u00feig lag\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa hef\u00f0i Drottinn sta\u00f0fest konungd\u00f3m \u00feinn yfir \u00cdsrael a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En n\u00fa mun konungd\u00f3mur \u00feinn ekki standa. Drottinn hefir leita\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 manni eftir s\u00ednu hjarta, og hann hefir Drottinn skipa\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja yfir l\u00fd\u00f0 sinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir ekki g\u00e6tt \u00feess, er Drottinn fyrir \u00feig lag\u00f0i.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sam\u00fael sig upp og f\u00f3r fr\u00e1 Gilgal og h\u00e9lt lei\u00f0ar sinnar. En leifarnar af li\u00f0inu f\u00f3ru \u00e1 eftir S\u00e1l \u00ed m\u00f3ti herli\u00f0inu. Og er \u00feeir voru komnir fr\u00e1 Gilgal til G\u00edbeu \u00ed Benjam\u00edn, \u00fe\u00e1 kanna\u00f0i S\u00e1l li\u00f0i\u00f0, sem hj\u00e1 honum var, um sex hundru\u00f0 manns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1l og J\u00f3natan sonur hans og li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 \u00feeim var, s\u00e1tu \u00ed Geba \u00ed Benjam\u00edn, en Filistar h\u00f6f\u00f0u sett herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Mikmas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e1nssveit f\u00f3r \u00fat \u00far herb\u00fa\u00f0um Filista \u00ed \u00ferem h\u00f3pum. Einn h\u00f3purinn stefndi veginn til Ofra inn \u00ed Sj\u00faal-land,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "annar h\u00f3purinn stefndi veginn til Bet H\u00f3ron, og \u00feri\u00f0ji h\u00f3purinn stefndi veginn til h\u00e6\u00f0arinnar, sem gn\u00e6fir yfir Seb\u00f3\u00edmdalinn gegnt ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Enginn j\u00e1rnsmi\u00f0ur var til \u00ed \u00f6llu \u00cdsraelslandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Filistar hugsu\u00f0u: &#34;Hebrear mega ekki sm\u00ed\u00f0a sver\u00f0 e\u00f0a spj\u00f3t.&#34; ("
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn ur\u00f0u a\u00f0 fara ofan til Filista, ef \u00feeir vildu l\u00e1ta hvessa pl\u00f3gj\u00e1rn s\u00edn, haka, axir og sig\u00f0ir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gjaldi\u00f0 var tveir \u00feri\u00f0ju \u00far sikli fyrir pl\u00f3gj\u00e1rn og haka, og \u00feri\u00f0jungur \u00far sikli fyrir gaffla og axir og fyrir a\u00f0 setja brodd \u00e1 broddstaf.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deannig haf\u00f0i gj\u00f6rvallt li\u00f0i\u00f0, sem var me\u00f0 S\u00e1l og J\u00f3natan, hvorki sver\u00f0 n\u00e9 spj\u00f3t \u00ed h\u00f6ndum orustudaginn, en S\u00e1l og J\u00f3natan sonur hans h\u00f6f\u00f0u \u00fea\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Var\u00f0flokkur Filista f\u00f3r n\u00fa og settist \u00ed skar\u00f0i\u00f0 hj\u00e1 Mikmas."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0 einn dag, a\u00f0 J\u00f3natan sonur S\u00e1ls sag\u00f0i vi\u00f0 skjaldsvein sinn: &#34;Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum fara yfir til var\u00f0flokks Filista, sem er \u00fearna hinumegin.&#34; En hann sag\u00f0i ekki f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En S\u00e1l sat utanvert vi\u00f0 G\u00edbeu undir granateplatr\u00e9nu, sem er hj\u00e1 M\u00edgron, og li\u00f0i\u00f0, sem hann haf\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r, var h\u00e9r um bil sex hundru\u00f0 manns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Ah\u00eda, sonur Ah\u00edt\u00fabs, br\u00f3\u00f0ur \u00cdkab\u00f3\u00f0s, P\u00ednehassonar, El\u00edsonar, prests Drottins \u00ed S\u00edl\u00f3, bar h\u00f6kulinn. En li\u00f0i\u00f0 vissi ekki, a\u00f0 J\u00f3natan haf\u00f0i fari\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 milli klifanna, sem J\u00f3natan vildi um fara yfir til var\u00f0flokks Filistanna, var hvor hamarinn s\u00ednum megin. H\u00e9t annar B\u00f3ses, en hinn Sene."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Annar hamarinn var a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u og var brattur, gegnt Mikmas, en hinn a\u00f0 sunnanver\u00f0u, gegnt Geba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3natan sag\u00f0i vi\u00f0 skjaldsvein sinn: &#34;Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum fara yfir til var\u00f0flokks \u00feessara \u00f3umskornu manna. Vera m\u00e1, a\u00f0 Drottinn framkv\u00e6mi eitthva\u00f0 oss \u00ed hag, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekkert getur t\u00e1lma\u00f0 Drottni a\u00f0 veita sigur, hvort heldur er me\u00f0 m\u00f6rgum e\u00f0a f\u00e1um.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skjaldsveinninn svara\u00f0i honum: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa \u00f6ldungis eins og \u00fe\u00e9r leikur hugur \u00e1, sj\u00e1, \u00e9g mun fylgja \u00fe\u00e9r. Vil \u00e9g \u00fea\u00f0 eitt, er \u00fe\u00fa vilt.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3natan m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, vi\u00f0 f\u00f6rum n\u00fa yfir til mannanna og l\u00e1tum \u00fe\u00e1 sj\u00e1 okkur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef \u00feeir \u00fe\u00e1 kalla til okkar: ,Nemi\u00f0 sta\u00f0ar, \u00feanga\u00f0 til v\u00e9r komum til ykkar!` \u00fe\u00e1 skulum vi\u00f0 standa kyrrir, \u00fear sem vi\u00f0 erum staddir, og eigi fara upp til \u00feeirra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ef \u00feeir kalla: ,Komi\u00f0 hinga\u00f0 upp til vor!` \u00fe\u00e1 skulum vi\u00f0 fara upp \u00feanga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 hefir Drottinn gefi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed okkar hendur. Skulum vi\u00f0 hafa \u00fea\u00f0 a\u00f0 marki.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00e9tu \u00feeir b\u00e1\u00f0ir var\u00f0flokk Filistanna sj\u00e1 sig, og Filistar s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1, Hebrear koma fram \u00far holunum, sem \u00feeir hafa fali\u00f0 sig \u00ed.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 k\u00f6llu\u00f0u var\u00f0mennirnir til J\u00f3natans og skjaldsveins hans: &#34;Komi\u00f0 hinga\u00f0 upp til vor, og skulum v\u00e9r segja ykkur t\u00ed\u00f0indi.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3natan vi\u00f0 skjaldsvein sinn: &#34;Kom n\u00fa upp \u00e1 eftir m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00cdsraels.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og J\u00f3natan klifra\u00f0i upp \u00e1 h\u00f6ndum og f\u00f3tum og skjaldsveinn hans \u00e1 eftir honum. \u00de\u00e1 l\u00f6g\u00f0u \u00feeir \u00e1 fl\u00f3tta fyrir J\u00f3natan. En hann felldi \u00fe\u00e1, og skjaldsveinn hans vann \u00e1 \u00feeim \u00e1 eftir honum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feeir sem J\u00f3natan og skjaldsveinn hans l\u00f6g\u00f0u a\u00f0 velli \u00ed \u00feessu fyrsta \u00e1hlaupi, voru um tuttugu manns, eins og \u00feegar pl\u00f3gur flettir sundur sver\u00f0inum \u00e1 dagpl\u00e6gi lands."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sl\u00f3 \u00f3tta yfir herb\u00fa\u00f0irnar \u00e1 v\u00f6llunum og yfir allt li\u00f0i\u00f0. Var\u00f0sveitin og r\u00e1nsflokkurinn ur\u00f0u einnig skelka\u00f0ir, og landi\u00f0 n\u00f6tra\u00f0i, og var\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 mikilli skelfingu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00f3narver\u00f0ir S\u00e1ls \u00ed G\u00edbeu \u00ed Benjam\u00edn litu\u00f0ust um, og sj\u00e1, \u00fe\u00e1 var allt \u00e1 tj\u00e1 og tundri \u00ed herb\u00fa\u00f0um Filista."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 mennina, sem me\u00f0 honum voru: &#34;Kanni\u00f0 n\u00fa li\u00f0i\u00f0 og hyggi\u00f0 a\u00f0, hver fr\u00e1 oss hefir fari\u00f0.&#34; K\u00f6nnu\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 li\u00f0i\u00f0, og vanta\u00f0i \u00fe\u00e1 J\u00f3natan og skjaldsvein hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00e1l vi\u00f0 Ah\u00eda: &#34;Kom \u00fe\u00fa me\u00f0 h\u00f6kulinn!&#34; _ \u00fev\u00ed a\u00f0 hann bar \u00fe\u00e1 h\u00f6kulinn frammi fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En me\u00f0an S\u00e1l var a\u00f0 tala vi\u00f0 prestinn, var\u00f0 ysinn \u00ed herb\u00fa\u00f0um Filista \u00e6 meiri og meiri, svo a\u00f0 S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 prestinn: &#34;H\u00e6ttu vi\u00f0 \u00fea\u00f0!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og S\u00e1l og allt li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var, safna\u00f0ist saman. En er \u00feeir komu \u00ed orustuna, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 reiddi \u00fear hver sver\u00f0 a\u00f0 \u00f6\u00f0rum, og allt var \u00ed uppn\u00e1mi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Hebrear \u00feeir, er a\u00f0 undanf\u00f6rnu h\u00f6f\u00f0u loti\u00f0 Filistum og fari\u00f0 h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 \u00feeim \u00ed str\u00ed\u00f0i\u00f0, snerust n\u00fa og \u00ed m\u00f3ti \u00feeim og gengu \u00ed li\u00f0 me\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, \u00feeim er voru me\u00f0 S\u00e1l og J\u00f3natan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og er allir \u00cdsraelsmenn, \u00feeir er fali\u00f0 h\u00f6f\u00f0u sig \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum, fr\u00e9ttu, a\u00f0 Filistar v\u00e6ru lag\u00f0ir \u00e1 fl\u00f3tta, \u00fe\u00e1 veittu \u00feeir \u00feeim og eftirf\u00f6r til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deannig veitti Drottinn \u00cdsrael sigur \u00e1 \u00feeim degi. Orustan \u00feoka\u00f0ist fram hj\u00e1 Betaven,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og \u00cdsraelsmenn voru m\u00e6ddir or\u00f0nir \u00feann dag. \u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i S\u00e1l miki\u00f0 glappaverk. Hann l\u00e9t li\u00f0i\u00f0 vinna svol\u00e1tandi ei\u00f0: &#34;B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1, sem neytir matar \u00e1\u00f0ur en kveld er komi\u00f0 og \u00e9g hefi hefnt m\u00edn \u00e1 \u00f3vinum m\u00ednum!&#34; Fyrir \u00fev\u00ed brag\u00f0a\u00f0i enginn af li\u00f0inu mat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En n\u00fa voru hunangsb\u00fa \u00e1 v\u00f6llunum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og er li\u00f0i\u00f0 kom a\u00f0 hunangsb\u00faunum, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 voru b\u00fdflugurnar flognar \u00fat, en \u00fer\u00e1tt fyrir \u00fea\u00f0 bar enginn h\u00f6nd a\u00f0 munni, \u00fev\u00ed a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 hr\u00e6ddist ei\u00f0inn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En J\u00f3natan haf\u00f0i eigi hl\u00fdtt \u00e1, \u00fe\u00e1 er fa\u00f0ir hans l\u00e9t li\u00f0i\u00f0 vinna ei\u00f0inn. Hann r\u00e9tti \u00fev\u00ed \u00fat enda stafsins, sem hann haf\u00f0i \u00ed hendinni, og d\u00fdf\u00f0i honum \u00ed hunangsseiminn og bar h\u00f6nd s\u00edna a\u00f0 munni s\u00e9r. Ur\u00f0u augu hans \u00fe\u00e1 aftur fj\u00f6rleg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k einn \u00far li\u00f0inu til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Fa\u00f0ir \u00feinn hefir l\u00e1ti\u00f0 li\u00f0i\u00f0 vinna svol\u00e1tandi ei\u00f0: ,B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1, sem matar neytir \u00ed dag!&#34;` En li\u00f0i\u00f0 var \u00fereytt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3natan svara\u00f0i: &#34;Fa\u00f0ir minn lei\u00f0ir landi\u00f0 \u00ed \u00f3g\u00e6fu. Sj\u00e1i\u00f0, hversu fj\u00f6rleg augu m\u00edn eru, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g brag\u00f0a\u00f0i \u00f6gn af \u00feessu hunangi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hversu miklu meira mundi mannfalli\u00f0 hafa veri\u00f0 me\u00f0al Filista en \u00fea\u00f0 n\u00fa er or\u00f0i\u00f0, ef li\u00f0i\u00f0 hef\u00f0i eti\u00f0 n\u00e6gju s\u00edna \u00ed dag af herfangi \u00f3vinanna, er \u00fea\u00f0 n\u00e1\u00f0i.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00feeir felldu Filista \u00e1 \u00feeim degi fr\u00e1 Mikmas til Ajalon, og li\u00f0i\u00f0 var mj\u00f6g \u00fereytt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og li\u00f0i\u00f0 fleyg\u00f0i s\u00e9r yfir herfangi\u00f0, og t\u00f3ku \u00feeir b\u00e6\u00f0i sau\u00f0f\u00e9, naut og k\u00e1lfa og sl\u00e1tru\u00f0u \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og f\u00f3lki\u00f0 \u00e1t kj\u00f6ti\u00f0 me\u00f0 bl\u00f3\u00f0inu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og menn s\u00f6g\u00f0u S\u00e1l fr\u00e1 \u00fev\u00ed og m\u00e6ltu: &#34;Sj\u00e1, f\u00f3lki\u00f0 syndgar m\u00f3ti Drottni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 eta kj\u00f6ti\u00f0 me\u00f0 bl\u00f3\u00f0inu.&#34; S\u00e1l sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00e9r dr\u00fdgi\u00f0 gl\u00e6p. Velti\u00f0 hinga\u00f0 til m\u00edn st\u00f3rum steini.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og S\u00e1l m\u00e6lti: &#34;Gangi\u00f0 \u00fat me\u00f0al f\u00f3lksins og segi\u00f0 \u00feeim: ,Hver og einn af y\u00f0ur komi til m\u00edn me\u00f0 sinn uxa og s\u00edna sau\u00f0kind og sl\u00e1tri\u00f0 \u00feeim h\u00e9r og eti\u00f0, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r syndgi\u00f0 ekki \u00e1 m\u00f3ti Drottni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 eta \u00fea\u00f0 me\u00f0 bl\u00f3\u00f0inu.&#34;` \u00de\u00e1 kom hver og einn af li\u00f0inu um n\u00f3ttina me\u00f0 \u00fea\u00f0, er hann haf\u00f0i, og \u00feeir sl\u00e1tru\u00f0u \u00fev\u00ed \u00fear."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og S\u00e1l reisti Drottni altari. \u00dea\u00f0 var fyrsta altari\u00f0, sem hann reisti Drottni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og S\u00e1l m\u00e6lti: &#34;V\u00e9r skulum fara \u00e1 eftir Filistum \u00ed n\u00f3tt og r\u00e6na me\u00f0al \u00feeirra, \u00fear til er birtir af degi, og engan af \u00feeim l\u00e1ta eftir ver\u00f0a.&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa allt, sem \u00fe\u00e9r gott \u00feykir.&#34; En presturinn sag\u00f0i: &#34;V\u00e9r skulum ganga h\u00e9r fram fyrir Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e1l gekk \u00fe\u00e1 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 fara \u00e1 eftir Filistum? Munt \u00fe\u00fa gefa \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00cdsrael?&#34; En hann svara\u00f0i honum engu \u00feann dag."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l: &#34;Gangi\u00f0 hinga\u00f0, allir h\u00f6f\u00f0ingjar f\u00f3lksins, og grennslist eftir og komist a\u00f0 raun um, hver dr\u00fdgt hefir \u00feessa synd \u00ed dag."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er veitt hefir \u00cdsrael sigur, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri J\u00f3natan sonur minn, sem hef\u00f0i dr\u00fdgt hana, \u00fe\u00e1 skyldi hann l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0.&#34; En enginn svara\u00f0i honum af \u00f6llu f\u00f3lkinu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 allan \u00cdsrael: &#34;Veri\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0rumegin, en \u00e9g og J\u00f3natan sonur minn skulum vera hinumegin.&#34; L\u00fd\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa sem \u00fe\u00e9r gott \u00feykir.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00e1l: &#34;Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, hv\u00ed svara\u00f0ir \u00fe\u00fa ekki \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum \u00ed dag? Ef \u00feessi misgj\u00f6r\u00f0 hv\u00edlir \u00e1 m\u00e9r e\u00f0a J\u00f3natan syni m\u00ednum, Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 l\u00e1t \u00fe\u00fa \u00far\u00edm koma upp, en ef h\u00fan hv\u00edlir \u00e1 l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00cdsrael, \u00fe\u00e1 l\u00e1t \u00fe\u00fa t\u00famm\u00edm koma upp.&#34; \u00de\u00e1 kom upp hlutur J\u00f3natans og S\u00e1ls, en f\u00f3lki\u00f0 gekk undan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og S\u00e1l m\u00e6lti: &#34;Hluti\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r og J\u00f3natan syni m\u00ednum!&#34; Kom \u00fe\u00e1 upp hlutur J\u00f3natans."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3natan: &#34;Seg\u00f0u m\u00e9r, hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt?&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3natan honum fr\u00e1 \u00fev\u00ed og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g brag\u00f0a\u00f0i a\u00f0eins \u00f6gn af hunangi \u00e1 stafsendanum, sem \u00e9g haf\u00f0i \u00ed hendinni. Sj\u00e1, h\u00e9r er \u00e9g, fyrir \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0?&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e1l svara\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 gj\u00f6ri vi\u00f0 mig \u00fea\u00f0, er hann vill: l\u00edfi\u00f0 ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 l\u00e1ta, J\u00f3natan!&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En l\u00fd\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;\u00c1 J\u00f3natan a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0, hann sem unni\u00f0 hefir \u00feennan mikla sigur \u00ed \u00cdsrael? Fjarri s\u00e9 \u00fea\u00f0! Svo sannarlega sem Drottinn lifir, skal ekki eitt h\u00f6fu\u00f0h\u00e1r hans falla til jar\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 Gu\u00f0s hj\u00e1lp hefir hann unni\u00f0 \u00ed dag.&#34; Og f\u00f3lki\u00f0 leysti J\u00f3natan \u00fat undan l\u00edfl\u00e1ti."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og S\u00e1l kom aftur, er hann haf\u00f0i elt Filista, en Filistar f\u00f3ru heim til s\u00edn."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er S\u00e1l haf\u00f0i hloti\u00f0 konungd\u00f3m yfir \u00cdsrael, h\u00e1\u00f0i hann \u00f3fri\u00f0 vi\u00f0 alla \u00f3vini s\u00edna allt \u00ed kring: vi\u00f0 M\u00f3ab, vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta, vi\u00f0 Ed\u00f3m, vi\u00f0 konunginn \u00ed S\u00f3ba og vi\u00f0 Filista, og hvert sem hann sneri s\u00e9r, vann hann sigur."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hann s\u00fdndi og hreysti og vann sigur \u00e1 Amalek og frelsa\u00f0i \u00cdsrael af hendi \u00feeirra, er r\u00e6ndu hann."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Synir S\u00e1ls voru J\u00f3natan, J\u00edsv\u00ed og Malk\u00eds\u00faa; og d\u00e6tur hans tv\u00e6r h\u00e9tu: hin eldri Merab og hin yngri M\u00edkal."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og kona S\u00e1ls h\u00e9t Ah\u00edn\u00f3am, d\u00f3ttir Ah\u00edmaas. Og hersh\u00f6f\u00f0ingi hans h\u00e9t Abner, sonur Ners, f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur S\u00e1ls."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 K\u00eds, fa\u00f0ir S\u00e1ls, og Ner, fa\u00f0ir Abners, voru synir Ab\u00edels."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og \u00f3fri\u00f0urinn vi\u00f0 Filista var har\u00f0ur alla \u00e6vi S\u00e1ls, og s\u00e6i S\u00e1l einhvern kappa e\u00f0a eitthvert hraustmenni, \u00fe\u00e1 t\u00f3k hann \u00feann mann \u00ed s\u00edna sveit."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Drottinn sendi mig til \u00feess a\u00f0 smyrja \u00feig til konungs yfir l\u00fd\u00f0 sinn \u00cdsrael. Hl\u00fd\u00f0 \u00fev\u00ed bo\u00f0i Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: \u00c9g vil hefna \u00feess, er Amalek gj\u00f6r\u00f0i \u00cdsrael, a\u00f0 hann gj\u00f6r\u00f0i honum farart\u00e1lma, \u00fe\u00e1 er hann f\u00f3r af Egyptalandi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Far \u00fev\u00ed og vinn sigur \u00e1 Amalek og helga\u00f0u hann banni og allt, sem hann \u00e1. Og \u00fe\u00fa skalt ekki \u00feyrma honum, heldur skalt \u00fe\u00fa dey\u00f0a b\u00e6\u00f0i karla og konur, b\u00f6rn og brj\u00f3stmylkinga, naut og sau\u00f0f\u00e9, \u00falfalda og asna.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1l bau\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fat li\u00f0i og kanna\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00ed Telam: tv\u00f6 hundru\u00f0 \u00fe\u00fasundir f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0s og t\u00edu \u00fe\u00fasundir J\u00fadamanna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og S\u00e1l kom til h\u00f6fu\u00f0borgar Amaleks og setti launs\u00e1t \u00ed dalinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 Ken\u00edta: &#34;Komi\u00f0, v\u00edki\u00f0 undan, fari\u00f0 burt fr\u00e1 Amalek\u00edtum, svo a\u00f0 \u00e9g tort\u00edmi y\u00f0ur ekki me\u00f0 \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00fdndu\u00f0 \u00f6llum \u00cdsraelsm\u00f6nnum g\u00f3\u00f0vild, \u00fe\u00e1 er \u00feeir f\u00f3ru af Egyptalandi.&#34; \u00de\u00e1 viku Ken\u00edtar burt fr\u00e1 Amalek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1l vann sigur \u00e1 Amalek fr\u00e1 Hav\u00edla su\u00f0ur undir S\u00far, sem liggur fyrir austan Egyptaland."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Agag, konung Amaleks, t\u00f3k hann h\u00f6ndum lifandi, en f\u00f3lki\u00f0 allt bannf\u00e6r\u00f0i hann me\u00f0 sver\u00f0seggjum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00f3 \u00feyrmdi S\u00e1l og f\u00f3lki\u00f0 Agag og bestu sau\u00f0unum og nautunum, \u00f6ldu og feitu skepnunum, og \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem v\u00e6nt var, og vildu ekki bannf\u00e6ra \u00fea\u00f0. En allt \u00fea\u00f0 af f\u00e9na\u00f0inum, sem var l\u00e9legt og r\u00fdrt, bannf\u00e6r\u00f0u \u00feeir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Sam\u00faels svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Mig i\u00f0rar \u00feess, a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i S\u00e1l a\u00f0 konungi, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sn\u00fai\u00f0 baki vi\u00f0 m\u00e9r og eigi framkv\u00e6mt bo\u00f0 m\u00edn.&#34; \u00de\u00e1 reiddist Sam\u00fael og hr\u00f3pa\u00f0i til Drottins alla n\u00f3ttina."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Sam\u00fael lag\u00f0i snemma af sta\u00f0 n\u00e6sta morgun til \u00feess a\u00f0 hitta S\u00e1l. Og Sam\u00fael var sagt svo fr\u00e1: &#34;S\u00e1l er kominn til Karmel, og sj\u00e1, hann hefir reist s\u00e9r minnismerki. \u00dev\u00ed n\u00e6st sneri hann vi\u00f0 og h\u00e9lt \u00e1fram og er farinn ofan til Gilgal.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar Sam\u00fael kom til S\u00e1ls, m\u00e6lti S\u00e1l til hans: &#34;Blessa\u00f0ur s\u00e9rt \u00fe\u00fa af Drottni, \u00e9g hefi framkv\u00e6mt bo\u00f0 Drottins.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Sam\u00fael m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0a sau\u00f0ajarmur er \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1, sem \u00f3mar \u00ed eyru m\u00e9r, og hva\u00f0a nauta\u00f6skur er \u00fea\u00f0, sem \u00e9g heyri?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1l svara\u00f0i: &#34;\u00deeir komu me\u00f0 \u00fea\u00f0 fr\u00e1 Amalek\u00edtum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 \u00feyrmdi bestu sau\u00f0unum og nautunum til \u00feess a\u00f0 f\u00f3rna \u00feeim Drottni Gu\u00f0i s\u00ednum, en hitt h\u00f6fum v\u00e9r bannf\u00e6rt.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;H\u00e6ttu n\u00fa, og mun \u00e9g kunngj\u00f6ra \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir tala\u00f0 vi\u00f0 mig \u00ed n\u00f3tt.&#34; S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Tala \u00fe\u00fa!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sam\u00fael m\u00e6lti: &#34;Er ekki svo, a\u00f0 \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa s\u00e9rt l\u00edtill \u00ed \u00fe\u00ednum augum, \u00fe\u00e1 ert \u00fe\u00fa \u00fe\u00f3 h\u00f6fu\u00f0 \u00cdsraels \u00e6ttkv\u00edsla, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn smur\u00f0i \u00feig til konungs yfir \u00cdsrael?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Drottinn sendi \u00feig \u00ed lei\u00f0angur og sag\u00f0i: ,Far \u00fe\u00fa og bannf\u00e6r syndarana, Amalek\u00edta, og berst vi\u00f0 \u00fe\u00e1, uns \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6reytt \u00feeim.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hvers vegna hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ekki hl\u00fdtt bo\u00f0i Drottins, heldur fleygt \u00fe\u00e9r yfir herfangi\u00f0 og gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00e1l vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;\u00c9g hefi hl\u00fdtt bo\u00f0i Drottins og hefi fari\u00f0 \u00ed lei\u00f0angur \u00feann, er Drottinn sendi mig \u00ed, og hefi komi\u00f0 hinga\u00f0 me\u00f0 Agag, Amaleks konung, og Amalek hefi \u00e9g banni helga\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En f\u00f3lki\u00f0 t\u00f3k sau\u00f0i og naut af herfanginu, hi\u00f0 besta af \u00fev\u00ed bannf\u00e6r\u00f0a, til \u00feess a\u00f0 f\u00f3rna \u00fev\u00ed \u00ed Gilgal Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum til handa.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sam\u00fael m\u00e6lti: &#34;Hefir \u00fe\u00e1 Drottinn eins mikla vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 brennif\u00f3rnum og sl\u00e1turf\u00f3rnum eins og \u00e1 hl\u00fd\u00f0ni vi\u00f0 bo\u00f0 s\u00edn? Nei, hl\u00fd\u00f0ni er betri en f\u00f3rn, gaumg\u00e6fni betri en feiti hr\u00fatanna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00derj\u00f3ska er ekki betri en galdrasynd, og \u00feverm\u00f3\u00f0ska er ekki betri en hj\u00e1gu\u00f0ad\u00fdrkun og h\u00fasgo\u00f0. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir hafna\u00f0 skipun Drottins, \u00fe\u00e1 hefir hann og hafna\u00f0 \u00fe\u00e9r og svipt \u00feig konungd\u00f3mi.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00e6lti vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;\u00c9g hefi syndga\u00f0, \u00fear e\u00f0 \u00e9g hefi broti\u00f0 bo\u00f0 Drottins og \u00fe\u00edn fyrirm\u00e6li, en \u00e9g \u00f3tta\u00f0ist f\u00f3lki\u00f0 og l\u00e9t \u00fev\u00ed a\u00f0 or\u00f0um \u00feess."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fyrirgef m\u00e9r n\u00fa synd m\u00edna og sn\u00fa \u00fe\u00fa vi\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g megi falla fram fyrir Drottni.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sam\u00fael svara\u00f0i S\u00e1l: &#34;\u00c9g sn\u00fd ekki vi\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir hafna\u00f0 skipun Drottins, \u00fe\u00e1 hefir og Drottinn hafna\u00f0 \u00fe\u00e9r og svipt \u00feig konungd\u00f3mi yfir \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sam\u00fael sneri s\u00e9r n\u00fa vi\u00f0 og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 ganga burt. \u00de\u00e1 greip S\u00e1l \u00ed lafi\u00f0 \u00e1 skikkju hans, og rifna\u00f0i \u00fea\u00f0 af."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Sam\u00fael til hans: &#34;Rifi\u00f0 hefir Drottinn fr\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00ed dag konungd\u00f3minn yfir \u00cdsrael og gefi\u00f0 hann \u00f6\u00f0rum, sem er betri en \u00fe\u00fa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekki l\u00fdgur heldur vegsemd \u00cdsraels, og ekki i\u00f0rar hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er ekki ma\u00f0ur, a\u00f0 hann i\u00f0ri.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00e6lti: &#34;\u00c9g hefi syndga\u00f0, en s\u00fdn m\u00e9r \u00fe\u00f3 \u00fe\u00e1 vir\u00f0ingu frammi fyrir \u00f6ldungum \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar og frammi fyrir \u00cdsrael a\u00f0 sn\u00faa vi\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g megi falla fram fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri Sam\u00fael vi\u00f0 og f\u00f3r me\u00f0 S\u00e1l, og S\u00e1l f\u00e9ll fram fyrir Drottni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og Sam\u00fael m\u00e6lti: &#34;F\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r Agag, Amaleks konung.&#34; Og Agag gekk til hans k\u00e1tur. Og Agag m\u00e6lti: &#34;Sannlega er n\u00fa beiskja dau\u00f0ans \u00e1 brott vikin.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Sam\u00fael: &#34;Eins og sver\u00f0 \u00feitt hefir gj\u00f6rt konur barnlausar, svo skal n\u00fa m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn vera barnlaus \u00f6\u00f0rum konum framar.&#34; S\u00ed\u00f0an hj\u00f3 Sam\u00fael Agag banah\u00f6gg frammi fyrir Drottni \u00ed Gilgal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r Sam\u00fael til Rama, en S\u00e1l f\u00f3r heim til s\u00edn \u00ed G\u00edbeu S\u00e1ls."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og Sam\u00fael s\u00e1 ekki S\u00e1l upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed allt til dau\u00f0adags, \u00fev\u00ed a\u00f0 Sam\u00fael var sorgm\u00e6ddur \u00fat af S\u00e1l, og Drottin i\u00f0ra\u00f0i \u00feess, a\u00f0 hann haf\u00f0i gj\u00f6rt S\u00e1l konung yfir \u00cdsrael."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;Hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 vera sorgm\u00e6ddur \u00fat af S\u00e1l, \u00fear sem \u00e9g hefi \u00fe\u00f3 hafna\u00f0 honum og svipt hann konungd\u00f3mi yfir \u00cdsrael? Fyll \u00fe\u00fa horn \u00feitt ol\u00edu og legg af sta\u00f0; \u00e9g sendi \u00feig til \u00cdsa\u00ed Betlehem\u00edta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi kj\u00f6ri\u00f0 m\u00e9r konung me\u00f0al sona hans.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sam\u00fael svara\u00f0i: &#34;Hversu m\u00e1 \u00e9g fara? Fr\u00e9tti S\u00e1l \u00fea\u00f0, mun hann drepa mig.&#34; En Drottinn sag\u00f0i: &#34;Tak \u00fe\u00fa me\u00f0 \u00fe\u00e9r kv\u00edgu og seg\u00f0u: ,\u00c9g er kominn til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra Drottni f\u00f3rn.`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa \u00cdsa\u00ed til f\u00f3rnarm\u00e1lt\u00ed\u00f0arinnar, og \u00e9g skal sj\u00e1lfur l\u00e1ta \u00feig vita, hva\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 gj\u00f6ra, og \u00fe\u00fa skalt smyrja m\u00e9r \u00feann, sem \u00e9g mun segja \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sam\u00fael gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem Drottinn sag\u00f0i. Og er hann kom til Betlehem, gengu \u00f6ldungar borgarinnar \u00ed m\u00f3ti honum hr\u00e6ddir \u00ed huga og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Kemur \u00fe\u00fa g\u00f3\u00f0u heilli?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;J\u00e1, \u00e9g er kominn til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra Drottni f\u00f3rn. Helgi\u00f0 y\u00f0ur og komi\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r til f\u00f3rnarm\u00e1lt\u00ed\u00f0arinnar.&#34; Og hann helga\u00f0i \u00cdsa\u00ed og sonu hans og bau\u00f0 \u00feeim til f\u00f3rnarm\u00e1lt\u00ed\u00f0arinnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er \u00feeir komu, s\u00e1 Sam\u00fael El\u00edab og hugsa\u00f0i: &#34;Vissulega stendur h\u00e9r frammi fyrir Drottni hans smur\u00f0i.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Sam\u00fael: &#34;L\u00edt \u00fe\u00fa ekki \u00e1 skapna\u00f0 hans og h\u00e1an v\u00f6xt \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi hafna\u00f0 honum. Gu\u00f0 l\u00edtur ekki \u00e1 \u00fea\u00f0, sem mennirnir l\u00edta \u00e1. Mennirnir l\u00edta \u00e1 \u00fatliti\u00f0, en Drottinn l\u00edtur \u00e1 hjarta\u00f0.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i \u00cdsa\u00ed \u00e1 Ab\u00ednadab og leiddi hann fyrir Sam\u00fael. En hann m\u00e6lti: &#34;Ekki hefir Drottinn heldur kj\u00f6ri\u00f0 \u00feennan.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddi \u00cdsa\u00ed fram Samma. En Sam\u00fael m\u00e6lti: &#34;Ekki hefir Drottinn heldur kj\u00f6ri\u00f0 \u00feennan.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deannig leiddi \u00cdsa\u00ed fram sj\u00f6 sonu s\u00edna fyrir Sam\u00fael, en Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsa\u00ed: &#34;Engan af \u00feessum hefir Drottinn kj\u00f6ri\u00f0.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsa\u00ed: &#34;Eru \u00feetta allir sveinarnir?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Enn er hinn yngsti eftir, og sj\u00e1, hann g\u00e6tir sau\u00f0a.&#34; Sam\u00fael sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsa\u00ed: &#34;Send eftir honum og l\u00e1t s\u00e6kja hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r setjumst ekki til bor\u00f0s fyrr en hann er kominn hinga\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi hann eftir honum og l\u00e9t hann koma, en hann var rau\u00f0leitur, fagureygur og vel vaxinn. Og Drottinn sag\u00f0i: &#34;Statt \u00fe\u00fa upp, smyr hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi er \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sam\u00fael ol\u00eduhorni\u00f0 og smur\u00f0i hann mitt \u00e1 me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra hans. Og andi Drottins kom yfir Dav\u00ed\u00f0 upp fr\u00e1 \u00feeim degi. En Sam\u00fael t\u00f3k sig upp og f\u00f3r til Rama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Andi Drottins var vikinn fr\u00e1 S\u00e1l, en illur andi fr\u00e1 Drottni sturla\u00f0i hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00fej\u00f3nar S\u00e1ls vi\u00f0 hann: &#34;Illur andi fr\u00e1 Gu\u00f0i sturlar \u00feig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herra vor \u00fearf ekki nema a\u00f0 skipa; \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir standa frammi fyrir \u00fe\u00e9r og munu leita upp mann, sem kann a\u00f0 leika h\u00f6rpu. \u00de\u00e1 mun svo fara, a\u00f0 \u00feegar hinn illi andi fr\u00e1 Gu\u00f0i kemur yfir \u00feig, og hann leikur h\u00f6rpuna hendi sinni, \u00fe\u00e1 mun \u00fe\u00e9r batna.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Finni\u00f0 m\u00e9r mann, sem vel leikur \u00e1 strengjahlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri, og f\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r hann.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i einn af sveinunum og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi s\u00e9\u00f0 son \u00cdsa\u00ed Betlehem\u00edta, sem kann a\u00f0 leika \u00e1 strengjahlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri og er hreystimenni og bardagama\u00f0ur, vel m\u00e1li farinn og vaxinn vel, og Drottinn er me\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i S\u00e1l menn til \u00cdsa\u00ed og l\u00e9t segja honum: &#34;Sendu Dav\u00ed\u00f0 son \u00feinn til m\u00edn, \u00feann er sau\u00f0anna g\u00e6tir.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k \u00cdsa\u00ed t\u00edu brau\u00f0, v\u00ednbelg og einn geithafur og sendi S\u00e1l me\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 syni s\u00ednum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 kom til S\u00e1ls og \u00fej\u00f3na\u00f0i honum. Lag\u00f0i S\u00e1l mikinn \u00feokka \u00e1 hann og gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 skjaldsveini s\u00ednum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi S\u00e1l til \u00cdsa\u00ed og l\u00e9t segja honum: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa Dav\u00ed\u00f0 ganga \u00ed \u00fej\u00f3nustu m\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann fellur m\u00e9r vel \u00ed ge\u00f0.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og jafnan \u00feegar hinn illi andi fr\u00e1 Gu\u00f0i kom yfir S\u00e1l, \u00fe\u00e1 t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 h\u00f6rpuna og l\u00e9k hana hendi sinni. \u00de\u00e1 br\u00e1\u00f0i af S\u00e1l og honum batna\u00f0i, og hinn illi andi v\u00e9k fr\u00e1 honum."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filistar dr\u00f3gu n\u00fa saman hersveitir s\u00ednar til bardaga, og s\u00f6fnu\u00f0ust \u00feeir saman \u00ed S\u00f3k\u00f3, sem heyrir J\u00fada, og settu \u00feeir herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar hj\u00e1 Efes-Damm\u00edm, milli S\u00f3k\u00f3 og Aseka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En S\u00e1l og \u00cdsraelsmenn s\u00f6fnu\u00f0ust saman og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Eikidalnum og bjuggust til bardaga \u00ed m\u00f3ti Filistum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Filistar st\u00f3\u00f0u \u00e1 fjalli \u00f6\u00f0rumegin og \u00cdsraelsmenn st\u00f3\u00f0u \u00e1 fjalli hinumegin, svo a\u00f0 dalurinn var \u00e1 milli \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk h\u00f3lmg\u00f6nguma\u00f0ur fram \u00far fylkingum Filista. H\u00e9t hann Gol\u00edat og var fr\u00e1 Gat. Hann var \u00e1 h\u00e6\u00f0 sex \u00e1lnir og sp\u00f6nn betur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann haf\u00f0i eirhj\u00e1lm \u00e1 h\u00f6f\u00f0i og var \u00ed spangabrynju, og v\u00f3 brynjan fimm \u00fe\u00fasund sikla eirs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann haf\u00f0i legghl\u00edfar af eiri \u00e1 f\u00f3tum s\u00e9r og skotspj\u00f3t af eiri \u00e1 her\u00f0um s\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En spj\u00f3tskaft hans var sem vefjarrifur, og fj\u00f6\u00f0urin v\u00f3 sex hundru\u00f0 sikla j\u00e1rns. Skjaldsveinn hans gekk \u00e1 undan honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gol\u00edat gekk fram og kalla\u00f0i til fylkinga \u00cdsraels og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Hv\u00ed fari\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed lei\u00f0angur og b\u00faist til bardaga? Er \u00e9g ekki Filisti og \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3nar S\u00e1ls? Velji\u00f0 y\u00f0ur mann, sem komi hinga\u00f0 ofan til m\u00edn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e9 hann f\u00e6r um a\u00f0 berjast vi\u00f0 mig og felli mig, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r vera y\u00f0ar \u00fer\u00e6lar, en beri \u00e9g h\u00e6rra hlut og felli hann, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vera vorir \u00fer\u00e6lar og \u00fej\u00f3na oss.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Filistinn m\u00e6lti: &#34;\u00c9g hefi sm\u00e1na\u00f0 fylkingar \u00cdsraels \u00ed dag. F\u00e1i\u00f0 til mann, a\u00f0 vi\u00f0 megum berjast.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feegar S\u00e1l og allur \u00cdsrael heyr\u00f0i \u00feessi umm\u00e6li Filistans, \u00fe\u00e1 skelfdust \u00feeir og ur\u00f0u mj\u00f6g hr\u00e6ddir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 var sonur \u00cdsa\u00ed, sem var Efrat\u00edti \u00ed Betlehem \u00ed J\u00fada. \u00cdsa\u00ed \u00e1tti \u00e1tta sonu. \u00c1 S\u00e1ls d\u00f6gum var ma\u00f0urinn or\u00f0inn gamall og hniginn a\u00f0 aldri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fer\u00edr elstu synir \u00cdsa\u00ed h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 me\u00f0 S\u00e1l \u00ed str\u00ed\u00f0i\u00f0. Og synir hans \u00fer\u00edr, sem \u00ed str\u00ed\u00f0i\u00f0 h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0, h\u00e9tu: hinn elsti El\u00edab, annar Ab\u00ednadab og hinn \u00feri\u00f0ji Samma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 var yngstur. \u00der\u00edr hinir eldri h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 me\u00f0 S\u00e1l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og vi\u00f0 og vi\u00f0 f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e1 S\u00e1l til \u00feess a\u00f0 g\u00e6ta sau\u00f0a f\u00f6\u00f0ur s\u00edns \u00ed Betlehem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Filistinn gekk fram morgna og kveld og bau\u00f0 sig fram fj\u00f6rut\u00edu daga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dag nokkurn sag\u00f0i \u00cdsa\u00ed vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 son sinn: &#34;Tak \u00fe\u00fa efu af \u00feessu baka\u00f0a korni handa br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum og \u00feessi t\u00edu brau\u00f0 og fl\u00fdt \u00fe\u00e9r og f\u00e6r\u00f0u br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum \u00feetta \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feessa t\u00edu mj\u00f3lkurosta skalt \u00fe\u00fa f\u00e6ra hersveitarforingjanum, og f\u00e1\u00f0u a\u00f0 vita, hvernig br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum l\u00ed\u00f0ur, og komdu me\u00f0 jarteikn fr\u00e1 \u00feeim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En S\u00e1l og \u00feeir og allir \u00cdsraelsmenn eru \u00ed Eikidalnum og eru a\u00f0 berjast vi\u00f0 Filista.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 reis \u00e1rla morguninn eftir og f\u00e9kk sau\u00f0ina hir\u00f0i nokkrum til geymslu og lyfti \u00e1 sig og h\u00e9lt af sta\u00f0, eins og \u00cdsa\u00ed haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum. \u00deegar hann kom til herb\u00fa\u00f0anna, gekk herinn fram \u00ed fylkingu, og \u00e6ptu \u00feeir her\u00f3p."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "St\u00f3\u00f0u n\u00fa hvorir tveggja b\u00fanir til bardaga, \u00cdsrael og Filistar, hvor fylkingin gegnt annarri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 skildi vi\u00f0 sig \u00fea\u00f0, er hann haf\u00f0i me\u00f0fer\u00f0is, hj\u00e1 manni \u00feeim, er g\u00e6tti farangursins, og hlj\u00f3p a\u00f0 fylkingunni og kom og spur\u00f0i br\u00e6\u00f0ur s\u00edna, hvernig \u00feeim li\u00f0i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En me\u00f0an hann var a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 gekk fram h\u00f3lmg\u00f6nguma\u00f0urinn _ hann h\u00e9t Gol\u00edat, Filisti fr\u00e1 Gat _ \u00far fylkingum Filistanna og m\u00e6lti s\u00f6mu or\u00f0um sem fyrr, og Dav\u00ed\u00f0 hl\u00fdddi \u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En er \u00cdsraelsmenn s\u00e1u manninn, h\u00f6rfu\u00f0u \u00feeir allir undan honum og voru mj\u00f6g hr\u00e6ddir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og einn \u00cdsraelsmanna sag\u00f0i: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9\u00f0 manninn, sem kemur \u00fearna? Hann kemur til \u00feess a\u00f0 sm\u00e1na \u00cdsrael. Hverjum \u00feeim, sem fellir hann, vill konungurinn veita mikil au\u00f0\u00e6fi og gefa honum d\u00f3ttur s\u00edna og gj\u00f6ra \u00e6tt hans skattfrj\u00e1lsa \u00ed \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem n\u00e6stir honum st\u00f3\u00f0u: &#34;Hverju ver\u00f0ur \u00feeim manni umbuna\u00f0, sem fellir Filista \u00feennan og rekur sv\u00edvir\u00f0ing af \u00cdsrael? \u00dev\u00ed a\u00f0 hver er \u00feessi \u00f3umskorni Filisti, er dirfist a\u00f0 sm\u00e1na herfylkingar lifanda Gu\u00f0s?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og f\u00f3lki\u00f0 tala\u00f0i til hans \u00feessum s\u00f6mu or\u00f0um: &#34;\u00deessu ver\u00f0ur \u00feeim umbuna\u00f0, sem fellir hann.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En er El\u00edab, elsti br\u00f3\u00f0ir hans, heyr\u00f0i, hva\u00f0 hann tala\u00f0i vi\u00f0 mennina, \u00fe\u00e1 reiddist hann Dav\u00ed\u00f0 og m\u00e6lti: &#34;Til hvers ert \u00fe\u00fa hinga\u00f0 kominn, og hj\u00e1 hverjum skildir \u00fe\u00fa eftir \u00feessa f\u00e1u sau\u00f0i \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni? \u00c9g \u00feekki ofdirfsku \u00fe\u00edna og vonsku hjarta \u00fe\u00edns: \u00de\u00fa ert hinga\u00f0 kominn til \u00feess a\u00f0 horfa \u00e1 bardagann.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i: &#34;N\u00fa, hva\u00f0 hefi \u00e9g \u00fe\u00e1 gj\u00f6rt? Var m\u00e9r ekki frj\u00e1lst a\u00f0 spyrja?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hann sneri s\u00e9r fr\u00e1 honum og til annars og m\u00e6lti \u00e1 s\u00f6mu lei\u00f0, og f\u00f3lki\u00f0 svara\u00f0i honum hinu sama sem hi\u00f0 fyrra skipti\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En er \u00fea\u00f0 spur\u00f0ist, sem Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i sagt, \u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u menn S\u00e1l fr\u00e1 \u00fev\u00ed, og l\u00e9t hann \u00fe\u00e1 s\u00e6kja hann."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Enginn l\u00e1ti hugfallast! \u00dej\u00f3nn \u00feinn mun fara og berjast vi\u00f0 Filista \u00feennan.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00de\u00fa ert ekki f\u00e6r um a\u00f0 fara m\u00f3ti Filista \u00feessum og berjast vi\u00f0 hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert ungmenni, en hann hefir veri\u00f0 bardagama\u00f0ur fr\u00e1 barn\u00e6sku sinni.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;\u00dej\u00f3nn \u00feinn g\u00e6tti sau\u00f0a hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum. Ef \u00fe\u00e1 kom lj\u00f3n e\u00f0a bj\u00f6rn og t\u00f3k kind \u00far hj\u00f6r\u00f0inni,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hlj\u00f3p \u00e9g \u00e1 eftir honum og felldi hann og reif kindina \u00far gini hans, en ef hann r\u00e9\u00f0st \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, \u00fereif \u00e9g \u00ed kampa hans og laust hann til bana."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00e6\u00f0i lj\u00f3n og bj\u00f6rn hefir \u00fej\u00f3nn \u00feinn drepi\u00f0, og \u00feessum \u00f3umskorna Filista skal rei\u00f0a af eins og \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sm\u00e1na\u00f0 herfylkingar lifanda Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti: &#34;Drottinn, sem frelsa\u00f0i mig \u00far kl\u00f3m lj\u00f3nsins og \u00far kl\u00f3m bjarnarins, hann mun frelsa mig af hendi \u00feessa Filista.&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00e1l vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1, og Drottinn mun vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og S\u00e1l f\u00e6r\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 \u00ed brynjukufl sinn og setti eirhj\u00e1lm \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum og f\u00e6r\u00f0i hann \u00ed brynju."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 gyrti sig sver\u00f0i s\u00ednu utan yfir brynjukuflinn og f\u00f3r a\u00f0 ganga, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i aldrei reynt \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;\u00c9g get ekki gengi\u00f0 \u00ed \u00feessu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi aldrei reynt \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur.&#34; Og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 \u00far \u00feessu,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "en hann t\u00f3k staf sinn \u00ed h\u00f6nd s\u00e9r og valdi s\u00e9r fimm h\u00e1la steina \u00far gilinu og l\u00e9t \u00fe\u00e1 \u00ed smalat\u00f6skuna, sem hann haf\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r, \u00ed skreppuna, og t\u00f3k s\u00e9r sl\u00f6ngvu \u00ed h\u00f6nd og gekk \u00e1 m\u00f3ti Filistanum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Filistinn gekk n\u00e6r og n\u00e6r Dav\u00ed\u00f0, og ma\u00f0urinn, sem bar skj\u00f6ld hans, gekk \u00e1 undan honum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En er Filistinn leit til og s\u00e1 Dav\u00ed\u00f0, fyrirleit hann hann, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var ungmenni og rau\u00f0leitur og fr\u00ed\u00f0ur s\u00fdnum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og Filistinn sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Er \u00e9g \u00fe\u00e1 hundur, a\u00f0 \u00fe\u00fa kemur me\u00f0 staf \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r?&#34; Og Filistinn form\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 gu\u00f0 sinn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og Filistinn m\u00e6lti vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Kom \u00fe\u00fa til m\u00edn, svo a\u00f0 \u00e9g gefi fuglum loftsins og d\u00fdrum merkurinnar hold \u00feitt.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Filistann: &#34;\u00de\u00fa kemur \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r me\u00f0 sver\u00f0 og lensu og spj\u00f3t, en \u00e9g kem \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r \u00ed nafni Drottins allsherjar, Gu\u00f0s herfylkinga \u00cdsraels, sem \u00fe\u00fa hefir sm\u00e1na\u00f0."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00cd dag mun Drottinn gefa \u00feig \u00ed m\u00ednar hendur, og \u00e9g mun leggja \u00feig a\u00f0 velli og h\u00f6ggva af \u00fe\u00e9r h\u00f6fu\u00f0i\u00f0, og hr\u00e6 \u00feitt og hr\u00e6in af her Filista mun \u00e9g \u00ed dag gefa fuglum loftsins og d\u00fdrum merkurinnar, svo a\u00f0 \u00f6ll j\u00f6r\u00f0in vi\u00f0urkenni, a\u00f0 Gu\u00f0 er \u00ed \u00cdsrael,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "og til \u00feess a\u00f0 allur \u00feessi mannsafna\u00f0ur komist a\u00f0 raun um, a\u00f0 Drottinn veitir ekki sigur me\u00f0 sver\u00f0i og spj\u00f3ti, \u00fev\u00ed a\u00f0 bardaginn er Drottins, og hann mun gefa y\u00f0ur \u00ed vorar hendur.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og er Filistinn f\u00f3r af sta\u00f0 og gekk fram og f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 fl\u00fdtti Dav\u00ed\u00f0 s\u00e9r og hlj\u00f3p a\u00f0 fylkingunni \u00ed m\u00f3ti Filistanum."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 stakk hendi sinni ofan \u00ed smalat\u00f6skuna og t\u00f3k \u00far henni stein og sl\u00f6ngva\u00f0i og h\u00e6f\u00f0i Filistann \u00ed enni\u00f0, og steinninn festist \u00ed enni hans, og f\u00e9ll hann \u00e1 gr\u00fafu til jar\u00f0ar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00deannig sigra\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 Filistann me\u00f0 sl\u00f6ngvu og steini og felldi hann og drap hann, og \u00fe\u00f3 haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 ekkert sver\u00f0 \u00ed hendi."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hlj\u00f3p Dav\u00ed\u00f0 a\u00f0 og gekk til Filistans, t\u00f3k sver\u00f0 hans og dr\u00f3 \u00fea\u00f0 \u00far sl\u00ed\u00f0rum og drap hann og hj\u00f3 af honum h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed. En er Filistar s\u00e1u, a\u00f0 kappi \u00feeirra var dau\u00f0ur, l\u00f6g\u00f0u \u00feeir \u00e1 fl\u00f3tta."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn og J\u00fadamenn l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 og \u00e6ptu her\u00f3p og eltu Filista allt til Gat og a\u00f0 borgarhli\u00f0i Ekron, svo a\u00f0 Filistar l\u00e1gu vegnir jafnvel \u00e1 veginum, sem l\u00e1 inn um borgarhli\u00f0i\u00f0 b\u00e6\u00f0i \u00ed Gat og Ekron."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn sneru aftur og h\u00e6ttu a\u00f0 elta Filista og r\u00e6ndu herb\u00fa\u00f0ir \u00feeirra."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k h\u00f6fu\u00f0 Filistans og haf\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r til Jer\u00fasalem, en vopn hans lag\u00f0i hann \u00ed tjald sitt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00deegar S\u00e1l s\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 fara m\u00f3ti Filistanum, m\u00e6lti hann vi\u00f0 Abner hersh\u00f6f\u00f0ingja: &#34;Abner, hvers son er sveinn \u00feessi?&#34; Abner svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem \u00fe\u00fa lifir, konungur, veit \u00e9g \u00fea\u00f0 ekki.&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Konungurinn m\u00e6lti: &#34;Spyr \u00fe\u00fa a\u00f0, hvers sonur \u00feetta ungmenni s\u00e9.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Og er Dav\u00ed\u00f0 sneri aftur og haf\u00f0i lagt Filistann a\u00f0 velli, \u00fe\u00e1 t\u00f3k Abner hann og leiddi hann fyrir S\u00e1l, en hann h\u00e9lt \u00e1 h\u00f6f\u00f0i Filistans \u00ed hendi s\u00e9r."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Og S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvers son ert \u00fe\u00fa, sveinn?&#34; Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i: &#34;Sonur \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns \u00cdsa\u00ed Betlehem\u00edta.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i enda\u00f0 tal sitt vi\u00f0 S\u00e1l, \u00fe\u00e1 lag\u00f0i J\u00f3natan \u00e1st mikla vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 og unni honum sem l\u00edfi s\u00ednu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og S\u00e1l t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 a\u00f0 s\u00e9r upp fr\u00e1 \u00feeim degi og leyf\u00f0i honum ekki a\u00f0 fara heim aftur til f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og J\u00f3natan gj\u00f6r\u00f0i f\u00f3stbr\u00e6\u00f0ralag vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann unni honum sem l\u00edfi s\u00ednu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og J\u00f3natan f\u00f3r \u00far skikkju sinni, sem hann var \u00ed, og gaf Dav\u00ed\u00f0 hana, svo og brynjukufl sinn og jafnvel sver\u00f0 sitt, boga sinn og belti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 f\u00f3r \u00ed lei\u00f0angra. Var hann giftudrj\u00fagur, hvert sem S\u00e1l sendi hann. Setti S\u00e1l hann \u00fev\u00ed yfir hermennina. Og hann var vel \u00feokka\u00f0ur af \u00f6llum l\u00fd\u00f0 og einnig \u00fej\u00f3num S\u00e1ls."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir komu heim, \u00fe\u00e1 er Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i lagt Filistann a\u00f0 velli, \u00fe\u00e1 gengu konur \u00far \u00f6llum borgum \u00cdsraels syngjandi og dansandi \u00fat \u00ed m\u00f3ti S\u00e1l konungi, me\u00f0 bumbum, strengleik og mikilli gle\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og konurnar stigu dansinn, h\u00f3fu upp s\u00f6ng og m\u00e6ltu: S\u00e1l felldi s\u00edn \u00fe\u00fasund, en Dav\u00ed\u00f0 s\u00edn t\u00edu \u00fe\u00fasund."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 S\u00e1l rei\u00f0ur mj\u00f6g, og honum misl\u00edku\u00f0u \u00feessi or\u00f0 og hann sag\u00f0i: &#34;Dav\u00ed\u00f0 hafa \u00fe\u00e6r gefi\u00f0 t\u00edu \u00fe\u00fasundin, en m\u00e9r hafa \u00fe\u00e6r gefi\u00f0 \u00fe\u00fasundin. N\u00fa vantar hann ekki nema konungd\u00f3minn!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og S\u00e1l leit Dav\u00ed\u00f0 \u00f6fundarauga \u00e1vallt upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Daginn eftir kom illur andi fr\u00e1 Gu\u00f0i yfir S\u00e1l, og \u00e6\u00f0i greip hann inni \u00ed h\u00fasinu, en Dav\u00ed\u00f0 var a\u00f0 leika h\u00f6rpuna hendi sinni, eins og hann var vanur a\u00f0 gj\u00f6ra \u00e1 degi hverjum, og S\u00e1l haf\u00f0i spj\u00f3t \u00ed hendi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reiddi S\u00e1l spj\u00f3ti\u00f0 og hugsa\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r: &#34;\u00c9g skal reka \u00fea\u00f0 gegnum Dav\u00ed\u00f0 og inn \u00ed vegginn.&#34; En Dav\u00ed\u00f0 skaut s\u00e9r tv\u00edvegis undan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1l var hr\u00e6ddur vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn var me\u00f0 honum, en var vikinn fr\u00e1 S\u00e1l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed l\u00e9t S\u00e1l hann fr\u00e1 s\u00e9r og gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 hersveitarforingja. Var hann n\u00fa fyrir li\u00f0inu b\u00e6\u00f0i \u00feegar \u00fea\u00f0 f\u00f3r og kom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 var giftudrj\u00fagur \u00ed \u00f6llu, sem hann t\u00f3k s\u00e9r fyrir hendur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn var me\u00f0 honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og er S\u00e1l s\u00e1, a\u00f0 hann var giftusamur mj\u00f6g, t\u00f3k honum a\u00f0 standa uggur af honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En allur \u00cdsrael og J\u00fada elska\u00f0i Dav\u00ed\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gekk jafnan \u00feeirra fremstur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1l sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g vil gefa \u00fe\u00e9r Merab, eldri d\u00f3ttur m\u00edna, fyrir konu. En \u00fe\u00fa ver\u00f0ur a\u00f0 reynast m\u00e9r hraustur ma\u00f0ur og \u00fe\u00fa ver\u00f0ur a\u00f0 heyja bardaga Drottins!&#34; En S\u00e1l hugsa\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r: &#34;\u00c9g skal ekki leggja h\u00f6nd \u00e1 hann, en Filistar skulu leggja h\u00f6nd \u00e1 hann.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Hver er \u00e9g og hvert er kyn mitt, \u00e6tt f\u00f6\u00f0ur m\u00edns \u00ed \u00cdsrael, a\u00f0 \u00e9g skuli ver\u00f0a tengdasonur konungsins?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En er s\u00e1 t\u00edmi kom, a\u00f0 gifta skyldi Dav\u00ed\u00f0 Merab, d\u00f3ttur S\u00e1ls, \u00fe\u00e1 var h\u00fan gefin Adr\u00edel fr\u00e1 Meh\u00f3la fyrir konu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En M\u00edkal, d\u00f3ttir S\u00e1ls, elska\u00f0i Dav\u00ed\u00f0. Og S\u00e1l var sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed, og honum l\u00edka\u00f0i \u00fea\u00f0 vel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hugsa\u00f0i S\u00e1l me\u00f0 s\u00e9r: &#34;\u00c9g vil gefa honum hana, svo a\u00f0 h\u00fan ver\u00f0i honum a\u00f0 t\u00e1lsn\u00f6ru og Filistar leggi h\u00f6nd \u00e1 hann.&#34; Og S\u00e1l sag\u00f0i \u00ed anna\u00f0 sinn vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00de\u00fa skalt ver\u00f0a tengdasonur minn \u00ed dag.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og S\u00e1l bau\u00f0 \u00fej\u00f3num s\u00ednum: &#34;Tali\u00f0 leynilega vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 og segi\u00f0: ,Sj\u00e1, konungur hefir m\u00e6tur \u00e1 \u00fe\u00e9r, og allir \u00fej\u00f3nar hans elska \u00feig, og \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa m\u00e6gjast vi\u00f0 konung.&#34;`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nar S\u00e1ls t\u00f6lu\u00f0u \u00feessi or\u00f0 \u00ed eyru Dav\u00ed\u00f0s. En Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i: &#34;S\u00fdnist y\u00f0ur \u00fea\u00f0 l\u00edtils um vert a\u00f0 m\u00e6gjast vi\u00f0 konung, \u00fear sem \u00e9g er ma\u00f0ur f\u00e1t\u00e6kur og l\u00edtilsh\u00e1ttar?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nar S\u00e1ls b\u00e1ru honum \u00feetta og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sl\u00edkum or\u00f0um hefir Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lt.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l: &#34;M\u00e6li\u00f0 svo vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: ,Eigi girnist konungur annan mund en hundra\u00f0 yfirh\u00fa\u00f0ir Filista til \u00feess a\u00f0 hefna s\u00edn \u00e1 \u00f3vinum konungs.&#34;` En S\u00e1l hugsa\u00f0i s\u00e9r a\u00f0 l\u00e1ta Dav\u00ed\u00f0 falla fyrir hendi Filista."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3nar hans b\u00e1ru Dav\u00ed\u00f0 \u00feessi or\u00f0, og Dav\u00ed\u00f0 l\u00edka\u00f0i \u00fea\u00f0 vel a\u00f0 eiga a\u00f0 m\u00e6gjast vi\u00f0 konung. En t\u00edminn var enn ekki li\u00f0inn,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "er Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k sig upp og lag\u00f0i af sta\u00f0 me\u00f0 menn s\u00edna og drap hundra\u00f0 manns me\u00f0al Filista. Og Dav\u00ed\u00f0 f\u00f3r me\u00f0 yfirh\u00fa\u00f0ir \u00feeirra og lag\u00f0i \u00fe\u00e6r allar me\u00f0 t\u00f6lu fyrir konung, til \u00feess a\u00f0 hann n\u00e6\u00f0i m\u00e6g\u00f0um vi\u00f0 konung. \u00de\u00e1 gaf S\u00e1l honum M\u00edkal d\u00f3ttur s\u00edna fyrir konu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e1l s\u00e1 \u00fea\u00f0 \u00e6 betur og betur, a\u00f0 Drottinn var me\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 og a\u00f0 allur \u00cdsrael elska\u00f0i hann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 S\u00e1l enn miklu hr\u00e6ddari vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0. Var\u00f0 S\u00e1l n\u00fa \u00f3vinur Dav\u00ed\u00f0s alla \u00e6vi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og h\u00f6f\u00f0ingjar Filistanna f\u00f3ru \u00ed lei\u00f0angur. En \u00ed hvert skipti, sem \u00feeir f\u00f3ru \u00ed lei\u00f0angur, var\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 giftudr\u00fdgri en allir \u00fej\u00f3nar S\u00e1ls, svo a\u00f0 nafn hans var\u00f0 v\u00ed\u00f0fr\u00e6gt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1l tala\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3natan son sinn og vi\u00f0 alla \u00fej\u00f3na s\u00edna um a\u00f0 drepa Dav\u00ed\u00f0. En J\u00f3natan, sonur S\u00e1ls, haf\u00f0i miklar m\u00e6tur \u00e1 Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed sag\u00f0i J\u00f3natan Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e1 \u00feessu og m\u00e6lti: &#34;S\u00e1l fa\u00f0ir minn situr um a\u00f0 drepa \u00feig. Ver \u00fev\u00ed var um \u00feig \u00e1 morgun snemma og fel \u00feig og ver \u00fe\u00fa kyrr \u00ed \u00fev\u00ed leyni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00e9g \u00e6tla sj\u00e1lfur a\u00f0 fara \u00fat og nema sta\u00f0ar vi\u00f0 hli\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00edns \u00e1 m\u00f6rkinni, \u00fear sem \u00fe\u00fa ert, og \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 tala um \u00feig vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn; og ef \u00e9g ver\u00f0 nokkurs v\u00edsari, mun \u00e9g segja \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3natan tala\u00f0i vel um Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 S\u00e1l f\u00f6\u00f0ur sinn og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Syndgast \u00fe\u00fa ekki, konungur, \u00e1 Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir ekki syndga\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r og verk hans hafa veri\u00f0 \u00fe\u00e9r mj\u00f6g gagnleg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann lag\u00f0i l\u00edf sitt \u00ed h\u00e6ttu og felldi Filistann, og \u00feannig veitti Drottinn \u00f6llum \u00cdsrael mikinn sigur. \u00de\u00fa s\u00e1st \u00fea\u00f0 og gladdist. Hvers vegna vilt \u00fe\u00fa syndgast \u00e1 saklausu bl\u00f3\u00f0i me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 dey\u00f0a Dav\u00ed\u00f0 \u00e1n saka?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1l skipa\u00f0ist vi\u00f0 or\u00f0 J\u00f3natans og s\u00f3r: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, \u00fe\u00e1 skal hann ekki ver\u00f0a drepinn.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i J\u00f3natan \u00e1 Dav\u00ed\u00f0 og tj\u00e1\u00f0i honum \u00f6ll \u00feessi or\u00f0. S\u00ed\u00f0an leiddi J\u00f3natan Dav\u00ed\u00f0 til S\u00e1ls, og hann var hj\u00e1 honum sem \u00e1\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er \u00f3fri\u00f0ur h\u00f3fst a\u00f0 n\u00fdju, f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 og bar\u00f0ist vi\u00f0 Filista og felldi mikinn fj\u00f6lda af \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir fl\u00fd\u00f0u fyrir honum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom illur andi fr\u00e1 Drottni yfir S\u00e1l; en hann sat \u00ed h\u00fasi s\u00ednu og haf\u00f0i spj\u00f3t \u00ed hendi s\u00e9r, og Dav\u00ed\u00f0 l\u00e9k h\u00f6rpuna hendi sinni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reyndi S\u00e1l a\u00f0 reka Dav\u00ed\u00f0 \u00ed gegn me\u00f0 spj\u00f3tinu upp vi\u00f0 vegginn, en hann skaut s\u00e9r undan S\u00e1l, svo a\u00f0 hann rak spj\u00f3ti\u00f0 inn \u00ed vegginn. Og Dav\u00ed\u00f0 fl\u00fd\u00f0i og komst undan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hina s\u00f6mu n\u00f3tt sendi S\u00e1l sendimenn \u00ed h\u00fas Dav\u00ed\u00f0s til \u00feess a\u00f0 hafa g\u00e6tur \u00e1 honum, svo a\u00f0 hann fengi drepi\u00f0 hann um morguninn. En M\u00edkal, kona hans, sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;Ef \u00fe\u00fa for\u00f0ar ekki l\u00edfi \u00fe\u00ednu \u00ed n\u00f3tt, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00fa drepinn \u00e1 morgun.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t M\u00edkal Dav\u00ed\u00f0 s\u00edga ni\u00f0ur \u00fat um gluggann, og hann f\u00f3r og fl\u00fd\u00f0i og komst undan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k M\u00edkal h\u00fasgo\u00f0i\u00f0 og lag\u00f0i \u00ed r\u00fami\u00f0, og h\u00fan lag\u00f0i bl\u00e6ju \u00far geitarh\u00e1ri yfir h\u00f6f\u00f0alagi\u00f0 og breiddi \u00e1brei\u00f0u yfir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feegar S\u00e1l sendi menn til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan: &#34;Hann er sj\u00fakur.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi S\u00e1l mennina aftur til a\u00f0 vitja um Dav\u00ed\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;F\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r hann \u00ed r\u00faminu, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g geti drepi\u00f0 hann.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er sendimennirnir komu, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 l\u00e1 h\u00fasgo\u00f0i\u00f0 \u00ed r\u00faminu og geitarh\u00e1rsbl\u00e6jan yfir h\u00f6f\u00f0alaginu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l vi\u00f0 M\u00edkal: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa sviki\u00f0 mig svo og l\u00e1ti\u00f0 \u00f3vin minn \u00ed burt fara, svo a\u00f0 hann hefir komist undan?&#34; M\u00edkal sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,L\u00e1t mig komast burt, ella mun \u00e9g drepa \u00feig!&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 fl\u00fd\u00f0i og komst undan og kom til Sam\u00faels \u00ed Rama og sag\u00f0i honum fr\u00e1 \u00f6llu, sem S\u00e1l haf\u00f0i gj\u00f6rt honum. Og hann f\u00f3r me\u00f0 Sam\u00fael og \u00feeir bjuggu \u00ed Naj\u00f3t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00fa var S\u00e1l sagt svo fr\u00e1: &#34;Sj\u00e1, Dav\u00ed\u00f0 er \u00ed Naj\u00f3t \u00ed Rama!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sendi S\u00e1l \u00fe\u00e1 menn til a\u00f0 s\u00e6kja Dav\u00ed\u00f0. En er \u00feeir s\u00e1u h\u00f3p sp\u00e1manna, sem voru \u00ed sp\u00e1mannlegum gu\u00f0m\u00f3\u00f0i, og Sam\u00fael standa \u00fear sem foringja \u00feeirra, \u00fe\u00e1 kom Gu\u00f0s andi yfir sendimenn S\u00e1ls, svo a\u00f0 \u00feeir komust einnig \u00ed sp\u00e1mannlegan gu\u00f0m\u00f3\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og menn s\u00f6g\u00f0u S\u00e1l fr\u00e1 \u00feessu, og hann sendi a\u00f0ra menn, en \u00feeir komust einnig \u00ed sp\u00e1mannlegan gu\u00f0m\u00f3\u00f0. \u00de\u00e1 sendi S\u00e1l enn menn hi\u00f0 \u00feri\u00f0ja sinn, en \u00feeir komust einnig \u00ed sp\u00e1mannlegan gu\u00f0m\u00f3\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann sj\u00e1lfur til Rama. Og er hann kom a\u00f0 vatns\u00fer\u00f3nni miklu \u00ed Sek\u00f3, \u00fe\u00e1 spur\u00f0i hann og m\u00e6lti: &#34;Hvar eru \u00feeir Sam\u00fael og Dav\u00ed\u00f0?&#34; Og menn s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deeir eru \u00ed Naj\u00f3t \u00ed Rama.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En er hann f\u00f3r \u00fea\u00f0an til Naj\u00f3t \u00ed Rama, \u00fe\u00e1 kom og Gu\u00f0s andi yfir hann, og var hann st\u00f6\u00f0ugt \u00ed sp\u00e1mannlegum gu\u00f0m\u00f3\u00f0i alla lei\u00f0ina til Naj\u00f3t \u00ed Rama."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann einnig af kl\u00e6\u00f0um s\u00ednum, og hann var l\u00edka \u00ed sp\u00e1mannlegum gu\u00f0m\u00f3\u00f0i frammi fyrir Sam\u00fael og l\u00e1 \u00fear nakinn allan \u00feennan dag og alla n\u00f3ttina. Fyrir \u00fev\u00ed segja menn: &#34;Er og S\u00e1l me\u00f0al sp\u00e1mannanna?&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 fl\u00fd\u00f0i fr\u00e1 Naj\u00f3t \u00ed Rama og kom til J\u00f3natans og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g gj\u00f6rt? \u00cd hverju hefi \u00e9g misgj\u00f6rt og \u00ed hverju hefi \u00e9g syndga\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum, fyrst hann situr um l\u00edf mitt?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3natan sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 skal aldrei ver\u00f0a! \u00de\u00fa munt eigi l\u00edfi t\u00fdna. Sj\u00e1, fa\u00f0ir minn gj\u00f6rir ekkert, hvorki st\u00f3rt n\u00e9 sm\u00e1tt, a\u00f0 hann l\u00e1ti mig eigi vita \u00fea\u00f0. Og hv\u00ed skyldi fa\u00f0ir minn \u00fe\u00e1 leyna mig \u00feessu? Nei, sl\u00edkt \u00e1 s\u00e9r ekki sta\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i aftur og m\u00e6lti: &#34;Fa\u00f0ir \u00feinn veit \u00fea\u00f0 vel, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feykir v\u00e6nt um mig, og hugsar me\u00f0 s\u00e9r: ,J\u00f3natan m\u00e1 eigi vita \u00feetta, \u00fea\u00f0 kynni a\u00f0 f\u00e1 honum hrygg\u00f0ar.` En svo sannarlega sem Drottinn lifir og \u00fe\u00fa lifir: Milli m\u00edn og dau\u00f0ans er a\u00f0eins eitt f\u00f3tm\u00e1l.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3natan sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Hva\u00f0 sem \u00fe\u00fa bi\u00f0ur um mun \u00e9g fyrir \u00feig gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 J\u00f3natan: &#34;Sj\u00e1, \u00e1 morgun er tunglkomudagur, og \u00e9g get ekki me\u00f0 neinu m\u00f3ti seti\u00f0 til bor\u00f0s me\u00f0 konunginum. Leyf m\u00e9r \u00fev\u00ed a\u00f0 fara burt, svo a\u00f0 \u00e9g geti fali\u00f0 mig \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi til kvelds."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ef n\u00fa fa\u00f0ir \u00feinn saknar m\u00edn, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa segja: ,Dav\u00ed\u00f0 beiddist leyfis af m\u00e9r a\u00f0 mega breg\u00f0a s\u00e9r til Betlehem, f\u00f6\u00f0urborgar sinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1rsf\u00f3rn allrar \u00e6ttarinnar fer \u00fear fram.`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ef hann \u00fe\u00e1 segir: ,\u00dea\u00f0 er gott!` \u00fe\u00e1 er \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum \u00f3h\u00e6tt, en ver\u00f0i hann rei\u00f0ur, \u00fe\u00e1 vit, a\u00f0 hann hefir illt af r\u00e1\u00f0i\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au\u00f0s\u00fdn n\u00fa \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum k\u00e6rleika, \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir l\u00e1ti\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn ganga \u00ed Drottins-f\u00f3stbr\u00e6\u00f0ralag vi\u00f0 \u00feig. En hafi \u00e9g misgj\u00f6rt, \u00fe\u00e1 drep \u00fe\u00fa mig sj\u00e1lfur. Hv\u00ed skyldir \u00fe\u00fa fara me\u00f0 mig til f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3natan m\u00e6lti: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00e9r eigi koma \u00fea\u00f0 til hugar! Ef \u00e9g yr\u00f0i \u00feess \u00e1skynja, a\u00f0 fa\u00f0ir minn hafi illt af r\u00e1\u00f0i\u00f0 gegn \u00fe\u00e9r, mundi \u00e9g \u00fe\u00e1 ekki segja \u00fe\u00e9r fr\u00e1 \u00fev\u00ed?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3natan: &#34;Hver l\u00e6tur mig n\u00fa vita, hvort fa\u00f0ir \u00feinn svarar \u00fe\u00e9r illu til?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3natan sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum ganga \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0avang.&#34; Og \u00feeir gengu b\u00e1\u00f0ir \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0avang."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En J\u00f3natan sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, veri vitni: \u00deegar \u00e9g \u00e1 morgun um \u00feetta leyti hefi komist eftir, hva\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum b\u00fdr \u00ed skapi, og \u00e9g s\u00e9 a\u00f0 \u00fe\u00e9r er \u00f3h\u00e6tt, mun \u00e9g senda til \u00fe\u00edn og l\u00e1ta \u00feig vita."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn l\u00e1ti mig gjalda \u00feess n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar, ef fa\u00f0ir minn hefir illt \u00ed huga gegn \u00fe\u00e9r, og \u00e9g l\u00e6t \u00feig ekki vita \u00fea\u00f0. \u00c9g leyfi \u00fe\u00e9r a\u00f0 fara, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa megir fara \u00f3hultur. Drottinn mun vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r, eins og hann hefir veri\u00f0 me\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og vilt \u00fe\u00fa ekki, ver\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e1 enn \u00e1 l\u00edfi, au\u00f0s\u00fdna m\u00e9r miskunn Drottins, svo a\u00f0 \u00e9g t\u00fdni eigi l\u00edfi?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og svipt h\u00fas mitt aldrei miskunn \u00feinni, og \u00feegar Drottinn uppr\u00e6tir alla \u00f3vini Dav\u00ed\u00f0s af j\u00f6r\u00f0inni,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal nafn J\u00f3natans eigi ver\u00f0a sliti\u00f0 fr\u00e1 h\u00fasi Dav\u00ed\u00f0s. Drottinn hefni Dav\u00ed\u00f0s \u00e1 \u00f3vinum hans!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3natan vann Dav\u00ed\u00f0 enn ei\u00f0 vi\u00f0 \u00e1st \u00fe\u00e1, er hann bar til hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann unni honum hug\u00e1stum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og J\u00f3natan sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c1 morgun er tunglkomudagur. \u00de\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00edn sakna\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e6ti \u00feitt mun ver\u00f0a autt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi mun \u00fe\u00edn mj\u00f6g ver\u00f0a sakna\u00f0. \u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa fara til \u00feess sta\u00f0ar, \u00fear sem \u00fe\u00fa f\u00f3lst \u00feig fyrri daginn, og sestu hj\u00e1 \u00feeim h\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g mun \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi skj\u00f3ta \u00f6rvum \u00ed h\u00f3linn, eins og \u00e9g v\u00e6ri a\u00f0 skj\u00f3ta til marks."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e9g mun senda sveininn og segja: ,Far\u00f0u og s\u00e6ktu \u00f6rina.` Ef \u00e9g n\u00fa kalla til sveinsins: ,Sj\u00e1, \u00f6rin liggur h\u00e9rnamegin vi\u00f0 \u00feig, kom \u00fe\u00fa me\u00f0 hana!` \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa koma heim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r \u00f3h\u00e6tt og ekkert er a\u00f0, svo sannarlega sem Drottinn lifir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En ef \u00e9g kalla svo til piltsins: ,\u00d6rin liggur hinumegin vi\u00f0 \u00feig!` \u00fe\u00e1 far \u00fe\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir \u00fe\u00e1 sent \u00feig burt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En vi\u00f0v\u00edkjandi \u00fev\u00ed, sem vi\u00f0 h\u00f6fum tala\u00f0, \u00e9g og \u00fe\u00fa, \u00fe\u00e1 er Drottinn vitni milli m\u00edn og \u00fe\u00edn a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3l Dav\u00ed\u00f0 sig \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi. Er tunglkomudagurinn kom, settist konungur undir bor\u00f0 a\u00f0 m\u00e1lt\u00ed\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sat konungur \u00ed s\u00e6ti s\u00ednu, eins og vant var, \u00ed s\u00e6tinu vi\u00f0 vegginn, en J\u00f3natan sat gegnt honum, og Abner sat vi\u00f0 hli\u00f0ina \u00e1 S\u00e1l. En s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s var autt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00f3 sag\u00f0i S\u00e1l ekkert \u00feann dag, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er tilviljun: hann er ekki hreinn. Hann hefir ekki l\u00e1ti\u00f0 hreinsa sig.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En daginn eftir tunglkomuna var s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s enn autt. \u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l vi\u00f0 J\u00f3natan son sinn: &#34;Hvers vegna hefir sonur \u00cdsa\u00ed ekki komi\u00f0 til m\u00e1lt\u00ed\u00f0ar, hvorki \u00ed g\u00e6r n\u00e9 \u00ed dag?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3natan svara\u00f0i S\u00e1l: &#34;Dav\u00ed\u00f0 beiddist \u00feess af m\u00e9r a\u00f0 mega fara til Betlehem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: ,Leyf m\u00e9r a\u00f0 fara, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r \u00e6tlum a\u00f0 halda \u00e6ttarf\u00f3rn \u00ed borginni, og br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir hafa be\u00f0i\u00f0 mig a\u00f0 koma, og hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 lofa\u00f0u m\u00e9r a\u00f0 komast burt, svo a\u00f0 \u00e9g geti heims\u00f3tt br\u00e6\u00f0ur m\u00edna.` Fyrir \u00fev\u00ed hefir hann ekki komi\u00f0 a\u00f0 konungsbor\u00f0i.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reiddist S\u00e1l J\u00f3natan og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa sonur \u00ferj\u00f3skrar m\u00f3\u00f0ur! \u00c6tli \u00e9g viti ekki a\u00f0 \u00fe\u00fa ert vinur \u00cdsa\u00edsonar, \u00fe\u00e9r til skammar, og blyg\u00f0un m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar til skammar!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 alla \u00fe\u00e1 stund, sem \u00cdsa\u00edsonur er lifandi \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, munt \u00fe\u00fa og konungd\u00f3mur \u00feinn eigi fastur standa. Send \u00fev\u00ed n\u00fa og l\u00e1t koma me\u00f0 hann til m\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er dau\u00f0ama\u00f0ur.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i J\u00f3natan S\u00e1l f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed skal dey\u00f0a hann? Hva\u00f0 hefir hann gj\u00f6rt?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 snara\u00f0i S\u00e1l a\u00f0 honum spj\u00f3tinu og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 leggja hann \u00ed gegn. S\u00e1 J\u00f3natan \u00fe\u00e1, a\u00f0 fa\u00f0ir hans haf\u00f0i fastr\u00e1\u00f0i\u00f0 a\u00f0 drepa Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og J\u00f3natan st\u00f3\u00f0 upp fr\u00e1 bor\u00f0inu \u00e6varei\u00f0ur og neytti ekki matar annan tunglkomudaginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann t\u00f3k s\u00e1rt til Dav\u00ed\u00f0s, af \u00fev\u00ed a\u00f0 fa\u00f0ir hans haf\u00f0i sm\u00e1na\u00f0 hann."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Morguninn eftir gekk J\u00f3natan \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0avang \u00e1 \u00feeim t\u00edma, er \u00feeir Dav\u00ed\u00f0 h\u00f6f\u00f0u til teki\u00f0, og var ungur sveinn me\u00f0 honum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 svein sinn: &#34;Hlauptu og s\u00e6ktu \u00f6rina, sem \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 skj\u00f3ta.&#34; Sveinninn hlj\u00f3p af sta\u00f0, en hann skaut \u00f6rinni yfir hann fram."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En er sveinninn kom \u00fear a\u00f0, er \u00f6rin l\u00e1, sem J\u00f3natan haf\u00f0i skoti\u00f0, \u00fe\u00e1 kalla\u00f0i J\u00f3natan \u00e1 eftir sveininum og sag\u00f0i: &#34;\u00d6rin liggur hinumegin vi\u00f0 \u00feig!&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og J\u00f3natan kalla\u00f0i enn \u00e1 eftir sveininum: &#34;\u00c1fram, fl\u00fdttu \u00fe\u00e9r, stattu ekki kyrr!&#34; Og sveinn J\u00f3natans t\u00f3k upp \u00f6rina og f\u00e6r\u00f0i h\u00fasb\u00f3nda s\u00ednum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En sveinninn vissi ekki neitt. \u00deeir J\u00f3natan og Dav\u00ed\u00f0 vissu einir, hva\u00f0 \u00feetta \u00e1tti a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og J\u00f3natan f\u00e9kk sveini s\u00ednum vopn s\u00edn og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Far\u00f0u me\u00f0 \u00feau inn \u00ed borgina.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sveinninn f\u00f3r n\u00fa heim, en Dav\u00ed\u00f0 reis upp undan h\u00f3lnum, f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar og laut \u00ferisvar sinnum, og \u00feeir kysstu hvor annan og gr\u00e9tu hvor me\u00f0 \u00f6\u00f0rum, \u00fe\u00f3 Dav\u00ed\u00f0 miklu meir."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og J\u00f3natan sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i. En vi\u00f0v\u00edkjandi \u00fev\u00ed, sem vi\u00f0 b\u00e1\u00f0ir h\u00f6fum unni\u00f0 ei\u00f0 a\u00f0 \u00ed nafni Drottins, \u00fe\u00e1 s\u00e9 Drottinn vitni milli m\u00edn og \u00fe\u00edn, og milli minna ni\u00f0ja og \u00feinna ni\u00f0ja a\u00f0 eil\u00edfu.&#34; S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt Dav\u00ed\u00f0 af sta\u00f0 og f\u00f3r burt, en J\u00f3natan gekk inn \u00ed borgina."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 kom til N\u00f3b, til Ah\u00edmeleks prests, en Ah\u00edmelek gekk skelka\u00f0ur \u00ed m\u00f3ti Dav\u00ed\u00f0 og m\u00e6lti til hans: &#34;Hv\u00ed ert \u00fe\u00fa einsamall og enginn ma\u00f0ur me\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i Ah\u00edmelek presti: &#34;Konungur f\u00f3l m\u00e9r erindi nokkurt og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Enginn ma\u00f0ur m\u00e1 vita neitt um erindi \u00fea\u00f0, er \u00e9g sendi \u00feig \u00ed og \u00e9g hefi fali\u00f0 \u00fe\u00e9r.` Fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g stefnt sveinunum \u00e1 vissan sta\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00fa hefir n\u00fa fimm brau\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 gef m\u00e9r \u00feau, e\u00f0a hva\u00f0 sem fyrir hendi er.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prestur svara\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi ekkert \u00f3heilagt brau\u00f0 hj\u00e1 m\u00e9r, en heilagt brau\u00f0 er til, _ a\u00f0eins a\u00f0 sveinarnir hafi haldi\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1 konum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i presti og m\u00e6lti til hans: &#34;J\u00e1, vissulega. Kvenna hefir oss veri\u00f0 varna\u00f0 undanfari\u00f0. \u00deegar \u00e9g f\u00f3r a\u00f0 heiman, voru ker sveinanna heil\u00f6g. A\u00f0 v\u00edsu er \u00feetta fer\u00f0alag \u00f3heilagt, en n\u00fa ver\u00f0ur allt helga\u00f0!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gaf prestur honum heilagt brau\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear var ekkert brau\u00f0, nema sko\u00f0unarbrau\u00f0in, sem tekin eru burt fr\u00e1 augliti Drottins, en volg brau\u00f0 l\u00f6g\u00f0 \u00ed sta\u00f0 \u00feeirra, \u00fe\u00e1 er \u00feau eru tekin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00fear var \u00feennan dag einn af \u00fej\u00f3num S\u00e1ls, inni byrg\u00f0ur fyrir augliti Drottins. Hann h\u00e9t D\u00f3eg og var Ed\u00f3m\u00edti og yfirma\u00f0ur hir\u00f0a S\u00e1ls."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Ah\u00edmelek: &#34;Hefir \u00fe\u00fa ekki spj\u00f3t e\u00f0a sver\u00f0 h\u00e9r hj\u00e1 \u00fe\u00e9r? \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g t\u00f3k hvorki sver\u00f0 mitt n\u00e9 vopn m\u00edn me\u00f0 m\u00e9r, svo bar br\u00e1\u00f0an a\u00f0 um konungs erindi.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i prestur: &#34;H\u00e9r er sver\u00f0 Gol\u00edats Filista, sem \u00fe\u00fa lag\u00f0ir a\u00f0 velli \u00ed Eikidal, sveipa\u00f0 d\u00fak \u00e1 bak vi\u00f0 h\u00f6kulinn. Ef \u00fe\u00fa vilt hafa \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 tak \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er ekkert anna\u00f0 en \u00fea\u00f0.&#34; Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er sver\u00f0a best, f\u00e1 m\u00e9r \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 sig upp og fl\u00fd\u00f0i \u00feennan sama dag fyrir S\u00e1l, og kom til Ak\u00eds konungs \u00ed Gat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3nar Ak\u00eds s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Er \u00feetta ekki Dav\u00ed\u00f0, konungur landsins? Var \u00fea\u00f0 ekki um hann, a\u00f0 sungi\u00f0 var vi\u00f0 dansinn: S\u00e1l felldi s\u00edn \u00fe\u00fasund og Dav\u00ed\u00f0 s\u00edn t\u00edu \u00fe\u00fasund?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 festi \u00feessi or\u00f0 \u00ed huga og var mj\u00f6g hr\u00e6ddur vi\u00f0 Ak\u00eds konung \u00ed Gat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed gj\u00f6r\u00f0i hann s\u00e9r upp vitfirringu fyrir augum \u00feeirra og l\u00e9t sem \u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur innan um \u00fe\u00e1, sl\u00f3 \u00e1 v\u00e6ngjahur\u00f0ir hli\u00f0sins sem \u00e1 bumbu og l\u00e9t slefuna renna ofan \u00ed skeggi\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Ak\u00eds vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;\u00de\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 a\u00f0 ma\u00f0urinn er vitstola. Hv\u00ed komi\u00f0 \u00fe\u00e9r me\u00f0 hann til m\u00edn?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hefi \u00e9g ekki n\u00f3g af vitfirringum, \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 komi\u00f0 me\u00f0 \u00feennan til a\u00f0 \u00e6rast frammi fyrir m\u00e9r? Hva\u00f0 \u00e1 hann a\u00f0 gj\u00f6ra \u00ed mitt h\u00fas?&#34;"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 f\u00f3r \u00fea\u00f0an og komst undan \u00ed Ad\u00fallamhelli. Og er br\u00e6\u00f0ur hans og allt h\u00fas f\u00f6\u00f0ur hans fr\u00e9ttu \u00fea\u00f0, komu \u00feeir \u00feanga\u00f0 til hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og allir nau\u00f0staddir menn s\u00f6fnu\u00f0ust til hans og allir \u00feeir, sem komnir voru \u00ed skuldir, svo og allir \u00feeir, er \u00f3\u00e1n\u00e6g\u00f0ir voru, og gj\u00f6r\u00f0ist hann h\u00f6f\u00f0ingi \u00feeirra. Voru n\u00fa me\u00f0 honum um fj\u00f6gur hundru\u00f0 manns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 f\u00f3r \u00fea\u00f0an til Mispe \u00ed M\u00f3ab og sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3abskonung: &#34;Leyf f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum og m\u00f3\u00f0ur minni a\u00f0 vera h\u00e9r hj\u00e1 y\u00f0ur, uns \u00e9g f\u00e6 a\u00f0 vita, hva\u00f0 Gu\u00f0 gj\u00f6rir vi\u00f0 mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skildi hann \u00feau eftir hj\u00e1 M\u00f3abskonungi, og \u00feau voru hj\u00e1 honum me\u00f0an Dav\u00ed\u00f0 var \u00ed virkinu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Ga\u00f0 sp\u00e1ma\u00f0ur sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki vera kyrr \u00ed virkinu. Haf \u00feig \u00e1 braut og far til J\u00fada.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 af sta\u00f0 og kom \u00ed Heretsk\u00f3g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa fr\u00e9ttir S\u00e1l, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 s\u00e9 fundinn og \u00feeir menn, sem me\u00f0 honum voru. S\u00e1l sat \u00ed G\u00edbeu undir tamarisktr\u00e9nu \u00e1 h\u00e6\u00f0inni og haf\u00f0i spj\u00f3t \u00ed hendi, og allir \u00fej\u00f3nar hans st\u00f3\u00f0u umhverfis hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00e1l vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna, sem st\u00f3\u00f0u umhverfis hann: &#34;Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r Benjam\u00edn\u00edtar! \u00c6tli \u00cdsa\u00edsonur gefi y\u00f0ur \u00f6llum akra og v\u00edngar\u00f0a og gj\u00f6ri y\u00f0ur alla a\u00f0 hersveitarforingjum og hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjum?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 allir gj\u00f6rt sams\u00e6ri \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r, og enginn sag\u00f0i m\u00e9r fr\u00e1 \u00fev\u00ed, \u00feegar sonur minn gj\u00f6r\u00f0i bandalag vi\u00f0 \u00cdsa\u00edson, og enginn y\u00f0ar hefir kennt \u00ed brj\u00f3sti um mig og sagt m\u00e9r fr\u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 sonur minn hefir eflt \u00feegn minn til fjandskapar \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k D\u00f3eg Ed\u00f3m\u00edti til m\u00e1ls, _ en hann st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 \u00fej\u00f3num S\u00e1ls _ og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g s\u00e1 \u00cdsa\u00edson koma til N\u00f3b, til Ah\u00edmeleks Ah\u00edt\u00fabssonar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og gekk hann til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin fyrir hann. Hann gaf honum og vistir, og sver\u00f0 Gol\u00edats Filista f\u00e9kk hann honum.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi konungur eftir Ah\u00edmelek presti Ah\u00edt\u00fabssyni og \u00f6llu fr\u00e6ndli\u00f0i hans, prestunum \u00ed N\u00f3b, og \u00feeir komu allir \u00e1 konungs fund."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00e1l: &#34;Heyr \u00fe\u00fa, Ah\u00edt\u00fabsson!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g, herra minn!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00e6lti til hans: &#34;Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fei\u00f0 gj\u00f6rt sams\u00e6ri \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, \u00fe\u00fa og \u00cdsa\u00edson, \u00fear sem \u00fe\u00fa f\u00e9kkst honum brau\u00f0 og sver\u00f0 og gekkst til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0 fyrir hann, svo a\u00f0 hann g\u00e6ti risi\u00f0 til fjandskapar \u00ed gegn m\u00e9r, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ah\u00edmelek svara\u00f0i konungi og m\u00e6lti: &#34;Hver er svo tr\u00far sem Dav\u00ed\u00f0 me\u00f0al allra \u00fej\u00f3na \u00feinna, tengdasonur konungsins, foringi l\u00edfvar\u00f0ar \u00fe\u00edns og mikils metinn \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er \u00feetta \u00fe\u00e1 \u00ed fyrsta sinni, sem \u00e9g geng til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0 fyrir hann? Fjarri fer \u00fev\u00ed. Konungur m\u00e1 eigi gefa \u00fej\u00f3ni s\u00ednum og \u00f6llu fr\u00e6ndli\u00f0i m\u00ednu s\u00f6k \u00e1 \u00feessu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn vissi alls ekki neitt um \u00feetta.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En konungur m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00fa skalt l\u00edfi\u00f0 l\u00e1ta, Ah\u00edmelek, \u00fe\u00fa og allt fr\u00e6ndli\u00f0 \u00feitt.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og konungur m\u00e6lti til var\u00f0mannanna, sem hj\u00e1 honum st\u00f3\u00f0u: &#34;Komi\u00f0 hinga\u00f0 og dey\u00f0i\u00f0 presta Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 einnig \u00feeir hafa hj\u00e1lpa\u00f0 Dav\u00ed\u00f0. Og \u00fe\u00f3tt \u00feeir vissu, a\u00f0 hann var a\u00f0 fl\u00fdja, \u00fe\u00e1 l\u00e9tu \u00feeir mig ekki vita \u00fea\u00f0.&#34; En \u00fej\u00f3nar konungs vildu ekki leggja hendur \u00e1 presta Drottins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 D\u00f3eg: &#34;Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0 og drep \u00fe\u00fa prestana.&#34; Og D\u00f3eg Ed\u00f3m\u00edti gekk \u00feanga\u00f0, og hann drap prestana og deyddi \u00e1 \u00feeim degi \u00e1ttat\u00edu og fimm menn, sem b\u00e1ru l\u00ednh\u00f6kul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og N\u00f3b, borg prestanna, eyddi hann me\u00f0 sver\u00f0seggjum; b\u00e6\u00f0i karla og konur, b\u00f6rn og brj\u00f3stmylkinga, uxa, asna og sau\u00f0i felldi hann me\u00f0 sver\u00f0seggjum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u00f0eins einn af sonum Ah\u00edmeleks Ah\u00edt\u00fabssonar komst undan. Hann h\u00e9t Abjatar og fl\u00fd\u00f0i til Dav\u00ed\u00f0s og gekk \u00ed sveit me\u00f0 honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Abjatar sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e1, a\u00f0 S\u00e1l hef\u00f0i myrt presta Drottins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Abjatar: &#34;\u00c9g vissi \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00feegar, \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 D\u00f3eg Ed\u00f3m\u00edti var \u00fear, a\u00f0 hann mundi segja S\u00e1l fr\u00e1 \u00fev\u00ed. \u00c9g \u00e1 s\u00f6k \u00e1 l\u00edfl\u00e1ti allra \u00e6ttmenna \u00feinna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vertu hj\u00e1 m\u00e9r og \u00f3ttast ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 sem leitar eftir m\u00ednu l\u00edfi, leitar eftir \u00fe\u00ednu l\u00edfi. Hj\u00e1 m\u00e9r er \u00fe\u00e9r \u00f3h\u00e6tt.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Menn fluttu Dav\u00ed\u00f0 \u00feessi t\u00ed\u00f0indi: &#34;Sj\u00e1, Filistar herja \u00e1 Keg\u00edlu og r\u00e6na kornl\u00e1fana.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin og sag\u00f0i: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 fara og herja \u00e1 \u00feessa Filista?&#34; Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Far \u00fe\u00fa og herja \u00e1 Filistana og frelsa\u00f0u Keg\u00edlu.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En menn Dav\u00ed\u00f0s s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, v\u00e9r erum hr\u00e6ddir um oss h\u00e9r \u00ed J\u00fada, hva\u00f0 mun \u00fe\u00e1, ef v\u00e9r f\u00f6rum til Keg\u00edlu \u00e1 m\u00f3ti herfylkingum Filista?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 enn til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, og Drottinn svara\u00f0i honum og sag\u00f0i: &#34;Tak \u00feig upp og far til Keg\u00edlu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun gefa Filista \u00ed hendur \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 og menn hans til Keg\u00edlu, og hann herja\u00f0i \u00e1 Filista, rak f\u00e9na\u00f0 \u00feeirra burt og lag\u00f0i fj\u00f6lda \u00feeirra a\u00f0 velli. \u00deannig frelsa\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 \u00fe\u00e1, sem bjuggu \u00ed Keg\u00edlu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar Abjatar Ah\u00edmeleksson fl\u00fd\u00f0i til Dav\u00ed\u00f0s, \u00fe\u00e1 haf\u00f0i hann me\u00f0 s\u00e9r h\u00f6kul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1l var sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 v\u00e6ri kominn til Keg\u00edlu. \u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00e1l: &#34;Gu\u00f0 hefir selt hann m\u00e9r \u00e1 vald, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sj\u00e1lfur byrgt sig inni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara inn \u00ed borg me\u00f0 hli\u00f0um og slagbr\u00f6ndum.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og S\u00e1l stefndi \u00f6llum l\u00fd\u00f0num saman til herna\u00f0ar til \u00feess a\u00f0 fara til Keg\u00edlu og gj\u00f6ra ums\u00e1t um Dav\u00ed\u00f0 og menn hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e9tti, a\u00f0 S\u00e1l s\u00e6ti \u00e1 svikr\u00e1\u00f0um vi\u00f0 sig, sag\u00f0i hann vi\u00f0 Abjatar prest: &#34;Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0 me\u00f0 h\u00f6kulinn.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti: &#34;Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0! \u00dej\u00f3nn \u00feinn hefir sannspurt, a\u00f0 S\u00e1l \u00e6tli s\u00e9r a\u00f0 koma til Keg\u00edlu til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a borgina m\u00edn vegna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvort munu Keg\u00edlub\u00faar framselja mig \u00ed hendur honum? Mun S\u00e1l koma hinga\u00f0, eins og \u00fej\u00f3nn \u00feinn hefir spurt? Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0! Gj\u00f6r \u00fea\u00f0 kunnugt \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum.&#34; Drottinn svara\u00f0i: &#34;J\u00e1, hann mun koma.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0: &#34;Hvort munu Keg\u00edlub\u00faar framselja mig og menn m\u00edna \u00ed hendur S\u00e1l?&#34; Drottinn svara\u00f0i: &#34;J\u00e1, \u00fea\u00f0 munu \u00feeir gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 sig upp og hans menn, um sex hundru\u00f0 manns, og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 fr\u00e1 Keg\u00edlu og sveimu\u00f0u v\u00ed\u00f0svegar. En er S\u00e1l fr\u00e9tti, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 hef\u00f0i for\u00f0a\u00f0 s\u00e9r burt fr\u00e1 Keg\u00edlu, \u00fe\u00e1 h\u00e6tti hann vi\u00f0 herf\u00f6rina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni uppi \u00ed fjallv\u00edgjum, og hann haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00e1 fj\u00f6llunum \u00ed S\u00edfey\u00f0im\u00f6rku. Og S\u00e1l leita\u00f0i hans alla daga, en Gu\u00f0 gaf hann ekki \u00ed hendur honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 var\u00f0 hr\u00e6ddur, \u00feegar S\u00e1l lag\u00f0i af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kjast eftir l\u00edfi hans. Dav\u00ed\u00f0 var \u00fe\u00e1 \u00ed H\u00f3res \u00ed S\u00edfey\u00f0im\u00f6rku."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og J\u00f3natan, sonur S\u00e1ls, t\u00f3k sig upp og f\u00f3r \u00e1 fund Dav\u00ed\u00f0s \u00ed H\u00f3res og hughreysti hann \u00ed nafni Gu\u00f0s"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 S\u00e1l fa\u00f0ir minn mun eigi hendur \u00e1 \u00fe\u00e9r festa, en \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a konungur yfir \u00cdsrael, og mun \u00e9g \u00fe\u00e1 ganga \u00fe\u00e9r n\u00e6stur. S\u00e1l fa\u00f0ir minn veit og \u00feetta.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u b\u00e1\u00f0ir s\u00e1ttm\u00e1la fyrir augliti Drottins. Og Dav\u00ed\u00f0 var kyrr \u00ed H\u00f3res, en J\u00f3natan f\u00f3r heim til s\u00edn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu S\u00edf\u00edtar til S\u00e1ls \u00ed G\u00edbeu og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Veistu a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 felur sig hj\u00e1 oss \u00ed fjallv\u00edgjunum \u00ed H\u00f3res, \u00ed Hahak\u00edlah\u00e6\u00f0unum, sunnarlega \u00ed J\u00fada\u00f3bygg\u00f0um?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og ef \u00feig n\u00fa f\u00fdsir, konungur, a\u00f0 koma \u00feanga\u00f0, \u00fe\u00e1 kom \u00fe\u00fa. Vort hlutverk ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 framselja hann \u00ed hendur konungi.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00e6lti: &#34;Blessa\u00f0ir s\u00e9u\u00f0 \u00fe\u00e9r af Drottni, fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00e9r kenndu\u00f0 \u00ed brj\u00f3sti um mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fari\u00f0 n\u00fa og taki\u00f0 enn vel eftir og kynni\u00f0 y\u00f0ur og komist sem fyrst a\u00f0 raun um, hvar hann heldur sig, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r hefir veri\u00f0 sagt, a\u00f0 hann s\u00e9 sl\u00e6gur mj\u00f6g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og nj\u00f3sni\u00f0 n\u00fa og kynni\u00f0 y\u00f0ur \u00f6ll \u00feau fylgsni, er hann kann a\u00f0 felast \u00ed, og f\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r s\u00ed\u00f0an \u00f6rugga fregn af, og mun \u00e9g \u00fe\u00e1 me\u00f0 y\u00f0ur fara. Og ef hann er \u00ed landinu, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g leita hann uppi me\u00f0al allra J\u00fada \u00fe\u00fasunda.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir sig upp og f\u00f3ru \u00e1 undan S\u00e1l til S\u00edf. Dav\u00ed\u00f0 var \u00fe\u00e1 me\u00f0 m\u00f6nnum s\u00ednum \u00ed Maoney\u00f0im\u00f6rk, \u00e1 sl\u00e9ttlendinu sy\u00f0st \u00ed J\u00fada\u00f3bygg\u00f0um."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og S\u00e1l f\u00f3r a\u00f0 leita hans me\u00f0 m\u00f6nnum s\u00ednum. S\u00f6g\u00f0u menn Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed, og f\u00f3r hann \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur a\u00f0 hamrinum, sem er \u00ed Maoney\u00f0im\u00f6rk. Og er S\u00e1l heyr\u00f0i \u00fea\u00f0, veitti hann Dav\u00ed\u00f0 eftirf\u00f6r inn \u00ed Maoney\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1l og menn hans f\u00f3ru \u00f6\u00f0rumegin vi\u00f0 fjalli\u00f0, en Dav\u00ed\u00f0 og hans menn hinumegin vi\u00f0 \u00fea\u00f0. Dav\u00ed\u00f0 fl\u00fdtti s\u00e9r n\u00fa \u00ed angist a\u00f0 komast undan S\u00e1l, en S\u00e1l og menn hans voru a\u00f0 \u00fev\u00ed komnir a\u00f0 umkringja Dav\u00ed\u00f0 og menn hans og taka \u00fe\u00e1 h\u00f6ndum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 kom sendima\u00f0ur til S\u00e1ls og m\u00e6lti: &#34;Kom \u00fe\u00fa n\u00fa skj\u00f3tt, \u00fev\u00ed a\u00f0 Filistar hafa brotist inn \u00ed landi\u00f0.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hvarf S\u00e1l aftur og l\u00e9t af a\u00f0 elta Dav\u00ed\u00f0, en sneri \u00ed m\u00f3ti Filistum. Fyrir \u00fev\u00ed var s\u00e1 sta\u00f0ur nefndur A\u00f0skilna\u00f0arklettur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 f\u00f3r \u00fea\u00f0an og haf\u00f0ist vi\u00f0 uppi \u00ed fjallv\u00edgjum vi\u00f0 Enged\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00feegar S\u00e1l kom aftur \u00far herf\u00f6rinni m\u00f3ti Filistum, b\u00e1ru menn honum t\u00ed\u00f0indi og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1, Dav\u00ed\u00f0 er \u00ed Enged\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k S\u00e1l \u00ferj\u00e1r \u00fe\u00fasundir manns, einvalali\u00f0 \u00far \u00f6llum \u00cdsrael, og lag\u00f0i af sta\u00f0 til a\u00f0 leita Dav\u00ed\u00f0s og hans manna austan \u00ed Steingeitah\u00f6mrum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann kom a\u00f0 fj\u00e1rbyrgjunum vi\u00f0 veginn. \u00dear var hellir, og gekk S\u00e1l inn \u00ed hann erinda sinna. En Dav\u00ed\u00f0 og hans menn h\u00f6f\u00f0u lagst fyrir innst \u00ed hellinum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u menn Dav\u00ed\u00f0s vi\u00f0 hann: &#34;N\u00fa er dagurinn kominn, s\u00e1 er Drottinn tala\u00f0i um vi\u00f0 \u00feig: ,Sj\u00e1, \u00e9g mun gefa \u00f3vin \u00feinn \u00ed hendur \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa getir vi\u00f0 hann gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00e9r vel l\u00edkar.&#34;` Og Dav\u00ed\u00f0 st\u00f3\u00f0 upp og snei\u00f0 leynilega lafi\u00f0 af skikkju S\u00e1ls."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En eftir \u00e1 sl\u00f3 samviskan Dav\u00ed\u00f0, a\u00f0 hann haf\u00f0i sni\u00f0i\u00f0 lafi\u00f0 af skikkju S\u00e1ls."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 menn s\u00edna: &#34;Drottinn l\u00e1ti \u00fea\u00f0 vera fjarri m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri sl\u00edkt vi\u00f0 herra minn, Drottins smur\u00f0a, a\u00f0 \u00e9g leggi h\u00f6nd \u00e1 hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottins smur\u00f0i er hann.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 \u00e1taldi menn s\u00edna har\u00f0lega og leyf\u00f0i \u00feeim ekki a\u00f0 r\u00e1\u00f0ast \u00e1 S\u00e1l. S\u00e1l st\u00f3\u00f0 upp og gekk \u00fat \u00far hellinum og f\u00f3r lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reis Dav\u00ed\u00f0 upp og gekk \u00fat \u00far hellinum og kalla\u00f0i \u00e1 eftir S\u00e1l: &#34;Minn herra konungur!&#34; \u00de\u00e1 leit S\u00e1l aftur, en Dav\u00ed\u00f0 hneig\u00f0i andlit sitt til jar\u00f0ar og laut honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Hv\u00ed hl\u00fd\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00e1 tal \u00feeirra manna, sem segja: ,Sj\u00e1, Dav\u00ed\u00f0 situr um a\u00f0 vinna \u00fe\u00e9r mein`?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, n\u00fa hefir \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur s\u00e9\u00f0, hversu Drottinn gaf \u00feig \u00ed m\u00ednar hendur \u00ed dag \u00ed hellinum. Og menn eggju\u00f0u mig \u00e1 a\u00f0 drepa \u00feig, en \u00e9g \u00feyrmdi \u00fe\u00e9r og hugsa\u00f0i me\u00f0 m\u00e9r: ,\u00c9g skal eigi leggja hendur \u00e1 herra minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottins smur\u00f0i er hann.`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En l\u00edttu \u00e1, fa\u00f0ir, j\u00e1 l\u00edttu \u00e1 lafi\u00f0 af skikkju \u00feinni \u00ed hendi m\u00e9r. Af \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g snei\u00f0 lafi\u00f0 af skikkju \u00feinni og drap \u00feig ekki _ af \u00fev\u00ed m\u00e1tt \u00fe\u00fa skynja og skilja, a\u00f0 \u00e9g b\u00fd eigi yfir illsku og svikum og a\u00f0 \u00e9g hefi eigi syndga\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r. En \u00fe\u00fa situr um a\u00f0 r\u00e1\u00f0a mig af d\u00f6gum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn d\u00e6mi milli m\u00edn og \u00fe\u00edn, og Drottinn hefni m\u00edn \u00e1 \u00fe\u00e9r, en hendur legg \u00e9g ekki \u00e1 \u00feig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eins og gamalt m\u00e1lt\u00e6ki segir: ,Ills er af illum von,` en hendur legg \u00e9g ekki \u00e1 \u00feig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvern eltir \u00cdsraelskonungur? Hvern ofs\u00e6kir \u00fe\u00fa? Dau\u00f0an hund, eina fl\u00f3!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn s\u00e9 d\u00f3mari og d\u00e6mi okkar \u00ed milli og sj\u00e1i til og flytji m\u00e1l mitt og reki r\u00e9ttar m\u00edns \u00ed hendur \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i m\u00e6lt \u00feessum or\u00f0um til S\u00e1ls, \u00fe\u00e1 kalla\u00f0i S\u00e1l: &#34;Er \u00fea\u00f0 ekki \u00fe\u00edn r\u00f6dd, Dav\u00ed\u00f0 sonur minn?&#34; og S\u00e1l t\u00f3k a\u00f0 gr\u00e1ta h\u00e1st\u00f6fum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti til Dav\u00ed\u00f0s: &#34;\u00de\u00fa ert r\u00e9ttl\u00e1tari en \u00e9g, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt m\u00e9r gott, en \u00e9g hefi gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r illt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa hefir \u00ed dag auki\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem \u00fe\u00fa hefir au\u00f0s\u00fdnt m\u00e9r, \u00fear sem Drottinn seldi mig \u00ed \u00fe\u00ednar hendur, en \u00fe\u00fa drapst mig ekki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hitti einhver \u00f3vin sinn, mun hann \u00fe\u00e1 l\u00e1ta hann fara lei\u00f0ar sinnar \u00ed fri\u00f0i? En Drottinn mun umbuna \u00fe\u00e9r \u00feennan dag g\u00f3\u00f0u, fyrir \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir m\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og sj\u00e1, n\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa munt konungur ver\u00f0a og a\u00f0 konungd\u00f3mur \u00cdsraels mun sta\u00f0festast \u00ed \u00feinni hendi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vinn m\u00e9r \u00fev\u00ed ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed vi\u00f0 Drottin, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir ekki uppr\u00e6ta ni\u00f0ja m\u00edna eftir mig og ekki afm\u00e1 nafn mitt \u00far \u00e6tt minni.&#34;"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sam\u00fael d\u00f3, og allur \u00cdsrael safna\u00f0ist saman og syrg\u00f0i hann, og var hann grafinn hj\u00e1 h\u00fasi s\u00ednu \u00ed Rama. Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k sig upp og f\u00f3r ofan \u00ed Maoney\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00ed Maon var ma\u00f0ur, er b\u00fa \u00e1tti \u00ed Karmel. Hann var au\u00f0ugur mj\u00f6g og \u00e1tti \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund sau\u00f0fj\u00e1r og eitt \u00fe\u00fasund geitur. Hann var \u00fe\u00e1 a\u00f0 klippa sau\u00f0i s\u00edna \u00ed Karmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ma\u00f0ur \u00feessi h\u00e9t Nabal og kona hans Ab\u00edgail. H\u00fan var kona vitur og fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum, en hann ma\u00f0ur har\u00f0ur og illur vi\u00f0ureignar. Hann var af \u00e6tt Kalebs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e9tti \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, a\u00f0 Nabal v\u00e6ri a\u00f0 klippa sau\u00f0i s\u00edna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Dav\u00ed\u00f0 t\u00edu sveina. Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 sveinana: &#34;Fari\u00f0 til Karmel og gangi\u00f0 \u00e1 fund Nabals og beri\u00f0 honum kve\u00f0ju m\u00edna"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og m\u00e6li\u00f0 svo vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur minn: Heill s\u00e9rt \u00fe\u00fa og heill s\u00e9 h\u00fasi \u00fe\u00ednu og heill s\u00e9 \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa \u00e1tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00fa hefi \u00e9g heyrt, a\u00f0 veri\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 klippa sau\u00f0i \u00fe\u00edna. Fj\u00e1rhir\u00f0ar \u00fe\u00ednir hafa me\u00f0 oss veri\u00f0 og v\u00e9r h\u00f6fum \u00feeim ekkert mein gj\u00f6rt, enda hefir \u00feeim einskis vant or\u00f0i\u00f0 allan \u00feann t\u00edma, er \u00feeir hafa veri\u00f0 \u00ed Karmel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Spyr \u00fe\u00fa sveina \u00fe\u00edna, og munu \u00feeir segja \u00fe\u00e9r hi\u00f0 sanna. L\u00e1t \u00fev\u00ed sveinana finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ardegi erum v\u00e9r komnir. Gef \u00fev\u00ed \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum og Dav\u00ed\u00f0 syni \u00fe\u00ednum \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir fyrir hendi.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar sveinar Dav\u00ed\u00f0s komu \u00e1 fund Nabals, fluttu \u00feeir honum \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 \u00ed nafni Dav\u00ed\u00f0s og \u00fe\u00f6gnu\u00f0u s\u00ed\u00f0an."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Nabal svara\u00f0i \u00fej\u00f3num Dav\u00ed\u00f0s og m\u00e6lti: &#34;Hver er Dav\u00ed\u00f0? Og hver er \u00cdsa\u00edson? Margir gj\u00f6rast \u00feeir n\u00fa \u00fer\u00e6larnir, sem strj\u00faka fr\u00e1 h\u00fasb\u00e6ndum s\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 \u00e9g a\u00f0 taka brau\u00f0 mitt og v\u00edn og sl\u00e1turf\u00e9 mitt, sem \u00e9g hefi sl\u00e1tra\u00f0 handa sau\u00f0aklippurum m\u00ednum, og gefa \u00fea\u00f0 m\u00f6nnum, sem \u00e9g ekki einu sinni veit hva\u00f0an eru?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneru sveinar Dav\u00ed\u00f0s \u00e1 lei\u00f0 og hurfu aftur og komu og fluttu honum \u00f6ll \u00feessi or\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 til sinna manna: &#34;Gyr\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur n\u00fa, hver s\u00ednu sver\u00f0i!&#34; Og \u00feeir gyrtu sig, hver s\u00ednu sver\u00f0i. S\u00ed\u00f0an gyrtist og Dav\u00ed\u00f0 s\u00ednu sver\u00f0i, og l\u00f6g\u00f0u \u00feeir n\u00fa af sta\u00f0 undir forystu Dav\u00ed\u00f0s, um fj\u00f6gur hundru\u00f0 manns, en tv\u00f6 hundru\u00f0 ur\u00f0u eftir hj\u00e1 farangrinum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Einn af sveinum Nabals sag\u00f0i Ab\u00edgail, konu Nabals, fr\u00e1 \u00feessu og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i sendimenn \u00far ey\u00f0im\u00f6rkinni me\u00f0 kve\u00f0ju til h\u00fasb\u00f3nda vors, en hann j\u00f3s yfir \u00fe\u00e1 f\u00e1ryr\u00f0um."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og menn \u00feessir hafa \u00fe\u00f3 veri\u00f0 mj\u00f6g g\u00f3\u00f0ir vi\u00f0 oss. Oss hefir ekkert mein veri\u00f0 gj\u00f6rt og oss hefir einskis vant or\u00f0i\u00f0 allan \u00feann t\u00edma, er v\u00e9r h\u00e9ldum oss n\u00e1l\u00e6gt \u00feeim, me\u00f0an v\u00e9r vorum \u00ed haganum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir voru sem varnargar\u00f0ur \u00ed kringum oss b\u00e6\u00f0i um n\u00e6tur og daga allan \u00feann t\u00edma, er v\u00e9r h\u00e9ldum f\u00e9nu til haga n\u00e1l\u00e6gt \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hygg n\u00fa a\u00f0 og sj\u00e1 til, hva\u00f0 \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3g\u00e6fa er b\u00fain h\u00fasb\u00f3nda vorum og \u00f6llu h\u00fasi hans, en hann er sl\u00edkt hrakmenni, a\u00f0 ekki m\u00e1 vi\u00f0 hann m\u00e6la.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 br\u00e1 Ab\u00edgail vi\u00f0 og t\u00f3k tv\u00f6 hundru\u00f0 brau\u00f0 og tvo v\u00ednlegla, fimm tilreidda sau\u00f0i og fimm m\u00e6la af b\u00f6ku\u00f0u korni, hundra\u00f0 r\u00fas\u00ednuk\u00f6kur og tv\u00f6 hundru\u00f0 f\u00edkjuk\u00f6kur og klyfja\u00f0i me\u00f0 asna"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 sveina s\u00edna: &#34;Fari\u00f0 \u00e1 undan m\u00e9r, sj\u00e1, \u00e9g kem \u00e1 eftir y\u00f0ur.&#34; En Nabal manni s\u00ednum sag\u00f0i h\u00fan ekki fr\u00e1 \u00feessu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og er h\u00fan kom r\u00ed\u00f0andi \u00e1 asna ofan fjalli\u00f0 og var \u00ed hvarfi, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 kom Dav\u00ed\u00f0 me\u00f0 menn s\u00edna ofan \u00ed m\u00f3ti henni, og rakst h\u00fan \u00fear \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i sagt: &#34;J\u00e1, til einskis hefi \u00e9g var\u00f0veitt allt, sem s\u00e1 ma\u00f0ur \u00e1tti \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni, svo a\u00f0 einskis var\u00f0 vant af \u00f6llu, sem hann \u00e1tti. Hann hefir launa\u00f0 m\u00e9r gott me\u00f0 illu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gu\u00f0 l\u00e1ti Dav\u00ed\u00f0 gjalda \u00feess n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar, ef \u00e9g l\u00e6t eftir ver\u00f0a einn karlmann af \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem hann \u00e1, \u00feegar birtir \u00e1 morgun.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En er Ab\u00edgail s\u00e1 Dav\u00ed\u00f0, st\u00e9 h\u00fan sem skj\u00f3tast ni\u00f0ur af asnanum og f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna fyrir Dav\u00ed\u00f0 og laut til jar\u00f0ar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og h\u00fan f\u00e9ll honum til f\u00f3ta og m\u00e6lti: &#34;S\u00f6kin hv\u00edlir \u00e1 m\u00e9r, herra minn! Leyf amb\u00e1tt \u00feinni a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00feig og hl\u00fd\u00f0 \u00e1 or\u00f0 amb\u00e1ttar \u00feinnar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skeyt eigi, herra minn, um hrakmenni \u00feetta, hann Nabal, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann ber nafn me\u00f0 r\u00e9ttu. Heimskingi heitir hann og heimskur er hann. En \u00e9g, amb\u00e1tt \u00fe\u00edn, hefi ekki s\u00e9\u00f0 sveinana, er \u00fe\u00fa, herra minn, sendir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og n\u00fa, herra minn, svo sannarlega sem Drottinn lifir, og svo sannarlega sem \u00fe\u00fa lifir og Drottinn hefir aftra\u00f0 \u00fe\u00e9r fr\u00e1 a\u00f0 \u00fathella bl\u00f3\u00f0i og hefna \u00fe\u00edn sj\u00e1lfur, \u00fe\u00e1 ver\u00f0i n\u00fa \u00f3vinir \u00fe\u00ednir sem Nabal og allir \u00feeir, sem sitja um a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r illt, herra!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og g\u00e1fu \u00feessa, sem \u00feerna \u00fe\u00edn hefir f\u00e6rt \u00fe\u00e9r, herra minn, l\u00e1t n\u00fa gefa hana sveinunum, sem eru \u00ed fylgd me\u00f0 \u00fe\u00e9r, herra minn!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fyrirgef afbrot amb\u00e1ttar \u00feinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 veita mun Drottinn herra m\u00ednum sta\u00f0fast h\u00fas, af \u00fev\u00ed a\u00f0 herra minn heyir bardaga Drottins, og illt mun ekki finnast \u00ed fari \u00fe\u00ednu me\u00f0an \u00fe\u00fa lifir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og r\u00edsi einhver ma\u00f0ur upp til \u00feess a\u00f0 ofs\u00e6kja \u00feig og sitja um l\u00edf \u00feitt, \u00fe\u00e1 s\u00e9 l\u00edf herra m\u00edns bundi\u00f0 \u00ed bundini lifandi manna hj\u00e1 Drottni, Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, en l\u00edfi \u00f3vina \u00feinna \u00feeyti hann burt \u00far sl\u00f6ngvunni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00feegar Drottinn veitir \u00fe\u00e9r, herra minn, \u00f6ll \u00feau g\u00e6\u00f0i, er hann hefir \u00fe\u00e9r heiti\u00f0, og hefir skipa\u00f0 \u00feig h\u00f6f\u00f0ingja yfir \u00cdsrael,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00fea\u00f0 ekki ver\u00f0a \u00fe\u00e9r til \u00e1steytingar n\u00e9 herra m\u00ednum a\u00f0 samviskubiti, a\u00f0 herra minn hafi \u00fathellt bl\u00f3\u00f0i a\u00f0 orsakalausu og hefnt s\u00edn sj\u00e1lfur. En \u00feegar Drottinn gj\u00f6rir vel vi\u00f0 \u00feig, herra minn, \u00fe\u00e1 minnstu amb\u00e1ttar \u00feinnar.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 til Ab\u00edgail: &#34;Lofa\u00f0ur veri Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, sem sendi \u00feig \u00ed dag \u00e1 minn fund."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og blessu\u00f0 s\u00e9u hyggindi \u00fe\u00edn og blessu\u00f0 s\u00e9rt \u00fe\u00fa sj\u00e1lf, sem aftra\u00f0 hefir m\u00e9r \u00ed dag fr\u00e1 a\u00f0 baka m\u00e9r bl\u00f3\u00f0skuld og a\u00f0 hefna m\u00edn sj\u00e1lfur."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En svo sannarlega sem Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, lifir, sem var\u00f0veitt hefir mig fr\u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r illt, hef\u00f0ir \u00fe\u00fa eigi hra\u00f0a\u00f0 \u00fe\u00e9r svo \u00e1 minn fund, \u00fe\u00e1 myndi eigi nokkur af m\u00f6nnum Nabals hafa be\u00f0i\u00f0 morguns \u00f3drepinn.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k vi\u00f0 \u00fev\u00ed af henni, sem h\u00fan f\u00e6r\u00f0i honum, og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i heim til \u00fe\u00edn. Sj\u00e1, \u00e9g hefi hl\u00fdtt \u00e1 m\u00e1l \u00feitt og veitt \u00fe\u00e9r b\u00e6n \u00fe\u00edna.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deegar Ab\u00edgail kom til Nabals, \u00fe\u00e1 haf\u00f0i hann veislu \u00ed h\u00fasi s\u00ednu, sem konungsveisla v\u00e6ri. Var Nabal hinn k\u00e1tasti og drukkinn mj\u00f6g. Sag\u00f0i h\u00fan honum ekkert, hvorki sm\u00e1tt n\u00e9 st\u00f3rt, fyrr en birti morguninn eftir."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En um morguninn, \u00fe\u00e1 er v\u00edman var runnin af Nabal, sag\u00f0i kona hans honum \u00f6ll \u00feessi t\u00ed\u00f0indi. \u00de\u00e1 d\u00f3 hjarta\u00f0 \u00ed brj\u00f3sti honum og hann var\u00f0 sem steinn."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og a\u00f0 eitthva\u00f0 t\u00edu d\u00f6gum li\u00f0num laust Drottinn Nabal, svo a\u00f0 hann d\u00f3."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e9tti, a\u00f0 Nabal v\u00e6ri d\u00e1inn, m\u00e6lti hann: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, sem hefnt hefir sv\u00edvir\u00f0u minnar \u00e1 Nabal og haldi\u00f0 hefir \u00fej\u00f3ni s\u00ednum fr\u00e1 illu. En illsku Nabals hefir Drottinn l\u00e1ti\u00f0 honum sj\u00e1lfum \u00ed koll koma.&#34; Sendi \u00fe\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 menn til Ab\u00edgail \u00feess erindis, a\u00f0 hann vill f\u00e1 hennar s\u00e9r til eiginkonu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nar Dav\u00ed\u00f0s komu til Ab\u00edgail \u00ed Karmel og m\u00e6ltu svo til hennar: &#34;Dav\u00ed\u00f0 hefir sent oss \u00e1 \u00feinn fund \u00feess erindis, a\u00f0 hann vill f\u00e1 \u00fe\u00edn s\u00e9r til eiginkonu.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 h\u00fan upp og hneig\u00f0i andlit sitt til jar\u00f0ar og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, amb\u00e1tt \u00fe\u00edn er \u00feess alb\u00fain a\u00f0 gj\u00f6rast \u00feerna til \u00feess a\u00f0 \u00fevo f\u00e6tur \u00fej\u00f3na herra m\u00edns.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an bj\u00f3 Ab\u00edgail sig \u00ed skyndi og steig \u00e1 bak asna s\u00ednum, svo og meyjar hennar fimm, \u00fe\u00e6r er me\u00f0 henni f\u00f3ru. H\u00fan f\u00f3r me\u00f0 sendim\u00f6nnum Dav\u00ed\u00f0s og var\u00f0 kona hans."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ak\u00edn\u00f3am fr\u00e1 Jesreel haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 fengi\u00f0 s\u00e9r til eiginkonu, og b\u00e1\u00f0ar ur\u00f0u \u00fe\u00e6r konur hans."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En S\u00e1l haf\u00f0i gefi\u00f0 M\u00edkal d\u00f3ttur s\u00edna, konu Dav\u00ed\u00f0s, Palt\u00ed La\u00edssyni fr\u00e1 Gall\u00edm."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00edf\u00edtar komu til S\u00e1ls \u00ed G\u00edbeu og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Veistu, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 hefir fali\u00f0 sig \u00ed Hahak\u00edlah\u00e6\u00f0unum, gegnt J\u00fada\u00f3bygg\u00f0um?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k S\u00e1l sig upp og f\u00f3r ofan \u00ed S\u00edfey\u00f0im\u00f6rk og me\u00f0 honum \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund manns, valdir menn af \u00cdsrael, til \u00feess a\u00f0 leita Dav\u00ed\u00f0s \u00ed S\u00edfey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og S\u00e1l setti herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Hahak\u00edlah\u00e6\u00f0unum, vi\u00f0 veginn gegnt J\u00fada\u00f3bygg\u00f0um. En Dav\u00ed\u00f0 h\u00e9lt sig \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni. En er hann fr\u00e9tti, a\u00f0 S\u00e1l v\u00e6ri kominn \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina til \u00feess a\u00f0 elta hann,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sendi Dav\u00ed\u00f0 \u00fat nj\u00f3snarmenn og f\u00e9kk a\u00f0 vita me\u00f0 vissu, a\u00f0 S\u00e1l var kominn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 sig upp og kom \u00feanga\u00f0 sem S\u00e1l haf\u00f0i sett herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar. Og er Dav\u00ed\u00f0 s\u00e1, hvar S\u00e1l og Abner Nersson, hersh\u00f6f\u00f0ingi hans, hv\u00edldu _ en S\u00e1l hv\u00edldi \u00ed vagnborg og li\u00f0smenn hans l\u00e1gu \u00ed tj\u00f6ldum s\u00ednum umhverfis hann _,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kom hann a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 Ak\u00edmelek Het\u00edta og Ab\u00edsa\u00ed Ser\u00fajuson, br\u00f3\u00f0ur J\u00f3abs, og sag\u00f0i: &#34;Hver vill fara me\u00f0 m\u00e9r inn \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar til S\u00e1ls?&#34; Ab\u00edsa\u00ed m\u00e6lti: &#34;\u00c9g skal fara me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er \u00feeir Dav\u00ed\u00f0 og Ab\u00edsa\u00ed komu a\u00f0 li\u00f0inu um n\u00f3tt, \u00fe\u00e1 l\u00e1 S\u00e1l sofandi \u00ed vagnborginni, og spj\u00f3t hans var reki\u00f0 \u00ed j\u00f6r\u00f0u a\u00f0 h\u00f6f\u00f0i honum, en Abner og li\u00f0smennirnir l\u00e1gu \u00ed kringum hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Ab\u00edsa\u00ed vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00cd dag hefir Gu\u00f0 selt \u00f3vin \u00feinn \u00ed hendur \u00fe\u00e9r. N\u00fa mun \u00e9g reka spj\u00f3ti\u00f0 gegnum hann og ofan \u00ed j\u00f6r\u00f0ina me\u00f0 einu lagi; eigi mun \u00e9g \u00feurfa a\u00f0 leggja til hans tvisvar.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Ab\u00edsa\u00ed: &#34;Drep \u00fe\u00fa hann ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver leggur svo h\u00f6nd \u00e1 Drottins smur\u00f0a, a\u00f0 hann sleppi hj\u00e1 hegningu?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti enn fremur: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, vissulega mun anna\u00f0hvort Drottinn lj\u00f3sta hann e\u00f0a dau\u00f0a hans ber a\u00f0 hendi me\u00f0 n\u00e1tt\u00farlegum h\u00e6tti, e\u00f0a hann fer \u00ed herna\u00f0 og fellur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn l\u00e1ti \u00fea\u00f0 vera fjarri m\u00e9r a\u00f0 leggja hendur \u00e1 Drottins smur\u00f0a. En tak \u00fe\u00fa n\u00fa spj\u00f3ti\u00f0, sem er \u00fearna a\u00f0 h\u00f6f\u00f0i honum, og vatnssk\u00e1lina, og f\u00f6rum s\u00ed\u00f0an.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k spj\u00f3ti\u00f0 og vatnssk\u00e1lina a\u00f0 h\u00f6f\u00f0i S\u00e1ls, og s\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir lei\u00f0ar sinnar, en enginn s\u00e1 \u00fea\u00f0 og enginn var\u00f0 \u00feess var og enginn vakna\u00f0i, heldur voru \u00feeir allir sofandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feungur svefn fr\u00e1 Drottni var \u00e1 \u00fe\u00e1 siginn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 yfir \u00e1 h\u00e6\u00f0 eina \u00fear gegnt vi\u00f0 og nam \u00fear sta\u00f0ar allfjarri, svo a\u00f0 miki\u00f0 bil var \u00ed milli \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 til li\u00f0sins og Abners Nerssonar og m\u00e6lti: &#34;Hvort m\u00e1tt \u00fe\u00fa heyra m\u00e1l mitt, Abner?&#34; Abner svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Hver ert \u00fe\u00fa, sem kallar til konungsins?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Abner: &#34;Ert \u00fe\u00fa ekki karlmenni, og hver er \u00feinn l\u00edki \u00ed \u00cdsrael? Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa ekki vaka\u00f0 yfir herra \u00fe\u00ednum, konunginum? \u00dev\u00ed a\u00f0 einn ma\u00f0ur \u00far li\u00f0inu kom og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 drepa konunginn, herra \u00feinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dear hefir \u00fe\u00e9r illa fari\u00f0. Svo sannarlega sem Drottinn lifir, eru\u00f0 \u00fe\u00e9r dau\u00f0a ver\u00f0ir fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki vaka\u00f0 yfir herra y\u00f0ar, yfir Drottins smur\u00f0a. Og hygg n\u00fa a\u00f0, hvar spj\u00f3t konungsins er og hvar vatnssk\u00e1lin er, sem st\u00f3\u00f0 a\u00f0 h\u00f6f\u00f0i honum.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En S\u00e1l \u00feekkti m\u00e1lr\u00f3m Dav\u00ed\u00f0s og m\u00e6lti: &#34;Er \u00feetta ekki m\u00e1lr\u00f3mur \u00feinn, Dav\u00ed\u00f0 sonur minn?&#34; Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i: &#34;J\u00fa, m\u00e1lr\u00f3mur minn er \u00fea\u00f0, herra konungur!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti: &#34;Hv\u00ed ofs\u00e6kir \u00fe\u00fa, herra minn, \u00fej\u00f3n \u00feinn? Hva\u00f0 hefi \u00e9g \u00fe\u00e1 gj\u00f6rt, og hva\u00f0 illt er \u00ed minni hendi?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hl\u00fd\u00f0 \u00fev\u00ed, minn herra konungur, \u00e1 m\u00e1l \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns. Hafi Drottinn egnt \u00feig upp \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r, \u00fe\u00e1 l\u00e1t hann finna ilm af f\u00f3rnarreyk, en ef menn hafa gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 s\u00e9u \u00feeir b\u00f6lva\u00f0ir fyrir Drottni, \u00fear sem \u00feeir hafa n\u00fa fl\u00e6mt mig burt, svo a\u00f0 \u00e9g m\u00e1 eigi halda h\u00f3p me\u00f0 eign Drottins, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir segja: ,Far \u00fe\u00fa, \u00fej\u00f3na \u00fe\u00fa \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um!`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En l\u00e1t eigi bl\u00f3\u00f0 mitt falla \u00e1 j\u00f6r\u00f0 langt burtu fr\u00e1 augliti Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraels konungur er lag\u00f0ur af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 n\u00e1 l\u00edfi m\u00ednu, eins og menn elta akurh\u00e6nu \u00e1 fj\u00f6llum.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00e1l: &#34;\u00c9g hefi syndga\u00f0. Hverf aftur, Dav\u00ed\u00f0 sonur minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g skal aldrei framar gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r mein, fyrst \u00fe\u00fa \u00feyrmdir l\u00edfi m\u00ednu \u00ed dag. Sj\u00e1, \u00e9g hefi breytt heimskulega, og m\u00e9r hefir mikillega yfirs\u00e9st.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er spj\u00f3t konungs, komi n\u00fa einn af sveinunum hinga\u00f0 og s\u00e6ki \u00fea\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Drottinn umbunar hverjum manni r\u00e1\u00f0vendni hans og tr\u00fafesti. Drottinn haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00feig \u00ed hendur m\u00ednar \u00ed dag, en \u00e9g vildi ekki leggja hendur \u00e1 Drottins smur\u00f0a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og sj\u00e1, eins og l\u00edf \u00feitt var mikilsvert \u00ed m\u00ednum augum \u00ed dag, svo veri og l\u00edf mitt mikilsvert \u00ed augum Drottins, og hann vir\u00f0ist a\u00f0 frelsa mig \u00far \u00f6llum nau\u00f0um.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og S\u00e1l m\u00e6lti til Dav\u00ed\u00f0s: &#34;Blessa\u00f0ur ver \u00fe\u00fa, Dav\u00ed\u00f0 sonur minn. \u00de\u00fa munt b\u00e6\u00f0i ver\u00f0a mikill \u00ed framkv\u00e6mdum og giftudrj\u00fagur.&#34; S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 lei\u00f0ar sinnar, en S\u00e1l sneri aftur heim til s\u00edn."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 hugsa\u00f0i me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: &#34;N\u00fa fell \u00e9g einhvern daginn fyrir hendi S\u00e1ls. N\u00fa er \u00fea\u00f0 r\u00e1\u00f0 v\u00e6nst, a\u00f0 \u00e9g for\u00f0i m\u00e9r undan til Filistalands. \u00de\u00e1 gefst S\u00e1l upp vi\u00f0 a\u00f0 elta mig um allt \u00cdsraelsland, og \u00e9g slepp \u00far greipum honum.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 sig upp og f\u00f3r me\u00f0 \u00feau sex hundru\u00f0 manns, er me\u00f0 honum voru, yfir til Ak\u00eds Ma\u00f3kssonar, konungs \u00ed Gat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 settist a\u00f0 hj\u00e1 Ak\u00eds \u00ed Gat, b\u00e6\u00f0i hann og menn hans, hver me\u00f0 s\u00edna fj\u00f6lskyldu, Dav\u00ed\u00f0 me\u00f0 b\u00e1\u00f0um konum s\u00ednum: Ak\u00edn\u00f3am fr\u00e1 Jesreel og Ab\u00edgail, \u00fe\u00e1 er \u00e1tt haf\u00f0i Nabal \u00ed Karmel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feegar S\u00e1l fr\u00e9tti, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 v\u00e6ri fl\u00fainn til Gat, \u00fe\u00e1 h\u00e6tti hann a\u00f0 leita hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Ak\u00eds: &#34;Hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 l\u00e1t \u00fe\u00fa f\u00e1 m\u00e9r b\u00fasta\u00f0 \u00ed einhverri borg landsins. Hv\u00ed skal \u00fej\u00f3nn \u00feinn b\u00faa hj\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00ed h\u00f6fu\u00f0borginni?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9kk Ak\u00eds honum Siklag \u00feann sama dag. Fyrir \u00fev\u00ed liggur Siklag enn \u00ed dag undir J\u00fada konunga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En s\u00e1 t\u00edmi, sem Dav\u00ed\u00f0 bj\u00f3 \u00ed Filistalandi, var eitt \u00e1r og fj\u00f3rir m\u00e1nu\u00f0ir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 og menn hans f\u00f3ru herf\u00f6r og gj\u00f6r\u00f0u \u00e1r\u00e1s \u00e1 Ges\u00far\u00edta, G\u00edrs\u00edta og Amalek\u00edta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir bjuggu \u00ed landinu, sem n\u00e1\u00f0i fr\u00e1 Telam alla lei\u00f0 til S\u00far og Egyptalands."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feegar Dav\u00ed\u00f0 braust inn \u00ed \u00feessi l\u00f6nd, l\u00e9t hann hvorki menn n\u00e9 konur l\u00edfi halda, en t\u00f3k sau\u00f0f\u00e9 og nautgripi, asna og \u00falfalda og kl\u00e6\u00f0i, sneri s\u00ed\u00f0an vi\u00f0 og f\u00f3r aftur til Ak\u00eds."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og ef Ak\u00eds spur\u00f0i: &#34;Hvar hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 r\u00e1\u00f0ist \u00ed dag?&#34; \u00fe\u00e1 svara\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00cd J\u00fada sunnan til,&#34; e\u00f0a: &#34;\u00c1 su\u00f0urland Jerahmeel\u00edta,&#34; e\u00f0a: &#34;\u00c1 su\u00f0urland Ken\u00edta.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 l\u00e9t hvorki menn n\u00e9 konur l\u00edfi halda til \u00feess a\u00f0 flytja \u00fea\u00f0 til Gat, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;\u00deau kynnu a\u00f0 segja eftir oss og taka svo til or\u00f0a: Svo hefir Dav\u00ed\u00f0 a\u00f0 fari\u00f0.&#34; Og s\u00e1 var si\u00f0ur hans allan \u00feann t\u00edma, sem hann bj\u00f3 \u00ed Filistalandi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Ak\u00eds tr\u00fa\u00f0i Dav\u00ed\u00f0, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;Honum er ekki lengur v\u00e6rt hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 sinni \u00cdsrael, og fyrir \u00fev\u00ed mun hann \u00e6vinlega ver\u00f0a \u00ed minni \u00fej\u00f3nustu.&#34;"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd \u00feann t\u00edma dr\u00f3gu Filistar saman her sinn og bjuggust a\u00f0 fara \u00ed herna\u00f0 m\u00f3ti \u00cdsrael. Og Ak\u00eds sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Vita skaltu, a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ur a\u00f0 fara me\u00f0 m\u00e9r \u00ed lei\u00f0angurinn, b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00fa og menn \u00fe\u00ednir.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i Ak\u00eds: &#34;N\u00fa skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 a\u00f0 reyna, hverju \u00fej\u00f3nn \u00feinn f\u00e6r orka\u00f0.&#34; Og Ak\u00eds sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00de\u00e1 skipa \u00e9g \u00feig h\u00f6fu\u00f0v\u00f6r\u00f0 minn allar stundir.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sam\u00fael var d\u00e1inn, og allur \u00cdsrael haf\u00f0i syrgt hann og jar\u00f0a\u00f0 hann \u00ed Rama, hans eigin borg. En S\u00e1l haf\u00f0i gj\u00f6rt landr\u00e6ka alla andas\u00e6ringamenn og sp\u00e1sagnamenn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00fa s\u00f6fnu\u00f0ust Filistar saman og komu og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed S\u00fanem. \u00de\u00e1 safna\u00f0i S\u00e1l saman \u00f6llum \u00cdsrael og setti herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00e1 Gilb\u00f3afjalli."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feegar S\u00e1l s\u00e1 her Filista, var\u00f0 hann hr\u00e6ddur og missti m\u00f3\u00f0inn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1l gekk til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, en Drottinn svara\u00f0i honum ekki, hvorki \u00ed draumum n\u00e9 me\u00f0 \u00far\u00edm n\u00e9 fyrir millig\u00f6ngu sp\u00e1mannanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Leiti\u00f0 fyrir mig a\u00f0 s\u00e6ringakonu, svo a\u00f0 \u00e9g geti fari\u00f0 til hennar og leita\u00f0 fr\u00e9tta hj\u00e1 henni.&#34; Og \u00fej\u00f3nar hans s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;\u00cd End\u00f3r er s\u00e6ringakona.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1l gj\u00f6r\u00f0i sig torkennilegan og kl\u00e6ddist dularb\u00faningi og lag\u00f0i af sta\u00f0 og tveir menn me\u00f0 honum. \u00deeir komu til konunnar um n\u00f3tt, og S\u00e1l sag\u00f0i: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa andann sp\u00e1 m\u00e9r og l\u00e1t koma fram \u00feann, er \u00e9g nefni til vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Konan svara\u00f0i honum: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00fa veist, hva\u00f0 S\u00e1l hefir gj\u00f6rt, a\u00f0 hann hefir uppr\u00e6tt \u00far landinu alla andas\u00e6ringamenn og sp\u00e1sagnamenn. Hv\u00ed leggur \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 sn\u00f6ru fyrir mig til \u00feess a\u00f0 dey\u00f0a mig?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vann S\u00e1l henni ei\u00f0 vi\u00f0 Drottin og m\u00e6lti: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir skal engin s\u00f6k \u00e1 \u00feig falla fyrir \u00feetta.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konan: &#34;Hvern viltu a\u00f0 \u00e9g l\u00e1ti koma fram?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa Sam\u00fael koma fram fyrir mig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er konan s\u00e1 Sam\u00fael, hlj\u00f3\u00f0a\u00f0i h\u00fan upp yfir sig. Og konan sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa sviki\u00f0 mig? \u00de\u00fa ert S\u00e1l.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En konungurinn m\u00e6lti til hennar: &#34;Ver \u00fe\u00fa \u00f3hr\u00e6dd. En hva\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00fa?&#34; Og konan sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;\u00c9g s\u00e9 anda koma upp \u00far j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Hvernig er hann \u00ed h\u00e1tt?&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;Gamall ma\u00f0ur st\u00edgur upp og er hj\u00fapa\u00f0ur skikkju.&#34; \u00de\u00e1 skildi S\u00e1l, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var Sam\u00fael, og hneig\u00f0i andlit sitt til jar\u00f0ar og laut honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sam\u00fael vi\u00f0 S\u00e1l: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa \u00f3n\u00e1\u00f0a\u00f0 mig og l\u00e1ti\u00f0 kalla mig fram?&#34; S\u00e1l m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er \u00ed miklum nau\u00f0um staddur. Filistar herja \u00e1 mig, og Gu\u00f0 er fr\u00e1 m\u00e9r vikinn og svarar m\u00e9r ekki lengur, hvorki fyrir millig\u00f6ngu sp\u00e1mannanna n\u00e9 \u00ed draumum. Fyrir \u00fev\u00ed l\u00e9t \u00e9g kalla \u00feig, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa segir m\u00e9r, hva\u00f0 \u00e9g \u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sam\u00fael svara\u00f0i: &#34;Hv\u00ed spyr \u00fe\u00fa mig \u00fe\u00e1, fyrst Drottinn er fr\u00e1 \u00fe\u00e9r vikinn og or\u00f0inn \u00f3vinur \u00feinn?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn hefir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6rt, eins og hann hefir sagt fyrir minn munn. Drottinn hefir rifi\u00f0 fr\u00e1 \u00fe\u00e9r konungd\u00f3minn og gefi\u00f0 hann \u00f6\u00f0rum, gefi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 hann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hl\u00fdddir ekki bo\u00f0i Drottins og framkv\u00e6mdir ekki hans brennandi rei\u00f0i \u00e1 Amalek, fyrir \u00fev\u00ed hefir Drottinn gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r \u00feetta \u00ed dag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Drottinn mun og gefa \u00cdsrael \u00e1samt \u00fe\u00e9r \u00ed hendur Filista, og \u00e1 morgun munt \u00fe\u00fa og synir \u00fe\u00ednir hj\u00e1 m\u00e9r vera. Drottinn mun og gefa her \u00cdsraels \u00ed hendur Filista.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 S\u00e1l hr\u00e6ddur og f\u00e9ll endilangur til jar\u00f0ar, og hann skelfdist mj\u00f6g af or\u00f0um Sam\u00faels. Hann var og magn\u00ferota, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i eigi matar neytt allan daginn og alla n\u00f3ttina."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Konan gekk n\u00fa til S\u00e1ls, og er h\u00fan s\u00e1, hversu mj\u00f6g hann var felmtsfullur, sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, amb\u00e1tt \u00fe\u00edn hefir hl\u00fdtt raustu \u00feinni, og \u00e9g hefi lagt l\u00edf mitt \u00ed h\u00e6ttu, og \u00e9g hefi gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa ba\u00f0st mig um."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 l\u00edka raust amb\u00e1ttar \u00feinnar: \u00c9g \u00e6tla a\u00f0 f\u00e6ra \u00fe\u00e9r matarbita, og skalt \u00fe\u00fa eta, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r aukist \u00fer\u00f3ttur og \u00fe\u00fa getir fari\u00f0 lei\u00f0ar \u00feinnar.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann f\u00e6r\u00f0ist undan og sag\u00f0i: &#34;Eigi vil \u00e9g eta.&#34; En er b\u00e6\u00f0i menn hans og konan l\u00f6g\u00f0u a\u00f0 honum, \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann a\u00f0 or\u00f0um \u00feeirra og st\u00f3\u00f0 upp af g\u00f3lfinu og settist \u00e1 r\u00fami\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og konan \u00e1tti alik\u00e1lf \u00ed h\u00fasinu. Sl\u00e1tra\u00f0i h\u00fan honum \u00ed skyndi, t\u00f3k mj\u00f6l, hno\u00f0a\u00f0i \u00fea\u00f0 og baka\u00f0i \u00far \u00fev\u00ed \u00f3s\u00fdr\u00f0ar k\u00f6kur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an bar h\u00fan \u00fea\u00f0 fyrir S\u00e1l og menn hans, og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eti\u00f0, t\u00f3ku \u00feeir sig upp og l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 \u00feessa s\u00f6mu n\u00f3tt."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filistar dr\u00f3gu n\u00fa saman allan her sinn hj\u00e1 Afek, en \u00cdsrael setti herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar vi\u00f0 lindina hj\u00e1 Jesreel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og h\u00f6f\u00f0ingjar Filista komu me\u00f0 hundru\u00f0 s\u00edn og \u00fe\u00fasundir, og Dav\u00ed\u00f0 og menn hans komu s\u00ed\u00f0astir me\u00f0 Ak\u00eds."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u h\u00f6f\u00f0ingjar Filista: &#34;Hva\u00f0 eiga \u00feessir Hebrear h\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra?&#34; Ak\u00eds sag\u00f0i vi\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja Filista: &#34;\u00dea\u00f0 er Dav\u00ed\u00f0, hir\u00f0ma\u00f0ur S\u00e1ls konungs \u00ed \u00cdsrael, sem n\u00fa hefir me\u00f0 m\u00e9r veri\u00f0 \u00ed tv\u00f6 \u00e1r, og hefi \u00e9g ekki haft neitt \u00fat \u00e1 hann a\u00f0 setja fr\u00e1 \u00feeirri stundu, er hann gj\u00f6r\u00f0ist minn ma\u00f0ur, og allt fram \u00e1 \u00feennan dag.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar Filista reiddust honum og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa manninn hverfa heim aftur. Fari hann \u00e1 sinn sta\u00f0, \u00fear sem \u00fe\u00fa hefir sett hann, en eigi skal hann me\u00f0 oss fara \u00ed bardagann, svo a\u00f0 hann sn\u00faist ekki \u00e1 m\u00f3ti oss \u00ed orustunni. Me\u00f0 hverju g\u00e6ti hann betur n\u00e1\u00f0 aftur hylli herra s\u00edns en me\u00f0 h\u00f6f\u00f0um \u00feessara manna?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var \u00fea\u00f0 ekki \u00feessi sami Dav\u00ed\u00f0, sem sungi\u00f0 var um vi\u00f0 dansinn: S\u00e1l felldi s\u00edn \u00fe\u00fasund og Dav\u00ed\u00f0 s\u00edn t\u00edu \u00fe\u00fasund?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Ak\u00eds kalla Dav\u00ed\u00f0 og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir ert \u00fe\u00fa r\u00e1\u00f0vandur, og \u00e9g uni \u00fev\u00ed vel, a\u00f0 \u00fe\u00fa gangir \u00fat og inn me\u00f0 m\u00e9r \u00ed herb\u00fa\u00f0unum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi ekki or\u00f0i\u00f0 neins ills var hj\u00e1 \u00fe\u00e9r fr\u00e1 \u00feeirri stundu, er \u00fe\u00fa komst til m\u00edn, og allt fram \u00e1 \u00feennan dag, en h\u00f6f\u00f0ingjunum er ekki um \u00feig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hverf \u00fev\u00ed aftur og far \u00ed fri\u00f0i, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir ekki neitt \u00fea\u00f0, sem h\u00f6f\u00f0ingjum Filista misl\u00edkar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 Ak\u00eds: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g \u00fe\u00e1 gj\u00f6rt, og hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa haft \u00fat \u00e1 \u00fej\u00f3n \u00feinn a\u00f0 setja, fr\u00e1 \u00feeirri stundu, er \u00e9g gj\u00f6r\u00f0ist \u00feinn ma\u00f0ur, og allt fram \u00e1 \u00feennan dag, a\u00f0 \u00e9g skuli ekki mega fara og berjast vi\u00f0 \u00f3vini herra m\u00edns, konungsins?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ak\u00eds svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00c9g veit, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00ed m\u00ednum augum g\u00f3\u00f0ur, sem v\u00e6rir \u00fe\u00fa engill Gu\u00f0s, en h\u00f6f\u00f0ingjar Filista segja: ,Eigi skal hann me\u00f0 oss fara \u00ed bardagann.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00eds \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed \u00e1rla \u00e1 morgun, \u00e1samt m\u00f6nnum herra \u00fe\u00edns, sem me\u00f0 \u00fe\u00e9r komu, og fari\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g hefi sett y\u00f0ur, og \u00e6tla\u00f0u m\u00e9r ekkert illt, \u00fev\u00ed a\u00f0 vel er m\u00e9r til \u00fe\u00edn, _ og r\u00edsi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1rla \u00e1 morgun og haldi\u00f0 af sta\u00f0, \u00feegar birtir.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Reis n\u00fa Dav\u00ed\u00f0 \u00e1rla um morguninn og menn hans og l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 heim aftur til Filistalands, en Filistar f\u00f3ru upp \u00ed Jesreel."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 og menn hans komu til Siklag \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, \u00fe\u00e1 h\u00f6f\u00f0u Amalek\u00edtar gj\u00f6rt herhlaup \u00e1 Su\u00f0urlandi\u00f0 og \u00e1 Siklag, unni\u00f0 Siklag og brennt hana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0u \u00feeir herteki\u00f0 konur og allt, sem \u00ed henni var, b\u00e6\u00f0i sm\u00e1tt og st\u00f3rt. Engan mann h\u00f6f\u00f0u \u00feeir drepi\u00f0, en haft f\u00f3lki\u00f0 \u00e1 burt me\u00f0 s\u00e9r og fari\u00f0 s\u00ed\u00f0an lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er Dav\u00ed\u00f0 og menn hans komu til borgarinnar, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 var h\u00fan brunnin, en konur \u00feeirra, synir og d\u00e6tur hertekin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 og li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var, a\u00f0 gr\u00e1ta h\u00e1st\u00f6fum, uns \u00feeir voru uppgefnir a\u00f0 gr\u00e1ta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1\u00f0ar konur Dav\u00ed\u00f0s h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 herteknar, Ak\u00edn\u00f3am fr\u00e1 Jesreel og Ab\u00edgail, er \u00e1tt haf\u00f0i Nabal \u00ed Karmel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var Dav\u00ed\u00f0 n\u00fa mj\u00f6g nau\u00f0ulega staddur, \u00fev\u00ed a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 haf\u00f0i vi\u00f0 or\u00f0 a\u00f0 gr\u00fdta hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 menn voru allir s\u00e1rhryggir vegna sona sinna og d\u00e6tra. En Dav\u00ed\u00f0 hressti sig upp \u00ed Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Abjatar prest, son Ah\u00edmeleks: &#34;F\u00e6r m\u00e9r hinga\u00f0 h\u00f6kulinn.&#34; Og Abjatar f\u00f3r me\u00f0 h\u00f6kulinn til Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 gekk til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin og m\u00e6lti: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 elta \u00feennan r\u00e6ningjaflokk? Mun \u00e9g n\u00e1 \u00feeim?&#34; Hann svara\u00f0i honum: &#34;Eltu \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa munt vissulega n\u00e1 \u00feeim og f\u00e1 bjarga\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 af sta\u00f0, hann og \u00feau sex hundru\u00f0 manns, sem hj\u00e1 honum voru, og \u00feeir komu a\u00f0 Bes\u00f3rl\u00e6k. \u00dear n\u00e1mu \u00feeir sta\u00f0ar, er eftir ur\u00f0u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 h\u00e9lt \u00e1fram me\u00f0 fj\u00f6gur hundru\u00f0 manns, en tv\u00f6 hundru\u00f0 manns ur\u00f0u \u00fear eftir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir m\u00e1ttu eigi yfir Bes\u00f3rl\u00e6k komast vegna \u00fereytu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fundu \u00feeir egypskan mann \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi og f\u00f3ru me\u00f0 hann til Dav\u00ed\u00f0s, og \u00feeir g\u00e1fu honum mat a\u00f0 eta og vatn a\u00f0 drekka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir g\u00e1fu honum snei\u00f0 af f\u00edkjuk\u00f6ku og tv\u00e6r r\u00fas\u00ednuk\u00f6kur, og \u00e1t hann \u00fea\u00f0 og lifna\u00f0i vi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i ekki mat eti\u00f0 n\u00e9 vatn drukki\u00f0 \u00ed \u00ferj\u00e1 daga og \u00ferj\u00e1r n\u00e6tur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvers ma\u00f0ur ert \u00fe\u00fa og hva\u00f0an ert \u00fe\u00fa?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g er egypskur sveinn, \u00fer\u00e6ll Amalek\u00edta nokkurs. H\u00fasb\u00f3ndi minn skildi mig h\u00e9r eftir, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g var\u00f0 sj\u00fakur fyrir \u00ferem d\u00f6gum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r gj\u00f6r\u00f0um herhlaup \u00e1 su\u00f0urland Kreta og \u00e1 land, sem liggur undir J\u00fada, svo og \u00e1 su\u00f0urland Kalebs, og Siklag brenndum v\u00e9r upp.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Viltu v\u00edsa m\u00e9r lei\u00f0 til r\u00e6ningjaflokks \u00feessa?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Vinn \u00fe\u00fa m\u00e9r ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed vi\u00f0 Gu\u00f0 a\u00f0 drepa mig ekki og framselja mig ekki \u00ed hendur h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g v\u00edsa \u00fe\u00e9r lei\u00f0 til r\u00e6ningjaflokks \u00feessa.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann veitti \u00feeim lei\u00f0s\u00f6gu \u00feanga\u00f0. R\u00e1nsmennirnir h\u00f6f\u00f0u \u00fe\u00e1 dreifst um allt landi\u00f0 og \u00e1tu og drukku og gj\u00f6r\u00f0u s\u00e9r gla\u00f0an dag vegna hins mikla herfangs, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 \u00ed Filistalandi og \u00ed J\u00fadalandi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 bar\u00f0i \u00e1 \u00feeim fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed d\u00f6gun og allt til kvelds og helga\u00f0i \u00fe\u00e1 banni, svo a\u00f0 enginn \u00feeirra komst undan, nema fj\u00f6gur hundru\u00f0 sveinar, sem stigu \u00e1 bak \u00falf\u00f6ldum og fl\u00fd\u00f0u."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deann veg n\u00e1\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 aftur \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem Amalek\u00edtar h\u00f6f\u00f0u r\u00e6nt. Og b\u00e1\u00f0um konum s\u00ednum bjarga\u00f0i Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vanta\u00f0i ekkert, hvorki sm\u00e1tt n\u00e9 st\u00f3rt, hvorki herfang n\u00e9 sonu og d\u00e6tur, n\u00e9 nokku\u00f0 \u00fea\u00f0, er r\u00e1nsmennirnir h\u00f6f\u00f0u r\u00e6nt. Dav\u00ed\u00f0 kom aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 allt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir alla sau\u00f0ina og nautin og leiddu fram fyrir hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deetta er herfang Dav\u00ed\u00f0s.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 kom til \u00feeirra tv\u00f6 hundru\u00f0 manna, er gefist h\u00f6f\u00f0u upp, svo a\u00f0 \u00feeir m\u00e1ttu ekki fylgja honum, og fyrir \u00fev\u00ed veri\u00f0 skildir eftir vi\u00f0 Bes\u00f3rl\u00e6k, \u00fe\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir \u00ed m\u00f3ti Dav\u00ed\u00f0 og li\u00f0inu, sem me\u00f0 honum var. Og er Dav\u00ed\u00f0 kom me\u00f0 li\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1 heilsu\u00f0u \u00feeir \u00feeim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku allir \u00f3drengir og varmenni me\u00f0al manna \u00feeirra, er me\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0, til m\u00e1ls og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Fyrst \u00feeir f\u00f3ru ekki me\u00f0 oss, \u00fe\u00e1 viljum v\u00e9r ekki l\u00e1ta \u00fe\u00e1 f\u00e1 neitt af herfanginu, sem v\u00e9r h\u00f6fum bjarga\u00f0. \u00de\u00f3 m\u00e1 hver ma\u00f0ur f\u00e1 konu s\u00edna og sonu. \u00dea\u00f0 mega \u00feeir taka me\u00f0 s\u00e9r og fara s\u00ed\u00f0an.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Breyti\u00f0 eigi svo, eftir a\u00f0 Drottinn hefir oss sl\u00edkt \u00ed t\u00e9 l\u00e1ti\u00f0 og var\u00f0veitt oss og selt oss \u00ed hendur r\u00e6ningjaflokk \u00feann, sem \u00e1 oss haf\u00f0i r\u00e1\u00f0ist."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hver mun ver\u00f0a \u00e1 y\u00f0ar m\u00e1li \u00ed \u00feessu efni? Nei, sama hlut og s\u00e1 f\u00e6r, er \u00ed bardagann fer, sama hlut skal og s\u00e1 f\u00e1, sem ver\u00f0ur eftir hj\u00e1 farangrinum. Allir skulu \u00feeir f\u00e1 jafnan hlut.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og vi\u00f0 \u00fea\u00f0 sat upp fr\u00e1 \u00feeim degi. Og hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 a\u00f0 l\u00f6gum og venju \u00ed \u00cdsrael, og hefir \u00fea\u00f0 haldist fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 kom til Siklag, sendi hann \u00f6ldungunum \u00ed J\u00fada, vinum s\u00ednum, nokku\u00f0 af herfanginu me\u00f0 \u00feessari or\u00f0sending: &#34;Sj\u00e1, \u00feetta er gj\u00f6f y\u00f0ur til handa af herfangi \u00f3vina Drottins.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is \u00feeim \u00ed Betel, \u00feeim \u00ed Ramot-Negeb, \u00feeim \u00ed Jatt\u00edr,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00feeim \u00ed Aroer, \u00feeim \u00ed S\u00edfm\u00f3t, \u00feeim \u00ed Estem\u00f3a,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00feeim \u00ed Rakal, \u00feeim \u00ed borgum Jerahmeel\u00edta, \u00feeim \u00ed borgum Ken\u00edta,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00feeim \u00ed Horma, \u00feeim \u00ed B\u00f3r Asan, \u00feeim \u00ed Atak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00feeim \u00ed Hebron, og til allra \u00feeirra sta\u00f0a, \u00fear sem Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i um fari\u00f0 me\u00f0 menn s\u00edna."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filistar h\u00f6f\u00f0u lagt til orustu vi\u00f0 \u00cdsrael. H\u00f6f\u00f0u \u00cdsraelsmenn fl\u00fai\u00f0 fyrir Filistum, og l\u00e1gu margir fallnir \u00e1 Gilb\u00f3afjalli."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filistar eltu S\u00e1l og sonu hans og felldu J\u00f3natan, Ab\u00ednadab og Malk\u00eds\u00faa, sonu S\u00e1ls."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var n\u00fa gj\u00f6r h\u00f6r\u00f0 atlaga a\u00f0 S\u00e1l, og h\u00f6f\u00f0u nokkrir bogmannanna komi\u00f0 auga \u00e1 hann. Var\u00f0 hann \u00fe\u00e1 mj\u00f6g hr\u00e6ddur vi\u00f0 bogmennina."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i S\u00e1l vi\u00f0 skjaldsvein sinn: &#34;Breg\u00f0 \u00fe\u00fa sver\u00f0i \u00fe\u00ednu og legg mig \u00ed gegn me\u00f0 \u00fev\u00ed, svo a\u00f0 \u00f3umskornir menn \u00feessir komi ekki og fari h\u00e1\u00f0ulega me\u00f0 mig.&#34; En skjaldsveinninn vildi ekki gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var mj\u00f6g hr\u00e6ddur. \u00de\u00e1 t\u00f3k S\u00e1l sver\u00f0i\u00f0 og l\u00e9t fallast \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er skjaldsveinninn s\u00e1, a\u00f0 S\u00e1l var dau\u00f0ur, \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann og fallast \u00e1 sver\u00f0 sitt og d\u00f3 me\u00f0 honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deannig l\u00e9tu \u00feeir l\u00edf sitt, S\u00e1l, synir hans \u00fer\u00edr og skjaldsveinn hans, allir \u00feennan sama dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er \u00cdsraelsmenn, \u00feeir er bjuggu hinumegin vi\u00f0 sl\u00e9ttlendi\u00f0 og \u00feeir er bjuggu hinumegin J\u00f3rdanar, s\u00e1u, a\u00f0 \u00cdsraelsmenn voru fl\u00fanir, og S\u00e1l og synir hans fallnir, \u00fe\u00e1 yfirg\u00e1fu \u00feeir borgir s\u00ednar og l\u00f6g\u00f0u \u00e1 fl\u00f3tta. Og Filistar komu og settust a\u00f0 \u00ed \u00feeim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Daginn eftir komu Filistar a\u00f0 r\u00e6na valinn. Fundu \u00feeir \u00fe\u00e1 S\u00e1l og sonu hans \u00ferj\u00e1 fallna \u00e1 Gilb\u00f3afjalli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hjuggu \u00feeir af honum h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 og flettu hann herkl\u00e6\u00f0um og gj\u00f6r\u00f0u sendimenn um allt Filistaland til \u00feess a\u00f0 flytja skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum og l\u00fd\u00f0num gle\u00f0it\u00ed\u00f0indin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u vopn hans \u00ed hof Ast\u00f6rtu, en l\u00edk hans hengdu \u00feeir upp \u00e1 borgarm\u00farinn \u00ed Bet San."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er \u00edb\u00faarnir \u00ed Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0 fr\u00e9ttu, hvernig Filistar h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 me\u00f0 S\u00e1l,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 t\u00f3ku sig til allir vopnf\u00e6rir menn, gengu alla n\u00f3ttina og t\u00f3ku l\u00edk S\u00e1ls og l\u00edk sona hans ofan af borgarm\u00farnum \u00ed Bet San. S\u00ed\u00f0an h\u00e9ldu \u00feeir heim til Jabes og brenndu \u00fear l\u00edkin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}