{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, Silvanus og T\u00edm\u00f3teus heilsa s\u00f6fnu\u00f0i \u00deessalon\u00edkumanna, sem er \u00ed Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur og Drottni Jes\u00fa Kristi. N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9r \u00fe\u00f6kkum \u00e1vallt Gu\u00f0i fyrir y\u00f0ur alla, er v\u00e9r minnumst y\u00f0ar \u00ed b\u00e6num vorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir augs\u00fdn Gu\u00f0s og f\u00f6\u00f0ur vors erum v\u00e9r s\u00edfellt minnugir starfs y\u00f0ar \u00ed tr\u00fanni, erfi\u00f0is y\u00f0ar \u00ed k\u00e6rleikanum og st\u00f6\u00f0uglyndis y\u00f0ar \u00ed voninni \u00e1 Drottin vorn Jes\u00fa Krist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gu\u00f0 elskar y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, og v\u00e9r vitum, a\u00f0 hann hefur \u00fatvali\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fagna\u00f0arerindi vort kom eigi til y\u00f0ar \u00ed or\u00f0um einum, heldur einnig \u00ed krafti og \u00ed heil\u00f6gum anda og me\u00f0 fullkominni sannf\u00e6ringu. \u00de\u00e9r viti\u00f0, hvernig v\u00e9r komum fram hj\u00e1 y\u00f0ur, y\u00f0ar vegna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rst eftirbreytendur vorir og Drottins, er \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti or\u00f0inu me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i heilags anda, \u00fer\u00e1tt fyrir mikla \u00ferengingu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deannig eru\u00f0 \u00fe\u00e9r or\u00f0nir fyrirmynd \u00f6llum tr\u00fau\u00f0um \u00ed Maked\u00f3n\u00edu og \u00ed Akkeu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e1 y\u00f0ur hefur or\u00f0 Drottins hlj\u00f3ma\u00f0, ekki einungis \u00ed Maked\u00f3n\u00edu og Akkeu, heldur er tr\u00fa y\u00f0ar \u00e1 Gu\u00f0 kunn or\u00f0in alls sta\u00f0ar. V\u00e9r \u00feurfum ekkert um \u00fea\u00f0 a\u00f0 tala,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir segja sj\u00e1lfir, \u00e1 hvern h\u00e1tt v\u00e9r komum til y\u00f0ar og hvernig \u00fe\u00e9r sneru\u00f0 y\u00f0ur til Gu\u00f0s fr\u00e1 skur\u00f0go\u00f0unum, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na lifandi og s\u00f6nnum Gu\u00f0i,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og v\u00e6nti\u00f0 n\u00fa sonar hans fr\u00e1 himnum, sem hann vakti upp fr\u00e1 dau\u00f0um, Jes\u00fa, er frelsar oss fr\u00e1 hinni komandi rei\u00f0i."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1lfir viti\u00f0 \u00fe\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 koma vor til y\u00f0ar var\u00f0 ekki \u00e1rangurslaus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y\u00f0ur er kunnugt, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um \u00e1\u00f0ur \u00feola\u00f0 illt og veri\u00f0 mis\u00feyrmt \u00ed Filipp\u00ed, en Gu\u00f0 gaf oss dj\u00f6rfung til a\u00f0 tala til y\u00f0ar fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s, \u00fe\u00f3tt bar\u00e1ttan v\u00e6ri mikil."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bo\u00f0un vor er ekki sprottin af villu n\u00e9 af \u00f3hreinum hv\u00f6tum og v\u00e9r reynum ekki a\u00f0 blekkja neinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Gu\u00f0 hefur tali\u00f0 oss maklega \u00feess a\u00f0 tr\u00faa oss fyrir fagna\u00f0arerindinu. \u00dev\u00ed er \u00fea\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r t\u00f6lum ekki eins og \u00feeir, er \u00fe\u00f3knast vilja m\u00f6nnum, heldur Gu\u00f0i, sem rannsakar hj\u00f6rtu vor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aldrei h\u00f6f\u00f0um v\u00e9r nein smja\u00f0uryr\u00f0i \u00e1 v\u00f6rum, \u00fea\u00f0 viti\u00f0 \u00fe\u00e9r. Og ekki bj\u00f3 \u00fear \u00e1s\u00e6lni a\u00f0 baki, _ Gu\u00f0 er vottur \u00feess."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekki leitu\u00f0um v\u00e9r vegsemdar af m\u00f6nnum, hvorki y\u00f0ur n\u00e9 \u00f6\u00f0rum, \u00fe\u00f3tt v\u00e9r hef\u00f0um geta\u00f0 beitt myndugleika sem postular Krists."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nei, v\u00e9r vorum mildir y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al, eins og m\u00f3\u00f0ir, sem hl\u00fair a\u00f0 b\u00f6rnum s\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sl\u00edkt k\u00e6rleiks\u00feel b\u00e1rum v\u00e9r til y\u00f0ar, a\u00f0 v\u00e9r vildum gla\u00f0ir gefa y\u00f0ur ekki einungis fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s, heldur og vort eigi\u00f0 l\u00edf \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r voru\u00f0 or\u00f0nir oss \u00e1stf\u00f3lgnir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e9r muni\u00f0, br\u00e6\u00f0ur, eftir erfi\u00f0i voru og striti: V\u00e9r unnum n\u00f3tt og dag, til \u00feess a\u00f0 vera ekki neinum y\u00f0ar til \u00feyngsla, um lei\u00f0 og v\u00e9r pr\u00e9diku\u00f0um fyrir y\u00f0ur fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e9r og Gu\u00f0, eru\u00f0 vottar \u00feess, hversu heilaglega, r\u00e9ttv\u00edslega og \u00f3a\u00f0finnanlega v\u00e9r heg\u00f0u\u00f0um oss hj\u00e1 y\u00f0ur, sem tr\u00fai\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, hvernig v\u00e9r \u00e1minntum og hv\u00f6ttum og gr\u00e1tb\u00e6ndum hvern og einn y\u00f0ar, eins og fa\u00f0ir b\u00f6rn s\u00edn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 breyta eins og sambo\u00f0i\u00f0 er Gu\u00f0i, er kallar y\u00f0ur til r\u00edkis s\u00edns og d\u00fdr\u00f0ar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feess vegna \u00fe\u00f6kkum v\u00e9r l\u00edka Gu\u00f0i \u00e1n afl\u00e1ts, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feegar \u00fe\u00e9r veittu\u00f0 vi\u00f0t\u00f6ku \u00fev\u00ed or\u00f0i Gu\u00f0s, sem v\u00e9r bo\u00f0u\u00f0um, \u00fe\u00e1 t\u00f3ku\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki vi\u00f0 \u00fev\u00ed sem manna or\u00f0i, heldur sem Gu\u00f0s or\u00f0i, _ eins og \u00fea\u00f0 \u00ed sannleika er. Og \u00fea\u00f0 s\u00fdnir kraft sinn \u00ed y\u00f0ur, sem tr\u00fai\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0, br\u00e6\u00f0ur, teki\u00f0 y\u00f0ur til fyrirmyndar s\u00f6fnu\u00f0i Gu\u00f0s \u00ed J\u00fadeu, sem eru \u00ed Kristi Jes\u00fa. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00feola\u00f0 hi\u00f0 sama af l\u00f6ndum y\u00f0ar sem \u00feeir ur\u00f0u a\u00f0 \u00feola af Gy\u00f0ingum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "er b\u00e6\u00f0i l\u00edfl\u00e9tu Drottin Jes\u00fa og sp\u00e1mennina og hafa ofs\u00f3tt oss. \u00deeir eru Gu\u00f0i eigi \u00fe\u00f3knanlegir og \u00f6llum m\u00f6nnum m\u00f3tsn\u00fanir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir vilja meina oss a\u00f0 tala til hei\u00f0ingjanna, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir megi ver\u00f0a h\u00f3lpnir. \u00deannig fylla \u00feeir st\u00f6\u00f0ugt m\u00e6li synda sinna. En rei\u00f0in er \u00fe\u00e1 l\u00edka yfir \u00fe\u00e1 komin um s\u00ed\u00f0ir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En v\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, sem um stundarsakir h\u00f6fum veri\u00f0 skildir fr\u00e1 y\u00f0ur a\u00f0 l\u00edkamanum til en ekki huganum, h\u00f6fum \u00fer\u00e1\u00f0 y\u00f0ur mj\u00f6g og gj\u00f6rt oss allt far um a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 y\u00f0ur aftur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deess vegna \u00e6tlu\u00f0um v\u00e9r a\u00f0 koma til y\u00f0ar, \u00e9g, P\u00e1ll, oftar en einu sinni, en Satan hefur hamla\u00f0 \u00fev\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hver er von vor e\u00f0a gle\u00f0i vor e\u00f0a sigursveigurinn, sem v\u00e9r hr\u00f3sum oss af? Eru\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki einmitt \u00fe\u00e9r, frammi fyrir Drottni vorum Jes\u00fa vi\u00f0 komu hans?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fa, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 vegsemd vor og gle\u00f0i."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dear kom, a\u00f0 v\u00e9r \u00feoldum ekki lengur vi\u00f0 og r\u00e9\u00f0um \u00fe\u00e1 af a\u00f0 ver\u00f0a einir eftir \u00ed A\u00feenu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en sendum T\u00edm\u00f3teus, br\u00f3\u00f0ur vorn og a\u00f0sto\u00f0armann Gu\u00f0s vi\u00f0 fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Krist, til a\u00f0 styrkja y\u00f0ur og \u00e1minna \u00ed tr\u00fa y\u00f0ar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "svo a\u00f0 enginn l\u00e1ti bifast \u00ed \u00ferengingum \u00feessum. \u00de\u00e9r viti\u00f0 sj\u00e1lfir, a\u00f0 \u00feetta er oss \u00e6tla\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar v\u00e9r vorum hj\u00e1 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0um v\u00e9r y\u00f0ur fyrir, a\u00f0 v\u00e9r mundum ver\u00f0a a\u00f0 \u00feola \u00ferengingar. \u00dea\u00f0 kom l\u00edka fram, eins og \u00fe\u00e9r viti\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00feoldi \u00e9g ekki lengur vi\u00f0 og sendi T\u00edm\u00f3teus til a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 vita um tr\u00fa y\u00f0ar, hvort freistarinn kynni a\u00f0 hafa freista\u00f0 y\u00f0ar og erfi\u00f0i vort or\u00f0i\u00f0 til einskis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En n\u00fa er hann aftur kominn til vor fr\u00e1 y\u00f0ur og hefur bori\u00f0 oss gle\u00f0ifregn um tr\u00fa y\u00f0ar og k\u00e6rleika, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1vallt muni\u00f0 eftir oss me\u00f0 hl\u00fdjum hug og y\u00f0ur langi til a\u00f0 sj\u00e1 oss, eins og oss l\u00edka til a\u00f0 sj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f6kum \u00feessa h\u00f6fum v\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, huggun hloti\u00f0 vegna tr\u00faar y\u00f0ar \u00fer\u00e1tt fyrir alla ney\u00f0 og \u00ferengingu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00fa lifum v\u00e9r, ef \u00fe\u00e9r standi\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed Drottni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hvernig getum v\u00e9r n\u00f3gsamlega \u00feakka\u00f0 Gu\u00f0i fyrir alla \u00fe\u00e1 gle\u00f0i, er v\u00e9r h\u00f6fum af y\u00f0ur frammi fyrir Gu\u00f0i vorum?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og v\u00e9r bi\u00f0jum n\u00f3tt og dag, heitt og af hjarta, a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 y\u00f0ur og b\u00e6ta \u00far \u00fev\u00ed, sem tr\u00fa y\u00f0ar er \u00e1f\u00e1tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur Gu\u00f0 og fa\u00f0ir vor og Drottinn vor Jes\u00fas grei\u00f0i veg vorn til y\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Drottinn efli y\u00f0ur og au\u00f0gi a\u00f0 k\u00e6rleika hvern til annars og til allra, eins og v\u00e9r berum k\u00e6rleika til y\u00f0ar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deannig styrkir hann hj\u00f6rtu y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 \u00f3a\u00f0finnanlegir og heilagir frammi fyrir Gu\u00f0i, f\u00f6\u00f0ur vorum, vi\u00f0 komu Drottins vors Jes\u00fa \u00e1samt \u00f6llum hans heil\u00f6gu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 endingu bi\u00f0jum v\u00e9r y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, og \u00e1minnum \u00ed Drottni Jes\u00fa. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 numi\u00f0 af oss, hvernig y\u00f0ur ber a\u00f0 breyta og \u00fe\u00f3knast Gu\u00f0i, og \u00feannig breyti\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka. En taki\u00f0 enn meiri framf\u00f6rum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, hver bo\u00f0or\u00f0 v\u00e9r g\u00e1fum y\u00f0ur fr\u00e1 Drottni Jes\u00fa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er vilji Gu\u00f0s, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 heilagir. Hann vill, a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 frillul\u00edfi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a\u00f0 s\u00e9rhver y\u00f0ar hafi vit \u00e1 a\u00f0 halda l\u00edkama s\u00ednum \u00ed helgun og hei\u00f0ri,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en ekki \u00ed losta, eins og hei\u00f0ingjarnir, er ekki \u00feekkja Gu\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og enginn skyldi gj\u00f6ra br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum rangt til n\u00e9 blekkja hann \u00ed sl\u00edkum s\u00f6kum. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hegnir fyrir allt \u00fev\u00edl\u00edkt, eins og v\u00e9r h\u00f6fum \u00e1\u00f0ur sagt y\u00f0ur og br\u00fdnt fyrir y\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekki kalla\u00f0i Gu\u00f0 oss til saurlifna\u00f0ar, heldur helgunar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1, sem fyrirl\u00edtur \u00feetta, fyrirl\u00edtur \u00feess vegna ekki mann, heldur Gu\u00f0, sem hefur gefi\u00f0 y\u00f0ur sinn heilaga anda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ekki hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feess \u00fe\u00f6rf, a\u00f0 \u00e9g skrifi y\u00f0ur um br\u00f3\u00f0urk\u00e6rleikann, \u00fev\u00ed Gu\u00f0 hefur sj\u00e1lfur kennt y\u00f0ur a\u00f0 elska hver annan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig \u00f6llum br\u00e6\u00f0rum \u00ed allri Maked\u00f3n\u00edu. En v\u00e9r \u00e1minnum y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 taka enn meiri framf\u00f6rum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leiti\u00f0 s\u00e6mdar \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 lifa kyrrl\u00e1tu l\u00edfi og stunda hver sitt starf og vinna me\u00f0 h\u00f6ndum y\u00f0ar, eins og v\u00e9r h\u00f6fum bo\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deannig heg\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r y\u00f0ur me\u00f0 s\u00f3ma gagnvart \u00feeim, sem fyrir utan eru, og eru\u00f0 upp \u00e1 engan komnir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekki viljum v\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, l\u00e1ta y\u00f0ur vera \u00f3kunnugt um \u00fe\u00e1, sem sofna\u00f0ir eru, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 ekki hryggir eins og hinir, sem ekki hafa von."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef v\u00e9r tr\u00faum \u00fev\u00ed a\u00f0 Jes\u00fas s\u00e9 d\u00e1inn og upprisinn, \u00fe\u00e1 mun Gu\u00f0 fyrir Jes\u00fa lei\u00f0a \u00e1samt honum fram \u00fe\u00e1, sem sofna\u00f0ir eru."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 segjum v\u00e9r y\u00f0ur, og \u00fea\u00f0 er or\u00f0 Drottins, a\u00f0 v\u00e9r, sem ver\u00f0um eftir \u00e1 l\u00edfi vi\u00f0 komu Drottins, munum alls ekki fyrri ver\u00f0a en hinir sofnu\u00f0u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1lfur Drottinn mun st\u00edga ni\u00f0ur af himni me\u00f0 kalli, me\u00f0 h\u00f6fu\u00f0engils raust og me\u00f0 b\u00e1s\u00fanu Gu\u00f0s, og \u00feeir, sem d\u00e1nir eru \u00ed tr\u00fa \u00e1 Krist, munu fyrst upp r\u00edsa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an munum v\u00e9r, sem eftir lifum, ver\u00f0a \u00e1samt \u00feeim hrifnir burt \u00ed sk\u00fdjum til fundar vi\u00f0 Drottin \u00ed loftinu. Og s\u00ed\u00f0an munum v\u00e9r vera me\u00f0 Drottni alla t\u00edma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Upp\u00f6rvi\u00f0 \u00fev\u00ed hver annan me\u00f0 \u00feessum or\u00f0um."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En um t\u00edma og t\u00ed\u00f0ir hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, ekki \u00fe\u00f6rf \u00e1 a\u00f0 y\u00f0ur s\u00e9 skrifa\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0 \u00fea\u00f0 sj\u00e1lfir gj\u00f6rla, a\u00f0 dagur Drottins kemur sem \u00fej\u00f3fur \u00e1 n\u00f3ttu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar menn segja: &#34;Fri\u00f0ur og engin h\u00e6tta&#34;, \u00fe\u00e1 kemur sn\u00f6gglega tort\u00edming yfir \u00fe\u00e1, eins og j\u00f3\u00f0s\u00f3tt yfir \u00feunga\u00f0a konu. Og \u00feeir munu alls ekki undan komast."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, eru\u00f0 ekki \u00ed myrkri, svo a\u00f0 dagurinn geti komi\u00f0 yfir y\u00f0ur sem \u00fej\u00f3fur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 allir synir lj\u00f3ssins og synir dagsins. V\u00e9r heyrum ekki n\u00f3ttunni til n\u00e9 myrkrinu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r skulum \u00feess vegna ekki sofa eins og a\u00f0rir, heldur v\u00f6kum og verum alg\u00e1\u00f0ir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir, sem sofa, sofa \u00e1 n\u00f3ttunni og \u00feeir, sem drekka sig drukkna, drekka \u00e1 n\u00f3ttunni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En v\u00e9r, sem heyrum deginum til, skulum vera alg\u00e1\u00f0ir, kl\u00e6ddir brynju tr\u00faar og k\u00e6rleika og von hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is sem hj\u00e1lmi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefur ekki \u00e6tla\u00f0 oss til a\u00f0 ver\u00f0a rei\u00f0inni a\u00f0 br\u00e1\u00f0, heldur til a\u00f0 \u00f6\u00f0last s\u00e1luhj\u00e1lp fyrir Drottin vorn Jes\u00fa Krist,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sem d\u00f3 fyrir oss, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r m\u00e6ttum lifa me\u00f0 honum, hvort sem v\u00e9r v\u00f6kum e\u00f0a sofum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1minni\u00f0 \u00fev\u00ed hver annan og uppbyggi\u00f0 hver annan, eins og \u00fe\u00e9r og gj\u00f6ri\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e9r bi\u00f0jum y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 s\u00fdna \u00feeim vi\u00f0urkenningu, sem erfi\u00f0a \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar og veita y\u00f0ur forst\u00f6\u00f0u \u00ed Drottni og \u00e1minna y\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Au\u00f0s\u00fdni\u00f0 \u00feeim s\u00e9rstaka vir\u00f0ingu og k\u00e6rleika fyrir verk \u00feeirra. Lifi\u00f0 \u00ed fri\u00f0i y\u00f0ar \u00e1 milli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r \u00e1minnum y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur: Vandi\u00f0 um vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem \u00f3reglusamir eru, hughreysti\u00f0 \u00edst\u00f6\u00f0ulitla, taki\u00f0 a\u00f0 y\u00f0ur \u00fe\u00e1, sem \u00f3styrkir eru, veri\u00f0 langlyndir vi\u00f0 alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feess, a\u00f0 enginn gjaldi neinum illt me\u00f0 illu, en keppi\u00f0 \u00e1vallt eftir hinu g\u00f3\u00f0a, b\u00e6\u00f0i hver vi\u00f0 annan og vi\u00f0 alla a\u00f0ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00e6t\u00ed\u00f0 gla\u00f0ir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0 \u00e1n afl\u00e1ts."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 alla hluti, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er vilji Gu\u00f0s me\u00f0 y\u00f0ur \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sl\u00f6kkvi\u00f0 ekki andann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrirl\u00edti\u00f0 ekki sp\u00e1d\u00f3msor\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pr\u00f3fi\u00f0 allt, haldi\u00f0 \u00fev\u00ed, sem gott er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En for\u00f0ist allt illt, \u00ed hva\u00f0a mynd sem er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En sj\u00e1lfur fri\u00f0arins Gu\u00f0 helgi y\u00f0ur algj\u00f6rlega og andi y\u00f0ar, s\u00e1l og l\u00edkami var\u00f0veitist alheil og vammlaus vi\u00f0 komu Drottins vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tr\u00far er s\u00e1, er y\u00f0ur kallar, hann mun koma \u00feessu til lei\u00f0ar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, bi\u00f0ji\u00f0 fyrir oss!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 \u00f6llum br\u00e6\u00f0runum me\u00f0 heil\u00f6gum kossi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 og br\u00fdni y\u00f0ur \u00ed Drottins nafni, a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 lesa br\u00e9f \u00feetta upp fyrir \u00f6llum br\u00e6\u00f0runum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}