{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "1 Timothy",
    "book_nr": "54",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, postuli Krists Jes\u00fa, a\u00f0 bo\u00f0i Gu\u00f0s frelsara vors og Krists Jes\u00fa, vonar vorrar, heilsar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00edm\u00f3teusi, skilgetnum syni s\u00ednum \u00ed tr\u00fanni. N\u00e1\u00f0, miskunn og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur og Kristi Jes\u00fa, Drottni vorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g var \u00e1 f\u00f6rum til Maked\u00f3n\u00edu, hvatti \u00e9g \u00feig a\u00f0 halda kyrru fyrir \u00ed Efesus. \u00de\u00fa \u00e1ttir a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a sumum m\u00f6nnum a\u00f0 fara ekki me\u00f0 annarlegar kenningar"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og gefa sig ekki a\u00f0 \u00e6vint\u00fdrum og endalausum \u00e6ttart\u00f6lum, er fremur efla \u00fer\u00e6tur en tr\u00faarskilning \u00e1 r\u00e1\u00f0st\u00f6fun Gu\u00f0s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Markmi\u00f0 \u00feessarar hvatningar er k\u00e6rleikur af hreinu hjarta, g\u00f3\u00f0ri samvisku og hr\u00e6snislausri tr\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sumir eru viknir fr\u00e1 \u00feessu og hafa sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r til h\u00e9g\u00f3mam\u00e1ls."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir vilja vera l\u00f6gm\u00e1lskennendur, \u00fe\u00f3 a\u00f0 hvorki skilji \u00feeir, hva\u00f0 \u00feeir sj\u00e1lfir segja, n\u00e9 hva\u00f0 \u00feeir eru a\u00f0 fullyr\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 er gott, noti ma\u00f0urinn \u00fea\u00f0 r\u00e9ttilega"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og viti a\u00f0 \u00fea\u00f0 er ekki \u00e6tla\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tum, heldur l\u00f6gleysingjum og \u00feverbrotnum, \u00f3gu\u00f0legum og syndurum, vanheil\u00f6gum og \u00f3hreinum, f\u00f6\u00f0urmor\u00f0ingjum og m\u00f3\u00f0urmor\u00f0ingjum, manndr\u00e1purum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "frillul\u00edfism\u00f6nnum, mannh\u00f3rum, manna\u00fej\u00f3fum, lygurum, meins\u00e6rism\u00f6nnum, og hva\u00f0 sem \u00fea\u00f0 er n\u00fa anna\u00f0, sem gagnst\u00e6tt er hinni heiln\u00e6mu kenningu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta er samkv\u00e6mt fagna\u00f0arerindinu um d\u00fdr\u00f0 hins blessa\u00f0a Gu\u00f0s, sem m\u00e9r var tr\u00faa\u00f0 fyrir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g \u00feakka honum, sem mig styrkan gj\u00f6r\u00f0i, Kristi Jes\u00fa, Drottni vorum, fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 hann s\u00fdndi m\u00e9r \u00fea\u00f0 traust a\u00f0 fela m\u00e9r \u00fej\u00f3nustu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00e9r, sem fyrrum var lastm\u00e6landi, ofs\u00f3knari og sm\u00e1nari. En m\u00e9r var miskunna\u00f0, s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00ed vantr\u00fa, \u00e1n \u00feess a\u00f0 vita, hva\u00f0 \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og n\u00e1\u00f0in Drottins vors var\u00f0 st\u00f3rlega r\u00edk me\u00f0 tr\u00fanni og k\u00e6rleikanum, sem veitist \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 or\u00f0 er satt, og \u00ed alla sta\u00f0i \u00feess vert, a\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed s\u00e9 teki\u00f0, a\u00f0 Kristur Jes\u00fas kom \u00ed heiminn til a\u00f0 frelsa synduga menn, og er \u00e9g \u00feeirra fremstur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k var m\u00e9r miskunna\u00f0, a\u00f0 Kristur Jes\u00fas skyldi s\u00fdna \u00e1 m\u00e9r fyrstum gj\u00f6rvallt langlyndi sitt, \u00feeim til d\u00e6mis, er \u00e1 hann munu tr\u00faa til eil\u00edfs l\u00edfs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Konungi eil\u00edf\u00f0ar, \u00f3dau\u00f0legum, \u00f3s\u00fdnilegum, einum Gu\u00f0i s\u00e9 hei\u00f0ur og d\u00fdr\u00f0 um aldir alda. Amen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem \u00e9g minni \u00feig \u00e1, barni\u00f0 mitt, T\u00edm\u00f3teus, me\u00f0 \u00feau sp\u00e1d\u00f3msor\u00f0 \u00ed huga, sem \u00e1\u00f0ur voru yfir \u00fe\u00e9r t\u00f6lu\u00f0. Samkv\u00e6mt \u00feeim skalt \u00fe\u00fa berjast hinni g\u00f3\u00f0u bar\u00e1ttu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00ed tr\u00fa og me\u00f0 g\u00f3\u00f0ri samvisku. Henni hafa sumir fr\u00e1 s\u00e9r varpa\u00f0 og li\u00f0i\u00f0 skipbrot \u00e1 tr\u00fa sinni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cd t\u00f6lu \u00feeirra eru \u00feeir H\u00fdmeneus og Alexander, sem \u00e9g hef selt Satan \u00e1 vald, til \u00feess a\u00f0 hirtingin kenni \u00feeim a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 gu\u00f0lasta."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrst af \u00f6llu \u00e1minni \u00e9g um a\u00f0 bera fram \u00e1kall, b\u00e6nir, fyrirb\u00e6nir og \u00feakkargj\u00f6r\u00f0ir fyrir \u00f6llum m\u00f6nnum,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fyrir konungum og \u00f6llum \u00feeim, sem h\u00e1tt eru settir, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um lifa\u00f0 fri\u00f0samlegu og r\u00f3legu l\u00edfi \u00ed allri gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slu og si\u00f0pr\u00fd\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deetta er gott og \u00fe\u00f3knanlegt fyrir frelsara vorum Gu\u00f0i,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sem vill a\u00f0 allir menn ver\u00f0i h\u00f3lpnir og komist til \u00feekkingar \u00e1 sannleikanum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Einn er Gu\u00f0. Einn er og me\u00f0algangarinn milli Gu\u00f0s og manna, ma\u00f0urinn Kristur Jes\u00fas,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem gaf sig sj\u00e1lfan til lausnargjalds fyrir alla. \u00dea\u00f0 var vitnisbur\u00f0ur hans \u00e1 settum t\u00edma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Til a\u00f0 bo\u00f0a hann er \u00e9g skipa\u00f0ur pr\u00e9dikari og postuli, _ \u00e9g tala sannleika, l\u00fdg ekki _, kennari hei\u00f0ingja \u00ed tr\u00fa og sannleika."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g vil, a\u00f0 karlmenn bi\u00f0jist hvarvetna fyrir, me\u00f0 upplyftum heil\u00f6gum h\u00f6ndum, \u00e1n rei\u00f0i og \u00fer\u00e6tu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is vil \u00e9g, a\u00f0 konur skr\u00fd\u00f0i sig s\u00e6mandi b\u00faningi, me\u00f0 blyg\u00f0 og h\u00f3gl\u00e6ti, ekki me\u00f0 fl\u00e9ttum og gulli e\u00f0a perlum og skartkl\u00e6\u00f0um,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "heldur me\u00f0 g\u00f3\u00f0um verkum, eins og s\u00f3mir konum, er Gu\u00f0 vilja d\u00fdrka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Konan \u00e1 a\u00f0 l\u00e6ra \u00ed kyrr\u00feey, \u00ed allri undirgefni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki leyfi \u00e9g konu a\u00f0 kenna e\u00f0a taka s\u00e9r vald yfir manninum, heldur \u00e1 h\u00fan a\u00f0 vera kyrrl\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Adam var fyrst mynda\u00f0ur, s\u00ed\u00f0an Eva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adam l\u00e9t ekki t\u00e6last, heldur l\u00e9t konan t\u00e6last og gj\u00f6r\u00f0ist brotleg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En h\u00fan mun h\u00f3lpin ver\u00f0a, sakir barnbur\u00f0arins, ef h\u00fan stendur st\u00f6\u00f0ug \u00ed tr\u00fa, k\u00e6rleika og helgun, samfara h\u00f3gl\u00e6ti."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 or\u00f0 er satt, a\u00f0 s\u00e6kist einhver eftir biskupsstarfi, \u00fe\u00e1 girnist hann fagurt hlutverk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Biskup \u00e1 a\u00f0 vera \u00f3a\u00f0finnanlegur, einkv\u00e6ntur, bindindissamur, h\u00f3gl\u00e1tur, h\u00e1ttpr\u00fa\u00f0ur, gestrisinn, g\u00f3\u00f0ur fr\u00e6\u00f0ari."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekki drykkfelldur, ekki ofsafenginn, heldur g\u00e6fur, ekki deilugjarn, ekki f\u00e9gjarn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann \u00e1 a\u00f0 vera ma\u00f0ur, sem veitir g\u00f3\u00f0a forst\u00f6\u00f0u heimili s\u00ednu og heldur b\u00f6rnum s\u00ednum \u00ed hl\u00fd\u00f0ni me\u00f0 allri si\u00f0pr\u00fd\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvernig m\u00e1 s\u00e1, sem ekki hefur vit \u00e1 a\u00f0 veita heimili s\u00ednu forst\u00f6\u00f0u, veita s\u00f6fnu\u00f0i Gu\u00f0s umsj\u00f3n?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann \u00e1 ekki a\u00f0 vera n\u00fdr \u00ed tr\u00fanni, til \u00feess a\u00f0 hann ofmetnist ekki og ver\u00f0i fyrir sama d\u00f3mi og dj\u00f6fullinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann \u00e1 l\u00edka a\u00f0 hafa g\u00f3\u00f0an or\u00f0st\u00edr hj\u00e1 \u00feeim, sem standa fyrir utan, til \u00feess a\u00f0 hann ver\u00f0i eigi fyrir \u00e1lasi og lendi \u00ed t\u00e1lsn\u00f6ru dj\u00f6fulsins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svo eiga og dj\u00e1knar a\u00f0 vera hei\u00f0vir\u00f0ir, ekki tv\u00edm\u00e6lismenn, ekki s\u00f3lgnir \u00ed v\u00edn, ekki gefnir fyrir lj\u00f3tan gr\u00f3\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir skulu var\u00f0veita leyndard\u00f3m tr\u00faarinnar \u00ed hreinni samvisku."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Einnig \u00feessir menn s\u00e9u fyrst reyndir, s\u00ed\u00f0an takist \u00feeir \u00fej\u00f3nustuna \u00e1 hendur, ef \u00feeir eru \u00f3a\u00f0finnanlegir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo eiga og konur a\u00f0 vera hei\u00f0vir\u00f0ar, ekki r\u00f3gberar, heldur bindindissamar, tr\u00faar \u00ed \u00f6llu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dj\u00e1knar s\u00e9u einkv\u00e6ntir, og hafi g\u00f3\u00f0a stj\u00f3rn \u00e1 b\u00f6rnum s\u00ednum og heimilum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir, sem vel hafa sta\u00f0i\u00f0 \u00ed dj\u00e1knast\u00f6\u00f0u, koma s\u00e9r vel \u00ed veg og \u00f6\u00f0last mikla dj\u00f6rfung \u00ed tr\u00fanni \u00e1 Krist Jes\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deetta rita \u00e9g \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00e9g voni a\u00f0 koma br\u00e1\u00f0um til \u00fe\u00edn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir vita, ef m\u00e9r seinkar, hvernig \u00e1 a\u00f0 haga s\u00e9r \u00ed Gu\u00f0s h\u00fasi, sem er s\u00f6fnu\u00f0ur lifanda Gu\u00f0s, st\u00f3lpi og grundv\u00f6llur sannleikans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og v\u00edst er leyndard\u00f3mur gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slunnar mikill: Hann opinbera\u00f0ist \u00ed holdi, var r\u00e9ttl\u00e6ttur \u00ed anda, birtist englum, var bo\u00f0a\u00f0ur me\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0um, var tr\u00faa\u00f0 \u00ed heimi, var hafinn upp \u00ed d\u00fdr\u00f0."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Andinn segir berlega, a\u00f0 \u00e1 s\u00ed\u00f0ari t\u00edmum muni sumir ganga af tr\u00fanni og gefa sig a\u00f0 villu\u00f6ndum og l\u00e6rd\u00f3mum illra anda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deessu valda hr\u00e6snisfullir lygarar, sem eru brennimerktir \u00e1 samvisku sinni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 eru \u00feeir, sem meina hj\u00faskap og bj\u00f3\u00f0a m\u00f6nnum a\u00f0 halda s\u00e9r fr\u00e1 \u00feeirri f\u00e6\u00f0u, er Gu\u00f0 hefur skapa\u00f0 til \u00feess a\u00f0 vi\u00f0 henni s\u00e9 teki\u00f0 me\u00f0 \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 af tr\u00fau\u00f0um m\u00f6nnum, er \u00feekkja sannleikann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt sem Gu\u00f0 hefur skapa\u00f0 er gott, og engu ber fr\u00e1 s\u00e9r a\u00f0 kasta, s\u00e9 \u00fea\u00f0 \u00feegi\u00f0 me\u00f0 \u00feakkargj\u00f6r\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 helgast af or\u00f0i Gu\u00f0s og b\u00e6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 br\u00fdna \u00feetta fyrir br\u00e6\u00f0runum, munt \u00fe\u00fa ver\u00f0a g\u00f3\u00f0ur \u00fej\u00f3nn Krists Jes\u00fa, n\u00e6r\u00f0ur af or\u00f0i tr\u00faarinnar og g\u00f3\u00f0u kenningarinnar, sem \u00fe\u00fa hefur fylgt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En hafna \u00fe\u00fa vanheil\u00f6gum kerlinga\u00e6vint\u00fdrum, og \u00e6f sj\u00e1lfan \u00feig \u00ed gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00edkamleg \u00e6fing er nytsamleg \u00ed sumu, en gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slan er til allra hluta nytsamleg og hefur fyrirheit b\u00e6\u00f0i fyrir \u00feetta l\u00edf og hi\u00f0 komanda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 or\u00f0 er satt og \u00ed alla sta\u00f0i \u00feess vert, a\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed s\u00e9 teki\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deess vegna leggjum v\u00e9r \u00e1 oss erfi\u00f0i og \u00fereytum str\u00ed\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum fest von vora \u00e1 lifanda Gu\u00f0i, sem er frelsari allra manna, einkum tr\u00faa\u00f0ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feetta og kenn \u00fea\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1t engan l\u00edta sm\u00e1um augum \u00e1 \u00e6sku \u00fe\u00edna, en ver fyrirmynd tr\u00faa\u00f0ra, \u00ed or\u00f0i, \u00ed heg\u00f0un, \u00ed k\u00e6rleika, \u00ed tr\u00fa, \u00ed hreinleika."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ver \u00fe\u00fa, \u00feanga\u00f0 til \u00e9g kem, kostg\u00e6finn a\u00f0 lesa \u00far Ritningunni, \u00e1minna og kenna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vanr\u00e6ktu ekki n\u00e1\u00f0argj\u00f6fina \u00fe\u00edna, sem var gefin \u00fe\u00e9r a\u00f0 tilv\u00edsan sp\u00e1manna og me\u00f0 handayfirlagningu \u00f6ldunganna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Stunda \u00feetta, ver allur \u00ed \u00feessu, til \u00feess a\u00f0 framf\u00f6r \u00fe\u00edn s\u00e9 \u00f6llum auglj\u00f3s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Haf g\u00e1t \u00e1 sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r og fr\u00e6\u00f0slunni. Ver st\u00f6\u00f0ugur vi\u00f0 \u00feetta. \u00deegar \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00fea\u00f0, muntu b\u00e6\u00f0i gj\u00f6ra sj\u00e1lfan \u00feig h\u00f3lpinn og \u00e1heyrendur \u00fe\u00edna."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1v\u00edta \u00fe\u00fa ekki aldra\u00f0an mann har\u00f0lega, heldur \u00e1minn hann sem f\u00f6\u00f0ur, yngri menn sem br\u00e6\u00f0ur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "aldra\u00f0ar konur sem m\u00e6\u00f0ur, ungar konur sem systur \u00ed \u00f6llum hreinleika."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hei\u00f0ra ekkjur, sem \u00ed raun og veru eru ekkjur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ef einhver ekkja \u00e1 b\u00f6rn e\u00f0a barnab\u00f6rn, \u00fe\u00e1 l\u00e6ri \u00feau fyrst og fremst a\u00f0 s\u00fdna r\u00e6kt eigin heimili og endurgjalda foreldrum s\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00f3knanlegt fyrir augliti Gu\u00f0s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00fa sem er \u00ed raun og veru ekkja og er or\u00f0in muna\u00f0arlaus, festir von s\u00edna \u00e1 Gu\u00f0i og er st\u00f6\u00f0ug \u00ed \u00e1kalli og b\u00e6num n\u00f3tt og dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hin b\u00edl\u00edfa er dau\u00f0, \u00fe\u00f3 a\u00f0 h\u00fan lifi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Br\u00fdn \u00feetta fyrir \u00feeim, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r s\u00e9u \u00f3a\u00f0finnanlegar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En ef einhver s\u00e9r eigi fyrir s\u00ednum, s\u00e9rstaklega heimilism\u00f6nnum, \u00fe\u00e1 hefur hann afneita\u00f0 tr\u00fanni og er verri en vantr\u00faa\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkja s\u00e9 ekki tekin \u00e1 skr\u00e1 yfir ekkjur nema h\u00fan s\u00e9 or\u00f0in fullra sext\u00edu \u00e1ra, eingift"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og lofsamlega kunn a\u00f0 g\u00f3\u00f0um verkum. H\u00fan ver\u00f0ur a\u00f0 hafa f\u00f3stra\u00f0 b\u00f6rn, s\u00fdnt gestrisni, \u00fevegi\u00f0 f\u00e6tur heilagra, hj\u00e1lpa\u00f0 b\u00e1gst\u00f6ddum og lagt stund \u00e1 hvert gott verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En tak ekki vi\u00f0 ungum ekkjum. \u00deegar \u00fe\u00e6r ver\u00f0a gj\u00e1l\u00edfar afr\u00e6kja \u00fe\u00e6r Krist, vilja giftast"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og gerast \u00fe\u00e1 sekar um a\u00f0 brj\u00f3ta sitt fyrra heit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og jafnframt temja \u00fe\u00e6r s\u00e9r i\u00f0juleysi, r\u00e1pandi h\u00fas \u00far h\u00fasi, ekki einungis i\u00f0julausar, heldur einnig m\u00e1lugar og hlutsamar og tala \u00fea\u00f0, sem eigi ber a\u00f0 tala."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g vil \u00fev\u00ed a\u00f0 ungar ekkjur giftist, ali b\u00f6rn, stj\u00f3rni heimili og gefi m\u00f3tst\u00f6\u00f0umanninum ekkert tilefni til illm\u00e6lis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nokkrar hafa \u00feegar horfi\u00f0 fr\u00e1 til fylgis vi\u00f0 Satan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ef tr\u00fau\u00f0 kona \u00e1 fyrir ekkjum a\u00f0 sj\u00e1, skal h\u00fan sj\u00e1 fyrir \u00feeim, og eigi hafi s\u00f6fnu\u00f0urinn \u00feyngsli af, til \u00feess a\u00f0 hann geti veitt hj\u00e1lpina \u00feeim, sem ekkjur eru og einst\u00e6\u00f0ar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6ldungar \u00feeir, sem veita g\u00f3\u00f0a forst\u00f6\u00f0u, s\u00e9u haf\u00f0ir \u00ed tv\u00f6f\u00f6ldum metum, allra helst \u00feeir sem erfi\u00f0a \u00ed or\u00f0inu og \u00ed kennslu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ritningin segir: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki m\u00falbinda uxann, er hann \u00fereskir&#34; og &#34;ver\u00f0ur er verkama\u00f0urinn launa sinna.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00fa ekki vi\u00f0 k\u00e6ru gegn \u00f6ldungi, nema tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr vottar beri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1v\u00edta brotlega \u00ed vi\u00f0urvist allra, til \u00feess a\u00f0 hinir megi hafa \u00f3tta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g heiti \u00e1 \u00feig fyrir augliti Gu\u00f0s og Krists Jes\u00fa og hinna \u00fatv\u00f6ldu engla, a\u00f0 \u00fe\u00fa g\u00e6tir \u00feessa \u00e1n nokkurs ford\u00f3ms og gj\u00f6rir ekkert af vilfylgi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa flj\u00f3tr\u00e1\u00f0i\u00f0 leggja hendur yfir nokkurn mann. Tak eigi heldur \u00fe\u00e1tt \u00ed annarra syndum, var\u00f0veit sj\u00e1lfan \u00feig hreinan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ver \u00fe\u00fa ekki lengur a\u00f0 drekka vatn, heldur skalt \u00fe\u00fa neyta l\u00edtils eins af v\u00edni vegna magans og veikinda \u00feinna, sem eru svo t\u00ed\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Syndirnar hj\u00e1 sumum m\u00f6nnum eru \u00ed augum uppi og eru komnar \u00e1 undan, \u00feegar d\u00e6ma skal. En hj\u00e1 sumum koma \u00fe\u00e6r l\u00edka \u00e1 eftir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 sama h\u00e1tt eru g\u00f3\u00f0verkin auglj\u00f3s, og \u00feau, sem eru \u00fea\u00f0 ekki, munu ekki geta dulist."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allir \u00feeir, sem eru \u00e1nau\u00f0ugir \u00fer\u00e6lar, skulu s\u00fdna h\u00fasb\u00e6ndum s\u00ednum allan skyldugan hei\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 ekki ver\u00f0i lastm\u00e6lt nafni Gu\u00f0s og kenningunni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00feeir, sem tr\u00faa\u00f0a h\u00fasb\u00e6ndur eiga, skulu ekki l\u00edtilsvir\u00f0a \u00fe\u00e1, vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir eru br\u00e6\u00f0ur, heldur \u00fej\u00f3ni \u00feeim \u00fev\u00ed betur sem \u00feeir eru tr\u00faa\u00f0ir og elska\u00f0ir og kappkosta a\u00f0 gj\u00f6ra g\u00f3\u00f0verk. Kenn \u00fe\u00fa \u00feetta og \u00e1minn um \u00fea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef einhver fer me\u00f0 annarlegar kenningar og fylgir ekki hinum heiln\u00e6mu or\u00f0um Drottins vors Jes\u00fa Krists og \u00fev\u00ed, sem gu\u00f0r\u00e6kni vor kennir, \u00fe\u00e1 hefur hann ofmetnast og veit ekki neitt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann er s\u00f3tttekinn af \u00fer\u00e6tum og or\u00f0ast\u00e6lum. Af \u00feessu f\u00e6\u00f0ist \u00f6fund, deilur, lastm\u00e6li, vondar hugsanir,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fejark og \u00feras hugspilltra manna, sem eru sneyddir sannleikanum, en sko\u00f0a gu\u00f0hr\u00e6\u00f0sluna sem gr\u00f3\u00f0aveg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e1, gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slan samfara n\u00e6gjusemi er mikill gr\u00f3\u00f0avegur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekkert h\u00f6fum v\u00e9r inn \u00ed heiminn flutt og ekki getum v\u00e9r heldur flutt neitt \u00fat \u00fea\u00f0an."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef v\u00e9r h\u00f6fum f\u00e6\u00f0i og kl\u00e6\u00f0i, \u00fe\u00e1 l\u00e1tum oss \u00fea\u00f0 n\u00e6gja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feeir, sem r\u00edkir vilja ver\u00f0a, falla \u00ed freistni og sn\u00f6ru og alls kyns \u00f3viturlegar og ska\u00f0legar f\u00fdsnir, er s\u00f6kkva m\u00f6nnunum ni\u00f0ur \u00ed tort\u00edmingu og gl\u00f6tun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e9girndin er r\u00f3t alls \u00feess, sem illt er. Vi\u00f0 \u00fe\u00e1 f\u00edkn hafa nokkrir villst fr\u00e1 tr\u00fanni og valdi\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r m\u00f6rgum harmkv\u00e6lum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Gu\u00f0s ma\u00f0ur, for\u00f0ast \u00fe\u00fa \u00feetta, en stunda r\u00e9ttl\u00e6ti, gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slu, tr\u00fa, k\u00e6rleika, st\u00f6\u00f0uglyndi og h\u00f3gv\u00e6r\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Berstu tr\u00faarinnar g\u00f3\u00f0u bar\u00e1ttu, h\u00f6ndla \u00fe\u00fa eil\u00edfa l\u00edfi\u00f0, sem \u00fe\u00fa varst kalla\u00f0ur til og \u00fe\u00fa j\u00e1ta\u00f0ist me\u00f0 g\u00f3\u00f0u j\u00e1tningunni \u00ed vi\u00f0urvist margra votta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir augliti Gu\u00f0s, sem veitir \u00f6llu l\u00edf, og fyrir augliti Krists Jes\u00fa, er gj\u00f6r\u00f0i g\u00f3\u00f0u j\u00e1tninguna frammi fyrir Pont\u00edusi P\u00edlatusi:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00fa bo\u00f0or\u00f0sins l\u00fdtalaust, \u00f3a\u00f0finnanlega allt til endurkomu Drottins vors Jes\u00fa Krists,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "sem hinn blessa\u00f0i og eini alvaldur mun \u00e1 s\u00ednum t\u00edma birtast l\u00e1ta, konungur konunganna og Drottinn drottnanna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann einn hefur \u00f3dau\u00f0leika, hann b\u00fdr \u00ed lj\u00f3si, sem enginn f\u00e6r til komist, hann sem enginn ma\u00f0ur leit n\u00e9 liti\u00f0 getur. Honum s\u00e9 hei\u00f0ur og eil\u00edfur m\u00e1ttur. Amen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bj\u00f3\u00f0 r\u00edkism\u00f6nnum \u00feessarar aldar a\u00f0 hreykja s\u00e9r ekki n\u00e9 treysta fallv\u00f6ltum au\u00f0i, heldur Gu\u00f0i, sem l\u00e6tur oss allt r\u00edkulega \u00ed t\u00e9 til nautnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bj\u00f3\u00f0 \u00feeim a\u00f0 gj\u00f6ra gott, vera r\u00edkir af g\u00f3\u00f0um verkum, \u00f6rl\u00e1tir, f\u00fasir a\u00f0 mi\u00f0la \u00f6\u00f0rum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed safna \u00feeir handa sj\u00e1lfum s\u00e9r fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0i sem er g\u00f3\u00f0 undirsta\u00f0a til hins \u00f3komna, og munu geta h\u00f6ndla\u00f0 hi\u00f0 sanna l\u00edf."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa T\u00edm\u00f3teus, var\u00f0veit \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r er tr\u00faa\u00f0 fyrir, og for\u00f0ast hinar vanheil\u00f6gu h\u00e9g\u00f3mar\u00e6\u00f0ur og m\u00f3tsagnir hinnar rangnefndu \u00feekkingar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}