{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "2 Chronicles",
    "book_nr": "14",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sal\u00f3mon sonur Dav\u00ed\u00f0s festist \u00ed konungd\u00f3mi, og Drottinn, Gu\u00f0 hans, var me\u00f0 honum og gj\u00f6r\u00f0i hann mj\u00f6g vegsamlegan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon l\u00e9t bo\u00f0 fara um allan \u00cdsrael, til \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjanna og hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjanna, d\u00f3maranna og allra h\u00f6f\u00f0ingjanna \u00ed \u00f6llum \u00cdsrael, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjanna,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og f\u00f3r Sal\u00f3mon s\u00ed\u00f0an og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn me\u00f0 honum til f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0arinnar \u00ed G\u00edbeon, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear var samfundatjald Gu\u00f0s, \u00fea\u00f0 er M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6rk Gu\u00f0s haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 \u00fear \u00e1 m\u00f3ti flutt fr\u00e1 Kirjat Jear\u00edm, \u00feanga\u00f0 er Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i b\u00fai\u00f0 henni sta\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i reist tjald fyrir hana \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eiraltari\u00f0, er Besaleel \u00dar\u00edson, H\u00farssonar, haf\u00f0i gj\u00f6rt, var og \u00fear, frammi fyrir b\u00fasta\u00f0 Drottins, og Sal\u00f3mon og s\u00f6fnu\u00f0urinn leitu\u00f0u hans \u00fear."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon f\u00e6r\u00f0i Drottni f\u00f3rnir \u00fear \u00e1 eiraltarinu, er heyr\u00f0i til samfundatjaldinu, og f\u00e6r\u00f0i hann honum \u00fear \u00fe\u00fasund brennif\u00f3rnir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 n\u00f3tt vitra\u00f0ist Gu\u00f0 Sal\u00f3mon og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Bi\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feess, er \u00fe\u00fa vilt a\u00f0 \u00e9g veiti \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon svara\u00f0i Gu\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa au\u00f0s\u00fdndir Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum mikla miskunn, og \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt mig a\u00f0 konungi eftir hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1, Drottinn Gu\u00f0, fyrirheit \u00feitt til Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur m\u00edns standa st\u00f6\u00f0ugt. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt mig a\u00f0 konungi yfir l\u00fd\u00f0, sem er margur eins og duft jar\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gef m\u00e9r \u00fe\u00e1 visku og \u00feekkingu, a\u00f0 \u00e9g megi ganga \u00fat og inn frammi fyrir l\u00fd\u00f0 \u00feessum. \u00dev\u00ed a\u00f0 hver getur annars stj\u00f3rna\u00f0 \u00feessum fj\u00f6lmenna l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Gu\u00f0 vi\u00f0 Sal\u00f3mon: &#34;Sakir \u00feess, a\u00f0 \u00feetta bj\u00f3 \u00fe\u00e9r \u00ed hjarta, og \u00fe\u00fa ba\u00f0st eigi um au\u00f0leg\u00f0, f\u00e9 og s\u00e6md, e\u00f0a um l\u00edf \u00feeirra, er hata \u00feig, og ba\u00f0st eigi heldur um langl\u00edfi, heldur ba\u00f0st \u00fe\u00e9r visku og \u00feekkingar, a\u00f0 \u00fe\u00fa g\u00e6tir stj\u00f3rna\u00f0 l\u00fd\u00f0 m\u00ednum, er \u00e9g hefi gj\u00f6rt \u00feig a\u00f0 konungi yfir,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er viska og \u00feekking veitt \u00fe\u00e9r, og au\u00f0leg\u00f0, f\u00e9 og s\u00e6md vil \u00e9g veita \u00fe\u00e9r, meiri en haft hefir nokkur konungur \u00e1 undan \u00fe\u00e9r og meiri en nokkur mun hafa eftir \u00feig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt Sal\u00f3mon burt fr\u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0inni \u00ed G\u00edbeon, fr\u00e1 sta\u00f0num fyrir framan samfundatjaldi\u00f0, til Jer\u00fasalem, og r\u00edkti yfir \u00cdsrael."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sal\u00f3mon safna\u00f0i v\u00f6gnum og riddurum, og haf\u00f0i hann fj\u00f3rt\u00e1n hundru\u00f0 vagna og t\u00f3lf \u00fe\u00fasund riddara. L\u00e9t hann \u00fe\u00e1 vera \u00ed vagnli\u00f0sborgunum og me\u00f0 konungi \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og konungur gj\u00f6r\u00f0i silfur og gull eins algengt \u00ed Jer\u00fasalem og grj\u00f3t, og sedrusvi\u00f0 eins og m\u00f3rberjatr\u00e9n, sem vaxa \u00e1 l\u00e1glendinu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hesta s\u00edna f\u00e9kk Sal\u00f3mon fr\u00e1 Egyptalandi, og s\u00f3ttu kaupmenn konungs \u00fe\u00e1 \u00ed h\u00f3pum og guldu f\u00e9 fyrir,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "svo a\u00f0 hver vagn, er \u00feeir fengu og komu me\u00f0 fr\u00e1 Egyptalandi, kosta\u00f0i sex hundru\u00f0 sikla silfurs, en hver hestur hundra\u00f0 og fimmt\u00edu. Og \u00e1 \u00feennan h\u00e1tt voru og hestar fluttir \u00fat fyrir millig\u00f6ngu \u00feeirra til allra konunga Het\u00edta og konunga S\u00fdrlendinga."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sal\u00f3mon bau\u00f0 a\u00f0 reisa skyldi musteri nafni Drottins og konungsh\u00f6ll handa sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon taldi fr\u00e1 sj\u00f6t\u00edu \u00fe\u00fasund bur\u00f0armenn og \u00e1ttat\u00edu \u00fe\u00fasund steinh\u00f6ggvara \u00e1 fj\u00f6llunum, og setti \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund og sex hundru\u00f0 umsj\u00f3narmenn yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon gj\u00f6r\u00f0i H\u00faram, konungi \u00ed T\u00fdrus, svol\u00e1tandi or\u00f0sending: &#34;Eins og \u00fe\u00fa breyttir vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn, er \u00fe\u00fa sendir honum sedrustr\u00e9, svo a\u00f0 hann g\u00e6ti byggt s\u00e9r h\u00f6ll til b\u00fasta\u00f0ar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "svo \u00e6tla \u00e9g n\u00fa a\u00f0 reisa musteri nafni Drottins, Gu\u00f0s m\u00edns, er \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 helga honum, til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra ilmreykelsisf\u00f3rnir frammi fyrir honum, til \u00feess st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 annast um ra\u00f0settu brau\u00f0in, til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra brennif\u00f3rn kvelds og morgna, \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gum, tunglkomud\u00f6gum og l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0um Drottins, Gu\u00f0s vors. Skal svo vera um aldur og \u00e6vi \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og musteri\u00f0, er \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 reisa, \u00e1 a\u00f0 ver\u00f0a miki\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 vor Gu\u00f0 er meiri en allir gu\u00f0ir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hver myndi vera f\u00e6r um a\u00f0 reisa honum h\u00fas? \u00dev\u00ed a\u00f0 himinninn og himnanna himnar taka hann ekki, og hver er \u00e9g, a\u00f0 \u00e9g reisi honum h\u00fas, nema ef vera skyldi til \u00feess a\u00f0 brenna reykelsi frammi fyrir honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Send \u00fe\u00fa m\u00e9r n\u00fa mann, sem er hagur \u00e1 gull, silfur, eir og j\u00e1rn, kann a\u00f0 vinna \u00far rau\u00f0um purpura, skarlati og bl\u00e1um purpura, og kann a\u00f0 \u00fatskur\u00f0i, \u00e1samt \u00feeim hagleiksm\u00f6nnum, er me\u00f0 m\u00e9r eru \u00ed J\u00fada og Jer\u00fasalem og Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir minn hefir til fengi\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Send \u00fe\u00fa m\u00e9r og sedrusvi\u00f0, k\u00fdpresvi\u00f0 og sandelvi\u00f0 fr\u00e1 L\u00edbanon, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 menn \u00fe\u00ednir kunna a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6ggva tr\u00e9 \u00e1 L\u00edbanon, og skulu m\u00ednir menn vera me\u00f0 \u00fe\u00ednum m\u00f6nnum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g \u00fearf \u00e1 afar miklum vi\u00f0i a\u00f0 halda, \u00fev\u00ed a\u00f0 musteri\u00f0, er \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 reisa, \u00e1 a\u00f0 ver\u00f0a miki\u00f0 og undursamlegt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En vi\u00f0arh\u00f6ggsm\u00f6nnunum fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00feeim er tr\u00e9n h\u00f6ggva, gef \u00e9g til matar tuttugu \u00fe\u00fasund k\u00f3r af hveiti og tuttugu \u00fe\u00fasund k\u00f3r af byggi, tuttugu \u00fe\u00fasund bat af v\u00edni og tuttugu \u00fe\u00fasund bat af ol\u00edu.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00faram, konungur \u00ed T\u00fdrus, svara\u00f0i br\u00e9flega og sendi til Sal\u00f3mons: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn elskar l\u00fd\u00f0 sinn, hefir hann gj\u00f6rt \u00feig a\u00f0 konungi yfir \u00feeim.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og H\u00faram m\u00e6lti: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, er gj\u00f6rt hefir himin og j\u00f6r\u00f0, a\u00f0 hann hefir gefi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 konungi vitran son, sem hefir til a\u00f0 bera skyn og hyggindi til \u00feess a\u00f0 reisa Drottni musteri og sj\u00e1lfum s\u00e9r konungsh\u00f6ll."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og n\u00fa sendi \u00e9g mann, vitran og velkunnandi, H\u00faram Ab\u00ed,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "son konu af Dans \u00e6tt, en fa\u00f0ir hans er t\u00fdrverskur ma\u00f0ur. Hann kann a\u00f0 sm\u00ed\u00f0a \u00far gulli, silfri, eiri og j\u00e1rni, steini og tr\u00e9 og a\u00f0 vinna \u00far rau\u00f0um og bl\u00e1um purpura, ba\u00f0mull og skarlati, kann a\u00f0 hvers konar \u00fatskur\u00f0i, og getur gj\u00f6rt hverja \u00fe\u00e1 sm\u00ed\u00f0, er honum ver\u00f0ur falin, \u00e1samt hagleiksm\u00f6nnum \u00fe\u00ednum og hagleiksm\u00f6nnum Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, herra m\u00edns."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sendi \u00fe\u00e1 herra minn \u00fej\u00f3num s\u00ednum hveiti\u00f0, byggi\u00f0, ol\u00eduna og v\u00edni\u00f0, sem hann hefir um m\u00e6lt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En v\u00e9r skulum h\u00f6ggva tr\u00e9 \u00e1 L\u00edbanon, eins miki\u00f0 og \u00fe\u00fa \u00fearft, og f\u00e6ra \u00fe\u00e9r \u00feau \u00ed flotum sj\u00f3veg til Jaf\u00f3, og m\u00e1tt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 flytja \u00feau upp til Jer\u00fasalem.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon taldi \u00fatlenda menn, er voru \u00ed \u00cdsraelslandi, eftir tali \u00fev\u00ed \u00e1 \u00feeim, er Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir hans haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, og reyndust \u00feeir a\u00f0 vera hundra\u00f0 fimmt\u00edu og \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund og sex hundru\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Af \u00feeim gj\u00f6r\u00f0i hann sj\u00f6t\u00edu \u00fe\u00fasund a\u00f0 bur\u00f0arm\u00f6nnum, \u00e1ttat\u00edu \u00fe\u00fasund a\u00f0 steinh\u00f6ggvurum \u00ed fj\u00f6llunum og \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund og sex hundru\u00f0 a\u00f0 umsj\u00f3narm\u00f6nnum til \u00feess a\u00f0 halda f\u00f3lkinu til vinnu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sal\u00f3mon byrja\u00f0i \u00e1 a\u00f0 byggja musteri Drottins \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1 M\u00f3r\u00edafjalli, \u00fear sem Drottinn haf\u00f0i birst Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur hans, \u00e1 sta\u00f0 \u00feeim, er Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i b\u00fai\u00f0 \u00e1 \u00fereskivelli Ornans Jeb\u00fas\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann byrja\u00f0i a\u00f0 byggja \u00e1 \u00f6\u00f0rum degi \u00ed \u00f6\u00f0rum m\u00e1nu\u00f0i \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a r\u00edkis\u00e1ri s\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feessi var grundv\u00f6llurinn, er Sal\u00f3mon lag\u00f0i a\u00f0 musterisbyggingu Gu\u00f0s: Lengdin var sext\u00edu \u00e1lnir a\u00f0 fornu m\u00e1li, og breiddin tuttugu \u00e1lnir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og forsalurinn fyrir framan musterish\u00fasi\u00f0 var t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 breidd, en tuttugu \u00e1lnir \u00e1 lengd fram me\u00f0 musterisendanum, og hundra\u00f0 og tuttugu \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0, og hann lag\u00f0i hann innan sk\u00edru gulli."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En st\u00e6rra h\u00fasi\u00f0 \u00feilja\u00f0i hann me\u00f0 k\u00fdpresbor\u00f0um og lag\u00f0i \u00fea\u00f0 f\u00ednu gulli og setti \u00fear \u00e1 p\u00e1lma og festar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enn fremur bj\u00f3 hann h\u00fasi\u00f0 d\u00fdrindis steinum til pr\u00fd\u00f0i, en gulli\u00f0 var Parva\u00edmgull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i h\u00fasi\u00f0, bj\u00e1lkana, \u00fer\u00f6skuldana, svo og veggi \u00feess og hur\u00f0ir gulli, og l\u00e9t skera ker\u00faba \u00fat \u00e1 veggjunum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i og Hi\u00f0 allrahelgasta. Var \u00fea\u00f0 tuttugu \u00e1lnir \u00e1 lengd, eins og musteri\u00f0 var \u00e1 breiddina, og tuttugu \u00e1lnir \u00e1 breidd, og bj\u00f3 \u00fea\u00f0 f\u00ednu gulli, sex hundru\u00f0 talentum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og naglarnir v\u00f3gu fimmt\u00edu sikla gulls, og loftherbergin lag\u00f0i hann og gulli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00ed Hinu allrahelgasta gj\u00f6r\u00f0i hann tvo ker\u00faba, haglega skorna og lag\u00f0i \u00fe\u00e1 gulli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e6ngir ker\u00fabanna voru b\u00e1\u00f0ir saman t\u00edu \u00e1lna langir. Annar v\u00e6ngur annars ker\u00fabsins, fimm \u00e1lna langur, nam h\u00fasvegginn, en hinn v\u00e6ngurinn, er og var fimm \u00e1lnir \u00e1 lengd, nam vi\u00f0 v\u00e6ng hins ker\u00fabsins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Annar fimm \u00e1lna langur v\u00e6ngur hins ker\u00fabsins nam og h\u00fasvegginn, en hinn v\u00e6ngurinn, er og var fimm \u00e1lnir \u00e1 lengd, snart v\u00e6ng hins ker\u00fabsins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voru v\u00e6ngir ker\u00faba \u00feessara tuttugu \u00e1lnir, \u00fatbreiddir. St\u00f3\u00f0u \u00feeir \u00e1 f\u00f3tum s\u00e9r, og sneru andlit \u00feeirra a\u00f0 h\u00fasinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i fortjaldi\u00f0 af bl\u00e1um og rau\u00f0um purpura, skarlati og ba\u00f0mull og gj\u00f6r\u00f0i ker\u00faba \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i og tv\u00e6r s\u00falur, \u00ferj\u00e1t\u00edu og fimm \u00e1lna h\u00e1ar, fyrir framan h\u00fasi\u00f0, en hn\u00fa\u00f0urinn, er efst var \u00e1 hvorri, var fimm \u00e1lnir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i og festar og l\u00e9t \u00fe\u00e6r \u00e1 s\u00falnah\u00f6fu\u00f0in, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann hundra\u00f0 granatepli og setti \u00e1 festarnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann reisti s\u00falurnar fyrir framan a\u00f0alh\u00fasi\u00f0, a\u00f0ra til h\u00e6gri og hina til vinstri. Nefndi hann h\u00e6gri s\u00faluna Jak\u00edn, en hina vinstri B\u00f3as."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i altari af eiri, tuttugu \u00e1lna langt, tuttugu \u00e1lna breitt og t\u00edu \u00e1lna h\u00e1tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i og hafi\u00f0, og var \u00fea\u00f0 steypt af eiri. \u00dea\u00f0 var t\u00edu \u00e1lnir af barmi og \u00e1, kringl\u00f3tt og fimm \u00e1lnir \u00e1 d\u00fdpt, og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lna sn\u00fara l\u00e1 um \u00fea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ne\u00f0an vi\u00f0 \u00fea\u00f0 voru nautal\u00edkneski allt \u00ed kring _ var hvert \u00feeirra t\u00edu \u00e1lnir _ er myndu\u00f0u hring um hafi\u00f0, tv\u00e6r ra\u00f0ir af nautum, og voru \u00feau samsteypt hafinu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 st\u00f3\u00f0 \u00e1 t\u00f3lf nautum, sneru \u00ferj\u00fa \u00ed nor\u00f0ur, \u00ferj\u00fa \u00ed vestur, \u00ferj\u00fa \u00ed su\u00f0ur, \u00ferj\u00fa \u00ed austur. Hv\u00edldi hafi\u00f0 \u00e1 \u00feeim og sneru allir bakhlutir \u00feeirra inn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var \u00feverhandar\u00feykkt og barmur \u00feess \u00ed laginu sem barmur \u00e1 bikar, l\u00edkt og liljubl\u00f3m. \u00dea\u00f0 r\u00fama\u00f0i \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund bat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann t\u00edu ker. Setti hann fimm h\u00e6gra megin og fimm vinstra megin til \u00fevottar. Skyldi skola \u00ed \u00feeim, \u00fea\u00f0 er til brennif\u00f3rnar skyldi hafa, en hafi\u00f0 var til \u00fevottar fyrir prestana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i og gulllj\u00f3sastikurnar t\u00edu, eftir \u00e1kv\u00e6\u00f0unum um \u00fe\u00e6r, og setti \u00ed a\u00f0alh\u00fasi\u00f0, fimm h\u00e6gra megin og fimm vinstra megin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann t\u00edu bor\u00f0 og setti \u00ed a\u00f0alh\u00fasi\u00f0, fimm h\u00e6gra megin og fimm vinstra megin, svo gj\u00f6r\u00f0i hann og hundra\u00f0 f\u00f3rnarsk\u00e1lar \u00far gulli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i og prestaforgar\u00f0inn og forgar\u00f0inn mikla og dyr \u00e1 forgar\u00f0inn, og v\u00e6ngjahur\u00f0irnar \u00ed \u00feeim lag\u00f0i hann eiri,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en hafi\u00f0 setti hann h\u00e6gra megin, \u00ed austur, gegnt su\u00f0ri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og H\u00faram gj\u00f6r\u00f0i katlana, eldspa\u00f0ana og f\u00f3rnarsk\u00e1larnar, og lauk svo H\u00faram vi\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 starfi \u00fev\u00ed, er hann leysti af hendi fyrir Sal\u00f3mon konung \u00ed musteri Gu\u00f0s:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tv\u00e6r s\u00falur og tv\u00e6r k\u00falur \u00e1 s\u00falnah\u00f6f\u00f0unum og b\u00e6\u00f0i ri\u00f0nu netin, er hylja \u00e1ttu b\u00e1\u00f0ar k\u00falurnar \u00e1 s\u00falnah\u00f6f\u00f0unum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og fj\u00f6gur hundru\u00f0 granateplin \u00e1 b\u00e6\u00f0i netin, tv\u00e6r ra\u00f0ir af granateplum \u00e1 hvort net, er hylja \u00e1ttu b\u00e1\u00f0ar k\u00falurnar \u00e1 s\u00falnah\u00f6f\u00f0unum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "enn fremur vagnana t\u00edu og kerin t\u00edu \u00e1 \u00feeim,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og hafi\u00f0 og t\u00f3lf nautin undir hafinu,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og katlana, eldspa\u00f0ana, so\u00f0kr\u00f3kana og \u00f6ll tilheyrandi \u00e1h\u00f6ld gj\u00f6r\u00f0i H\u00faram Ab\u00ed fyrir Sal\u00f3mon konung til musteris Drottins, \u00far skygg\u00f0um eiri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e9t konungur steypa \u00feau \u00e1 J\u00f3rdansl\u00e9ttlendinu \u00ed leirm\u00f3tum, milli S\u00fakk\u00f3t og Sereda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon l\u00e9t gj\u00f6ra afar miki\u00f0 af \u00f6llum \u00feessum \u00e1h\u00f6ldum, \u00feyngd eirsins var eigi ranns\u00f6ku\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon l\u00e9t gj\u00f6ra \u00f6ll \u00feau \u00e1h\u00f6ld, sem voru \u00ed h\u00fasi Drottins: gullaltari\u00f0, bor\u00f0in undir sko\u00f0unarbrau\u00f0in,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "lj\u00f3sastikurnar og lampa \u00feeirra, a\u00f0 \u00e1 \u00feeim skyldi kveikt ver\u00f0a fyrir framan innh\u00fasi\u00f0, eins og l\u00f6g st\u00f3\u00f0u til _ af sk\u00edru gulli,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og bl\u00f3min, lampana og lj\u00f3sas\u00f6xin af gulli _ og \u00fea\u00f0 af besta gulli _"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og skarb\u00edtana, f\u00f3rnarsk\u00e1larnar, bollana, eldp\u00f6nnurnar af sk\u00edru gulli. Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir dyr musterisins, \u00fe\u00e1 voru innri v\u00e6ngjahur\u00f0ir \u00feeirra, \u00fe\u00e6r er l\u00e1gu inn \u00ed Hi\u00f0 allrahelgasta, og v\u00e6ngjahur\u00f0ir musterisins, \u00fe\u00e6r er l\u00e1gu inn \u00ed a\u00f0alh\u00fasi\u00f0, af gulli."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og er \u00f6llu \u00fev\u00ed verki var loki\u00f0, er Sal\u00f3mon l\u00e9t gj\u00f6ra a\u00f0 musteri Drottins, \u00fe\u00e1 flutti hann helgigjafir Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns inn \u00ed \u00fea\u00f0, silfri\u00f0 og gulli\u00f0, en \u00f6ll \u00e1h\u00f6ldin l\u00e9t hann \u00ed f\u00e9hirslur Drottins h\u00fass."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 safna\u00f0i Sal\u00f3mon saman \u00f6ldungum \u00cdsraels og \u00f6llum foringjum kyn\u00fe\u00e1ttanna, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraelsmanna, til Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 flytja s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins upp eftir fr\u00e1 Dav\u00ed\u00f0sborg, \u00fea\u00f0 er S\u00edon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust allir \u00cdsraelsmenn til konungs \u00ed etan\u00edm-m\u00e1nu\u00f0i \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni. (Er s\u00e1 m\u00e1nu\u00f0ur hinn sj\u00f6undi)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu allir \u00f6ldungar \u00cdsraels, og lev\u00edtarnir t\u00f3ku \u00f6rkina,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og \u00feeir fluttu \u00f6rkina og samfundatjaldi\u00f0 og \u00f6ll hin helgu \u00e1h\u00f6ld, er \u00ed tjaldinu voru. Fluttu lev\u00edtaprestarnir \u00feau upp eftir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon konungur og allur \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0ur, er safnast haf\u00f0i til hans, st\u00f3\u00f0 frammi fyrir \u00f6rkinni. F\u00f3rnu\u00f0u \u00feeir sau\u00f0um og nautum, er eigi var\u00f0 t\u00f6lu n\u00e9 \u00e6tlan \u00e1 komi\u00f0 fyrir fj\u00f6lda sakir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og prestarnir fluttu s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins \u00e1 sinn sta\u00f0, \u00ed innh\u00fas musterisins, inn \u00ed Hi\u00f0 allrahelgasta, inn undir v\u00e6ngi ker\u00fabanna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og ker\u00fabarnir breiddu \u00fat v\u00e6ngina \u00fear yfir, er \u00f6rkin st\u00f3\u00f0, og \u00feannig huldu ker\u00fabarnir \u00f6rkina og stengur hennar ofan fr\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og stengurnar voru svo langar, a\u00f0 stangarendarnir s\u00e1ust fr\u00e1 helgid\u00f3minum fyrir framan innh\u00fasi\u00f0, en utan a\u00f0 s\u00e1ust \u00feeir ekki. Og \u00fe\u00e6r hafa veri\u00f0 \u00fear fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cd \u00f6rkinni var ekkert nema t\u00f6flurnar tv\u00e6r, er M\u00f3se l\u00e9t \u00fear vi\u00f0 H\u00f3reb, t\u00f6flur s\u00e1ttm\u00e1lans, er Drottinn gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn, \u00fe\u00e1 er \u00feeir f\u00f3ru af Egyptalandi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er prestarnir gengu \u00fat \u00far helgid\u00f3minum _ \u00fev\u00ed a\u00f0 allir prestarnir, er vi\u00f0staddir voru, h\u00f6f\u00f0u helga\u00f0 sig, flokkaskiptingar var eigi g\u00e6tt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og allir lev\u00edtas\u00f6ngmenn, Asaf, Heman og Jed\u00fat\u00fan og synir \u00feeirra og br\u00e6\u00f0ur, st\u00f3\u00f0u \u00fear, kl\u00e6ddir ba\u00f0mullarskikkjum, me\u00f0 sk\u00e1labumbur, h\u00f6rpur og g\u00edgjur, a\u00f0 austanver\u00f0u vi\u00f0 altari\u00f0, og hj\u00e1 \u00feeim hundra\u00f0 og tuttugu prestar, er \u00feeyttu l\u00fa\u00f0ra,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "en l\u00fa\u00f0ramenn og s\u00f6ngmenn \u00e1ttu a\u00f0 byrja \u00ed senn og einradda\u00f0 a\u00f0 lofa og vegsama Drottin _ og er menn l\u00e9tu l\u00fa\u00f0ra og sk\u00e1labumbur kve\u00f0a vi\u00f0 og hin \u00f6nnur hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri og \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 til Drottins &#34;\u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,&#34; \u00fe\u00e1 fyllti sk\u00fd musteri\u00f0, musteri Drottins,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og m\u00e1ttu prestarnir eigi inn ganga fyrir sk\u00fdinu til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu, \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00fdr\u00f0 Drottins fyllti h\u00fas Gu\u00f0s."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Sal\u00f3mon: Drottinn hefir sagt, a\u00f0 hann vilji b\u00faa \u00ed dimmu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00fa hefi \u00e9g byggt h\u00fas \u00fe\u00e9r til b\u00fasta\u00f0ar og a\u00f0setursta\u00f0 handa \u00fe\u00e9r um eil\u00edf\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri konungur s\u00e9r vi\u00f0 og blessa\u00f0i allan \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0, en allur \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0ur st\u00f3\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, er tala\u00f0i me\u00f0 munni s\u00ednum vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn og efndi me\u00f0 hendi sinni \u00fea\u00f0, er hann lofa\u00f0i, \u00fe\u00e1 er hann sag\u00f0i:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ",Fr\u00e1 \u00fev\u00ed er \u00e9g leiddi l\u00fd\u00f0 minn \u00fat af Egyptalandi, hefi \u00e9g ekki \u00fatvali\u00f0 neina borg af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels til \u00feess a\u00f0 byggja \u00fear h\u00fas, \u00fear sem nafn mitt skyldi b\u00faa, hefi og eigi \u00fatvali\u00f0 neinn mann til \u00feess a\u00f0 vera h\u00f6f\u00f0ingi yfir l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En n\u00fa hefi \u00e9g \u00fatvali\u00f0 Jer\u00fasalem, til \u00feess a\u00f0 nafn mitt b\u00fai \u00fear, og \u00e9g \u00fatvaldi Dav\u00ed\u00f0, til \u00feess a\u00f0 hann skyldi r\u00edkja yfir l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael.`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir minn haf\u00f0i \u00ed hyggju a\u00f0 reisa h\u00fas nafni Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn: ,Vel gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa, er \u00fe\u00fa \u00e1settir \u00fe\u00e9r a\u00f0 reisa h\u00fas nafni m\u00ednu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En eigi skalt \u00fe\u00fa reisa h\u00fasi\u00f0, heldur skal sonur \u00feinn, s\u00e1 er \u00fat gengur af lendum \u00fe\u00ednum, reisa h\u00fas nafni m\u00ednu.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Drottinn hefir efnt or\u00f0 s\u00edn, \u00feau er hann tala\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g kom \u00ed sta\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og settist \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels, svo sem Drottinn haf\u00f0i heiti\u00f0, og hefi n\u00fa reist h\u00fas nafni Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fear setti \u00e9g \u00f6rkina, sem \u00ed er s\u00e1ttm\u00e1l Drottins, \u00fea\u00f0 er hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk hann fyrir altari Drottins \u00ed vi\u00f0urvist alls \u00cdsraelssafna\u00f0ar og f\u00f3rna\u00f0i h\u00f6ndum _"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Sal\u00f3mon haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 pall af eiri og sett \u00ed mi\u00f0jan forgar\u00f0inn. Var hann fimm \u00e1lnir \u00e1 lengd, fimm \u00e1lnir \u00e1 breidd og \u00ferj\u00e1r \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0. St\u00e9 hann upp \u00e1 hann, f\u00e9ll \u00e1 kn\u00e9 \u00ed vi\u00f0urvist alls \u00cdsraelssafna\u00f0ar og f\u00f3rna\u00f0i h\u00f6ndum til himins"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, enginn gu\u00f0 er sem \u00fe\u00fa \u00e1 himni e\u00f0a j\u00f6r\u00f0u, \u00fe\u00fa sem heldur s\u00e1ttm\u00e1lann og miskunnsemina vi\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna, \u00fe\u00e1 er ganga fyrir augliti \u00fe\u00ednu af \u00f6llu hjarta s\u00ednu,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fe\u00fa sem hefir haldi\u00f0 \u00fea\u00f0 vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn, Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn, er \u00fe\u00fa h\u00e9st honum. \u00de\u00fa tala\u00f0ir \u00fea\u00f0 me\u00f0 munni \u00fe\u00ednum og efndir \u00fea\u00f0 me\u00f0 hendi \u00feinni, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efn n\u00fa, Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn Dav\u00ed\u00f0, f\u00f6\u00f0ur minn, \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00fa h\u00e9st honum, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,Eigi skal \u00feig vanta eftirmann frammi fyrir m\u00e9r, er sitji \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels, ef synir \u00fe\u00ednir a\u00f0eins var\u00f0veita vegu s\u00edna me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga eftir l\u00f6gm\u00e1li m\u00ednu, eins og \u00fe\u00fa hefir gengi\u00f0 fyrir augliti m\u00ednu.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og l\u00e1t n\u00fa, Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, r\u00e6tast or\u00f0 \u00fe\u00edn, \u00feau er \u00fe\u00fa tala\u00f0ir vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En mun Gu\u00f0 \u00ed sannleika b\u00faa me\u00f0 m\u00f6nnum \u00e1 j\u00f6r\u00f0u? Sj\u00e1, himinninn og himnanna himnar taka \u00feig ekki, hve miklu s\u00ed\u00f0ur \u00fe\u00e1 \u00feetta h\u00fas, sem \u00e9g hefi reist."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En sn\u00fa \u00fe\u00e9r, Drottinn, Gu\u00f0 minn, a\u00f0 b\u00e6n \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og gr\u00e1tbei\u00f0ni hans, a\u00f0 \u00fe\u00fa heyrir \u00e1kall \u00fea\u00f0 og b\u00e6n, er \u00fej\u00f3nn \u00feinn ber fram fyrir \u00feig:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a\u00f0 augu \u00fe\u00edn s\u00e9u opin fyrir \u00feessu h\u00fasi dag og n\u00f3tt, yfir \u00feeim sta\u00f0, er \u00fe\u00fa hefir um sagt, a\u00f0 \u00fear skulir \u00fe\u00fa l\u00e1ta nafn \u00feitt b\u00faa, _ a\u00f0 \u00fe\u00fa heyrir b\u00e6n \u00fe\u00e1, er \u00fej\u00f3nn \u00feinn bi\u00f0ur \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og heyr \u00fe\u00fa gr\u00e1tbei\u00f0ni \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns \u00cdsraels, er \u00feeir bera fram \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, j\u00e1, heyr \u00fe\u00fa hana fr\u00e1 a\u00f0setursta\u00f0 \u00fe\u00ednum, fr\u00e1 himnum, og fyrirgef, er \u00fe\u00fa heyrir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ef einhver gj\u00f6rir \u00e1 hluta n\u00e1unga s\u00edns, og hann ver\u00f0ur ei\u00f0s krafinn og l\u00e1tinn sverja, og hann kemur og vinnur ei\u00f0inn fyrir altari \u00fe\u00ednu \u00ed h\u00fasi \u00feessu,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 fr\u00e1 himnum, l\u00e1t til \u00fe\u00edn taka og d\u00e6m \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sakfella hinn seka og l\u00e1ta honum gj\u00f6r\u00f0ir hans \u00ed koll koma, en s\u00fdkna hinn saklausa og umbuna honum eftir r\u00e9ttl\u00e6ti hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ef l\u00fd\u00f0ur \u00feinn \u00cdsrael b\u00ed\u00f0ur \u00f3sigur fyrir \u00f3vinum s\u00ednum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa syndga\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, og \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r og j\u00e1ta \u00feitt nafn og bi\u00f0ja og gr\u00e1tb\u00e6na \u00feig \u00ed \u00feessu h\u00fasi,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 fr\u00e1 himnum og fyrirgef synd l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns \u00cdsraels og lei\u00f0 \u00fe\u00e1 aftur heim til \u00feess lands, er \u00fe\u00fa gafst \u00feeim og fe\u00f0rum \u00feeirra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef himinninn er byrg\u00f0ur, svo a\u00f0 eigi n\u00e6r a\u00f0 rigna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa syndga\u00f0 \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, og \u00feeir bi\u00f0ja \u00e1 \u00feessum sta\u00f0 og j\u00e1ta nafn \u00feitt og sn\u00faa s\u00e9r fr\u00e1 syndum s\u00ednum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa au\u00f0m\u00fdkir \u00fe\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 \u00e1 himnum og fyrirgef synd \u00fej\u00f3na \u00feinna og l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns \u00cdsraels, er \u00fe\u00fa kennir \u00feeim \u00feann g\u00f3\u00f0a veg, sem \u00feeir eiga a\u00f0 ganga, og gef regn yfir land \u00feitt, \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00ednum l\u00fd\u00f0 til eignar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ef hall\u00e6ri ver\u00f0ur \u00ed landinu, ef dreps\u00f3tt kemur e\u00f0a korndrep e\u00f0a gulnan, engisprettur e\u00f0a jar\u00f0vargar, ef \u00f3vinir hans \u00ferengja a\u00f0 honum \u00ed einhverri af borgum hans, e\u00f0a einhver pl\u00e1ga e\u00f0a s\u00f3tt _"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ef \u00fe\u00e1 einhver ma\u00f0ur af \u00f6llum l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00cdsrael ber fram einhverja b\u00e6n e\u00f0a gr\u00e1tbei\u00f0ni, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann finnur til angurs og s\u00e1rsauka og f\u00f3rnar h\u00f6ndum til \u00feessa h\u00fass,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 fr\u00e1 himnum, a\u00f0setursta\u00f0 \u00fe\u00ednum, og fyrirgef og gef s\u00e9rhverjum eins og hann hefir til unni\u00f0 og svo sem \u00fe\u00fa \u00feekkir hjarta hans _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa einn \u00feekkir hj\u00f6rtu manna _"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feeir \u00f3ttist \u00feig og gangi \u00e1 vegum \u00fe\u00ednum alla \u00fe\u00e1 stund, er \u00feeir lifa \u00ed landinu, er \u00fe\u00fa gafst fe\u00f0rum vorum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ef \u00fatlendingur, sem eigi er af l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00cdsrael, en kemur \u00far fjarl\u00e6gu landi sakir \u00fe\u00edns mikla nafns, \u00feinnar sterku handar og \u00fe\u00edns \u00fatr\u00e9tta armleggs _ ef \u00feeir koma hinga\u00f0 og bi\u00f0ja frammi fyrir \u00feessu h\u00fasi,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 fr\u00e1 himnum, a\u00f0setursta\u00f0 \u00fe\u00ednum, og gj\u00f6r allt \u00fea\u00f0, sem \u00fatlendingurinn bi\u00f0ur \u00feig um, til \u00feess a\u00f0 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um jar\u00f0arinnar ver\u00f0i kunnugt nafn \u00feitt og \u00fe\u00e6r \u00f3ttist \u00feig eins og l\u00fd\u00f0ur \u00feinn \u00cdsrael, og til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r megi vita, a\u00f0 h\u00fas \u00feetta, sem \u00e9g hefi byggt, er kennt vi\u00f0 \u00feig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ef l\u00fd\u00f0ur \u00feinn fer \u00ed \u00f3fri\u00f0 \u00ed m\u00f3ti \u00f3vinum s\u00ednum, \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00fa sendir \u00fe\u00e1, og \u00feeir bi\u00f0ja til \u00fe\u00edn og sn\u00faa s\u00e9r \u00ed \u00e1ttina til borgar \u00feessarar, sem \u00fe\u00fa hefir \u00fatvali\u00f0, og h\u00fassins, sem \u00e9g hefi reist \u00fe\u00ednu nafni,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa fr\u00e1 himnum b\u00e6n \u00feeirra og gr\u00e1tbei\u00f0ni og r\u00e9tt \u00fe\u00fa hlut \u00feeirra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ef \u00feeir syndga \u00ed gegn \u00fe\u00e9r _ \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er s\u00e1 er eigi syndgi _ og \u00fe\u00fa rei\u00f0ist \u00feeim og gefur \u00fe\u00e1 \u00e1 vald \u00f3vinum \u00feeirra, og sigurvegarar \u00feeirra flytja \u00fe\u00e1 hernumda til lands, langt e\u00f0a skammt \u00ed burtu,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "og \u00feeir taka sinnaskipti \u00ed landinu, \u00fear sem \u00feeir eru hernumdir, og \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r og gr\u00e1tb\u00e6na \u00feig \u00ed \u00fatleg\u00f0arlandi s\u00ednu og segja: ,V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0, v\u00e9r h\u00f6fum misgj\u00f6rt og v\u00e9r h\u00f6fum breytt \u00f3gu\u00f0lega,`"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "og \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r til \u00fe\u00edn af \u00f6llu hjarta s\u00ednu og allri s\u00e1lu sinni \u00ed \u00fatleg\u00f0arlandi s\u00ednu, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeir hafa flutt \u00fe\u00e1 hernumda, og \u00feeir bi\u00f0jast fyrir og sn\u00faa s\u00e9r \u00ed \u00e1ttina til lands s\u00edns, \u00feess er \u00fe\u00fa gafst fe\u00f0rum \u00feeirra, til borgarinnar, sem \u00fe\u00fa hefir \u00fatvali\u00f0, og til h\u00fassins, sem \u00e9g hefi reist \u00fe\u00ednu nafni,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa fr\u00e1 himnum, a\u00f0setursta\u00f0 \u00fe\u00ednum, b\u00e6n \u00feeirra og gr\u00e1tbei\u00f0ni, r\u00e9tt \u00fe\u00fa hlut \u00feeirra og fyrirgef l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00fea\u00f0, sem \u00feeir misgj\u00f6r\u00f0u \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Svo veri \u00fe\u00e1, Gu\u00f0 minn, augu \u00fe\u00edn opin og eyru \u00fe\u00edn gaumg\u00e6fin \u00e1 b\u00e6n \u00fe\u00e1, er fram er borin \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tak \u00feig \u00fe\u00e1 upp, Drottinn Gu\u00f0, og far \u00e1 hv\u00edldarsta\u00f0 \u00feinn, \u00fe\u00fa og \u00f6rk m\u00e1ttar \u00fe\u00edns. Prestar \u00fe\u00ednir, Drottinn Gu\u00f0, s\u00e9u kl\u00e6ddir hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i, og \u00fe\u00ednir gu\u00f0hr\u00e6ddu gle\u00f0jist yfir g\u00e6funni."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0, v\u00edsa \u00fe\u00ednum smur\u00f0a eigi fr\u00e1, minnst \u00fe\u00fa n\u00e1\u00f0arveitinganna vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Sal\u00f3mon haf\u00f0i loki\u00f0 b\u00e6n sinni, kom eldur af himni og eyddi brennif\u00f3rninni og sl\u00e1turf\u00f3rninni, og d\u00fdr\u00f0 Drottins fyllti h\u00fasi\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og prestarnir m\u00e1ttu eigi inn ganga \u00ed musteri Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00fdr\u00f0 Drottins fyllti h\u00fas Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er allir \u00cdsraelsmenn s\u00e1u, a\u00f0 eldinum laust ni\u00f0ur og a\u00f0 d\u00fdr\u00f0 Drottins steig ni\u00f0ur yfir h\u00fasi\u00f0, \u00fe\u00e1 hneig\u00f0u \u00feeir \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar til jar\u00f0ar, ni\u00f0ur \u00e1 steing\u00f3lfi\u00f0, lutu og lofu\u00f0u Drottin: &#34;\u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3rna\u00f0i konungur og allur l\u00fd\u00f0urinn sl\u00e1turf\u00f3rnum frammi fyrir Drottni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur f\u00f3rna\u00f0i tuttugu og tv\u00f6 \u00fe\u00fasund nautum og hundra\u00f0 og tuttugu \u00fe\u00fasund sau\u00f0um \u00ed heillaf\u00f3rn. \u00deannig v\u00edg\u00f0i konungur og allur l\u00fd\u00f0urinn musteri Gu\u00f0s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En prestarnir st\u00f3\u00f0u \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0, og s\u00f6mulei\u00f0is lev\u00edtarnir me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri Drottins, \u00feau er Dav\u00ed\u00f0 konungur haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 til \u00feess a\u00f0 \u00feakka Drottni: &#34;\u00dev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,&#34; og \u00feeir l\u00e9ku lofs\u00f6ng Dav\u00ed\u00f0s, en andsp\u00e6nis \u00feeim \u00feeyttu prestarnir l\u00fa\u00f0ra, en allur \u00cdsrael st\u00f3\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon v\u00edg\u00f0i mi\u00f0hluta forgar\u00f0sins, er liggur frammi fyrir musteri Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear f\u00f3rna\u00f0i hann brennif\u00f3rnum og hinum feitu stykkjum heillaf\u00f3rnanna. \u00dev\u00ed a\u00f0 eiraltari\u00f0, \u00fea\u00f0 er Sal\u00f3mon haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, gat eigi teki\u00f0 brennif\u00f3rnirnar og matf\u00f3rnirnar og feitu stykkin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deannig h\u00e9lt Sal\u00f3mon \u00fe\u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ina \u00ed sj\u00f6 daga og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum _ afar mikill s\u00f6fnu\u00f0ur, \u00fea\u00f0an fr\u00e1 er lei\u00f0 liggur til Hamat, allt til Egyptalands\u00e1r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e1ttunda daginn h\u00e9ldu \u00feeir h\u00e1t\u00ed\u00f0asamkomu, \u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00f6 daga voru \u00feeir a\u00f0 v\u00edgja altari\u00f0, og h\u00e1t\u00ed\u00f0ina h\u00e9ldu \u00feeir \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e1 tuttugasta og \u00feri\u00f0ja degi hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar l\u00e9t hann l\u00fd\u00f0inn fara heim til s\u00edn, gla\u00f0an og \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi yfir \u00feeim g\u00e6\u00f0um, sem Drottinn haf\u00f0i veitt Dav\u00ed\u00f0 og Sal\u00f3mon og l\u00fd\u00f0 s\u00ednum \u00cdsrael."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Sal\u00f3mon haf\u00f0i loki\u00f0 a\u00f0 byggja musteri Drottins og konungsh\u00f6llina og haf\u00f0i fengi\u00f0 fars\u00e6llega framgengt \u00f6llu \u00fev\u00ed, er honum bj\u00f3 \u00ed huga a\u00f0 gj\u00f6ra \u00ed h\u00fasi Drottins og \u00ed h\u00f6ll sinni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vitra\u00f0ist Drottinn honum \u00e1 n\u00e1ttar\u00feeli og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g hefi heyrt b\u00e6n \u00fe\u00edna og \u00fatvali\u00f0 m\u00e9r \u00feennan sta\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rnah\u00fasi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g byrgi himininn, svo a\u00f0 eigi n\u00e6r a\u00f0 rigna, og \u00feegar \u00e9g b\u00fd\u00f0 engisprettum a\u00f0 r\u00f3tnaga landi\u00f0, og \u00feegar \u00e9g l\u00e6t dreps\u00f3tt koma me\u00f0al l\u00fd\u00f0s m\u00edns,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og l\u00fd\u00f0ur minn, s\u00e1 er vi\u00f0 mig er kenndur, au\u00f0m\u00fdkir sig, og \u00feeir bi\u00f0ja og leita auglitis m\u00edns og sn\u00faa s\u00e9r fr\u00e1 s\u00ednum vondu vegum, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g heyra \u00fe\u00e1 fr\u00e1 himnum, fyrirgefa \u00feeim syndir \u00feeirra og gr\u00e6\u00f0a upp land \u00feeirra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skulu augu m\u00edn vera opin og eyru m\u00edn gaumg\u00e6fin gagnvart b\u00e6n \u00feeirri, er fram er borin \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og n\u00fa hefi \u00e9g \u00fatvali\u00f0 og helga\u00f0 \u00feetta h\u00fas, til \u00feess a\u00f0 nafn mitt megi b\u00faa \u00fear a\u00f0 eil\u00edfu, og skulu augu m\u00edn og hjarta vera \u00fear alla daga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00fa gengur fyrir augliti m\u00ednu, svo sem gj\u00f6r\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 fa\u00f0ir \u00feinn, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara me\u00f0 \u00f6llu svo sem \u00e9g hefi \u00fe\u00e9r um bo\u00f0i\u00f0, og \u00fe\u00fa heldur \u00e1kv\u00e6\u00f0i m\u00edn og l\u00f6g,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g sta\u00f0festa h\u00e1s\u00e6ti konungd\u00f3ms \u00fe\u00edns, eins og \u00e9g h\u00e1t\u00ed\u00f0lega h\u00e9t Dav\u00ed\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 er \u00e9g sag\u00f0i: ,Eigi skal \u00feig vanta eftirmann til \u00feess a\u00f0 r\u00edkja yfir \u00cdsrael.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 baki vi\u00f0 m\u00e9r og fyrirl\u00e1ti\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0i m\u00edn og skipanir, er \u00e9g hefi fyrir y\u00f0ur lagt, en fari\u00f0 og \u00fej\u00f3ni\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um og falli\u00f0 fram fyrir \u00feeim,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g \u00fatr\u00fdma \u00feeim \u00far landi m\u00ednu, \u00fev\u00ed er \u00e9g gaf \u00feeim, og h\u00fasi \u00feessu, sem \u00e9g hefi helga\u00f0 nafni m\u00ednu, mun \u00e9g burt snara fr\u00e1 augliti m\u00ednu og gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 a\u00f0 or\u00f0skvi\u00f0 og spotti me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00feetta h\u00fas, svo h\u00e1reist sem \u00fea\u00f0 er _ hverjum sem gengur fram hj\u00e1 \u00fev\u00ed, mun bl\u00f6skra. Og ef hann \u00fe\u00e1 spyr: ,Hvers vegna hefir Drottinn leiki\u00f0 svo hart \u00feetta land og \u00feetta h\u00fas?`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "munu menn svara: ,Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir yfirg\u00e1fu Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna, er leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi, og h\u00e9ldu s\u00e9r a\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um, f\u00e9llu fram fyrir \u00feeim og \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00feeim. Fyrir \u00fev\u00ed hefir hann leitt yfir \u00fe\u00e1 alla \u00feessa \u00f3g\u00e6fu.&#34;`"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 tuttugu \u00e1rum li\u00f0num, \u00fe\u00e1 er Sal\u00f3mon haf\u00f0i byggt musteri Drottins og h\u00f6ll s\u00edna _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en borgirnar, er H\u00faram haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 af hendi vi\u00f0 Sal\u00f3mon, \u00fe\u00e6r v\u00edggirti Sal\u00f3mon og l\u00e9t \u00cdsraelsmenn setjast \u00fear a\u00f0 _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 h\u00e9lt Sal\u00f3mon til Hamat hj\u00e1 S\u00f3ba og n\u00e1\u00f0i henni \u00e1 sitt vald."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann v\u00edggirti Tadmor \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og allar vistaborgirnar, \u00fe\u00e6r er hann bygg\u00f0i \u00ed Hamat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 v\u00edggirti hann og Efri Beth\u00f3ron og Ne\u00f0ri Beth\u00f3ron og gj\u00f6r\u00f0i a\u00f0 k\u00f6stulum me\u00f0 m\u00farum, hli\u00f0um og slagbr\u00f6ndum,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "enn fremur Baalat og allar vistaborgirnar, er Sal\u00f3mon \u00e1tti, og allar vagnli\u00f0sborgirnar og riddaraborgirnar og allt, sem Sal\u00f3mon f\u00fdsti a\u00f0 byggja \u00ed Jer\u00fasalem, \u00e1 L\u00edbanon og \u00ed \u00f6llu r\u00edki s\u00ednu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0 f\u00f3lk, sem eftir var af Het\u00edtum, Amor\u00edtum, Peres\u00edtum, Hev\u00edtum og Jeb\u00fas\u00edtum, er eigi heyr\u00f0u til \u00cdsraelsm\u00f6nnum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ni\u00f0jar \u00feeirra, sem enn voru eftir \u00ed landinu og \u00cdsraelsmenn eigi h\u00f6f\u00f0u \u00fatr\u00fdmt, \u00e1 \u00fe\u00e1 lag\u00f0i Sal\u00f3mon skylduvinnu, og er svo enn \u00ed dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En af \u00cdsraelsm\u00f6nnum gj\u00f6r\u00f0i Sal\u00f3mon enga a\u00f0 \u00fer\u00e6lum til \u00feess a\u00f0 vinna a\u00f0 fyrirt\u00e6kjum s\u00ednum, en \u00feeir voru hermenn, foringjar fyrir vagnk\u00f6ppum hans og foringjar fyrir vagnli\u00f0i hans og riddarali\u00f0i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu f\u00f3getar Sal\u00f3mons konungs voru tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimmt\u00edu a\u00f0 t\u00f6lu. \u00deeir h\u00f6f\u00f0u eftirlit me\u00f0 m\u00f6nnum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og d\u00f3ttur Fara\u00f3s f\u00e6r\u00f0i Sal\u00f3mon fr\u00e1 Dav\u00ed\u00f0sborg \u00ed h\u00fas \u00fea\u00f0, er hann haf\u00f0i byggt handa henni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann sag\u00f0i: &#34;Eigi skal \u00e9g l\u00e1ta konu b\u00faa \u00ed h\u00f6ll Dav\u00ed\u00f0s \u00cdsraelskonungs, \u00fev\u00ed a\u00f0 helgir eru \u00feeir sta\u00f0ir, \u00feanga\u00f0 sem \u00f6rk Drottins hefir komi\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e6r\u00f0i Sal\u00f3mon Drottni brennif\u00f3rnir \u00e1 altari Drottins, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i reist fyrir framan forsalinn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "svo a\u00f0 hann f\u00e6r\u00f0i f\u00f3rnir eins og vi\u00f0 \u00e1tti \u00e1 degi hverjum samkv\u00e6mt skipunum M\u00f3se, \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gunum, tunglkomud\u00f6gunum og l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0unum, \u00ferisvar \u00e1 \u00e1ri _ \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a, \u00e1 viknah\u00e1t\u00ed\u00f0inni og \u00e1 laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0inni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og eftir fyrirm\u00e6lum Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns setti hann prestaflokkana til \u00fej\u00f3nustu \u00feeirra og lev\u00edtana til starfs \u00feeirra, a\u00f0 syngja lofs\u00f6ngva og vera prestunum til a\u00f0sto\u00f0ar, svo sem vi\u00f0 \u00e1tti \u00e1 degi hverjum, og hli\u00f0ver\u00f0ina setti hann vi\u00f0 s\u00e9rhvert hli\u00f0, eftir flokkaskipun \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo haf\u00f0i gu\u00f0sma\u00f0urinn Dav\u00ed\u00f0 um bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var hvergi brug\u00f0i\u00f0 af skipun konungs um prestana og lev\u00edtana og f\u00e9hirslurnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var \u00feannig loki\u00f0 vi\u00f0 \u00f6ll st\u00f6rf Sal\u00f3mons, fr\u00e1 \u00feeim degi, er grundv\u00f6llurinn var lag\u00f0ur a\u00f0 musteri Drottins, og \u00feanga\u00f0 til Sal\u00f3mon lauk vi\u00f0 musteri Drottins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Sal\u00f3mon til Esj\u00f3n Geber og til El\u00f3t \u00e1 str\u00f6nd hafsins \u00ed Ed\u00f3mlandi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En H\u00faram sendi honum me\u00f0 m\u00f6nnum s\u00ednum skip og menn, vana sj\u00f3fer\u00f0um. Og \u00feeir komust til \u00d3f\u00edr \u00e1samt m\u00f6nnum Sal\u00f3mons og s\u00f3ttu \u00feanga\u00f0 fj\u00f6gur hundru\u00f0 og fimmt\u00edu talentur gulls og f\u00e6r\u00f0u Sal\u00f3mon konungi."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er drottningin \u00ed Saba spur\u00f0i or\u00f0st\u00edr Sal\u00f3mons, kom h\u00fan til Jer\u00fasalem me\u00f0 mj\u00f6g miklu f\u00f6runeyti og me\u00f0 \u00falfalda, klyfja\u00f0a kryddjurtum og afar miklu gulli og gimsteinum, til \u00feess a\u00f0 reyna Sal\u00f3mon me\u00f0 g\u00e1tum. Og er h\u00fan kom til Sal\u00f3mons, bar h\u00fan upp fyrir honum allt, sem henni bj\u00f3 \u00ed brj\u00f3sti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon svara\u00f0i \u00f6llum spurningum hennar. Var enginn hlutur hulinn Sal\u00f3mon, er hann g\u00e6ti eigi leyst \u00far fyrir hana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er drottningin fr\u00e1 Saba s\u00e1 speki Sal\u00f3mons og h\u00fasi\u00f0, sem hann haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "matinn \u00e1 bor\u00f0i hans, b\u00fasta\u00f0i \u00fej\u00f3na hans og frammist\u00f6\u00f0u skutilsveina hans og kl\u00e6\u00f0i \u00feeirra, byrlara hans og kl\u00e6\u00f0i \u00feeirra og brennif\u00f3rn hans, \u00fe\u00e1 er hann fram bar \u00ed h\u00fasi Drottins, \u00fe\u00e1 var\u00f0 h\u00fan fr\u00e1 s\u00e9r numin"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Satt var \u00fea\u00f0, er \u00e9g heyr\u00f0i \u00ed landi m\u00ednu um \u00feig og speki \u00fe\u00edna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e9g tr\u00fa\u00f0i ekki or\u00f0um \u00feeirra fyrr en \u00e9g kom og s\u00e1 \u00fea\u00f0 me\u00f0 eigin augum. Og \u00fe\u00f3 haf\u00f0i \u00e9g ekki fr\u00e9tt helminginn um gn\u00f3tt speki \u00feinnar. \u00de\u00fa ert meiri or\u00f0r\u00f3m \u00feeim, er \u00e9g hefi heyrt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e6lir eru menn \u00fe\u00ednir og s\u00e6lir \u00feessir \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir, sem st\u00f6\u00f0ugt standa frammi fyrir \u00fe\u00e9r og heyra speki \u00fe\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, sem haf\u00f0i \u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 hann setti \u00feig \u00ed h\u00e1s\u00e6ti sitt sem konung Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 \u00feinn elskar \u00cdsrael, svo a\u00f0 hann vill l\u00e1ta hann standa a\u00f0 eil\u00edfu, gj\u00f6r\u00f0i hann \u00feig a\u00f0 konungi yfir \u00feeim til \u00feess a\u00f0 i\u00f0ka r\u00e9tt og r\u00e9ttv\u00edsi.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gaf h\u00fan konungi hundra\u00f0 og tuttugu talentur gulls og afar miki\u00f0 af kryddjurtum og gimsteina. Hefir aldrei s\u00ed\u00f0an veri\u00f0 anna\u00f0 eins af kryddjurtum og drottningin fr\u00e1 Saba gaf Sal\u00f3mon konungi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is komu og \u00fej\u00f3nar H\u00farams og \u00fej\u00f3nar Sal\u00f3mons, \u00feeir er gull s\u00f3ttu til \u00d3f\u00edr, me\u00f0 sandelvi\u00f0 og gimsteina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og konungur l\u00e9t gj\u00f6ra handri\u00f0 \u00ed h\u00fas Drottins og \u00ed konungsh\u00f6llina af sandelvi\u00f0num, svo og g\u00edgjur og h\u00f6rpur handa s\u00f6ngm\u00f6nnunum. Haf\u00f0i ei \u00e1\u00f0ur sl\u00edkt s\u00e9st \u00ed J\u00fadalandi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur gaf drottningunni fr\u00e1 Saba allt, er h\u00fan girntist og kaus s\u00e9r, auk \u00feess, er h\u00fan haf\u00f0i f\u00e6rt konungi. H\u00e9lt h\u00fan s\u00ed\u00f0an heimlei\u00f0is og f\u00f3r \u00ed land sitt me\u00f0 f\u00f6runeyti s\u00ednu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gulli\u00f0, sem Sal\u00f3mon f\u00e9kk \u00e1 einu \u00e1ri, var sex hundru\u00f0 sext\u00edu og sex talentur gulls a\u00f0 \u00feyngd,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "auk \u00feess er kom inn fr\u00e1 varningsm\u00f6nnum og \u00feess er kaupmennirnir komu me\u00f0. Auk \u00feess f\u00e6r\u00f0u allir konungar Arab\u00edu og jarlar landsins Sal\u00f3mon gull og silfur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon konungur l\u00e9t gj\u00f6ra tv\u00f6 hundru\u00f0 skildi af slegnu gulli, f\u00f3ru sex hundru\u00f0 siklar af slegnu gulli \u00ed hvern skj\u00f6ld,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 buklara af slegnu gulli, f\u00f3ru \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 siklar gulls \u00ed hvern buklara. L\u00e9t konungur leggja \u00fe\u00e1 \u00ed L\u00edbanonssk\u00f3garh\u00fasi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Konungur l\u00e9t og gj\u00f6ra h\u00e1s\u00e6ti miki\u00f0 af f\u00edlabeini og lag\u00f0i \u00fea\u00f0 sk\u00edru gulli."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gengu sex \u00ferep upp a\u00f0 h\u00e1s\u00e6tinu, og f\u00f3tsk\u00f6r \u00far gulli var fest \u00e1 h\u00e1s\u00e6ti\u00f0. Br\u00edkur voru b\u00e1\u00f0um megin s\u00e6tisins, og st\u00f3\u00f0u tv\u00f6 lj\u00f3n vi\u00f0 br\u00edkurnar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og t\u00f3lf lj\u00f3n st\u00f3\u00f0u \u00e1 \u00ferepunum sex, b\u00e1\u00f0um megin. Sl\u00edk sm\u00ed\u00f0 hefir aldrei veri\u00f0 gj\u00f6r\u00f0 \u00ed nokkru konungsr\u00edki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6ll voru drykkjarker Sal\u00f3mons konungs af gulli, og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00ed L\u00edbanonssk\u00f3garh\u00fasinu voru af sk\u00edru gulli, ekkert af silfri, \u00fev\u00ed a\u00f0 silfur var einskis meti\u00f0 \u00e1 d\u00f6gum Sal\u00f3mons."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 konungur haf\u00f0i skip, er f\u00f3ru til Tarsis me\u00f0 m\u00f6nnum H\u00farams. \u00deri\u00f0ja hvert \u00e1r komu Tarsis-skipin heim, hla\u00f0in gulli og silfri, f\u00edlabeini, \u00f6pum og p\u00e1fuglum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sal\u00f3mon konungur bar af \u00f6llum konungum jar\u00f0arinnar a\u00f0 au\u00f0leg\u00f0 og visku."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og alla konunga jar\u00f0arinnar f\u00fdsti a\u00f0 sj\u00e1 Sal\u00f3mon til \u00feess a\u00f0 heyra visku hans, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i lagt honum \u00ed brj\u00f3st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Komu \u00feeir \u00fe\u00e1 hver me\u00f0 s\u00edna gj\u00f6f, silfurgripi og gullgripi, kl\u00e6\u00f0i, vopn og kryddjurtir, hesta og m\u00fala, \u00e1r eftir \u00e1r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Sal\u00f3mon \u00e1tti fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund vagneyki og vagna og t\u00f3lf \u00fe\u00fasund riddara. L\u00e9t hann \u00fe\u00e1 vera \u00ed vagnli\u00f0sborgunum og me\u00f0 konungi \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hann drottna\u00f0i yfir \u00f6llum konungum fr\u00e1 Efrat allt til Filistalands og til landam\u00e6ra Egyptalands."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og konungur gj\u00f6r\u00f0i silfur eins algengt \u00ed Jer\u00fasalem og grj\u00f3t, og sedrusvi\u00f0 eins og m\u00f3rberjatr\u00e9n, sem vaxa \u00e1 l\u00e1glendinu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og menn fluttu hesta \u00far Egyptalandi og \u00far \u00f6llum l\u00f6ndum handa Sal\u00f3mon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Anna\u00f0 af s\u00f6gu Sal\u00f3mons er fr\u00e1 upphafi til enda skr\u00e1\u00f0 \u00ed S\u00f6gu Natans sp\u00e1manns og \u00ed Sp\u00e1d\u00f3mi Ah\u00eda fr\u00e1 S\u00edl\u00f3 og \u00ed Vitrun \u00cddd\u00f3s sj\u00e1anda um Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sal\u00f3mon r\u00edkti \u00ed Jer\u00fasalem yfir \u00f6llum \u00cdsrael \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed borg Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns. Og Rehabeam sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rehabeam f\u00f3r til S\u00edkem, \u00fev\u00ed a\u00f0 allur \u00cdsrael var kominn \u00feanga\u00f0 til \u00feess a\u00f0 taka hann til konungs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En er Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson fr\u00e9tti (hann var \u00ed Egyptalandi, \u00feanga\u00f0 sem hann haf\u00f0i fl\u00fai\u00f0 undan Sal\u00f3mon konungi) a\u00f0 Sal\u00f3mon v\u00e6ri d\u00e1inn, sneri Jer\u00f3b\u00f3am heim fr\u00e1 Egyptalandi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir sendu bo\u00f0 og l\u00e9tu kalla hann. \u00de\u00e1 kom Jer\u00f3b\u00f3am og allur \u00cdsrael og m\u00e6ltu til Rehabeams \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Fa\u00f0ir \u00feinn lag\u00f0i \u00e1 oss hart ok, en gj\u00f6r n\u00fa l\u00e9ttari hina h\u00f6r\u00f0u \u00e1nau\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og hi\u00f0 \u00feunga ok, er hann \u00e1 oss lag\u00f0i, og munum v\u00e9r \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Fari\u00f0 n\u00fa burt og komi\u00f0 aftur til m\u00edn a\u00f0 \u00ferem d\u00f6gum li\u00f0num.&#34; Og l\u00fd\u00f0urinn f\u00f3r burt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 r\u00e1\u00f0ga\u00f0ist Rehabeam konungur vi\u00f0 \u00f6ldungana, sem \u00fej\u00f3na\u00f0 h\u00f6f\u00f0u Sal\u00f3mon f\u00f6\u00f0ur hans me\u00f0an hann lif\u00f0i, og m\u00e6lti: &#34;Hver andsv\u00f6r r\u00e1\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r a\u00f0 gefa \u00feessum m\u00f6nnum?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum og m\u00e6ltu: &#34;Ef \u00fe\u00fa \u00ed dag ver\u00f0ur l\u00fd\u00f0 \u00feessum eftirl\u00e1tur, ver\u00f0ur \u00feeim n\u00e1\u00f0ugur og tekur vel m\u00e1li \u00feeirra, munu \u00feeir ver\u00f0a \u00fe\u00e9r eftirl\u00e1tir alla daga.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En hann hafna\u00f0i r\u00e1\u00f0i \u00fev\u00ed, er \u00f6ldungarnir r\u00e9\u00f0u honum, en r\u00e1\u00f0ga\u00f0ist vi\u00f0 unga menn, er vaxi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u upp me\u00f0 honum og n\u00fa \u00fej\u00f3nu\u00f0u honum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hver r\u00e1\u00f0 gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r til, hversu v\u00e9r skulum svara l\u00fd\u00f0 \u00feessum, er tala\u00f0 hefir til m\u00edn \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,Gj\u00f6r l\u00e9ttara ok \u00fea\u00f0, er fa\u00f0ir \u00feinn \u00e1 oss lag\u00f0i`?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u honum hinir ungu menn, er vaxi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u upp me\u00f0 honum: &#34;Svo skalt \u00fe\u00fa svara l\u00fd\u00f0num, er sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feig: ,Fa\u00f0ir \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i ok vort \u00feungt, en gj\u00f6r \u00fe\u00fa oss \u00fea\u00f0 l\u00e9ttara` _ svo skalt \u00fe\u00fa tala til \u00feeirra: ,Litlifingur minn er digrari en lendar f\u00f6\u00f0ur m\u00edns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hafi fa\u00f0ir minn lagt \u00e1 y\u00f0ur \u00feungt ok, mun \u00e9g gj\u00f6ra ok y\u00f0ar enn \u00feyngra. Fa\u00f0ir minn refsa\u00f0i y\u00f0ur me\u00f0 keyrum, en \u00e9g mun refsa y\u00f0ur me\u00f0 gaddasvipum.&#34;`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Jer\u00f3b\u00f3am og allur l\u00fd\u00f0urinn kom til Rehabeams \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, eins og konungur haf\u00f0i sagt, \u00fe\u00e1 er hann m\u00e6lti: &#34;Komi\u00f0 til m\u00edn aftur \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 veitti konungur \u00feeim h\u00f6r\u00f0 andsv\u00f6r, og Rehabeam konungur f\u00f3r eigi a\u00f0 r\u00e1\u00f0um \u00f6ldunganna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en tala\u00f0i til \u00feeirra \u00e1 \u00feessa lei\u00f0 a\u00f0 r\u00e1\u00f0i hinna ungu manna: &#34;Fa\u00f0ir minn gj\u00f6r\u00f0i ok y\u00f0ar \u00feungt, en \u00e9g mun gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 enn \u00feyngra. Fa\u00f0ir minn refsa\u00f0i y\u00f0ur me\u00f0 keyrum, en \u00e9g mun refsa y\u00f0ur me\u00f0 gaddasvipum.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deannig veitti konungur l\u00fd\u00f0num enga \u00e1heyrn, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo var til stillt af Gu\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 Drottinn g\u00e6ti l\u00e1ti\u00f0 r\u00e6tast or\u00f0 s\u00edn, \u00feau er hann haf\u00f0i tala\u00f0 til Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, fyrir munn Ah\u00eda fr\u00e1 S\u00edl\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er allur \u00cdsrael s\u00e1, a\u00f0 konungur veitti \u00feeim enga \u00e1heyrn, \u00fe\u00e1 veitti l\u00fd\u00f0urinn konungi \u00feessi andsv\u00f6r: Hverja hlutdeild eigum v\u00e9r \u00ed Dav\u00ed\u00f0? Engan erf\u00f0ahlut eigum v\u00e9r \u00ed \u00cdsa\u00edsyni. Far heim til \u00fe\u00edn, hver \u00cdsraelsma\u00f0ur! G\u00e6t \u00fe\u00fa \u00fe\u00edns eigin h\u00fass, Dav\u00ed\u00f0! S\u00ed\u00f0an f\u00f3r allur \u00cdsrael, hver heim til s\u00edn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En yfir \u00feeim \u00cdsraelsm\u00f6nnum, er bjuggu \u00ed J\u00fadaborgum, var Rehabeam konungur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rehabeam konungur sendi Had\u00f3ram, sem var yfir kva\u00f0arm\u00f6nnum, en \u00cdsraelsmenn l\u00f6mdu hann grj\u00f3ti til bana, en Rehabeam konungur hlj\u00f3p \u00ed skyndi \u00e1 vagn sinn og fl\u00fd\u00f0i til Jer\u00fasalem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deannig gekk \u00cdsrael undan \u00e6tt Dav\u00ed\u00f0s, og stendur svo enn \u00ed dag."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er Rehabeam kom til Jer\u00fasalem, safna\u00f0i hann saman J\u00fadam\u00f6nnum og Benjam\u00edns\u00e6ttkv\u00edsl, hundra\u00f0 og \u00e1ttat\u00edu \u00fe\u00fasundum einvalali\u00f0s, til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00cdsrael og n\u00e1 konungd\u00f3minum aftur undir Rehabeam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En or\u00f0 Drottins kom til Semaja gu\u00f0smanns, svol\u00e1tandi:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa svo til Rehabeams, sonar Sal\u00f3mons, konungs \u00ed J\u00fada, og til allra \u00cdsraelsmanna \u00ed J\u00fada og Benjam\u00edn:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Fari\u00f0 eigi og berjist eigi vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar. Fari hver heim til s\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 minni tilhlutun er \u00feetta or\u00f0i\u00f0.&#34; Og er \u00feeir heyr\u00f0u or\u00f0 Drottins, hurfu \u00feeir aftur og h\u00e6ttu vi\u00f0 a\u00f0 fara \u00e1 m\u00f3ti Jer\u00f3b\u00f3am."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rehabeam bj\u00f3 s\u00ed\u00f0an \u00ed Jer\u00fasalem. Og hann gj\u00f6r\u00f0i nokkrar borgir \u00ed J\u00fada a\u00f0 k\u00f6stulum,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og hann gj\u00f6r\u00f0i Betlehem, Etam, Tek\u00f3a,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet S\u00far, S\u00f3k\u00f3, Ad\u00fallam,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gat, Maresa, S\u00edf,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ad\u00f3ra\u00edm, Lak\u00eds, Aseka,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sorea, Ajalon og Hebron, sem eru \u00ed J\u00fada og Benjam\u00edn, a\u00f0 kastalaborgum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gj\u00f6r\u00f0i hann kastalana rammgj\u00f6rva, setti \u00fear h\u00f6f\u00f0ingja fyrir og l\u00e9t \u00fear for\u00f0a vista, ol\u00edu og v\u00edns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00ed hverja borg l\u00e9t hann skj\u00f6ldu og spj\u00f3t, og v\u00edggirti \u00fe\u00e6r afar rammlega. Og J\u00fada og Benjam\u00edn lutu honum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Prestarnir og lev\u00edtarnir, er voru um allan \u00cdsrael, komu \u00far \u00f6llum h\u00e9ru\u00f0um s\u00ednum og gengu honum til handa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 lev\u00edtarnir yfirg\u00e1fu beitil\u00f6nd s\u00edn og \u00f3\u00f0ul og f\u00f3ru til J\u00fada og Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 Jer\u00f3b\u00f3am og synir hans h\u00f6f\u00f0u reki\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00far prest\u00fej\u00f3nustu fyrir Drottni,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og haf\u00f0i hann sj\u00e1lfur skipa\u00f0 s\u00e9r presta fyrir f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar og sk\u00f3gartr\u00f6llin og k\u00e1lfana, er hann haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feeim fylgdu \u00feeir af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels, er l\u00f6g\u00f0u hug \u00e1 a\u00f0 leita Drottins, Gu\u00f0s \u00cdsraels. Komu \u00feeir til Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3rnir Drottni, Gu\u00f0i fe\u00f0ra \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feeir efldu J\u00fadar\u00edki og styrktu Rehabeam, son Sal\u00f3mons, \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir fetu\u00f0u \u00ed f\u00f3tspor Dav\u00ed\u00f0s og Sal\u00f3mons \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Rehabeam t\u00f3k s\u00e9r fyrir konu Mahalat, d\u00f3ttur Jer\u00edm\u00f3ts Dav\u00ed\u00f0ssonar og Ab\u00edha\u00edlar, d\u00f3ttur El\u00edabs \u00cdsa\u00edsonar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d3l h\u00fan honum sonu: Je\u00fas, Semarja og Saham."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og eftir hana f\u00e9kk hann Ma\u00f6ku Absalonsd\u00f3ttur. H\u00fan \u00f3l honum Ab\u00eda, Atta\u00ed, S\u00edsa og Sel\u00f3m\u00edt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Rehabeam unni Ma\u00f6ku Absalonsd\u00f3ttur meira en \u00f6llum \u00f6\u00f0rum konum s\u00ednum og hj\u00e1konum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i teki\u00f0 s\u00e9r \u00e1tj\u00e1n konur og sext\u00edu hj\u00e1konur, og gat tuttugu og \u00e1tta sonu og sext\u00e1n d\u00e6tur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Rehabeam gj\u00f6r\u00f0i Ab\u00eda, son Ma\u00f6ku, a\u00f0 \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja, a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra sinna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hug\u00f0ist mundu gj\u00f6ra hann a\u00f0 konungi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann f\u00f3r hyggilega a\u00f0 r\u00e1\u00f0i s\u00ednu og skipti \u00f6llum sonum s\u00ednum ni\u00f0ur \u00e1 \u00f6ll h\u00e9ru\u00f0 \u00ed J\u00fada og Benjam\u00edn, ni\u00f0ur \u00e1 allar kastalaborgir, f\u00e9kk \u00feeim gn\u00f3ttir vista og ba\u00f0 \u00feeim fj\u00f6lda kvenna."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er konungd\u00f3mur Rehabeams var fastur or\u00f0inn, og hann sj\u00e1lfur or\u00f0inn fastur \u00ed sessi, \u00fe\u00e1 yfirgaf hann l\u00f6gm\u00e1l Drottins og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 fimmta r\u00edkis\u00e1ri Rehabeams f\u00f3r S\u00edsak Egyptalandskonungur herf\u00f6r m\u00f3ti Jer\u00fasalem _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u s\u00fdnt Drottni \u00f3tr\u00famennsku _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "me\u00f0 t\u00f3lf hundru\u00f0 v\u00f6gnum og sext\u00edu \u00fe\u00fasund riddurum. M\u00e1tti eigi koma t\u00f6lu \u00e1 f\u00f3lk \u00fea\u00f0, er me\u00f0 honum kom fr\u00e1 Egyptalandi: L\u00edb\u00fdumenn, S\u00fak\u00edtar og Bl\u00e1lendingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann t\u00f3k kastalaborgirnar, \u00fe\u00e6r er voru \u00ed J\u00fada, og komst allt til Jer\u00fasalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Semaja sp\u00e1ma\u00f0ur kom til Rehabeams og h\u00f6f\u00f0ingja J\u00fada, er h\u00f6rfa\u00f0 h\u00f6f\u00f0u fyrir S\u00edsak til Jer\u00fasalem, og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Svo segir Drottinn: \u00de\u00e9r hafi\u00f0 yfirgefi\u00f0 mig, svo ofursel \u00e9g og y\u00f0ur \u00e1 vald S\u00edsaks.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 au\u00f0m\u00fdktu \u00feeir sig, h\u00f6f\u00f0ingjar \u00cdsraels og konungur, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;R\u00e9ttl\u00e1tur er Drottinn!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er Drottinn s\u00e1, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u au\u00f0m\u00fdkt sig, kom or\u00f0 Drottins til Semaja, svol\u00e1tandi: &#34;\u00deeir hafa au\u00f0m\u00fdkt sig; \u00e9g skal eigi tort\u00edma \u00feeim, heldur fulltingja \u00feeim a\u00f0 nokkru, og eigi hella rei\u00f0i minni yfir Jer\u00fasalem fyrir S\u00edsak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00f3 skulu \u00feeir ver\u00f0a l\u00fd\u00f0skyldir honum, a\u00f0 \u00feeir megi l\u00e6ra a\u00f0 \u00feekkja muninn \u00e1 a\u00f0 \u00fej\u00f3na m\u00e9r og \u00e1 a\u00f0 \u00fej\u00f3na hei\u00f0num konungum.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r S\u00edsak Egyptalandskonungur herf\u00f6r m\u00f3ti Jer\u00fasalem og t\u00f3k fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u h\u00fass Drottins og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u konungshallarinnar, t\u00f3k \u00fea\u00f0 allt saman. Hann t\u00f3k og gullskj\u00f6lduna, er Sal\u00f3mon haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rehabeam konungur l\u00e9t \u00ed \u00feeirra sta\u00f0 gj\u00f6ra eirskj\u00f6ldu og f\u00e9kk \u00fe\u00e1 h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnum l\u00edfvar\u00f0arins til geymslu, \u00feeim er geyma dyra \u00e1 h\u00f6ll konungs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00ed hvert sinn, er konungur gekk \u00ed h\u00fas Drottins, komu var\u00f0li\u00f0smennirnir og b\u00e1ru \u00fe\u00e1, og f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an me\u00f0 \u00fe\u00e1 aftur \u00ed herbergi var\u00f0li\u00f0smannanna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er hann au\u00f0m\u00fdkti sig, hvarf rei\u00f0i Drottins fr\u00e1 honum og tort\u00edmdi honum eigi me\u00f0 \u00f6llu; enn \u00fe\u00e1 var \u00fe\u00f3 eitthva\u00f0 gott til \u00ed J\u00fada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Rehabeam konungur efldist \u00ed Jer\u00fasalem og sat a\u00f0 v\u00f6ldum, \u00fev\u00ed a\u00f0 Rehabeam haf\u00f0i einn um fertugt, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og seytj\u00e1n \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem, borginni sem Drottinn haf\u00f0i \u00fatvali\u00f0 af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear. En m\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Naama og var amm\u00f3n\u00edt\u00edsk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann breytti illa, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann lag\u00f0i eigi hug \u00e1 a\u00f0 leita Drottins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En saga Rehabeams, fr\u00e1 upphafi til enda, er ritu\u00f0 \u00ed S\u00f6gu Semaja sp\u00e1manns og \u00cddd\u00f3s sj\u00e1anda, \u00ed \u00e6ttart\u00f6lunum. Og \u00f3fri\u00f0ur st\u00f3\u00f0 \u00e1vallt milli Rehabeams og Jer\u00f3b\u00f3ams."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Rehabeam lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og Ab\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Jer\u00f3b\u00f3ams var\u00f0 Ab\u00eda konungur yfir J\u00fada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00derj\u00fa \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Maaka \u00dar\u00edelsd\u00f3ttir fr\u00e1 G\u00edbeu. En \u00feeir \u00e1ttu \u00ed \u00f3fri\u00f0i saman, Ab\u00eda og Jer\u00f3b\u00f3am."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Ab\u00eda h\u00f3f \u00f3fri\u00f0inn me\u00f0 hraustu herli\u00f0i, fj\u00f6gur hundru\u00f0 \u00fe\u00fasundum einvalali\u00f0s, en Jer\u00f3b\u00f3am fylkti til orustu \u00e1 m\u00f3ti honum \u00e1tta hundru\u00f0 \u00fe\u00fasundum einvalali\u00f0s, hraustum k\u00f6ppum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Ab\u00eda upp \u00e1 Semara\u00edmfjall \u00ed Efra\u00edmfj\u00f6llum og m\u00e6lti: &#34;Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, Jer\u00f3b\u00f3am og allur \u00cdsrael!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvort viti\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi a\u00f0 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, veitti Dav\u00ed\u00f0 \u00e6varandi konungd\u00f3m yfir \u00cdsrael, honum og ni\u00f0jum hans, me\u00f0 salts\u00e1ttm\u00e1la?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson, \u00fej\u00f3nn Sal\u00f3mons, sonar Dav\u00ed\u00f0s, h\u00f3fst handa og gj\u00f6r\u00f0i uppreisn gegn herra s\u00ednum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og a\u00f0 honum s\u00f6fnu\u00f0ust lausingjar og hrakmenni, og \u00feeir ur\u00f0u yfirsterkari Rehabeam syni Sal\u00f3mons, en Rehabeam var ungur og hugdeigur og f\u00e9kk eigi veitt \u00feeim vi\u00f0n\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og n\u00fa hyggist \u00fe\u00e9r munu veita vi\u00f0n\u00e1m konungd\u00f3mi Drottins, \u00feeim er ni\u00f0jar Dav\u00ed\u00f0s hafa \u00e1 hendi, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 mj\u00f6g fj\u00f6lmennir, og gullk\u00e1lfarnir, \u00feeir er Jer\u00f3b\u00f3am hefir gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 gu\u00f0um, eru me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 eigi reki\u00f0 burt presta Drottins, ni\u00f0ja Arons, og lev\u00edtana, og gj\u00f6rt y\u00f0ur presta a\u00f0 si\u00f0 hei\u00f0inna \u00fej\u00f3\u00f0a? Hver s\u00e1, er kom til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta fylla h\u00f6nd s\u00edna me\u00f0 ungt naut og sj\u00f6 hr\u00fata, hann var\u00f0 prestur falsgu\u00f0anna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En vor Gu\u00f0 er Drottinn, v\u00e9r h\u00f6fum eigi yfirgefi\u00f0 hann, og ni\u00f0jar Arons hafa \u00e1 hendi prest\u00fej\u00f3nustu fyrir Drottin, og lev\u00edtar hafa st\u00f6rf \u00e1 hendi"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og f\u00e6ra Drottni \u00e1 hverjum morgni og hverju kveldi brennif\u00f3rnir og ilmreykelsi og leggja brau\u00f0 \u00ed ra\u00f0ir \u00e1 bor\u00f0i\u00f0 \u00far sk\u00edru gulli og kveikja \u00e1 hverju kveldi \u00e1 gullstjakanum og l\u00f6mpum hans. \u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r g\u00e6tum \u00e1kv\u00e6\u00f0a Drottins, Gu\u00f0s vors, en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 yfirgefi\u00f0 hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og sj\u00e1! Gu\u00f0 er me\u00f0 oss \u00ed broddi fylkingar og prestar hans me\u00f0 hvellil\u00fa\u00f0rana til \u00feess a\u00f0 bl\u00e1sa til atl\u00f6gu gegn y\u00f0ur. \u00de\u00e9r \u00cdsraelsmenn! Berjist eigi gegn Drottni, Gu\u00f0i fe\u00f0ra y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 engu f\u00e1 framgengt.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Jer\u00f3b\u00f3am l\u00e9t \u00fe\u00e1, er l\u00e1gu \u00ed launs\u00e1tri, fara \u00ed kring til \u00feess a\u00f0 koma a\u00f0 baki \u00feeim. Voru \u00feeir gagnvart J\u00fadam\u00f6nnum, en launs\u00e1tursli\u00f0i\u00f0 a\u00f0 baki \u00feeim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og er J\u00fadamenn sneru s\u00e9r vi\u00f0, s\u00e1u \u00feeir a\u00f0 \u00feeim var b\u00fainn bardagi b\u00e6\u00f0i a\u00f0 baki og a\u00f0 framan. \u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir til Drottins, og prestarnir \u00feeyttu l\u00fa\u00f0rana,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og J\u00fadamenn \u00e6ptu her\u00f3p, og er J\u00fadamenn \u00e6ptu her\u00f3p, \u00fe\u00e1 laust Gu\u00f0 Jer\u00f3b\u00f3am og allan \u00cdsrael \u00ed augs\u00fdn Ab\u00eda og J\u00fada."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn fl\u00fd\u00f0u fyrir J\u00fadam\u00f6nnum, og Gu\u00f0 gaf \u00fe\u00e1 \u00feeim \u00e1 vald."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Ab\u00eda og li\u00f0 hans felldu \u00fe\u00e1 unnv\u00f6rpum, svo a\u00f0 fimm hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund einvalali\u00f0s f\u00e9llu af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, vopnum vegnir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deannig ur\u00f0u \u00cdsraelsmenn a\u00f0 l\u00fata \u00ed l\u00e6gra haldi um \u00fe\u00e6r mundir, og J\u00fadamenn ur\u00f0u yfirsterkari, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir studdust vi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Ab\u00eda veitti Jer\u00f3b\u00f3am eftirf\u00f6r og vann af honum borgir: Betel og \u00feorpin umhverfis hana, Jesana og \u00feorpin umhverfis hana og Efron og \u00feorpin umhverfis hana."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Jer\u00f3b\u00f3am var m\u00e1ttvana s\u00ed\u00f0an, me\u00f0an Ab\u00eda lif\u00f0i, og Drottinn laust hann, svo a\u00f0 hann d\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Ab\u00eda efldist, og hann t\u00f3k s\u00e9r fj\u00f3rt\u00e1n konur og gat tuttugu og tvo sonu og sext\u00e1n d\u00e6tur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Ab\u00eda, athafnir hans og or\u00f0, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed Sk\u00fdringum \u00cddd\u00f3s sp\u00e1manns."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Ab\u00eda lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og Asa sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann. \u00c1 hans d\u00f6gum var fri\u00f0ur \u00ed landi \u00ed t\u00edu \u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asa gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem gott var og r\u00e9tt \u00ed augum Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann afnam hin \u00fatlendu \u00f6lturu og f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar, braut sundur merkissteinana og hj\u00f3 sundur as\u00e9rurnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 J\u00fadam\u00f6nnum a\u00f0 leita Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra \u00feeirra, og breyta eftir l\u00f6gm\u00e1li hans og skipunum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann afnam h\u00e6\u00f0irnar og s\u00f3ls\u00falurnar \u00far \u00f6llum J\u00fadaborgum, og r\u00edki\u00f0 naut fri\u00f0ar um hans daga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann reisti kastala \u00ed J\u00fada, \u00fev\u00ed a\u00f0 fri\u00f0ur var \u00ed landi og enginn \u00e1tti \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 hann \u00feau \u00e1rin, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn veitti honum fri\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00fadamenn: &#34;L\u00e1tum oss reisa borgir \u00feessar og gir\u00f0a um \u00fe\u00e6r me\u00f0 m\u00farum og turnum, hur\u00f0um og slagbr\u00f6ndum, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn \u00fe\u00e1 er landi\u00f0 oss opi\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum leita\u00f0 Drottins, Gu\u00f0s vors. V\u00e9r h\u00f6fum leita\u00f0 hans, og hann hefir veitt oss fri\u00f0 allt um kring.&#34; Bygg\u00f0u \u00feeir s\u00ed\u00f0an og gekk \u00fea\u00f0 vel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Asa haf\u00f0i her, er skj\u00f6ld bar og spj\u00f3t, \u00far J\u00fada \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund og \u00far Benjam\u00edn tv\u00f6 hundru\u00f0 og \u00e1ttat\u00edu \u00fe\u00fasund manna, er buklara b\u00e1ru og boga bentu. Voru \u00feeir allir hinir mestu kappar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Sera Bl\u00e1lendingur f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti \u00feeim me\u00f0 millj\u00f3n hermanna og \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 vagna og komst allt til Maresa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f3r Asa \u00fat \u00ed m\u00f3ti honum, og fylktu \u00feeir s\u00e9r til orustu \u00ed Sefatadal hj\u00e1 Maresa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Asa \u00e1kalla\u00f0i Drottin, Gu\u00f0 sinn, og sag\u00f0i: &#34;Drottinn, enginn nema \u00fe\u00fa getur hj\u00e1lpa\u00f0 l\u00edtilmagnanum gegn hinum voldugu. Hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa oss, Drottinn, Gu\u00f0 vor, \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 \u00feig sty\u00f0jumst v\u00e9r, og \u00ed \u00fe\u00ednu nafni h\u00f6fum v\u00e9r fari\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00feessum mannfj\u00f6lda. Drottinn, \u00fe\u00fa ert vor Gu\u00f0, gagnvart \u00fe\u00e9r er dau\u00f0legur ma\u00f0urinn m\u00e1ttvana.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Drottinn l\u00e9t Bl\u00e1lendingana b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur fyrir Asa og fyrir J\u00fadam\u00f6nnum, svo a\u00f0 Bl\u00e1lendingar fl\u00fd\u00f0u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Asa og li\u00f0 \u00fea\u00f0, er me\u00f0 honum var, veittu \u00feeim eftirf\u00f6r til Gerar, og f\u00e9ll li\u00f0 af Bl\u00e1lendingum, svo a\u00f0 enginn \u00feeirra var eftir \u00e1 l\u00edfi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir f\u00e9llu unnv\u00f6rpum fyrir Drottni og fyrir her hans. H\u00f6f\u00f0u \u00feeir \u00fea\u00f0an afar miki\u00f0 herfang."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir unnu og allar borgir umhverfis Gerar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3tti vi\u00f0 Drottin var kominn yfir \u00fe\u00e6r. R\u00e6ndu \u00feeir s\u00ed\u00f0an allar borgirnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear var miklu a\u00f0 r\u00e6na."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 n\u00e1\u00f0u \u00feeir og hjar\u00f0tj\u00f6ldunum og h\u00f6f\u00f0u \u00e1 burt me\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 herfangi fj\u00f6lda sau\u00f0a og \u00falfalda, og sneru s\u00ed\u00f0an aftur til Jer\u00fasalem."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi Gu\u00f0s yfir Asarja \u00d3de\u00f0sson."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gekk hann fram fyrir Asa og m\u00e6lti til hans: &#34;Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e9r Asa og allur J\u00fada og Benjam\u00edn. Drottinn er me\u00f0 y\u00f0ur, ef \u00fe\u00e9r eru\u00f0 me\u00f0 honum. Ef \u00fe\u00e9r leiti\u00f0 hans, mun hann gefa y\u00f0ur kost \u00e1 a\u00f0 finna sig, en ef \u00fe\u00e9r yfirgefi\u00f0 hann, mun hann yfirgefa y\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En langan t\u00edma hefir \u00cdsrael veri\u00f0 \u00e1n hins sanna Gu\u00f0s, \u00e1n presta, er fr\u00e6ddu hann, og \u00e1n l\u00f6gm\u00e1ls."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og er \u00feeir voru \u00ed nau\u00f0um staddir, sneru \u00feeir s\u00e9r til Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s, og leitu\u00f0u hans, og hann gaf \u00feeim kost \u00e1 a\u00f0 finna sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir voru engar trygg\u00f0ir fyrir \u00fe\u00e1, er f\u00f3ru e\u00f0a komu, heldur var hi\u00f0 mesta gri\u00f0aleysi me\u00f0al allra \u00edb\u00faa h\u00e9ra\u00f0anna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 rakst \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 og borg \u00e1 borg, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hr\u00e6ddi \u00fe\u00e1 me\u00f0 hvers konar nau\u00f0um."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En veri\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f6ruggir og l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur eigi fallast hendur, \u00fev\u00ed a\u00f0 breytni y\u00f0ar mun umbun hlj\u00f3ta.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er Asa heyr\u00f0i or\u00f0 \u00feessi og sp\u00e1d\u00f3m \u00d3de\u00f0s sp\u00e1manns, \u00fe\u00e1 herti hann upp hugann og \u00fatr\u00fdmdi vi\u00f0urstygg\u00f0unum \u00far \u00f6llu landi J\u00fada og Benjam\u00edns, svo og \u00far borgum \u00feeim, er hann haf\u00f0i unni\u00f0 \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum, en endurn\u00fdja\u00f0i altari Drottins, \u00fea\u00f0 er var frammi fyrir forsal Drottins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an stefndi hann saman \u00f6llum J\u00fada og Benjam\u00edn og a\u00f0komum\u00f6nnum \u00feeim, er hj\u00e1 \u00feeim voru af Efra\u00edm, Manasse og S\u00edmeon, \u00fev\u00ed a\u00f0 fj\u00f6ldi manna af \u00cdsrael haf\u00f0i gengi\u00f0 honum \u00e1 h\u00f6nd, er \u00feeir s\u00e1u a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 hans, var me\u00f0 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir komu saman \u00ed Jer\u00fasalem \u00ed \u00feri\u00f0ja m\u00e1nu\u00f0i \u00e1 fimmt\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Asa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00feeim degi f\u00e6r\u00f0u \u00feeir Drottni \u00ed sl\u00e1turf\u00f3rn af herfanginu, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fengi\u00f0: sj\u00f6 hundru\u00f0 naut og sj\u00f6 \u00fe\u00fasund sau\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir bundust \u00feeim s\u00e1ttm\u00e1la, a\u00f0 leita Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra \u00feeirra, af \u00f6llu hjarta s\u00ednu og allri s\u00e1lu sinni,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og skyldi hver s\u00e1, er eigi leita\u00f0i Drottins, Gu\u00f0s \u00cdsraels, l\u00edfl\u00e1tinn, yngri sem eldri, karl e\u00f0a kona."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f3ru \u00feeir s\u00ed\u00f0an Drottni ei\u00f0a me\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu og lustu upp fagna\u00f0ar\u00f3pi, en l\u00fa\u00f0rar og b\u00e1s\u00fanur kv\u00e1\u00f0u vi\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og allur J\u00fada gladdist yfir ei\u00f0num, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u ei\u00f0 unni\u00f0 af \u00f6llu hjarta s\u00ednu og leita\u00f0 hans af \u00f6llum huga s\u00ednum. Gaf Drottinn \u00feeim \u00fev\u00ed kost \u00e1 a\u00f0 finna sig og veitti \u00feeim fri\u00f0 allt um kring."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Asa konungur svipti jafnvel Ma\u00f6ku, m\u00f3\u00f0ur s\u00edna, drottningartigninni, fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 hr\u00e6\u00f0ilegt as\u00e9ru-l\u00edkneski. Og Asa hj\u00f3 sundur \u00feetta hr\u00e6\u00f0ilega l\u00edkneski hennar, muldi \u00fea\u00f0 og brenndi \u00fea\u00f0 \u00ed K\u00eddrondal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar voru ekki afnumdar \u00far \u00cdsrael. \u00de\u00f3 var hjarta Asa \u00f3skipt alla \u00e6vi hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann l\u00e9t og flytja \u00ed h\u00fas Gu\u00f0s helgigjafir f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, svo og helgigjafir s\u00ednar, silfur, gull og \u00e1h\u00f6ld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og enginn \u00f3fri\u00f0ur var fram a\u00f0 \u00fer\u00edtugasta og fimmta r\u00edkis\u00e1ri Asa."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00fer\u00edtugasta og sj\u00f6tta r\u00edkis\u00e1ri Asa f\u00f3r Basa \u00cdsraelskonungur herf\u00f6r \u00e1 m\u00f3ti J\u00fada og v\u00edggirti Rama, svo a\u00f0 enginn ma\u00f0ur g\u00e6ti komist \u00fat e\u00f0a inn hj\u00e1 Asa J\u00fadakonungi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Asa silfur og gull \u00far fj\u00e1rhirslum h\u00fass Drottins og konungshallarinnar og sendi Benhadad S\u00fdrlandskonungi, er bj\u00f3 \u00ed Damaskus, me\u00f0 \u00feessari or\u00f0sending:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;S\u00e1ttm\u00e1li er milli m\u00edn og \u00fe\u00edn, milli f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns. Sj\u00e1, \u00e9g sendi \u00fe\u00e9r silfur og gull: Skalt \u00fe\u00fa n\u00fa rj\u00fafa bandalag \u00feitt vi\u00f0 Basa \u00cdsraelskonung, svo a\u00f0 hann hafi sig \u00e1 burt fr\u00e1 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benhadad t\u00f3k vel m\u00e1li Asa konungs og sendi hersh\u00f6f\u00f0ingja s\u00edna m\u00f3ti borgum \u00cdsraels og unnu \u00feeir \u00cdj\u00f3n, Dan og Abel Ma\u00edm og \u00f6ll for\u00f0ab\u00far \u00ed Naftal\u00ed borgum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar Basa spur\u00f0i \u00fea\u00f0, l\u00e9t hann af a\u00f0 v\u00edggir\u00f0a Rama og h\u00e6tti vi\u00f0 starf sitt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Asa konungur bau\u00f0 \u00fat \u00f6llum J\u00fadam\u00f6nnum, og fluttu \u00feeir burt steinana og vi\u00f0inn, sem Basa haf\u00f0i v\u00edggirt Rama me\u00f0, og v\u00edggirti hann me\u00f0 \u00feeim Geba og Mispa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En um \u00feetta leyti kom Hanan\u00ed sj\u00e1andi til Asa J\u00fadakonungs og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sakir \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa studdist vi\u00f0 S\u00fdrlandskonung, en studdist ekki vi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, sakir \u00feess er her S\u00fdrlandskonungs genginn \u00fe\u00e9r \u00far greipum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voru ekki Bl\u00e1lendingar og L\u00edb\u00fdumenn mikill her, me\u00f0 afar marga vagna og riddara? En af \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa studdist vi\u00f0 Drottin, gaf hann \u00fe\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00e1 vald."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 augu Drottins hvarfla um alla j\u00f6r\u00f0ina, til \u00feess a\u00f0 hann megi s\u00fdna sig m\u00e1ttkan \u00feeim til hj\u00e1lpar, sem eru heils hugar vi\u00f0 hann. \u00de\u00e9r hefir fari\u00f0 heimskulega \u00ed \u00feessu, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 munu menn st\u00f6\u00f0ugt eiga \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Asa rann \u00ed skap vi\u00f0 sj\u00e1andann og setti hann \u00ed stokkh\u00fasi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var honum rei\u00f0ur fyrir \u00feetta. Asa s\u00fdndi og sumum af l\u00fd\u00f0num ofr\u00edki um \u00feessar mundir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saga Asa er fr\u00e1 upphafi til enda ritu\u00f0 \u00ed b\u00f3kum J\u00fada- og \u00cdsraelskonunga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 \u00fer\u00edtugasta og n\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri s\u00ednu gj\u00f6r\u00f0ist Asa f\u00f3taveikur, og var\u00f0 sj\u00fakleiki hans mj\u00f6g mikill. En einnig \u00ed sj\u00fakleik s\u00ednum leita\u00f0i hann ekki Drottins, heldur l\u00e6knanna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Asa lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og d\u00f3 \u00e1 fertugasta og fyrsta r\u00edkis\u00e1ri s\u00ednu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann var grafinn \u00ed gr\u00f6f sinni, er hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 h\u00f6ggva \u00fat handa s\u00e9r \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og hann var lag\u00f0ur \u00e1 l\u00edkbekk, er fylltur var kryddjurtum og alls konar smyrslum, bl\u00f6ndu\u00f0um ilmreykelsi, og afar mikil brenna var gj\u00f6r\u00f0 honum til hei\u00f0urs."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3safat sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann og efldi sig gegn \u00cdsrael."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann setti herli\u00f0 \u00ed allar v\u00edggirtar borgir \u00ed J\u00fada og l\u00e9t f\u00f3geta \u00ed J\u00fadaland og Efra\u00edmborgir, \u00fe\u00e6r er Asa fa\u00f0ir hans haf\u00f0i unni\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Drottinn var me\u00f0 J\u00f3safat, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gekk \u00e1 hinum fyrri vegum Dav\u00ed\u00f0s forf\u00f6\u00f0ur s\u00edns og leita\u00f0i ekki Baalanna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "heldur leita\u00f0i Gu\u00f0s f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og f\u00f3r eftir skipunum hans og breytti ekki sem \u00cdsrael."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deess vegna sta\u00f0festi Drottinn konungd\u00f3minn \u00ed hendi hans, svo a\u00f0 allur J\u00fada f\u00e6r\u00f0i J\u00f3safat gjafir, svo a\u00f0 honum hlotna\u00f0ist afar mikil au\u00f0leg\u00f0 og s\u00e6md."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 honum \u00f3x hugur \u00e1 vegum Drottins, \u00fe\u00e1 afnam hann og f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar og as\u00e9rurnar \u00far J\u00fada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri s\u00ednu sendi hann h\u00f6f\u00f0ingja s\u00edna Benha\u00edl, \u00d3bad\u00eda, Sakar\u00eda, Netaneel og M\u00edkaja til \u00feess a\u00f0 kenna \u00ed J\u00fadaborgum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og me\u00f0 \u00feeim lev\u00edtana Semaja, Netanja, Sebadja, Asahel, Sem\u00edram\u00f3t, J\u00f3natan, Ad\u00f3n\u00eda, Tob\u00eda og Tob Ad\u00f3n\u00eda lev\u00edta, og \u00e1samt \u00feeim prestana El\u00edsama og J\u00f3ram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir kenndu \u00ed J\u00fada og h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 s\u00e9r l\u00f6gb\u00f3k Drottins, og f\u00f3ru um allar borgir \u00ed J\u00fada og kenndu l\u00fd\u00f0num."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00f3tti vi\u00f0 Drottin kom yfir \u00f6ll hei\u00f0nu r\u00edkin, er voru umhverfis J\u00fada, svo a\u00f0 \u00feau l\u00f6g\u00f0u eigi \u00ed \u00f3fri\u00f0 vi\u00f0 J\u00f3safat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og nokkrir af Filistum f\u00e6r\u00f0u J\u00f3safat gjafir og silfur \u00ed skatt. Einnig f\u00e6r\u00f0u Arabar honum f\u00e9na\u00f0: sj\u00f6 \u00fe\u00fasund og sj\u00f6 hundru\u00f0 hr\u00fata og sj\u00f6 \u00fe\u00fasund og sj\u00f6 hundru\u00f0 geithafra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feannig var\u00f0 J\u00f3safat \u00e6 voldugri, svo a\u00f0 yfir t\u00f3k, og hann reisti hallir og vistaborgir \u00ed J\u00fada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haf\u00f0i hann afar mikinn vistafor\u00f0a \u00ed J\u00fadaborgum, og hermenn haf\u00f0i hann \u00ed Jer\u00fasalem, hina mestu kappa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feetta er tala \u00feeirra eftir \u00e6ttum \u00feeirra: Af J\u00fada voru \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjar: Adna h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur og \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund hraustir kappar me\u00f0 honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Honum n\u00e6stur gekk J\u00f3hanan h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur og tv\u00f6 hundru\u00f0 og \u00e1ttat\u00edu \u00fe\u00fasund manns me\u00f0 honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Honum n\u00e6stur var Amasja S\u00edkr\u00edson, er sj\u00e1lfviljuglega haf\u00f0i gengi\u00f0 Drottni \u00e1 h\u00f6nd, og tv\u00f6 hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund hraustir kappar me\u00f0 honum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En af Benjam\u00edn voru: Eljada kappi og tv\u00f6 hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund manns me\u00f0 honum, vopna\u00f0ir bogum og buklurum,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og honum n\u00e6stur J\u00f3sabad og hundra\u00f0 og \u00e1ttat\u00edu \u00fe\u00fasund herb\u00fainna manna me\u00f0 honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessir voru \u00feeir, er konungi \u00fej\u00f3nu\u00f0u, auk \u00feeirra, er konungur haf\u00f0i sett \u00ed v\u00edggirtar borgir \u00ed \u00f6llu J\u00fadalandi."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3safat hlotna\u00f0ist afar mikil au\u00f0leg\u00f0 og s\u00e6md, og hann m\u00e6g\u00f0ist vi\u00f0 Akab."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eftir nokkur \u00e1r f\u00f3r hann \u00e1 fund Akabs til Samar\u00edu. \u00de\u00e1 sl\u00e1tra\u00f0i Akab fj\u00f6lda sau\u00f0a og nauta handa honum og m\u00f6nnum \u00feeim, er me\u00f0 honum voru, og ginnti hann a\u00f0 fara me\u00f0 s\u00e9r til a\u00f0 herja \u00e1 Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Akab \u00cdsraelskonungur vi\u00f0 J\u00f3safat J\u00fadakonung: &#34;Hvort munt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 m\u00e9r til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0?&#34; Hann svara\u00f0i honum: &#34;Eitt skal yfir b\u00e1\u00f0a ganga, mig og \u00feig, m\u00edna \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00fe\u00edna \u00fej\u00f3\u00f0. Skal \u00e9g fara me\u00f0 \u00fe\u00e9r til bardagans.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og J\u00f3safat sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelskonung: &#34;Gakk \u00fe\u00fa fyrst til fr\u00e9tta og vit, hva\u00f0 Drottinn segir.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 stefndi \u00cdsraelskonungur saman sp\u00e1m\u00f6nnunum, fj\u00f6gur hundru\u00f0 manns, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 fara og herja \u00e1 Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, e\u00f0a \u00e1 \u00e9g a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fea\u00f0?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Far \u00fe\u00fa, og Gu\u00f0 mun gefa hana \u00ed hendur konungi.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En J\u00f3safat m\u00e6lti: &#34;Er h\u00e9r ekki enn einhver sp\u00e1ma\u00f0ur Drottins, a\u00f0 v\u00e9r m\u00e6ttum leita fr\u00e9tta hj\u00e1 honum?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdsraelskonungur m\u00e6lti til J\u00f3safats: &#34;Enn er einn eftir, er v\u00e9r g\u00e6tum l\u00e1ti\u00f0 ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, en m\u00e9r er l\u00edti\u00f0 um hann gefi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann sp\u00e1ir m\u00e9r aldrei g\u00f3\u00f0u, heldur \u00e1vallt illu. Hann heitir M\u00edka Jimlason.&#34; J\u00f3safat sag\u00f0i: &#34;Eigi skyldi konungur svo m\u00e6la.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i \u00cdsraelskonungur einn af hir\u00f0m\u00f6nnunum og m\u00e6lti: &#34;S\u00e6k sem skj\u00f3tast M\u00edka Jimlason.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00cdsraelskonungur og J\u00f3safat J\u00fadakonungur s\u00e1tu hvor \u00ed s\u00ednu h\u00e1s\u00e6ti, skr\u00fdddir purpurakl\u00e6\u00f0um \u00fati fyrir borgarhli\u00f0i Samar\u00edu, og allir sp\u00e1mennirnir sp\u00e1\u00f0u frammi fyrir \u00feeim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Sedek\u00eda Kenaanason s\u00e9r horn \u00far j\u00e1rni og m\u00e6lti: &#34;Svo segir Drottinn: Me\u00f0 \u00feessum munt \u00fe\u00fa reka S\u00fdrlendinga undir, uns \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6reytt \u00feeim.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og allir sp\u00e1mennirnir sp\u00e1\u00f0u \u00e1 s\u00f6mu lei\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Far \u00fe\u00fa til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0. \u00de\u00fa munt giftudrj\u00fagur ver\u00f0a, og Drottinn mun gefa hana \u00ed hendur konungi.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sendima\u00f0urinn, sem farinn var a\u00f0 s\u00e6kja M\u00edka, m\u00e6lti til hans \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Sj\u00e1, sp\u00e1mennirnir hafa einum munni bo\u00f0a\u00f0 konungi hamingju. M\u00e6l \u00fe\u00fa sem \u00feeir og bo\u00f0a \u00fe\u00fa hamingju.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En M\u00edka m\u00e6lti: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir: \u00dea\u00f0 sem Gu\u00f0 minn til m\u00edn talar, \u00fea\u00f0 mun \u00e9g m\u00e6la.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar hann kom til konungs, m\u00e6lti konungur til hans: &#34;M\u00edka, eigum v\u00e9r a\u00f0 fara og herja \u00e1 Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, e\u00f0a eigum v\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fea\u00f0?&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Fari\u00f0, \u00fe\u00e9r munu\u00f0 giftudrj\u00fagir ver\u00f0a, og \u00feeir munu gefnir ver\u00f0a y\u00f0ur \u00e1 vald!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 hann: &#34;Hversu oft \u00e1 \u00e9g a\u00f0 s\u00e6ra \u00feig um, a\u00f0 \u00fe\u00fa segir m\u00e9r eigi anna\u00f0 en sannleikann \u00ed nafni Drottins?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;\u00c9g s\u00e1 allan \u00cdsrael tv\u00edstrast um fj\u00f6llin eins og hir\u00f0islausa sau\u00f0i, og Drottinn sag\u00f0i: \u00deessir hafa engan herra. Fari \u00feeir \u00ed fri\u00f0i hver heim til s\u00edn.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00cdsraelskonungur vi\u00f0 J\u00f3safat: &#34;Fer n\u00fa eigi sem \u00e9g sag\u00f0i \u00fe\u00e9r: Hann sp\u00e1ir m\u00e9r eigi g\u00f3\u00f0u, heldur illu einu?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;Eigi er svo. Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins! \u00c9g s\u00e1 Drottin sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu og allan himins her standa \u00e1 tv\u00e6r hendur honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i: ,Hver vill ginna Akab \u00cdsraelskonung til \u00feess a\u00f0 fara til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0 og falla \u00fear?` Og einn sag\u00f0i \u00feetta og annar hitt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk fram andi, sta\u00f0n\u00e6mdist frammi fyrir Drottni og m\u00e6lti: ,\u00c9g skal ginna hann.` Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Me\u00f0 hverju?`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: ,\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 fara og ver\u00f0a lygiandi \u00ed munni allra sp\u00e1manna hans.` \u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: ,\u00de\u00fa skalt ginna hann, og \u00fe\u00e9r mun takast \u00fea\u00f0. Far og gj\u00f6r svo!`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deannig hefir \u00fe\u00e1 Drottinn lagt lygianda \u00ed munn \u00feessum sp\u00e1m\u00f6nnum \u00fe\u00ednum, \u00fear sem Drottinn hefir \u00fe\u00f3 \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a yfir \u00feig \u00f3g\u00e6fu.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk a\u00f0 Sedek\u00eda Kenaanason, laust M\u00edka kinnhest og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0a lei\u00f0 hefir andi Drottins fari\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r til \u00feess a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00feig?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti M\u00edka: &#34;\u00dea\u00f0 munt \u00fe\u00fa sj\u00e1 \u00e1 \u00feeim degi, er \u00fe\u00fa fer \u00ed felur \u00far einu herberginu \u00ed anna\u00f0.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti \u00cdsraelskonungur: &#34;Taki\u00f0 M\u00edka og f\u00e6ri\u00f0 hann Am\u00f3n borgarstj\u00f3ra og J\u00f3as konungssyni"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og segi\u00f0: ,Svo segir konungur: Kasti\u00f0 manni \u00feessum \u00ed d\u00fdflissu og gefi\u00f0 honum brau\u00f0 og vatn af skornum skammti, \u00fear til er \u00e9g kem aftur heill \u00e1 h\u00fafi.&#34;`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti M\u00edka: &#34;Komir \u00fe\u00fa aftur heill \u00e1 h\u00fafi, \u00fe\u00e1 hefir Drottinn eigi tala\u00f0 fyrir minn munn.&#34; Og hann m\u00e6lti: &#34;Heyri \u00fea\u00f0 allir l\u00fd\u00f0ir!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir \u00cdsraelskonungur og J\u00f3safat J\u00fadakonungur til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00cdsraelskonungur sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3safat: &#34;\u00c9g mun kl\u00e6\u00f0ast dularb\u00faningi og ganga \u00ed orustuna, en \u00fe\u00fa skalt vera kl\u00e6ddur b\u00faningi \u00fe\u00ednum.&#34; Kl\u00e6ddist \u00fe\u00e1 \u00cdsraelskonungur dularb\u00faningi, og gengu \u00feeir \u00ed orustuna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En S\u00fdrlandskonungur haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 foringjunum fyrir vagnli\u00f0i s\u00ednu \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi berjast vi\u00f0 neinn, hvorki sm\u00e1an n\u00e9 st\u00f3ran, nema \u00cdsraelskonung einan!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og er foringjarnir fyrir vagnli\u00f0inu s\u00e1u J\u00f3safat, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00deetta er \u00cdsraelskonungurinn!&#34; og umkringdu hann til a\u00f0 berjast vi\u00f0 hann. \u00de\u00e1 kalla\u00f0i J\u00f3safat h\u00e1tt, og Drottinn hj\u00e1lpa\u00f0i honum og Gu\u00f0 ginnti \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 honum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og er foringjarnir fyrir vagnli\u00f0inu s\u00e1u, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var ekki \u00cdsraelskonungur, \u00fe\u00e1 h\u00e6ttu \u00feeir a\u00f0 elta hann."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En ma\u00f0ur nokkur lag\u00f0i \u00f6r \u00e1 streng og skaut af handah\u00f3fi, og kom \u00e1 \u00cdsraelskonung milli brynbeltis og pansara. \u00de\u00e1 m\u00e6lti hann vi\u00f0 kerrusveininn: &#34;Sn\u00fa \u00fe\u00fa vi\u00f0 og kom m\u00e9r burt \u00far bardaganum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er s\u00e1r.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Var bardaginn hinn har\u00f0asti um daginn, og \u00cdsraelskonungur st\u00f3\u00f0 \u00ed vagninum andsp\u00e6nis S\u00fdrlendingum allt til kv\u00f6lds, og d\u00f3 hann um s\u00f3lsetur."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3safat J\u00fadakonungur sneri vi\u00f0 heim til s\u00edn til Jer\u00fasalem, heill \u00e1 h\u00fafi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Jeh\u00fa sj\u00e1andi Hanan\u00edson fyrir hann og m\u00e6lti til J\u00f3safats konungs: &#34;Hj\u00e1lpar \u00fe\u00fa hinum \u00f3gu\u00f0legu og elskar \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1, er hata Drottin? Sakir \u00feessa liggur \u00e1 \u00fe\u00e9r rei\u00f0i Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00f3 er nokku\u00f0 gott fundi\u00f0 \u00ed fari \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir \u00fatr\u00fdmt as\u00e9runum \u00far landinu og beint huga \u00fe\u00ednum a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leita Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En J\u00f3safat dvaldist \u00ed Jer\u00fasalem nokkurn t\u00edma. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann aftur um me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins fr\u00e1 Beerseba allt til Efra\u00edmfjalla og sneri heim til Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann skipa\u00f0i og d\u00f3mara \u00ed landinu, \u00ed \u00f6llum v\u00edggirtum borgum \u00ed J\u00fada, \u00ed hverri borg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 d\u00f3marana: &#34;G\u00e6ti\u00f0 a\u00f0, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi d\u00e6mi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed umbo\u00f0i manna, heldur Drottins, og hann er me\u00f0 y\u00f0ur \u00ed d\u00f3mum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veri \u00fe\u00e1 \u00f3tti Drottins yfir y\u00f0ur, hafi\u00f0 g\u00e1t \u00e1 breytni y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hj\u00e1 Drottni, Gu\u00f0i vorum, er ekkert rangl\u00e6ti e\u00f0a manngreinar\u00e1lit, n\u00e9 m\u00fatur \u00feegnar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En einnig \u00ed Jer\u00fasalem skipa\u00f0i J\u00f3safat menn af lev\u00edtunum og prestunum og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels til \u00feess a\u00f0 gegna d\u00f3marast\u00f6rfum Drottins og r\u00e9ttar\u00fer\u00e6tum Jer\u00fasalemb\u00faa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i svo fyrir \u00fe\u00e1: &#34;Svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r breyta \u00ed \u00f3tta Drottins, me\u00f0 tr\u00famennsku og af heilum hug."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00ed hverri \u00fer\u00e6tu, er kemur fyrir y\u00f0ur fr\u00e1 br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar, \u00feeim er b\u00faa \u00ed borgum s\u00ednum, hvort sem \u00fea\u00f0 er v\u00edgs\u00f6k e\u00f0a um l\u00f6gm\u00e1l e\u00f0a bo\u00f0or\u00f0 e\u00f0a l\u00f6g e\u00f0a \u00e1kv\u00e6\u00f0i, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vara \u00fe\u00e1 vi\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i ekki sekir vi\u00f0 Drottin, og rei\u00f0i komi yfir y\u00f0ur og br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar. Svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r breyta, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 ekki sekir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Amarja h\u00f6fu\u00f0prestur skal vera fyrir y\u00f0ur \u00ed \u00f6llum m\u00e1lefnum Drottins, og Sebadja \u00cdsmaelsson, h\u00f6f\u00f0ingi J\u00fada \u00e6ttar, \u00ed \u00f6llum m\u00e1lefnum konungs, og lev\u00edtana hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir starfsmenn. Gangi\u00f0 \u00f6ruggir til starfa. Drottinn mun vera me\u00f0 \u00feeim, sem g\u00f3\u00f0ur er.&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar til eftir \u00feetta, a\u00f0 M\u00f3ab\u00edtar og Amm\u00f3n\u00edtar og nokkrir af Me\u00fan\u00edtum me\u00f0 \u00feeim f\u00f3ru \u00e1 m\u00f3ti J\u00f3safat til bardaga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og menn komu og fluttu J\u00f3safat svol\u00e1tandi t\u00ed\u00f0indi: &#34;Afar mikill mannfj\u00f6ldi kemur \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r handan yfir hafi\u00f0, fr\u00e1 Ed\u00f3m, og eru \u00feeir \u00feegar \u00ed Haseson Tamar, \u00fea\u00f0 er Enged\u00ed.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 J\u00f3safat hr\u00e6ddur og t\u00f3k a\u00f0 leita Drottins, og l\u00e9t bo\u00f0a f\u00f6stu um allan J\u00fada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust J\u00fadamenn saman til \u00feess a\u00f0 leita Drottins. Komu menn einnig \u00far \u00f6llum J\u00fadaborgum til \u00feess a\u00f0 leita Drottins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En J\u00f3safat gekk fram \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i J\u00fada og Jer\u00fasalem, \u00ed musteri Drottins, \u00fati fyrir n\u00fdja forgar\u00f0inum"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra vorra! \u00de\u00fa ert Gu\u00f0 \u00e1 himnum, \u00fe\u00fa drottnar yfir \u00f6llum r\u00edkjum hei\u00f0ingjanna. \u00cd \u00feinni hendi er m\u00e1ttur og megin, og fyrir \u00fe\u00e9r f\u00e6r enginn sta\u00f0ist."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir, Gu\u00f0 vor, st\u00f6kkt \u00edb\u00faum lands \u00feessa undan l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00cdsrael og gefi\u00f0 \u00fea\u00f0 ni\u00f0jum Abrahams vinar \u00fe\u00edns um aldur og \u00e6vi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir settust \u00fear a\u00f0 og bygg\u00f0u \u00fe\u00e9r \u00fear helgid\u00f3m, \u00fe\u00ednu nafni, og m\u00e6ltu:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": ",Ef \u00f3g\u00e6fa dynur yfir oss, \u00f3fri\u00f0ur, refsid\u00f3mur, dreps\u00f3tt e\u00f0a hall\u00e6ri, \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r ganga fram fyrir \u00feetta h\u00fas og fram fyrir \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feitt nafn b\u00fdr \u00ed h\u00fasi \u00feessu, og v\u00e9r munum hr\u00f3pa til \u00fe\u00edn \u00ed nau\u00f0um vorum, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir heyra og hj\u00e1lpa.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og sj\u00e1, h\u00e9r eru n\u00fa Amm\u00f3n\u00edtar og M\u00f3ab\u00edtar og Se\u00edrfjalla-b\u00faar. Me\u00f0al \u00feeirra leyf\u00f0ir \u00fe\u00fa eigi \u00cdsraelsm\u00f6nnum a\u00f0 koma, \u00fe\u00e1 er \u00feeir komu fr\u00e1 Egyptalandi, heldur h\u00f6rfu\u00f0u \u00feeir fr\u00e1 \u00feeim og eyddu \u00feeim eigi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og n\u00fa launa \u00feeir oss og koma til \u00feess a\u00f0 hrekja oss fr\u00e1 \u00f3\u00f0ali \u00fe\u00ednu, er \u00fe\u00fa hefir veitt oss til eignar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gu\u00f0 vor, munt \u00fe\u00fa eigi l\u00e1ta d\u00f3m yfir \u00fe\u00e1 ganga? \u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum m\u00e1ttvana gagnvart \u00feessum mikla mannfj\u00f6lda, er kemur \u00ed m\u00f3ti oss. V\u00e9r vitum eigi, hva\u00f0 v\u00e9r eigum a\u00f0 gj\u00f6ra, heldur m\u00e6na augu vor til \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En allir J\u00fadamenn st\u00f3\u00f0u frammi fyrir Drottni, \u00e1samt ungb\u00f6rnum \u00feeirra, konum og sonum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi Drottins yfir Jehas\u00edel Sakar\u00edason, Benajasonar, Je\u00edelssonar, Mattanjasonar, lev\u00edta af Asafsni\u00f0jum, \u00fear \u00ed s\u00f6fnu\u00f0inum"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og hann m\u00e6lti: &#34;Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 allir J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar og \u00fe\u00fa J\u00f3safat konungur: Svo segir Drottinn vi\u00f0 y\u00f0ur: Hr\u00e6\u00f0ist eigi n\u00e9 skelfist fyrir \u00feessum mikla mannfj\u00f6lda, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi er y\u00f0ur b\u00fainn bardaginn, heldur Gu\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fari\u00f0 \u00ed m\u00f3ti \u00feeim \u00e1 morgun. \u00deeir munu halda upp S\u00eds-st\u00edginn, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 m\u00e6ta \u00feeim \u00ed dalbotninum austan vi\u00f0 Jer\u00fael-ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En eigi \u00feurfi\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00fe\u00e1, skipi\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0eins \u00ed fylkingu, standi\u00f0 kyrrir og sj\u00e1i\u00f0 li\u00f0sinni Drottins vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar. \u00d3ttist eigi og skelfist eigi. Fari\u00f0 \u00ed m\u00f3ti \u00feeim \u00e1 morgun, og Drottinn mun vera me\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 laut J\u00f3safat fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar, og allir J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar f\u00e9llu fram fyrir Drottin til \u00feess a\u00f0 tilbi\u00f0ja Drottin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an st\u00f3\u00f0u upp lev\u00edtarnir, er voru af Kahat\u00edtani\u00f0jum og K\u00f3ra\u00edtani\u00f0jum, til \u00feess a\u00f0 lofa Drottin, Gu\u00f0 \u00cdsraels, me\u00f0 afar h\u00e1rri r\u00f6ddu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og n\u00e6sta morgun t\u00f3ku \u00feeir sig upp \u00ed b\u00fdti\u00f0 og f\u00f3ru til Tek\u00f3a-ey\u00f0imerkur, og er \u00feeir f\u00f3ru \u00fat, gekk J\u00f3safat fram og m\u00e6lti: &#34;Heyri\u00f0 mig, \u00fe\u00e9r J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar! Treysti\u00f0 Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 sta\u00f0ist, tr\u00fai\u00f0 sp\u00e1m\u00f6nnum hans, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r giftudrj\u00fagir ver\u00f0a!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an r\u00e9\u00f0st hann um vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn og skipa\u00f0i s\u00f6ngvara Drottni til handa, a\u00f0 \u00feeir skyldu hefja lofs\u00f6ngva \u00ed helgum skr\u00fa\u00f0a, \u00fe\u00e1 er \u00feeir f\u00e6ru \u00fat \u00e1 undan herm\u00f6nnunum, og segja: &#34;Lofi\u00f0 Drottin, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00f3fu fagna\u00f0ar\u00f3pi\u00f0 og lofs\u00f6nginn, setti Drottinn launs\u00e1tur m\u00f3ti Amm\u00f3n\u00edtum, M\u00f3ab\u00edtum og Se\u00edrfjalla-b\u00faum, er f\u00f3ru \u00ed m\u00f3ti J\u00fada, og \u00feeir bi\u00f0u \u00f3sigur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amm\u00f3n\u00edtar og M\u00f3ab\u00edtar h\u00f3fust gegn Se\u00edrfjalla-b\u00faum til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a \u00feeim og tort\u00edma, og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rsigra\u00f0 Se\u00edrb\u00faa, \u00fe\u00e1 hj\u00e1lpu\u00f0u \u00feeir til a\u00f0 tort\u00edma hver \u00f6\u00f0rum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og er J\u00fadamenn komu \u00e1 h\u00e6\u00f0ina, \u00fea\u00f0an er sj\u00e1 m\u00e1tti yfir ey\u00f0im\u00f6rkina, og litu\u00f0ust um eftir mannfj\u00f6ldanum, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 voru \u00feeir hnignir dau\u00f0ir til jar\u00f0ar, og enginn haf\u00f0i undan komist."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En J\u00f3safat kom me\u00f0 m\u00f6nnum s\u00ednum til \u00feess a\u00f0 taka af \u00feeim herfang. Fundu \u00feeir afar miki\u00f0 af f\u00e9na\u00f0i og munum og kl\u00e6\u00f0um og d\u00fdrum \u00e1h\u00f6ldum og r\u00e6ndu handa s\u00e9r svo miklu, a\u00f0 \u00feeir g\u00e1tu eigi bori\u00f0. Og \u00feeir voru \u00ferj\u00e1 daga a\u00f0 taka af \u00feeim herfang, \u00fev\u00ed a\u00f0 miki\u00f0 var af \u00fev\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a degi s\u00f6fnu\u00f0ust \u00feeir saman \u00ed Lofgj\u00f6r\u00f0ardal, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear lofu\u00f0u \u00feeir Drottin. Fyrir \u00fev\u00ed heitir s\u00e1 sta\u00f0ur Lofgj\u00f6r\u00f0ardalur fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneru allir J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar, og J\u00f3safat fremstur \u00ed flokki, me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i \u00e1 lei\u00f0 til Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i veitt \u00feeim f\u00f6gnu\u00f0 yfir \u00f3vinum \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00feeir h\u00e9ldu inn \u00ed Jer\u00fasalem, \u00ed h\u00fas Drottins, me\u00f0 h\u00f6rpum, g\u00edgjum og l\u00fa\u00f0rum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00f3tti vi\u00f0 Gu\u00f0 kom yfir \u00f6ll hei\u00f0nu r\u00edkin, er menn fr\u00e9ttu, a\u00f0 Drottinn hef\u00f0i barist vi\u00f0 \u00f3vini \u00cdsraels."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og fri\u00f0ur var \u00ed r\u00edki J\u00f3safats, og Gu\u00f0 hans veitti honum fri\u00f0 allt um kring."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og J\u00f3safat r\u00edkti yfir J\u00fada. Hann var \u00ferj\u00e1t\u00edu og fimm \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og tuttugu og fimm \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t As\u00faba S\u00edlh\u00edd\u00f3ttir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann feta\u00f0i \u00ed f\u00f3tspor Asa f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og veik eigi fr\u00e1 \u00feeim, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00f3 voru f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar ekki afnumdar, og enn \u00fe\u00e1 sneri l\u00fd\u00f0urinn eigi hj\u00f6rtum s\u00ednum til Gu\u00f0s fe\u00f0ra \u00feeirra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3safat, er fr\u00e1 upphafi til enda rita\u00f0 \u00ed S\u00f6gu Jeh\u00fa Hanan\u00edsonar, sem tekin er upp \u00ed b\u00f3k \u00cdsraelskonunga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eftir \u00feetta gj\u00f6r\u00f0i J\u00f3safat J\u00fadakonungur samband vi\u00f0 Ahas\u00eda \u00cdsraelskonung. Hann breytti \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En J\u00f3safat gj\u00f6r\u00f0i samband vi\u00f0 hann til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra skip, er f\u00e6ru til Tarsis, og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u skip \u00ed Esj\u00f3n Geber."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sp\u00e1\u00f0i El\u00edesar D\u00f3davah\u00fason fr\u00e1 Maresa gegn J\u00f3safat og m\u00e6lti: &#34;Sakir \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir samband vi\u00f0 Ahas\u00eda, \u00f3n\u00fdtir Drottinn fyrirt\u00e6ki \u00feitt.&#34; Og skipin brotnu\u00f0u og g\u00e1tu eigi fari\u00f0 til Tarsis."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og J\u00f3safat lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og J\u00f3ram sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3ram \u00e1tti br\u00e6\u00f0ur, sonu J\u00f3safats: Asarja, Jeh\u00edel, Sakar\u00eda, Asarjah\u00fa, M\u00edkael og Sefatja. Allir \u00feessir voru synir J\u00f3safats \u00cdsraelskonungs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og fa\u00f0ir \u00feeirra haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00feeim miklar gjafir \u00ed silfri og gulli og skartgripum, svo og kastalaborgir \u00ed J\u00fada, en konungd\u00f3minn f\u00e9kk hann J\u00f3ram \u00ed hendur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var frumgetningurinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En er J\u00f3ram haf\u00f0i n\u00e1\u00f0 v\u00f6ldum yfir r\u00edki f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og var or\u00f0inn fastur \u00ed sessi, \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann drepa alla br\u00e6\u00f0ur s\u00edna og auk \u00feess nokkra af h\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels me\u00f0 sver\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3ram var \u00ferj\u00e1t\u00edu og tveggja \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00e1tta \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann feta\u00f0i \u00ed f\u00f3tspor \u00cdsraelskonunga, eins og Akabs\u00e6tt gj\u00f6r\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var kv\u00e6ntur d\u00f3ttur Akabs. \u00deannig gj\u00f6r\u00f0i hann \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Drottinn vildi eigi afm\u00e1 \u00e6tt Dav\u00ed\u00f0s, sakir s\u00e1ttm\u00e1la \u00feess, er hann haf\u00f0i gj\u00f6rt vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, og samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i heiti\u00f0, a\u00f0 gefa honum og ni\u00f0jum hans lampa alla daga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 hans d\u00f6gum brutust Ed\u00f3m\u00edtar undan yfirr\u00e1\u00f0um J\u00fada og t\u00f3ku konung yfir sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3ram me\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjum s\u00ednum og \u00f6llu vagnli\u00f0inu yfir til Sa\u00edr. Hann t\u00f3k sig upp um n\u00f3ttina og bar\u00f0i \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum, sem h\u00e9ldu honum \u00ed herkv\u00ed, svo og \u00e1 foringjum vagnli\u00f0sins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deannig brutust Ed\u00f3m\u00edtar undan yfirr\u00e1\u00f0um J\u00fada og hafa aldrei loti\u00f0 \u00feeim s\u00ed\u00f0an. \u00de\u00e1 braust og L\u00edbna um sama leyti undan yfirr\u00e1\u00f0um hans, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i yfirgefi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Einnig hann gj\u00f6r\u00f0i f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir \u00ed J\u00fadaborgum, ginnti Jer\u00fasalemb\u00faa til skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkunar og t\u00e6ldi J\u00fada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom til hans br\u00e9f fr\u00e1 El\u00eda sp\u00e1manni, er svo hlj\u00f3\u00f0a\u00f0i: &#34;Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s forf\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns: Sakir \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa feta\u00f0ir eigi \u00ed f\u00f3tspor J\u00f3safats f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og Asa J\u00fadakonungs,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "heldur feta\u00f0ir \u00ed f\u00f3tspor \u00cdsraelskonunga og ginntir J\u00fada og Jer\u00fasalemb\u00faa til skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkunar, eins og Akabs\u00e6tt ginnti menn til skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkunar, og l\u00e9st auk \u00feessa drepa br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna, \u00e6ttmenn \u00fe\u00edna, er betri voru en \u00fe\u00fa,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun Drottinn lj\u00f3sta l\u00fd\u00f0 \u00feinn, sonu \u00fe\u00edna og konur og alla eign \u00fe\u00edna \u00e1felli miklu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En sj\u00e1lfur munt \u00fe\u00fa taka sj\u00fakleik, i\u00f0rakv\u00f6l, uns i\u00f0ur \u00fe\u00edn loks falla \u00fat af sj\u00fakd\u00f3minum.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Drottinn \u00e6sti rei\u00f0i Filista og Araba, \u00feeirra er b\u00faa hj\u00e1 Bl\u00e1lendingum, gegn J\u00f3ram,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00feeir f\u00f3ru herf\u00f6r gegn J\u00fada, brutust inn og h\u00f6f\u00f0u burt me\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 herfangi allt f\u00e9m\u00e6tt, er var \u00ed konungsh\u00f6llinni, og auk \u00feess sonu hans og konur. Var\u00f0 enginn eftir af sonum hans nema J\u00f3ahas, er var yngstur sona hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En ofan \u00e1 allt \u00feetta laust Drottinn hann me\u00f0 \u00f3l\u00e6knandi i\u00f0rasj\u00fakleik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og eftir alllangan t\u00edma, a\u00f0 li\u00f0num n\u00e6r tveim \u00e1rum, f\u00e9llu i\u00f0ur hans \u00fat af sj\u00fakd\u00f3minum, og d\u00f3 hann eftir miklar \u00fej\u00e1ningar. En \u00fej\u00f3\u00f0 hans gj\u00f6r\u00f0i ekkert b\u00e1l honum til hei\u00f0urs eins og fe\u00f0rum hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann var \u00ferj\u00e1t\u00edu og tveggja \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00e1tta \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. F\u00f3r hann svo, a\u00f0 enginn \u00f3ska\u00f0i hans aftur, og var hann jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg, \u00fe\u00f3 eigi \u00ed konungagr\u00f6funum."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3ku Jer\u00fasalemb\u00faar Ahas\u00eda, yngsta son hans, til konungs eftir hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00e6ningjaflokkurinn, er komi\u00f0 haf\u00f0i til herb\u00fa\u00f0anna \u00e1samt Ar\u00f6bunum, haf\u00f0i drepi\u00f0 alla \u00fe\u00e1, er eldri voru, og \u00feannig t\u00f3k Ahas\u00eda r\u00edki, sonur J\u00f3rams J\u00fadakonungs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahas\u00eda var fj\u00f6rut\u00edu og tveggja \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og eitt \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Atal\u00eda, sonard\u00f3ttir Omr\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann feta\u00f0i l\u00edka \u00ed f\u00f3tspor Akabs\u00e6ttar, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00f3\u00f0ir hans f\u00e9kk hann til \u00f3gu\u00f0legs ath\u00e6fis me\u00f0 r\u00e1\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, eins og \u00e6ttmenn Akabs, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru r\u00e1\u00f0gjafar hans eftir dau\u00f0a f\u00f6\u00f0ur hans, sj\u00e1lfum honum til tj\u00f3ns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u00f0 \u00feeirra r\u00e1\u00f0um var \u00fea\u00f0 og, a\u00f0 hann f\u00f3r herf\u00f6r me\u00f0 J\u00f3ram Akabssyni \u00cdsraelskonungi \u00ed m\u00f3ti Hasael S\u00fdrlandskonungi, til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, en S\u00fdrlendingar s\u00e6r\u00f0u J\u00f3ram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri hann aftur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta gr\u00e6\u00f0a s\u00e1r s\u00edn \u00ed Jesreel, \u00feau er hann haf\u00f0i fengi\u00f0 vi\u00f0 Rama, \u00fe\u00e1 er hann bar\u00f0ist vi\u00f0 Hasael S\u00fdrlandskonung. En Ahas\u00eda J\u00f3ramsson J\u00fadakonungur f\u00f3r ofan til Jesreel til \u00feess a\u00f0 vitja um J\u00f3ram Akabsson, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann l\u00e1 sj\u00fakur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 var a\u00f0 Gu\u00f0s tilstilli, til hrakfara fyrir Ahas\u00eda, a\u00f0 hann f\u00f3r til J\u00f3rams. \u00deegar hann var \u00feanga\u00f0 kominn, f\u00f3r hann me\u00f0 J\u00f3ram \u00e1 m\u00f3ti Jeh\u00fa Nims\u00edsyni, er Drottinn haf\u00f0i smyrja l\u00e1ti\u00f0 til \u00feess a\u00f0 afm\u00e1 Akabs \u00e6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og er Jeh\u00fa h\u00e1\u00f0i d\u00f3m yfir Akabs\u00e6tt, hitti hann hersh\u00f6f\u00f0ingja J\u00fadamanna og br\u00e6\u00f0rasonu Ahas\u00eda, er \u00fej\u00f3nu\u00f0u Ahas\u00eda, og l\u00e9t drepa \u00fe\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00e9t hann leita Ahas\u00eda, og var hann handtekinn, en hann haf\u00f0i fali\u00f0 sig \u00ed Samar\u00edu. Var hann f\u00e6r\u00f0ur Jeh\u00fa og drepinn. En s\u00ed\u00f0an j\u00f6r\u00f0u\u00f0u menn hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann er afkomandi J\u00f3safats, \u00feess er leita\u00f0i Drottins af \u00f6llu hjarta s\u00ednu.&#34; En enginn var s\u00e1 af \u00e6tt Ahas\u00eda, er f\u00e6r v\u00e6ri um a\u00f0 taka vi\u00f0 konungd\u00f3mi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar Atal\u00eda m\u00f3\u00f0ir Ahas\u00eda s\u00e1, a\u00f0 sonur hennar var dau\u00f0ur, f\u00f3r h\u00fan til og l\u00e9t drepa alla konungs\u00e6tt J\u00fada."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k J\u00f3sabat, d\u00f3ttir J\u00f3rams konungs, J\u00f3as Ahas\u00edason \u00e1 laun \u00far h\u00f3p konungssonanna, er dey\u00f0a \u00e1tti, og f\u00f3l hann og f\u00f3stru hans \u00ed svefnherberginu. \u00deannig f\u00f3l J\u00f3sabat, d\u00f3ttir J\u00f3rams konungs, kona J\u00f3jada prests, hann _ \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var systir Ahas\u00eda _ fyrir Atal\u00edu, svo a\u00f0 h\u00fan l\u00e9t eigi drepa hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann var hj\u00e1 \u00feeim \u00e1 laun sex \u00e1r \u00ed musteri Gu\u00f0s, me\u00f0an Atal\u00eda r\u00edkti yfir landinu."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00e1 sj\u00f6unda \u00e1ri herti J\u00f3jada upp hugann og t\u00f3k hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjana Asarja Jer\u00f3hamsson, \u00cdsmael J\u00f3hanansson, Asarja \u00d3be\u00f0sson, Maaseja Adajason og El\u00edsafat S\u00edkr\u00edson s\u00e9r a\u00f0 bandam\u00f6nnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00feeir um \u00ed J\u00fada og stefndu saman lev\u00edtunum \u00far \u00f6llum J\u00fadaborgum, og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels, og komu \u00feeir til Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn gj\u00f6r\u00f0i s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 konung \u00ed musteri Gu\u00f0s. Og hann m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Sj\u00e1, konungsson skal vera konungur, svo sem Drottinn hefir heiti\u00f0 um ni\u00f0ja Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra: \u00deri\u00f0jungur y\u00f0ar, prestanna og lev\u00edtanna, \u00fe\u00e9r er heim fari\u00f0 hv\u00edldardaginn, skulu\u00f0 vera hli\u00f0ver\u00f0ir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deri\u00f0jungur skal vera \u00ed konungsh\u00f6llinni og \u00feri\u00f0jungur \u00ed Jes\u00f3d-hli\u00f0i, en alm\u00fagi skal vera \u00ed forg\u00f6r\u00f0um musteris Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00ed musteri Drottins m\u00e1 enginn st\u00edga f\u00e6ti nema prestarnir og lev\u00edtar \u00feeir, er \u00fej\u00f3nustu gegna, \u00feeir mega inn ganga, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru helga\u00f0ir. En allur annar l\u00fd\u00f0ur skal g\u00e6ta fyrirm\u00e6la Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og lev\u00edtarnir skulu fylkja s\u00e9r um konung, allir me\u00f0 vopn \u00ed hendi, og hver s\u00e1, er vill brj\u00f3tast inn \u00ed musteri\u00f0, skal drepinn ver\u00f0a. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feannig vera me\u00f0 konungi, \u00fe\u00e1 er hann kemur heim og \u00fe\u00e1 er hann fer \u00fat.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir og allir J\u00fadamenn f\u00f3ru me\u00f0 \u00f6llu svo sem J\u00f3jada prestur haf\u00f0i um bo\u00f0i\u00f0, s\u00f3ttu hver s\u00edna menn, b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00e1 er heim f\u00f3ru hv\u00edldardaginn og \u00fe\u00e1 er \u00fat f\u00f3ru hv\u00edldardaginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00f3jada prestur haf\u00f0i eigi l\u00e1ti\u00f0 flokkana burt fara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3jada prestur f\u00e9kk hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjunum spj\u00f3tin, buklarana og skj\u00f6lduna, er \u00e1tt haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 konungur og voru \u00ed musteri Gu\u00f0s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann fylkti \u00f6llum l\u00fd\u00f0num _ hver ma\u00f0ur haf\u00f0i skotvopn \u00ed hendi _ allt \u00ed kringum konung, fr\u00e1 su\u00f0urhli\u00f0 musterisins a\u00f0 nor\u00f0urhli\u00f0 musterisins, frammi fyrir altarinu og frammi fyrir musterinu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddu menn konungsson fram og settu \u00e1 hann k\u00f3r\u00f3nuna, fengu honum l\u00f6gin og t\u00f3ku hann til konungs, en J\u00f3jada og synir hans smur\u00f0u hann og hr\u00f3pu\u00f0u: &#34;Konungurinn lifi!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er Atal\u00eda heyr\u00f0i \u00f3pi\u00f0 \u00ed l\u00fd\u00f0num og var\u00f0li\u00f0sm\u00f6nnunum, og hversu \u00feeir f\u00f6gnu\u00f0u konungi, \u00fe\u00e1 kom h\u00fan til l\u00fd\u00f0sins \u00ed musteri Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1 h\u00fan \u00fe\u00e1 konung standa vi\u00f0 s\u00falu s\u00edna vi\u00f0 innganginn, og h\u00f6fu\u00f0smennina og l\u00fa\u00f0ursveinana hj\u00e1 konungi, og allan landsl\u00fd\u00f0inn fagnandi og bl\u00e1sandi \u00ed l\u00fa\u00f0rana, og s\u00f6ngvarana me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6runum, er g\u00e1fu merki til fagna\u00f0ar\u00f3psins. \u00de\u00e1 reif Atal\u00eda kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og m\u00e6lti: &#34;Sams\u00e6ri, sams\u00e6ri!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En J\u00f3jada prestur l\u00e9t hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjana, fyrirli\u00f0a hersins, ganga fram og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Lei\u00f0i\u00f0 hana \u00fat milli ra\u00f0anna, og hver sem fer \u00e1 eftir henni skal drepinn me\u00f0 sver\u00f0i.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 prestur haf\u00f0i sagt: &#34;Drepi\u00f0 hana eigi \u00ed musteri Drottins.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00f6g\u00f0u menn hendur \u00e1 hana, og er h\u00fan var komin \u00feanga\u00f0, er lei\u00f0 liggur inn um hrossahli\u00f0i\u00f0 a\u00f0 konungsh\u00f6llinni, \u00fe\u00e1 dr\u00e1pu \u00feeir hana \u00fear."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3jada gj\u00f6r\u00f0i s\u00e1ttm\u00e1la milli s\u00edn og alls l\u00fd\u00f0sins og konungs, a\u00f0 \u00feeir skyldu vera l\u00fd\u00f0ur Drottins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r allur l\u00fd\u00f0urinn inn \u00ed musteri Baals og reif \u00fea\u00f0 ni\u00f0ur. \u00d6lturu hans og l\u00edkneskjur brutu \u00feeir, en Mattan, prest Baals, dr\u00e1pu \u00feeir fyrir \u00f6lturunum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an setti J\u00f3jada var\u00f0flokka vi\u00f0 musteri Drottins, undir forustu lev\u00edtaprestanna, er Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i skipa\u00f0 \u00ed flokka til \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 musteri Drottins, til \u00feess a\u00f0 bera fram brennif\u00f3rnir Drottins, eftir \u00fev\u00ed sem rita\u00f0 er \u00ed M\u00f3sel\u00f6gm\u00e1li, me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i og s\u00f6ng, samkv\u00e6mt fyrirm\u00e6lum Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 setti hann hli\u00f0ver\u00f0i vi\u00f0 hli\u00f0in \u00e1 musteri Drottins, til \u00feess a\u00f0 enginn skyldi inn komast, er \u00e1 einhvern h\u00e1tt v\u00e6ri \u00f3hreinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k hann hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjana, g\u00f6fugmennin og yfirmenn l\u00fd\u00f0sins, svo og landsl\u00fd\u00f0inn allan, og f\u00f3r me\u00f0 konung ofan fr\u00e1 musteri Drottins. Og er \u00feeir voru komnir inn \u00ed konungsh\u00f6llina um efra hli\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1 settu \u00feeir konung \u00ed konungsh\u00e1s\u00e6ti\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allur landsl\u00fd\u00f0ur fagna\u00f0i og borgin sefa\u00f0ist. En Atal\u00edu dr\u00e1pu \u00feeir me\u00f0 sver\u00f0i."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3as var sj\u00f6 vetra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Sibja og var fr\u00e1 Beerseba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3as gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0an J\u00f3jada prestur lif\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og J\u00f3jada t\u00f3k tv\u00e6r konur honum til handa, og hann gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an \u00e1setti J\u00f3as s\u00e9r a\u00f0 reisa vi\u00f0 musteri Drottins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Stefndi hann \u00fe\u00e1 saman prestunum og lev\u00edtunum og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 um J\u00fadaborgir og safni\u00f0 f\u00e9 \u00far \u00f6llum \u00cdsrael til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 musteri Gu\u00f0s y\u00f0ar, og skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vinda br\u00e1\u00f0an bug a\u00f0 erindi \u00feessu.&#34; En lev\u00edtarnir f\u00f3ru a\u00f0 engu \u00f3tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i konungur J\u00f3jada \u00e6\u00f0sta prest og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvers vegna hefir \u00fe\u00fa eigi annast um a\u00f0 lev\u00edtarnir heimti inn \u00far J\u00fada og Jer\u00fasalem skatta \u00fe\u00e1, er M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, lag\u00f0i \u00e1 \u00cdsraelss\u00f6fnu\u00f0 til l\u00f6gm\u00e1lstjaldsins?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 illkvendi\u00f0 Atal\u00eda og synir hennar hafa brotist inn \u00ed musteri Gu\u00f0s og \u00fear \u00e1 ofan eytt \u00f6llum helgigj\u00f6fum musteris Drottins \u00ed Baalana."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gj\u00f6r\u00f0u menn kistu a\u00f0 bo\u00f0i konungs og settu hana fyrir utan hli\u00f0i\u00f0 \u00e1 musteri Drottins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var \u00fe\u00e1 kunngj\u00f6rt \u00ed J\u00fada og Jer\u00fasalem, a\u00f0 f\u00e6ra skyldi Drottni skatt \u00feann, er M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Gu\u00f0s, haf\u00f0i lagt \u00e1 \u00cdsrael \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6gnu\u00f0u \u00fe\u00e1 allir h\u00f6fu\u00f0smennirnir og allur l\u00fd\u00f0urinn og komu me\u00f0 skattinn og l\u00f6g\u00f0u \u00ed kistuna, uns h\u00fan var full."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00ed hvert sinn, er hann l\u00e9t lev\u00edtana fara me\u00f0 kistuna til umsj\u00f3narmanns konungs, \u00feegar \u00feeir s\u00e1u a\u00f0 f\u00e9\u00f0 var miki\u00f0 or\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1 kom kanslari konungs og umbo\u00f0sma\u00f0ur \u00e6\u00f0sta prestsins. T\u00e6mdu \u00feeir kistuna og f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an aftur me\u00f0 hana \u00e1 sinn sta\u00f0. Gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir svo dag eftir dag og s\u00f6fnu\u00f0u \u00f3grynni fj\u00e1r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og konungur og J\u00f3jada fengu \u00fea\u00f0 verkstj\u00f3runum, er st\u00f3\u00f0u fyrir vinnunni vi\u00f0 musteri Drottins, en \u00feeir leig\u00f0u steinh\u00f6ggvara og tr\u00e9smi\u00f0i til \u00feess a\u00f0 reisa vi\u00f0 musteri Drottins, svo og j\u00e1rnsmi\u00f0i og eirsmi\u00f0i til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 musteri Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og verkstj\u00f3rarnir unnu, svo a\u00f0 vi\u00f0gj\u00f6r\u00f0inni mi\u00f0a\u00f0i \u00e1fram hj\u00e1 \u00feeim, og f\u00e6r\u00f0u \u00feeir musteri Gu\u00f0s aftur \u00ed gott lag eftir \u00e1kve\u00f0nu m\u00e1li og gengu vel fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u loki\u00f0 \u00fev\u00ed, f\u00e6r\u00f0u \u00feeir konungi og J\u00f3jada afganginn af f\u00e9nu, og voru af \u00fev\u00ed gj\u00f6r\u00f0 \u00e1h\u00f6ld fyrir h\u00fas Drottins _ \u00e1h\u00f6ld til gu\u00f0s\u00fej\u00f3nustu og f\u00f3rnf\u00e6ringa, sk\u00e1lar og gull- og silfur\u00e1h\u00f6ld. Brennif\u00f3rnir voru f\u00e6r\u00f0ar \u00ed musteri Drottins alla \u00e6vi J\u00f3jada."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En J\u00f3jada var\u00f0 gamall og saddur l\u00edfdaga, og hann d\u00f3. Var hann hundra\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1ra gamall, er hann d\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann var grafinn \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg hj\u00e1 konungunum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i breytt vel \u00ed \u00cdsrael, svo og gagnvart Gu\u00f0i og musteri hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En eftir andl\u00e1t J\u00f3jada komu h\u00f6fu\u00f0smenn J\u00fada og lutu konungi, og hl\u00fdddi \u00fe\u00e1 konungur \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feeir yfirg\u00e1fu musteri Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra sinna, og \u00fej\u00f3nu\u00f0u as\u00e9runum og l\u00edkneskjunum. Kom \u00fe\u00e1 rei\u00f0i yfir J\u00fada og Jer\u00fasalem fyrir \u00feessa s\u00f6k \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann sendi sp\u00e1menn me\u00f0al \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 sn\u00faa \u00feeim aftur til Drottins. \u00deeir \u00e1minntu \u00fe\u00e1, en \u00feeir g\u00e1fu \u00fev\u00ed engan gaum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En andi Gu\u00f0s hreif Sakar\u00eda, son J\u00f3jada prests, svo a\u00f0 hann gekk fyrir l\u00fd\u00f0inn og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Svo segir Gu\u00f0: Hvers vegna rj\u00fafi\u00f0 \u00fe\u00e9r bo\u00f0or\u00f0 Drottins og svipti\u00f0 y\u00f0ur allri hamingju? Sakir \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 yfirgefi\u00f0 Drottin, \u00fe\u00e1 yfirgefur hann y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f3rust \u00feeir saman gegn honum og l\u00f6mdu hann grj\u00f3ti a\u00f0 bo\u00f0i konungs \u00ed forgar\u00f0i musteris Drottins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og J\u00f3as konungur minntist eigi \u00e1star \u00feeirrar, er J\u00f3jada fa\u00f0ir hans haf\u00f0i s\u00fdnt honum, heldur l\u00e9t drepa son hans. En hann m\u00e6lti \u00ed andarslitrunum: &#34;Drottinn s\u00e9r \u00fea\u00f0 og mun hegna!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00e1r var li\u00f0i\u00f0, f\u00f3r her S\u00fdrlendinga \u00ed m\u00f3ti honum. En er \u00feeir komu til J\u00fada og Jer\u00fasalem, dr\u00e1pu \u00feeir alla \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins, og sendu allt herfangi\u00f0 til konungsins \u00ed Damaskus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt her S\u00fdrlendinga v\u00e6ri f\u00e1mennur, er \u00feeir komu, gaf Drottinn samt afar mikinn her \u00e1 vald \u00feeirra, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u yfirgefi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna, og yfir J\u00f3as l\u00e9tu \u00feeir ganga refsid\u00f3ma."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00e9ldu burt fr\u00e1 honum _ \u00feeir l\u00e9tu hann eftir f\u00e1rsj\u00fakan _, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0u \u00fej\u00f3nar hans sams\u00e6ri gegn honum vegna bl\u00f3\u00f0sakarinnar \u00e1 syni J\u00f3jada prests og dr\u00e1pu hann \u00ed rekkju hans. L\u00e9t hann \u00feannig l\u00edf sitt, og var hann grafinn \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg, en eigi var hann grafinn \u00ed konungagr\u00f6funum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deessir voru \u00feeir, er sams\u00e6ri gj\u00f6r\u00f0u gegn honum: Sabad, sonur S\u00edmeatar hinnar amm\u00f3nsku, og J\u00f3sabad, sonur Simr\u00edtar hinnar m\u00f3ab\u00edt\u00edsku."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En um sonu hans og upph\u00e6\u00f0 skatts \u00feess, er \u00e1 hann var lag\u00f0ur, og byggingu Gu\u00f0s musteris, er rita\u00f0 \u00ed Sk\u00fdringum konungab\u00f3karinnar. Og Amas\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amas\u00eda t\u00f3k r\u00edki, \u00fe\u00e1 er hann var tuttugu og fimm \u00e1ra gamall, og tuttugu og n\u00edu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t J\u00f3addan og var fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, \u00fe\u00f3 eigi me\u00f0 \u00f3skiptu hjarta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En er hann var or\u00f0inn fastur \u00ed sessi, l\u00e9t hann drepa \u00fe\u00e1 menn s\u00edna, er drepi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u konunginn f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En b\u00f6rn \u00feeirra l\u00e9t hann ekki af l\u00edfi taka, heldur f\u00f3r eftir \u00fev\u00ed, sem rita\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, \u00ed M\u00f3seb\u00f3k, \u00fear sem Drottinn m\u00e6lir svo fyrir: &#34;Fe\u00f0ur skulu ekki l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0 \u00e1samt b\u00f6rnunum, og b\u00f6rn skulu ekki l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0 \u00e1samt fe\u00f0runum, heldur skal hver l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0 fyrir s\u00edna eigin synd.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Amas\u00eda stefndi J\u00fadam\u00f6nnum saman og skipa\u00f0i \u00feeim ni\u00f0ur eftir \u00e6ttum, eftir \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingjum og hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjum \u00far \u00f6llum J\u00fada og Benjam\u00edn. S\u00ed\u00f0an kanna\u00f0i hann \u00fe\u00e1, tv\u00edtuga og \u00fea\u00f0an af eldri, og komst a\u00f0 raun um, a\u00f0 \u00feeir voru \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund einvalali\u00f0s, herf\u00e6rir menn, er bori\u00f0 g\u00e1tu spj\u00f3t og skj\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann t\u00f3k og \u00e1 m\u00e1la hundra\u00f0 \u00fe\u00fasund kappa af \u00cdsrael fyrir hundra\u00f0 talentur silfurs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En gu\u00f0sma\u00f0ur nokkur kom til hans og m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00fa konungur! Eigi skyldi \u00cdsraelsher fara me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn er eigi me\u00f0 \u00cdsrael, me\u00f0 neinum af Efra\u00edmsni\u00f0jum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heldur skalt \u00fe\u00fa fara einn saman. Gakk \u00fe\u00fa \u00f6ruggur til bardaga, annars kann Gu\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e9r veita mi\u00f0ur fyrir \u00f3vinum \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e1 Gu\u00f0s valdi a\u00f0 veita fulltingi og l\u00e1ta veita mi\u00f0ur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amas\u00eda svara\u00f0i gu\u00f0smanninum: &#34;Hvernig \u00e1 \u00fe\u00e1 a\u00f0 fara me\u00f0 \u00feessar hundra\u00f0 talentur, er \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00cdsraelshersveitinni?&#34; Gu\u00f0sma\u00f0urinn svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er \u00e1 valdi Drottins a\u00f0 gefa \u00fe\u00e9r miklu meira en \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skildi Amas\u00eda fr\u00e1 hersveitina, er komin var til hans \u00far Efra\u00edm, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu halda heimlei\u00f0is. Ur\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 s\u00e1rrei\u00f0ir J\u00fadam\u00f6nnum og sneru heimlei\u00f0is ofsarei\u00f0ir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Amas\u00eda herti upp hugann, f\u00f3r me\u00f0 menn s\u00edna, h\u00e9lt til Saltdals og vann sigur \u00e1 Se\u00edr\u00edtum, t\u00edu \u00fe\u00fasundum manns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En a\u00f0ra t\u00edu \u00fe\u00fasund handt\u00f3ku J\u00fadamenn lifandi. F\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 \u00fe\u00e1 fram \u00e1 klettasn\u00f6s og hrundu \u00feeim ofan af klettasn\u00f6sinni, svo a\u00f0 brotna\u00f0i \u00ed \u00feeim hvert bein."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir af hersveitinni, er Amas\u00eda haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 aftur hverfa, svo a\u00f0 \u00feeir eigi m\u00e1ttu fara me\u00f0 honum til bardagans, \u00feeir r\u00e9\u00f0ust inn \u00ed J\u00fadaborgir, fr\u00e1 Samar\u00edu til Bet H\u00f3ron, dr\u00e1pu \u00fear \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund manns og r\u00e6ndu miklu herfangi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er Amas\u00eda var kominn heim eftir sigurinn yfir Ed\u00f3m\u00edtum, \u00fe\u00e1 haf\u00f0i hann me\u00f0 s\u00e9r gu\u00f0i Se\u00edr\u00edta og setti \u00fe\u00e1 upp hj\u00e1 s\u00e9r svo sem gu\u00f0i. Laut hann \u00feeim og brenndi reykelsi \u00feeim til handa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 Drottinn rei\u00f0ur Amas\u00eda og hann sendi sp\u00e1mann til hans. Hann m\u00e6lti til hans: &#34;Hvers vegna leitar \u00fe\u00fa gu\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00feessarar, er eigi g\u00e1tu frelsa\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 s\u00edna \u00far hendi \u00feinni?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er hann tala\u00f0i til hans, \u00fe\u00e1 m\u00e6lti konungur vi\u00f0 hann: &#34;H\u00f6fum v\u00e9r gj\u00f6rt \u00feig a\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafa konungs? H\u00e6ttu, e\u00f0a \u00fe\u00fa ver\u00f0ur barinn.&#34; \u00de\u00e1 h\u00e6tti sp\u00e1ma\u00f0urinn og m\u00e6lti: &#34;N\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 Gu\u00f0 hefir afr\u00e1\u00f0i\u00f0 a\u00f0 tort\u00edma \u00fe\u00e9r, fyrst \u00fe\u00fa breyttir svo og vilt eigi hl\u00fd\u00f0a \u00e1 r\u00e1\u00f0 mitt.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an r\u00e9\u00f0 Amas\u00eda J\u00fadakonungur r\u00e1\u00f0um s\u00ednum og gj\u00f6r\u00f0i menn \u00e1 fund J\u00f3asar J\u00f3ahassonar, Jeh\u00fasonar, \u00cdsraelskonungs, me\u00f0 svol\u00e1tandi or\u00f0sending: &#34;N\u00fa skulum vi\u00f0 reyna me\u00f0 okkur.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi J\u00f3as \u00cdsraelskonungur Amas\u00eda J\u00fadakonungi \u00feau andsv\u00f6r: &#34;\u00deistillinn \u00e1 L\u00edbanon gj\u00f6r\u00f0i sedrustr\u00e9nu \u00e1 L\u00edbanon svol\u00e1tandi or\u00f0sending: Gef \u00fe\u00fa syni m\u00ednum d\u00f3ttur \u00fe\u00edna a\u00f0 konu. En villid\u00fdrin \u00e1 L\u00edbanon gengu yfir \u00feistilinn og tr\u00f3\u00f0u hann sundur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa hugsar: \u00c9g hefi unni\u00f0 mikinn sigur \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum og \u00fe\u00fa hefir fyllst ofmetna\u00f0i. Sit \u00fe\u00fa n\u00fa kyrr heima! Hv\u00ed vilt \u00fe\u00fa egna \u00f3g\u00e6funa sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r og J\u00fada til falls?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En Amas\u00eda gaf \u00feessu engan gaum, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo var til stillt af Gu\u00f0i til \u00feess a\u00f0 ofurselja \u00fe\u00e1 fjandm\u00f6nnunum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u leita\u00f0 Ed\u00f3msgu\u00f0a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3as \u00cdsraelskonungur af sta\u00f0, og var\u00f0 fundur \u00feeirra, hans og Amas\u00eda J\u00fadakonungs, \u00ed Bet Semes, er liggur undir J\u00fada."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bei\u00f0 J\u00fada \u00fear \u00f3sigur fyrir \u00cdsrael, og fl\u00fd\u00f0u \u00feeir hver til s\u00edns heima."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En J\u00f3as \u00cdsraelskonungur t\u00f3k h\u00f6ndum Amas\u00eda J\u00fadakonung, son J\u00f3asar J\u00f3ahassonar, \u00ed Bet Semes, og f\u00f3r me\u00f0 hann til Jer\u00fasalem. Hann braut ni\u00f0ur m\u00fara Jer\u00fasalem, fr\u00e1 Efra\u00edmhli\u00f0i allt a\u00f0 hornhli\u00f0inu, fj\u00f6gur hundru\u00f0 \u00e1lnir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3k hann allt gull og silfur og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld, er fundust \u00ed musteri Gu\u00f0s hj\u00e1 \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m, svo og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u konungshallarinnar og g\u00edslana, og sneri s\u00ed\u00f0an aftur heim til Samar\u00edu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amas\u00eda J\u00f3asson J\u00fadakonungur lif\u00f0i fimmt\u00e1n \u00e1r eftir dau\u00f0a J\u00f3asar J\u00f3ahassonar \u00cdsraelskonungs."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Amas\u00eda, er fr\u00e1 upphafi til enda rita\u00f0 \u00ed b\u00f3k J\u00fada- og \u00cdsraelskonunga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er Amas\u00eda veik fr\u00e1 Drottni, gj\u00f6r\u00f0u menn sams\u00e6ri gegn honum \u00ed Jer\u00fasalem. Fl\u00fd\u00f0i hann \u00fe\u00e1 til Lak\u00eds, en \u00feeir sendu \u00e1 eftir honum til Lak\u00eds og l\u00e9tu drepa hann \u00fear."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fluttu \u00feeir hann s\u00ed\u00f0an \u00e1 hestum, og var hann grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k allur J\u00fadal\u00fd\u00f0ur \u00dass\u00eda, \u00fe\u00f3tt hann v\u00e6ri eigi nema sext\u00e1n vetra gamall, og gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 konungi \u00ed sta\u00f0 Amas\u00eda f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann v\u00edggirti El\u00f3t og vann hana aftur undir J\u00fada, eftir a\u00f0 konungurinn var lagstur til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dass\u00eda var sext\u00e1n vetra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og fimmt\u00edu og tv\u00f6 \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Jekolja og var fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i Amas\u00eda fa\u00f0ir hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann leita\u00f0i Gu\u00f0s kostg\u00e6filega, me\u00f0an Sakar\u00eda var \u00e1 l\u00edfi, er fr\u00e6ddi hann \u00ed gu\u00f0s\u00f3tta, og me\u00f0an hann leita\u00f0i Drottins, veitti Gu\u00f0 honum gengi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann f\u00f3r \u00ed herna\u00f0 og herja\u00f0i \u00e1 Filista, reif ni\u00f0ur m\u00farana \u00ed Gat og m\u00farana \u00ed Jabne og m\u00farana \u00ed Asdod, og reisti borgir \u00ed Asdodh\u00e9ra\u00f0i og Filistalandi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 veitti honum gegn Filistum og Ar\u00f6bum, \u00feeim er bjuggu \u00ed G\u00far Baal, og gegn Me\u00fan\u00edtum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amm\u00f3n\u00edtar f\u00e6r\u00f0u og \u00dass\u00eda skatt, og fr\u00e6g\u00f0 hans barst allt til Egyptalands, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var\u00f0 mj\u00f6g voldugur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00dass\u00eda reisti turna \u00ed Jer\u00fasalem, \u00e1 hornhli\u00f0inu, \u00e1 dalhli\u00f0inu og \u00ed kr\u00f3knum og v\u00edggirti \u00fe\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann reisti og turna \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, og l\u00e9t h\u00f6ggva \u00fat fj\u00f6lda af brunnum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00e1tti st\u00f3rar hjar\u00f0ir, b\u00e6\u00f0i \u00e1 l\u00e1glendinu og \u00e1 sl\u00e9ttunni, svo og akurmenn og v\u00edngar\u00f0smenn \u00ed fj\u00f6llunum og \u00e1 Karmel, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i m\u00e6tur \u00e1 landb\u00fana\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dass\u00eda haf\u00f0i og her, er gegndi her\u00fej\u00f3nustu og f\u00f3r \u00ed herna\u00f0 \u00ed flokkum, allir \u00feeir, er Je\u00edel ritari og Maaseja tilsj\u00f3narma\u00f0ur h\u00f6f\u00f0u kanna\u00f0 undir umsj\u00f3n Hananja, eins af h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnum konungs."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c6tth\u00f6f\u00f0ingjarnir, kapparnir, voru alls tv\u00f6 \u00fe\u00fasund og sex hundru\u00f0 a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En undir \u00feeim st\u00f3\u00f0 her, er \u00ed voru \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 og sj\u00f6 \u00fe\u00fasund og fimm hundru\u00f0 manns, er inntu her\u00fej\u00f3nustu af hendi af mestu hreysti, til \u00feess a\u00f0 veita konungi gegn fjandm\u00f6nnunum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e9kk \u00dass\u00eda \u00feeim, \u00f6llum hernum, skj\u00f6ldu, spj\u00f3t, hj\u00e1lma, pansara, boga og sl\u00f6ngusteina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t hann og gj\u00f6ra \u00ed Jer\u00fasalem v\u00e9lar me\u00f0 miklum hagleik. Skyldu \u00fe\u00e6r vera \u00ed turnunum og hornunum til a\u00f0 skj\u00f3ta me\u00f0 \u00f6rvum og st\u00f3rum steinum. Og fr\u00e6g\u00f0 hans barst til fjarl\u00e6gra landa, \u00fev\u00ed a\u00f0 honum hlotna\u00f0ist d\u00e1samlegt li\u00f0sinni, uns hann var voldugur or\u00f0inn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er hann var voldugur or\u00f0inn, var\u00f0 hann drembil\u00e1tur, og \u00fea\u00f0 svo, a\u00f0 hann a\u00f0haf\u00f0ist \u00f3h\u00e6fu og braut \u00e1 m\u00f3ti Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum, er hann gekk inn \u00ed musteri Drottins til \u00feess a\u00f0 brenna reykelsi \u00e1 reykelsisaltarinu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gekk \u00fe\u00e1 Asarja prestur \u00e1 eftir honum og me\u00f0 honum \u00e1ttat\u00edu duglegir prestar Drottins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir st\u00f3\u00f0u \u00ed m\u00f3ti \u00dass\u00eda konungi og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 er eigi \u00feitt, \u00dass\u00eda, a\u00f0 brenna reykelsi fyrir Drottni, heldur prestanna, ni\u00f0ja Arons, er v\u00edg\u00f0ir eru til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra reykelsisf\u00f3rnir. Far \u00fe\u00fa \u00fat \u00far helgid\u00f3minum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert brotlegur or\u00f0inn, og ver\u00f0ur \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 eigi til s\u00e6mdar fyrir Drottni Gu\u00f0i.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00dass\u00eda reiddist, \u00fear sem hann h\u00e9lt \u00e1 reykelsiskerinu \u00ed hendinni til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra reykelsisf\u00f3rn, og er hann reiddist prestunum, braust l\u00edk\u00fer\u00e1 \u00fat \u00e1 enni honum a\u00f0 prestunum \u00e1sj\u00e1andi \u00ed musteri Drottins, vi\u00f0 reykelsisaltari\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og er Asarja h\u00f6fu\u00f0prestur og allir prestarnir litu \u00e1 hann, \u00fe\u00e1 var hann l\u00edk\u00fer\u00e1r \u00e1 enninu. R\u00e1ku \u00feeir hann \u00fe\u00e1 \u00fat \u00fea\u00f0an, og sj\u00e1lfur fl\u00fdtti hann s\u00e9r og \u00ed burt, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i losti\u00f0 hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deannig var\u00f0 \u00dass\u00eda konungur l\u00edk\u00fer\u00e1r til dau\u00f0adags. Bj\u00f3 hann kyrr \u00ed h\u00f6ll sinni sem l\u00edk\u00fer\u00e1r, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var \u00fatiloka\u00f0ur fr\u00e1 musteri Drottins, en J\u00f3tam sonur hans veitti forst\u00f6\u00f0u konungsh\u00f6llinni og d\u00e6mdi m\u00e1l landsmanna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0, sem meira er a\u00f0 segja um \u00dass\u00eda, hefir Jesaja Amozson sp\u00e1ma\u00f0ur rita\u00f0 fr\u00e1 upphafi til enda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00dass\u00eda lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i hj\u00e1 konungagr\u00f6funum, \u00fev\u00ed a\u00f0 menn s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann er l\u00edk\u00fer\u00e1r!&#34; Og J\u00f3tam sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3tam var tuttugu og fimm \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og sext\u00e1n \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Jer\u00fasa Sad\u00f3ksd\u00f3ttir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i \u00dass\u00eda fa\u00f0ir hans. \u00de\u00f3 f\u00f3r hann eigi inn \u00ed musteri Drottins. En l\u00fd\u00f0urinn a\u00f0haf\u00f0ist enn \u00f3h\u00e6fu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann reisti efra hli\u00f0i\u00f0 \u00e1 musteri Drottins, og af \u00d3felm\u00far bygg\u00f0i hann miki\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reisti hann og borgir \u00ed J\u00fadafj\u00f6llum, og \u00ed sk\u00f3gunum reisti hann hallir og turna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann \u00e1tti og \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 konunga Amm\u00f3n\u00edta og vann sigur \u00e1 \u00feeim. Guldu Amm\u00f3n\u00edtar honum \u00fea\u00f0 \u00e1r hundra\u00f0 talentur silfurs, t\u00edu \u00fe\u00fasund k\u00f3r hveitis og t\u00edu \u00fe\u00fasund k\u00f3r byggs. F\u00e6r\u00f0u Amm\u00f3n\u00edtar honum \u00feetta einnig anna\u00f0 og \u00feri\u00f0ja \u00e1ri\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var\u00f0 J\u00f3tam \u00feannig \u00e6 voldugri, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gekk veg sinn fyrir augliti Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3tam og um alla bardaga hans og fyrirt\u00e6ki, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed b\u00f3k \u00cdsraels- og J\u00fadakonunga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann var tuttugu og fimm \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og sext\u00e1n \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3tam lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og var grafinn \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og Akas sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akas var tv\u00edtugur a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og sext\u00e1n \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. Hann gj\u00f6r\u00f0i ekki \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, svo sem Dav\u00ed\u00f0 forfa\u00f0ir hans,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "heldur feta\u00f0i hann \u00ed f\u00f3tspor \u00cdsraelskonunga, og l\u00e9t auk \u00feess gj\u00f6ra steypt l\u00edkneski, Ba\u00f6lunum til handa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann brenndi og reykelsi \u00ed Hinnomssonardal, l\u00e9t sonu s\u00edna ganga gegnum eldinn, og dr\u00fdg\u00f0i \u00feannig s\u00f6mu sv\u00edvir\u00f0ingarnar og \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, er Drottinn haf\u00f0i st\u00f6kkt burt undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann f\u00f3rna\u00f0i og sl\u00e1turf\u00f3rnum og reykelsisf\u00f3rnum \u00e1 h\u00e6\u00f0unum og h\u00f3lunum og undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gaf Drottinn, Gu\u00f0 hans, hann \u00e1 vald S\u00fdrlandskonungi, og unnu \u00feeir sigur \u00e1 honum og h\u00f6f\u00f0u burt me\u00f0 s\u00e9r hernumda fj\u00f6ldamarga af m\u00f6nnum hans, og fluttu til Damaskus. Auk \u00feessa var hann og gefinn \u00cdsraelskonungi \u00e1 vald, og vann hann mikinn sigur \u00e1 honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Peka Remaljason drap \u00e1 einum degi \u00ed J\u00fada hundra\u00f0 og tuttugu \u00fe\u00fasundir, allt hrausta menn, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u yfirgefi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En S\u00edkr\u00ed, kappi \u00far Efra\u00edm, drap Maaseja konungsson og Asr\u00edkam hallarstj\u00f3ra og Elkana, er n\u00e6stur gekk konungi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u burt me\u00f0 s\u00e9r tv\u00f6 hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund af herteknu f\u00f3lki fr\u00e1 fr\u00e6ndum s\u00ednum, konur, sonu og d\u00e6tur, t\u00f3k af \u00feeim afar miki\u00f0 herfang og f\u00f3ru me\u00f0 herfangi\u00f0 til Samar\u00edu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00fear var sp\u00e1ma\u00f0ur Drottins, er \u00d3de\u00f0 h\u00e9t. Hann f\u00f3r \u00fat, gekk fram fyrir herinn, er kom til Samar\u00edu, og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Sj\u00e1, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra y\u00f0ar, var rei\u00f0ur J\u00fadam\u00f6nnum, gaf hann \u00fe\u00e1 y\u00f0ur \u00e1 vald, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r g\u00e1tu\u00f0 drepi\u00f0 \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur me\u00f0 \u00feeirri rei\u00f0i, er n\u00e6r til himins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og n\u00fa hyggi\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feessa J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faa a\u00f0 \u00fer\u00e6lum y\u00f0ar og amb\u00e1ttum. En eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 eigi sj\u00e1lfir sekir vi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 y\u00f0ar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1 mig og sendi\u00f0 aftur fangana, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 haft burt hernumda fr\u00e1 fr\u00e6ndum y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hin brennandi rei\u00f0i Drottins vofir yfir y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 risu nokkrir af h\u00f6f\u00f0ingjum Efra\u00edm\u00edta, \u00feeir Asarja J\u00f3hanansson, Berek\u00eda Mesillem\u00f3tsson, Hisk\u00eda Sall\u00famsson og Amasa Hadla\u00edson upp \u00ed gegn \u00feeim, er komu \u00far herf\u00f6rinni,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi fara me\u00f0 fangana hinga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6tli\u00f0 a\u00f0 auka vi\u00f0 syndir vorar og sekt, \u00ed vi\u00f0b\u00f3t vi\u00f0 sekt \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Drottin, er \u00e1 oss hv\u00edlir. \u00dev\u00ed a\u00f0 sekt vor er mikil, og brennandi rei\u00f0i vofir yfir \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 slepptu hermennirnir f\u00f6ngunum og herfanginu \u00ed vi\u00f0urvist h\u00f6fu\u00f0smannanna og alls safna\u00f0arins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gengu \u00fe\u00e1 til menn \u00feeir, er til \u00feess voru kvaddir me\u00f0 nafni, og \u00f6nnu\u00f0ust fangana. Kl\u00e6ddu \u00feeir af herfanginu alla \u00fe\u00e1, er naktir voru me\u00f0al \u00feeirra, g\u00e1fu \u00feeim kl\u00e6\u00f0i og sk\u00f3 og a\u00f0 eta og drekka og smur\u00f0u \u00fe\u00e1, settu alla \u00fe\u00e1 \u00e1 asna, er uppgefnir voru, og fluttu \u00fe\u00e1 til Jer\u00edk\u00f3, p\u00e1lmaborgarinnar, til fr\u00e6nda \u00feeirra, og sneru s\u00ed\u00f0an heim aftur til Samar\u00edu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir sendi Akas konungur til Ass\u00fdr\u00edukonunga til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0ja s\u00e9r li\u00f0veislu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu og Ed\u00f3m\u00edtar, unnu sigur \u00e1 J\u00fadam\u00f6nnum og f\u00e6r\u00f0u burt bandingja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Filistar r\u00e9\u00f0ust inn \u00ed borgirnar \u00e1 l\u00e1glendinu og \u00ed J\u00fada sunnanver\u00f0u, t\u00f3ku Bet Semes, Ajalon, Geder\u00f3t og S\u00f3k\u00f3 og \u00feorpin umhverfis hana, Timna og \u00feorpin umhverfis hana og Gims\u00f3 og \u00feorpin umhverfis hana, og settust \u00fear a\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn l\u00e6g\u00f0i J\u00fada sakir Akasar \u00cdsraelskonungs, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i frami\u00f0 gegndarlausa \u00f3h\u00e6fu \u00ed J\u00fada og s\u00fdnt Drottni mikla \u00f3tr\u00famennsku."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r T\u00edlgat-Pilneser Ass\u00fdr\u00edukonungur \u00ed m\u00f3ti honum og kreppti a\u00f0 honum, en veitti honum eigi li\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Akas rupla\u00f0i musteri Drottins og konungsh\u00f6llina og h\u00f6fu\u00f0smennina, og gaf Ass\u00fdr\u00edukonungi, en \u00fea\u00f0 kom honum a\u00f0 engu haldi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og um \u00fe\u00e6r mundir, sem hann kreppti a\u00f0 honum, s\u00fdndi hann, Akas konungur, Drottni \u00f3tr\u00famennsku enn a\u00f0 n\u00fdju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann f\u00e6r\u00f0i f\u00f3rnir gu\u00f0unum \u00ed Damaskus, \u00feeim er h\u00f6f\u00f0u unni\u00f0 sigur \u00e1 honum, og m\u00e6ltu: &#34;\u00dea\u00f0 eru gu\u00f0ir S\u00fdrlandskonunga, er hafa hj\u00e1lpa\u00f0 \u00feeim. \u00deeim vil \u00e9g f\u00e6ra f\u00f3rnir, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir hj\u00e1lpi m\u00e9r.&#34; En \u00feeir ur\u00f0u honum og \u00f6llum \u00cdsrael til falls."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Akas safna\u00f0i saman \u00e1h\u00f6ldum Gu\u00f0s h\u00fass og braut sundur \u00e1h\u00f6ld Gu\u00f0s h\u00fass. Hann loka\u00f0i og dyrunum \u00e1 musteri Drottins, en gj\u00f6r\u00f0i s\u00e9r \u00f6lturu \u00ed hverju horni \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00ed s\u00e9rhverri J\u00fadaborg gj\u00f6r\u00f0i hann f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir til \u00feess a\u00f0 brenna reykelsi fyrir \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um, og egndi \u00feannig Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna, til rei\u00f0i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um hann og \u00f6ll fyrirt\u00e6ki hans, b\u00e6\u00f0i fyrr og s\u00ed\u00f0ar, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed b\u00f3k J\u00fada- og \u00cdsraelskonunga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Akas lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn \u00ed borginni, \u00ed Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi var hann f\u00e6r\u00f0ur \u00ed grafir \u00cdsraelskonunga. Og Hisk\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hisk\u00eda var\u00f0 konungur, \u00fe\u00e1 er hann var tuttugu og fimm \u00e1ra gamall og tuttugu og n\u00edu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Ab\u00eda Sakar\u00edad\u00f3ttir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, a\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 forfa\u00f0ir hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cd fyrsta m\u00e1nu\u00f0i \u00e1 fyrsta r\u00edkis\u00e1ri s\u00ednu opna\u00f0i hann dyrnar a\u00f0 musteri Drottins, og gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00e9t hann prestana og lev\u00edtana koma og stefndi \u00feeim saman \u00e1 au\u00f0a sv\u00e6\u00f0inu austan til."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e9r lev\u00edtar! Helgi\u00f0 n\u00fa sj\u00e1lfa y\u00f0ur og helgi\u00f0 musteri Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra y\u00f0ar, og \u00fatr\u00fdmi\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0inni \u00far helgid\u00f3minum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fe\u00f0ur vorir hafa s\u00fdnt \u00f3tr\u00famennsku og gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, Gu\u00f0s vors, og yfirgefi\u00f0 hann. \u00deeir sneru augliti s\u00ednu burt fr\u00e1 b\u00fasta\u00f0 Drottins og sneru vi\u00f0 honum bakinu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hafa \u00feeir og l\u00e6st dyrunum a\u00f0 forsalnum, sl\u00f6kkt \u00e1 l\u00f6mpunum, eigi brennt reykelsi og eigi f\u00e6rt Gu\u00f0i \u00cdsraels brennif\u00f3rn \u00ed helgid\u00f3minum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed kom rei\u00f0i Drottins yfir J\u00fada og Jer\u00fasalem, og hann l\u00e9t \u00fe\u00e1 s\u00e6ta mis\u00feyrmingu og gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 a\u00f0 undri og athl\u00e6gi, svo sem \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 me\u00f0 eigin augum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa eru \u00fe\u00e1 fe\u00f0ur vorir fallnir fyrir sver\u00f0seggjum, og synir vorir og d\u00e6tur og konur eru hernumdar fyrir \u00feetta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00fa hefi \u00e9g einsett m\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 \u00cdsraels, til \u00feess a\u00f0 hin brennandi rei\u00f0i hans megi hverfa fr\u00e1 oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fe\u00e1 eigi skeytingarlausir, synir m\u00ednir! \u00dev\u00ed a\u00f0 y\u00f0ur hefir Drottinn \u00fatvali\u00f0 til \u00feess a\u00f0 standa frammi fyrir s\u00e9r, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00e9r, og til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera \u00fej\u00f3nustumenn hans og brenna reykelsi honum til handa.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu fram lev\u00edtarnir: Mahat Amasa\u00edson og J\u00f3el Asarjason af Kahat\u00edtani\u00f0jum. Af Merar\u00edni\u00f0jum: K\u00eds Abd\u00edson og Asarja Jehallelelsson. Af Gerson\u00edtum: J\u00f3a Simmason og Eden J\u00f3ason."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Af El\u00edsafsni\u00f0jum: Simr\u00ed og Je\u00edel. Af Asafsni\u00f0jum: Sakar\u00eda og Mattanja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Af Hemansni\u00f0jum: Jeh\u00edel og S\u00edme\u00ed. Af Jed\u00fat\u00fansni\u00f0jum: Semaja og \u00dass\u00edel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Stefndu \u00feeir saman fr\u00e6ndum s\u00ednum, helgu\u00f0u sig og komu a\u00f0 bo\u00f0i konungs til \u00feess a\u00f0 hreinsa musteri Drottins eftir fyrirm\u00e6lum Drottins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og prestarnir f\u00f3ru inn \u00ed musteri Drottins til \u00feess a\u00f0 hreinsa \u00fea\u00f0, og f\u00f3ru me\u00f0 allt \u00f3hreint, er \u00feeir fundu \u00ed musteri Drottins, \u00fat \u00ed forgar\u00f0 musteris Drottins. T\u00f3ku lev\u00edtarnir vi\u00f0 \u00fev\u00ed til \u00feess a\u00f0 fara me\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fat \u00ed K\u00eddronl\u00e6k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f3fu \u00feeir helgunina hinn fyrsta dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar, og \u00e1 \u00e1ttunda degi m\u00e1na\u00f0arins voru \u00feeir komnir a\u00f0 forsal Drottins. Helgu\u00f0u \u00feeir s\u00ed\u00f0an musteri Drottins \u00e1 \u00e1tta d\u00f6gum, og \u00e1 sext\u00e1nda degi hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar var verkinu loki\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gengu \u00feeir \u00fe\u00e1 inn fyrir Hisk\u00eda konung og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum hreinsa\u00f0 allt musteri Drottins og brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess, svo og bor\u00f0i\u00f0 fyrir ra\u00f0abrau\u00f0in og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00f6ll \u00feau \u00e1h\u00f6ld, er Akas konungur sm\u00e1\u00f0i af \u00f3tr\u00famennsku sinni, h\u00f6fum v\u00e9r sett fram og helga\u00f0. Standa \u00feau n\u00fa frammi fyrir altari Drottins.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e6sta morgun snemma stefndi Hisk\u00eda konungur saman h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnum borgarinnar og f\u00f3r upp \u00ed musteri Drottins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00e6r\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 sj\u00f6 naut, sj\u00f6 hr\u00fata, sj\u00f6 l\u00f6mb og sj\u00f6 geithafra \u00ed syndaf\u00f3rn fyrir r\u00edki\u00f0 og fyrir helgid\u00f3minn og fyrir J\u00fada. Og hann bau\u00f0 ni\u00f0jum Arons, prestunum, a\u00f0 f\u00e6ra hana \u00e1 altari Drottins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sl\u00e1tru\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 nautunum, og t\u00f3ku prestarnir vi\u00f0 bl\u00f3\u00f0inu og st\u00f6kktu \u00e1 altari\u00f0. S\u00ed\u00f0an sl\u00e1tru\u00f0u \u00feeir hr\u00fatunum og st\u00f6kktu bl\u00f3\u00f0inu \u00e1 altari\u00f0. \u00de\u00e1 sl\u00e1tru\u00f0u \u00feeir l\u00f6mbunum og st\u00f6kktu bl\u00f3\u00f0inu \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00e6r\u00f0u \u00feeir syndaf\u00f3rnarhafrana fram fyrir konung og s\u00f6fnu\u00f0inn, og l\u00f6g\u00f0u \u00feeir hendur s\u00ednar \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sl\u00e1tru\u00f0u prestarnir \u00feeim og f\u00e6r\u00f0u bl\u00f3\u00f0 \u00feeirra \u00ed syndaf\u00f3rn \u00e1 altarinu til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir allan \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 konungur haf\u00f0i fyrirskipa\u00f0 brennif\u00f3rnina og syndaf\u00f3rnina fyrir allan \u00cdsrael."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hann setti lev\u00edtana \u00ed musteri Drottins me\u00f0 sk\u00e1labumbur, h\u00f6rpur og g\u00edgjur, samkv\u00e6mt fyrirm\u00e6lum Dav\u00ed\u00f0s og Ga\u00f0s, sj\u00e1anda konungs, og Natans sp\u00e1manns. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feessi fyrirm\u00e6li voru a\u00f0 tilstilli Drottins, fyrir munn sp\u00e1manna hans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "St\u00f3\u00f0u \u00fe\u00e1 lev\u00edtarnir me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri Dav\u00ed\u00f0s, og prestarnir me\u00f0 l\u00fa\u00f0ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 Hisk\u00eda a\u00f0 l\u00e1ta brennif\u00f3rnina \u00e1 altari\u00f0 og er brennif\u00f3rnin var hafin, h\u00f3fst og s\u00f6ngur Drottins og l\u00fa\u00f0rarnir kv\u00e1\u00f0u vi\u00f0 undir forustu hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ra Dav\u00ed\u00f0s \u00cdsraelskonungs."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9ll allur s\u00f6fnu\u00f0urinn fram, s\u00f6ngurinn kva\u00f0 vi\u00f0 og l\u00fa\u00f0rarnir gullu, allt \u00feetta, \u00fear til er brennif\u00f3rninni var loki\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og er f\u00f3rnf\u00e6ringunni var loki\u00f0, beyg\u00f0i konungur kn\u00e9 s\u00edn og allir \u00feeir, er me\u00f0 honum voru, og f\u00e9llu fram."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bau\u00f0 \u00fe\u00e1 Hisk\u00eda konungur og h\u00f6fu\u00f0smennirnir lev\u00edtunum a\u00f0 syngja Drottni lofs\u00f6ng me\u00f0 or\u00f0um Dav\u00ed\u00f0s og Asafs sj\u00e1anda, og sungu \u00feeir lofs\u00f6nginn me\u00f0 gle\u00f0i, hneig\u00f0u sig og f\u00e9llu fram."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Hisk\u00eda til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;N\u00fa hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r v\u00edgt y\u00f0ur Drottni. Gangi\u00f0 n\u00fa fram og fari\u00f0 me\u00f0 sl\u00e1turf\u00f3rnir og \u00feakkarf\u00f3rnir \u00ed musteri Drottins.&#34; F\u00e6r\u00f0i \u00fe\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0urinn sl\u00e1turf\u00f3rnir og \u00feakkarf\u00f3rnir, og hver, sem til \u00feess var f\u00fas, f\u00e6r\u00f0i brennif\u00f3rnir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En talan \u00e1 brennif\u00f3rnunum, er s\u00f6fnu\u00f0urinn f\u00e6r\u00f0i, var: sj\u00f6t\u00edu naut, hundra\u00f0 hr\u00fatar og tv\u00f6 hundru\u00f0 l\u00f6mb. Var allt \u00feetta \u00e6tla\u00f0 til brennif\u00f3rnar Drottni til handa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og \u00feakkarf\u00f3rnirnar voru sex hundru\u00f0 naut og \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund sau\u00f0ir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En prestarnir voru of f\u00e1ir, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e1tu ekki flegi\u00f0 \u00f6ll brennif\u00f3rnard\u00fdrin. Hj\u00e1lpu\u00f0u \u00fe\u00e1 fr\u00e6ndur \u00feeirra, lev\u00edtarnir, \u00feeim, uns starfinu var loki\u00f0 og prestarnir helgu\u00f0u sig, \u00fev\u00ed a\u00f0 lev\u00edtarnir h\u00f6f\u00f0u einl\u00e6gari \u00e1huga \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 helga sig en prestarnir."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Auk \u00feessa voru f\u00e6r\u00f0ar margar brennif\u00f3rnir, \u00e1samt hinum feitu stykkjum heillaf\u00f3rnanna og dreypif\u00f3rnum \u00feeim, er brennif\u00f3rnunum fylgdu. \u00deannig var \u00fej\u00f3nustunni vi\u00f0 musteri Drottins komi\u00f0 \u00ed lag."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En Hisk\u00eda og allur l\u00fd\u00f0urinn gladdist yfir \u00fev\u00ed, er Gu\u00f0 haf\u00f0i b\u00fai\u00f0 l\u00fd\u00f0num, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessu var komi\u00f0 \u00ed kring samstundis."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sendi Hisk\u00eda menn til alls \u00cdsraels og J\u00fada og rita\u00f0i einnig br\u00e9f til Efra\u00edms og Manasse um a\u00f0 koma til musteris Drottins \u00ed Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 halda Drottni, Gu\u00f0i \u00cdsraels, p\u00e1ska."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e9\u00f0 konungur \u00fea\u00f0 af og h\u00f6fu\u00f0smenn hans og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn \u00ed Jer\u00fasalem, a\u00f0 halda p\u00e1ska \u00ed \u00f6\u00f0rum m\u00e1nu\u00f0inum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 um \u00feetta leyti g\u00e1tu \u00feeir eigi haldi\u00f0 \u00fe\u00e1, sakir \u00feess a\u00f0 eigi h\u00f6f\u00f0u n\u00e6gilega margir prestar helga\u00f0 sig og l\u00fd\u00f0num var eigi enn stefnt saman til Jer\u00fasalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Leist konungi og s\u00f6fnu\u00f0inum \u00f6llum \u00feetta r\u00e9tt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og kv\u00e1\u00f0u \u00fev\u00ed svo \u00e1, a\u00f0 bo\u00f0a skyldi um allan \u00cdsrael fr\u00e1 Beerseba til Dan, a\u00f0 menn skyldu koma til \u00feess a\u00f0 halda Drottni, Gu\u00f0i \u00cdsraels, p\u00e1ska \u00ed Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eigi haldi\u00f0 \u00fe\u00e1 eins fj\u00f6lmennir og fyrir var m\u00e6lt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru hra\u00f0bo\u00f0arnir me\u00f0 br\u00e9f fr\u00e1 konungi og h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnum hans um allan \u00cdsrael og J\u00fada, og m\u00e6ltu svo eftir bo\u00f0i konungs: &#34;\u00de\u00e9r \u00cdsraelsmenn! Sn\u00fai\u00f0 aftur til Drottins, Gu\u00f0s Abrahams, \u00cdsaks og \u00cdsraels, til \u00feess a\u00f0 hann sn\u00fai s\u00e9r a\u00f0 leifunum, er komist hafa undan af y\u00f0ur \u00far hendi Ass\u00fdr\u00edukonungs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veri\u00f0 eigi sem fe\u00f0ur y\u00f0ar og fr\u00e6ndur, er s\u00fdndu \u00f3tr\u00famennsku Drottni, Gu\u00f0i fe\u00f0ra sinna, svo a\u00f0 hann ofurseldi \u00fe\u00e1 ey\u00f0ileggingunni, svo sem \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deverskallist \u00fev\u00ed eigi svo sem fe\u00f0ur y\u00f0ar, r\u00e9tti\u00f0 Drottni h\u00f6ndina og komi\u00f0 til helgid\u00f3ms hans, er hann hefir helga\u00f0 a\u00f0 eil\u00edfu, og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, svo a\u00f0 hin brennandi rei\u00f0i hans megi hverfa fr\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til Drottins, \u00fe\u00e1 munu br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar og synir finna miskunn hj\u00e1 \u00feeim, er hafa flutt \u00fe\u00e1 burt hernumda, svo a\u00f0 \u00feeir megi hverfa heim aftur til \u00feessa lands. \u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00e1\u00f0ugur og miskunnsamur er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, og hann mun eigi sn\u00faa augliti s\u00ednu fr\u00e1 y\u00f0ur, ef \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur aftur til hans.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hra\u00f0bo\u00f0arnir f\u00f3ru \u00far einni borginni \u00ed a\u00f0ra \u00ed Efra\u00edm- og Manasselandi og allt til Seb\u00falons, en menn hl\u00f3gu a\u00f0 \u00feeim og gj\u00f6r\u00f0u gys a\u00f0 \u00feeim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00f3 l\u00e6g\u00f0u sig nokkrir menn af Asser, Manasse og Seb\u00falon, og komu til Jer\u00fasalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Einnig \u00ed J\u00fada r\u00e9\u00f0 h\u00f6nd Gu\u00f0s, svo a\u00f0 hann gaf \u00feeim eindr\u00e6gni til \u00feess a\u00f0 fylgja bo\u00f0i \u00fev\u00ed, er konungur og h\u00f6fu\u00f0smennirnir h\u00f6f\u00f0u l\u00e1ti\u00f0 \u00fat ganga a\u00f0 bo\u00f0i Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an safna\u00f0ist fj\u00f6ldi f\u00f3lks saman \u00ed Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 halda h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a \u00ed \u00f6\u00f0rum m\u00e1nu\u00f0i. Var \u00fea\u00f0 afar mikill s\u00f6fnu\u00f0ur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f3fust \u00feeir \u00fe\u00e1 handa og afn\u00e1mu \u00f6lturun, er voru \u00ed Jer\u00fasalem, svo afn\u00e1mu \u00feeir og \u00f6ll reykelsis\u00f6lturun og fleyg\u00f0u \u00ed K\u00eddronl\u00e6k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sl\u00e1tru\u00f0u \u00feeir p\u00e1skalambinu \u00e1 fj\u00f3rt\u00e1nda degi hins annars m\u00e1na\u00f0ar, og prestarnir og lev\u00edtarnir blyg\u00f0u\u00f0ust s\u00edn og f\u00e6r\u00f0u brennif\u00f3rnir \u00ed musteri Drottins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feeir gengu fram \u00e1 sinn \u00e1kve\u00f0na sta\u00f0, eins og \u00feeim var fyrir sett samkv\u00e6mt l\u00f6gm\u00e1li gu\u00f0smannsins M\u00f3se. St\u00f6kktu prestarnir bl\u00f3\u00f0inu, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed hj\u00e1 lev\u00edtunum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 margir voru \u00feeir \u00ed s\u00f6fnu\u00f0inum, er eigi h\u00f6f\u00f0u helga\u00f0 sig, en lev\u00edtarnir s\u00e1u um sl\u00e1trun \u00e1 p\u00e1skal\u00f6mbunum fyrir alla \u00fe\u00e1, er eigi voru hreinir, til \u00feess a\u00f0 helga \u00feau Drottni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fj\u00f6ldi l\u00fd\u00f0sins, margir \u00far Efra\u00edm, Manasse, \u00cdssakar og Seb\u00falon h\u00f6f\u00f0u eigi hreinsa\u00f0 sig, og neyttu eigi p\u00e1skalambsins \u00e1 \u00feann h\u00e1tt, sem fyrir er m\u00e6lt, en Hisk\u00eda ba\u00f0 fyrir \u00feeim og sag\u00f0i: &#34;Drottinn, sem er g\u00f3\u00f0ur, fyrirgefi"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hverjum er leggur hug \u00e1 a\u00f0 leita Gu\u00f0s, Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra sinna, enda \u00fe\u00f3tt hann eigi s\u00e9 svo hreinn sem s\u00e6mir helgid\u00f3minum.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Drottinn b\u00e6nheyr\u00f0i Hisk\u00eda og \u00feyrmdi l\u00fd\u00f0num."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svo h\u00e9ldu \u00fe\u00e1 \u00cdsraelsmenn, \u00feeir er voru \u00ed Jer\u00fasalem, h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a \u00ed sj\u00f6 daga me\u00f0 miklum f\u00f6gnu\u00f0i, og prestarnir og lev\u00edtarnir lofu\u00f0u Drottin dag eftir dag af \u00f6llum m\u00e6tti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Hisk\u00eda tala\u00f0i vinsamlega vi\u00f0 alla lev\u00edtana, er s\u00fdndu g\u00f3\u00f0an skilning \u00e1 \u00fej\u00f3nustu Drottins. \u00c1tu \u00feeir s\u00ed\u00f0an h\u00e1t\u00ed\u00f0arf\u00f3rnina \u00ed sj\u00f6 daga og sl\u00e1tru\u00f0u heillaf\u00f3rnum og lofu\u00f0u Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn r\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 af a\u00f0 halda h\u00e1t\u00ed\u00f0 a\u00f0ra sj\u00f6 daga, og h\u00e9ldu \u00feeir svo fagna\u00f0arh\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Hisk\u00eda J\u00fadakonungur haf\u00f0i gefi\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0inum \u00fe\u00fasund naut og sj\u00f6 \u00fe\u00fasund sau\u00f0i, og h\u00f6fu\u00f0smennirnir h\u00f6f\u00f0u gefi\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0inum \u00fe\u00fasund naut og t\u00edu \u00fe\u00fasund sau\u00f0i. Og fj\u00f6ldi presta helga\u00f0i sig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svo fagna\u00f0i \u00fe\u00e1 allur J\u00fadas\u00f6fnu\u00f0ur og prestarnir og lev\u00edtarnir og allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00feeirra, er komnir voru \u00far \u00cdsrael, og \u00fatlendingarnir, er komnir voru \u00far \u00cdsraelslandi, og \u00feeir er bjuggu \u00ed J\u00fada."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og mikill f\u00f6gnu\u00f0ur var \u00ed Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00e1 d\u00f6gum Sal\u00f3mons, sonar Dav\u00ed\u00f0s \u00cdsraelskonungs, haf\u00f0i sl\u00edkt eigi bori\u00f0 vi\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og lev\u00edtaprestarnir st\u00f3\u00f0u upp og blessu\u00f0u l\u00fd\u00f0inn, og hr\u00f3p \u00feeirra var heyrt og b\u00e6n \u00feeirra komst til hins heilaga b\u00fasta\u00f0ar hans, til himins."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00f6llu \u00feessu var loki\u00f0, f\u00f3ru allir \u00cdsraelsmenn, er \u00fear voru vi\u00f0staddir, til J\u00fada-borga, brutu sundur merkissteinana, hjuggu sundur as\u00e9rurnar og rifu ni\u00f0ur f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar og \u00f6lturun \u00ed \u00f6llum J\u00fada, Benjam\u00edn, Efra\u00edm og Manasse, uns \u00feeim var gj\u00f6reytt. F\u00f3ru s\u00ed\u00f0an allir \u00cdsraelsmenn aftur til borga sinna, hver til s\u00edns \u00f3\u00f0als."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hisk\u00eda setti presta- og lev\u00edtaflokkana, eftir flokkaskipun \u00feeirra _ hvern eftir sinni presta- e\u00f0a lev\u00edta-\u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 brennif\u00f3rnir e\u00f0a heillaf\u00f3rnir _ til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na og syngja lof og \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 \u00ed herb\u00fa\u00f0ahli\u00f0um Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og skerfur s\u00e1, er konungur lag\u00f0i til af eigum s\u00ednum, gekk til brennif\u00f3rnanna, til brennif\u00f3rnanna kvelds og morgna, svo og til brennif\u00f3rnanna \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gunum, tunglkomud\u00f6gunum og l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0unum, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed sem rita\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li Drottins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 l\u00fd\u00f0num, Jer\u00fasalemb\u00faum, a\u00f0 gefa prestunum og lev\u00edtunum \u00feeirra skerf, svo a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu halda fast vi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l Drottins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er \u00feetta bo\u00f0 barst \u00fat, reiddu \u00cdsraelsmenn fram r\u00edkulega frumgr\u00f3\u00f0a af korni, aldinlegi, ol\u00edu, hunangi og \u00f6llum jar\u00f0argr\u00f3\u00f0a, og f\u00e6r\u00f0u t\u00edundir af \u00f6llu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn og J\u00fadamenn, er bjuggu \u00ed J\u00fadaborgum, \u00feeir f\u00e6r\u00f0u og t\u00edundir af nautum og sau\u00f0um og t\u00edundir af helgigj\u00f6funum, er helga\u00f0ar voru Drottni, Gu\u00f0i \u00feeirra, og l\u00f6g\u00f0u bing vi\u00f0 bing."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00feeir a\u00f0 hr\u00faga upp bingjunum \u00ed \u00feri\u00f0ja m\u00e1nu\u00f0i og luku vi\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00e1 Hisk\u00eda og h\u00f6fu\u00f0smennirnir, litu \u00e1 bingina og lofu\u00f0u Drottin og l\u00fd\u00f0 hans \u00cdsrael."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er Hisk\u00eda spur\u00f0i prestana og lev\u00edtana um bingina,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 svara\u00f0i honum Asarja, h\u00f6fu\u00f0prestur af \u00e6tt Sad\u00f3ks, og sag\u00f0i: &#34;Fr\u00e1 \u00fev\u00ed er byrja\u00f0 var \u00e1 a\u00f0 f\u00e6ra gjafir \u00ed musteri Drottins, h\u00f6fum v\u00e9r eti\u00f0 oss sadda og haft \u00fe\u00f3 afar miki\u00f0 afgangs, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir blessa\u00f0 l\u00fd\u00f0 sinn, svo a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum \u00feessi kynstur afgangs.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 Hisk\u00eda, a\u00f0 gj\u00f6ra skyldi klefa \u00ed musteri Drottins, og er svo var gj\u00f6rt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00e6r\u00f0u menn \u00feanga\u00f0 r\u00e1\u00f0vandlega gjafirnar og t\u00edundirnar og helgigjafirnar. Var Kananja lev\u00edti umsj\u00f3narma\u00f0ur yfir \u00feeim, og S\u00edme\u00ed br\u00f3\u00f0ir hans n\u00e6stur honum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "en Jeh\u00edel, Asasja, Nahat, Asahel, Jer\u00edm\u00f3t, J\u00f3sabad, El\u00edel, Jismakja, Mahat og Benaja voru skipa\u00f0ir Kananja og S\u00edme\u00ed br\u00f3\u00f0ur hans til a\u00f0sto\u00f0ar vi\u00f0 umsj\u00f3nina, eftir bo\u00f0i Hisk\u00eda konungs og Asarja, h\u00f6fu\u00f0smanns yfir musteri Gu\u00f0s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og K\u00f3re Jimnason lev\u00edti, hli\u00f0v\u00f6r\u00f0ur a\u00f0 austanver\u00f0u, haf\u00f0i umsj\u00f3n me\u00f0 sj\u00e1lfviljagj\u00f6funum, er f\u00e6r\u00f0ar voru Gu\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 afhenda gjafir Drottins og hinar h\u00e1helgu gjafir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En undir honum st\u00f3\u00f0u Eden, Minjam\u00edn, Jes\u00faa, Semaja, Amarja og Sekanja, og skyldu \u00feeir me\u00f0 samviskusemi skipta me\u00f0 fr\u00e6ndum s\u00ednum \u00ed prestaborgunum, b\u00e6\u00f0i eldri og yngri, eftir flokkum \u00feeirra,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "auk \u00feeirra af karlkyni, er skr\u00e1\u00f0ir voru \u00ed \u00e6ttart\u00f6lur, \u00ferevetrum og \u00fea\u00f0an af eldri, \u00f6llum \u00feeim, er komu \u00ed musteri Drottins, svo sem \u00e1 \u00feurfti a\u00f0 halda dag hvern, til \u00feess a\u00f0 r\u00e6kja st\u00f6rf s\u00edn eftir flokkum samkv\u00e6mt \u00fej\u00f3nustu sinni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og prestarnir voru skr\u00e1\u00f0ir \u00ed \u00e6ttart\u00f6lur eftir \u00e6ttum, svo og lev\u00edtarnir, tv\u00edtugir og \u00fea\u00f0an af eldri, samkv\u00e6mt \u00fej\u00f3nustu \u00feeirra og flokkaskipun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voru \u00feeir skr\u00e1\u00f0ir \u00ed \u00e6ttart\u00f6lur \u00e1samt b\u00f6rnum \u00feeirra, konum, sonum og d\u00e6trum \u00far allri st\u00e9ttinni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hinum helgu hlutum \u00e1tti a\u00f0 skipta r\u00e1\u00f0vandlega."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Auk \u00feess h\u00f6f\u00f0u prestarnir, ni\u00f0jar Arons, menn \u00e1 lendum \u00feeim, er voru \u00e1 beitil\u00f6ndunum, er l\u00e1gu undir borgir \u00feeirra, \u00ed s\u00e9rhverri borg _ menn er skr\u00e1\u00f0ir voru me\u00f0 nafni _ og skyldu \u00feeir f\u00e1 \u00f6llum karlm\u00f6nnum af prestunum og \u00f6llum lev\u00edtunum, er skr\u00e1\u00f0ir voru \u00ed \u00e6ttart\u00f6lur, sinn skerf."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Svo gj\u00f6r\u00f0i Hisk\u00eda \u00ed \u00f6llum J\u00fada, og hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem gott var og r\u00e9tt og r\u00e1\u00f0vandlegt fyrir Drottni, Gu\u00f0i hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00ed hverju \u00fev\u00ed verki, er hann t\u00f3k s\u00e9r fyrir hendur vi\u00f0v\u00edkjandi \u00fej\u00f3nustunni vi\u00f0 musteri Gu\u00f0s, og l\u00f6gm\u00e1linu og bo\u00f0inu um a\u00f0 leita Gu\u00f0s s\u00edns, breytti hann af heilum hug og var\u00f0 au\u00f0numa\u00f0ur."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feessa atbur\u00f0i og eftir a\u00f0 hann haf\u00f0i s\u00fdnt tr\u00famennsku \u00feessa, kom Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungur. Hann r\u00e9\u00f0st inn \u00ed J\u00fada, settist um v\u00edggirtar borgir og hug\u00f0ist n\u00e1 \u00feeim \u00e1 sitt vald."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og er Hisk\u00eda var\u00f0 \u00feess v\u00eds, a\u00f0 Sanher\u00edb k\u00e6mi og \u00e6tla\u00f0i s\u00e9r a\u00f0 r\u00e1\u00f0a \u00e1 Jer\u00fasalem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 r\u00e9\u00f0st hann um vi\u00f0 h\u00f6fu\u00f0smenn s\u00edna og kappa a\u00f0 stemma vatnslindirnar utanborgar, og veittu \u00feeir honum stu\u00f0ning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00e1 saman fj\u00f6ldi f\u00f3lks og stemmdu allar lindir og l\u00e6kinn, er rann um mitt landi\u00f0, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvers vegna \u00e6ttu Ass\u00fdr\u00edukonungar a\u00f0 finna gn\u00f3ttir vatns, er \u00feeir koma?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann herti \u00fev\u00ed upp hugann, gj\u00f6r\u00f0i alls sta\u00f0ar vi\u00f0 m\u00farinn, \u00fear sem hann var brotinn ni\u00f0ur, gekk upp \u00e1 turnana og ytri m\u00farinn \u00fati fyrir, v\u00edggirti Mill\u00f3 \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg og l\u00e9t gj\u00f6ra afar miki\u00f0 af skotvopnum og skj\u00f6ldum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skipa\u00f0i hann herforingja yfir l\u00fd\u00f0inn og stefndi \u00feeim til s\u00edn \u00e1 torginu vi\u00f0 borgarhli\u00f0i\u00f0, tala\u00f0i vinsamlega til \u00feeirra og m\u00e6lti:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Veri\u00f0 hughraustir og \u00f6ruggir, \u00f3ttist eigi n\u00e9 hr\u00e6\u00f0ist Ass\u00fdr\u00edukonung og allan \u00feann manngr\u00faa, sem me\u00f0 honum er, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 er meiri, sem me\u00f0 oss er, en me\u00f0 honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann sty\u00f0ur mannlegur m\u00e1ttur, en me\u00f0 oss er Drottinn, Gu\u00f0 vor, til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa oss og heyja orustur vorar.&#34; Og l\u00fd\u00f0urinn treysti \u00e1 or\u00f0 Hisk\u00eda J\u00fadakonungs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eftir \u00feetta sendi Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungur \u00fej\u00f3na s\u00edna til Jer\u00fasalem _ en sj\u00e1lfur var hann hj\u00e1 Lak\u00eds og allt li\u00f0 hans hj\u00e1 honum _ \u00e1 fund Hisk\u00eda J\u00fadakonungs og allra J\u00fadamanna, \u00feeirra er voru \u00ed Jer\u00fasalem, me\u00f0 svol\u00e1tandi or\u00f0sending:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Svo segir Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungur: \u00c1 hva\u00f0 treysti\u00f0 \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00e9r sitji\u00f0 innikrepptir \u00ed Jer\u00fasalem?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vissulega ginnir Hisk\u00eda y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta y\u00f0ur deyja \u00far hungri og \u00feorsta, er hann segir: ,Drottinn, Gu\u00f0 vor, mun frelsa oss af hendi Ass\u00fdr\u00edukonungs!`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00e1 ekki Hisk\u00eda \u00feessi afnumi\u00f0 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir hans og \u00f6lturu, er hann bau\u00f0 J\u00fadam\u00f6nnum og Jer\u00fasalemb\u00faum \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,\u00de\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 falla fram fyrir einu altari, og \u00e1 \u00fev\u00ed einu megi\u00f0 \u00fe\u00e9r brenna reykelsi?`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi hva\u00f0 \u00e9g hefi gj\u00f6rt og fe\u00f0ur m\u00ednir vi\u00f0 allar \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00ed l\u00f6ndunum? G\u00e1tu \u00fej\u00f3\u00f0gu\u00f0ir landanna frelsa\u00f0 l\u00f6nd \u00feeirra af hendi minni?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hver er s\u00e1 af \u00f6llum gu\u00f0um \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a, sem fe\u00f0ur m\u00ednir hafa gj\u00f6reytt, er hafi geta\u00f0 frelsa\u00f0 l\u00fd\u00f0 sinn af hendi minni, svo a\u00f0 y\u00f0ar Gu\u00f0 geti frelsa\u00f0 y\u00f0ur af hendi minni?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 \u00fev\u00ed eigi Hisk\u00eda t\u00e6la y\u00f0ur n\u00e9 ginna \u00e1 sl\u00edkan h\u00e1tt. Tr\u00fai\u00f0 honum eigi! \u00dev\u00ed a\u00f0 eigi hefir neinn gu\u00f0 nokkurrar \u00fej\u00f3\u00f0ar e\u00f0a r\u00edkis geta\u00f0 frelsa\u00f0 l\u00fd\u00f0 sinn af hendi minni e\u00f0a fe\u00f0ra minna. Hve miklu s\u00ed\u00f0ur mun \u00fe\u00e1 y\u00f0ar Gu\u00f0 frelsa y\u00f0ur af hendi minni?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og enn fleira t\u00f6lu\u00f0u \u00fej\u00f3nar hans gegn Drottni Gu\u00f0i og gegn Hisk\u00eda \u00fej\u00f3ni hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann rita\u00f0i og br\u00e9f til \u00feess a\u00f0 sm\u00e1na Drottin, Gu\u00f0 \u00cdsraels, og tala gegn honum, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Eins og \u00fej\u00f3\u00f0gu\u00f0ir landanna eigi frelsu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0ir s\u00ednar af hendi minni, svo mun og Gu\u00f0 Hisk\u00eda eigi frelsa sinn l\u00fd\u00f0 af hendi minni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feeir k\u00f6llu\u00f0u me\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu \u00e1 J\u00fada tungu til l\u00fd\u00f0sins \u00ed Jer\u00fasalem, er var \u00e1 m\u00farunum, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 hr\u00e6dda og felmtsfulla, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu n\u00e1\u00f0 borginni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og t\u00f6lu\u00f0u um Gu\u00f0 Jer\u00fasalemborgar eins og um gu\u00f0i hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem eru handaverk manna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Hisk\u00eda konungur og Jesaja sp\u00e1ma\u00f0ur Amozson b\u00e1\u00f0ust fyrir \u00fat af \u00feessu, og hr\u00f3pu\u00f0u til himins,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sendi Drottinn engil, og drap hann alla kappa, h\u00f6fu\u00f0smenn og herforingja \u00ed herb\u00fa\u00f0um Ass\u00fdr\u00edukonungs, svo a\u00f0 hann sneri aftur me\u00f0 sneypu heim \u00ed land sitt. En er hann kom \u00ed hof gu\u00f0s s\u00edns, \u00fe\u00e1 felldu hans eigin synir hann \u00fear me\u00f0 sver\u00f0i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deannig frelsa\u00f0i Drottinn Hisk\u00eda og Jer\u00fasalemb\u00faa af hendi Sanher\u00edbs Ass\u00fdr\u00edukonungs og af hendi allra annarra, og veitti \u00feeim fri\u00f0 allt um kring."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og margir f\u00e6r\u00f0u Drottni gjafir til Jer\u00fasalem, og Hisk\u00eda J\u00fadakonungi gersemar, og eftir \u00feetta var hann fr\u00e6gur talinn me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir t\u00f3k Hisk\u00eda s\u00f3tt og var a\u00f0 dau\u00f0a kominn. \u00de\u00e1 ba\u00f0 hann til Drottins, og tala\u00f0i hann til hans og gaf honum t\u00e1kn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En Hisk\u00eda endurgalt eigi velgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00e1, er honum var s\u00fdnd, heldur var\u00f0 drembil\u00e1tur, og kom \u00fev\u00ed rei\u00f0i yfir hann og yfir J\u00fada og Jer\u00fasalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e6g\u00f0i Hisk\u00eda dramb sitt, b\u00e6\u00f0i hann og Jer\u00fasalemb\u00faar, og kom \u00fev\u00ed rei\u00f0i Drottins eigi yfir \u00fe\u00e1 me\u00f0an Hisk\u00eda lif\u00f0i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Hisk\u00eda bj\u00f3 vi\u00f0 afar mikinn au\u00f0 og s\u00e6md. Hann l\u00e9t gj\u00f6ra f\u00e9hirslur handa s\u00e9r fyrir silfur og gull og d\u00fdra steina, svo og fyrir kryddjurtir, skj\u00f6ldu og alls konar ver\u00f0m\u00e6ta muni,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "for\u00f0ab\u00far fyrir korn-, aldinlagar- og ol\u00edu-afur\u00f0irnar, svo og h\u00fas fyrir alls konar kvikf\u00e9na\u00f0 og fj\u00e1rborgir fyrir hjar\u00f0irnar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t gj\u00f6ra borgir handa s\u00e9r og afla\u00f0i s\u00e9r fj\u00f6lda hjar\u00f0a af sau\u00f0um og nautum, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 veitti honum afar miklar eignir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hisk\u00eda \u00feessi stemmdi og efri uppsprettur G\u00edhonlindar, og veitti vatninu ni\u00f0ur eftir a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0sborg vestanver\u00f0ri, og Hisk\u00eda var\u00f0 au\u00f0numa\u00f0ur \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, er hann t\u00f3k s\u00e9r fyrir hendur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deess vegna gaf Gu\u00f0 hann \u00ed hendur sendimanna Babelh\u00f6f\u00f0ingjanna, er sendir voru til hans til \u00feess a\u00f0 fr\u00e9tta um t\u00e1kni\u00f0, er or\u00f0i\u00f0 haf\u00f0i \u00ed landinu, a\u00f0eins til \u00feess a\u00f0 reyna hann, svo a\u00f0 hann m\u00e6tti f\u00e1 a\u00f0 vita um allt \u00fea\u00f0, er honum bj\u00f3 \u00ed huga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Hisk\u00eda og g\u00f3\u00f0verk hans, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed vitrun Jesaja Amozsonar sp\u00e1manns, \u00ed b\u00f3k J\u00fada- og \u00cdsraelskonunga."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og Hisk\u00eda lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og var grafinn \u00fear sem gengi\u00f0 er upp a\u00f0 gr\u00f6fum Dav\u00ed\u00f0sni\u00f0ja, og allur J\u00fada og Jer\u00fasalemb\u00faar s\u00fdndu honum s\u00e6md, er hann anda\u00f0ist. Og Manasse sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse var t\u00f3lf \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og fimmt\u00edu og fimm \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, og dr\u00fdg\u00f0i \u00feannig s\u00f6mu sv\u00edvir\u00f0ingarnar sem \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, er Drottinn haf\u00f0i st\u00f6kkt burt undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann reisti af n\u00fdju f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar, er Hisk\u00eda fa\u00f0ir hans haf\u00f0i r\u00edfa l\u00e1ti\u00f0, reisti Ba\u00f6lunum \u00f6lturu og l\u00e9t gj\u00f6ra as\u00e9rur, d\u00fdrka\u00f0i allan himinsins her og \u00fej\u00f3na\u00f0i \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann reisti og \u00f6lturu \u00ed musteri Drottins, \u00fev\u00ed er Drottinn haf\u00f0i um sagt: &#34;\u00cd Jer\u00fasalem skal nafn mitt b\u00faa a\u00f0 eil\u00edfu!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann reisti \u00f6lturu fyrir allan himinsins her \u00ed b\u00e1\u00f0um forg\u00f6r\u00f0um musteris Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann l\u00e9t og sonu s\u00edna ganga gegnum eldinn \u00ed Hinnomssonardal, f\u00f3r me\u00f0 sp\u00e1r og fj\u00f6lkynngi og t\u00f6fra og skipa\u00f0i s\u00e6ringamenn og sp\u00e1sagna. Hann a\u00f0haf\u00f0ist margt \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins og egndi hann til rei\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann setti skur\u00f0go\u00f0i\u00f0, er hann haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, \u00ed musteri Gu\u00f0s, er Gu\u00f0 haf\u00f0i sagt um vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 og Sal\u00f3mon son hans: &#34;\u00cd \u00feessu h\u00fasi og \u00ed Jer\u00fasalem, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0 af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels, vil \u00e9g l\u00e1ta nafn mitt b\u00faa a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g vil eigi framar l\u00e1ta \u00cdsrael fara landfl\u00f3tta \u00far landi \u00fev\u00ed, er \u00e9g gaf fe\u00f0rum \u00feeirra, svo framarlega sem \u00feeir g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 breyta a\u00f0 \u00f6llu svo sem \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim, a\u00f0 \u00f6llu eftir l\u00f6gm\u00e1li \u00fev\u00ed og l\u00f6gum og \u00e1kv\u00e6\u00f0um, er gefin voru fyrir M\u00f3se.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Manasse leiddi J\u00fada og Jer\u00fasalemb\u00faa afvega, svo a\u00f0 \u00feeir breyttu verr en \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, er Drottinn haf\u00f0i eytt fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Drottinn tala\u00f0i til Manasse og til l\u00fd\u00f0s hans, en \u00feeir g\u00e1fu \u00fev\u00ed engan gaum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Drottinn hersh\u00f6f\u00f0ingja Ass\u00fdr\u00edukonungs r\u00e1\u00f0ast a\u00f0 \u00feeim; \u00feeir t\u00f3ku Manasse h\u00f6ndum me\u00f0 kr\u00f3kum, bundu hann eirfj\u00f6trum og fluttu hann til Bab\u00fdlon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er hann var \u00ed nau\u00f0um staddur, reyndi hann a\u00f0 bl\u00ed\u00f0ka Drottin, Gu\u00f0 sinn, og l\u00e6g\u00f0i sig mj\u00f6g fyrir Gu\u00f0i fe\u00f0ra sinna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er hann ba\u00f0 hann, \u00fe\u00e1 b\u00e6nheyr\u00f0i Drottinn hann. Hann heyr\u00f0i gr\u00e1tbei\u00f0ni hans og l\u00e9t hann hverfa heim aftur til Jer\u00fasalem \u00ed r\u00edki sitt. Komst \u00fe\u00e1 Manasse a\u00f0 raun um, a\u00f0 Drottinn er Gu\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eftir \u00feetta reisti hann ytri m\u00far fyrir Dav\u00ed\u00f0sborg a\u00f0 vestanver\u00f0u vi\u00f0 G\u00edhon \u00ed dalnum, og \u00feanga\u00f0 a\u00f0, er gengi\u00f0 er inn \u00ed Fiskhli\u00f0i\u00f0, reisti hann \u00ed kringum \u00d3fel, og gj\u00f6r\u00f0i hann mj\u00f6g h\u00e1an. Hann setti og herforingja \u00ed allar kastalaborgir \u00ed J\u00fada."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00fatr\u00fdmdi hann og \u00fatlendu gu\u00f0unum og l\u00edkneskinu \u00far musteri Drottins, svo og \u00f6llum \u00f6lturunum, er hann haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0 \u00e1 musterisfjalli Drottins og \u00ed Jer\u00fasalem, og fleyg\u00f0i \u00feeim \u00fat fyrir borgina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En altari Drottins reisti hann vi\u00f0, og f\u00e6r\u00f0i \u00e1 \u00fev\u00ed heillaf\u00f3rnir og \u00feakkarf\u00f3rnir, og J\u00fadam\u00f6nnum bau\u00f0 hann a\u00f0 \u00fej\u00f3na Drottni, Gu\u00f0i \u00cdsraels."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3 f\u00e6r\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn enn \u00fe\u00e1 f\u00f3rnir \u00e1 h\u00e6\u00f0unum, en samt a\u00f0eins Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Manasse og b\u00e6n hans til Gu\u00f0s hans, svo og or\u00f0 sj\u00e1andanna, er t\u00f6lu\u00f0u til hans \u00ed nafni Drottins, Gu\u00f0s \u00cdsraels, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed S\u00f6gu \u00cdsraelskonunga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En um b\u00e6n hans og hvernig hann var b\u00e6nheyr\u00f0ur, og um allar syndir hans og \u00f3tr\u00famennsku, svo og um sta\u00f0ina, \u00fear sem hann reisti f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir og setti as\u00e9rur og l\u00edkneski, \u00e1\u00f0ur en hann l\u00e6g\u00f0i sig, um \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed s\u00f6gu sj\u00e1andanna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Manasse lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed h\u00f6ll sinni. Og Am\u00f3n sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Am\u00f3n haf\u00f0i tvo um tv\u00edtugt, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og tv\u00f6 \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i Manasse fa\u00f0ir hans. \u00d6llum skur\u00f0go\u00f0unum, er Manasse fa\u00f0ir hans haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, f\u00e6r\u00f0i Am\u00f3n margar f\u00f3rnir og \u00fej\u00f3na\u00f0i \u00feeim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann l\u00e6g\u00f0i sig eigi fyrir Drottni, svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i Manasse fa\u00f0ir hans, heldur j\u00f3k hann \u00e1 s\u00f6k s\u00edna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nar hans gj\u00f6r\u00f0u sams\u00e6ri \u00ed gegn honum, og dr\u00e1pu hann \u00ed h\u00f6ll hans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En landsl\u00fd\u00f0urinn drap alla mennina, er gj\u00f6rt h\u00f6f\u00f0u sams\u00e6ri gegn Am\u00f3n konungi. S\u00ed\u00f0an t\u00f3k landsl\u00fd\u00f0urinn J\u00f3s\u00eda son hans til konungs eftir hann."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3s\u00eda var \u00e1tta vetra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00ferj\u00e1t\u00edu og eitt \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, og feta\u00f0i \u00ed f\u00f3tspor Dav\u00ed\u00f0s forf\u00f6\u00f0ur s\u00edns og veik hvorki af til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1ttunda r\u00edkis\u00e1ri s\u00ednu, er hann sj\u00e1lfur var enn ungur a\u00f0 aldri, t\u00f3k hann a\u00f0 leita Gu\u00f0s Dav\u00ed\u00f0s, forf\u00f6\u00f0ur s\u00edns, og \u00e1 t\u00f3lfta \u00e1ri t\u00f3k hann a\u00f0 r\u00fdma burt \u00far J\u00fada og Jer\u00fasalem f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0um og as\u00e9rum, skur\u00f0go\u00f0um og l\u00edkneskjum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6lturu Baalanna voru rifin ni\u00f0ur a\u00f0 honum \u00e1sj\u00e1andi, og s\u00f3ls\u00falurnar, er \u00e1 \u00feeim voru, hj\u00f3 hann sundur, og as\u00e9rurnar og skur\u00f0go\u00f0in og l\u00edkneskin braut hann sundur og muldi \u00feau, og str\u00e1\u00f0i duftinu \u00e1 grafir \u00feeirra, er h\u00f6f\u00f0u f\u00e6rt \u00feeim f\u00f3rnir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og bein prestanna brenndi hann \u00e1 \u00f6lturum \u00feeirra, og hreinsa\u00f0i svo J\u00fada og Jer\u00fasalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00ed borgum Manasse og Efra\u00edms og S\u00edmeons og allt til Naftal\u00ed, allt um kring \u00ed ey\u00f0iborgum \u00feeirra,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "reif hann ni\u00f0ur \u00f6lturun, m\u00f6lva\u00f0i og muldi as\u00e9rurnar og skur\u00f0go\u00f0in, og hj\u00f3 sundur s\u00f3ls\u00falurnar \u00ed \u00f6llu \u00cdsraelslandi. S\u00ed\u00f0an sneri hann heim aftur til Jer\u00fasalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri hans, me\u00f0an hann var a\u00f0 hreinsa landi\u00f0 og musteri\u00f0, sendi hann Safan Asaljason og Maaseja borgarstj\u00f3ra og J\u00f3ak J\u00f3ahasson r\u00edkisritara til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta gj\u00f6ra vi\u00f0 musteri Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er \u00feeir komu til Hilk\u00eda \u00e6\u00f0sta prests, afhentu \u00feeir f\u00e9 \u00fea\u00f0, er f\u00e6rt haf\u00f0i veri\u00f0 musteri Gu\u00f0s, \u00fea\u00f0 er lev\u00edtarnir, \u00fer\u00f6skuldsver\u00f0irnir, h\u00f6f\u00f0u safna\u00f0 af Manasse, Efra\u00edm og \u00f6llum \u00f6\u00f0rum \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og \u00f6llum J\u00fada og Benjam\u00edn og Jer\u00fasalemb\u00faum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fengu \u00feeir \u00fea\u00f0 \u00ed hendur verkstj\u00f3runum, \u00feeim er umsj\u00f3n h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 musteri Drottins, en \u00feeir fengu \u00fea\u00f0 \u00ed hendur verkam\u00f6nnunum, er unnu a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed musteri Drottins a\u00f0 b\u00e6ta skemmdir og gj\u00f6ra vi\u00f0 musteri\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fengu \u00feeir \u00fea\u00f0 \u00ed hendur tr\u00e9smi\u00f0unum og byggingam\u00f6nnunum til \u00feess a\u00f0 kaupa fyrir h\u00f6ggna steina og vi\u00f0u \u00ed tengibj\u00e1lka, svo og til a\u00f0 f\u00e1 vi\u00f0u \u00ed h\u00fas \u00feau, er J\u00fadakonungar h\u00f6f\u00f0u l\u00e1ti\u00f0 falla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Unnu mennirnir a\u00f0 verkinu upp \u00e1 \u00e6ru og tr\u00fa, en yfir \u00fe\u00e1 voru settir til umsj\u00f3nar \u00feeir Jahat og \u00d3bad\u00eda, lev\u00edtar af Merar\u00edni\u00f0jum, og Sakar\u00eda og Mes\u00fallam af Kahat\u00edtani\u00f0jum. Og lev\u00edtarnir _ hver s\u00e1, er kunni \u00e1 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri _"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "voru settir yfir bur\u00f0armennina, og umsj\u00f3narmenn voru yfir \u00f6llum \u00feeim, er nokkurt starf h\u00f6f\u00f0u \u00e1 hendi. Nokkrir af lev\u00edtunum voru og ritarar og tilsj\u00f3narmenn og hli\u00f0ver\u00f0ir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er \u00feeir reiddu fram f\u00e9\u00f0, er bori\u00f0 var \u00ed musteri Drottins, fann Hilk\u00eda prestur l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k Drottins, er gefin var fyrir M\u00f3se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Hilk\u00eda til m\u00e1ls og m\u00e6lti vi\u00f0 Safan kanslara: &#34;\u00c9g hefi fundi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3kina \u00ed musteri Drottins.&#34; Og Hilk\u00eda f\u00e9kk Safan b\u00f3kina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f3r \u00fe\u00e1 Safan me\u00f0 b\u00f3kina til konungs og sk\u00fdr\u00f0i honum jafnframt fr\u00e1 erindislokum og m\u00e6lti: &#34;\u00dej\u00f3nar \u00fe\u00ednir hafa gj\u00f6rt allt \u00fea\u00f0, er \u00feeim var fali\u00f0 \u00e1 hendur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir hafa og afhent f\u00e9 \u00fea\u00f0, er var \u00ed musteri Drottins, og fengi\u00f0 \u00ed hendur umsj\u00f3narm\u00f6nnunum og verkstj\u00f3runum.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Safan kanslari sag\u00f0i konungi fr\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;Hilk\u00eda prestur f\u00e9kk m\u00e9r b\u00f3k.&#34; Og Safan las \u00ed henni fyrir konungi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En er konungur heyr\u00f0i l\u00f6gm\u00e1lsor\u00f0in, reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og konungur bau\u00f0 \u00feeim Hilk\u00eda, Ah\u00edkam Safanssyni, Abd\u00f3n M\u00edkajasyni, Safan kanslara og Asaja konungs\u00fej\u00f3ni \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Fari\u00f0 og gangi\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin fyrir mig og fyrir leifarnar af \u00cdsrael og J\u00fada um b\u00f3kina, sem fundin er, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikil er heift Drottins, er hann hefir \u00fathellt yfir oss, af \u00fev\u00ed a\u00f0 fe\u00f0ur vorir hafa eigi gefi\u00f0 g\u00e6tur a\u00f0 bo\u00f0i Drottins me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra a\u00f0 \u00f6llu svo sem skrifa\u00f0 er \u00ed b\u00f3k \u00feessari.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f3r \u00fe\u00e1 Hilk\u00eda me\u00f0 \u00feeim, er konungur haf\u00f0i til \u00feess kvatt, til Huldu sp\u00e1konu, konu Sall\u00fams T\u00f3khatssonar, Hasrasonar, kl\u00e6\u00f0ageymis. Bj\u00f3 h\u00fan \u00ed Jer\u00fasalem \u00ed \u00f6\u00f0ru borgarhverfi, og t\u00f6lu\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hana um \u00feetta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00fan m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels: Segi\u00f0 manninum, er sendi y\u00f0ur til m\u00edn:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g lei\u00f0i \u00f3g\u00e6fu yfir \u00feennan sta\u00f0 og \u00edb\u00faa hans, allar \u00fe\u00e6r form\u00e6lingar, er rita\u00f0ar eru \u00ed b\u00f3kinni, er lesin var fyrir J\u00fadakonungi,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa yfirgefi\u00f0 mig og f\u00e6rt \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um reykelsisf\u00f3rnir og egnt mig til rei\u00f0i me\u00f0 \u00f6llum handaverkum s\u00ednum, \u00feess vegna \u00fathellti \u00e9g rei\u00f0i minni yfir \u00feennan sta\u00f0, og h\u00fan skal eigi slokkna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En segi\u00f0 svo J\u00fadakonungi, \u00feeim er sendi y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin: Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 hjarta \u00feitt hefir komist vi\u00f0 og \u00fe\u00fa hefir au\u00f0m\u00fdkt \u00feig fyrir Gu\u00f0i, er \u00fe\u00fa heyr\u00f0ir or\u00f0 hans gegn \u00feessum sta\u00f0 og \u00edb\u00faum hans, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa au\u00f0m\u00fdktir \u00feig fyrir m\u00e9r og reifst kl\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn og gr\u00e9st frammi fyrir m\u00e9r, \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g b\u00e6nheyrt \u00feig, _ segir Drottinn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g vil l\u00e1ta \u00feig safnast til fe\u00f0ra \u00feinna, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir komast me\u00f0 fri\u00f0i \u00ed gr\u00f6f \u00fe\u00edna, og augu \u00fe\u00edn \u00feurfi ekki a\u00f0 horfa upp \u00e1 alla \u00fe\u00e1 \u00f3g\u00e6fu, er \u00e9g lei\u00f0i yfir \u00feennan sta\u00f0.&#34; Fluttu \u00feeir konungi svari\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi konungur og safna\u00f0i saman \u00f6llum \u00f6ldungum \u00ed J\u00fada og Jer\u00fasalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og konungur gekk upp \u00ed musteri Drottins og me\u00f0 honum allir J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar, svo og prestarnir og lev\u00edtarnir og allur l\u00fd\u00f0urinn, b\u00e6\u00f0i gamlir og ungir, og hann las \u00ed \u00e1heyrn \u00feeirra \u00f6ll or\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00f3karinnar, er fundist haf\u00f0i \u00ed musteri Drottins."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og konungur gekk \u00e1 sinn sta\u00f0 og gj\u00f6r\u00f0i \u00feann s\u00e1ttm\u00e1la frammi fyrir Drottni, a\u00f0 fylgja Drottni og var\u00f0veita skipanir hans, fyrirm\u00e6li og l\u00f6g af \u00f6llu hjarta s\u00ednu og allri s\u00e1lu sinni, til \u00feess a\u00f0 breyta \u00feannig eftir or\u00f0um s\u00e1ttm\u00e1lans, \u00feeim er ritu\u00f0 voru \u00ed \u00feessari b\u00f3k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t alla \u00fe\u00e1, er voru \u00ed Jer\u00fasalem og Benjam\u00edn, gangast undir s\u00e1ttm\u00e1lann, og Jer\u00fasalemb\u00faar breyttu samkv\u00e6mt s\u00e1ttm\u00e1la Gu\u00f0s, Gu\u00f0s fe\u00f0ra \u00feeirra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En J\u00f3s\u00eda afnam allar sv\u00edvir\u00f0ingar \u00far \u00f6llum h\u00e9ru\u00f0um \u00cdsraelsmanna, og \u00fer\u00f6ngva\u00f0i \u00f6llum \u00feeim, er voru \u00ed \u00cdsrael, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na Drottni Gu\u00f0i s\u00ednum. Me\u00f0an hann var \u00e1 l\u00edfi, viku \u00feeir eigi fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fylgja Drottni, Gu\u00f0i fe\u00f0ra sinna."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt J\u00f3s\u00eda Drottni p\u00e1ska \u00ed Jer\u00fasalem, og var p\u00e1skalambinu sl\u00e1tra\u00f0 hinn fj\u00f3rt\u00e1nda fyrsta m\u00e1na\u00f0ar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 setti hann prestana til starfa \u00feeirra og taldi hug \u00ed \u00fe\u00e1 til \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 musteri Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En vi\u00f0 lev\u00edtana, er fr\u00e6ddu allan \u00cdsrael og helga\u00f0ir voru Drottni, sag\u00f0i hann: &#34;Setji\u00f0 \u00f6rkina helgu \u00ed musteri\u00f0, \u00fea\u00f0 er Sal\u00f3mon, sonur Dav\u00ed\u00f0s, \u00cdsraelskonungur, l\u00e9t reisa. \u00de\u00e9r \u00feurfi\u00f0 eigi framar a\u00f0 bera hana \u00e1 \u00f6xlunum. \u00dej\u00f3ni\u00f0 n\u00fa Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar og l\u00fd\u00f0 hans \u00cdsrael."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fe\u00e1 rei\u00f0ub\u00fanir eftir \u00e6ttum y\u00f0ar \u00ed flokkum y\u00f0ar, samkv\u00e6mt reglugj\u00f6r\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s \u00cdsraelskonungs og samkv\u00e6mt konungsbr\u00e9fi Sal\u00f3mons sonar hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skipi\u00f0 y\u00f0ur \u00ed helgid\u00f3minn eftir \u00e6ttflokkum fr\u00e6nda y\u00f0ar, leikmannanna, og fyrir hvern flokk skal vera ein sveit af lev\u00edta\u00e6ttum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sl\u00e1tri\u00f0 s\u00ed\u00f0an p\u00e1skalambinu og helgi\u00f0 y\u00f0ur og tilrei\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrir fr\u00e6ndur y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 samkv\u00e6mt bo\u00f0i Drottins fyrir M\u00f3se.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3s\u00eda f\u00e9kk leikm\u00f6nnunum sau\u00f0i og l\u00f6mb og ki\u00f0, allt til p\u00e1skaf\u00f3rnar fyrir alla, er \u00fear voru, \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00fe\u00fasund a\u00f0 t\u00f6lu, og \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund naut. Voru \u00feau \u00far eign konungs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En h\u00f6fu\u00f0smenn hans f\u00e6r\u00f0u sj\u00e1lfviljagjafir handa l\u00fd\u00f0num og prestunum og lev\u00edtunum. Hilk\u00eda, Sakar\u00eda og Jeh\u00edel, h\u00f6fu\u00f0smenn yfir musteri Gu\u00f0s, g\u00e1fu prestunum \u00ed p\u00e1skaf\u00f3rn tv\u00f6 \u00fe\u00fasund og sex hundru\u00f0 l\u00f6mb og \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 naut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Kananja og Semaja og Netaneel, br\u00e6\u00f0ur hans, svo og Hasabja, Je\u00edel og J\u00f3sabad, h\u00f6f\u00f0ingjar lev\u00edta, g\u00e1fu lev\u00edtum til p\u00e1skaf\u00f3rnar fimm \u00fe\u00fasund l\u00f6mb og fimm hundru\u00f0 naut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var svo \u00fej\u00f3nustunni fyrir komi\u00f0, og gengu prestarnir \u00e1 sinn sta\u00f0, svo og lev\u00edtar eftir flokkum s\u00ednum samkv\u00e6mt bo\u00f0i konungs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var s\u00ed\u00f0an p\u00e1skalambinu sl\u00e1tra\u00f0, og st\u00f6kktu prestarnir bl\u00f3\u00f0inu \u00far hendi sinni, en lev\u00edtarnir fl\u00f3gu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku brennif\u00f3rnina fr\u00e1 til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 hana \u00e6ttflokkum leikmannanna, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu f\u00e6ra hana Drottni, svo sem fyrir er m\u00e6lt \u00ed M\u00f3seb\u00f3k, og svo gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir og vi\u00f0 nautin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an steiktu \u00feeir p\u00e1skalambi\u00f0 vi\u00f0 eld, svo sem l\u00f6g st\u00f3\u00f0u til, su\u00f0u helgigjafirnar \u00ed pottum og k\u00f6tlum og sk\u00e1lum, og f\u00e6r\u00f0u tafarlaust hverjum leikmanni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En s\u00ed\u00f0an matreiddu \u00feeir handa s\u00e9r og prestunum, \u00fev\u00ed a\u00f0 prestarnir, ni\u00f0jar Arons, voru a\u00f0 f\u00e6ra brennif\u00f3rnir og feit stykki fram \u00e1 n\u00f3tt, og matreiddu lev\u00edtarnir \u00fev\u00ed handa s\u00e9r og prestunum, ni\u00f0jum Arons."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og s\u00f6ngvararnir, ni\u00f0jar Asafs, voru \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0 eftir bo\u00f0i Dav\u00ed\u00f0s, Asafs, Hemans og Jed\u00fat\u00fans, sj\u00e1anda konungs, og hli\u00f0ver\u00f0ir voru vi\u00f0 hvert hli\u00f0. \u00deurftu \u00feeir eigi a\u00f0 fara fr\u00e1 starfi s\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e6ndur \u00feeirra, lev\u00edtarnir, matbjuggu fyrir \u00fe\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var \u00feannig allri \u00fej\u00f3nustu Drottins komi\u00f0 fyrir \u00feann dag, er menn h\u00e9ldu p\u00e1ska og f\u00e6r\u00f0u brennif\u00f3rnir \u00e1 altari Drottins, a\u00f0 bo\u00f0i J\u00f3s\u00eda konungs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deannig h\u00e9ldu \u00cdsraelsmenn, \u00feeir er vi\u00f0staddir voru, p\u00e1ska \u00ed \u00feann t\u00edma, svo og h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En engir sl\u00edkir p\u00e1skar h\u00f6f\u00f0u haldnir veri\u00f0 \u00ed \u00cdsrael fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 d\u00f6gum Sam\u00faels sp\u00e1manns, og engir af \u00cdsraelskonungum h\u00f6f\u00f0u haldi\u00f0 p\u00e1ska, svo sem J\u00f3s\u00eda konungur gj\u00f6r\u00f0i og prestarnir og lev\u00edtarnir og allir J\u00fada- og \u00cdsraelsmenn, \u00feeir er vi\u00f0staddir voru, og Jer\u00fasalemb\u00faar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3s\u00eda voru p\u00e1skar \u00feessir haldnir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eftir allt \u00feetta, er J\u00f3s\u00eda haf\u00f0i komi\u00f0 musterinu aftur \u00ed lag, f\u00f3r Nek\u00f3 Egyptalandskonungur herf\u00f6r til \u00feess a\u00f0 heyja orustu hj\u00e1 Karkemis vi\u00f0 Efrat. \u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3s\u00eda \u00fat \u00ed m\u00f3ti honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En hann gj\u00f6r\u00f0i menn \u00e1 fund hans og l\u00e9t segja honum: &#34;Hva\u00f0 \u00feurfum vi\u00f0 a\u00f0 eigast vi\u00f0, J\u00fadakonungur? N\u00fa kem \u00e9g eigi \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, heldur \u00ed m\u00f3ti m\u00ednum forna fjanda, og Gu\u00f0 hefir bo\u00f0i\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 fl\u00fdta m\u00e9r. Freista \u00fe\u00fa eigi fangs vi\u00f0 gu\u00f0inn, sem me\u00f0 m\u00e9r er, svo a\u00f0 hann tort\u00edmi \u00fe\u00e9r ekki.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En J\u00f3s\u00eda vildi eigi h\u00f6rfa undan honum, heldur kl\u00e6ddist dularb\u00faningi til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 hann, og hl\u00fdddi eigi \u00e1 or\u00f0 Nek\u00f3s, er \u00fe\u00f3 voru af Gu\u00f0s munni, og f\u00f3r til bardaga \u00e1 Megidd\u00f3v\u00f6llum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En bogmennirnir skutu \u00e1 J\u00f3s\u00eda konung. \u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Komi\u00f0 m\u00e9r burt h\u00e9\u00f0an, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er s\u00e1r mj\u00f6g.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3nar hans hann af vagninum og \u00f3ku honum \u00e1 n\u00e6sta vagni hans, og er \u00feeir komu me\u00f0 hann til Jer\u00fasalem, \u00fe\u00e1 d\u00f3 hann og var grafinn \u00ed gr\u00f6fum fe\u00f0ra sinna. Allir J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar h\u00f6rmu\u00f0u J\u00f3s\u00eda,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og Jerem\u00eda orti harmlj\u00f3\u00f0 eftir J\u00f3s\u00eda, og allir s\u00f6ngmenn og s\u00f6ngkonur hafa tala\u00f0 um J\u00f3s\u00eda \u00ed harmlj\u00f3\u00f0um s\u00ednum fram \u00e1 \u00feennan dag. Og menn gj\u00f6r\u00f0u \u00feau a\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0i fyrir \u00cdsrael, og eru \u00feau ritu\u00f0 \u00ed harmlj\u00f3\u00f0unum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3s\u00eda og g\u00f3\u00f0verk hans, er voru samkv\u00e6m \u00fev\u00ed, sem rita\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li Drottins,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "svo og saga hans fr\u00e1 upphafi til enda, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed b\u00f3k \u00cdsraels- og J\u00fadakonunga."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Landsl\u00fd\u00f0urinn t\u00f3k J\u00f3ahas J\u00f3s\u00edason og gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 konungi \u00ed Jer\u00fasalem eftir f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3ahas var tuttugu og \u00feriggja \u00e1ra a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Egyptalandskonungur rak hann fr\u00e1 r\u00edki, til \u00feess a\u00f0 hann skyldi eigi framar r\u00edkja \u00ed Jer\u00fasalem, og lag\u00f0i skattgjald \u00e1 landi\u00f0, hundra\u00f0 talentur silfurs og t\u00edu talentur gulls."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Egyptalandskonungur gj\u00f6r\u00f0i Eljak\u00edm br\u00f3\u00f0ur hans a\u00f0 konungi yfir J\u00fada og Jer\u00fasalem, og breytti nafni hans \u00ed J\u00f3jak\u00edm. En J\u00f3ahas br\u00f3\u00f0ur hans t\u00f3k Nek\u00f3 og flutti til Egyptalands."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3jak\u00edm var tuttugu og fimm \u00e1ra a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og ellefu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gegn honum f\u00f3r Neb\u00fakadnesar konungur \u00ed Bab\u00fdlon herf\u00f6r og batt hann eirfj\u00f6trum til \u00feess a\u00f0 flytja hann til Bab\u00fdlon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af \u00e1h\u00f6ldum musteris Drottins flutti Neb\u00fakadnesar og nokku\u00f0 til Bab\u00fdlon og l\u00e9t \u00feau \u00ed h\u00f6ll s\u00edna \u00ed Bab\u00fdlon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3jak\u00edm og sv\u00edvir\u00f0ingar hans, er hann a\u00f0haf\u00f0ist, og anna\u00f0 illt, er fannst \u00ed fari hans, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed b\u00f3k \u00cdsraels- og J\u00fadakonunga. Og J\u00f3jak\u00edn sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3jak\u00edn var \u00e1tta vetra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i og t\u00edu daga r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En a\u00f0 \u00e1ri li\u00f0nu sendi Neb\u00fakadnesar konungur og l\u00e9t flytja hann til Bab\u00fdlon, \u00e1samt ver\u00f0m\u00e6tum \u00e1h\u00f6ldum \u00far musteri Drottins, en gj\u00f6r\u00f0i Sedek\u00eda br\u00f3\u00f0ur hans a\u00f0 konungi yfir J\u00fada og Jer\u00fasalem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedek\u00eda var tuttugu og eins \u00e1rs a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og ellefu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, hann au\u00f0m\u00fdkti sig eigi fyrir Jerem\u00eda sp\u00e1manni, er tala\u00f0i \u00ed nafni Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedek\u00eda rauf \u00fe\u00e1 tr\u00fana\u00f0arei\u00f0a, er Neb\u00fakadnesar konungur haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 hann vinna s\u00e9r vi\u00f0 Gu\u00f0. En hann \u00feverskalla\u00f0ist og herti hjarta sitt, svo a\u00f0 hann sneri s\u00e9r eigi til Drottins, Gu\u00f0s \u00cdsraels."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00fdndu og allir h\u00f6f\u00f0ingjar prestanna og l\u00fd\u00f0sins mikla \u00f3tr\u00famennsku me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 dr\u00fdgja allar s\u00f6mu sv\u00edvir\u00f0ingarnar og hei\u00f0ingjarnir, og saurgu\u00f0u svo musteri Drottins, \u00fea\u00f0 er hann haf\u00f0i helga\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra \u00feeirra, sendi \u00feeim st\u00f6\u00f0ugt \u00e1minningar fyrir sendibo\u00f0a s\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann vildi \u00feyrma l\u00fd\u00f0 s\u00ednum og b\u00fasta\u00f0 s\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feeir sm\u00e1nu\u00f0u sendibo\u00f0a Gu\u00f0s, fyrirlitu or\u00f0 hans og gj\u00f6r\u00f0u gys a\u00f0 sp\u00e1m\u00f6nnum hans, uns rei\u00f0i Drottins vi\u00f0 l\u00fd\u00f0 hans var or\u00f0in svo mikil, a\u00f0 eigi m\u00e1tti vi\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann l\u00e9t Kaldeakonung fara herf\u00f6r gegn \u00feeim, og drap hann \u00e6skumenn \u00feeirra me\u00f0 sver\u00f0i \u00ed helgid\u00f3mi \u00feeirra. \u00deyrmdi hann hvorki \u00e6skum\u00f6nnum n\u00e9 ungmeyjum, \u00f6ldru\u00f0um n\u00e9 \u00f6rvasa _ allt gaf Gu\u00f0 honum \u00e1 vald."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld Gu\u00f0s h\u00fass, st\u00f3r og sm\u00e1, svo og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u Drottins h\u00fass og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u konungs og h\u00f6f\u00f0ingja hans _ allt flutti hann til Bab\u00fdlon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir brenndu musteri Gu\u00f0s, rifu ni\u00f0ur Jer\u00fasalem-m\u00fara, l\u00f6g\u00f0u eld \u00ed allar hallir \u00ed henni, svo a\u00f0 allt ver\u00f0m\u00e6tt \u00ed henni t\u00fdndist."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 sem komist h\u00f6f\u00f0u undan sver\u00f0inu, herleiddi hann til Bab\u00fdlon\u00edu, og ur\u00f0u \u00feeir \u00fej\u00f3nar hans og sona hans, uns Persar\u00edki n\u00e1\u00f0i yfirr\u00e1\u00f0um,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 r\u00e6tast skyldi or\u00f0 Drottins fyrir munn Jerem\u00eda: &#34;\u00dear til er landi\u00f0 hefir fengi\u00f0 hv\u00edldar\u00e1r s\u00edn b\u00e6tt upp, alla \u00fe\u00e1 stund, sem \u00fea\u00f0 var \u00ed ey\u00f0i, naut \u00fea\u00f0 hv\u00edldar, uns sj\u00f6t\u00edu \u00e1r voru li\u00f0in.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e1 fyrsta r\u00edkis\u00e1ri K\u00fdrusar Persakonungs bl\u00e9s Drottinn K\u00fdrusi Persakonungi \u00fev\u00ed \u00ed brj\u00f3st _ til \u00feess a\u00f0 or\u00f0 Drottins fyrir munn Jerem\u00eda r\u00e6ttust _, a\u00f0 l\u00e1ta bo\u00f0 \u00fat ganga um allt r\u00edki sitt, og \u00fea\u00f0 \u00ed konungsbr\u00e9fi, svol\u00e1tandi bo\u00f0skap:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}