{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, a\u00f0 Gu\u00f0s vilja postuli Krists Jes\u00fa, og T\u00edm\u00f3teus, br\u00f3\u00f0ir vor, heilsa s\u00f6fnu\u00f0i Gu\u00f0s, sem er \u00ed Korintu, \u00e1samt \u00f6llum heil\u00f6gum, \u00ed gj\u00f6rvallri Akkeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur vorum og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Gu\u00f0 og fa\u00f0ir Drottins vors Jes\u00fa Krists, fa\u00f0ir miskunnsemdanna og Gu\u00f0 allrar huggunar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sem huggar oss \u00ed s\u00e9rhverri \u00ferenging vorri, svo a\u00f0 v\u00e9r getum hugga\u00f0 alla a\u00f0ra \u00ed \u00ferengingum \u00feeirra me\u00f0 \u00feeirri huggun, sem v\u00e9r h\u00f6fum sj\u00e1lfir af Gu\u00f0i hloti\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eins og \u00fej\u00e1ningar Krists koma \u00ed r\u00edkum m\u00e6li yfir oss, \u00feannig hlj\u00f3tum v\u00e9r og huggun \u00ed r\u00edkum m\u00e6li fyrir Krist."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ef v\u00e9r s\u00e6tum \u00ferengingum, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 y\u00f0ur til huggunar og hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is, og ef v\u00e9r hlj\u00f3tum huggun, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r hlj\u00f3ti\u00f0 huggun og kraft til a\u00f0 standast \u00fe\u00e6r \u00fej\u00e1ningar, sem v\u00e9r einnig l\u00ed\u00f0um."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Von vor um y\u00f0ur er sta\u00f0f\u00f6st. V\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 hlut \u00ed huggun vorri eins og \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 hlut \u00ed \u00fej\u00e1ningum vorum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e9r viljum ekki, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, a\u00f0 y\u00f0ur s\u00e9 \u00f3kunnugt um \u00ferenging \u00fe\u00e1, sem v\u00e9r ur\u00f0um fyrir \u00ed As\u00edu. V\u00e9r vorum a\u00f0\u00ferengdir langt um megn fram, svo a\u00f0 v\u00e9r jafnvel \u00f6rv\u00e6ntum um l\u00edfi\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e1, oss s\u00fdndist sj\u00e1lfum, a\u00f0 v\u00e9r hef\u00f0um \u00feegar fengi\u00f0 vorn dau\u00f0ad\u00f3m. \u00dev\u00ed a\u00f0 oss \u00e1tti a\u00f0 l\u00e6rast \u00fea\u00f0 a\u00f0 treysta ekki sj\u00e1lfum oss, heldur Gu\u00f0i, sem uppvekur hina dau\u00f0u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dar sl\u00edkri dau\u00f0ans h\u00e6ttu frelsa\u00f0i hann oss og mun frelsa oss. Til hans h\u00f6fum v\u00e9r sett von vora, a\u00f0 hann muni enn frelsa oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Til \u00feess geti\u00f0 \u00fe\u00e9r og hj\u00e1lpa\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bi\u00f0ja fyrir oss. \u00de\u00e1 munu margir \u00feakka \u00fe\u00e1 n\u00e1\u00f0argj\u00f6f, sem oss er veitt a\u00f0 fyrirb\u00e6n margra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deetta er hr\u00f3sun vor: Samviska vor vitnar um, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum lifa\u00f0 \u00ed heiminum, og s\u00e9rstaklega hj\u00e1 y\u00f0ur, \u00ed heilagleika og hreinleika, sem kemur fr\u00e1 Gu\u00f0i, ekki l\u00e1ti\u00f0 stj\u00f3rnast af mannlegri speki, heldur af n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e9r skrifum y\u00f0ur ekki anna\u00f0 en \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r geti\u00f0 lesi\u00f0 og skili\u00f0. \u00c9g vona, a\u00f0 \u00fe\u00e9r muni\u00f0 til fulls skilja \u00fea\u00f0,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sem y\u00f0ur er a\u00f0 nokkru lj\u00f3st, a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 miklast af oss eins og v\u00e9r af y\u00f0ur \u00e1 degi Drottins vors Jes\u00fa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd \u00feessu trausti var \u00fea\u00f0 \u00e1setningur minn a\u00f0 koma fyrst til y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 ver\u00f0a tv\u00f6faldrar gle\u00f0i a\u00f0nj\u00f3tandi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g hug\u00f0ist b\u00e6\u00f0i koma vi\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur \u00e1 lei\u00f0inni til Maked\u00f3n\u00edu og aftur \u00e1 lei\u00f0inni \u00fea\u00f0an og l\u00e1ta y\u00f0ur b\u00faa fer\u00f0 m\u00edna til J\u00fadeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var \u00fea\u00f0 n\u00fa svo miki\u00f0 hverflyndi af m\u00e9r, er \u00e9g afr\u00e9\u00f0 \u00feetta? E\u00f0a r\u00e6\u00f0 \u00e9g r\u00e1\u00f0um m\u00ednum a\u00f0 h\u00e6tti heimsins, svo a\u00f0 hj\u00e1 m\u00e9r s\u00e9 &#34;j\u00e1, j\u00e1&#34; sama og &#34;nei, nei&#34;?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Svo sannarlega sem Gu\u00f0 er tr\u00far: \u00dea\u00f0, sem v\u00e9r segjum y\u00f0ur, er ekki b\u00e6\u00f0i j\u00e1 og nei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonur Gu\u00f0s, Jes\u00fas Kristur, sem v\u00e9r h\u00f6fum pr\u00e9dika\u00f0 \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, \u00e9g, Silvanus og T\u00edm\u00f3teus, var ekki b\u00e6\u00f0i &#34;j\u00e1&#34; og &#34;nei&#34;, heldur er allt \u00ed honum &#34;j\u00e1&#34;."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo m\u00f6rg sem fyrirheit Gu\u00f0s eru, \u00fe\u00e1 er j\u00e1tun \u00feeirra \u00ed honum. \u00deess vegna segjum v\u00e9r og fyrir hann amen Gu\u00f0i til d\u00fdr\u00f0ar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er Gu\u00f0, sem gj\u00f6rir oss \u00e1samt y\u00f0ur sta\u00f0fasta \u00ed Kristi og hefur smurt oss."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann hefur sett innsigli sitt \u00e1 oss og gefi\u00f0 oss anda sinn sem pant \u00ed hj\u00f6rtum vorum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g kalla Gu\u00f0 til vitnis og legg l\u00edf mitt vi\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er af hl\u00edf\u00f0 vi\u00f0 y\u00f0ur, a\u00f0 \u00e9g hef enn \u00fe\u00e1 ekki komi\u00f0 til Korintu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekki svo a\u00f0 skilja, a\u00f0 v\u00e9r viljum drottna yfir tr\u00fa y\u00f0ar, heldur erum v\u00e9r samverkamenn a\u00f0 gle\u00f0i y\u00f0ar. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed tr\u00fanni standi\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 \u00e1setti \u00e9g m\u00e9r, a\u00f0 koma ekki aftur til y\u00f0ar me\u00f0 hrygg\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ef \u00e9g hryggi y\u00f0ur, hver er \u00fe\u00e1 s\u00e1 sem gle\u00f0ur mig? S\u00e1 sem \u00e9g er a\u00f0 hryggja?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g skrifa\u00f0i einmitt \u00feetta til \u00feess a\u00f0 \u00feeir, sem \u00e1ttu a\u00f0 gle\u00f0ja mig, skyldu ekki hryggja mig, er \u00e9g k\u00e6mi. \u00c9g hef \u00fea\u00f0 traust til y\u00f0ar allra, a\u00f0 gle\u00f0i m\u00edn s\u00e9 gle\u00f0i y\u00f0ar allra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Af mikilli \u00ferengingu og hjartans trega skrifa\u00f0i \u00e9g y\u00f0ur me\u00f0 m\u00f6rgum t\u00e1rum, ekki til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 hryggjast, heldur til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 komast a\u00f0 raun um \u00feann k\u00e6rleika, sem \u00e9g ber til y\u00f0ar \u00ed svo r\u00edkum m\u00e6li."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef nokkur hefur or\u00f0i\u00f0 til \u00feess a\u00f0 valda hrygg\u00f0, \u00fe\u00e1 hefur hann ekki hryggt mig, heldur a\u00f0 vissu leyti _ a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri ekki enn meira \u00far \u00fev\u00ed _ hryggt y\u00f0ur alla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e6gileg er \u00feeim manni refsing s\u00fa, sem hann hefur hloti\u00f0 af y\u00f0ur allflestum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00e6ttu\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa \u00f6llu heldur a\u00f0 fyrirgefa honum og hugga hann til \u00feess a\u00f0 hann s\u00f6kkvi ekki ni\u00f0ur \u00ed allt of mikla hrygg\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deess vegna bi\u00f0 \u00e9g y\u00f0ur a\u00f0 s\u00fdna honum k\u00e6rleika \u00ed reynd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed \u00feeim tilgangi skrifa\u00f0i \u00e9g y\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 komast a\u00f0 raun um sta\u00f0festu y\u00f0ar, hvort \u00fe\u00e9r v\u00e6ru\u00f0 hl\u00fd\u00f0nir \u00ed \u00f6llu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hverjum sem \u00fe\u00e9r fyrirgefi\u00f0, honum fyrirgef \u00e9g l\u00edka. Og \u00fea\u00f0 sem \u00e9g hef fyrirgefi\u00f0, hafi \u00e9g \u00feurft a\u00f0 fyrirgefa nokku\u00f0, \u00fe\u00e1 hefur \u00fea\u00f0 veri\u00f0 vegna y\u00f0ar fyrir augliti Krists,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r yr\u00f0um ekki v\u00e9la\u00f0ir af Satan, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki er oss \u00f3kunnugt um v\u00e9lr\u00e1\u00f0 hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er \u00e9g kom til Tr\u00f3as til a\u00f0 bo\u00f0a fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Krist og m\u00e9r st\u00f3\u00f0u \u00fear opnar dyr \u00ed \u00fej\u00f3nustu Drottins,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 haf\u00f0i \u00e9g enga eir\u00f0 \u00ed m\u00e9r, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hitti ekki T\u00edtus, br\u00f3\u00f0ur minn, svo a\u00f0 \u00e9g kvaddi \u00fe\u00e1 og f\u00f3r til Maked\u00f3n\u00edu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Gu\u00f0i s\u00e9u \u00feakkir, sem fer me\u00f0 oss \u00ed \u00f3slitinni sigurf\u00f6r Krists og l\u00e6tur oss \u00fatbrei\u00f0a ilm \u00feekkingarinnar \u00e1 honum \u00e1 hverjum sta\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum g\u00f3\u00f0ilmur Krists fyrir Gu\u00f0i me\u00f0al \u00feeirra, er h\u00f3lpnir ver\u00f0a, og me\u00f0al \u00feeirra, sem glatast;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00feeim s\u00ed\u00f0arnefndu ilmur af dau\u00f0a til dau\u00f0a, en hinum ilmur af l\u00edfi til l\u00edfs. Og hver er til \u00feessa h\u00e6fur?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekki erum v\u00e9r eins og hinir m\u00f6rgu, er pranga me\u00f0 Gu\u00f0s or\u00f0, heldur flytjum v\u00e9r \u00fea\u00f0 af hreinum huga fr\u00e1 Gu\u00f0i frammi fyrir augliti Gu\u00f0s, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum \u00ed Kristi."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Erum v\u00e9r n\u00fa aftur teknir a\u00f0 m\u00e6la me\u00f0 sj\u00e1lfum oss? E\u00f0a mundum v\u00e9r \u00feurfa, eins og sumir, me\u00f0m\u00e6labr\u00e9f til y\u00f0ar e\u00f0a fr\u00e1 y\u00f0ur?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 vort br\u00e9f, rita\u00f0 \u00e1 hj\u00f6rtu vor, \u00feekkt og lesi\u00f0 af \u00f6llum m\u00f6nnum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r s\u00fdni\u00f0 lj\u00f3slega, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 br\u00e9f Krists, sem v\u00e9r h\u00f6fum unni\u00f0 a\u00f0, ekki skrifa\u00f0 me\u00f0 bleki, heldur me\u00f0 anda lifanda Gu\u00f0s, ekki \u00e1 steinspj\u00f6ld, heldur \u00e1 hjartaspj\u00f6ld \u00far holdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00feetta traust h\u00f6fum v\u00e9r til Gu\u00f0s fyrir Krist."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekki svo, a\u00f0 v\u00e9r s\u00e9um sj\u00e1lfir h\u00e6fir og eitthva\u00f0 komi fr\u00e1 oss sj\u00e1lfum, heldur er h\u00e6fileiki vor fr\u00e1 Gu\u00f0i,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem hefur gj\u00f6rt oss h\u00e6fa til a\u00f0 vera \u00fej\u00f3na n\u00fds s\u00e1ttm\u00e1la, ekki b\u00f3kstafs, heldur anda. \u00dev\u00ed a\u00f0 b\u00f3kstafurinn dey\u00f0ir, en andinn l\u00edfgar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En ef \u00fej\u00f3nusta dau\u00f0ans, sem letru\u00f0 var og h\u00f6ggvin \u00e1 steina, kom fram \u00ed d\u00fdr\u00f0, svo a\u00f0 \u00cdsraelsmenn g\u00e1tu ekki horft framan \u00ed M\u00f3se vegna lj\u00f3mans af \u00e1s\u00fdnd hans, sem \u00fe\u00f3 var\u00f0 a\u00f0 engu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hversu miklu fremur mun \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3nusta andans koma fram \u00ed d\u00fdr\u00f0?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef \u00fej\u00f3nustan, sem sakfellir, var d\u00fdrleg, \u00fe\u00e1 er \u00fej\u00f3nustan, sem r\u00e9ttl\u00e6tir, enn \u00fe\u00e1 miklu au\u00f0ugri a\u00f0 d\u00fdr\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cd \u00feessu efni ver\u00f0ur jafnvel \u00fea\u00f0, sem \u00e1\u00f0ur var d\u00fdrlegt, ekki d\u00fdrlegt \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 hina yfirgn\u00e6fandi d\u00fdr\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef \u00fea\u00f0, sem a\u00f0 engu ver\u00f0ur, kom fram me\u00f0 d\u00fdr\u00f0, \u00fe\u00e1 hl\u00fdtur miklu fremur hi\u00f0 varanlega a\u00f0 koma fram \u00ed d\u00fdr\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dear e\u00f0 v\u00e9r n\u00fa h\u00f6fum sl\u00edka von, \u00fe\u00e1 komum v\u00e9r fram me\u00f0 mikilli dj\u00f6rfung"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og gj\u00f6rum ekki eins og M\u00f3se, sem setti sk\u00fdlu fyrir andlit s\u00e9r, til \u00feess a\u00f0 \u00cdsraelsmenn skyldu ekki horfa \u00e1 endalok lj\u00f3ma \u00feess, sem var a\u00f0 hverfa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hugur \u00feeirra var\u00f0 forhertur. \u00dev\u00ed allt til \u00feessa dags hv\u00edlir sama sk\u00fdlan yfir upplestri hins gamla s\u00e1ttm\u00e1la og henni hefur ekki veri\u00f0 svipt burt, \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0eins \u00ed Kristi hverfur h\u00fan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1, allt til \u00feessa dags hv\u00edlir sk\u00fdla yfir hj\u00f6rtum \u00feeirra, hven\u00e6r sem M\u00f3se er lesinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En &#34;\u00feegar einhver sn\u00fdr s\u00e9r til Drottins, ver\u00f0ur sk\u00fdlan burtu tekin.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn er andinn, og \u00fear sem andi Drottins er, \u00fear er frelsi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En allir v\u00e9r, sem me\u00f0 \u00f3hj\u00fapu\u00f0u andliti endurspeglum d\u00fdr\u00f0 Drottins, ummyndumst til hinnar s\u00f6mu myndar, fr\u00e1 d\u00fdr\u00f0 til d\u00fdr\u00f0ar. \u00deetta gj\u00f6rir andi Drottins."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum \u00feessa \u00fej\u00f3nustu \u00e1 hendi fyrir miskunn Gu\u00f0s, \u00fe\u00e1 l\u00e1tum v\u00e9r ekki hugfallast."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fnum allri skammarlegri launung, v\u00e9r framg\u00f6ngum ekki me\u00f0 fl\u00e1ttskap n\u00e9 f\u00f6lsum Gu\u00f0s or\u00f0, heldur birtum v\u00e9r sannleikann, og fyrir augliti Gu\u00f0s sk\u00edrskotum v\u00e9r til samvisku hvers manns um sj\u00e1lfa oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ef fagna\u00f0arerindi vort er huli\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 huli\u00f0 \u00feeim, sem glatast."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed gu\u00f0 \u00feessarar aldar hefur blinda\u00f0 huga hinna vantr\u00fau\u00f0u, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i ekki lj\u00f3si\u00f0 fr\u00e1 fagna\u00f0arerindinu um d\u00fdr\u00f0 Krists, hans, sem er \u00edmynd Gu\u00f0s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekki pr\u00e9dikum v\u00e9r sj\u00e1lfa oss, heldur Krist Jes\u00fa sem Drottin, en sj\u00e1lfa oss sem \u00fej\u00f3na y\u00f0ar vegna Jes\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0, sem sag\u00f0i: &#34;Lj\u00f3s skal sk\u00edna fram \u00far myrkri!&#34; _ hann l\u00e9t \u00fea\u00f0 sk\u00edna \u00ed hj\u00f6rtu vor, til \u00feess a\u00f0 birtu leg\u00f0i af \u00feekkingunni \u00e1 d\u00fdr\u00f0 Gu\u00f0s, eins og h\u00fan sk\u00edn fr\u00e1 \u00e1sj\u00f3nu Jes\u00fa Krists."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feennan fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0 h\u00f6fum v\u00e9r \u00ed leirkerum, til \u00feess a\u00f0 ofurmagn kraftarins s\u00e9 Gu\u00f0s, en ekki fr\u00e1 oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 allar hli\u00f0ar erum v\u00e9r a\u00f0\u00ferengdir, en \u00fe\u00f3 ekki of\u00ferengdir, v\u00e9r erum efablandnir, en \u00f6rv\u00e6ntum \u00fe\u00f3 ekki,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ofs\u00f3ttir, en \u00fe\u00f3 ekki yfirgefnir, felldir til jar\u00f0ar, en tort\u00edmumst \u00fe\u00f3 ekki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jafnan berum v\u00e9r me\u00f0 oss \u00e1 l\u00edkamanum dau\u00f0a Jes\u00fa, til \u00feess a\u00f0 einnig l\u00edf Jes\u00fa ver\u00f0i opinbert \u00ed l\u00edkama vorum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r, sem lifum, erum jafnan framseldir til dau\u00f0a vegna Jes\u00fa, til \u00feess a\u00f0 l\u00edf Jes\u00fa ver\u00f0i opinbert \u00ed dau\u00f0legu holdi voru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deannig er dau\u00f0inn a\u00f0 verki \u00ed oss, en l\u00edfi\u00f0 \u00ed y\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum sama anda tr\u00faarinnar sem skrifa\u00f0 er um \u00ed ritningunni: &#34;\u00c9g tr\u00fa\u00f0i, \u00feess vegna tala\u00f0i \u00e9g.&#34; V\u00e9r tr\u00faum l\u00edka og \u00feess vegna t\u00f6lum v\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 hann, sem vakti upp Drottin Jes\u00fa, mun einnig uppvekja oss \u00e1samt Jes\u00fa og lei\u00f0a oss fram \u00e1samt y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt er \u00feetta y\u00f0ar vegna, til \u00feess a\u00f0 n\u00e1\u00f0in ver\u00f0i sem mest og l\u00e1ti sem flesta flytja \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 Gu\u00f0i til d\u00fdr\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed l\u00e1tum v\u00e9r ekki hugfallast. Jafnvel \u00fe\u00f3tt vor ytri ma\u00f0ur hr\u00f6rni, \u00fe\u00e1 endurn\u00fdjast dag fr\u00e1 degi vor innri ma\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00derenging vor er skammvinn og l\u00e9ttb\u00e6r og aflar oss eil\u00edfrar d\u00fdr\u00f0ar sem st\u00f3rum yfirgn\u00e6fir allt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e9r horfum ekki \u00e1 hi\u00f0 s\u00fdnilega, heldur hi\u00f0 \u00f3s\u00fdnilega. Hi\u00f0 s\u00fdnilega er stundlegt, en hi\u00f0 \u00f3s\u00fdnilega eil\u00edft."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00fe\u00f3tt vor jar\u00f0neska tjaldb\u00fa\u00f0 ver\u00f0i rifin ni\u00f0ur, \u00fe\u00e1 h\u00f6fum v\u00e9r h\u00fas fr\u00e1 Gu\u00f0i, eil\u00edft h\u00fas \u00e1 himnum, sem eigi er me\u00f0 h\u00f6ndum gj\u00f6rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 me\u00f0an andv\u00f6rpum v\u00e9r og \u00fer\u00e1um a\u00f0 \u00edkl\u00e6\u00f0ast h\u00fasi voru fr\u00e1 himnum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar v\u00e9r \u00edkl\u00e6\u00f0umst \u00fev\u00ed, munum v\u00e9r ekki standa uppi naktir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00e1 me\u00f0an v\u00e9r erum \u00ed tjaldb\u00fa\u00f0inni, stynjum v\u00e9r m\u00e6ddir, af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r viljum ekki afkl\u00e6\u00f0ast, heldur \u00edkl\u00e6\u00f0ast, til \u00feess a\u00f0 hi\u00f0 dau\u00f0lega uppsvelgist af l\u00edfinu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En s\u00e1, sem hefur gj\u00f6rt oss f\u00e6ra einmitt til \u00feessa, er Gu\u00f0, sem hefur gefi\u00f0 oss anda sinn sem pant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r erum \u00fev\u00ed \u00e1vallt hughraustir, \u00fe\u00f3tt v\u00e9r vitum, a\u00f0 me\u00f0an v\u00e9r eigum heima \u00ed l\u00edkamanum erum v\u00e9r a\u00f0 heiman fr\u00e1 Drottni,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r lifum \u00ed tr\u00fa, en sj\u00e1um ekki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, v\u00e9r erum hughraustir og langar \u00f6llu fremur til a\u00f0 hverfa burt \u00far l\u00edkamanum og vera heima hj\u00e1 Drottni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deess vegna kostum v\u00e9r kapps um, hvort sem v\u00e9r erum heima e\u00f0a a\u00f0 heiman, a\u00f0 vera honum \u00fe\u00f3knanlegir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f6llum oss ber a\u00f0 birtast fyrir d\u00f3mst\u00f3li Krists, til \u00feess a\u00f0 s\u00e9rhver f\u00e1i \u00fea\u00f0 endurgoldi\u00f0, sem hann hefur a\u00f0hafst \u00ed l\u00edkamanum, hvort sem \u00fea\u00f0 er gott e\u00f0a illt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r n\u00fa vitum, hva\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 \u00f3ttast Drottin, leitumst v\u00e9r vi\u00f0 a\u00f0 sannf\u00e6ra menn. En Gu\u00f0i erum v\u00e9r kunnir or\u00f0nir, j\u00e1, \u00e9g vona, a\u00f0 v\u00e9r s\u00e9um einnig kunnir or\u00f0nir y\u00f0ur \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki erum v\u00e9r enn a\u00f0 m\u00e6la me\u00f0 sj\u00e1lfum oss vi\u00f0 y\u00f0ur, heldur gefum v\u00e9r y\u00f0ur tilefni til a\u00f0 miklast af oss, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 eitthva\u00f0 gagnvart \u00feeim, er miklast af hinu ytra, en ekki af hjarta\u00feelinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hvort sem v\u00e9r h\u00f6fum or\u00f0i\u00f0 fr\u00e1vita, \u00fe\u00e1 var \u00fea\u00f0 vegna Gu\u00f0s, e\u00f0a v\u00e9r erum me\u00f0 sj\u00e1lfum oss, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 vegna y\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e6rleiki Krists kn\u00fdr oss,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum \u00e1lykta\u00f0 svo: Ef einn er d\u00e1inn fyrir alla, \u00fe\u00e1 eru \u00feeir allir d\u00e1nir. Og hann er d\u00e1inn fyrir alla, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir, sem lifa, lifi ekki framar sj\u00e1lfum s\u00e9r, heldur honum, sem fyrir \u00fe\u00e1 er d\u00e1inn og upprisinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deannig metum v\u00e9r h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 engan a\u00f0 mannlegum h\u00e6tti. \u00de\u00f3tt v\u00e9r og h\u00f6fum \u00feekkt Krist a\u00f0 mannlegum h\u00e6tti, \u00feekkjum v\u00e9r hann n\u00fa ekki framar \u00feannig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef einhver er \u00ed Kristi, er hann skapa\u00f0ur \u00e1 n\u00fd, hi\u00f0 gamla var\u00f0 a\u00f0 engu, sj\u00e1, n\u00fdtt er or\u00f0i\u00f0 til."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt er fr\u00e1 Gu\u00f0i, sem s\u00e6tti oss vi\u00f0 sig fyrir Krist og gaf oss \u00fej\u00f3nustu s\u00e1ttargj\u00f6r\u00f0arinnar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var Gu\u00f0, sem \u00ed Kristi s\u00e6tti heiminn vi\u00f0 sig, er hann tilreikna\u00f0i \u00feeim ekki afbrot \u00feeirra og f\u00f3l oss a\u00f0 bo\u00f0a or\u00f0 s\u00e1ttargj\u00f6r\u00f0arinnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9r erum \u00fev\u00ed erindrekar Krists, eins og \u00fea\u00f0 v\u00e6ri Gu\u00f0, sem \u00e1minnti, \u00feegar v\u00e9r \u00e1minnum. V\u00e9r bi\u00f0jum \u00ed Krists sta\u00f0: L\u00e1ti\u00f0 s\u00e6ttast vi\u00f0 Gu\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deann sem \u00feekkti ekki synd, gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 synd vor vegna, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r skyldum ver\u00f0a r\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s \u00ed honum."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sem samverkamenn hans \u00e1minnum v\u00e9r y\u00f0ur einnig, a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 ekki n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00feegi\u00f0, ver\u00f0a til einskis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann segir: \u00c1 hagkv\u00e6mri t\u00ed\u00f0 b\u00e6nheyr\u00f0i \u00e9g \u00feig, og \u00e1 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is degi hj\u00e1lpa\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e9r. N\u00fa er hagkv\u00e6m t\u00ed\u00f0, n\u00fa er hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is dagur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cd engu viljum v\u00e9r vera neinum til \u00e1steytingar, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3nustan ver\u00f0i ekki fyrir lasti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 allan h\u00e1tt s\u00fdnum v\u00e9r, a\u00f0 v\u00e9r erum \u00fej\u00f3nar Gu\u00f0s, me\u00f0 miklu \u00feolg\u00e6\u00f0i \u00ed \u00ferengingum, \u00ed nau\u00f0um, \u00ed angist,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "undir h\u00f6ggum, \u00ed fangelsi, \u00ed upphlaupum, \u00ed erfi\u00f0i, \u00ed v\u00f6kum, \u00ed f\u00f6stum,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "me\u00f0 grandvarleik, me\u00f0 \u00feekkingu, me\u00f0 langlyndi, me\u00f0 g\u00f3\u00f0vild, me\u00f0 heil\u00f6gum anda, me\u00f0 falslausum k\u00e6rleika,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "me\u00f0 sannleiksor\u00f0i, me\u00f0 krafti Gu\u00f0s, me\u00f0 vopnum r\u00e9ttl\u00e6tisins til s\u00f3knar og varnar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00ed hei\u00f0ri og vanhei\u00f0ri, \u00ed lasti og lofi. V\u00e9r erum \u00e1litnir afvegalei\u00f0endur, en erum sannor\u00f0ir,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00f3\u00feekktir, en \u00fe\u00f3 al\u00feekktir, komnir \u00ed dau\u00f0ann og samt lifum v\u00e9r, tyfta\u00f0ir og \u00fe\u00f3 ekki deyddir,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hryggir, en \u00fe\u00f3 \u00e1vallt gla\u00f0ir, f\u00e1t\u00e6kir, en au\u00f0gum \u00fe\u00f3 marga, \u00f6reigar, en eigum \u00fe\u00f3 allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Frj\u00e1lslega t\u00f6lum v\u00e9r vi\u00f0 y\u00f0ur, Korintumenn. R\u00famt er um y\u00f0ur \u00ed hjarta voru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki er \u00fer\u00f6ngt um y\u00f0ur hj\u00e1 oss, en \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar er \u00fer\u00f6ngt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En svo a\u00f0 sama komi \u00e1 m\u00f3ti, _ \u00e9g tala eins og vi\u00f0 b\u00f6rn m\u00edn _, \u00fe\u00e1 l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka ver\u00f0a r\u00famgott hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gangi\u00f0 ekki undir \u00f3samkynja ok me\u00f0 vantr\u00fau\u00f0um. Hva\u00f0 er sameiginlegt me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti og rangl\u00e6ti? Hva\u00f0a samf\u00e9lag hefur lj\u00f3s vi\u00f0 myrkur?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hver er samhlj\u00f3\u00f0an Krists vi\u00f0 Bel\u00edar? Hver hlutdeild er tr\u00fau\u00f0um me\u00f0 vantr\u00fau\u00f0um?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hvernig m\u00e1 s\u00e6tta musteri Gu\u00f0s vi\u00f0 skur\u00f0go\u00f0? V\u00e9r erum musteri lifanda Gu\u00f0s, eins og Gu\u00f0 hefur sagt: \u00c9g mun b\u00faa hj\u00e1 \u00feeim og ganga um me\u00f0al \u00feeirra, og \u00e9g mun vera Gu\u00f0 \u00feeirra, og \u00feeir munu vera l\u00fd\u00f0ur minn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deess vegna segir Drottinn: Fari\u00f0 burt fr\u00e1 \u00feeim, og skilji\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 \u00feeim. Snerti\u00f0 ekki neitt \u00f3hreint, og \u00e9g mun taka y\u00f0ur a\u00f0 m\u00e9r"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og \u00e9g mun vera y\u00f0ur fa\u00f0ir, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 vera m\u00e9r synir og d\u00e6tur, segir Drottinn alvaldur."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dear e\u00f0 v\u00e9r \u00fev\u00ed h\u00f6fum \u00feessi fyrirheit, elska\u00f0ir, \u00fe\u00e1 hreinsum oss af allri saurgun \u00e1 l\u00edkama og s\u00e1l og fullkomnum helgun vora \u00ed gu\u00f0s\u00f3tta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gefi\u00f0 oss r\u00fam \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar. Engum h\u00f6fum v\u00e9r gj\u00f6rt rangt til, engan ska\u00f0a\u00f0, engan f\u00e9flett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g segi \u00fea\u00f0 ekki til a\u00f0 \u00e1fellast y\u00f0ur. \u00c9g hef \u00e1\u00f0ur sagt, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed hj\u00f6rtum vorum, og v\u00e9r deyjum saman og lifum saman."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikla dj\u00f6rfung hef \u00e9g gagnvart y\u00f0ur, mikillega get \u00e9g hr\u00f3sa\u00f0 m\u00e9r af y\u00f0ur. \u00c9g er fullur af huggun, \u00e9g er st\u00f3rr\u00edkur af gle\u00f0i \u00ed allri \u00ferenging vorri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed var og \u00fea\u00f0, er v\u00e9r komum til Maked\u00f3n\u00edu, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um enga eir\u00f0, heldur vorum v\u00e9r \u00e1 alla vegu a\u00f0\u00ferengdir, bar\u00e1tta hi\u00f0 ytra, \u00f3tti hi\u00f0 innra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Gu\u00f0, sem huggar hina beyg\u00f0u, hann hugga\u00f0i oss me\u00f0 komu T\u00edtusar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "j\u00e1, ekki a\u00f0eins me\u00f0 komu hans, heldur og me\u00f0 \u00feeirri huggun, sem hann haf\u00f0i fengi\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur. Hann sk\u00fdr\u00f0i oss fr\u00e1 \u00fer\u00e1 y\u00f0ar, gr\u00e1ti y\u00f0ar, \u00e1huga y\u00f0ar m\u00edn vegna, svo a\u00f0 \u00e9g gladdist vi\u00f0 \u00fea\u00f0 enn frekar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u00f0 v\u00edsu hef \u00e9g hryggt y\u00f0ur me\u00f0 br\u00e9finu, en \u00e9g i\u00f0rast \u00feess ekki n\u00fa, \u00fe\u00f3tt \u00e9g i\u00f0ra\u00f0ist \u00feess \u00e1\u00f0ur, \u00fear sem \u00e9g s\u00e1 a\u00f0 \u00feetta br\u00e9f haf\u00f0i hryggt y\u00f0ur, \u00fe\u00f3tt ekki v\u00e6ri nema um stund."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa er \u00e9g gla\u00f0ur, ekki yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ur\u00f0u\u00f0 hryggir, heldur yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ur\u00f0u\u00f0 hryggir til i\u00f0runar. \u00de\u00e9r ur\u00f0u\u00f0 hryggir Gu\u00f0i a\u00f0 skapi og bi\u00f0u\u00f0 \u00fev\u00ed ekki \u00ed neinu tj\u00f3n af oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00fa hrygg\u00f0, sem er Gu\u00f0i a\u00f0 skapi, vekur afturhvarf til hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is, sem engan i\u00f0rar, en hrygg\u00f0 heimsins veldur dau\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Einmitt \u00feetta, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hrygg\u00f0ust Gu\u00f0i a\u00f0 skapi, _ hv\u00edl\u00edka alv\u00f6ru vakti \u00fea\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur, j\u00e1, hv\u00edl\u00edkar afsakanir, hv\u00edl\u00edka gremju, hv\u00edl\u00edkan \u00f3tta, hv\u00edl\u00edka \u00fer\u00e1, hv\u00edl\u00edkt kapp, hv\u00edl\u00edka refsingu! \u00cd \u00f6llu hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa sanna\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r voru\u00f0 v\u00edtalausir um \u00feetta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g \u00fev\u00ed hafi skrifa\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 var \u00fea\u00f0 ekki vegna hans, sem \u00f3r\u00e9ttinn gj\u00f6r\u00f0i, ekki heldur vegna hans, sem fyrir \u00f3r\u00e9ttinum var\u00f0, heldur til \u00feess a\u00f0 y\u00f0ur yr\u00f0i lj\u00f3st fyrir augliti Gu\u00f0s hversu heilshugar \u00fe\u00e9r standi\u00f0 me\u00f0 oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deess vegna h\u00f6fum v\u00e9r huggun hloti\u00f0. En auk huggunar vorrar gladdi \u00fea\u00f0 oss allra mest, hve T\u00edtus var\u00f0 gla\u00f0ur. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 allir r\u00f3a\u00f0 huga hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hafi \u00e9g \u00ed nokkru hr\u00f3sa\u00f0 m\u00e9r af y\u00f0ur vi\u00f0 hann, \u00fe\u00e1 hef \u00e9g ekki \u00feurft a\u00f0 blyg\u00f0ast m\u00edn. J\u00e1, eins og allt var sannleika samkv\u00e6mt, sem v\u00e9r h\u00f6fum tala\u00f0 vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00feannig hefur og hr\u00f3s vort um y\u00f0ur vi\u00f0 T\u00edtus reynst sannleikur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hjarta\u00feel hans til y\u00f0ar er \u00fev\u00ed hl\u00fdrra sem hann minnist hl\u00fd\u00f0ni y\u00f0ar allra, hversu \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti honum me\u00f0 ugg og \u00f3tta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 gle\u00f0ur mig, a\u00f0 \u00e9g get \u00ed \u00f6llu bori\u00f0 traust til y\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En svo viljum v\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, sk\u00fdra y\u00f0ur fr\u00e1 \u00feeirri n\u00e1\u00f0, sem Gu\u00f0 hefur s\u00fdnt s\u00f6fnu\u00f0unum \u00ed Maked\u00f3n\u00edu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00der\u00e1tt fyrir \u00fe\u00e6r miklu \u00ferengingar, sem \u00feeir hafa or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 reyna, hefur r\u00edkd\u00f3mur gle\u00f0i \u00feeirra og hin dj\u00fapa f\u00e1t\u00e6kt leitt \u00ed lj\u00f3s gn\u00e6g\u00f0 \u00f6rl\u00e6tis hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g get votta\u00f0 \u00fea\u00f0, hversu \u00feeir hafa gefi\u00f0 eftir megni, j\u00e1, um megn fram. Af eigin hv\u00f6tum"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "l\u00f6g\u00f0u \u00feeir fast a\u00f0 oss og b\u00e1\u00f0u um a\u00f0 mega vera \u00ed f\u00e9lagi vi\u00f0 oss um samskotin til hinna heil\u00f6gu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u betur en v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um vona\u00f0, \u00feeir g\u00e1fu sj\u00e1lfa sig, fyrst og fremst Drottni, og s\u00ed\u00f0an oss, a\u00f0 vilja Gu\u00f0s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var\u00f0 til \u00feess, a\u00f0 v\u00e9r b\u00e1\u00f0um T\u00edtus, a\u00f0 hann skyldi og lei\u00f0a til lykta hj\u00e1 y\u00f0ur \u00feessa l\u00edknar\u00fej\u00f3nustu, eins og hann hefur byrja\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 au\u00f0ugir \u00ed \u00f6llu, \u00ed tr\u00fa, \u00ed or\u00f0i og \u00feekkingu, \u00ed allri al\u00fa\u00f0 og \u00ed elsku y\u00f0ar sem v\u00e9r h\u00f6fum vaki\u00f0. \u00deannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r og vera au\u00f0ugir \u00ed \u00feessari l\u00edknar\u00fej\u00f3nustu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g segi \u00feetta ekki sem skipun, heldur bendi \u00e9g \u00e1 \u00e1huga annarra til \u00feess a\u00f0 reyna, hvort k\u00e6rleiki y\u00f0ar er einnig einl\u00e6gur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00feekki\u00f0 n\u00e1\u00f0 Drottins vors Jes\u00fa Krists. Hann gj\u00f6r\u00f0ist f\u00e1t\u00e6kur y\u00f0ar vegna, \u00fe\u00f3tt r\u00edkur v\u00e6ri, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r au\u00f0gu\u00f0ust af f\u00e1t\u00e6kt hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og r\u00e1\u00f0 vil \u00e9g gefa \u00ed \u00feessu m\u00e1li, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta er y\u00f0ur til gagns, y\u00f0ur sem \u00ed fyrra voru\u00f0 \u00e1 undan \u00f6\u00f0rum, ekki a\u00f0eins \u00ed verkinu, heldur og \u00ed viljanum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En fullgj\u00f6ri\u00f0 n\u00fa og verki\u00f0. \u00de\u00e9r voru\u00f0 f\u00fasir a\u00f0 hefjast handa, fullgj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 n\u00fa eftir \u00fev\u00ed sem efnin leyfa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef viljinn er g\u00f3\u00f0ur, \u00fe\u00e1 er hver \u00fe\u00f3knanlegur me\u00f0 \u00fea\u00f0, sem hann \u00e1 til, og ekki fari\u00f0 fram \u00e1 \u00fea\u00f0, sem hann \u00e1 ekki til."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekki svo a\u00f0 skilja, a\u00f0 \u00f6\u00f0rum s\u00e9 hl\u00edft, en \u00ferengt s\u00e9 a\u00f0 y\u00f0ur, heldur er \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 j\u00f6fnu\u00f0ur ver\u00f0i. N\u00fa sem stendur b\u00e6tir gn\u00e6g\u00f0 y\u00f0ar \u00far skorti hinna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 einnig gn\u00e6g\u00f0 hinna geti b\u00e6tt \u00far skorti y\u00f0ar og \u00feannig ver\u00f0i j\u00f6fnu\u00f0ur,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eins og skrifa\u00f0 er: S\u00e1, sem miklu safna\u00f0i, haf\u00f0i ekki afgangs, og \u00feann skorti ekki, sem litlu safna\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00fe\u00f6kk s\u00e9 Gu\u00f0i, sem vakti \u00ed hjarta T\u00edtusar \u00feessa s\u00f6mu umhyggju fyrir y\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Reyndar f\u00e9kk hann \u00e1skorun fr\u00e1 m\u00e9r, en \u00e1hugi hans var svo mikill, a\u00f0 hann f\u00f3r til y\u00f0ar af eigin hv\u00f6tum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En me\u00f0 honum sendum v\u00e9r \u00feann br\u00f3\u00f0ur, sem or\u00f0 fer af \u00ed \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0unum fyrir starf hans \u00ed \u00fej\u00f3nustu fagna\u00f0arerindisins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og ekki \u00fea\u00f0 eitt, heldur er hann og af s\u00f6fnu\u00f0unum kj\u00f6rinn samfer\u00f0ama\u00f0ur vor me\u00f0 l\u00edknargj\u00f6f \u00feessa, sem v\u00e9r h\u00f6fum unni\u00f0 a\u00f0, Drottni til d\u00fdr\u00f0ar og til a\u00f0 s\u00fdna f\u00fasleika vorn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6rt \u00feessa r\u00e1\u00f0st\u00f6fun til \u00feess a\u00f0 enginn geti lasta\u00f0 me\u00f0fer\u00f0 vora \u00e1 hinni miklu gj\u00f6f, sem v\u00e9r h\u00f6fum gengist fyrir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r \u00e1stundum \u00fea\u00f0 sem gott er, ekki a\u00f0eins fyrir Drottni, heldur og fyrir m\u00f6nnum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00feeim sendum v\u00e9r annan br\u00f3\u00f0ur vorn, sem v\u00e9r oftsinnis og \u00ed m\u00f6rgu h\u00f6fum reynt kostg\u00e6finn, en n\u00fa miklu fremur en ella vegna hans mikla trausts til y\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00edtus er f\u00e9lagi minn og starfsbr\u00f3\u00f0ir hj\u00e1 y\u00f0ur, og br\u00e6\u00f0ur vorir eru sendibo\u00f0ar safna\u00f0anna og Kristi til vegsemdar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00fdni\u00f0 \u00fev\u00ed s\u00f6fnu\u00f0unum merki elsku y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i \u00feeim lj\u00f3st, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var ekki a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu, a\u00f0 v\u00e9r hr\u00f3su\u00f0um y\u00f0ur vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um hj\u00e1lpina til hinna heil\u00f6gu er sem s\u00e9 \u00f3\u00fearft fyrir mig a\u00f0 skrifa y\u00f0ur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00feekki g\u00f3\u00f0an vilja y\u00f0ar og hr\u00f3sa m\u00e9r af y\u00f0ur me\u00f0al Maked\u00f3na og segi, a\u00f0 Akkea hefur veri\u00f0 rei\u00f0ub\u00fain s\u00ed\u00f0an \u00ed fyrra. \u00c1hugi y\u00f0ar hefur veri\u00f0 hvatning fyrir fj\u00f6ldamarga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En br\u00e6\u00f0urna hef \u00e9g sent, til \u00feess a\u00f0 hr\u00f3s vort um y\u00f0ur skyldi ekki reynast f\u00e1n\u00fdtt \u00ed \u00feessu efni og til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r, eins og \u00e9g sag\u00f0i, m\u00e6ttu\u00f0 vera rei\u00f0ub\u00fanir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annars g\u00e6ti svo fari\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r, _ a\u00f0 v\u00e9r ekki segjum \u00fe\u00e9r _, \u00feyrftum a\u00f0 bera kinnro\u00f0a fyrir \u00feetta traust, ef Maked\u00f3nar skyldu koma me\u00f0 m\u00e9r og finna y\u00f0ur \u00f3vi\u00f0b\u00fana."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9r t\u00f6ldum \u00fev\u00ed nau\u00f0synlegt a\u00f0 bi\u00f0ja br\u00e6\u00f0urna a\u00f0 fara \u00e1 undan til y\u00f0ar og undirb\u00faa \u00fe\u00e1 gj\u00f6f y\u00f0ar, sem heitin var \u00e1\u00f0ur, svo a\u00f0 h\u00fan m\u00e6tti vera \u00e1 rei\u00f0um h\u00f6ndum eins og blessun, en ekki nau\u00f0ung."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00feetta segi \u00e9g: S\u00e1 sem s\u00e1ir sparlega mun og sparlega uppskera, og s\u00e1 sem s\u00e1ir r\u00edflega mun og r\u00edflega uppskera."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e9rhver gefi eins og hann hefur \u00e1sett s\u00e9r \u00ed hjarta s\u00ednu, ekki me\u00f0 \u00f3lund e\u00f0a me\u00f0 nau\u00f0ung, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 elskar gla\u00f0an gjafara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gu\u00f0 er \u00feess megnugur a\u00f0 veita y\u00f0ur allar g\u00f3\u00f0ar gjafir r\u00edkulega, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f6llu og \u00e1vallt hafi\u00f0 allt sem \u00fe\u00e9r \u00fearfnist og geti\u00f0 sj\u00e1lfir veitt r\u00edkulega til s\u00e9rhvers g\u00f3\u00f0s verks."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eins og rita\u00f0 er: Hann mi\u00f0la\u00f0i mildilega, gaf hinum snau\u00f0u, r\u00e9ttl\u00e6ti hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem gefur s\u00e1\u00f0manninum s\u00e6\u00f0i og brau\u00f0 til f\u00e6\u00f0u, hann mun og gefa y\u00f0ur s\u00e1\u00f0 og margfalda \u00fea\u00f0 og auka \u00e1vexti r\u00e9ttl\u00e6tis y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 \u00ed \u00f6llu au\u00f0ugir og geti\u00f0 jafnan s\u00fdnt \u00f6rl\u00e6ti sem kemur til lei\u00f0ar \u00feakkl\u00e6ti vi\u00f0 Gu\u00f0 fyrir vort tilstilli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feessi \u00fej\u00f3nusta, sem \u00fe\u00e9r inni\u00f0 af hendi, b\u00e6tir ekki a\u00f0eins \u00far skorti hinna heil\u00f6gu, heldur ber h\u00fan og r\u00edkulega \u00e1vexti vi\u00f0 a\u00f0 margir menn \u00feakka Gu\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar menn sj\u00e1, hvers e\u00f0lis \u00feessi \u00fej\u00f3nusta er, munu \u00feeir lofa Gu\u00f0 fyrir a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 j\u00e1tningu y\u00f0ar vi\u00f0 fagna\u00f0arerindi Krists og gefi\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur af \u00f6rl\u00e6ti, b\u00e6\u00f0i \u00feeim og \u00f6llum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feeir munu bi\u00f0ja fyrir y\u00f0ur og \u00fer\u00e1 y\u00f0ur vegna yfirgn\u00e6fanlegrar n\u00e1\u00f0ar Gu\u00f0s vi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00f6kk s\u00e9 Gu\u00f0i fyrir s\u00edna \u00f3umr\u00e6\u00f0ilegu gj\u00f6f!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa \u00e1minni \u00e9g sj\u00e1lfur, P\u00e1ll, y\u00f0ur me\u00f0 h\u00f3gv\u00e6r\u00f0 og mildi Krists, \u00e9g, sem \u00ed n\u00e1vist y\u00f0ar \u00e1 a\u00f0 vera au\u00f0mj\u00fakur, en fjarverandi djarfm\u00e1ll vi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 y\u00f0ur \u00feess, a\u00f0 l\u00e1ta mig ekki \u00feurfa a\u00f0 vera djarfm\u00e1lan, \u00feegar \u00e9g kem, og beita \u00feeim myndugleika, sem \u00e9g \u00e6tla m\u00e9r a\u00f0 beita gagnvart nokkrum, er \u00e1l\u00edta, a\u00f0 v\u00e9r l\u00e1tum stj\u00f3rnast af mannlegum hv\u00f6tum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt v\u00e9r lifum jar\u00f0nesku l\u00edfi, \u00fe\u00e1 berjumst v\u00e9r ekki \u00e1 jar\u00f0neskan h\u00e1tt, _"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 vopnin, sem v\u00e9r berjumst me\u00f0, eru ekki jar\u00f0nesk, heldur m\u00e1ttug vopn Gu\u00f0s til a\u00f0 brj\u00f3ta ni\u00f0ur v\u00edgi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9r brj\u00f3tum ni\u00f0ur hugsm\u00ed\u00f0ar og allt, sem hreykir s\u00e9r gegn \u00feekkingunni \u00e1 Gu\u00f0i, og hert\u00f6kum hverja hugsun til hl\u00fd\u00f0ni vi\u00f0 Krist."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og v\u00e9r erum \u00feess alb\u00fanir a\u00f0 refsa s\u00e9rhverri \u00f3hl\u00fd\u00f0ni, \u00feegar hl\u00fd\u00f0ni y\u00f0ar er fullkomin or\u00f0in."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e9r horfi\u00f0 \u00e1 hi\u00f0 ytra. Ef einhver treystir \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann s\u00e9 Krists, \u00fe\u00e1 hyggi hann betur a\u00f0 og sj\u00e1i, a\u00f0 eins og hann er Krists, \u00feannig erum v\u00e9r \u00fea\u00f0 einnig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jafnvel \u00fe\u00f3tt \u00e9g vildi hr\u00f3sa m\u00e9r \u00ed frekara lagi af valdi voru, sem Drottinn hefur gefi\u00f0 til a\u00f0 uppbyggja, en ekki til a\u00f0 ni\u00f0urbrj\u00f3ta y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 yr\u00f0i \u00e9g m\u00e9r ekki til skammar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekki m\u00e1 l\u00edta svo \u00fat sem \u00e9g vilji hr\u00e6\u00f0a y\u00f0ur me\u00f0 br\u00e9funum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Br\u00e9fin,&#34; segja menn, &#34;eru \u00feung og str\u00f6ng, en sj\u00e1lfur er hann l\u00edtill fyrir mann a\u00f0 sj\u00e1 og enginn tekur mark \u00e1 r\u00e6\u00f0u hans.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1, sem sl\u00edkt segir, festi \u00fea\u00f0 \u00ed huga s\u00e9r, a\u00f0 eins og v\u00e9r fjarstaddir t\u00f6lum til y\u00f0ar \u00ed br\u00e9funum, \u00feannig munum v\u00e9r koma fram, \u00feegar v\u00e9r erum hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki dirfumst v\u00e9r a\u00f0 telja oss til \u00feeirra e\u00f0a bera oss saman vi\u00f0 suma af \u00feeim, er m\u00e6la me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r. \u00deeir m\u00e6la sig vi\u00f0 sj\u00e1lfa sig og bera sig saman vi\u00f0 sj\u00e1lfa sig og eru \u00f3skynsamir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En v\u00e9r viljum ekki hr\u00f3sa oss \u00e1n vi\u00f0mi\u00f0unar, heldur samkv\u00e6mt \u00feeirri m\u00e6listiku, sem Gu\u00f0 hefur \u00fathluta\u00f0 oss: A\u00f0 n\u00e1 alla lei\u00f0 til y\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r teygjum oss ekki of langt fram, ella hef\u00f0um v\u00e9r ekki komist til y\u00f0ar. En v\u00e9r vorum fyrstir til y\u00f0ar me\u00f0 fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Krist."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum vora vi\u00f0mi\u00f0un og st\u00e6rum oss ekki af erfi\u00f0i annarra. V\u00e9r h\u00f6fum \u00fe\u00e1 von, a\u00f0 eftir \u00fev\u00ed sem tr\u00fa y\u00f0ar vex, ver\u00f0um v\u00e9r miklir \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, j\u00e1, st\u00f3rmiklir samkv\u00e6mt m\u00e6listiku vorri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 getum v\u00e9r bo\u00f0a\u00f0 fagna\u00f0arerindi\u00f0 \u00ed l\u00f6ndum handan vi\u00f0 y\u00f0ur \u00e1n \u00feess a\u00f0 nota annarra m\u00e6listikur e\u00f0a st\u00e6ra oss af \u00fev\u00ed, sem \u00feegar er gj\u00f6rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En &#34;s\u00e1 sem hr\u00f3sar s\u00e9r, hann hr\u00f3si s\u00e9r \u00ed Drottni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fullgildur er ekki s\u00e1, er m\u00e6lir me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r, heldur s\u00e1, er Drottinn m\u00e6lir me\u00f0."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 \u00fe\u00e9r vildu\u00f0 umbera d\u00e1litla f\u00e1visku hj\u00e1 m\u00e9r! J\u00fa, vissulega umberi\u00f0 \u00fe\u00e9r mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vakti yfir y\u00f0ur me\u00f0 afbr\u00fd\u00f0i Gu\u00f0s, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hef fastna\u00f0 y\u00f0ur einum manni, Kristi, og vil lei\u00f0a fram fyrir hann hreina mey."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00e9g er hr\u00e6ddur um, a\u00f0 eins og h\u00f6ggormurinn t\u00e6ldi Evu me\u00f0 fl\u00e6r\u00f0 sinni, svo kunni og hugsanir y\u00f0ar a\u00f0 spillast og lei\u00f0ast burt fr\u00e1 einl\u00e6gri og hreinni trygg\u00f0 vi\u00f0 Krist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef einhver kemur og pr\u00e9dikar annan Jes\u00fa en v\u00e9r h\u00f6fum pr\u00e9dika\u00f0, e\u00f0a \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 annan anda en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fengi\u00f0, e\u00f0a anna\u00f0 fagna\u00f0arerindi en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti, \u00fe\u00e1 umberi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 m\u00e6tavel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1l\u00edt mig \u00fe\u00f3 ekki \u00ed neinu standa hinum st\u00f3rmiklu postulum a\u00f0 baki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt mig bresti m\u00e6lsku, brestur mig samt ekki \u00feekkingu og v\u00e9r h\u00f6fum \u00e1 allan h\u00e1tt birt y\u00f0ur hana \u00ed \u00f6llum greinum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E\u00f0a dr\u00fdg\u00f0i \u00e9g synd, er \u00e9g l\u00edtill\u00e6kka\u00f0i sj\u00e1lfan mig til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6ttu\u00f0 upphafnir ver\u00f0a og bo\u00f0a\u00f0i y\u00f0ur \u00f3keypis fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u00f0ra s\u00f6fnu\u00f0i r\u00fa\u00f0i \u00e9g og t\u00f3k m\u00e1la af \u00feeim til \u00feess a\u00f0 geta \u00fej\u00f3na\u00f0 y\u00f0ur, og er \u00e9g var hj\u00e1 y\u00f0ur og lei\u00f0 \u00fer\u00f6ng, var\u00f0 \u00e9g \u00fe\u00f3 ekki neinum til byr\u00f0i,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00far skorti m\u00ednum b\u00e6ttu br\u00e6\u00f0urnir, er komu fr\u00e1 Maked\u00f3n\u00edu. Og \u00ed \u00f6llu vara\u00f0ist \u00e9g a\u00f0 ver\u00f0a y\u00f0ur til \u00feyngsla og mun varast."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svo sannarlega sem sannleiki Krists er \u00ed m\u00e9r, skal \u00feessi hr\u00f3sun um mig ekki ver\u00f0a \u00fe\u00f6ggu\u00f0 ni\u00f0ur \u00ed h\u00e9ru\u00f0um Akkeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvers vegna? Er \u00fea\u00f0 af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g elska y\u00f0ur ekki? Nei, Gu\u00f0 veit a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri \u00fea\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0, sem \u00e9g gj\u00f6ri, mun \u00e9g og gj\u00f6ra til \u00feess a\u00f0 svipta \u00fe\u00e1 t\u00e6kif\u00e6rinu, sem f\u00e6ris leita til \u00feess a\u00f0 vera jafnokar vorir \u00ed \u00fev\u00ed, sem \u00feeir st\u00e6ra sig af."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkir menn eru falspostular, svikulir verkamenn, er taka \u00e1 sig mynd postula Krists."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og ekki er \u00fea\u00f0 undur, \u00fev\u00ed a\u00f0 Satan sj\u00e1lfur tekur \u00e1 sig lj\u00f3sengilsmynd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er \u00fev\u00ed ekki miki\u00f0, \u00fe\u00f3tt \u00fej\u00f3nar hans taki \u00e1 sig mynd r\u00e9ttl\u00e6tis\u00fej\u00f3na. Afdrif \u00feeirra munu ver\u00f0a samkv\u00e6mt verkum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enn segi \u00e9g: Ekki \u00e1l\u00edti neinn mig f\u00e1v\u00edsan. En \u00fe\u00f3 svo v\u00e6ri, \u00fe\u00e1 taki\u00f0 samt vi\u00f0 m\u00e9r sem f\u00e1v\u00edsum, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g geti l\u00edka hr\u00f3sa\u00f0 m\u00e9r d\u00e1l\u00edti\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem \u00e9g tala n\u00fa, \u00feegar \u00e9g tek upp \u00e1 a\u00f0 hr\u00f3sa m\u00e9r, tala \u00e9g ekki a\u00f0 h\u00e6tti Drottins, heldur eins og \u00ed heimsku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 margir hr\u00f3sa s\u00e9r af s\u00ednum mannlegu afrekum, vil \u00e9g einnig hr\u00f3sa m\u00e9r svo,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00faslega umberi\u00f0 \u00fe\u00e9r hina f\u00e1v\u00edsu, svo vitrir sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r umberi\u00f0 \u00fea\u00f0, \u00fe\u00f3tt einhver hneppi y\u00f0ur \u00ed \u00e1nau\u00f0, \u00fe\u00f3tt einhver eti y\u00f0ur upp, \u00fe\u00f3tt einhver hremmi y\u00f0ur, \u00fe\u00f3tt einhver l\u00edtilsvir\u00f0i y\u00f0ur, \u00fe\u00f3tt einhver sl\u00e1i y\u00f0ur \u00ed andliti\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g segi \u00fea\u00f0 m\u00e9r til minnkunar, a\u00f0 \u00ed \u00feessu h\u00f6fum v\u00e9r s\u00fdnt oss veika. En \u00fear sem a\u00f0rir l\u00e1ta dr\u00fdgindalega, _ \u00e9g tala f\u00e1v\u00edslega _, \u00fear gj\u00f6ri \u00e9g \u00fea\u00f0 l\u00edka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eru \u00feeir Hebrear? \u00c9g l\u00edka. Eru \u00feeir \u00cdsrael\u00edtar? \u00c9g l\u00edka. Eru \u00feeir Abrahams ni\u00f0jar? \u00c9g l\u00edka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eru \u00feeir \u00fej\u00f3nar Krists? _ N\u00fa tala \u00e9g eins og vitfirringur! _ \u00c9g fremur. Meira hef \u00e9g unni\u00f0, oftar veri\u00f0 \u00ed fangelsi, fleiri h\u00f6gg \u00feola\u00f0 og oft dau\u00f0ans h\u00e6ttu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Af Gy\u00f0ingum hef \u00e9g fimm sinnum fengi\u00f0 h\u00f6ggin \u00ferj\u00e1t\u00edu og n\u00edu,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00ferisvar veri\u00f0 h\u00fa\u00f0str\u00fdktur, einu sinni veri\u00f0 gr\u00fdttur, \u00ferisvar be\u00f0i\u00f0 skipbrot, veri\u00f0 s\u00f3larhring \u00ed sj\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g hef veri\u00f0 \u00e1 s\u00edfelldum fer\u00f0al\u00f6gum, komist \u00ed hann krappan \u00ed \u00e1m, lent \u00ed h\u00e1ska af v\u00f6ldum r\u00e6ningja, \u00ed h\u00e1ska af v\u00f6ldum samlanda og af v\u00f6ldum hei\u00f0ingja, \u00ed h\u00e1ska \u00ed borgum og \u00ed \u00f3bygg\u00f0um, \u00e1 sj\u00f3 og me\u00f0al falsbr\u00e6\u00f0ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g hef strita\u00f0 og erfi\u00f0a\u00f0, \u00e1tt margar svefnlausar n\u00e6tur, veri\u00f0 hungra\u00f0ur og \u00feyrstur og i\u00f0ulega fasta\u00f0, og \u00e9g hef veri\u00f0 kaldur og kl\u00e6\u00f0laus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og ofan \u00e1 allt anna\u00f0 b\u00e6tist \u00fea\u00f0, sem m\u00e6\u00f0ir \u00e1 m\u00e9r hvern dag, \u00e1hyggjan fyrir \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0unum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hver er sj\u00fakur, \u00e1n \u00feess a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 sj\u00fakur? Hver hrasar, \u00e1n \u00feess a\u00f0 \u00e9g l\u00ed\u00f0i?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ef \u00e9g \u00e1 a\u00f0 hr\u00f3sa m\u00e9r, vil \u00e9g hr\u00f3sa m\u00e9r af veikleika m\u00ednum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gu\u00f0 og fa\u00f0ir Drottins Jes\u00fa, hann sem blessa\u00f0ur er a\u00f0 eil\u00edfu, veit a\u00f0 \u00e9g l\u00fdg ekki."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cd Damaskus setti landsh\u00f6f\u00f0ingi Areta konungs v\u00f6r\u00f0 um borgina til \u00feess a\u00f0 handtaka mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En gegnum glugga var \u00e9g l\u00e1tinn s\u00edga \u00fat fyrir m\u00farinn \u00ed k\u00f6rfu og slapp \u00feannig \u00far h\u00f6ndum hans."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hr\u00f3sa m\u00e9r ver\u00f0 \u00e9g, \u00fe\u00f3tt gagnlegt s\u00e9 \u00fea\u00f0 ekki. En \u00e9g mun n\u00fa sn\u00faa m\u00e9r a\u00f0 vitrunum og opinberunum Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e9r er kunnugt um mann, hann tilheyrir Kristi, sem fyrir fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1rum, _ hvort \u00fea\u00f0 var \u00ed l\u00edkamanum e\u00f0a utan l\u00edkamans, veit \u00e9g ekki, Gu\u00f0 veit \u00fea\u00f0 _, var hrifinn burt allt til \u00feri\u00f0ja himins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og m\u00e9r er kunnugt um \u00feennan mann, _ hvort \u00fea\u00f0 var \u00ed l\u00edkamanum e\u00f0a \u00e1n l\u00edkamans, veit \u00e9g ekki, Gu\u00f0 veit \u00fea\u00f0 _,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a\u00f0 hann var hrifinn upp \u00ed Parad\u00eds og heyr\u00f0i \u00f3segjanleg or\u00f0, sem engum manni er leyft a\u00f0 m\u00e6la."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Af sl\u00edku vil \u00e9g hr\u00f3sa m\u00e9r, en af sj\u00e1lfum m\u00e9r vil \u00e9g ekki hr\u00f3sa m\u00e9r, nema \u00fe\u00e1 af veikleika m\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g vildi hr\u00f3sa m\u00e9r, v\u00e6ri \u00e9g ekki fr\u00e1vita, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mundi segja sannleika. En \u00e9g veigra m\u00e9r vi\u00f0 \u00fev\u00ed, til \u00feess a\u00f0 enginn skuli \u00e6tla mig meiri en hann s\u00e9r mig e\u00f0a heyrir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og til \u00feess a\u00f0 \u00e9g skuli ekki hrokast upp af hinum miklu opinberunum, er m\u00e9r gefinn fleinn \u00ed holdi\u00f0, Satans engill, sem sl\u00e6r mig, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g skuli ekki hrokast upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00derisvar hef \u00e9g be\u00f0i\u00f0 Drottin \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta hann fara fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann hefur svara\u00f0 m\u00e9r: &#34;N\u00e1\u00f0 m\u00edn n\u00e6gir \u00fe\u00e9r; \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e1tturinn fullkomnast \u00ed veikleika.&#34; \u00dev\u00ed vil \u00e9g helst hr\u00f3sa m\u00e9r af veikleika m\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 kraftur Krists megi taka s\u00e9r b\u00fasta\u00f0 \u00ed m\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deess vegna uni \u00e9g m\u00e9r vel \u00ed veikleika, \u00ed mis\u00feyrmingum, \u00ed nau\u00f0um, \u00ed ofs\u00f3knum, \u00ed \u00ferengingum vegna Krists. \u00deegar \u00e9g er veikur, \u00fe\u00e1 er \u00e9g m\u00e1ttugur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g hef gj\u00f6rst fr\u00e1vita. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 neytt mig til \u00feess. \u00c9g \u00e1tti heimtingu \u00e1 a\u00f0 hlj\u00f3ta me\u00f0m\u00e6li af y\u00f0ur. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed engu st\u00f3\u00f0 \u00e9g hinum st\u00f3rmiklu postulum a\u00f0 baki, enda \u00fe\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 ekki neitt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Postulat\u00e1kn voru gj\u00f6r\u00f0 \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar af mikilli \u00ferautseigju, t\u00e1kn, undur og kraftaverk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cd hverju voru\u00f0 \u00fe\u00e9r settir l\u00e6gra en hinir s\u00f6fnu\u00f0irnir, nema ef vera skyldi \u00ed \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g sj\u00e1lfur hef ekki veri\u00f0 y\u00f0ur til byr\u00f0i? Fyrirgefi\u00f0 m\u00e9r \u00feennan \u00f3r\u00e9tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deetta er n\u00fa \u00ed \u00feri\u00f0ja sinn, a\u00f0 \u00e9g er fer\u00f0b\u00fainn a\u00f0 koma til y\u00f0ar, og \u00e6tla \u00e9g ekki a\u00f0 ver\u00f0a y\u00f0ur til byr\u00f0i. \u00c9g s\u00e6kist ekki eftir eigum y\u00f0ar, heldur y\u00f0ur sj\u00e1lfum. \u00dev\u00ed a\u00f0 ekki eiga b\u00f6rnin a\u00f0 safna f\u00e9 handa foreldrunum, heldur foreldrarnir handa b\u00f6rnunum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g er f\u00fas til a\u00f0 verja \u00fev\u00ed, sem \u00e9g \u00e1, j\u00e1, leggja sj\u00e1lfan mig \u00ed s\u00f6lurnar fyrir y\u00f0ur. Ef \u00e9g elska y\u00f0ur heitar, ver\u00f0 \u00e9g \u00fe\u00e1 elska\u00f0ur minna?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En l\u00e1tum svo vera, a\u00f0 \u00e9g hafi ekki veri\u00f0 y\u00f0ur til byr\u00f0i, en hafi veri\u00f0 sl\u00e6gur og veitt y\u00f0ur me\u00f0 br\u00f6g\u00f0um."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hef \u00e9g nota\u00f0 nokkurn \u00feeirra, sem \u00e9g hef sent til y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 hafa eitthva\u00f0 af y\u00f0ur?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g ba\u00f0 T\u00edtus a\u00f0 fara og sendi br\u00f3\u00f0urinn me\u00f0 honum. Hefur \u00fe\u00e1 T\u00edtus haft eitthva\u00f0 af y\u00f0ur? Komum vi\u00f0 ekki fram \u00ed einum og sama anda? Fetu\u00f0um vi\u00f0 ekki \u00ed s\u00f6mu f\u00f3tsporin?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrir l\u00f6ngu eru\u00f0 \u00fe\u00e9r farnir a\u00f0 halda, a\u00f0 v\u00e9r s\u00e9um a\u00f0 verja oss gagnvart y\u00f0ur. Nei, v\u00e9r t\u00f6lum fyrir augliti Gu\u00f0s, eins og \u00feeir, sem tilheyra Kristi. Allt er \u00fea\u00f0 y\u00f0ur til uppbyggingar, m\u00ednir elsku\u00f0u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g er hr\u00e6ddur um, a\u00f0 m\u00e9r muni \u00feykja \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0ruv\u00edsi en \u00e9g \u00f3ska, er \u00e9g kem, og a\u00f0 y\u00f0ur muni \u00feykja \u00e9g \u00f6\u00f0ruv\u00edsi en \u00fe\u00e9r \u00f3ski\u00f0 og \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar kunni a\u00f0 vera deilur, \u00f6fund, rei\u00f0i, eigingirni, bakm\u00e6lgi, r\u00f3gbur\u00f0ur, hroki og \u00f3eir\u00f0ir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g er hr\u00e6ddur um, a\u00f0 Gu\u00f0 minn muni au\u00f0m\u00fdkja mig hj\u00e1 y\u00f0ur, \u00feegar \u00e9g kem aftur, og a\u00f0 \u00e9g muni hryggjast yfir m\u00f6rgum \u00feeirra, sem \u00e1\u00f0ur hafa syndga\u00f0 og ekki hafa sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1 saurl\u00edfi, frillul\u00edfi og \u00f3lifna\u00f0i, sem \u00feeir hafa dr\u00fdgt."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta er n\u00fa \u00ed \u00feri\u00f0ja sinn, sem \u00e9g kem til y\u00f0ar. \u00dev\u00ed &#34;a\u00f0eins skal frambur\u00f0ur gildur vera, a\u00f0 tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr beri.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem \u00e9g sag\u00f0i y\u00f0ur vi\u00f0 a\u00f0ra komu m\u00edna, \u00fea\u00f0 segi \u00e9g y\u00f0ur n\u00fa aftur fjarstaddur, b\u00e6\u00f0i \u00feeim, sem hafa brotlegir or\u00f0i\u00f0, og \u00f6\u00f0rum: N\u00e6sta sinn, sem \u00e9g kem, mun \u00e9g ekki hl\u00edfa neinum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "enda krefjist \u00fe\u00e9r s\u00f6nnunar \u00feess, a\u00f0 Kristur tali \u00ed m\u00e9r. Hann er ekki veikur gagnvart y\u00f0ur, heldur m\u00e1ttugur \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann var krossfestur \u00ed veikleika, en hann lifir fyrir Gu\u00f0s kraft. Og einnig v\u00e9r erum veikir \u00ed honum, en munum \u00fe\u00f3 lifa me\u00f0 honum fyrir Gu\u00f0s kraft, sem hann s\u00fdnir y\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Reyni\u00f0 y\u00f0ur sj\u00e1lfa, hvort \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed tr\u00fanni, pr\u00f3fi\u00f0 y\u00f0ur sj\u00e1lfa. Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r y\u00f0ur ekki grein fyrir, a\u00f0 Jes\u00fas Kristur er \u00ed y\u00f0ur? \u00dea\u00f0 skyldi vera, a\u00f0 \u00fe\u00e9r st\u00e6\u00f0ust ekki pr\u00f3fi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e9g vona, a\u00f0 \u00fe\u00e9r komist a\u00f0 raun um, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum sta\u00f0ist pr\u00f3fi\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9r bi\u00f0jum til Gu\u00f0s, a\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 ekki neitt illt, ekki til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00fdni \u00e1g\u00e6ti vort, heldur til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a. V\u00e9r g\u00e6tum eins s\u00fdnst \u00f3h\u00e6fir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki megnum v\u00e9r neitt gegn sannleikanum, heldur fyrir sannleikann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9r gle\u00f0jumst, \u00feegar v\u00e9r erum veikir, en \u00fe\u00e9r eru\u00f0 styrkir. \u00dea\u00f0, sem v\u00e9r bi\u00f0jum um, er a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 fullkomnir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deess vegna rita \u00e9g \u00feetta fjarverandi, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g \u00feurfi ekki, \u00feegar \u00e9g er kominn, a\u00f0 beita h\u00f6rku, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed valdi, sem Drottinn hefur gefi\u00f0 m\u00e9r. \u00dea\u00f0 er til uppbyggingar, en ekki til ni\u00f0urbrots."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti, br\u00e6\u00f0ur, veri\u00f0 gla\u00f0ir. Veri\u00f0 fullkomnir, \u00e1minni\u00f0 hver annan, veri\u00f0 samhuga, veri\u00f0 fri\u00f0samir. \u00de\u00e1 mun Gu\u00f0 k\u00e6rleikans og fri\u00f0arins vera me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum me\u00f0 heil\u00f6gum kossi. Allir heilagir bi\u00f0ja a\u00f0 heilsa y\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}