{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "2 Kings",
    "book_nr": "12",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir dau\u00f0a Akabs braust M\u00f3ab undan \u00cdsrael."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahas\u00eda f\u00e9ll ofan um grindurnar \u00e1 loftsal s\u00ednum \u00ed Samar\u00edu og var\u00f0 sj\u00fakur. \u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann \u00fat sendimenn og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og gangi\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Baal Seb\u00fab, gu\u00f0inn \u00ed Ekron, hvort \u00e9g muni heill ver\u00f0a af \u00feessum sj\u00fakd\u00f3mi.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En engill Drottins sag\u00f0i vi\u00f0 El\u00eda Tisb\u00edta: &#34;Tak \u00feig upp og far \u00e1 m\u00f3ti sendim\u00f6nnum konungsins \u00ed Samar\u00edu og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,\u00dea\u00f0 er v\u00edst enginn gu\u00f0 til \u00ed \u00cdsrael, \u00far \u00fev\u00ed \u00fe\u00e9r fari\u00f0 til \u00feess a\u00f0 ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 Baal Seb\u00fab, gu\u00f0inn \u00ed Ekron?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: \u00dar rekkjunni, sem \u00fe\u00fa n\u00fa ert lagstur \u00ed, skalt \u00fe\u00fa ekki r\u00edsa, heldur skalt \u00fe\u00fa deyja.&#34;` S\u00ed\u00f0an f\u00f3r El\u00eda burt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er sendimennirnir komu aftur til konungs, sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed eru\u00f0 \u00fe\u00e9r komnir aftur?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Ma\u00f0ur kom \u00e1 m\u00f3ti oss og sag\u00f0i vi\u00f0 oss: ,Fari\u00f0 og sn\u00fai\u00f0 aftur heim til konungsins, er y\u00f0ur sendi, og segi\u00f0 vi\u00f0 hann: Svo segir Drottinn: \u00dea\u00f0 er v\u00edst enginn gu\u00f0 til \u00ed \u00cdsrael, \u00far \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa sendir til \u00feess a\u00f0 leita fr\u00e9tta hj\u00e1 Baal Seb\u00fab, gu\u00f0inum \u00ed Ekron. Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa eigi r\u00edsa \u00far rekkjunni, sem \u00fe\u00fa n\u00fa ert lagstur \u00ed, heldur skalt \u00fe\u00fa deyja.&#34;`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvernig var s\u00e1 ma\u00f0ur \u00ed h\u00e1tt, sem kom \u00e1 m\u00f3ti y\u00f0ur og tala\u00f0i \u00feessi or\u00f0 vi\u00f0 y\u00f0ur?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Hann var \u00ed skinnfeldi og gyr\u00f0ur le\u00f0urbelti um lendar s\u00e9r.&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;\u00dea\u00f0 hefir veri\u00f0 El\u00eda fr\u00e1 Tisbe.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi konungur fimmt\u00edumannaforingja og fimmt\u00edu menn hans me\u00f0 honum til El\u00eda. F\u00f3r hann \u00fe\u00e1 upp til hans _ en hann sat efst uppi \u00e1 fjalli _ og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa gu\u00f0sma\u00f0ur! Konungur segir: Kom \u00fe\u00fa ofan!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u00eda svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 fimmt\u00edumannaforingjann: &#34;S\u00e9 \u00e9g gu\u00f0sma\u00f0ur, \u00fe\u00e1 falli eldur af himni og ey\u00f0i \u00fe\u00e9r og \u00fe\u00ednum fimmt\u00edu m\u00f6nnum.&#34; F\u00e9ll \u00fe\u00e1 eldur af himni og eyddi honum og m\u00f6nnum hans fimmt\u00edu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og konungur sendi aftur til hans annan fimmt\u00edumannaforingja og fimmt\u00edu menn hans me\u00f0 honum. F\u00f3r hann upp og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa gu\u00f0sma\u00f0ur, svo segir konungur: Kom sem skj\u00f3tast ofan!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En El\u00eda svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;S\u00e9 \u00e9g gu\u00f0sma\u00f0ur, \u00fe\u00e1 falli eldur af himni og ey\u00f0i \u00fe\u00e9r og \u00fe\u00ednum fimmt\u00edu m\u00f6nnum.&#34; F\u00e9ll \u00fe\u00e1 eldur Gu\u00f0s af himni og eyddi honum og m\u00f6nnum hans fimmt\u00edu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi konungur enn \u00feri\u00f0ja fimmt\u00edumannaforingjann og fimmt\u00edu menn hans me\u00f0 honum. Og fimmt\u00edumannaforinginn \u00feri\u00f0ji f\u00f3r upp, og er hann kom \u00feanga\u00f0, f\u00e9ll hann \u00e1 kn\u00e9 fyrir El\u00eda, gr\u00e1tb\u00e6ndi hann og m\u00e6lti til hans: &#34;\u00de\u00fa gu\u00f0sma\u00f0ur, \u00feyrm n\u00fa l\u00edfi m\u00ednu og l\u00edfi \u00feessara fimmt\u00edu \u00fej\u00f3na \u00feinna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, eldur er fallinn af himni og hefir eytt b\u00e1\u00f0um fyrri fimmt\u00edumannaforingjunum og fimmt\u00edu m\u00f6nnum \u00feeirra. En \u00feyrm \u00fe\u00fa l\u00edfi m\u00ednu.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i engill Drottins vi\u00f0 El\u00eda: &#34;Far \u00fe\u00fa ofan me\u00f0 honum og ver \u00f3hr\u00e6ddur vi\u00f0 hann.&#34; St\u00f3\u00f0 hann \u00fe\u00e1 upp og f\u00f3r ofan me\u00f0 honum til konungs"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Drottinn: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir \u00fat sendimenn til \u00feess a\u00f0 leita fr\u00e9tta hj\u00e1 Baal Seb\u00fab, gu\u00f0inum \u00ed Ekron, _ \u00fea\u00f0 er v\u00edst enginn gu\u00f0 til \u00ed \u00cdsrael, er leita megi fr\u00e9tta hj\u00e1 _ \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa eigi r\u00edsa \u00far rekkjunni, sem \u00fe\u00fa n\u00fa ert lagstur \u00ed, heldur skalt \u00fe\u00fa deyja.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann d\u00f3 eftir or\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er El\u00eda haf\u00f0i tala\u00f0. Og J\u00f3ram br\u00f3\u00f0ir hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann \u00e1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3rams J\u00f3safatssonar, konungs \u00ed J\u00fada, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00e1tti engan son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Ahas\u00eda, hva\u00f0 hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 l\u00e1ta El\u00eda fara til himins \u00ed stormvi\u00f0ri, voru \u00feeir El\u00eda og El\u00edsa \u00e1 lei\u00f0 fr\u00e1 Gilgal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00eda vi\u00f0 El\u00edsa: &#34;Vertu h\u00e9r kyrr, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir sent mig til Betel.&#34; En El\u00edsa svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir og svo sannarlega sem \u00fe\u00fa lifir, mun \u00e9g eigi vi\u00f0 \u00feig skilja.&#34; F\u00f3ru \u00feeir \u00fe\u00e1 ofan til Betel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sp\u00e1mannasveinar \u00feeir, er voru \u00ed Betel, gengu \u00fat \u00e1 m\u00f3ti El\u00edsa og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Veist \u00fe\u00fa a\u00f0 Drottinn \u00e6tlar \u00ed dag a\u00f0 nema herra \u00feinn burt yfir h\u00f6f\u00f0i \u00fe\u00e9r?&#34; El\u00edsa svara\u00f0i: &#34;Veit \u00e9g \u00fea\u00f0 l\u00edka. Veri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0ir!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00eda vi\u00f0 hann: &#34;El\u00edsa, vertu h\u00e9r kyrr, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir sent mig til Jer\u00edk\u00f3.&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir og svo sannarlega sem \u00fe\u00fa lifir, mun \u00e9g eigi vi\u00f0 \u00feig skilja.&#34; F\u00f3ru \u00feeir \u00fe\u00e1 til Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu sp\u00e1mannasveinar \u00feeir, er voru \u00ed Jer\u00edk\u00f3, til El\u00edsa og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Veist \u00fe\u00fa a\u00f0 Drottinn \u00e6tlar \u00ed dag a\u00f0 nema herra \u00feinn burt yfir h\u00f6f\u00f0i \u00fe\u00e9r?&#34; El\u00edsa svara\u00f0i: &#34;Veit \u00e9g \u00fea\u00f0 l\u00edka. Veri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0ir!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00eda vi\u00f0 hann: &#34;Vertu h\u00e9r kyrr, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir sent mig til J\u00f3rdanar.&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir og svo sannarlega sem \u00fe\u00fa lifir, mun \u00e9g eigi vi\u00f0 \u00feig skilja.&#34; F\u00f3ru \u00feeir \u00fe\u00e1 b\u00e1\u00f0ir saman."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En fimmt\u00edu manns af sp\u00e1mannasveinunum f\u00f3ru og n\u00e1mu sta\u00f0ar til hli\u00f0ar \u00ed nokkurri fjarl\u00e6g\u00f0, en hinir b\u00e1\u00f0ir gengu a\u00f0 J\u00f3rdan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k El\u00eda skikkju s\u00edna, braut hana saman og sl\u00f3 \u00e1 vatni\u00f0. Skipti \u00fea\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00e1 til beggja hli\u00f0a, en \u00feeir gengu b\u00e1\u00f0ir yfir um \u00e1 \u00feurru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En er \u00feeir voru komnir yfir um, sag\u00f0i El\u00eda vi\u00f0 El\u00edsa: &#34;Bi\u00f0 \u00fe\u00fa mig einhvers, er \u00e9g megi veita \u00fe\u00e9r, \u00e1\u00f0ur en \u00e9g ver\u00f0 numinn burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r.&#34; El\u00edsa svara\u00f0i: &#34;M\u00e6ttu m\u00e9r \u00fe\u00e1 hlotnast tveir hlutar af andagift \u00feinni.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti El\u00eda: &#34;Til mikils hefir \u00fe\u00fa m\u00e6lst. En ef \u00fe\u00fa s\u00e9r mig, er \u00e9g ver\u00f0 numinn burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 mun \u00fe\u00e9r veitast \u00fea\u00f0, ella eigi.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00e9ldu \u00e1fram og voru a\u00f0 tala saman, \u00fe\u00e1 kom allt \u00ed einu eldlegur vagn og eldlegir hestar og skildu \u00fe\u00e1 a\u00f0, og El\u00eda f\u00f3r til himins \u00ed stormvi\u00f0ri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og er El\u00edsa s\u00e1 \u00fea\u00f0, kalla\u00f0i hann: &#34;Fa\u00f0ir minn, fa\u00f0ir minn, \u00fe\u00fa \u00cdsraels vagn og riddarar!&#34; Og hann s\u00e1 hann ekki framar. \u00de\u00e1 \u00fereif hann \u00ed kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og reif \u00feau sundur \u00ed tvo hluti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k hann upp skikkju El\u00eda, er falli\u00f0 haf\u00f0i af honum, sneri vi\u00f0 og gekk ni\u00f0ur \u00e1 J\u00f3rdanbakka,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "t\u00f3k skikkju El\u00eda, er falli\u00f0 haf\u00f0i af honum, sl\u00f3 \u00e1 vatni\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Hvar er n\u00fa Drottinn, Gu\u00f0 El\u00eda?&#34; En er hann sl\u00f3 \u00e1 vatni\u00f0, skipti \u00fea\u00f0 s\u00e9r til beggja hli\u00f0a, en El\u00edsa gekk yfir um."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar sp\u00e1mannasveinarnir \u00ed Jer\u00edk\u00f3 s\u00e1u \u00fea\u00f0 hinumegin, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;Andi El\u00eda hv\u00edlir yfir El\u00edsa.&#34; Gengu \u00feeir \u00ed m\u00f3ti honum, lutu til jar\u00f0ar fyrir honum"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, h\u00e9r eru fimmt\u00edu r\u00f6skir menn me\u00f0 \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum. L\u00e1t \u00fe\u00e1 fara og leita a\u00f0 herra \u00fe\u00ednum, ef andi Drottins kynni a\u00f0 hafa hrifi\u00f0 hann og varpa\u00f0 honum \u00e1 eitthvert fjalli\u00f0 e\u00f0a ofan \u00ed einhvern dalinn.&#34; En El\u00edsa m\u00e6lti: &#34;Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r senda \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En er \u00feeir l\u00f6g\u00f0u mj\u00f6g a\u00f0 honum, m\u00e6lti hann: &#34;Sendi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1.&#34; Sendu \u00feeir \u00fe\u00e1 fimmt\u00edu manns, og leitu\u00f0u \u00feeir hans \u00ed \u00ferj\u00e1 daga, en fundu hann ekki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sneru \u00feeir \u00fe\u00e1 aftur til El\u00edsa, og var hann \u00fe\u00e1 enn \u00ed Jer\u00edk\u00f3. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sag\u00f0i \u00e9g y\u00f0ur ekki, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 ekki fara?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Borgarmenn Jer\u00edk\u00f3 s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 El\u00edsa: &#34;Borg \u00feessi liggur a\u00f0 v\u00edsu vel, eins og \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur s\u00e9r\u00f0, herra, en vatni\u00f0 er vont, og landi\u00f0 veldur \u00fev\u00ed, a\u00f0 konur f\u00e6\u00f0a fyrir t\u00edmann.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;F\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r n\u00fdja sk\u00e1l og l\u00e1ti\u00f0 \u00ed hana salt.&#34; \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann gekk \u00fat a\u00f0 uppsprettu vatnsins, kasta\u00f0i saltinu \u00ed hana og m\u00e6lti: &#34;Svo segir Drottinn: \u00c9g gj\u00f6ri vatn \u00feetta heiln\u00e6mt. Upp fr\u00e1 \u00feessu skal \u00fea\u00f0 eigi valda dau\u00f0a n\u00e9 \u00f3t\u00edmabur\u00f0i.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 vatni\u00f0 heiln\u00e6mt samkv\u00e6mt or\u00f0i El\u00edsa, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i tala\u00f0, og er svo enn \u00ed dag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an h\u00e9lt hann til Betel. Og er hann gekk upp veginn, gengu sm\u00e1sveinar \u00fat \u00far borginni, h\u00e6ddu hann og k\u00f6llu\u00f0u til hans: &#34;Kom hinga\u00f0, skalli! Kom hinga\u00f0, skalli!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sneri hann s\u00e9r \u00fe\u00e1 vi\u00f0, og er hann s\u00e1 \u00fe\u00e1, form\u00e6lti hann \u00feeim \u00ed nafni Drottins. \u00de\u00e1 komu tv\u00e6r birnur \u00fat \u00far sk\u00f3ginum og rifu \u00ed sundur fj\u00f6rut\u00edu og tvo af drengjunum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an f\u00f3r hann til Karmelfjalls og sneri \u00fea\u00f0an aftur til Samar\u00edu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3ram, sonur Akabs, var\u00f0 konungur \u00ed Samar\u00edu yfir \u00cdsrael \u00e1 \u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3safats J\u00fadakonungs og r\u00edkti t\u00f3lf \u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, \u00fe\u00f3 ekki eins og fa\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ir hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann t\u00f3k burt Baalsmerkissteinana, sem fa\u00f0ir hans haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En vi\u00f0 syndir Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja, h\u00e9lt hann fast og l\u00e9t ekki af \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mesa, konungur \u00ed M\u00f3ab, \u00e1tti miklar hjar\u00f0ir. Greiddi hann \u00cdsraelskonungi \u00ed skatt hundra\u00f0 \u00fe\u00fasund l\u00f6mb og ull af hundra\u00f0 \u00fe\u00fasund hr\u00fatum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er Akab var d\u00e1inn, braust M\u00f3abskonungur undan \u00cdsraelskonungi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lag\u00f0i J\u00f3ram konungur \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 fr\u00e1 Samar\u00edu og kanna\u00f0i allan \u00cdsrael."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann sendi og \u00feegar til J\u00f3safats J\u00fadakonungs og l\u00e9t segja honum: &#34;M\u00f3abskonungur hefir brotist undan m\u00e9r. Vilt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 m\u00e9r \u00ed herna\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti M\u00f3ab\u00edtum?&#34; &#34;Fara mun \u00e9g,&#34; svara\u00f0i hann, &#34;\u00e9g sem \u00fe\u00fa, m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 sem \u00fe\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0, m\u00ednir hestar sem \u00fe\u00ednir hestar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0a lei\u00f0 eigum vi\u00f0 a\u00f0 fara?&#34; J\u00f3ram svara\u00f0i: &#34;Lei\u00f0ina um Ed\u00f3mhei\u00f0ar.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00feeir n\u00fa af sta\u00f0, \u00cdsraelskonungur, J\u00fadakonungur og konungurinn \u00ed Ed\u00f3m. Og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 sj\u00f6 daglei\u00f0ir, haf\u00f0i herinn ekkert vatn og ekki heldur skepnurnar, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00cdsraelskonungur: &#34;\u00c6, Drottinn hefir kalla\u00f0 \u00feessa \u00ferj\u00e1 konunga til \u00feess a\u00f0 selja \u00fe\u00e1 \u00ed hendur M\u00f3ab\u00edtum.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En J\u00f3safat m\u00e6lti: &#34;Er h\u00e9r enginn sp\u00e1ma\u00f0ur Drottins, a\u00f0 v\u00e9r getum l\u00e1ti\u00f0 hann ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin?&#34; \u00de\u00e1 svara\u00f0i einn af \u00fej\u00f3num \u00cdsraelskonungs og sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er El\u00edsa Safatsson, sem hellt hefir vatni \u00e1 hendur El\u00eda.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3safat sag\u00f0i: &#34;Hj\u00e1 honum er or\u00f0 Drottins!&#34; S\u00ed\u00f0an gengu \u00feeir \u00cdsraelskonungur, J\u00f3safat og konungurinn \u00ed Ed\u00f3m ofan til hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En El\u00edsa sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelskonung: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g saman vi\u00f0 \u00feig a\u00f0 s\u00e6lda? Gakk \u00fe\u00fa til sp\u00e1manna f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og til sp\u00e1manna m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar.&#34; \u00cdsraelskonungur svara\u00f0i honum: &#34;Nei, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir kalla\u00f0 \u00feessa \u00ferj\u00e1 konunga til \u00feess a\u00f0 selja \u00fe\u00e1 \u00ed hendur M\u00f3ab\u00edtum.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti El\u00edsa: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn allsherjar lifir, s\u00e1 er \u00e9g \u00fej\u00f3na: V\u00e6ri \u00fea\u00f0 ekki vegna J\u00f3safats J\u00fadakonungs, \u00fe\u00e1 skyldi \u00e9g ekki renna til \u00fe\u00edn auga n\u00e9 vir\u00f0a \u00feig vi\u00f0lits."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En s\u00e6ki\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa h\u00f6rpuleikara.&#34; \u00cd hvert sinn sem h\u00f6rpuleikarinn sl\u00f3 h\u00f6rpuna, hreif h\u00f6nd Drottins El\u00edsa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Svo segir Drottinn: Gj\u00f6ri\u00f0 gryfju vi\u00f0 gryfju \u00ed dal \u00feessum,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn: \u00de\u00e9r munu\u00f0 hvorki sj\u00e1 vind n\u00e9 regn, og \u00fe\u00f3 mun \u00feessi dalur fyllast vatni, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 drekka, svo og her y\u00f0ar og skepnur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Drottni \u00feykir \u00feetta of l\u00edti\u00f0, hann mun og gefa M\u00f3ab\u00edta \u00ed hendur y\u00f0ar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 vinna allar v\u00edggirtar borgir og allar \u00farvalsborgir, fella \u00f6ll aldintr\u00e9 og stemma allar vatnslindir, og \u00f6llum g\u00f3\u00f0um \u00f6krum munu\u00f0 \u00fe\u00e9r spilla me\u00f0 grj\u00f3ti.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Morguninn eftir, \u00ed \u00fea\u00f0 mund er matf\u00f3rnin er fram borin, kom allt \u00ed einu vatn \u00far \u00e1ttinni fr\u00e1 Ed\u00f3m, svo a\u00f0 landi\u00f0 fylltist vatni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er allir M\u00f3ab\u00edtar heyr\u00f0u, a\u00f0 konungarnir v\u00e6ru komnir til \u00feess a\u00f0 herja \u00e1 \u00fe\u00e1, var \u00f6llum bo\u00f0i\u00f0 \u00fat, er vopnum m\u00e1ttu valda, og n\u00e1mu \u00feeir sta\u00f0ar \u00e1 landam\u00e6runum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En er \u00feeir risu um morguninn og s\u00f3lin skein \u00e1 vatni\u00f0, s\u00fdndist M\u00f3ab\u00edtum \u00e1lengdar vatni\u00f0 vera rautt sem bl\u00f3\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00deetta er bl\u00f3\u00f0! Konungunum hl\u00fdtur a\u00f0 hafa lent saman og \u00feeir hafa unni\u00f0 hvor \u00e1 \u00f6\u00f0rum, og n\u00fa er a\u00f0 hir\u00f0a herfangi\u00f0, M\u00f3ab\u00edtar!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En er \u00feeir komu a\u00f0 herb\u00fa\u00f0um \u00cdsraels, \u00feustu \u00cdsraelsmenn \u00fat og b\u00f6r\u00f0u \u00e1 M\u00f3ab\u00edtum, svo a\u00f0 \u00feeir fl\u00fd\u00f0u fyrir \u00feeim. S\u00ed\u00f0an brutust \u00feeir inn \u00ed landi\u00f0 og unnu n\u00fdjan sigur \u00e1 M\u00f3ab\u00edtum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En borgirnar brutu \u00feeir ni\u00f0ur, og \u00e1 alla g\u00f3\u00f0a akra v\u00f6rpu\u00f0u \u00feeir s\u00ednum steininum hver og fylltu \u00fe\u00e1 grj\u00f3ti, og allar vatnslindir stemmdu \u00feeir og \u00f6ll aldintr\u00e9 felldu \u00feeir, uns eigi var anna\u00f0 eftir en steinm\u00fararnir \u00ed K\u00edr Hareset. Umkringdu sl\u00f6ngvumennirnir hana og k\u00f6stu\u00f0u \u00e1 hana."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En er M\u00f3abskonungur s\u00e1, a\u00f0 hann mundi fara halloka \u00ed orustunni, t\u00f3k hann me\u00f0 s\u00e9r sj\u00f6 hundru\u00f0 manna, er sver\u00f0 b\u00e1ru, til \u00feess a\u00f0 brj\u00f3tast \u00fat \u00fear sem Ed\u00f3mkonungur var fyrir, en \u00feeir g\u00e1tu \u00fea\u00f0 ekki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann frumgetinn son sinn, er taka \u00e1tti r\u00edki eftir hann, og f\u00f3rna\u00f0i honum \u00ed brennif\u00f3rn \u00e1 m\u00farnum. Kom \u00fe\u00e1 mikil hrygg\u00f0 yfir \u00cdsrael, og h\u00e9ldu \u00feeir burt \u00fea\u00f0an og hurfu aftur heim \u00ed land sitt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ein af konum sp\u00e1mannasveinanna kalla\u00f0i til El\u00edsa og m\u00e6lti: &#34;\u00dej\u00f3nn \u00feinn, ma\u00f0urinn minn, er d\u00e1inn, og \u00fe\u00fa veist, a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn \u00f3tta\u00f0ist Drottin. N\u00fa er l\u00e1nssalinn kominn til a\u00f0 taka b\u00e1\u00f0a drengina m\u00edna s\u00e9r a\u00f0 \u00fer\u00e6lum.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En El\u00edsa sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra fyrir \u00feig? Seg \u00fe\u00fa m\u00e9r, hva\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt til heima.&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;Amb\u00e1tt \u00fe\u00edn \u00e1 ekkert til heima, nema kr\u00fas me\u00f0 ol\u00edfuol\u00edu.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 og f\u00e1 til l\u00e1ns \u00edl\u00e1t utan h\u00fass hj\u00e1 \u00f6llum n\u00e1gr\u00f6nnum \u00fe\u00ednum, t\u00f3m \u00edl\u00e1t, og heldur fleiri en f\u00e6rri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gakk \u00fev\u00ed n\u00e6st inn og loka dyrunum \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r og sonum \u00fe\u00ednum og hell \u00ed \u00f6ll \u00feessi \u00edl\u00e1t og set \u00feau fr\u00e1 \u00fe\u00e9r jafn\u00f3\u00f0um og \u00feau fyllast.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gekk h\u00fan \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 honum. Og h\u00fan loka\u00f0i dyrunum \u00e1 eftir s\u00e9r og sonum s\u00ednum. \u00deeir b\u00e1ru a\u00f0 henni, en h\u00fan hellti \u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er \u00edl\u00e1tin voru full, sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 son sinn: &#34;F\u00e6r m\u00e9r enn \u00edl\u00e1t.&#34; Hann sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;\u00dea\u00f0 er ekkert \u00edl\u00e1t eftir.&#34; \u00de\u00e1 h\u00e6tti ol\u00edfuol\u00edan a\u00f0 renna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f3r h\u00fan \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i gu\u00f0smanninum fr\u00e1, en hann sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa n\u00fa og sel ol\u00eduna og gjald skuld \u00fe\u00edna, en haf til vi\u00f0url\u00edfis \u00fe\u00e9r og sonum \u00fe\u00ednum \u00fea\u00f0, sem afgangs ver\u00f0ur.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 bar til einn dag, a\u00f0 El\u00edsa gekk yfir til S\u00fanem. \u00dear var au\u00f0ug kona, og lag\u00f0i h\u00fan a\u00f0 honum a\u00f0 \u00feiggja mat hj\u00e1 s\u00e9r. Og \u00ed hvert sinn, sem hann f\u00f3r um, gekk hann \u00fear inn til a\u00f0 matast."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 mann sinn: &#34;Heyr\u00f0u, \u00e9g s\u00e9 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er heilagur gu\u00f0sma\u00f0ur, sem st\u00f6\u00f0uglega fer um hj\u00e1 okkur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi\u00f0 skulum gj\u00f6ra l\u00edti\u00f0 loftherbergi me\u00f0 m\u00farveggjum og setja \u00feanga\u00f0 r\u00fam og bor\u00f0 og st\u00f3l og lj\u00f3sastiku, svo a\u00f0 hann geti fari\u00f0 \u00feanga\u00f0, \u00feegar hann kemur til okkar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Einn dag kom El\u00edsa \u00fear, gekk inn \u00ed loftherbergi\u00f0 og lag\u00f0ist \u00fear til svefns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 Gehas\u00ed, svein sinn: &#34;Kalla \u00fe\u00fa \u00e1 s\u00fanemsku konuna.&#34; Og hann kalla\u00f0i \u00e1 hana, og h\u00fan gekk fyrir hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 Gehas\u00ed: &#34;Seg \u00fe\u00fa vi\u00f0 hana: ,\u00de\u00fa hefir haft alla \u00feessa fyrirh\u00f6fn fyrir okkur, hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra fyrir \u00feig? \u00dearft \u00fe\u00fa a\u00f0 l\u00e1ta tala m\u00e1li \u00fe\u00ednu vi\u00f0 konung e\u00f0a vi\u00f0 hersh\u00f6f\u00f0ingjann?&#34;` H\u00fan svara\u00f0i: &#34;\u00c9g b\u00fd h\u00e9r \u00e1 me\u00f0al \u00e6ttf\u00f3lks m\u00edns.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00edsa vi\u00f0 Gehas\u00ed: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra fyrir hana?&#34; Gehas\u00ed m\u00e6lti: &#34;J\u00fa, h\u00fan \u00e1 engan son, og ma\u00f0ur hennar er gamall.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00edsa: &#34;Kalla \u00fe\u00fa \u00e1 hana.&#34; Og hann kalla\u00f0i \u00e1 hana, og h\u00fan nam sta\u00f0ar \u00ed dyrunum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;A\u00f0 \u00e1ri um \u00feetta leyti munt \u00fe\u00fa fa\u00f0ma a\u00f0 \u00fe\u00e9r son.&#34; En h\u00fan m\u00e6lti: &#34;Nei, herra minn, \u00fe\u00fa gu\u00f0sma\u00f0ur, skr\u00f6kva \u00fe\u00fa eigi a\u00f0 amb\u00e1tt \u00feinni.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En konan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son n\u00e6sta \u00e1r \u00ed sama mund, eins og El\u00edsa haf\u00f0i heiti\u00f0 henni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar sveinninn var kominn \u00e1 legg, gekk hann einn dag til f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, \u00fat til kornskur\u00f0armannanna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;\u00c6, h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 m\u00e9r, h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 m\u00e9r!&#34; En fa\u00f0ir hans sag\u00f0i vi\u00f0 svein sinn: &#34;Ber \u00fe\u00fa hann til m\u00f3\u00f0ur sinnar.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k hann og f\u00e6r\u00f0i hann m\u00f3\u00f0ur hans, og hann sat \u00ed kj\u00f6ltu hennar til h\u00e1degis, \u00fe\u00e1 d\u00f3 hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk h\u00fan upp, lag\u00f0i hann \u00ed rekkju gu\u00f0smannsins, loka\u00f0i a\u00f0 honum og gekk burt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i h\u00fan \u00e1 mann sinn og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Send \u00fe\u00fa m\u00e9r einn af sveinunum og eina \u00f6snu. \u00c9g \u00e6tla sem skj\u00f3tast a\u00f0 fara til fundar vi\u00f0 gu\u00f0smanninn og koma s\u00ed\u00f0an aftur.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann m\u00e6lti: &#34;Hvers vegna \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 fara til hans \u00ed dag? \u00dea\u00f0 er hvorki tunglkomudagur n\u00e9 hv\u00edldardagur.&#34; H\u00fan m\u00e6lti: &#34;\u00dea\u00f0 gj\u00f6rir ekkert til!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an s\u00f6\u00f0la\u00f0i h\u00fan \u00f6snuna og sag\u00f0i vi\u00f0 svein sinn: &#34;Rektu n\u00fa hart! Lina\u00f0u eigi \u00e1, uns \u00e9g segi \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r h\u00fan og kom til gu\u00f0smannsins \u00e1 Karmelfjalli. En er gu\u00f0sma\u00f0urinn s\u00e1 hana \u00e1lengdar, sag\u00f0i hann vi\u00f0 Gehas\u00ed, svein sinn: &#34;\u00deetta er konan fr\u00e1 S\u00fanem!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hlaup \u00fe\u00fa n\u00fa \u00e1 m\u00f3ti henni og seg vi\u00f0 hana: ,Hvernig l\u00ed\u00f0ur \u00fe\u00e9r, hvernig l\u00ed\u00f0ur manni \u00fe\u00ednum, hvernig l\u00ed\u00f0ur drengnum?&#34;` H\u00fan svara\u00f0i: &#34;Okkur l\u00ed\u00f0ur vel.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er h\u00fan kom \u00e1 fjalli\u00f0 til gu\u00f0smannsins, t\u00f3k h\u00fan um f\u00e6tur honum. \u00de\u00e1 gekk Gehas\u00ed a\u00f0 og vildi hrinda henni fr\u00e1. En gu\u00f0sma\u00f0urinn m\u00e6lti: &#34;L\u00e1ttu hana vera, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er harm\u00ferungin mj\u00f6g, og Drottinn hefir leynt mig \u00fev\u00ed og eigi l\u00e1ti\u00f0 mig vita \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti h\u00fan: &#34;Hefi \u00e9g be\u00f0i\u00f0 herra minn um son? Sag\u00f0i \u00e9g ekki: ,Drag mig ekki \u00e1 t\u00e1lar?&#34;`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 Gehas\u00ed: &#34;Gyr\u00f0 \u00fe\u00fa lendar \u00fe\u00ednar, tak staf minn \u00ed h\u00f6nd \u00fe\u00e9r og far af sta\u00f0. \u00de\u00f3 a\u00f0 einhver m\u00e6ti \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 heilsa\u00f0u honum ekki, og \u00fe\u00f3 a\u00f0 einhver heilsi \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 taktu ekki undir vi\u00f0 hann, og legg staf minn yfir andlit sveinsins.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En m\u00f3\u00f0ir sveinsins m\u00e6lti: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir og svo sannarlega sem \u00fe\u00fa lifir, \u00fe\u00e1 fer \u00e9g ekki fr\u00e1 \u00fe\u00e9r.&#34; St\u00f3\u00f0 hann \u00fe\u00e1 upp og f\u00f3r me\u00f0 henni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gehas\u00ed var farinn \u00e1 undan \u00feeim og haf\u00f0i lagt stafinn yfir andlit sveinsins, en \u00fear var steinhlj\u00f3\u00f0 og ekkert l\u00edfsmark. \u00de\u00e1 sneri hann vi\u00f0 \u00ed m\u00f3ti honum og sag\u00f0i honum svo fr\u00e1: &#34;Ekki vaknar sveinninn!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deegar El\u00edsa kom inn \u00ed h\u00fasi\u00f0, \u00fe\u00e1 l\u00e1 sveinninn dau\u00f0ur \u00ed rekkju hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk hann inn og loka\u00f0i dyrunum a\u00f0 \u00feeim b\u00e1\u00f0um og ba\u00f0 til Drottins."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an steig hann upp \u00ed og lag\u00f0ist yfir sveininn, lag\u00f0i sinn munn yfir hans munn, s\u00edn augu yfir hans augu og s\u00ednar hendur yfir hans hendur og beyg\u00f0i sig yfir hann. Hitna\u00f0i \u00fe\u00e1 l\u00edkami sveinsins."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom hann aftur, gekk einu sinni aftur og fram um h\u00fasi\u00f0, f\u00f3r s\u00ed\u00f0an upp og beyg\u00f0i sig yfir hann. \u00de\u00e1 hnerra\u00f0i sveinninn sj\u00f6 sinnum. \u00dev\u00ed n\u00e6st lauk hann upp augunum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i El\u00edsa \u00e1 Gehas\u00ed og sag\u00f0i: &#34;Kalla \u00fe\u00fa \u00e1 s\u00fanemsku konuna.&#34; Og hann kalla\u00f0i \u00e1 hana, og h\u00fan kom til hans. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Tak vi\u00f0 syni \u00fe\u00ednum!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom h\u00fan og f\u00e9ll til f\u00f3ta honum og laut til jar\u00f0ar. S\u00ed\u00f0an t\u00f3k h\u00fan son sinn og f\u00f3r burt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El\u00edsa kom aftur til Gilgal me\u00f0an hall\u00e6ri var \u00ed landinu. Og er sp\u00e1mannasveinarnir s\u00e1tu frammi fyrir honum, sag\u00f0i hann vi\u00f0 svein sinn: &#34;Settu upp st\u00f3ra pottinn og sj\u00f3\u00f0 r\u00e9tt matar handa sp\u00e1mannasveinunum.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk einn \u00fat \u00ed hagann a\u00f0 t\u00edna jurtir og fann villivafteinung og t\u00edndi \u00e1 honum yfirh\u00f6fn s\u00edna fulla af villi-ag\u00farkum, f\u00f3r s\u00ed\u00f0an heim og brytja\u00f0i \u00fe\u00e6r \u00ed matarpottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00feekktu \u00fe\u00e6r ekki."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an helltu \u00feeir upp fyrir mennina til a\u00f0 eta. En er \u00feeir br\u00f6g\u00f0u\u00f0u \u00e1 matnum, hlj\u00f3\u00f0u\u00f0u \u00feeir upp yfir sig og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Dau\u00f0inn er \u00ed pottinum, \u00fe\u00fa gu\u00f0sma\u00f0ur!&#34; og \u00feeir g\u00e1tu ekki eti\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En hann m\u00e6lti: &#34;Komi\u00f0 me\u00f0 mj\u00f6l!&#34; Og hann kasta\u00f0i \u00fev\u00ed \u00ed pottinn. S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann: &#34;Hell n\u00fa upp fyrir f\u00f3lki\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0 megi eta.&#34; \u00de\u00e1 var ekkert ska\u00f0v\u00e6nt \u00ed pottinum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ma\u00f0ur kom fr\u00e1 Baal Sal\u00edsa og f\u00e6r\u00f0i gu\u00f0smanninum frumgr\u00f3\u00f0abrau\u00f0, tuttugu byggbrau\u00f0 og muli\u00f0 korn \u00ed mal s\u00ednum. Og El\u00edsa sag\u00f0i: &#34;Gef\u00f0u f\u00f3lkinu \u00fea\u00f0 a\u00f0 eta.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En \u00fej\u00f3nn hans m\u00e6lti: &#34;Hvernig get \u00e9g bori\u00f0 \u00feetta hundra\u00f0 m\u00f6nnum?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Gef\u00f0u f\u00f3lkinu \u00fea\u00f0 a\u00f0 eta. \u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn: \u00deeir munu eta og leifa.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i hann \u00fea\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1, en \u00feeir neyttu og gengu fr\u00e1 leif\u00f0u, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Naaman, hersh\u00f6f\u00f0ingi S\u00fdrlandskonungs, var \u00ed miklum metum hj\u00e1 herra s\u00ednum og \u00ed h\u00e1vegum haf\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 undir forustu hans haf\u00f0i Drottinn veitt S\u00fdrlendingum sigur. Var ma\u00f0urinn hinn mesti kappi, en l\u00edk\u00fer\u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00fdrlendingar h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 herf\u00f6r \u00ed sm\u00e1flokkum og haft burt af \u00cdsraelslandi unga st\u00falku. \u00dej\u00f3na\u00f0i h\u00fan konu Naamans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 h\u00fasm\u00f3\u00f0ur s\u00edna: &#34;\u00c9g vildi \u00f3ska a\u00f0 h\u00fasb\u00f3ndi minn v\u00e6ri kominn til sp\u00e1mannsins \u00ed Samar\u00edu. Hann mundi losa hann vi\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1na.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Naaman og sag\u00f0i herra s\u00ednum fr\u00e1 \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Svo og svo hefir st\u00falkan fr\u00e1 \u00cdsraelslandi tala\u00f0.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti S\u00fdrlandskonungur: &#34;Far \u00fe\u00fa, \u00e9g skal senda \u00cdsraelskonungi br\u00e9f.&#34; Lag\u00f0i Naaman \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 og t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r t\u00edu talentur silfurs, sex \u00fe\u00fasund sikla gulls og t\u00edu alkl\u00e6\u00f0na\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann f\u00e6r\u00f0i \u00cdsraelskonungi br\u00e9fi\u00f0, er var \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00deegar br\u00e9f \u00feetta kemur \u00fe\u00e9r \u00ed hendur, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa vita, a\u00f0 \u00e9g hefi sent til \u00fe\u00edn Naaman \u00fej\u00f3n minn, og skalt \u00fe\u00fa losa hann vi\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1 hans.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er \u00cdsraelskonungur haf\u00f0i lesi\u00f0 br\u00e9fi\u00f0, reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og m\u00e6lti: &#34;Er \u00e9g \u00fe\u00e1 Gu\u00f0, er deytt geti og l\u00edfga\u00f0, fyrst hann gj\u00f6rir m\u00e9r or\u00f0 um a\u00f0 losa mann vi\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1 hans? Megi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fear sj\u00e1 og skynja, a\u00f0 hann leitar saka vi\u00f0 mig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er El\u00edsa, gu\u00f0sma\u00f0urinn, fr\u00e9tti, a\u00f0 \u00cdsraelskonungur hef\u00f0i rifi\u00f0 kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, sendi hann til konungs og l\u00e9t segja honum: &#34;Hv\u00ed r\u00edfur \u00fe\u00fa kl\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn? Komi hann til m\u00edn, \u00fe\u00e1 skal hann komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 til er sp\u00e1ma\u00f0ur \u00ed \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Naaman me\u00f0 hesta s\u00edna og vagna og nam sta\u00f0ar \u00fati fyrir h\u00fasdyrum El\u00edsa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi El\u00edsa mann til hans og l\u00e9t segja honum: &#34;Far og lauga \u00feig sj\u00f6 sinnum \u00ed J\u00f3rdan, \u00fe\u00e1 mun hold \u00feitt komast \u00ed samt lag og \u00fe\u00fa munt hreinn ver\u00f0a!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 Naaman rei\u00f0ur og gekk burt og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g hug\u00f0i \u00fe\u00f3, a\u00f0 hann mundi koma \u00fat til m\u00edn og ganga a\u00f0 m\u00e9r og \u00e1kalla nafn Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, veifa hendinni \u00ed \u00e1ttina til helgista\u00f0arins og koma \u00feannig l\u00edk\u00fer\u00e1nni burt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eru ekki Abana og Farfar, flj\u00f3tin hj\u00e1 Damaskus, betri en allar \u00e1r \u00ed \u00cdsrael? G\u00e6ti \u00e9g ekki lauga\u00f0 mig \u00ed \u00feeim og or\u00f0i\u00f0 hreinn?&#34; Sneri hann s\u00e9r \u00fe\u00e1 vi\u00f0 og h\u00e9lt burt \u00ed rei\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu \u00fej\u00f3nar hans til hans, t\u00f6lu\u00f0u til hans og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ef sp\u00e1ma\u00f0urinn hef\u00f0i skipa\u00f0 \u00fe\u00e9r eitthva\u00f0 erfitt, mundir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ekki hafa gj\u00f6rt \u00fea\u00f0? Hve miklu fremur \u00fe\u00e1, er hann hefir sagt \u00fe\u00e9r: ,Lauga \u00feig og munt \u00fe\u00fa hreinn ver\u00f0a`?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann ofan eftir og d\u00fdf\u00f0i s\u00e9r sj\u00f6 sinnum ni\u00f0ur \u00ed J\u00f3rdan, eins og gu\u00f0sma\u00f0urinn haf\u00f0i sagt. Var\u00f0 \u00fe\u00e1 hold hans aftur sem hold \u00e1 ungum sveini, og hann var\u00f0 hreinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hvarf hann aftur til gu\u00f0smannsins og allt hans f\u00f6runeyti, og er hann kom \u00feanga\u00f0, gekk hann fyrir hann og m\u00e6lti: &#34;N\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 enginn Gu\u00f0 er til \u00ed neinu landi nema \u00ed \u00cdsrael, og \u00feigg n\u00fa gj\u00f6f af \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En El\u00edsa m\u00e6lti: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er \u00e9g \u00fej\u00f3na: \u00c9g tek ekki vi\u00f0 neinu!&#34; Og \u00fe\u00f3tt hann leg\u00f0i a\u00f0 honum a\u00f0 taka vi\u00f0 \u00fev\u00ed, \u00fe\u00e1 f\u00e6r\u00f0ist hann undan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Naaman: &#34;Ef ekki, \u00fe\u00e1 l\u00e1t \u00fe\u00f3 gefa \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum mold \u00e1 tvo m\u00fala, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn mun eigi framar f\u00e6ra brennif\u00f3rnir og sl\u00e1turf\u00f3rnir neinum gu\u00f0um \u00f6\u00f0rum en Drottni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 eitt ver\u00f0ur Drottinn a\u00f0 fyrirgefa \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum: \u00deegar herra minn gengur \u00ed musteri Rimmons til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0jast \u00fear fyrir, og hann \u00fe\u00e1 sty\u00f0st vi\u00f0 h\u00f6nd m\u00edna, svo a\u00f0 \u00e9g fell fram \u00ed musteri Rimmons, \u00feegar hann fellur fram \u00ed musteri Rimmons, _ \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur Drottinn a\u00f0 fyrirgefa \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En El\u00edsa m\u00e6lti til hans: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i.&#34; En er Naaman var kominn sp\u00f6lkorn fr\u00e1 honum,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sag\u00f0i Gehas\u00ed, sveinn El\u00edsa, gu\u00f0smannsins, vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig: &#34;Sj\u00e1, herra minn hefir hl\u00edft Naaman \u00feessum s\u00fdrlenska og ekki \u00feegi\u00f0 af honum \u00fea\u00f0, sem hann kom me\u00f0. Svo sannarlega sem Drottinn lifir, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g hlaupa \u00e1 eftir honum og \u00feiggja eitthva\u00f0 af honum.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e9lt Gehas\u00ed n\u00fa \u00e1 eftir Naaman. En er Naaman s\u00e1 mann koma hlaupandi \u00e1 eftir s\u00e9r, st\u00f6kk hann af vagninum, gekk \u00ed m\u00f3ti honum og m\u00e6lti: &#34;Er nokku\u00f0 a\u00f0?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gehas\u00ed svara\u00f0i: &#34;Nei, en herra minn sendir mig og l\u00e6tur segja \u00fe\u00e9r: ,R\u00e9tt \u00ed \u00feessu komu til m\u00edn fr\u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum tveir sveinar af sp\u00e1mannasveinunum. Gef m\u00e9r handa \u00feeim talentu silfurs og tvo alkl\u00e6\u00f0na\u00f0i.&#34;`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naaman svara\u00f0i: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa m\u00e9r \u00feann grei\u00f0a a\u00f0 taka vi\u00f0 tveimur talentum!&#34; Og hann lag\u00f0i a\u00f0 honum og batt tv\u00e6r talentur silfurs \u00ed tvo sj\u00f3\u00f0u, svo og tvo alkl\u00e6\u00f0na\u00f0i og f\u00e9kk tveimur sveinum s\u00ednum, og b\u00e1ru \u00feeir \u00fea\u00f0 fyrir honum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En er \u00feeir komu \u00e1 h\u00e6\u00f0ina, \u00fe\u00e1 t\u00f3k Gehas\u00ed vi\u00f0 \u00fev\u00ed af \u00feeim, geymdi \u00fea\u00f0 \u00ed h\u00fasinu og l\u00e9t mennina fara burt, og f\u00f3ru \u00feeir lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann inn og gekk fyrir herra sinn. En El\u00edsa sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0an kemur \u00fe\u00fa, Gehas\u00ed?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00dej\u00f3nn \u00feinn hefir alls ekkert fari\u00f0.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og El\u00edsa sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g fylgdi \u00fe\u00e9r \u00ed anda, \u00feegar ma\u00f0urinn sneri fr\u00e1 vagni s\u00ednum \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r. N\u00fa hefir \u00fe\u00fa fengi\u00f0 silfur og munt f\u00e1 kl\u00e6\u00f0i, ol\u00edutr\u00e9, v\u00edngar\u00f0a, sau\u00f0i og naut, \u00fer\u00e6la og amb\u00e1ttir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En l\u00edk\u00fer\u00e1 Naamans mun \u00e1vallt lo\u00f0a vi\u00f0 \u00feig og ni\u00f0ja \u00fe\u00edna.&#34; Gekk hann \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 honum hv\u00edtur sem snj\u00f3r af l\u00edk\u00fer\u00e1."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1mannasveinarnir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 El\u00edsa: &#34;H\u00fasr\u00fdmi\u00f0, \u00fear sem v\u00e9r b\u00faum hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, er of l\u00edti\u00f0 fyrir oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Leyf oss a\u00f0 fara ofan a\u00f0 J\u00f3rdan og taka \u00fear sinn bj\u00e1lkann hver, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r getum gj\u00f6rt oss b\u00fasta\u00f0.&#34; Hann m\u00e6lti: &#34;Fari\u00f0 \u00fe\u00e9r!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En einn af \u00feeim m\u00e6lti: &#34;Gj\u00f6r oss \u00feann grei\u00f0a a\u00f0 fara me\u00f0 \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum.&#34; Hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g skal fara.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann me\u00f0 \u00feeim. \u00deegar \u00feeir komu a\u00f0 J\u00f3rdan, t\u00f3ku \u00feeir a\u00f0 h\u00f6ggva tr\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er einn \u00feeirra var a\u00f0 fella bj\u00e1lka, hraut \u00f6xin af skafti \u00fat \u00e1 \u00e1na. Hlj\u00f3\u00f0a\u00f0i hann \u00fe\u00e1 upp yfir sig og m\u00e6lti: &#34;\u00c6, herra minn _ og \u00fea\u00f0 var l\u00e1ns\u00f6xi!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i gu\u00f0sma\u00f0urinn: &#34;Hvar datt h\u00fan?&#34; Og er hann s\u00fdndi honum sta\u00f0inn, snei\u00f0 hann af vi\u00f0argrein, skaut henni \u00fear ofan \u00ed \u00e1na og l\u00e9t j\u00e1rni\u00f0 flj\u00f3ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann: &#34;N\u00e1\u00f0u henni n\u00fa upp!&#34; \u00de\u00e1 r\u00e9tti hann \u00fat h\u00f6ndina og n\u00e1\u00f0i henni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar S\u00fdrlandskonungur \u00e1tti \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsrael, r\u00e1\u00f0ga\u00f0ist hann um vi\u00f0 menn s\u00edna og m\u00e6lti: &#34;\u00c1 \u00feeim og \u00feeim sta\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leggjast \u00ed launs\u00e1tur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En gu\u00f0sma\u00f0urinn sendi til \u00cdsraelskonungs og l\u00e9t segja honum: &#34;Varast \u00fe\u00fa a\u00f0 fara fram hj\u00e1 \u00feessum sta\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 S\u00fdrlendingar liggja \u00fear \u00ed launs\u00e1tri.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi \u00cdsraelskonungur \u00e1 \u00feann sta\u00f0, sem gu\u00f0sma\u00f0urinn haf\u00f0i nefnt vi\u00f0 hann. Vara\u00f0i hann konung \u00feannig vi\u00f0 \u00ed hvert sinn, og g\u00e6tti hann s\u00edn \u00fear, og \u00fea\u00f0 oftar en einu sinni e\u00f0a tvisvar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dat af \u00feessu var\u00f0 S\u00fdrlandskonungur \u00f3r\u00f3r \u00ed skapi, kalla\u00f0i \u00e1 menn s\u00edna og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Geti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki sagt m\u00e9r, hver af vorum m\u00f6nnum lj\u00f3strar upp fyrir\u00e6tlunum vorum vi\u00f0 \u00cdsraelskonung?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i einn af \u00fej\u00f3num hans: &#34;\u00dev\u00ed er eigi svo fari\u00f0, minn herra konungur, heldur flytur El\u00edsa sp\u00e1ma\u00f0ur, sem er \u00ed \u00cdsrael, \u00cdsraelskonungi \u00feau or\u00f0, sem \u00fe\u00fa talar \u00ed svefnherbergi \u00fe\u00ednu.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Fari\u00f0 og viti\u00f0, hvar hann er, svo a\u00f0 \u00e9g geti sent menn og l\u00e1ti\u00f0 s\u00e6kja hann.&#34; Var honum \u00fe\u00e1 sagt, a\u00f0 hann v\u00e6ri \u00ed D\u00f3tan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi hann \u00feanga\u00f0 hesta og vagna og mikinn her. Komu \u00feeir \u00feanga\u00f0 um n\u00f3tt og sl\u00f3gu hring um borgina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar El\u00edsa kom \u00fat \u00e1rla n\u00e6sta morgun, umkringdi her me\u00f0 hestum og v\u00f6gnum borgina. \u00de\u00e1 sag\u00f0i sveinn hans vi\u00f0 hann: &#34;\u00c6, herra minn, hva\u00f0 eigum vi\u00f0 n\u00fa til brag\u00f0s a\u00f0 taka?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00d3ttast ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 fleiri eru \u00feeir, sem me\u00f0 okkur eru, en \u00feeir, sem me\u00f0 \u00feeim eru.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og El\u00edsa gj\u00f6r\u00f0i b\u00e6n s\u00edna og m\u00e6lti: &#34;Drottinn, opna \u00fe\u00fa augu hans, svo a\u00f0 hann sj\u00e1i.&#34; \u00de\u00e1 opna\u00f0i Drottinn augu sveinsins, og s\u00e1 hann \u00fe\u00e1, a\u00f0 fjalli\u00f0 var al\u00feaki\u00f0 hestum og eldlegum v\u00f6gnum hringinn \u00ed kringum El\u00edsa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f3ru S\u00fdrlendingar n\u00fa ni\u00f0ur \u00ed m\u00f3ti honum, en El\u00edsa gj\u00f6r\u00f0i b\u00e6n s\u00edna til Drottins og m\u00e6lti: &#34;Sl\u00e1 f\u00f3lk \u00feetta me\u00f0 blindu.&#34; \u00de\u00e1 sl\u00f3 hann \u00fea\u00f0 me\u00f0 blindu eftir bei\u00f0ni El\u00edsa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i El\u00edsa vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deetta er ekki vegurinn og \u00feetta er ekki borgin. Komi\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r, \u00e9g skal fylgja y\u00f0ur til mannsins, sem \u00fe\u00e9r leiti\u00f0 a\u00f0.&#34; Og hann f\u00f3r me\u00f0 \u00fe\u00e1 til Samar\u00edu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En er \u00feeir komu til Samar\u00edu, m\u00e6lti El\u00edsa: &#34;Drottinn, opna \u00fe\u00fa n\u00fa augu \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i.&#34; \u00de\u00e1 opna\u00f0i Drottinn augu \u00feeirra, og \u00feeir s\u00e1u, a\u00f0 \u00feeir voru komnir inn \u00ed mi\u00f0ja Samar\u00edu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er \u00cdsraelskonungur s\u00e1 \u00fe\u00e1, sag\u00f0i hann vi\u00f0 El\u00edsa: &#34;Fa\u00f0ir minn, \u00e1 \u00e9g a\u00f0 h\u00f6ggva \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i: &#34;Eigi skalt \u00fe\u00fa h\u00f6ggva \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur. Ert \u00fe\u00fa vanur a\u00f0 h\u00f6ggva \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur, er \u00fe\u00fa hertekur me\u00f0 sver\u00f0i \u00fe\u00ednu og boga? Set fyrir \u00fe\u00e1 brau\u00f0 og vatn, svo a\u00f0 \u00feeir megi eta og drekka. S\u00ed\u00f0an geta \u00feeir fari\u00f0 heim til herra s\u00edns.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bj\u00f3 hann \u00feeim mikla m\u00e1lt\u00ed\u00f0, og \u00feeir \u00e1tu og drukku. S\u00ed\u00f0an l\u00e9t hann \u00fe\u00e1 \u00ed burt fara, og f\u00f3ru \u00feeir heim til herra s\u00edns. Upp fr\u00e1 \u00feessu komu r\u00e1nsflokkar S\u00fdrlendinga eigi framar inn \u00ed land \u00cdsraels."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar svo til, a\u00f0 Benhadad S\u00fdrlandskonungur dr\u00f3 saman allan her sinn og f\u00f3r og settist um Samar\u00edu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 hungur svo miki\u00f0 \u00ed Samar\u00edu, er \u00feeir s\u00e1tu um hana, a\u00f0 asnah\u00f6fu\u00f0 kosta\u00f0i \u00e1ttat\u00edu sikla silfurs og fj\u00f3r\u00f0ungur \u00far kab af d\u00fafnadrit fimm sikla silfurs."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar \u00cdsraelskonungur var \u00e1 gangi uppi \u00e1 borgarveggnum, kalla\u00f0i kona nokkur til hans og m\u00e6lti: &#34;Hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa, herra konungur!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: &#34;Ef Drottinn hj\u00e1lpar \u00fe\u00e9r ekki, hva\u00f0an \u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 taka hj\u00e1lp handa \u00fe\u00e9r? \u00dar l\u00e1fanum e\u00f0a \u00far v\u00edn\u00fer\u00f6nginni?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Hva\u00f0 viltu \u00fe\u00e1?&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;Konan \u00fearna sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Sel fram son \u00feinn og skulum vi\u00f0 eta hann \u00ed dag, en \u00e1 morgun skulum vi\u00f0 eta minn son.`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Su\u00f0um vi\u00f0 s\u00ed\u00f0an minn son og \u00e1tum hann. En er \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 hana daginn eftir: ,Sel \u00fe\u00fa fram son \u00feinn og skulum vi\u00f0 eta hann,` \u00fe\u00e1 fal h\u00fan son sinn.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Er konungur heyr\u00f0i \u00feessi umm\u00e6li konunnar, reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn \u00fear sem hann st\u00f3\u00f0 \u00e1 m\u00farnum. S\u00e1 \u00fe\u00e1 l\u00fd\u00f0urinn, a\u00f0 hann haf\u00f0i h\u00e6rusekk \u00e1 l\u00edkama s\u00ednum innstan kl\u00e6\u00f0a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Gu\u00f0 gj\u00f6ri m\u00e9r hva\u00f0 sem hann vill n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar, ef h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 situr \u00e1 El\u00edsa Safatssyni til kv\u00f6lds.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En El\u00edsa sat \u00ed h\u00fasi s\u00ednu, og \u00f6ldungarnir s\u00e1tu hj\u00e1 honum. Sendi \u00fe\u00e1 konungur mann \u00e1 undan s\u00e9r, en \u00e1\u00f0ur en sendima\u00f0urinn kom til hans, sag\u00f0i El\u00edsa vi\u00f0 \u00f6ldungana: &#34;Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00feessi mor\u00f0hundur hefir sent hinga\u00f0 til \u00feess a\u00f0 h\u00f6ggva af m\u00e9r h\u00f6fu\u00f0i\u00f0? G\u00e6ti\u00f0 \u00feess a\u00f0 loka dyrunum, \u00feegar sendima\u00f0urinn kemur, og standi\u00f0 fyrir hur\u00f0inni, svo a\u00f0 hann komist ekki inn. Heyrist ekki \u00feegar f\u00f3tatak h\u00fasb\u00f3nda hans \u00e1 eftir honum?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var a\u00f0 segja \u00feetta vi\u00f0 \u00fe\u00e1, kom konungur \u00feegar ofan til hans og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, hv\u00edl\u00edka \u00f3g\u00e6fu Drottinn l\u00e6tur yfir dynja. Hv\u00ed skyldi \u00e9g lengur vona \u00e1 Drottin?&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En El\u00edsa m\u00e6lti: &#34;Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins. Svo segir Drottinn: \u00c1 morgun \u00ed \u00feetta mund mun ein sea af f\u00ednu mj\u00f6li kosta einn sikil og tv\u00e6r seur af byggi einn sikil \u00ed borgarhli\u00f0i Samar\u00edu.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Riddari s\u00e1, er konungur studdist vi\u00f0, svara\u00f0i \u00fe\u00e1 gu\u00f0smanninum og m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00f3tt Drottinn gj\u00f6r\u00f0i raufar \u00e1 himininn, hvernig m\u00e6tti \u00feetta ver\u00f0a?&#34; El\u00edsa svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa munt sj\u00e1 \u00fea\u00f0 me\u00f0 eigin augum, en einskis af \u00fev\u00ed neyta.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fj\u00f3rir menn l\u00edk\u00fer\u00e1ir voru \u00fati fyrir borgarhli\u00f0i Samar\u00edu. S\u00f6g\u00f0u \u00feeir hver vi\u00f0 annan: &#34;Hv\u00ed eigum v\u00e9r a\u00f0 sitja h\u00e9r, \u00feanga\u00f0 til v\u00e9r deyjum?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ef v\u00e9r segjum: ,V\u00e9r skulum fara inn \u00ed borgina,` \u00fe\u00e1 er hungur \u00ed borginni og \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r deyja \u00fear, og ef v\u00e9r sitjum h\u00e9r kyrrir, munum v\u00e9r og deyja. Skulum v\u00e9r \u00fev\u00ed fara yfir \u00ed herb\u00fa\u00f0ir S\u00fdrlendinga. Ef \u00feeir l\u00e1ta oss l\u00edfi halda, \u00fe\u00e1 lifum v\u00e9r, en drepi \u00feeir oss, \u00fe\u00e1 deyjum v\u00e9r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00f3\u00f0u \u00feeir s\u00ed\u00f0an upp \u00ed r\u00f6kkrinu til \u00feess a\u00f0 fara yfir \u00ed herb\u00fa\u00f0ir S\u00fdrlendinga. En er \u00feeir komu \u00fat a\u00f0 herb\u00fa\u00f0um S\u00fdrlendinga, \u00fe\u00e1 var \u00fear enginn ma\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 heyrast \u00ed herb\u00fa\u00f0ir S\u00fdrlendinga vagnagn\u00fd og j\u00f3dyn, gn\u00fd af miklu herli\u00f0i, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;Sj\u00e1, \u00cdsraelskonungur hefir leigt gegn oss konunga Het\u00edta og konunga Egyptalands til \u00feess a\u00f0 r\u00e1\u00f0ast \u00e1 oss.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hlupu \u00feeir upp \u00ed r\u00f6kkrinu og fl\u00fd\u00f0u og l\u00e9tu eftir tj\u00f6ld s\u00edn og hesta og asna _ herb\u00fa\u00f0irnar eins og \u00fe\u00e6r voru _ og fl\u00fd\u00f0u til \u00feess a\u00f0 for\u00f0a l\u00edfinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er hinir l\u00edk\u00fer\u00e1u menn komu \u00fat a\u00f0 herb\u00fa\u00f0unum, gengu \u00feeir inn \u00ed eitt tjaldi\u00f0, \u00e1tu og drukku, h\u00f6f\u00f0u \u00fea\u00f0an silfur, gull og kl\u00e6\u00f0i og gengu burt og f\u00f3lu \u00fea\u00f0. S\u00ed\u00f0an komu \u00feeir aftur, gengu inn \u00ed anna\u00f0 tjald, h\u00f6f\u00f0u og nokku\u00f0 \u00fea\u00f0an, gengu burt og f\u00f3lu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st s\u00f6g\u00f0u \u00feeir hver vi\u00f0 annan: &#34;\u00deetta er ekki r\u00e9tt gj\u00f6rt af oss. \u00deessi dagur er dagur fagna\u00f0art\u00ed\u00f0inda. En ef v\u00e9r \u00feegjum og b\u00ed\u00f0um \u00feanga\u00f0 til \u00ed b\u00fdti \u00e1 morgun, \u00fe\u00e1 mun \u00fea\u00f0 oss \u00ed koll koma. V\u00e9r skulum \u00fev\u00ed fara og flytja t\u00ed\u00f0indin \u00ed konungsh\u00f6llina.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir, k\u00f6llu\u00f0u til hli\u00f0var\u00f0a borgarinnar og s\u00f6g\u00f0u \u00feeim svo fr\u00e1: &#34;V\u00e9r komum \u00ed herb\u00fa\u00f0ir S\u00fdrlendinga. \u00dear var \u00fe\u00e1 enginn ma\u00f0ur, og engin mannsraust heyr\u00f0ist, en hestar og asnar st\u00f3\u00f0u \u00fear bundnir og tj\u00f6ldin eins og \u00feau voru.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 k\u00f6llu\u00f0u hli\u00f0ver\u00f0irnir og menn s\u00f6g\u00f0u fr\u00e1 \u00fev\u00ed inni \u00ed konungsh\u00f6llinni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reis konungur upp um n\u00f3ttina og sag\u00f0i vi\u00f0 menn s\u00edna: &#34;\u00c9g skal segja y\u00f0ur, hva\u00f0 S\u00fdrlendingar \u00e6tla n\u00fa a\u00f0 gj\u00f6ra oss. \u00deeir vita, a\u00f0 v\u00e9r sveltum. Hafa \u00feeir \u00fev\u00ed fari\u00f0 burt \u00far herb\u00fa\u00f0unum til \u00feess a\u00f0 fela sig \u00fati \u00e1 m\u00f6rkinni, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hugsa: \u00deegar \u00feeir fara \u00fat \u00far borginni, skulum v\u00e9r taka \u00fe\u00e1 h\u00f6ndum lifandi og brj\u00f3tast inn \u00ed borgina.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k einn af m\u00f6nnum hans til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Taki menn fimm af hestunum, sem eftir eru. Fyrir \u00feeim, sem h\u00e9r eru eftir skildir, fer eins og fyrir \u00f6llum fj\u00f6lda \u00cdsraels, sem \u00feegar er farinn veg allrar veraldar. Skulum v\u00e9r senda \u00fe\u00e1 til \u00feess a\u00f0 vita, hva\u00f0 um er a\u00f0 vera.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00feeir \u00fe\u00e1 tvo vagna me\u00f0 hestum fyrir. Sendi konungur \u00fe\u00e1 \u00e1 eftir her S\u00fdrlendinga og sag\u00f0i: &#34;Fari\u00f0 og g\u00e6ti\u00f0 a\u00f0!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00feeir \u00fe\u00e1 \u00e1 eftir \u00feeim alla lei\u00f0 til J\u00f3rdanar, og var allur vegurinn \u00feakinn kl\u00e6\u00f0um og vopnum, sem S\u00fdrlendingar h\u00f6f\u00f0u varpa\u00f0 fr\u00e1 s\u00e9r, er \u00feeir fl\u00fd\u00f0u \u00ed ofbo\u00f0i. Sneru sendimennirnir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 og fluttu konungi t\u00ed\u00f0indin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk l\u00fd\u00f0urinn \u00fat og r\u00e6ndi herb\u00fa\u00f0ir S\u00fdrlendinga, og f\u00f3r \u00fe\u00e1 svo, a\u00f0 ein sea af f\u00ednu mj\u00f6li kosta\u00f0i einn sikil og tv\u00e6r seur af byggi einn sikil, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En konungur setti riddarann, er hann haf\u00f0i stu\u00f0st vi\u00f0, til a\u00f0 g\u00e6ta hli\u00f0sins, og tr\u00f3\u00f0 l\u00fd\u00f0urinn hann undir \u00ed hli\u00f0inu, svo a\u00f0 hann bei\u00f0 bana samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed or\u00f0i gu\u00f0smannsins, er hann haf\u00f0i tala\u00f0, \u00fe\u00e1 er konungur f\u00f3r ofan til hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feegar gu\u00f0sma\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 konunginn: &#34;\u00cd \u00feetta mund \u00e1 morgun munu tv\u00e6r seur af byggi kosta einn sikil og ein sea af f\u00ednu mj\u00f6li einn sikil \u00ed Samar\u00eduhli\u00f0i,&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 svara\u00f0i riddarinn gu\u00f0smanninum og sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00f3tt Drottinn gj\u00f6r\u00f0i raufar \u00e1 himininn, hvernig m\u00e6tti sl\u00edkt ver\u00f0a?&#34; En El\u00edsa svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa munt sj\u00e1 \u00fea\u00f0 me\u00f0 eigin augum, en einskis af \u00fev\u00ed neyta.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og svo f\u00f3r fyrir honum. L\u00fd\u00f0urinn tr\u00f3\u00f0 hann undir \u00ed hli\u00f0inu, svo a\u00f0 hann bei\u00f0 bana."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00edsa tala\u00f0i vi\u00f0 konuna, er soninn \u00e1tti, sem hann haf\u00f0i l\u00edfga\u00f0, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Tak \u00feig upp og far burt me\u00f0 f\u00f3lk \u00feitt og sest \u00fe\u00fa a\u00f0 einhvers sta\u00f0ar erlendis, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn kallar sj\u00f6 \u00e1ra hall\u00e6ri yfir landi\u00f0, og er \u00fea\u00f0 \u00feegar komi\u00f0.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k konan sig upp og gj\u00f6r\u00f0i eins og gu\u00f0sma\u00f0urinn sag\u00f0i, f\u00f3r burt me\u00f0 f\u00f3lk sitt og dvaldist sj\u00f6 \u00e1r \u00ed Filistalandi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u00f0 sj\u00f6 \u00e1runum li\u00f0num kom konan aftur heim fr\u00e1 Filistalandi og lag\u00f0i af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0ja konung \u00e1sj\u00e1r um h\u00fas sitt og akra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Konungur var \u00fe\u00e1 a\u00f0 tala vi\u00f0 Gehas\u00ed, \u00fej\u00f3n gu\u00f0smannsins, og sag\u00f0i: &#34;Seg m\u00e9r af \u00f6llum st\u00f3rmerkjunum, sem El\u00edsa hefir gj\u00f6rt.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er hann var a\u00f0 segja konungi, hvernig hann hef\u00f0i l\u00edfga\u00f0 hinn d\u00e1na, \u00fe\u00e1 kom konan, er soninn \u00e1tti, sem hann haf\u00f0i l\u00edfga\u00f0, og ba\u00f0 konung \u00e1sj\u00e1r um h\u00fas sitt og akra. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Gehas\u00ed: &#34;Minn herra konungur! \u00deetta er konan, og \u00feetta er sonur hennar, s\u00e1 er El\u00edsa l\u00edfga\u00f0i.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Konungur spur\u00f0i konuna, og sag\u00f0i h\u00fan honum fr\u00e1. F\u00e9kk konungur henni einn af hir\u00f0m\u00f6nnunum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1 \u00fe\u00fa um, a\u00f0 h\u00fan f\u00e1i aftur allt, sem h\u00fan \u00e1, svo og allan afrakstur akranna fr\u00e1 \u00feeim degi, er h\u00fan f\u00f3r \u00far landi, allt til \u00feessa dags.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u00edsa kom til Damaskus. \u00de\u00e1 l\u00e1 Benhadad S\u00fdrlandskonungur sj\u00fakur. Og er honum var sagt: &#34;Gu\u00f0sma\u00f0urinn er kominn hinga\u00f0,&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 Hasael: &#34;Tak me\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6f nokkra og far til fundar vi\u00f0 gu\u00f0smanninn og l\u00e1t hann ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, hvort \u00e9g muni aftur heill ver\u00f0a af sj\u00fakleik \u00feessum.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hasael f\u00f3r \u00fe\u00e1 til fundar vi\u00f0 hann og t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r gj\u00f6f nokkra, alls konar gersemar \u00far Damaskus, klyfjar \u00e1 fj\u00f6rut\u00edu \u00falfalda. Og er hann kom, gekk hann fyrir hann og m\u00e6lti: &#34;Sonur \u00feinn, Benhadad S\u00fdrlandskonungur, sendir mig til \u00fe\u00edn og l\u00e6tur spyrja: ,Mun \u00e9g aftur heill ver\u00f0a af sj\u00fakleik \u00feessum?&#34;`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u00edsa svara\u00f0i honum: &#34;Far og seg honum: ,V\u00edst munt \u00fe\u00fa heill ver\u00f0a,` \u00fe\u00f3tt Drottinn hafi birt m\u00e9r, a\u00f0 hann muni deyja.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og gu\u00f0sma\u00f0urinn star\u00f0i fram fyrir sig og skelfdist harla mj\u00f6g og gr\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Hasael: &#34;Hv\u00ed gr\u00e6tur \u00fe\u00fa, herra minn?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, hv\u00edl\u00edkt b\u00f6l \u00fe\u00fa munir b\u00faa \u00cdsraelsm\u00f6nnum. \u00de\u00fa munt leggja eld \u00ed v\u00edggirtar borgir \u00feeirra, drepa \u00e6skumenn \u00feeirra me\u00f0 sver\u00f0i, sl\u00e1 ungb\u00f6rnum \u00feeirra ni\u00f0ur vi\u00f0 og rista \u00e1 kvi\u00f0 \u00feunga\u00f0ar konur \u00feeirra.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hasael svara\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 er \u00fej\u00f3nn \u00feinn, hundurinn s\u00e1, a\u00f0 hann megi vinna sl\u00edk st\u00f3rvirki?&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti El\u00edsa: &#34;Drottinn hefir s\u00fdnt m\u00e9r \u00feig svo sem konung yfir S\u00fdrlandi.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Hasael burt fr\u00e1 El\u00edsa, og er hann kom til herra s\u00edns, sag\u00f0i konungur vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 sag\u00f0i El\u00edsa vi\u00f0 \u00feig?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Hann sag\u00f0i m\u00e9r a\u00f0 \u00fe\u00fa mundir \u00e1rei\u00f0anlega heill ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En daginn eftir t\u00f3k Hasael \u00e1brei\u00f0u, d\u00fdf\u00f0i henni \u00ed vatn og breiddi hana yfir andlit honum, svo a\u00f0 hann kafna\u00f0i. Og Hasael t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1 fimmta r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3rams Akabssonar \u00cdsraelskonungs var\u00f0 J\u00f3ram J\u00f3safatsson konungur \u00ed J\u00fada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann var \u00ferj\u00e1t\u00edu og tveggja \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00e1tta \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann feta\u00f0i \u00ed f\u00f3tspor \u00cdsraelskonunga, eins og Akabs \u00e6tt gj\u00f6r\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var kv\u00e6ntur d\u00f3ttur Akabs. \u00deannig gj\u00f6r\u00f0i hann \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Drottinn vildi ekki afm\u00e1 J\u00fada, vegna Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns s\u00edns, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i heiti\u00f0 honum, a\u00f0 gefa honum \u00e1vallt lampa fyrir augliti hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 hans d\u00f6gum brutust Ed\u00f3m\u00edtar undan yfirr\u00e1\u00f0um J\u00fada og t\u00f3ku konung yfir sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3ram me\u00f0 \u00f6llu vagnli\u00f0inu yfir til Sa\u00edr. Hann t\u00f3k sig upp um n\u00f3ttina og bar\u00f0i \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum, sem h\u00e9ldu honum \u00ed herkv\u00ed, svo og \u00e1 foringjum vagnli\u00f0sins, og fl\u00fd\u00f0i li\u00f0i\u00f0 til heimkynna sinna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deannig brutust Ed\u00f3m\u00edtar undan yfirr\u00e1\u00f0um J\u00fada, og er svo enn \u00ed dag. \u00de\u00e1 braust og L\u00edbna undan um sama leyti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3ram og allt sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og J\u00f3ram lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed borg Dav\u00ed\u00f0s. Og Ahas\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 t\u00f3lfta r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3rams Akabssonar \u00cdsraelskonungs t\u00f3k r\u00edki Ahas\u00eda, J\u00f3ramsson J\u00fadakonungs."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahas\u00eda var tuttugu og tveggja \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og r\u00edkti hann eitt \u00e1r \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Atal\u00eda, sonard\u00f3ttir Omr\u00ed \u00cdsraelskonungs."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann feta\u00f0i \u00ed f\u00f3tspor Akabs \u00e6ttar og gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins, eins og \u00e6tt Akabs, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var \u00ed m\u00e6g\u00f0um vi\u00f0 \u00e6tt Akabs."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahas\u00eda f\u00f3r herf\u00f6r me\u00f0 J\u00f3ram Akabssyni \u00ed m\u00f3ti Hasael S\u00fdrlandskonungi til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, en S\u00fdrlendingar s\u00e6r\u00f0u J\u00f3ram."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri J\u00f3ram konungur aftur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta gr\u00e6\u00f0a s\u00e1r s\u00edn \u00ed Jesreel, \u00feau er S\u00fdrlendingar h\u00f6f\u00f0u veitt honum vi\u00f0 Rama, \u00fe\u00e1 er hann bar\u00f0ist vi\u00f0 Hasael S\u00fdrlandskonung. En Ahas\u00eda J\u00f3ramsson J\u00fadakonungur f\u00f3r ofan til Jesreel til \u00feess a\u00f0 vitja um J\u00f3ram Akabsson, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var sj\u00fakur."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00edsa sp\u00e1ma\u00f0ur kalla\u00f0i einn af sp\u00e1mannasveinunum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Gyr\u00f0 \u00fe\u00fa lendar \u00fe\u00ednar, tak \u00feessa fl\u00f6sku af ol\u00edfuol\u00edu me\u00f0 \u00fe\u00e9r og far til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og er \u00fe\u00fa ert \u00feanga\u00f0 kominn, skalt \u00fe\u00fa svipast \u00fear um eftir Jeh\u00fa J\u00f3safatssyni, Nims\u00edsonar. Gakk s\u00ed\u00f0an til hans og bi\u00f0 hann standa upp fr\u00e1 f\u00e9l\u00f6gum s\u00ednum og far me\u00f0 hann inn \u00ed innsta herbergi\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa hella ol\u00edfuol\u00edunni yfir h\u00f6fu\u00f0 honum og segja: ,Svo segir Drottinn: \u00c9g smyr \u00feig til konungs yfir \u00cdsrael.` Opna \u00fe\u00fa s\u00ed\u00f0an dyrnar og fl\u00fdt \u00fe\u00e9r burt og dvel eigi.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f3r \u00fe\u00e1 sveinninn, sveinn sp\u00e1mannsins, til Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er hann kom \u00feanga\u00f0, s\u00e1tu herforingjarnir \u00fear saman. Og hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g \u00e1 erindi vi\u00f0 \u00feig, herforingi!&#34; Jeh\u00fa svara\u00f0i: &#34;Vi\u00f0 hvern af oss?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Vi\u00f0 \u00feig, herforingi!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 hann upp og gekk inn \u00ed h\u00fasi\u00f0. Og hann hellti ol\u00edu yfir h\u00f6fu\u00f0 honum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00c9g smyr \u00feig til konungs yfir l\u00fd\u00f0 Drottins, yfir \u00cdsrael."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt \u00fatr\u00fdma \u00e6tt Akabs, herra \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i \u00feann veg komi\u00f0 fram hefndum \u00e1 Jesebel fyrir bl\u00f3\u00f0 \u00fej\u00f3na minna, sp\u00e1mannanna, og fyrir bl\u00f3\u00f0 allra \u00fej\u00f3na Drottins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, \u00f6ll \u00e6tt Akabs skal fyrirfarast, og \u00e9g mun uppr\u00e6ta fyrir Akabs\u00e6tt hvern karlmann, b\u00e6\u00f0i \u00fer\u00e6l og frelsingja \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g mun fara me\u00f0 \u00e6tt Akabs eins og me\u00f0 \u00e6tt Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar og \u00e6tt Basa Ah\u00edasonar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Jesebel skulu hundar eta \u00ed landareign Jesreelborgar, og enginn skal jar\u00f0a hana.&#34; S\u00ed\u00f0an lauk hann upp hur\u00f0inni og fl\u00fdtti s\u00e9r burt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er Jeh\u00fa kom \u00fat til \u00fej\u00f3na herra s\u00edns, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Er nokku\u00f0 a\u00f0? Hvers vegna er \u00feessi vitfirringur til \u00fe\u00edn kominn?&#34; Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00de\u00e9r \u00feekki\u00f0 manninn og tal hans.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00dea\u00f0 er \u00f3satt m\u00e1l! Seg oss \u00fea\u00f0.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Svo og svo hefir hann vi\u00f0 mig tala\u00f0 og sagt: ,Svo segir Drottinn: \u00c9g smyr \u00feig til konungs yfir \u00cdsrael.&#34;`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir \u00ed skyndi hver s\u00edna yfirh\u00f6fn og l\u00f6g\u00f0u fyrir f\u00e6tur honum \u00e1 sj\u00e1lfar tr\u00f6ppurnar, \u00feeyttu l\u00fa\u00f0urinn og hr\u00f3pu\u00f0u: &#34;Jeh\u00fa er konungur or\u00f0inn!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deannig h\u00f3f Jeh\u00fa J\u00f3safatsson, Nims\u00edsonar, sams\u00e6ri gegn J\u00f3ram, en J\u00f3ram og allur \u00cdsrael haf\u00f0i vari\u00f0 Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0 fyrir Hasael S\u00fdrlandskonungi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En s\u00ed\u00f0an haf\u00f0i J\u00f3ram konungur sn\u00fai\u00f0 aftur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta gr\u00e6\u00f0a s\u00e1r s\u00edn \u00ed Jesreel, \u00feau er S\u00fdrlendingar h\u00f6f\u00f0u veitt honum, \u00fe\u00e1 er hann bar\u00f0ist vi\u00f0 Hasael S\u00fdrlandskonung. Jeh\u00fa m\u00e6lti: &#34;Ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 fylgja m\u00e9r, \u00fe\u00e1 l\u00e1ti\u00f0 engan undan komast \u00fat \u00far borginni til \u00feess a\u00f0 segja t\u00ed\u00f0indin \u00ed Jesreel.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an steig Jeh\u00fa \u00e1 vagn sinn og h\u00e9lt til Jesreel, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear l\u00e1 J\u00f3ram, og Ahas\u00eda J\u00fadakonungur var kominn \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 vitja um J\u00f3ram."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var\u00f0ma\u00f0ur st\u00f3\u00f0 uppi \u00e1 turninum \u00ed Jesreel, og er hann s\u00e1 flokk Jeh\u00fa koma, sag\u00f0i hann: &#34;\u00c9g s\u00e9 flokk manna.&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti J\u00f3ram: &#34;Tak riddara og send m\u00f3ti \u00feeim til \u00feess a\u00f0 spyrja \u00fe\u00e1, hvort \u00feeir fari me\u00f0 fri\u00f0i.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Riddarinn f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti honum og sag\u00f0i: &#34;Konungur l\u00e6tur spyrja, hvort \u00fe\u00e9r fari\u00f0 me\u00f0 fri\u00f0i.&#34; Jeh\u00fa svara\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 var\u00f0ar \u00feig um \u00fea\u00f0? Sn\u00fa vi\u00f0 og fylg m\u00e9r.&#34; Var\u00f0ma\u00f0urinn sag\u00f0i fr\u00e1 \u00fev\u00ed og m\u00e6lti: &#34;Sendima\u00f0urinn er kominn til \u00feeirra, en kemur ekki aftur.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi hann annan riddara, og er hann kom til \u00feeirra, sag\u00f0i hann: &#34;Konungur l\u00e6tur spyrja, hvort \u00fe\u00e9r fari\u00f0 me\u00f0 fri\u00f0i.&#34; Jeh\u00fa svara\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 var\u00f0ar \u00feig um \u00fea\u00f0? Sn\u00fa vi\u00f0 og fylg m\u00e9r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var\u00f0ma\u00f0urinn sag\u00f0i fr\u00e1 \u00fev\u00ed og m\u00e6lti: &#34;Hann er kominn til \u00feeirra, en kemur ekki aftur. Er \u00fear eki\u00f0, sem aki \u00fear Jeh\u00fa Nims\u00edson, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann ekur eins og vitlaus ma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 J\u00f3ram a\u00f0 beita fyrir vagn sinn. Og er beitt haf\u00f0i veri\u00f0 fyrir vagn hans, f\u00f3ru \u00feeir J\u00f3ram \u00cdsraelskonungur og Ahas\u00eda J\u00fadakonungur af sta\u00f0, hvor \u00e1 s\u00ednum vagni. F\u00f3ru \u00feeir \u00ed m\u00f3ti Jeh\u00fa og hittu hann \u00e1 landspildu Nab\u00f3ts Jesreel\u00edta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En er J\u00f3ram s\u00e1 Jeh\u00fa, sag\u00f0i hann: &#34;Fer \u00fe\u00fa me\u00f0 fri\u00f0i, Jeh\u00fa?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 er um fri\u00f0 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a, me\u00f0an Jesebel m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn heldur \u00e1fram me\u00f0 h\u00f3rd\u00f3m sinn og hina margv\u00edslegu t\u00f6fra s\u00edna?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri J\u00f3ram vi\u00f0 og lag\u00f0i \u00e1 fl\u00f3tta og kalla\u00f0i til Ahas\u00eda: &#34;Svik, Ahas\u00eda!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En Jeh\u00fa \u00fereif boga sinn og skaut J\u00f3ram milli her\u00f0a, svo a\u00f0 \u00f6rin gekk \u00ed gegnum hjarta\u00f0, og hn\u00e9 hann ni\u00f0ur \u00ed vagni s\u00ednum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 B\u00eddkar, riddara sinn: &#34;Tak hann og kasta honum \u00e1 landspildu Nab\u00f3ts Jesreel\u00edta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa manst v\u00edst, a\u00f0 \u00e9g og \u00fe\u00fa ri\u00f0um b\u00e1\u00f0ir \u00e1 eftir Akab f\u00f6\u00f0ur hans, \u00fe\u00e1 er Drottinn kva\u00f0 upp \u00feessi d\u00f3msor\u00f0 gegn honum:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ",Sannarlega s\u00e1 \u00e9g \u00ed g\u00e6r bl\u00f3\u00f0 Nab\u00f3ts og bl\u00f3\u00f0 barna hans, segir Drottinn, og mun \u00e9g launa \u00fe\u00e9r \u00e1 landspildu \u00feessari, segir Drottinn.` Tak hann \u00fev\u00ed og kasta honum \u00e1 landspilduna eftir or\u00f0i Drottins.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deegar Ahas\u00eda J\u00fadakonungur s\u00e1 \u00feetta, fl\u00fd\u00f0i hann \u00ed \u00e1ttina til gar\u00f0h\u00fassins. En Jeh\u00fa elti hann og sag\u00f0i: &#34;Hann l\u00edka! Skj\u00f3ti\u00f0 hann \u00ed vagninum!&#34; Og \u00feeir skutu hann \u00e1 G\u00far-st\u00edgnum, sem er hj\u00e1 Jibleam. Og hann fl\u00fd\u00f0i til Megidd\u00f3 og d\u00f3 \u00fear."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an settu menn hans hann \u00e1 vagn og fluttu hann til Jer\u00fasalem og j\u00f6r\u00f0u\u00f0u hann \u00ed gr\u00f6f hans hj\u00e1 fe\u00f0rum hans \u00ed borg Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En Ahas\u00eda haf\u00f0i or\u00f0i\u00f0 konungur \u00ed J\u00fada \u00e1 ellefta r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3rams Akabssonar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00fa kom Jeh\u00fa til Jesreel. En er Jesebel fr\u00e9tti \u00fea\u00f0, smur\u00f0i h\u00fan sig \u00ed kringum augun skr\u00fdddi h\u00f6fu\u00f0 sitt og horf\u00f0i \u00fat um gluggann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og er Jeh\u00fa kom \u00ed hli\u00f0i\u00f0, kalla\u00f0i h\u00fan: &#34;Hvernig l\u00ed\u00f0ur Simr\u00ed, sem myrti herra sinn?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En hann leit upp \u00ed gluggann og m\u00e6lti: &#34;Hver er me\u00f0 m\u00e9r, hver?&#34; Og er tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr hir\u00f0menn litu \u00fat til hans,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "sag\u00f0i hann: &#34;Kasti\u00f0 henni ofan!&#34; Og \u00feeir k\u00f6stu\u00f0u henni ofan, og slettist \u00fe\u00e1 bl\u00f3\u00f0 hennar \u00e1 vegginn og hestana, og tr\u00f3\u00f0u \u00feeir hana undir f\u00f3tunum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En hann gekk inn og \u00e1t og drakk. S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann: &#34;L\u00edti\u00f0 eftir \u00feessari b\u00f6lvu\u00f0u konu og jar\u00f0i\u00f0 hana, \u00fev\u00ed a\u00f0 konungsd\u00f3ttir er h\u00fan.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir til \u00feess a\u00f0 jar\u00f0a hana, en fundu ekkert af henni, nema hausk\u00fapuna og f\u00e6tur og hendur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og er \u00feeir komu aftur og s\u00f6g\u00f0u honum fr\u00e1, m\u00e6lti hann: &#34;R\u00e6tast n\u00fa or\u00f0 Drottins, \u00feau er hann tala\u00f0i fyrir munn \u00fej\u00f3ns s\u00edns El\u00eda fr\u00e1 Tisbe: ,\u00c1 landareign Jesreelborgar skulu hundar eta hold Jesebelar,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "og hr\u00e6 Jesebelar skal liggja \u00e1 landareign Jesreelborgar sem ta\u00f0 \u00e1 t\u00fani, svo a\u00f0 menn skulu ekki geta sagt: \u00dea\u00f0 er Jesebel.&#34;`"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd Samar\u00edu voru sj\u00f6t\u00edu synir Akabs. Og Jeh\u00fa skrifa\u00f0i br\u00e9f og sendi \u00feau til Samar\u00edu til h\u00f6f\u00f0ingja borgarinnar og til \u00f6ldunganna og \u00feeirra, sem f\u00f3stru\u00f0u sonu Akabs. \u00deau voru \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00e1 er \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 \u00feetta br\u00e9f, \u00fe\u00e9r sem hafi\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur sonu herra y\u00f0ar og hafi\u00f0 yfir a\u00f0 r\u00e1\u00f0a v\u00f6gnum og hestum, v\u00edggirtum borgum og hervopnum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 velji\u00f0 hinn besta og h\u00e6fasta af sonum herra y\u00f0ar og setji\u00f0 hann \u00ed h\u00e1s\u00e6ti f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og berjist fyrir \u00e6tt herra y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir ur\u00f0u mj\u00f6g hr\u00e6ddir og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1, tveir konungar fengu eigi reist r\u00f6nd vi\u00f0 honum, hvernig skyldum v\u00e9r \u00fe\u00e1 f\u00e1 sta\u00f0ist?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendu \u00feeir dr\u00f3ttseti, borgarstj\u00f3ri, \u00f6ldungarnir og f\u00f3strarnir til Jeh\u00fa og l\u00e9tu segja honum: &#34;V\u00e9r erum \u00fe\u00ednir \u00fej\u00f3nar, og v\u00e9r viljum gj\u00f6ra allt, sem \u00fe\u00fa b\u00fd\u00f0ur oss. V\u00e9r munum engan til konungs taka. Gj\u00f6r sem \u00fe\u00e9r vel l\u00edkar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skrifa\u00f0i hann \u00feeim anna\u00f0 br\u00e9f \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 fylgja m\u00e9r og hl\u00fd\u00f0a skipun minni, \u00fe\u00e1 taki\u00f0 h\u00f6fu\u00f0in af sonum herra y\u00f0ar og komi\u00f0 til m\u00edn \u00ed \u00feetta mund \u00e1 morgun til Jesreel.&#34; En synir konungsins, sj\u00f6t\u00edu manns, voru hj\u00e1 st\u00f3rmennum borgarinnar, er \u00f3lu \u00fe\u00e1 upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er br\u00e9fi\u00f0 kom til \u00feeirra, t\u00f3ku \u00feeir konungssonu og sl\u00e1tru\u00f0u \u00feeim, sj\u00f6t\u00edu manns, og l\u00f6g\u00f0u h\u00f6fu\u00f0 \u00feeirra \u00ed k\u00f6rfur og sendu honum til Jesreel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og er sendima\u00f0ur kom og sag\u00f0i Jeh\u00fa, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru komnir me\u00f0 h\u00f6fu\u00f0 konungssona, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Leggi\u00f0 \u00feau \u00ed tv\u00e6r hr\u00fagur \u00fati fyrir borgarhli\u00f0inu til morguns.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En um morguninn f\u00f3r hann \u00fat \u00feanga\u00f0, gekk fram og m\u00e6lti til alls l\u00fd\u00f0sins: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 saklausir. Sj\u00e1, \u00e9g hefi hafi\u00f0 sams\u00e6ri \u00ed gegn herra m\u00ednum og drepi\u00f0 hann, en hver hefir unni\u00f0 \u00e1 \u00f6llum \u00feessum?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kannist \u00fe\u00e1 vi\u00f0, a\u00f0 ekkert af or\u00f0um Drottins hefir falli\u00f0 til jar\u00f0ar, \u00feau er hann tala\u00f0i gegn \u00e6tt Akabs. Drottinn hefir framkv\u00e6mt \u00fea\u00f0, er hann tala\u00f0i fyrir munn \u00fej\u00f3ns s\u00edns El\u00eda.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Jeh\u00fa drap alla \u00fe\u00e1, er eftir voru af \u00e6tt Akabs \u00ed Jesreel, svo og alla h\u00f6f\u00f0ingja hans, vildarmenn og presta, svo a\u00f0 enginn var\u00f0 eftir, s\u00e1 er undan k\u00e6mist."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k Jeh\u00fa sig upp og f\u00f3r til Samar\u00edu. Og er hann kom til Bet Eked Har\u00f3\u00edm vi\u00f0 veginn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 m\u00e6tti hann br\u00e6\u00f0rum Ahas\u00eda J\u00fadakonungs og sag\u00f0i: &#34;Hverjir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r erum br\u00e6\u00f0ur Ahas\u00eda og \u00e6tlum a\u00f0 heims\u00e6kja konungssonu og sonu konungsm\u00f3\u00f0ur.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Taki\u00f0 \u00fe\u00e1 h\u00f6ndum lifandi.&#34; Og \u00feeir t\u00f3ku \u00fe\u00e1 h\u00f6ndum lifandi og sl\u00e1tru\u00f0u \u00feeim og fleyg\u00f0u \u00feeim \u00ed gryfjuna hj\u00e1 Bet Eked, fj\u00f6rut\u00edu og tveimur m\u00f6nnum, og var enginn af \u00feeim eftir skilinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og er hann f\u00f3r \u00fea\u00f0an, hitti hann J\u00f3nadab Rekabsson, er kom \u00ed m\u00f3ti honum. Hann heilsa\u00f0i honum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa einl\u00e6gur vi\u00f0 mig, eins og \u00e9g er vi\u00f0 \u00feig?&#34; J\u00f3nadab svara\u00f0i: &#34;Svo er v\u00edst.&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti Jeh\u00fa: &#34;Ef svo er, \u00fe\u00e1 r\u00e9tt m\u00e9r h\u00f6nd \u00fe\u00edna.&#34; \u00de\u00e1 r\u00e9tti hann honum h\u00f6nd s\u00edna, og hann l\u00e9t hann st\u00edga upp \u00ed vagninn til s\u00edn"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Kom me\u00f0 m\u00e9r, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1, hversu \u00e9g vandl\u00e6ti vegna Drottins.&#34; S\u00ed\u00f0an l\u00e9t hann hann fara me\u00f0 s\u00e9r \u00e1 vagni s\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og er hann var kominn til Samar\u00edu, drap hann alla, er eftir voru af Akabs\u00e6tt \u00ed Samar\u00edu, uns hann haf\u00f0i gj\u00f6reytt \u00feeim, samkv\u00e6mt or\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i tala\u00f0 til El\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st stefndi Jeh\u00fa saman \u00f6llum l\u00fd\u00f0num og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Akab d\u00fdrka\u00f0i Baal sl\u00e6lega, Jeh\u00fa mun d\u00fdrka hann betur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kalli\u00f0 \u00fev\u00ed til m\u00edn alla sp\u00e1menn Baals, alla d\u00fdrkendur hans og alla presta hans. Engan m\u00e1 vanta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 halda bl\u00f3tveislu mikla fyrir Baal. Skal enginn s\u00e1 l\u00edfi halda, er l\u00e6tur sig vanta.&#34; En \u00fear beitti Jeh\u00fa br\u00f6g\u00f0um til \u00feess a\u00f0 tort\u00edma d\u00fdrkendum Baals."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Jeh\u00fa sag\u00f0i: &#34;Bo\u00f0i\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0asamkomu fyrir Baal.&#34; \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Jeh\u00fa sendi um allan \u00cdsrael. \u00de\u00e1 komu allir d\u00fdrkendur Baals, svo a\u00f0 enginn var eftir, s\u00e1 er eigi k\u00e6mi. Og \u00feeir gengu \u00ed musteri Baals, og musteri Baals var\u00f0 fullt enda \u00e1 milli."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 umsj\u00f3narmann fatab\u00farsins: &#34;Tak \u00fat kl\u00e6\u00f0i handa \u00f6llum d\u00fdrkendum Baals.&#34; Og hann t\u00f3k \u00fat kl\u00e6\u00f0i handa \u00feeim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk Jeh\u00fa og J\u00f3nadab Rekabsson me\u00f0 honum \u00ed musteri Baals, og hann sag\u00f0i vi\u00f0 d\u00fdrkendur Baals: &#34;G\u00e6ti\u00f0 a\u00f0 og l\u00edti\u00f0 eftir, a\u00f0 eigi s\u00e9 h\u00e9r me\u00f0al y\u00f0ar neinn af \u00fej\u00f3num Drottins, heldur d\u00fdrkendur Baals einir.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk hann inn til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra sl\u00e1turf\u00f3rnir og brennif\u00f3rnir. En Jeh\u00fa haf\u00f0i sett \u00e1ttat\u00edu manns fyrir utan dyrnar og sagt: &#34;Hver s\u00e1 er l\u00e6tur nokkurn af m\u00f6nnum \u00feeim, er \u00e9g f\u00e6 y\u00f0ur \u00ed hendur, sleppa undan, hann skal l\u00e1ta sitt l\u00edf fyrir hans l\u00edf.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar Jeh\u00fa haf\u00f0i loki\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 f\u00e6ra brennif\u00f3rnina, sag\u00f0i hann vi\u00f0 var\u00f0li\u00f0smennina og riddarana: &#34;Gangi\u00f0 inn og brytji\u00f0 \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur, enginn m\u00e1 \u00fat komast.&#34; Og \u00feeir brytju\u00f0u \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur me\u00f0 sver\u00f0i og k\u00f6stu\u00f0u \u00feeim \u00fat. Og var\u00f0li\u00f0smennirnir og riddararnir ruddust alla lei\u00f0 inn \u00ed innh\u00fas Baalsmusterisins"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og t\u00f3ku as\u00e9rurnar \u00fat \u00far musteri Baals og brenndu \u00fe\u00e6r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00feeir rifu ni\u00f0ur merkisstein Baals, rifu s\u00ed\u00f0an musteri Baals og gj\u00f6r\u00f0u \u00far \u00fev\u00ed n\u00e1\u00f0h\u00fas, og er svo enn \u00ed dag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deannig \u00fatr\u00fdmdi Jeh\u00fa allri Baalsd\u00fdrkun \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En af syndum Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja, af \u00feeim l\u00e9t Jeh\u00fa ekki _ d\u00fdrkun gullk\u00e1lfanna \u00ed Betel og \u00ed Dan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Jeh\u00fa: &#34;Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir leyst vel af hendi \u00fea\u00f0, er r\u00e9tt var \u00ed m\u00ednum augum, og fari\u00f0 alveg m\u00e9r a\u00f0 skapi me\u00f0 \u00e6tt Akabs, \u00fe\u00e1 skulu ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir \u00ed fj\u00f3r\u00f0a li\u00f0 sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En Jeh\u00fa hirti eigi um a\u00f0 breyta eftir l\u00f6gm\u00e1li Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s, af \u00f6llu hjarta s\u00ednu. Hann l\u00e9t eigi af syndum Jer\u00f3b\u00f3ams, \u00feeim er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir byrja\u00f0i Drottinn a\u00f0 snei\u00f0a af \u00cdsrael. Hasael vann sigur \u00e1 \u00feeim \u00e1 \u00f6llum landam\u00e6rum \u00cdsraels."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fr\u00e1 J\u00f3rdan austur \u00e1 b\u00f3ginn lag\u00f0i hann undir sig allt G\u00edlea\u00f0land, Ga\u00f0\u00edta, R\u00faben\u00edta og Manass\u00edta, fr\u00e1 Ar\u00f3er, sem er vi\u00f0 Arnon\u00e1, b\u00e6\u00f0i G\u00edlea\u00f0 og Basan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Jeh\u00fa og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, og \u00f6ll hreystiverk hans, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og Jeh\u00fa lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og var hann grafinn \u00ed Samar\u00edu. Og J\u00f3ahas sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En s\u00e1 t\u00edmi, er Jeh\u00fa r\u00edkti yfir \u00cdsrael \u00ed Samar\u00edu, voru tuttugu og \u00e1tta \u00e1r."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Atal\u00eda m\u00f3\u00f0ir Ahas\u00eda s\u00e1, a\u00f0 sonur hennar var dau\u00f0ur, f\u00f3r h\u00fan til og l\u00e9t drepa alla konungs\u00e6ttina."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k J\u00f3seba, d\u00f3ttir J\u00f3rams konungs, systir Ahas\u00eda, J\u00f3as Ahas\u00edason \u00e1 laun \u00far h\u00f3p konungssonanna, er dey\u00f0a \u00e1tti, og f\u00f3l hann og f\u00f3stru hans \u00ed svefnherberginu. \u00deannig leyndi h\u00fan honum fyrir Atal\u00edu, svo a\u00f0 hann var ekki drepinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann var hj\u00e1 henni \u00e1 laun sex \u00e1r \u00ed musteri Drottins, me\u00f0an Atal\u00eda r\u00edkti yfir landinu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00e1 sj\u00f6unda \u00e1ri sendi J\u00f3jada prestur menn og l\u00e9t s\u00e6kja hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingja l\u00edfvar\u00f0arins og var\u00f0li\u00f0sins og l\u00e9t \u00fe\u00e1 koma til s\u00edn \u00ed musteri Drottins. Og hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 s\u00e1ttm\u00e1la og l\u00e9t \u00fe\u00e1 vinna ei\u00f0 \u00ed musteri Drottins. S\u00ed\u00f0an s\u00fdndi hann \u00feeim konungsson"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og lag\u00f0i svo fyrir \u00fe\u00e1: &#34;Svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra: \u00deri\u00f0jungur y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r er heim fari\u00f0 hv\u00edldardaginn, skulu\u00f0 halda v\u00f6r\u00f0 \u00ed konungsh\u00f6llinni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skal einn \u00feri\u00f0jungurinn vera \u00ed S\u00farhli\u00f0i, annar \u00ed hli\u00f0inu bak vi\u00f0 var\u00f0li\u00f0smennina, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 v\u00f6r\u00f0 \u00ed konungsh\u00f6llinni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og b\u00e1\u00f0ir hinir \u00feri\u00f0jungsflokkar y\u00f0ar, allir \u00feeir, er fara \u00fat hv\u00edldardaginn til \u00feess a\u00f0 halda v\u00f6r\u00f0 \u00ed musteri Drottins hj\u00e1 konunginum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e9r skulu\u00f0 fylkja y\u00f0ur um konung, allir me\u00f0 vopn \u00ed hendi, og hver s\u00e1, er vill brj\u00f3tast gegnum ra\u00f0irnar, skal drepinn ver\u00f0a. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feannig vera me\u00f0 konungi, \u00fe\u00e1 er hann fer \u00fat og \u00feegar hann kemur heim.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjarnir f\u00f3ru me\u00f0 \u00f6llu svo sem J\u00f3jada prestur haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0, s\u00f3ttu hver s\u00edna menn, b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00e1 er heim f\u00f3ru hv\u00edldardaginn og \u00fe\u00e1 er \u00fat f\u00f3ru hv\u00edldardaginn og komu til J\u00f3jada prests."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og presturinn f\u00e9kk hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjunum spj\u00f3tin og skj\u00f6lduna, er \u00e1tt haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 konungur og voru \u00ed musteri Drottins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og var\u00f0li\u00f0smennirnir n\u00e1mu sta\u00f0ar, allir me\u00f0 vopn \u00ed hendi, allt \u00ed kringum konung, fr\u00e1 su\u00f0urhli\u00f0 musterisins a\u00f0 nor\u00f0urhli\u00f0 \u00feess, frammi fyrir altarinu og frammi fyrir musterinu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddi hann konungsson fram og setti \u00e1 hann k\u00f3r\u00f3nuna og hringana. T\u00f3ku \u00feeir hann til konungs og smur\u00f0u hann, kl\u00f6ppu\u00f0u l\u00f3fum saman og hr\u00f3pu\u00f0u: &#34;Konungurinn lifi!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En er Atal\u00eda heyr\u00f0i \u00f3pi\u00f0 \u00ed var\u00f0li\u00f0sm\u00f6nnunum og l\u00fd\u00f0num, \u00fe\u00e1 kom h\u00fan til l\u00fd\u00f0sins \u00ed musteri Drottins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1 h\u00fan \u00fe\u00e1, a\u00f0 konungur st\u00f3\u00f0 vi\u00f0 s\u00faluna, svo sem si\u00f0ur var til, og h\u00fan s\u00e1 h\u00f6fu\u00f0smennina og l\u00fa\u00f0ursveinana hj\u00e1 konungi og allan landsl\u00fd\u00f0inn fagnandi og bl\u00e1sandi \u00ed l\u00fa\u00f0rana. \u00de\u00e1 reif Atal\u00eda kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og kalla\u00f0i: &#34;Sams\u00e6ri, sams\u00e6ri!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En J\u00f3jada prestur bau\u00f0 hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjunum, fyrirli\u00f0um hersins, og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Lei\u00f0i\u00f0 hana \u00fat milli ra\u00f0anna og drepi\u00f0 me\u00f0 sver\u00f0i hvern, sem fer \u00e1 eftir henni.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 prestur haf\u00f0i sagt: ,Eigi skal hana drepa \u00ed musteri Drottins.`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00f6g\u00f0u \u00feeir hendur \u00e1 hana, og er h\u00fan var komin inn \u00ed konungsh\u00f6llina um hrossahli\u00f0i\u00f0, var h\u00fan drepin \u00fear."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3jada gj\u00f6r\u00f0i s\u00e1ttm\u00e1la milli Drottins og konungs og l\u00fd\u00f0sins, a\u00f0 \u00feeir skyldu vera l\u00fd\u00f0ur Drottins, svo og milli konungs og l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r allur landsl\u00fd\u00f0ur inn \u00ed musteri Baals og reif \u00fea\u00f0. \u00d6lturu hans og l\u00edkneskjur molbrutu \u00feeir, en Mattan, prest Baals, dr\u00e1pu \u00feeir fyrir \u00f6lturunum. S\u00ed\u00f0an setti prestur var\u00f0flokka vi\u00f0 musteri Drottins,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og hann t\u00f3k hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjana, l\u00edfv\u00f6r\u00f0inn og var\u00f0li\u00f0smennina og allan landsl\u00fd\u00f0inn, og f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 konung ofan fr\u00e1 musteri Drottins og gengu um var\u00f0li\u00f0shli\u00f0i\u00f0 inn \u00ed konungsh\u00f6llina, og hann settist \u00ed konungsh\u00e1s\u00e6ti\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allur landsl\u00fd\u00f0ur fagna\u00f0i og borgin sefa\u00f0ist. En Atal\u00edu dr\u00e1pu \u00feeir me\u00f0 sver\u00f0i \u00ed konungsh\u00f6llinni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3as var sj\u00f6 vetra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 sj\u00f6unda r\u00edkis\u00e1ri Jeh\u00fa var\u00f0 J\u00f3as konungur, og fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Sibja og var fr\u00e1 Beerseba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3as gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins alla \u00e6vi s\u00edna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00f3jada prestur haf\u00f0i kennt honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00f3 voru f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar ekki afnumdar. Enn \u00fe\u00e1 f\u00f3rna\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn sl\u00e1turf\u00f3rnum og reykelsisf\u00f3rnum \u00e1 h\u00e6\u00f0unum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og J\u00f3as sag\u00f0i vi\u00f0 prestana: &#34;Allt f\u00e9, sem bori\u00f0 er \u00ed musteri Drottins sem helgigjafir, f\u00e9, sem lagt er \u00e1 einhvern eftir mati _ f\u00e9, sem menn eru metnir eftir _ svo og allt \u00fea\u00f0 f\u00e9, sem einhver af eigin hv\u00f6tum ber \u00ed musteri Drottins,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skulu prestarnir taka til s\u00edn, hver af s\u00ednum r\u00e1\u00f0unaut. En \u00feeir skulu og me\u00f0 \u00fev\u00ed gj\u00f6ra vi\u00f0 skemmdir \u00e1 musterinu, allar skemmdir, sem \u00e1 \u00fev\u00ed finnast.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e1 tuttugasta og \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3asar konungs h\u00f6f\u00f0u prestarnir enn ekki gj\u00f6rt vi\u00f0 skemmdir \u00e1 musterinu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t J\u00f3as konungur kalla J\u00f3jada yfirprest og hina prestana og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Hvers vegna gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki vi\u00f0 skemmdir \u00e1 musterinu? N\u00fa skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi framar taka vi\u00f0 neinu f\u00e9 af r\u00e1\u00f0unautum y\u00f0ar, heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta \u00fea\u00f0 af hendi fyrir skemmdum \u00e1 musterinu.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og prestarnir gengu a\u00f0 \u00feeim kostum a\u00f0 taka ekki vi\u00f0 f\u00e9 af l\u00fd\u00f0num, en vera og eigi skyldir a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 skemmdir \u00e1 musterinu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k J\u00f3jada prestur kistu nokkra, bora\u00f0i gat \u00e1 loki\u00f0 og setti hana hj\u00e1 altarinu, h\u00e6gra megin, \u00feegar gengi\u00f0 er inn \u00ed musteri Drottins, og l\u00e9tu prestarnir, \u00feeir er geymdu inng\u00f6ngudyra, \u00ed hana allt \u00fea\u00f0 f\u00e9, er bori\u00f0 var \u00ed musteri Drottins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og er \u00feeir s\u00e1u, a\u00f0 miki\u00f0 f\u00e9 var komi\u00f0 \u00ed kistuna, kom kanslari konungs \u00feanga\u00f0 og \u00e6\u00f0sti presturinn, og bundu \u00feeir saman allt f\u00e9, sem fannst \u00ed musteri Drottins, og t\u00f6ldu \u00fea\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fengu \u00feeir s\u00ed\u00f0an f\u00e9\u00f0, er vegi\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0, verkstj\u00f3runum \u00ed hendur, \u00feeim er h\u00f6f\u00f0u umsj\u00f3n me\u00f0 musteri Drottins, en \u00feeir greiddu \u00fea\u00f0 tr\u00e9smi\u00f0unum og byggingam\u00f6nnunum, er st\u00f6rfu\u00f0u vi\u00f0 musteri Drottins,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "svo og m\u00farurunum og steinsmi\u00f0unum og til \u00feess a\u00f0 kaupa fyrir vi\u00f0 og h\u00f6ggna steina til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 skemmdir \u00e1 musteri Drottins, og til alls sem borga \u00feurfti fyrir vi\u00f0gj\u00f6r\u00f0 \u00e1 musterinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00f3 voru eigi gj\u00f6r\u00f0ir neinir silfurkatlar, skarb\u00edtar, f\u00f3rnarsk\u00e1lar, l\u00fa\u00f0rar n\u00e9 nokkurs konar \u00e1h\u00f6ld \u00far gulli e\u00f0a silfri \u00ed musteri Drottins, af f\u00e9 \u00fev\u00ed, sem bori\u00f0 var \u00ed musteri Drottins,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "heldur fengu menn \u00fea\u00f0 verkam\u00f6nnunum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir fyrir \u00fea\u00f0 gj\u00f6r\u00f0u vi\u00f0 musteri Drottins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ekki h\u00e9ldu menn reikning vi\u00f0 menn \u00fe\u00e1, er \u00feeir fengu f\u00e9\u00f0 \u00ed hendur, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir greiddu \u00fea\u00f0 verkam\u00f6nnunum, heldur gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir \u00fea\u00f0 upp \u00e1 \u00e6ru og tr\u00fa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En sektarf\u00f3rnarf\u00e9\u00f0 og syndaf\u00f3rnarf\u00e9\u00f0 var eigi bori\u00f0 \u00ed musteri Drottins. \u00dea\u00f0 \u00e1ttu prestarnir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir kom Hasael S\u00fdrlandskonungur, herja\u00f0i \u00e1 Gat og vann hana. En er Hasael \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 fara til Jer\u00fasalem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 t\u00f3k J\u00f3as J\u00fadakonungur allar helgigjafir \u00fe\u00e6r, er \u00feeir J\u00f3safat, J\u00f3ram og Ahas\u00eda forfe\u00f0ur hans, J\u00fadakonungar, h\u00f6f\u00f0u helga\u00f0, svo og helgigjafir s\u00ednar og allt gulli\u00f0, er til var \u00ed fj\u00e1rhirslum musteris Drottins og konungshallarinnar, og sendi \u00fea\u00f0 Hasael S\u00fdrlandskonungi. H\u00e6tti hann \u00fe\u00e1 vi\u00f0 a\u00f0 fara til Jer\u00fasalem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3as og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nar J\u00f3asar h\u00f3fust handa, gj\u00f6r\u00f0u sams\u00e6ri og dr\u00e1pu J\u00f3as \u00ed Mill\u00f3-h\u00fasi, \u00fear sem gatan liggur ni\u00f0ur til Silla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir J\u00f3sakar S\u00edmeatsson og J\u00f3sabad S\u00f3mersson, \u00fej\u00f3nar hans, unnu \u00e1 honum, og hann var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og Amas\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3asar Ahas\u00edasonar J\u00fadakonungs var\u00f0 J\u00f3ahas Jeh\u00fason konungur yfir \u00cdsrael \u00ed Samar\u00edu og r\u00edkti seytj\u00e1n \u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, og dr\u00fdg\u00f0i s\u00f6mu syndirnar og Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson, \u00fe\u00e6r er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja. Hann l\u00e9t ekki af \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn \u00cdsrael, og hann gaf \u00fe\u00e1 \u00ed hendur Hasael S\u00fdrlandskonungi og Benhadad syni Hasaels allan \u00feann t\u00edma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En J\u00f3ahas bl\u00ed\u00f0ka\u00f0i Drottin, og Drottinn b\u00e6nheyr\u00f0i hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann s\u00e1 \u00e1nau\u00f0 \u00cdsraels, hversu S\u00fdrlandskonungur k\u00faga\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn sendi \u00cdsrael hj\u00e1lparmann, svo a\u00f0 \u00feeir losnu\u00f0u undan valdi S\u00fdrlendinga, og \u00cdsraelsmenn bjuggu \u00ed tj\u00f6ldum s\u00ednum sem \u00e1\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00f3 l\u00e9tu \u00feeir eigi af syndum Jer\u00f3b\u00f3ams \u00e6ttar, \u00feeim er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja. \u00deeir h\u00e9ldu \u00e1fram a\u00f0 dr\u00fdgja \u00fe\u00e6r. As\u00e9ran st\u00f3\u00f0 og kyrr \u00ed Samar\u00edu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3ahas \u00e1tti ekkert li\u00f0 eftir nema fimmt\u00edu riddara, t\u00edu vagna og t\u00edu \u00fe\u00fasund f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 S\u00fdrlandskonungur haf\u00f0i gj\u00f6reytt \u00feeim og gj\u00f6rt \u00fe\u00e1 sem ryk vi\u00f0 \u00fereskingu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3ahas og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, og hreystiverk hans, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3ahas lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og hann var grafinn \u00ed Samar\u00edu. Og J\u00f3as sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 \u00fer\u00edtugasta og sj\u00f6unda r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3asar J\u00fadakonungs var\u00f0 J\u00f3as J\u00f3ahasson konungur yfir \u00cdsrael \u00ed Samar\u00edu og r\u00edkti sext\u00e1n \u00e1r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins. Hann l\u00e9t ekki af neinum syndum Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, \u00feeim er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja. Hann h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 dr\u00fdgja \u00fe\u00e6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3as og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, og hreystiverk hans, hversu hann h\u00e1\u00f0i \u00f3fri\u00f0 vi\u00f0 Amas\u00eda J\u00fadakonung, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og J\u00f3as lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og Jer\u00f3b\u00f3am settist \u00ed h\u00e1s\u00e6ti hans. Og J\u00f3as var grafinn \u00ed Samar\u00edu hj\u00e1 \u00cdsraelskonungum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El\u00edsa t\u00f3k s\u00f3tt, er leiddi hann til bana. F\u00f3r \u00fe\u00e1 J\u00f3as konungur \u00ed \u00cdsrael ofan til hans, gr\u00e9t yfir honum og sag\u00f0i: &#34;Fa\u00f0ir minn, fa\u00f0ir minn, \u00fe\u00fa \u00cdsraels vagn og riddarar!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En El\u00edsa sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Tak boga og \u00f6rvar.&#34; Og hann f\u00e6r\u00f0i honum boga og \u00f6rvar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00cdsraelskonunginn: &#34;Legg h\u00f6nd \u00fe\u00edna \u00e1 bogann.&#34; Hann gj\u00f6r\u00f0i svo. \u00de\u00e1 lag\u00f0i El\u00edsa hendur s\u00ednar ofan \u00e1 hendur konungs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6lti hann: &#34;Opna \u00fe\u00fa gluggann gegnt austri.&#34; Og hann gj\u00f6r\u00f0i svo. \u00de\u00e1 sag\u00f0i El\u00edsa: &#34;Skj\u00f3t!&#34; Og hann skaut. Og El\u00edsa m\u00e6lti: &#34;Sigur\u00f6r fr\u00e1 Drottni! J\u00e1, sigur\u00f6r yfir S\u00fdrlendingum! \u00de\u00fa munt vinna sigur \u00e1 S\u00fdrlendingum \u00ed Afek, uns \u00feeir eru gj\u00f6reyddir.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann: &#34;Tak \u00f6rvarnar.&#34; Og hann t\u00f3k \u00fe\u00e6r. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00cdsraelskonunginn: &#34;Sl\u00e1 \u00fe\u00fa \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina.&#34; Og hann sl\u00f3 \u00ferisvar sinnum, en h\u00e6tti s\u00ed\u00f0an."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gramdist gu\u00f0smanninum vi\u00f0 hann og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa hef\u00f0ir \u00e1tt a\u00f0 sl\u00e1 fimm e\u00f0a sex sinnum, \u00fe\u00e1 mundir \u00fe\u00fa hafa unni\u00f0 sigur \u00e1 S\u00fdrlendingum, uns \u00feeir hef\u00f0u veri\u00f0 gj\u00f6reyddir, en n\u00fa munt \u00fe\u00fa a\u00f0eins vinna \u00ferisvar sinnum sigur \u00e1 S\u00fdrlendingum.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El\u00edsa d\u00f3 og var grafinn. En r\u00e6ningjaflokkar fr\u00e1 M\u00f3ab brutust \u00fe\u00e1 inn \u00ed landi\u00f0 \u00e1 \u00e1ri hverju."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og svo bar vi\u00f0, er veri\u00f0 var a\u00f0 grafa mann nokkurn, a\u00f0 menn komu allt \u00ed einu auga \u00e1 r\u00e6ningjaflokk. Fleyg\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 manninum \u00ed gr\u00f6f El\u00edsa og h\u00f6f\u00f0u sig \u00e1 brott. En er ma\u00f0urinn snart bein El\u00edsa, \u00fe\u00e1 lifna\u00f0i hann og reis \u00e1 f\u00e6tur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hasael S\u00fdrlandskonungur kreppti a\u00f0 \u00cdsrael alla \u00e6vi J\u00f3ahasar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Drottinn miskunna\u00f0i \u00feeim og s\u00e1 aumur \u00e1 \u00feeim og sneri s\u00e9r til \u00feeirra sakir s\u00e1ttm\u00e1la s\u00edns vi\u00f0 Abraham, \u00cdsak og Jakob. Vildi hann eigi, a\u00f0 \u00feeir skyldu tort\u00edmast, haf\u00f0i og eigi \u00fatsk\u00fafa\u00f0 \u00feeim fr\u00e1 augliti s\u00ednu til \u00feessa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og er Hasael S\u00fdrlandskonungur var d\u00e1inn og Benhadad sonur hans haf\u00f0i teki\u00f0 r\u00edki eftir hann,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 t\u00f3k J\u00f3as J\u00f3ahasson borgirnar aftur fr\u00e1 Benhadad Hasaelssyni, \u00fe\u00e6r er Hasael haf\u00f0i teki\u00f0 fr\u00e1 J\u00f3ahas f\u00f6\u00f0ur hans \u00ed \u00f3fri\u00f0i. Vann J\u00f3as \u00ferisvar sinnum sigur \u00e1 honum og n\u00e1\u00f0i aftur borgum \u00cdsraels."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3asar J\u00f3ahassonar \u00cdsraelskonungs var\u00f0 Amas\u00eda J\u00f3asson konungur \u00ed J\u00fada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann var tuttugu og fimm \u00e1ra a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og tuttugu og n\u00edu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t J\u00f3addan og var fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, \u00fe\u00f3 eigi eins og Dav\u00ed\u00f0 forfa\u00f0ir hans. Hann breytti \u00ed alla sta\u00f0i eins og J\u00f3as fa\u00f0ir hans haf\u00f0i breytt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u00f0eins voru f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar ekki afnumdar. Enn \u00fe\u00e1 f\u00f3rna\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn sl\u00e1turf\u00f3rnum og reykelsisf\u00f3rnum \u00e1 h\u00e6\u00f0unum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er Amas\u00eda var or\u00f0inn fastur \u00ed sessi, l\u00e9t hann drepa \u00fe\u00e1 menn s\u00edna, er drepi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u konunginn f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En b\u00f6rn mor\u00f0ingjanna l\u00e9t hann ekki af l\u00edfi taka, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed, sem skrifa\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k M\u00f3se, \u00fear sem Drottinn m\u00e6lir svo fyrir: ,Fe\u00f0ur skulu ekki l\u00edfl\u00e1tnir ver\u00f0a \u00e1samt b\u00f6rnunum, og b\u00f6rn skulu ekki l\u00edfl\u00e1tin ver\u00f0a \u00e1samt fe\u00f0runum, heldur skal hver l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a fyrir s\u00edna eigin synd.`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var hann, sem vann sigur \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum \u00ed Saltdalnum, t\u00edu \u00fe\u00fasundum manns, og t\u00f3k Sela herskildi og nefndi hana Jokteel, og heitir h\u00fan svo enn \u00ed dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Amas\u00eda sendimenn \u00e1 fund J\u00f3asar J\u00f3ahassonar, Jeh\u00fasonar \u00cdsraelskonungs me\u00f0 svol\u00e1tandi or\u00f0sending: &#34;N\u00fa skulum vi\u00f0 reyna me\u00f0 okkur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi J\u00f3as \u00cdsraelskonungur Amas\u00eda J\u00fadakonungi \u00feau andsv\u00f6r: &#34;\u00deistillinn \u00e1 L\u00edbanon gj\u00f6r\u00f0i sedrustr\u00e9nu \u00e1 L\u00edbanon svol\u00e1tandi or\u00f0sending: ,Gef \u00fe\u00fa syni m\u00ednum d\u00f3ttur \u00fe\u00edna a\u00f0 konu.` En villid\u00fdrin \u00e1 L\u00edbanon gengu yfir \u00feistilinn og tr\u00f3\u00f0u hann sundur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vannst mikinn sigur \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum, hefir \u00fe\u00fa fyllst ofmetna\u00f0i. Nj\u00f3t \u00fe\u00fa fr\u00e6g\u00f0arinnar og sit kyrr heima. Hv\u00ed vilt \u00fe\u00fa egna \u00f3g\u00e6funa sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r og J\u00fada til falls?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Amas\u00eda gaf \u00feessu engan gaum. \u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3as \u00cdsraelskonungur af sta\u00f0, og var\u00f0 fundur \u00feeirra, hans og Amas\u00eda J\u00fadakonungs, \u00ed Bet Semes, er tilheyrir J\u00fada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bei\u00f0 J\u00fada \u00fear \u00f3sigur fyrir \u00cdsrael, og fl\u00fd\u00f0u \u00feeir hver til s\u00edns heima."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En J\u00f3as \u00cdsraelskonungur t\u00f3k h\u00f6ndum Amas\u00eda J\u00fadakonung, son J\u00f3asar Ahas\u00edasonar, \u00ed Bet Semes og f\u00f3r me\u00f0 hann til Jer\u00fasalem. Hann braut ni\u00f0ur m\u00fara Jer\u00fasalem fr\u00e1 Efra\u00edmhli\u00f0i allt a\u00f0 hornhli\u00f0inu, fj\u00f6gur hundru\u00f0 \u00e1lnir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3k hann allt gull og silfur og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld, er fundust \u00ed musteri Drottins og \u00ed fj\u00e1rhirslum konungshallarinnar, svo og g\u00edsla, og sneri s\u00ed\u00f0an aftur heim til Samar\u00edu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3as, \u00fea\u00f0 sem hann gj\u00f6r\u00f0i og hreystiverk hans og hversu hann bar\u00f0ist vi\u00f0 Amas\u00eda J\u00fadakonung, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og J\u00f3as lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn \u00ed Samar\u00edu hj\u00e1 \u00cdsraelskonungum. Og Jer\u00f3b\u00f3am sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Amas\u00eda J\u00f3asson J\u00fadakonungur lif\u00f0i fimmt\u00e1n \u00e1r eftir dau\u00f0a J\u00f3asar J\u00f3ahassonar \u00cdsraelskonungs."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Amas\u00eda, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og menn gj\u00f6r\u00f0u sams\u00e6ri gegn Amas\u00eda \u00ed Jer\u00fasalem. Fl\u00fd\u00f0i hann \u00fe\u00e1 til Lak\u00eds. En \u00feeir sendu \u00e1 eftir honum til Lak\u00eds og l\u00e9tu drepa hann \u00fear."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fluttu \u00feeir hann s\u00ed\u00f0an \u00e1 hestum, og var hann grafinn \u00ed Jer\u00fasalem hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k allur J\u00fadal\u00fd\u00f0ur Asar\u00eda, \u00fe\u00f3tt hann v\u00e6ri eigi nema sext\u00e1n vetra gamall, og gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 konungi \u00ed sta\u00f0 Amas\u00eda f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann v\u00edggirti Elat og vann hana aftur undir J\u00fada, eftir a\u00f0 konungurinn var lagstur til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1 fimmt\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Amas\u00eda J\u00f3assonar J\u00fadakonungs var\u00f0 Jer\u00f3b\u00f3am, sonur J\u00f3asar \u00cdsraelskonungs, konungur \u00ed Samar\u00edu og r\u00edkti fj\u00f6rut\u00edu og eitt \u00e1r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins. L\u00e9t hann eigi af neinum syndum Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, \u00feeim er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann vann aftur \u00cdsraelsland, \u00fea\u00f0an fr\u00e1, er lei\u00f0 liggur til Hamat, allt a\u00f0 vatninu \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, samkv\u00e6mt or\u00f0i Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i tala\u00f0 fyrir munn \u00fej\u00f3ns s\u00edns, J\u00f3nasar sp\u00e1manns Am\u00edtta\u00edsonar fr\u00e1 Gat Hefer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Drottinn haf\u00f0i s\u00e9\u00f0, a\u00f0 eymd \u00cdsraels var mj\u00f6g beisk. \u00der\u00e6lar og frelsingjar voru horfnir, og enginn var s\u00e1, er hj\u00e1lpa\u00f0i \u00cdsrael."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3 haf\u00f0i Drottinn ekki sagt, a\u00f0 hann mundi afm\u00e1 nafn \u00cdsraels af j\u00f6r\u00f0inni, enda frelsa\u00f0i hann \u00fe\u00e1 fyrir Jer\u00f3b\u00f3am J\u00f3asson."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Jer\u00f3b\u00f3am og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, og hreystiverk hans, hversu hann herja\u00f0i og hversu hann vann aftur Damaskus og Hamat, er fyrrum tilheyr\u00f0i J\u00fada, undir \u00cdsrael, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Jer\u00f3b\u00f3am lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn \u00ed Samar\u00edu hj\u00e1 \u00cdsraelskonungum. Og Sakar\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og sj\u00f6unda r\u00edkis\u00e1ri Jer\u00f3b\u00f3ams \u00cdsraelskonungs t\u00f3k r\u00edki Asar\u00eda sonur Amas\u00eda J\u00fadakonungs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann var sext\u00e1n vetra gamall, er hann var\u00f0 konungur, og fimmt\u00edu og tv\u00f6 \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Jekolja og var fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i Amas\u00eda fa\u00f0ir hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00f3 voru f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar eigi afnumdar. Enn \u00fe\u00e1 f\u00f3rna\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn sl\u00e1turf\u00f3rnum og reykelsisf\u00f3rnum \u00e1 h\u00e6\u00f0unum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn sl\u00f3 konung, svo a\u00f0 hann var\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1r til dau\u00f0adags. Bj\u00f3 hann kyrr \u00ed h\u00f6ll sinni, einn s\u00e9r, en J\u00f3tam konungsson veitti forst\u00f6\u00f0u h\u00f6llinni og d\u00e6mdi m\u00e1l landsmanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Asar\u00eda og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Asar\u00eda lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og J\u00f3tam sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 \u00fer\u00edtugasta og \u00e1ttunda r\u00edkis\u00e1ri Asar\u00eda J\u00fadakonungs var\u00f0 Sakar\u00eda Jer\u00f3b\u00f3amsson konungur yfir \u00cdsrael \u00ed Samar\u00edu og r\u00edkti sex m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, svo sem gj\u00f6rt h\u00f6f\u00f0u forfe\u00f0ur hans. Hann l\u00e9t eigi af syndum Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, \u00feeim er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sall\u00fam Jabesson h\u00f3f sams\u00e6ri gegn honum og drap hann \u00ed Jibleam og t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Sakar\u00eda, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00e6ttist \u00feannig or\u00f0 Drottins, \u00fea\u00f0 er hann haf\u00f0i tala\u00f0 til Jeh\u00fa: ,Ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir \u00ed fj\u00f3r\u00f0a li\u00f0 skulu sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels.` Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 svo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sall\u00fam Jabesson var\u00f0 konungur \u00e1 \u00fer\u00edtugasta og n\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri \u00dass\u00eda J\u00fadakonungs og r\u00edkti m\u00e1na\u00f0art\u00edma \u00ed Samar\u00edu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Menahem Gad\u00edson fr\u00e1 Tirsa, kom til Samar\u00edu og drap Sall\u00fam Jabesson \u00ed Samar\u00edu og t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Sall\u00fam og sams\u00e6ri\u00f0, sem hann h\u00f3f, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 eyddi Menahem Tapp\u00faa og \u00f6llu, sem \u00ed henni var, og allt landi\u00f0 umhverfis hana fr\u00e1 Tirsa, af \u00fev\u00ed a\u00f0 menn h\u00f6f\u00f0u eigi loki\u00f0 borgarhli\u00f0um upp fyrir honum, og allar \u00feunga\u00f0ar konur \u00ed borginni l\u00e9t hann rista \u00e1 kvi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1 \u00fer\u00edtugasta og n\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri Asar\u00eda J\u00fadakonungs var\u00f0 Menahem Gad\u00edson konungur yfir \u00cdsrael og r\u00edkti t\u00edu \u00e1r \u00ed Samar\u00edu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins. Hann l\u00e9t ekki af neinum syndum Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, \u00feeim er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1 hans d\u00f6gum r\u00e9\u00f0st P\u00fal Ass\u00fdr\u00edukonungur inn \u00ed landi\u00f0, og Menahem gaf P\u00fal \u00fe\u00fasund talentur silfurs til li\u00f0sinnis vi\u00f0 sig og til \u00feess a\u00f0 tryggja konungd\u00f3m sinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bau\u00f0 Menahem \u00f6llum \u00cdsrael, \u00f6llum au\u00f0m\u00f6nnum, a\u00f0 grei\u00f0a Ass\u00fdr\u00edukonungi f\u00e9\u00f0: fimmt\u00edu sikla silfurs hverjum. Sneri \u00fe\u00e1 Ass\u00fdr\u00edukonungur heim aftur og haf\u00f0i eigi lengri dv\u00f6l \u00fear \u00ed landi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Menahem og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Menahem lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og Pekaja sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1 fimmtugasta r\u00edkis\u00e1ri Asar\u00eda J\u00fadakonungs var\u00f0 Pekaja Menahemsson konungur yfir \u00cdsrael \u00ed Samar\u00edu og r\u00edkti tv\u00f6 \u00e1r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins. Hann l\u00e9t eigi af syndum Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, \u00feeim er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Peka Remaljason riddari hans h\u00f3f sams\u00e6ri gegn honum og drap hann \u00ed Samar\u00edu, \u00ed v\u00edgi konungshallarinnar, \u00e1samt Arg\u00f3b og Arje, og voru fimmt\u00edu manns af G\u00edlea\u00f0\u00edtum me\u00f0 honum. Og er hann haf\u00f0i stytt honum aldur, t\u00f3k hann r\u00edki eftir hann."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Pekaja og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1 fimmtugasta og \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Asar\u00eda J\u00fadakonungs var\u00f0 Peka Remaljason konungur yfir \u00cdsrael \u00ed Samar\u00edu og r\u00edkti tuttugu \u00e1r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins. Hann l\u00e9t ekki af syndum Jer\u00f3b\u00f3ams Nebatssonar, \u00feeim er hann haf\u00f0i komi\u00f0 \u00cdsrael til a\u00f0 dr\u00fdgja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1 d\u00f6gum Peka \u00cdsraelskonungs kom T\u00edglat P\u00edleser Ass\u00fdr\u00edukonungur og t\u00f3k \u00cdj\u00f3n, Abel Bet Maaka, Jan\u00f3a, Kedes, Has\u00f3r, G\u00edlea\u00f0 og Gal\u00edleu, allt Naftal\u00edland, og herleiddi \u00edb\u00faana til Ass\u00fdr\u00edu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3f H\u00f3sea Elason sams\u00e6ri gegn Peka Remaljasyni, drap hann og t\u00f3k r\u00edki eftir hann, \u00e1 tuttugasta r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3tams \u00dass\u00edasonar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Peka og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum \u00cdsraelskonunga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Peka Remaljasonar \u00cdsraelskonungs t\u00f3k r\u00edki J\u00f3tam, sonur \u00dass\u00eda J\u00fadakonungs."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hann var tuttugu og fimm \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og sext\u00e1n \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Jer\u00fasa Sad\u00f3ksd\u00f3ttir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i \u00dass\u00eda fa\u00f0ir hans."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00f3 voru f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar ekki afnumdar. Enn \u00fe\u00e1 f\u00f3rna\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn sl\u00e1turf\u00f3rnum og reykelsisf\u00f3rnum \u00e1 h\u00e6\u00f0unum. Hann reisti efra hli\u00f0i\u00f0 \u00e1 musteri Drottins."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3tam og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir t\u00f3k Drottinn a\u00f0 hleypa \u00feeim Res\u00edn S\u00fdrlandskonungi og Peka Remaljasyni \u00e1 J\u00fada."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og J\u00f3tam lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed borg Dav\u00ed\u00f0s forf\u00f6\u00f0ur s\u00edns. Og Akas sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 seytj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Peka Remaljasonar t\u00f3k r\u00edki Akas, sonur J\u00f3tams J\u00fadakonungs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akas var tv\u00edtugur a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og sext\u00e1n \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. Hann gj\u00f6r\u00f0i ekki \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, Gu\u00f0s hans, svo sem Dav\u00ed\u00f0 forfa\u00f0ir hans,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "heldur feta\u00f0i hann \u00ed f\u00f3tspor \u00cdsraelskonunga. Hann l\u00e9t jafnvel son sinn ganga gegnum eldinn og dr\u00fdg\u00f0i \u00feannig s\u00f6mu sv\u00edvir\u00f0ingarnar og \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, er Drottinn haf\u00f0i st\u00f6kkt burt undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann f\u00f3rna\u00f0i og sl\u00e1turf\u00f3rnum og reykelsisf\u00f3rnum \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0unum og h\u00f3lunum og undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd \u00feann t\u00edma f\u00f3ru \u00feeir Res\u00edn S\u00fdrlandskonungur og Peka Remaljason \u00cdsraelskonungur upp til Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 herja \u00e1 hana. Settust \u00feeir um Akas, en fengu eigi unni\u00f0 hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir vann Res\u00edn S\u00fdrlandskonungur Elat aftur undir Ed\u00f3m og rak J\u00fadamenn burt fr\u00e1 Elat, en Ed\u00f3m\u00edtar komu til Elat og hafa b\u00fai\u00f0 \u00fear fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akas gj\u00f6r\u00f0i sendimenn \u00e1 fund T\u00edglat P\u00edlesers Ass\u00fdr\u00edukonungs og l\u00e9t segja honum: &#34;\u00c9g er \u00fej\u00f3nn \u00feinn og sonur! Kom og frelsa mig undan valdi S\u00fdrlandskonungs og undan valdi \u00cdsraelskonungs, er r\u00e1\u00f0ist hafa \u00e1 mig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Akas t\u00f3k silfri\u00f0 og gulli\u00f0, sem var \u00ed musteri Drottins og fj\u00e1rhirslum konungshallarinnar, og sendi Ass\u00fdr\u00edukonungi a\u00f0 gj\u00f6f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ass\u00fdr\u00edukonungur t\u00f3k vel m\u00e1li hans. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Ass\u00fdr\u00edukonungur herf\u00f6r til Damaskus, t\u00f3k borgina herskildi og herleiddi \u00edb\u00faana til K\u00edr, en Res\u00edn l\u00e9t hann af l\u00edfi taka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akas konungur f\u00f3r n\u00fa til Damaskus til fundar vi\u00f0 T\u00edglat P\u00edleser Ass\u00fdr\u00edukonung og s\u00e1 \u00fe\u00e1 altari\u00f0, er var \u00ed Damaskus. Sendi \u00fe\u00e1 Akas konungur \u00dar\u00eda presti uppdr\u00e1tt og fyrirmynd af altarinu, er var alveg eins og \u00fea\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00dar\u00eda prestur reisti altari\u00f0. Gj\u00f6r\u00f0i \u00dar\u00eda prestur me\u00f0 \u00f6llu svo sem Akas konungur haf\u00f0i sent bo\u00f0 um fr\u00e1 Damaskus, \u00e1\u00f0ur en hann kom fr\u00e1 Damaskus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er konungur kom fr\u00e1 Damaskus og leit altari\u00f0, \u00fe\u00e1 gekk hann a\u00f0 altarinu og"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f3rna\u00f0i \u00e1 \u00fev\u00ed brennif\u00f3rn sinni og matf\u00f3rn, dreypti dreypif\u00f3rn sinni og st\u00f6kkti bl\u00f3\u00f0i heillaf\u00f3rna sinna \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En eiraltari\u00f0, er st\u00f3\u00f0 frammi fyrir Drottni, f\u00e6r\u00f0i hann \u00fea\u00f0an sem \u00fea\u00f0 var fyrir framan musteri\u00f0, milli n\u00fdja altarisins og musteris Drottins, og setti \u00fea\u00f0 a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u vi\u00f0 altari\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Akas konungur lag\u00f0i svo fyrir \u00dar\u00eda prest: &#34;\u00c1 st\u00f3ra altarinu skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna morgunbrennif\u00f3rninni og kv\u00f6ldmatf\u00f3rninni, brennif\u00f3rn konungs og matf\u00f3rn hans, brennif\u00f3rnum allrar al\u00fe\u00fd\u00f0u \u00ed landinu og matf\u00f3rnum hennar og dreypif\u00f3rnum. Og \u00f6llu bl\u00f3\u00f0i brennif\u00f3rnanna og \u00f6llu bl\u00f3\u00f0i sl\u00e1turf\u00f3rnanna skalt \u00fe\u00fa st\u00f6kkva \u00e1 \u00fea\u00f0. En um eiraltari\u00f0 \u00e6tla \u00e9g a\u00f0 sko\u00f0a huga minn.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00dar\u00eda prestur gj\u00f6r\u00f0i allt svo sem Akas konungur haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akas konungur l\u00e9t og brj\u00f3ta speldin af v\u00f6gnum kerlauganna og t\u00f3k kerin ofan af \u00feeim. \u00de\u00e1 l\u00e9t hann og taka hafi\u00f0 ofan af eirnautunum, er undir \u00fev\u00ed st\u00f3\u00f0u, og setja \u00e1 steing\u00f3lfi\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hv\u00edldardagsganginn, er tjalda\u00f0ur var, og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt \u00ed musterinu, og ytri konungsganginn t\u00f3k hann burt \u00far musteri Drottins til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00f3knast Ass\u00fdr\u00edukonungi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Akas og \u00fea\u00f0, er hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Akas lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og Hisk\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 t\u00f3lfta r\u00edkis\u00e1ri Akasar J\u00fadakonungs var\u00f0 H\u00f3sea Elason konungur \u00ed Samar\u00edu yfir \u00cdsrael og r\u00edkti n\u00edu \u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, \u00fe\u00f3 ekki eins og \u00cdsraelskonungar \u00feeir, er veri\u00f0 h\u00f6f\u00f0u \u00e1 undan honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salmaneser Ass\u00fdr\u00edukonungur f\u00f3r herf\u00f6r \u00ed m\u00f3ti honum, og var\u00f0 H\u00f3sea l\u00fd\u00f0skyldur honum og galt honum skatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En er Ass\u00fdr\u00edukonungur var\u00f0 \u00feess var, a\u00f0 H\u00f3sea bj\u00f3 yfir svikum vi\u00f0 hann, \u00fear sem hann gj\u00f6r\u00f0i menn \u00e1 fund S\u00f3 Egyptalandskonungs og greiddi Ass\u00fdr\u00edukonungi eigi framar \u00e1rlega skattinn, eins og veri\u00f0 haf\u00f0i, \u00fe\u00e1 t\u00f3k Ass\u00fdr\u00edukonungur hann h\u00f6ndum og l\u00e9t fj\u00f6tra hann \u00ed d\u00fdflissu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Ass\u00fdr\u00edukonungur herja\u00f0i landi\u00f0 allt og f\u00f3r til Samar\u00edu og sat um hana \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e1 n\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri H\u00f3sea vann Ass\u00fdr\u00edukonungur Samar\u00edu og herleiddi \u00cdsrael til Ass\u00fdr\u00edu. F\u00e9kk hann \u00feeim b\u00fasta\u00f0 \u00ed Hala og vi\u00f0 Hab\u00f3r, flj\u00f3ti\u00f0 \u00ed G\u00f3san, og \u00ed borgum Meda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deannig f\u00f3r, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u syndga\u00f0 gegn Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum, \u00feeim er leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi, undan valdi Fara\u00f3s Egyptalandskonungs, og d\u00fdrka\u00f0 a\u00f0ra gu\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru og a\u00f0 si\u00f0um \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, er Drottinn haf\u00f0i st\u00f6kkt burt undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og a\u00f0 si\u00f0um \u00cdsraelskonunga, er \u00feeir sj\u00e1lfir h\u00f6f\u00f0u sett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0u og \u00cdsraelsmenn \u00fea\u00f0, er rangt var gagnvart Drottni, Gu\u00f0i \u00feeirra, og bygg\u00f0u s\u00e9r f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir \u00ed \u00f6llum borgum s\u00ednum, jafnt var\u00f0mannaturnum sem v\u00edggirtum borgum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir reistu s\u00e9r merkissteina og as\u00e9rur \u00e1 \u00f6llum h\u00e1um h\u00f3lum og undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og f\u00f3rnu\u00f0u \u00fear reykelsisf\u00f3rnum \u00e1 \u00f6llum h\u00e6\u00f0um eins og \u00fej\u00f3\u00f0irnar, er Drottinn haf\u00f0i reki\u00f0 burt undan \u00feeim. A\u00f0h\u00f6f\u00f0ust \u00feeir \u00fea\u00f0 sem illt var og egndu Drottin til rei\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir d\u00fdrku\u00f0u skur\u00f0go\u00f0, er Drottinn haf\u00f0i sagt um vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi gj\u00f6ra sl\u00edkt.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 haf\u00f0i Drottinn a\u00f0vara\u00f0 \u00cdsrael og J\u00fada fyrir munn allra sp\u00e1mannanna, allra sj\u00e1andanna, og sagt: ,Sn\u00fai\u00f0 aftur fr\u00e1 y\u00f0ar vondu vegum og var\u00f0veiti\u00f0 skipanir m\u00ednar og bo\u00f0or\u00f0 \u00ed \u00f6llum greinum samkv\u00e6mt l\u00f6gm\u00e1linu, er \u00e9g lag\u00f0i fyrir fe\u00f0ur y\u00f0ar, og \u00fev\u00ed er \u00e9g bau\u00f0 y\u00f0ur fyrir munn \u00fej\u00f3na minna, sp\u00e1mannanna.`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00fdddu ekki, heldur \u00feversk\u00f6llu\u00f0ust eins og fe\u00f0ur \u00feeirra, er eigi treystu Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir virtu a\u00f0 vettugi l\u00f6g hans og s\u00e1ttm\u00e1la, \u00feann er hann haf\u00f0i gj\u00f6rt vi\u00f0 fe\u00f0ur \u00feeirra, og bo\u00f0or\u00f0 hans, \u00feau er hann haf\u00f0i fyrir \u00fe\u00e1 lagt, og eltu f\u00e1n\u00fdt go\u00f0 og breyttu heimskulega a\u00f0 d\u00e6mi \u00fej\u00f3\u00f0anna, er umhverfis \u00fe\u00e1 voru, \u00fe\u00f3tt Drottinn hef\u00f0i banna\u00f0 \u00feeim a\u00f0 breyta eftir \u00feeim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir yfirg\u00e1fu \u00f6ll bo\u00f0 Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, og gj\u00f6r\u00f0u s\u00e9r steypt l\u00edkneski, tvo k\u00e1lfa, og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u as\u00e9rur, f\u00e9llu fram fyrir \u00f6llum himinsins her og d\u00fdrku\u00f0u Baal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir l\u00e9tu sonu s\u00edna og d\u00e6tur ganga gegnum eldinn, f\u00f3ru me\u00f0 galdur og fj\u00f6lkynngi og ofurseldu sig til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, til \u00feess a\u00f0 egna hann til rei\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reiddist Drottinn \u00cdsrael \u00e1kaflega og rak \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 augliti s\u00ednu. Ekkert var\u00f0 eftir nema J\u00fada\u00e6ttkv\u00edsl ein."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00fadamenn h\u00e9ldu ekki heldur bo\u00f0or\u00f0 Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns. \u00deeir f\u00f3ru a\u00f0 si\u00f0um \u00cdsraelsmanna, er \u00feeir sj\u00e1lfir h\u00f6f\u00f0u sett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hafna\u00f0i Drottinn \u00f6llu \u00cdsraels kyni og au\u00f0m\u00fdkti \u00fe\u00e1 og gaf \u00fe\u00e1 \u00ed hendur r\u00e6ningjum, \u00fear til er hann \u00fatsk\u00fafa\u00f0i \u00feeim fr\u00e1 augliti s\u00ednu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn haf\u00f0i sliti\u00f0 \u00cdsrael fr\u00e1 \u00e6tt Dav\u00ed\u00f0s og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson til konungs, \u00fe\u00e1 t\u00e6ldi Jer\u00f3b\u00f3am \u00cdsrael til a\u00f0 sn\u00faa s\u00e9r fr\u00e1 Drottni og kom \u00feeim til a\u00f0 dr\u00fdgja mikla synd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn dr\u00fdg\u00f0u allar s\u00f6mu syndirnar, sem Jer\u00f3b\u00f3am haf\u00f0i dr\u00fdgt. \u00deeir l\u00e9tu eigi af \u00feeim,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fear til er Drottinn rak \u00cdsrael burt fr\u00e1 augliti s\u00ednu, eins og hann haf\u00f0i sagt fyrir munn allra \u00fej\u00f3na sinna, sp\u00e1mannanna. \u00deannig var \u00cdsrael herleiddur burt \u00far landi s\u00ednu til Ass\u00fdr\u00edu og hefir veri\u00f0 \u00fear fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ass\u00fdr\u00edukonungur flutti inn f\u00f3lk fr\u00e1 Bab\u00fdlon\u00edu, fr\u00e1 K\u00fata, fr\u00e1 Ava, fr\u00e1 Hamat og fr\u00e1 Sefarva\u00edm og l\u00e9t \u00fea\u00f0 setjast a\u00f0 \u00ed borgum Samar\u00edu \u00ed sta\u00f0 \u00cdsraelsmanna. T\u00f3ku \u00feeir Samar\u00edu til eignar og settust a\u00f0 \u00ed borgum hennar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir d\u00fdrku\u00f0u ekki Drottin, fyrst eftir a\u00f0 \u00feeir voru setstir \u00fear a\u00f0, \u00fe\u00e1 sendi Drottinn lj\u00f3n me\u00f0al \u00feeirra. Ollu \u00feau manntj\u00f3ni me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u menn svo vi\u00f0 Ass\u00fdr\u00edukonung: &#34;\u00dej\u00f3\u00f0irnar, er \u00fe\u00fa fluttir burt og l\u00e9st setjast a\u00f0 \u00ed borgum Samar\u00edu, vita eigi, hver d\u00fdrkun landsgu\u00f0num ber. Fyrir \u00fev\u00ed hefir hann sent lj\u00f3n me\u00f0al \u00feeirra, og sj\u00e1, \u00feau dey\u00f0a \u00fe\u00e1, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir vita ekki, hva\u00f0 landsgu\u00f0num ber.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skipa\u00f0i Ass\u00fdr\u00edukonungur svo fyrir: &#34;L\u00e1ti\u00f0 einn af prestunum fara \u00feanga\u00f0, \u00feeim er \u00e9g flutti burt \u00fea\u00f0an, a\u00f0 hann fari og setjist \u00fear a\u00f0 og kenni \u00feeim, hver d\u00fdrkun landsgu\u00f0num ber.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom einn af prestunum, \u00feeim er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u flutt burt \u00far Samar\u00edu, og settist a\u00f0 \u00ed Betel. Hann kenndi \u00feeim, hvernig \u00feeir \u00e6ttu a\u00f0 d\u00fdrka Drottin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Samverjar gj\u00f6r\u00f0u s\u00e9r s\u00edna gu\u00f0i, hver \u00fej\u00f3\u00f0flokkur \u00fat af fyrir sig, og settu \u00fe\u00e1 \u00ed h\u00e6\u00f0ahofin, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u reist, hver \u00fej\u00f3\u00f0flokkur \u00fat af fyrir sig \u00ed s\u00ednum borgum, \u00feeim er \u00feeir bjuggu \u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bab\u00fdlon\u00edumenn gj\u00f6r\u00f0u l\u00edkneski af S\u00fakk\u00f3t Ben\u00f3t, K\u00fatmenn gj\u00f6r\u00f0u l\u00edkneski af Nergal, Hamatmenn gj\u00f6r\u00f0u l\u00edkneski af As\u00edma,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Av\u00edtar gj\u00f6r\u00f0u l\u00edkneski af Nibkas og Tartak, en Sefarv\u00edtar brenndu b\u00f6rn s\u00edn til handa Adrammelek og Anammelek, Sefarva\u00edm-gu\u00f0um."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deeir d\u00fdrku\u00f0u einnig Drottin og gj\u00f6r\u00f0u menn \u00far s\u00ednum h\u00f3p a\u00f0 h\u00e6\u00f0aprestum. B\u00e1ru \u00feeir fram f\u00f3rnir fyrir \u00fe\u00e1 \u00ed h\u00e6\u00f0ahofunum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deannig d\u00fdrku\u00f0u \u00feeir Drottin, en \u00fej\u00f3nu\u00f0u einnig s\u00ednum gu\u00f0um a\u00f0 si\u00f0 \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 fluttir fr\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fram \u00e1 \u00feennan dag fara \u00feeir a\u00f0 fornum si\u00f0um. \u00deeir d\u00fdrka ekki Drottin og breyta ekki eftir l\u00f6gum hans og \u00e1kv\u00e6\u00f0um og l\u00f6gm\u00e1li \u00fev\u00ed og bo\u00f0or\u00f0i, er Drottinn lag\u00f0i fyrir sonu Jakobs, \u00feess er hann gaf nafni\u00f0 \u00cdsrael."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En Drottinn haf\u00f0i gj\u00f6rt s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi d\u00fdrka neina a\u00f0ra gu\u00f0i, eigi falla fram fyrir \u00feeim, eigi \u00fej\u00f3na \u00feeim n\u00e9 f\u00e6ra \u00feeim f\u00f3rnir,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "en Drottin, sem leiddi y\u00f0ur af Egyptalandi me\u00f0 miklum m\u00e6tti og \u00fatr\u00e9ttum armlegg _ hann skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r d\u00fdrka, fyrir honum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r falla fram og honum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rnir f\u00e6ra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En l\u00f6g \u00feau og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, l\u00f6gm\u00e1l og bo\u00f0or\u00f0, er hann hefir rita\u00f0 handa y\u00f0ur, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r var\u00f0veita, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 \u00feau alla daga, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eigi d\u00fdrka a\u00f0ra gu\u00f0i."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og s\u00e1ttm\u00e1lanum, er \u00e9g hefi vi\u00f0 y\u00f0ur gj\u00f6rt, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki gleyma, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eigi d\u00fdrka a\u00f0ra gu\u00f0i,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "en Drottin, Gu\u00f0 y\u00f0ar, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r d\u00fdrka, og mun hann \u00fe\u00e1 frelsa y\u00f0ur af hendi allra \u00f3vina y\u00f0ar.`"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Samt hl\u00fdddu \u00feeir ekki, heldur f\u00f3ru \u00feeir a\u00f0 fornum si\u00f0um."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00deannig d\u00fdrku\u00f0u \u00fe\u00e1 \u00feessar \u00fej\u00f3\u00f0ir Drottin, en \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00fe\u00f3 um lei\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum. B\u00f6rn \u00feeirra og barnab\u00f6rn breyta og enn \u00ed dag eins og fe\u00f0ur \u00feeirra breyttu."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri H\u00f3sea Elasonar \u00cdsraelskonungs t\u00f3k r\u00edki Hisk\u00eda Akasson J\u00fadakonungs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann var tuttugu og fimm \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og tuttugu og n\u00edu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Ab\u00eda Sakar\u00edad\u00f3ttir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, a\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 forfa\u00f0ir hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann afnam f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar, braut merkissteinana, hj\u00f3 \u00ed sundur as\u00e9runa og m\u00f6lva\u00f0i eirorminn, \u00feann er M\u00f3se haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 allt til \u00feess t\u00edma h\u00f6f\u00f0u \u00cdsraelsmenn f\u00e6rt honum reykelsisf\u00f3rnir, og var hann nefndur Neh\u00fastan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hisk\u00eda treysti Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i, svo a\u00f0 eftir hann var enginn honum l\u00edkur me\u00f0al allra J\u00fadakonunga og eigi heldur neinn \u00feeirra, er \u00e1 undan honum h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann h\u00e9lt s\u00e9r fast vi\u00f0 Drottin, veik eigi fr\u00e1 honum og var\u00f0veitti bo\u00f0or\u00f0 hans, \u00feau er Drottinn haf\u00f0i lagt fyrir M\u00f3se."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Drottinn var me\u00f0 honum. \u00cd \u00f6llu \u00fev\u00ed, er hann t\u00f3k s\u00e9r fyrir hendur, var hann l\u00e1nsamur. Hann braust undan Ass\u00fdr\u00edukonungi og var ekki lengur l\u00fd\u00f0skyldur honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann vann og sigur \u00e1 Filistum alla lei\u00f0 til Gasa og eyddi landi\u00f0 umhverfis hana, jafnt var\u00f0mannaturna sem v\u00edggirtar borgir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a r\u00edkis\u00e1ri Hisk\u00eda konungs _ \u00fea\u00f0 er \u00e1 sj\u00f6unda r\u00edkis\u00e1ri H\u00f3sea Elasonar \u00cdsraelskonungs _ f\u00f3r Salmaneser Ass\u00fdr\u00edukonungur herf\u00f6r gegn Samar\u00edu og settist um hana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Unnu \u00feeir hana eftir \u00ferj\u00fa \u00e1r. \u00c1 sj\u00f6tta r\u00edkis\u00e1ri Hisk\u00eda _ \u00fea\u00f0 er \u00e1 n\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri H\u00f3sea \u00cdsraelskonungs _ var Samar\u00eda unnin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Ass\u00fdr\u00edukonungur herleiddi \u00cdsrael til Ass\u00fdr\u00edu og l\u00e9t \u00fe\u00e1 setjast a\u00f0 \u00ed Hala og vi\u00f0 Hab\u00f3r, flj\u00f3ti\u00f0 \u00ed G\u00f3san, og \u00ed borgum Meda,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u ekki hl\u00fdtt raustu Drottins, Gu\u00f0s \u00feeirra, heldur rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la hans, allt \u00fea\u00f0 er M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0. \u00deeir h\u00f6f\u00f0u hvorki hl\u00fdtt \u00fev\u00ed n\u00e9 breytt eftir \u00fev\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3rt\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Hisk\u00eda konungs f\u00f3r Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungur herf\u00f6r gegn \u00f6llum v\u00edggirtum borgum \u00ed J\u00fada og vann \u00fe\u00e6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Hisk\u00eda J\u00fadakonungur bo\u00f0 til Ass\u00fdr\u00edukonungs til Lak\u00eds og l\u00e9t segja honum: &#34;\u00c9g hefi syndga\u00f0, far aftur burt fr\u00e1 m\u00e9r. Mun \u00e9g grei\u00f0a \u00fe\u00e9r sl\u00edkt gjald, er \u00fe\u00fa \u00e1 mig leggur.&#34; \u00de\u00e1 lag\u00f0i Ass\u00fdr\u00edukonungur \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 talentur silfurs og \u00ferj\u00e1t\u00edu talentur gulls \u00e1 Hisk\u00eda J\u00fadakonung."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Greiddi \u00fe\u00e1 Hisk\u00eda allt silfur, er til var \u00ed musteri Drottins og fj\u00e1rhirslum konungshallarinnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir t\u00f3k Hisk\u00eda gulli\u00f0 af dyrunum \u00e1 musteri Drottins og af dyrast\u00f6funum, er Hisk\u00eda J\u00fadakonungur haf\u00f0i lagt \u00fe\u00e1 me\u00f0, og f\u00e9kk Ass\u00fdr\u00edukonungi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Ass\u00fdr\u00edukonungur yfirhersh\u00f6f\u00f0ingja sinn, h\u00f6fu\u00f0smann og marsk\u00e1lk me\u00f0 miklu li\u00f0i fr\u00e1 Lak\u00eds til Jer\u00fasalem \u00e1 fund Hisk\u00eda konungs. F\u00f3ru \u00feeir af sta\u00f0 og komu til Jer\u00fasalem og n\u00e1mu sta\u00f0ar hj\u00e1 vatnsstokknum \u00far efri tj\u00f6rninni, sem er vi\u00f0 veginn \u00fat \u00e1 bleikiv\u00f6llinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er \u00feeir komu \u00e1 fund konungs, \u00fe\u00e1 gengu \u00feeir Eljak\u00edm Hilk\u00edason dr\u00f3ttseti, S\u00e9bna kanslari og J\u00f3ak Asafsson r\u00edkisritari \u00fat til \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Marsk\u00e1lkur konungs m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Segi\u00f0 Hisk\u00eda: Svo segir hinn mikli konungur, Ass\u00fdr\u00edukonungur: Hvert er \u00fea\u00f0 athvarf, er \u00fe\u00fa treystir \u00e1?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa hyggur v\u00edst, a\u00f0 munnfleipri\u00f0 eitt s\u00e9 n\u00e6g r\u00e1\u00f0ager\u00f0 og li\u00f0styrkur til herna\u00f0ar. \u00c1 hvern treystir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 svo, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir hafa gj\u00f6rt uppreisn \u00ed gegn m\u00e9r?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00fa, \u00fe\u00fa treystir \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feennan brotna eirstaf, \u00e1 Egyptaland! Hann stingst upp \u00ed h\u00f6ndina \u00e1 hverjum \u00feeim, er vi\u00f0 hann sty\u00f0st, og fer \u00ed gegnum hana. Sl\u00edkur er Fara\u00f3 Egyptalandskonungur \u00f6llum \u00feeim, er \u00e1 hann treysta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00e9r segi\u00f0 vi\u00f0 mig: ,V\u00e9r treystum \u00e1 Drottin, Gu\u00f0 vorn,` eru \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir hans og \u00f6lturu, sem Hisk\u00eda hefir numi\u00f0 burt, er hann sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faa: ,Fyrir \u00feessu altari skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fram falla \u00ed Jer\u00fasalem?`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kom til og ve\u00f0ja vi\u00f0 herra minn, Ass\u00fdr\u00edukonunginn: \u00c9g skal f\u00e1 \u00fe\u00e9r tv\u00f6 \u00fe\u00fasund hesta, ef \u00fe\u00fa getur sett riddara \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvernig munt \u00fe\u00fa f\u00e1 reki\u00f0 af h\u00f6ndum \u00fe\u00e9r einn h\u00f6fu\u00f0smann me\u00f0al hinna minnstu \u00fej\u00f3na herra m\u00edns? Og \u00fe\u00f3 treystir \u00fe\u00fa \u00e1 Egyptaland vegna hervagnanna og riddaranna!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hvort mun \u00e9g n\u00fa hafa fari\u00f0 til \u00feessa sta\u00f0ar \u00e1n vilja Drottins til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a hann? Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Far \u00fe\u00fa inn \u00ed \u00feetta land og ey\u00f0 \u00fea\u00f0.&#34;`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir Eljak\u00edm Hilk\u00edason, S\u00e9bna og J\u00f3ak vi\u00f0 marsk\u00e1lk konungs: &#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna \u00e1 arame\u00edsku, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r skiljum hana, en tala eigi vi\u00f0 oss \u00e1 J\u00fada tungu \u00ed \u00e1heyrn f\u00f3lksins, sem uppi er \u00e1 borgarveggnum.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En marsk\u00e1lkurinn sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hefir herra minn sent mig til herra \u00fe\u00edns e\u00f0a til \u00fe\u00edn til \u00feess a\u00f0 flytja \u00feetta erindi? Hefir hann ekki sent mig til \u00feeirra manna, sem \u00fear sitja uppi \u00e1 borgarveggnum og eiga \u00feann kost fyrir h\u00f6ndum \u00e1samt y\u00f0ur a\u00f0 eta sinn eigin saur og drekka \u00fevag sitt?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk marsk\u00e1lkurinn fram og kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu \u00e1 J\u00fada tungu, t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Heyri\u00f0 or\u00f0 hins mikla konungs, Ass\u00fdr\u00edukonungs!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Svo segir konungurinn: L\u00e1ti\u00f0 eigi Hisk\u00eda t\u00e6la y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e6r ekki frelsa\u00f0 y\u00f0ur af hans hendi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og l\u00e1ti\u00f0 eigi Hisk\u00eda koma y\u00f0ur til a\u00f0 treysta \u00e1 Drottin me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja: ,Drottinn mun vissulega frelsa oss, og \u00feessi borg skal ekki ver\u00f0a Ass\u00fdr\u00edukonungi \u00ed hendur seld.`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hlusti\u00f0 eigi \u00e1 Hisk\u00eda! \u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Ass\u00fdr\u00edukonungur: Gj\u00f6ri\u00f0 fri\u00f0 vi\u00f0 mig og gangi\u00f0 m\u00e9r \u00e1 h\u00f6nd, \u00fe\u00e1 skal hver y\u00f0ar mega eta af s\u00ednum v\u00ednvi\u00f0i og s\u00ednu f\u00edkjutr\u00e9 og hver y\u00f0ar drekka vatn \u00far s\u00ednum brunni,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00fear til er \u00e9g kem og flyt y\u00f0ur \u00ed anna\u00f0 eins land og y\u00f0ar land, \u00ed kornland og aldinlagar, \u00ed brau\u00f0land og v\u00edngar\u00f0a, \u00ed ol\u00eduvi\u00f0arland og hunangs, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 lifa og eigi deyja. Hlusti\u00f0 \u00fev\u00ed eigi \u00e1 Hisk\u00eda! \u00dev\u00ed a\u00f0 hann ginnir y\u00f0ur, er hann segir: ,Drottinn mun frelsa oss.`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hefir nokkur af gu\u00f0um \u00fej\u00f3\u00f0anna frelsa\u00f0 land sitt undan hendi Ass\u00fdr\u00edukonungs?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hvar eru gu\u00f0ir Hamatborgar og Arpadborgar? Hvar eru gu\u00f0ir Sefarva\u00edm, Hena og \u00cdva? Hafa \u00feeir frelsa\u00f0 Samar\u00edu undan minni hendi?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hverjir eru \u00feeir af \u00f6llum gu\u00f0um landanna, er frelsa\u00f0 hafi l\u00f6nd s\u00edn undan minni hendi, svo a\u00f0 Drottinn skyldi f\u00e1 frelsa\u00f0 Jer\u00fasalem undan minni hendi?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En l\u00fd\u00f0urinn \u00feag\u00f0i og svara\u00f0i honum engu or\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 skipun konungs var \u00feessi: &#34;Svari\u00f0 honum eigi.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En \u00feeir Eljak\u00edm Hilk\u00edason dr\u00f3ttseti, S\u00e9bna kanslari og J\u00f3ak Asafsson r\u00edkisritari gengu \u00e1 fund Hisk\u00eda me\u00f0 sundurrifnum kl\u00e6\u00f0um og fluttu honum or\u00f0 marsk\u00e1lksins."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Hisk\u00eda konungur heyr\u00f0i \u00feetta, reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, huldi sig h\u00e6rusekk og gekk \u00ed h\u00fas Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Eljak\u00edm dr\u00f3ttseta og S\u00e9bna kanslara og presta\u00f6ldungana sendi hann kl\u00e6dda h\u00e6rusekk til Jesaja sp\u00e1manns Amozsonar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og skyldu \u00feeir segja vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Hisk\u00eda: \u00deessi dagur er ney\u00f0ar-, hirtingar- og h\u00e1\u00f0ungardagur, \u00fev\u00ed a\u00f0 barni\u00f0 er komi\u00f0 \u00ed bur\u00f0arli\u00f0inn, en krafturinn er enginn til a\u00f0 f\u00e6\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vera m\u00e1, a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn heyri \u00f6ll or\u00f0 marsk\u00e1lksins, er sendur er af Ass\u00fdr\u00edukonungi herra s\u00ednum til a\u00f0 spotta hinn lifandi Gu\u00f0, og l\u00e1ti hegnt ver\u00f0a \u00feeirra or\u00f0a, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir heyrt. En bi\u00f0 \u00fe\u00fa fyrir leifunum, sem enn eru eftir.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar \u00fej\u00f3nar Hisk\u00eda konungs komu til Jesaja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sag\u00f0i Jesaja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Segi\u00f0 svo herra y\u00f0ar: Svo segir Drottinn: \u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi sm\u00e1naryr\u00f0i \u00feau, er \u00fe\u00fa hefir heyrt sveina Ass\u00fdr\u00edukonungs l\u00e1ta s\u00e9r um munn fara \u00ed gegn m\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t hann ver\u00f0a \u00feess hugar, a\u00f0 \u00feegar hann spyr t\u00ed\u00f0indi, skal hann hverfa aftur heim \u00ed land sitt, og \u00fe\u00e1 skal \u00e9g l\u00e1ta hann fyrir sver\u00f0i falla \u00ed s\u00ednu eigin landi.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneri marsk\u00e1lkurinn aftur og hitti Ass\u00fdr\u00edukonung, \u00fear sem hann sat um L\u00edbna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i fr\u00e9tt, a\u00f0 hann v\u00e6ri farinn burt fr\u00e1 Lak\u00eds."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dear kom honum svol\u00e1tandi fregn af T\u00edrhaka Bl\u00e1landskonungi: &#34;Hann er lag\u00f0ur af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00feig.&#34; Gj\u00f6r\u00f0i Ass\u00fdr\u00edukonungur \u00fe\u00e1 aftur sendimenn til Hisk\u00eda me\u00f0 \u00feessari or\u00f0sending:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Segi\u00f0 svo Hisk\u00eda J\u00fadakonungi: L\u00e1t eigi Gu\u00f0 \u00feinn, er \u00fe\u00fa treystir \u00e1, t\u00e6la \u00feig, er \u00fe\u00fa hugsar: ,Jer\u00fasalem ver\u00f0ur eigi seld \u00ed hendur Ass\u00fdr\u00edukonungi.`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00fa hefir sj\u00e1lfur heyrt, hverju Ass\u00fdr\u00edukonungar hafa fram fari\u00f0 vi\u00f0 \u00f6ll l\u00f6nd, hversu \u00feeir hafa gj\u00f6reytt \u00feau, og munt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 frelsa\u00f0ur ver\u00f0a?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvort hafa gu\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0anna, er fe\u00f0ur m\u00ednir hafa a\u00f0 velli lagt, frelsa\u00f0 \u00fe\u00e6r _ G\u00f3san, Haran og Resef og Edenmenn, sem voru \u00ed Telessar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hvar er n\u00fa konungurinn \u00ed Hamat og konungurinn \u00ed Arpad og konungurinn \u00ed Sefarva\u00edmborg, Hena og \u00cdva?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hisk\u00eda t\u00f3k vi\u00f0 br\u00e9finu af sendim\u00f6nnunum og las \u00fea\u00f0. S\u00ed\u00f0an gekk hann upp \u00ed h\u00fas Drottins og rakti \u00fea\u00f0 sundur frammi fyrir Drottni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Hisk\u00eda gj\u00f6r\u00f0i b\u00e6n s\u00edna frammi fyrir Drottni og sag\u00f0i: &#34;Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, \u00fe\u00fa sem situr uppi yfir ker\u00fabunum, \u00fe\u00fa einn ert Gu\u00f0 yfir \u00f6llum konungsr\u00edkjum jar\u00f0ar, \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt himin og j\u00f6r\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hneig, Drottinn, eyra \u00feitt og heyr. Opna, Drottinn, auga \u00feitt og sj\u00e1! Heyr \u00fe\u00fa or\u00f0 Sanher\u00edbs, er hann hefir sent til a\u00f0 sm\u00e1na me\u00f0 hinn lifandi Gu\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Satt er \u00fea\u00f0, Drottinn, a\u00f0 Ass\u00fdr\u00edukonungar hafa gj\u00f6reytt \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um og l\u00f6ndum \u00feeirra"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og kasta\u00f0 gu\u00f0um \u00feeirra \u00e1 eld, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru ekki gu\u00f0ir, heldur handaverk manna, stokkar og steinar, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e1tu gj\u00f6rt \u00fe\u00e1 a\u00f0 engu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Drottinn, Gu\u00f0 vor, frelsa oss n\u00fa af hans hendi, svo a\u00f0 \u00f6ll konungsr\u00edki jar\u00f0ar megi vi\u00f0 kannast, a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, einn ert Gu\u00f0!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Jesaja Amozson til Hisk\u00eda og l\u00e9t segja honum: &#34;Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00dear sem \u00fe\u00fa hefir be\u00f0i\u00f0 til m\u00edn um hj\u00e1lp gegn Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungi, \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g heyrt \u00fea\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deetta er or\u00f0i\u00f0, er Drottinn hefir um hann sagt: M\u00e6rin, d\u00f3ttirin S\u00edon, fyrirl\u00edtur \u00feig og gj\u00f6rir gys a\u00f0 \u00fe\u00e9r. D\u00f3ttirin Jer\u00fasalem skekur h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hvern hefir \u00fe\u00fa sm\u00e1na\u00f0 og spotta\u00f0 og gegn hverjum hefir \u00fe\u00fa hafi\u00f0 upp raustina og lyft augum \u00fe\u00ednum \u00ed h\u00e6\u00f0irnar? Gegn Hinum Heilaga \u00ed \u00cdsrael!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir l\u00e1ti\u00f0 sendimenn \u00fe\u00edna sm\u00e1na Drottin og sagt: ,Me\u00f0 fj\u00f6lda hervagna minna steig \u00e9g upp \u00e1 h\u00e6\u00f0ir fjallanna, efst upp \u00e1 L\u00edbanonfjall. \u00c9g hj\u00f3 hin h\u00e1v\u00f6xnu sedrustr\u00e9 \u00feess og hin \u00e1g\u00e6tu k\u00fdprestr\u00e9 \u00feess. \u00c9g braust upp \u00ed efsta herbergi \u00feess, inn \u00ed aldinsk\u00f3ginn, \u00fear sem hann var \u00fe\u00e9ttastur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g gr\u00f3f til vatns og drakk \u00fatlent vatn, og me\u00f0 iljum f\u00f3ta minna \u00feurrka\u00f0i \u00e9g upp \u00f6ll vatnsf\u00f6ll Egyptalands.`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ekki teki\u00f0 eftir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g hefi r\u00e1\u00f0stafa\u00f0 \u00feessu svo fyrir l\u00f6ngu og haga\u00f0 \u00fev\u00ed svo fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u? Og n\u00fa hefi \u00e9g l\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 koma fram, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e6ttir leggja v\u00edggirtar borgir \u00ed ey\u00f0i og gj\u00f6ra \u00fe\u00e6r a\u00f0 ey\u00f0ilegum grj\u00f3thr\u00fagum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00edb\u00faar \u00feeirra voru aflvana og skelfdust \u00fev\u00ed og ur\u00f0u s\u00e9r til minnkunar. Jurtir vallarins og gr\u00e6ngresi\u00f0 var\u00f0 sem gras \u00e1 \u00feekjum og \u00ed hla\u00f0varpa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e9 \u00feig \u00feegar \u00fe\u00fa stendur og \u00feegar \u00fe\u00fa situr, og \u00e9g veit af \u00fev\u00ed, \u00feegar \u00fe\u00fa fer og kemur, svo og um ofsa \u00feinn gegn m\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00f6kum ofsa \u00fe\u00edns \u00ed gegn m\u00e9r og af \u00fev\u00ed a\u00f0 ofmetna\u00f0ur \u00feinn er kominn m\u00e9r til eyrna, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g setja hring minn \u00ed nasir \u00fe\u00ednar og bitil minn \u00ed munn \u00fe\u00e9r og f\u00e6ra \u00feig aftur sama veg og \u00fe\u00fa komst."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00feetta skalt \u00fe\u00fa til marks hafa: \u00deetta \u00e1ri\u00f0 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta sj\u00e1lfs\u00e1i\u00f0 korn, anna\u00f0 \u00e1ri\u00f0 sj\u00e1lfvaxi\u00f0 korn, en \u00feri\u00f0ja \u00e1ri\u00f0 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e1 og uppskera, planta v\u00edngar\u00f0a og eta \u00e1v\u00f6xtu \u00feeirra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og leifarnar af J\u00fada h\u00fasi, sem komist hafa undan, skulu a\u00f0 n\u00fdju festa r\u00e6tur a\u00f0 ne\u00f0an og bera \u00e1v\u00f6xt a\u00f0 ofan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 Jer\u00fasalem munu leifar \u00fat ganga og \u00feeir, er undan komust, fr\u00e1 S\u00edonfjalli. Vandl\u00e6ti Drottins allsherjar mun \u00feessu til vegar koma."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir Drottinn um Ass\u00fdr\u00edukonung: Eigi skal hann inn komast \u00ed \u00feessa borg, engri \u00f6r \u00feanga\u00f0 inn skj\u00f3ta, engan herskj\u00f6ld a\u00f0 henni bera og engan virkisvegg hla\u00f0a gegn henni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hann skal aftur sn\u00faa s\u00f6mu lei\u00f0ina sem hann kom, og inn \u00ed \u00feessa borg skal hann ekki koma _ segir Drottinn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00e9g vil vernda \u00feessa borg og frelsa hana, m\u00edn vegna og vegna Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns m\u00edns.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En \u00feessa s\u00f6mu n\u00f3tt f\u00f3r engill Drottins og laust hundra\u00f0 \u00e1ttat\u00edu og fimm \u00fe\u00fasundir manns \u00ed herb\u00fa\u00f0um Ass\u00fdringa. Og er menn risu morguninn eftir, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 voru \u00feeir allir li\u00f0in l\u00edk."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungur sig upp, h\u00e9lt af sta\u00f0 og sneri heim aftur og sat um kyrrt \u00ed N\u00edn\u00edve."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En er hann eitt sinn ba\u00f0st fyrir \u00ed hofi N\u00edsroks, gu\u00f0s s\u00edns, unnu synir hans, Adrammelek og Sareser, \u00e1 honum me\u00f0 sver\u00f0i. \u00deeir komust undan \u00e1 fl\u00f3tta til Araratlands, en Asarhaddon sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir t\u00f3k Hisk\u00eda s\u00f3tt og var a\u00f0 dau\u00f0a kominn. \u00de\u00e1 kom Jesaja Amozson sp\u00e1ma\u00f0ur til hans og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Drottinn: R\u00e1\u00f0stafa h\u00fasi \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa munt deyja og eigi lifa.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri Hisk\u00eda andliti s\u00ednu til veggjar, ba\u00f0 til Drottins og m\u00e6lti:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00c6, Drottinn, minnstu \u00feess, a\u00f0 \u00e9g hefi gengi\u00f0 fyrir augliti \u00fe\u00ednu me\u00f0 tr\u00famennsku og einl\u00e6gu hjarta og gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r er \u00fe\u00f3knanlegt.&#34; Og hann gr\u00e9t s\u00e1ran."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00e1\u00f0ur en Jesaja var kominn \u00fat \u00far mi\u00f0forgar\u00f0i hallarinnar, kom or\u00f0 Drottins til hans, svol\u00e1tandi:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Sn\u00fa aftur og seg Hisk\u00eda, h\u00f6f\u00f0ingja l\u00fd\u00f0s m\u00edns: Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s forf\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns: \u00c9g hefi heyrt b\u00e6n \u00fe\u00edna og s\u00e9\u00f0 t\u00e1r \u00fe\u00edn. Sj\u00e1, \u00e9g mun l\u00e6kna \u00feig. \u00c1 \u00feri\u00f0ja degi munt \u00fe\u00fa ganga upp \u00ed h\u00fas Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g mun enn leggja fimmt\u00e1n \u00e1r vi\u00f0 aldur \u00feinn, og \u00e9g mun frelsa \u00feig og \u00feessa borg af hendi Ass\u00fdr\u00edukonungs, og \u00e9g mun vernda \u00feessa borg, m\u00edn vegna og vegna Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns m\u00edns.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 Jesaja: &#34;Komi\u00f0 me\u00f0 f\u00edkjudeig.&#34; S\u00f3ttu \u00feeir \u00fea\u00f0 og l\u00f6g\u00f0u \u00e1 k\u00fdli\u00f0. \u00de\u00e1 batna\u00f0i honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Hisk\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 Jesaja: &#34;Hva\u00f0 skal \u00e9g hafa til marks um, a\u00f0 Drottinn muni l\u00e6kna mig og a\u00f0 \u00e9g megi aftur ganga upp \u00ed h\u00fas Drottins \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Jesaja: &#34;\u00deetta skalt \u00fe\u00fa til marks hafa af Drottni, a\u00f0 hann muni efna \u00fea\u00f0, sem hann hefir heiti\u00f0: \u00c1 skugginn a\u00f0 f\u00e6rast t\u00edu stig fram, e\u00f0a \u00e1 hann a\u00f0 f\u00e6rast aftur um t\u00edu stig?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hisk\u00eda svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er h\u00e6g\u00f0arleikur fyrir skuggann a\u00f0 f\u00e6rast ni\u00f0ur um t\u00edu stig _ nei, skugginn skal f\u00e6rast aftur um t\u00edu stig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pa\u00f0i Jesaja sp\u00e1ma\u00f0ur til Drottins, og hann l\u00e9t skuggann \u00e1 stigunum, sem f\u00e6rst haf\u00f0i ni\u00f0ur \u00e1 s\u00f3lsk\u00edfu Akasar, f\u00e6rast aftur um t\u00edu stig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir sendi Mer\u00f3dak Baladan Baladansson, konungur \u00ed Bab\u00fdlon, br\u00e9f og gjafir til Hisk\u00eda, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i fr\u00e9tt, a\u00f0 hann hef\u00f0i veri\u00f0 sj\u00fakur, en v\u00e6ri n\u00fa aftur heill or\u00f0inn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Hisk\u00eda fagna\u00f0i komu \u00feeirra og s\u00fdndi \u00feeim alla f\u00e9hirslu s\u00edna, silfri\u00f0 og gulli\u00f0, ilmjurtirnar og hina d\u00fdru ol\u00edu og vopnab\u00far sitt og allt sem til var \u00ed fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um hans. Var enginn s\u00e1 hlutur \u00ed h\u00f6ll Hisk\u00eda e\u00f0a nokkurs sta\u00f0ar \u00ed r\u00edki hans, a\u00f0 eigi s\u00fdndi hann \u00feeim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Jesaja sp\u00e1ma\u00f0ur til Hisk\u00eda konungs og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvert var erindi \u00feessara manna og hva\u00f0an eru \u00feeir til \u00fe\u00edn komnir?&#34; Hisk\u00eda svara\u00f0i: &#34;Af fjarl\u00e6gu landi eru \u00feeir komnir, fr\u00e1 Bab\u00fdlon.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0 s\u00e1u \u00feeir \u00ed h\u00f6ll \u00feinni?&#34; Hisk\u00eda svara\u00f0i: &#34;Allt, sem \u00ed h\u00f6ll minni er, hafa \u00feeir s\u00e9\u00f0. Enginn er s\u00e1 hlutur \u00ed fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um m\u00ednum, a\u00f0 eigi hafi \u00e9g s\u00fdnt \u00feeim.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jesaja vi\u00f0 Hisk\u00eda: &#34;Heyr \u00fe\u00fa or\u00f0 Drottins:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma, a\u00f0 allt, sem er \u00ed h\u00f6ll \u00feinni, og \u00fea\u00f0 sem fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir hafa saman dregi\u00f0 allt til \u00feessa dags, mun flutt ver\u00f0a til Bab\u00fdlon. Ekkert skal eftir ver\u00f0a _ segir Drottinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og nokkrir af sonum \u00fe\u00ednum, sem af \u00fe\u00e9r munu koma og \u00fe\u00fa munt geta, munu teknir ver\u00f0a og gj\u00f6r\u00f0ir a\u00f0 hir\u00f0sveinum \u00ed h\u00f6ll konungsins \u00ed Bab\u00fdlon.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Hisk\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 Jesaja: &#34;Gott er \u00fea\u00f0 or\u00f0 Drottins, er \u00fe\u00fa hefir tala\u00f0.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;Fars\u00e6ld og fri\u00f0ur helst \u00fe\u00f3 me\u00f0an \u00e9g lifi.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Hisk\u00eda og \u00f6ll hreystiverk hans, hversu hann bj\u00f3 til tj\u00f6rnina og vatnsstokkinn og leiddi vatni\u00f0 inn \u00ed borgina, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Hisk\u00eda lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum. Og Manasse sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse var t\u00f3lf \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og fimmt\u00edu og fimm \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Hefs\u00edba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, og dr\u00fdg\u00f0i \u00feannig s\u00f6mu sv\u00edvir\u00f0ingarnar sem \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, er Drottinn haf\u00f0i st\u00f6kkt burt undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann bygg\u00f0i a\u00f0 n\u00fdju f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar, er Hisk\u00eda fa\u00f0ir hans haf\u00f0i afm\u00e1\u00f0, reisti Baal \u00f6lturu og l\u00e9t gj\u00f6ra as\u00e9ru, eins og Akab \u00cdsraelskonungur haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, d\u00fdrka\u00f0i allan himinsins her og \u00fej\u00f3na\u00f0i \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann reisti og \u00f6lturu \u00ed musteri Drottins, \u00fev\u00ed er Drottinn haf\u00f0i um sagt: &#34;\u00cd Jer\u00fasalem vil \u00e9g l\u00e1ta nafn mitt b\u00faa.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann reisti \u00f6lturu fyrir allan himinsins her \u00ed b\u00e1\u00f0um forg\u00f6r\u00f0um musteris Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann l\u00e9t og son sinn ganga gegnum eldinn, f\u00f3r me\u00f0 sp\u00e1r og fj\u00f6lkynngi og skipa\u00f0i s\u00e6ringamenn og sp\u00e1sagna. Hann a\u00f0haf\u00f0ist margt \u00fea\u00f0, sem illt er \u00ed augum Drottins, og egndi hann til rei\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann setti as\u00e9rul\u00edkneski\u00f0, er hann haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, \u00ed musteri\u00f0, er Drottinn haf\u00f0i sagt um vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 og Sal\u00f3mon, son hans: &#34;\u00cd \u00feessu h\u00fasi og \u00ed Jer\u00fasalem, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0 af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels, vil \u00e9g l\u00e1ta nafn mitt b\u00faa a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g vil eigi framar l\u00e1ta \u00cdsrael fara landfl\u00f3tta \u00far landi \u00fev\u00ed, er \u00e9g gaf fe\u00f0rum \u00feeirra, svo framarlega sem \u00feeir g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 breyta a\u00f0 \u00f6llu svo sem \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim, a\u00f0 \u00f6llu eftir l\u00f6gm\u00e1li \u00fev\u00ed, er M\u00f3se \u00fej\u00f3nn minn fyrir \u00fe\u00e1 lag\u00f0i.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00fdddu eigi, og Manasse leiddi \u00fe\u00e1 afvega, svo a\u00f0 \u00feeir breyttu verr en \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, er Drottinn haf\u00f0i eytt fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Drottinn fyrir munn \u00fej\u00f3na sinna, sp\u00e1mannanna, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Sakir \u00feess a\u00f0 Manasse J\u00fadakonungur hefir dr\u00fdgt \u00feessar sv\u00edvir\u00f0ingar, sem verri eru en allt \u00fea\u00f0, sem Amor\u00edtar a\u00f0h\u00f6f\u00f0ust, \u00feeir er \u00e1 undan honum voru, og einnig komi\u00f0 J\u00fada til a\u00f0 syndga me\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum _"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed m\u00e6lir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, svo: \u00c9g mun lei\u00f0a \u00f3g\u00e6fu yfir Jer\u00fasalem og J\u00fada, svo a\u00f0 \u00f3ma mun fyrir b\u00e1\u00f0um eyrum allra \u00feeirra, er \u00fea\u00f0 heyra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g mun draga m\u00e6liva\u00f0 yfir Jer\u00fasalem, eins og fyrrum yfir Samar\u00edu, og m\u00e6lil\u00f3\u00f0, eins og yfir Akabs\u00e6tt, og \u00feurrka Jer\u00fasalem burt, eins og \u00feegar \u00feurrka\u00f0 er af sk\u00e1l og sk\u00e1linni s\u00ed\u00f0an hvolft, \u00feegar \u00feurrka\u00f0 hefir veri\u00f0 af henni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g mun \u00fatsk\u00fafa leifum arfleif\u00f0ar minnar og gefa \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00f3vinum \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i \u00f6llum \u00f3vinum s\u00ednum a\u00f0 br\u00e1\u00f0 og herfangi,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir hafa gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem illt er \u00ed augum m\u00ednum, og egnt mig til rei\u00f0i fr\u00e1 \u00feeim degi, er fe\u00f0ur \u00feeirra f\u00f3ru burt af Egyptalandi, allt fram \u00e1 \u00feennan dag.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Manasse \u00fathellti og mj\u00f6g miklu saklausu bl\u00f3\u00f0i, \u00fear til er hann haf\u00f0i fyllt Jer\u00fasalem me\u00f0 \u00fev\u00ed enda \u00e1 milli, auk \u00feeirrar syndar sinnar, a\u00f0 hann kom J\u00fada til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Manasse og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, og synd hans, \u00fe\u00e1 er hann dr\u00fdg\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Manasse lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum og var grafinn \u00ed gr\u00f6f sinni \u00ed gar\u00f0i \u00dassa. Og Am\u00f3n sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Am\u00f3n haf\u00f0i tvo um tv\u00edtugt, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og tv\u00f6 \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Mes\u00fallemet Har\u00fasd\u00f3ttir og var fr\u00e1 Jotba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i Manasse fa\u00f0ir hans,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og feta\u00f0i algj\u00f6rlega \u00ed f\u00f3tspor f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og \u00fej\u00f3na\u00f0i skur\u00f0go\u00f0unum, sem fa\u00f0ir hans haf\u00f0i \u00fej\u00f3na\u00f0, og f\u00e9ll fram fyrir \u00feeim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann yfirgaf Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna, og gekk eigi \u00e1 vegum hans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nar Am\u00f3ns gj\u00f6r\u00f0u sams\u00e6ri gegn honum og dr\u00e1pu konung \u00ed h\u00f6ll hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En landsl\u00fd\u00f0urinn drap alla mennina, er gj\u00f6rt h\u00f6f\u00f0u sams\u00e6ri gegn Am\u00f3n konungi. S\u00ed\u00f0an t\u00f3k landsl\u00fd\u00f0urinn J\u00f3s\u00eda son hans til konungs eftir hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um Am\u00f3n, \u00fea\u00f0 er hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hann var grafinn \u00ed gr\u00f6f sinni \u00ed gar\u00f0i \u00dassa. Og J\u00f3s\u00eda sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3s\u00eda var \u00e1tta vetra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00ferj\u00e1t\u00edu og eitt \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Jed\u00edda Adajad\u00f3ttir og var fr\u00e1 Boskat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed augum Drottins, og feta\u00f0i algj\u00f6rlega \u00ed f\u00f3tspor Dav\u00ed\u00f0s forf\u00f6\u00f0ur s\u00edns og veik hvorki af til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3s\u00eda konungs sendi konungur Safan Asaljason, Mes\u00fallamssonar, kanslara, \u00ed musteri Drottins og sag\u00f0i:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Gakk \u00fe\u00fa til Hilk\u00eda \u00e6\u00f0sta prests og innsigla f\u00e9 \u00fea\u00f0, er bori\u00f0 hefir veri\u00f0 \u00ed musteri Drottins, \u00fea\u00f0 er dyraver\u00f0irnir hafa safna\u00f0 saman af l\u00fd\u00f0num,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og f\u00e1 \u00fea\u00f0 \u00ed hendur verkstj\u00f3runum, \u00feeim er umsj\u00f3n hafa me\u00f0 musteri Drottins, \u00feeir skulu f\u00e1 \u00fea\u00f0 \u00ed hendur verkam\u00f6nnunum, sem vinna a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed musteri Drottins a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 skemmdir \u00e1 musterinu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tr\u00e9smi\u00f0unum og byggingam\u00f6nnunum og m\u00farurunum, svo og til a\u00f0 kaupa fyrir vi\u00f0 og h\u00f6ggna steina til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 musteri\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00f3 er ekki haldinn reikningur vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 f\u00e9nu, sem \u00feeim var fengi\u00f0 \u00ed hendur, heldur gj\u00f6ra \u00feeir \u00fea\u00f0 upp \u00e1 \u00e6ru og tr\u00fa.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Hilk\u00eda \u00e6\u00f0sti prestur vi\u00f0 Safan kanslara: &#34;\u00c9g hefi fundi\u00f0 l\u00f6gb\u00f3k \u00ed musteri Drottins.&#34; Og Hilk\u00eda f\u00e9kk Safan b\u00f3kina og hann las hana."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Safan kanslari til konungs og sk\u00fdr\u00f0i konungi fr\u00e1 erindislokum og m\u00e6lti: &#34;\u00dej\u00f3nar \u00fe\u00ednir hafa l\u00e1ti\u00f0 af hendi f\u00e9 \u00fea\u00f0, er var \u00ed musteri Drottins, og fengi\u00f0 \u00ed hendur verkstj\u00f3runum, sem umsj\u00f3n hafa me\u00f0 musteri Drottins.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Safan kanslari sag\u00f0i konungi fr\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;Hilk\u00eda prestur f\u00e9kk m\u00e9r b\u00f3k.&#34; Og Safan las hana fyrir konungi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er konungur heyr\u00f0i or\u00f0 l\u00f6gb\u00f3karinnar, reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 \u00feeim Hilk\u00eda presti, Ah\u00edkam Safanssyni, Akb\u00f3r M\u00edkajasyni, Safan kanslara og Asaja konungs\u00fej\u00f3ni \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Fari\u00f0 og gangi\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin fyrir mig og fyrir l\u00fd\u00f0inn og fyrir allan J\u00fada um \u00feessa n\u00fdfundnu b\u00f3k, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikil er heift Drottins, s\u00fa er upptendru\u00f0 er \u00ed gegn oss, af \u00fev\u00ed a\u00f0 fe\u00f0ur vorir hafa eigi hl\u00fdtt or\u00f0um b\u00f3kar \u00feessarar me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra a\u00f0 \u00f6llu svo sem skrifa\u00f0 er \u00ed henni.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir Hilk\u00eda prestur, Ah\u00edkam, Akb\u00f3r, Safan og Asaja til Huldu sp\u00e1konu, konu Sall\u00fams Tikvasonar, Harhasonar, kl\u00e6\u00f0ageymis. Bj\u00f3 h\u00fan \u00ed Jer\u00fasalem \u00ed \u00f6\u00f0ru borgarhverfi, og t\u00f6lu\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00fan m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels: Segi\u00f0 manninum, er sendi y\u00f0ur til m\u00edn:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g lei\u00f0i \u00f3g\u00e6fu yfir \u00feennan sta\u00f0 og \u00edb\u00faa hans, allar \u00f3gnanir b\u00f3kar \u00feessarar, er J\u00fadakonungur hefir lesi\u00f0,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa yfirgefi\u00f0 mig og f\u00e6rt \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um reykelsisf\u00f3rnir og egnt mig til rei\u00f0i me\u00f0 \u00f6llum handaverkum s\u00ednum, og heift m\u00edn skal upptendrast gegn \u00feessum sta\u00f0 og eigi slokkna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En segi\u00f0 svo J\u00fadakonungi, \u00feeim er sendi y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin: Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 hjarta \u00feitt hefir komist vi\u00f0 og \u00fe\u00fa au\u00f0m\u00fdktir \u00feig fyrir Drottni, er \u00fe\u00fa heyr\u00f0ir, hva\u00f0 \u00e9g haf\u00f0i tala\u00f0 gegn \u00feessum sta\u00f0 og \u00edb\u00faum hans, a\u00f0 \u00feeir skyldu ver\u00f0a undrunarefni og form\u00e6lingar, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa reifst kl\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn og gr\u00e9st frammi fyrir m\u00e9r, \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g og b\u00e6nheyrt \u00feig _ segir Drottinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g l\u00e1ta \u00feig safnast til fe\u00f0ra \u00feinna, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir komast me\u00f0 fri\u00f0i \u00ed gr\u00f6f \u00fe\u00edna, og augu \u00fe\u00edn \u00feurfi ekki a\u00f0 horfa upp \u00e1 alla \u00fe\u00e1 \u00f3g\u00e6fu, er \u00e9g lei\u00f0i yfir \u00feennan sta\u00f0.&#34; Fluttu \u00feeir konungi svari\u00f0."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi konungur \u00fat menn til \u00feess a\u00f0 safna til s\u00edn \u00f6llum \u00f6ldungum \u00ed J\u00fada og Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og konungur gekk upp \u00ed musteri Drottins og me\u00f0 honum allir J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar, svo og prestarnir og sp\u00e1mennirnir og allur l\u00fd\u00f0urinn, b\u00e6\u00f0i ungir og gamlir, og hann las \u00ed \u00e1heyrn \u00feeirra \u00f6ll or\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00f3karinnar, er fundist haf\u00f0i \u00ed musteri Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og konungur gekk a\u00f0 s\u00falunni og gj\u00f6r\u00f0i \u00feann s\u00e1ttm\u00e1la frammi fyrir Drottni, a\u00f0 fylgja Drottni og var\u00f0veita skipanir hans, fyrirm\u00e6li og l\u00f6g af \u00f6llu hjarta og af allri s\u00e1lu til \u00feess a\u00f0 fulln\u00e6gja \u00feannig or\u00f0um s\u00e1ttm\u00e1la \u00feessa, \u00feau er ritu\u00f0 voru \u00ed \u00feessari b\u00f3k. Og allur l\u00fd\u00f0urinn gekkst undir s\u00e1ttm\u00e1lann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an bau\u00f0 konungur Hilk\u00eda \u00e6\u00f0sta presti og \u00f3\u00e6\u00f0ri prestunum og dyrav\u00f6r\u00f0unum a\u00f0 taka burt \u00far a\u00f0alh\u00fasi musteris Drottins \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld, \u00feau er gj\u00f6r\u00f0 h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 handa Baal og As\u00e9ru og \u00f6llum himinsins her. Og hann l\u00e9t brenna \u00feau fyrir utan Jer\u00fasalem \u00e1 K\u00eddronv\u00f6llum, og askan af \u00feeim var flutt til Betel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann rak og burt skur\u00f0go\u00f0aprestana, er J\u00fadakonungar h\u00f6f\u00f0u skipa\u00f0 og f\u00e6rt h\u00f6f\u00f0u reykelsisf\u00f3rnir \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0unum \u00ed borgum J\u00fada og \u00ed grenndinni vi\u00f0 Jer\u00fasalem, svo og \u00fe\u00e1 er f\u00e6rt h\u00f6f\u00f0u Baal f\u00f3rnir og s\u00f3linni, tunglinu, stj\u00f6rnumerkjunum og \u00f6llum himinsins her."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann l\u00e9t flytja as\u00e9runa burt \u00far musteri Drottins, \u00fat fyrir Jer\u00fasalem, og brenndi hana \u00ed K\u00eddrondal, muldi hana mj\u00f6linu sm\u00e6rra og str\u00e1\u00f0i duftinu \u00e1 grafir m\u00fagamanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 braut hann og ni\u00f0ur h\u00fas \u00feeirra manna, er helga\u00f0 h\u00f6f\u00f0u sig saurlifna\u00f0i, \u00feau er voru vi\u00f0 musteri Drottins, \u00fear sem konur \u00f3fu hj\u00fapa \u00e1 as\u00e9runa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann l\u00e9t alla presta koma fr\u00e1 borgunum \u00ed J\u00fada og afhelga\u00f0i f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar, \u00fear sem prestarnir h\u00f6f\u00f0u f\u00f3rna\u00f0, fr\u00e1 Geba til Beerseba. Hann braut og ni\u00f0ur h\u00e6\u00f0ir hafurl\u00edkneskjanna, sem st\u00f3\u00f0u \u00fati fyrir hli\u00f0i J\u00f3s\u00faa borgarstj\u00f3ra, en \u00fea\u00f0 er \u00e1 vinstri h\u00f6nd, \u00fe\u00e1 er inn er gengi\u00f0 um borgarhli\u00f0i\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00f3 m\u00e1ttu h\u00e6\u00f0aprestarnir eigi ganga upp a\u00f0 altari Drottins \u00ed Jer\u00fasalem, heldur \u00e1tu \u00feeir \u00f3s\u00fdr\u00f0 brau\u00f0 me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra sinna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann afhelga\u00f0i brennslugr\u00f3fina \u00ed Hinnomssonardal, til \u00feess a\u00f0 enginn l\u00e9ti framar son sinn e\u00f0a d\u00f3ttur ganga gegnum eldinn M\u00f3lok til handa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann t\u00f3k og burt hesta \u00fe\u00e1, sem J\u00fadakonungar h\u00f6f\u00f0u sett til vegsemdar s\u00f3linni vi\u00f0 innganginn a\u00f0 musteri Drottins, n\u00e1l\u00e6gt herbergi Netan Meleks hir\u00f0manns, sem var \u00ed forgar\u00f0inum. En vagna s\u00f3larinnar brenndi hann \u00ed eldi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00f6lturun, sem voru \u00e1 \u00feakinu yfir veggsv\u00f6lum Akasar, er J\u00fadakonungar h\u00f6f\u00f0u reist, og \u00f6lturun, er Manasse haf\u00f0i reist \u00ed b\u00e1\u00f0um forg\u00f6r\u00f0um musteris Drottins, reif konungur ni\u00f0ur, og hann skunda\u00f0i \u00fea\u00f0an og kasta\u00f0i \u00f6skunni af \u00feeim \u00ed K\u00eddrondal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Konungur afhelga\u00f0i og f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar, sem voru fyrir austan Jer\u00fasalem, sunnanvert vi\u00f0 Ska\u00f0r\u00e6\u00f0isfjall, og Sal\u00f3mon \u00cdsraelskonungur haf\u00f0i reist Astarte, vi\u00f0urstygg\u00f0 S\u00eddoninga, og Kamos, vi\u00f0urstygg\u00f0 M\u00f3ab\u00edta, og Milk\u00f3m, sv\u00edvir\u00f0ing Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann braut og sundur merkissteinana og hj\u00f3 sundur as\u00e9rurnar og fyllti sta\u00f0inn, \u00fear sem \u00fe\u00e6r h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0, me\u00f0 mannabeinum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is altari\u00f0 \u00ed Betel, f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ina, sem Jer\u00f3b\u00f3am Nebatsson haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, s\u00e1 er kom \u00cdsrael til a\u00f0 syndga _ einnig \u00feetta altari og f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ina reif hann ni\u00f0ur. Og hann brenndi as\u00e9runa og muldi hana mj\u00f6linu sm\u00e6rra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er J\u00f3s\u00eda sneri s\u00e9r vi\u00f0 og s\u00e1 grafirnar, sem voru \u00fear \u00e1 fjallinu, \u00fe\u00e1 sendi hann menn og l\u00e9t s\u00e6kja beinin \u00ed grafirnar, brenndi \u00feau \u00e1 altarinu og afhelga\u00f0i \u00fea\u00f0 samkv\u00e6mt or\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er gu\u00f0sma\u00f0urinn haf\u00f0i bo\u00f0a\u00f0, s\u00e1 er bo\u00f0a\u00f0i \u00feessa hluti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0a legsteinn er \u00feetta, sem \u00e9g s\u00e9?&#34; Og borgarmenn sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;\u00dea\u00f0 er gr\u00f6f gu\u00f0smannsins, sem kom fr\u00e1 J\u00fada og bo\u00f0a\u00f0i \u00feessa hluti, sem \u00fe\u00fa hefir n\u00fa gj\u00f6rt, gegn altarinu \u00ed Betel.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;L\u00e1ti\u00f0 hann vera, enginn \u00f3n\u00e1\u00f0i bein hans!&#34; \u00deannig l\u00e9tu \u00feeir bein hans og bein sp\u00e1mannsins, sem kominn var fr\u00e1 Samar\u00edu, vera \u00ed fri\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Auk \u00feess afnam J\u00f3s\u00eda \u00f6ll h\u00e6\u00f0ahofin, sem voru \u00ed borgum Samar\u00edu, \u00feau er \u00cdsraelskonungar h\u00f6f\u00f0u reist til \u00feess a\u00f0 egna Drottin til rei\u00f0i, og f\u00f3r alveg eins me\u00f0 \u00feau eins og hann haf\u00f0i gj\u00f6rt \u00ed Betel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann sl\u00e1tra\u00f0i \u00f6llum h\u00e6\u00f0aprestunum, sem \u00fear voru, \u00e1 \u00f6lturunum og brenndi mannabein \u00e1 \u00feeim. S\u00ed\u00f0an sneri hann aftur til Jer\u00fasalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Konungur bau\u00f0 \u00f6llum l\u00fd\u00f0num \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Haldi\u00f0 Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar p\u00e1ska, eins og rita\u00f0 er \u00ed s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00f3k \u00feessari.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Engir sl\u00edkir p\u00e1skar h\u00f6f\u00f0u haldnir veri\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 d\u00f6gum d\u00f3maranna, er d\u00e6mt h\u00f6f\u00f0u \u00ed \u00cdsrael, n\u00e9 heldur alla daga \u00cdsraelskonunga og J\u00fadakonunga,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en \u00e1 \u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3s\u00eda konungs voru Drottni haldnir \u00feessir p\u00e1skar \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enn fremur eyddi J\u00f3s\u00eda \u00feeim m\u00f6nnum, er h\u00f6f\u00f0u \u00fej\u00f3nustuanda, svo og sp\u00e1sagnam\u00f6nnum, h\u00fasgo\u00f0um og skur\u00f0go\u00f0um og \u00f6llum \u00feeim vi\u00f0urstygg\u00f0um, er s\u00e1ust \u00ed J\u00fada og Jer\u00fasalem, til \u00feess a\u00f0 fulln\u00e6gja fyrirm\u00e6lum l\u00f6gm\u00e1lsins, \u00feeim er ritu\u00f0 voru \u00ed b\u00f3kinni, sem Hilk\u00eda prestur haf\u00f0i fundi\u00f0 \u00ed musteri Drottins."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hans maki haf\u00f0i enginn konungur veri\u00f0 \u00e1 undan honum, er svo haf\u00f0i sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r til Drottins af \u00f6llu hjarta s\u00ednu, allri s\u00e1lu sinni og \u00f6llum m\u00e6tti s\u00ednum, alveg eftir l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se, og eftir hann kom enginn honum l\u00edkur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00f3 l\u00e9t Drottinn eigi af sinni brennandi heiftarrei\u00f0i, af \u00fev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i hans var upptendru\u00f0 gegn J\u00fada vegna allrar \u00feeirrar m\u00f3\u00f0gunar, er Manasse haf\u00f0i egnt hann me\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti: &#34;\u00c9g vil einnig afm\u00e1 J\u00fada fr\u00e1 augliti m\u00ednu eins og \u00e9g hefi afm\u00e1\u00f0 \u00cdsrael, og \u00e9g vil hafna \u00feessari borg, er \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0, Jer\u00fasalem, og musterinu, er \u00e9g sag\u00f0i um, a\u00f0 nafn mitt skyldi vera \u00fear.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3s\u00eda og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1 hans d\u00f6gum f\u00f3r Fara\u00f3 Nek\u00f3 Egyptalandskonungur herf\u00f6r m\u00f3ti Ass\u00fdr\u00edukonungi austur a\u00f0 Efratflj\u00f3ti. \u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3s\u00eda konungur \u00ed m\u00f3ti honum, en Nek\u00f3 drap hann \u00ed Megidd\u00f3, \u00feegar er hann s\u00e1 hann."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d3ku menn hans honum dau\u00f0um fr\u00e1 Megidd\u00f3, fluttu hann til Jer\u00fasalem og gr\u00f3fu hann \u00ed gr\u00f6f hans. En landsl\u00fd\u00f0urinn t\u00f3k J\u00f3ahas J\u00f3s\u00edason og smur\u00f0i hann og t\u00f3k hann til konungs \u00ed sta\u00f0 f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00f3ahas var tuttugu og \u00feriggja \u00e1ra a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Ham\u00fatal Jerem\u00edad\u00f3ttir og var fr\u00e1 L\u00edbna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt h\u00f6f\u00f0u forfe\u00f0ur hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fara\u00f3 Nek\u00f3 l\u00e9t fj\u00f6tra hann \u00ed Ribla \u00ed Hamath\u00e9ra\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 hann skyldi eigi framar r\u00edkja \u00ed Jer\u00fasalem, og lag\u00f0i skattgjald \u00e1 landi\u00f0, hundra\u00f0 talentur silfurs og t\u00edu talentur gulls."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 Nek\u00f3 gj\u00f6r\u00f0i Eljak\u00edm J\u00f3s\u00edason a\u00f0 konungi \u00ed sta\u00f0 J\u00f3s\u00eda f\u00f6\u00f0ur hans og breytti nafni hans \u00ed J\u00f3jak\u00edm, en t\u00f3k J\u00f3ahas me\u00f0 s\u00e9r, og f\u00f3r hann til Egyptalands og d\u00f3 \u00fear."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3jak\u00edm greiddi Fara\u00f3 silfur og gull. Hann var\u00f0 a\u00f0 leggja skatt \u00e1 landi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 geta goldi\u00f0 f\u00e9 \u00fea\u00f0, er Fara\u00f3 kraf\u00f0ist. Heimti hann silfri\u00f0 og gulli\u00f0 saman af landsl\u00fd\u00f0num, eftir \u00fev\u00ed sem jafna\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 ni\u00f0ur \u00e1 hvern og einn, til \u00feess a\u00f0 geta greitt Fara\u00f3 Nek\u00f3 \u00fea\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00f3jak\u00edm var tuttugu og fimm \u00e1ra a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og ellefu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Seb\u00fadda Pedajad\u00f3ttir og var fr\u00e1 R\u00fama."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt h\u00f6f\u00f0u forfe\u00f0ur hans."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 hans d\u00f6gum f\u00f3r Neb\u00fakadnesar konungur \u00ed Bab\u00fdlon herf\u00f6r \u00feanga\u00f0, og var\u00f0 J\u00f3jak\u00edm honum l\u00fd\u00f0skyldur \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r. S\u00ed\u00f0an br\u00e1 hann tr\u00fana\u00f0i vi\u00f0 hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Drottinn \u00ed m\u00f3ti J\u00f3jak\u00edm r\u00e1nsflokka Kaldea, r\u00e1nsflokka S\u00fdrlendinga, r\u00e1nsflokka M\u00f3ab\u00edta og r\u00e1nsflokka Amm\u00f3n\u00edta. Hann sendi \u00fe\u00e1 gegn J\u00fada til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a landi\u00f0 samkv\u00e6mt or\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i tala\u00f0 fyrir munn \u00fej\u00f3na sinna, sp\u00e1mannanna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u00f0 bo\u00f0i Drottins f\u00f3r svo fyrir J\u00fada, til \u00feess a\u00f0 hann g\u00e6ti reki\u00f0 \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 augliti s\u00ednu sakir synda Manasse samkv\u00e6mt \u00f6llu \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i gj\u00f6rt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "svo og sakir \u00feess saklausa bl\u00f3\u00f0s, er hann haf\u00f0i \u00fathellt, svo a\u00f0 hann fyllti Jer\u00fasalem saklausu bl\u00f3\u00f0i _ \u00fea\u00f0 vildi Drottinn ekki fyrirgefa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem meira er a\u00f0 segja um J\u00f3jak\u00edm og allt, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum J\u00fadakonunga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og J\u00f3jak\u00edm lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum, og J\u00f3jak\u00edn sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Egyptalandskonungur f\u00f3r enga herf\u00f6r framar \u00far landi s\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 konungurinn \u00ed Bab\u00fdlon haf\u00f0i unni\u00f0 land allt fr\u00e1 Egyptalands\u00e1 a\u00f0 Efratflj\u00f3ti, \u00fea\u00f0 er legi\u00f0 haf\u00f0i undir Egyptalandskonung."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3jak\u00edn var \u00e1tj\u00e1n \u00e1ra gamall, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Neh\u00fasta Elnatansd\u00f3ttir og var fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i fa\u00f0ir hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir f\u00f3ru \u00fej\u00f3nar Neb\u00fakadnesars, konungs \u00ed Bab\u00fdlon, herf\u00f6r til Jer\u00fasalem, og var\u00f0 borgin \u00ed ums\u00e1tri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Neb\u00fakadnesar Babelkonungur kom sj\u00e1lfur til borgarinnar, \u00fe\u00e1 er \u00fej\u00f3nar hans s\u00e1tu um hana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gekk \u00fe\u00e1 J\u00f3jak\u00edn J\u00fadakonungur \u00fat \u00e1 m\u00f3ti Babelkonungi \u00e1samt m\u00f3\u00f0ur sinni, \u00fej\u00f3num s\u00ednum, herforingjum og hir\u00f0m\u00f6nnum, og Babelkonungur t\u00f3k hann h\u00f6ndum \u00e1 \u00e1ttunda r\u00edkisstj\u00f3rnar\u00e1ri hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann flutti \u00fea\u00f0an alla fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u musteris Drottins og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u konungshallarinnar og t\u00f3k gulli\u00f0 af \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum, er Sal\u00f3mon \u00cdsraelskonungur haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 \u00ed musteri Drottins, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Neb\u00fakadnesar herleiddi alla Jer\u00fasalem og alla h\u00f6f\u00f0ingja og alla vopnf\u00e6ra menn, t\u00edu \u00fe\u00fasund a\u00f0 t\u00f6lu, svo og alla tr\u00e9smi\u00f0i og j\u00e1rnsmi\u00f0i. Ekkert var eftir skili\u00f0 nema alm\u00fagaf\u00f3lk landsins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann herleiddi J\u00f3jak\u00edn til Bab\u00fdlon. Og konungsm\u00f3\u00f0ur og konur konungsins og hir\u00f0menn hans og h\u00f6f\u00f0ingja landsins herleiddi hann og fr\u00e1 Jer\u00fasalem til Bab\u00fdlon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo og alla vopnf\u00e6ra menn, sj\u00f6 \u00fe\u00fasund a\u00f0 t\u00f6lu, og tr\u00e9smi\u00f0i og j\u00e1rnsmi\u00f0i, \u00fe\u00fasund a\u00f0 t\u00f6lu, er allir voru hraustir hermenn, _ \u00fe\u00e1 herleiddi Neb\u00fakadnesar til Bab\u00fdlon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og konungurinn \u00ed Bab\u00fdlon skipa\u00f0i Mattanja f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur J\u00f3jak\u00edns konung \u00ed hans sta\u00f0 og breytti nafni hans \u00ed Sedek\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedek\u00eda var tuttugu og eins \u00e1rs a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og ellefu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Ham\u00fatal Jerem\u00edad\u00f3ttir og var fr\u00e1 L\u00edbna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i J\u00f3jak\u00edm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vegna rei\u00f0i Drottins f\u00f3r svo fyrir Jer\u00fasalem og J\u00fada, uns hann haf\u00f0i burtsnara\u00f0 \u00feeim fr\u00e1 augliti s\u00ednu. En Sedek\u00eda br\u00e1 tr\u00fana\u00f0i vi\u00f0 Babelkonung."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 n\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri Sedek\u00eda, \u00e1 t\u00edunda degi hins t\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar, kom Neb\u00fakadnesar Babelkonungur me\u00f0 allan sinn her til Jer\u00fasalem og settist um hana, og \u00feeir reistu hervirki hringinn \u00ed kringum hana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var\u00f0 borgin \u00feannig \u00ed ums\u00e1tri fram \u00e1 ellefta r\u00edkis\u00e1r Sedek\u00eda konungs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cd fj\u00f3r\u00f0a m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 n\u00edunda degi m\u00e1na\u00f0arins, er hungri\u00f0 t\u00f3k a\u00f0 sverfa a\u00f0 borginni og landsl\u00fd\u00f0ur var or\u00f0inn vistalaus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 var broti\u00f0 skar\u00f0 inn \u00ed borgina. Og konungur og allir hermennirnir fl\u00fd\u00f0u um n\u00f3ttina gegnum hli\u00f0i\u00f0 milli beggja m\u00faranna, sem er hj\u00e1 konungsgar\u00f0inum, \u00fe\u00f3tt Kaldear umkringdu borgina. Konungur h\u00e9lt lei\u00f0ina til sl\u00e9ttlendisins,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en her Kaldea veitti honum eftirf\u00f6r og n\u00e1\u00f0i honum \u00e1 Jer\u00edk\u00f3v\u00f6llum, er allur her hans haf\u00f0i tv\u00edstrast burt fr\u00e1 honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00feeir konung h\u00f6ndum og fluttu hann til Ribla til Babelkonungs. Hann kva\u00f0 upp d\u00f3m hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dr\u00e1pu \u00feeir sonu Sedek\u00eda fyrir augum hans, en Sedek\u00eda l\u00e9t hann blinda og binda eirfj\u00f6trum. S\u00ed\u00f0an fluttu \u00feeir hann til Bab\u00fdlon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cd fimmta m\u00e1nu\u00f0i, \u00e1 sj\u00f6unda degi m\u00e1na\u00f0arins _ \u00fea\u00f0 er \u00e1 n\u00edtj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Neb\u00fakadnesars Babelkonungs _ kom Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi, vildar\u00fej\u00f3nn Babelkonungs, til Jer\u00fasalem"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og brenndi musteri Drottins og konungsh\u00f6llina og \u00f6ll h\u00fas \u00ed Jer\u00fasalem, og \u00f6ll h\u00fas st\u00f3rmennanna brenndi hann \u00ed eldi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En allur Kaldeaher, s\u00e1 er var me\u00f0 l\u00edfvar\u00f0arforingjanum, reif ni\u00f0ur m\u00farana umhverfis Jer\u00fasalem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En leifar l\u00fd\u00f0sins _ \u00fe\u00e1 er eftir voru \u00ed borginni _ og li\u00f0hlaupana, \u00fe\u00e1 er hlaupist h\u00f6f\u00f0u \u00ed li\u00f0 me\u00f0 Babelkonungi og \u00fe\u00e1 sem eftir voru af i\u00f0na\u00f0arm\u00f6nnum, herleiddi Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi til Bab\u00fdlon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En af alm\u00faga landsins l\u00e9t l\u00edfvar\u00f0arforinginn nokkra ver\u00f0a eftir sem v\u00edngar\u00f0smenn og akurkarla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eirs\u00falurnar, er voru hj\u00e1 musteri Drottins, og vagna kerlauganna og eirhafi\u00f0, er voru \u00ed musteri Drottins, brutu Kaldear sundur og fluttu eirinn til Bab\u00fdlon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og katlana, eldspa\u00f0ana, skarb\u00edtana, bollana og \u00f6ll eir\u00e1h\u00f6ldin, er notu\u00f0 voru vi\u00f0 gu\u00f0s\u00fej\u00f3nustuna, t\u00f3ku \u00feeir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k og l\u00edfvar\u00f0arforinginn eldp\u00f6nnurnar og f\u00f3rnarsk\u00e1larnar _ allt sem var af gulli og silfri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00falurnar tv\u00e6r, hafi\u00f0 og vagnana, er Sal\u00f3mon haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 \u00ed musteri Drottins _ eirinn \u00far \u00f6llum \u00feessum \u00e1h\u00f6ldum var\u00f0 eigi veginn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6nnur s\u00falan var \u00e1tj\u00e1n \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0, og eirh\u00f6fu\u00f0 var ofan \u00e1 henni, og h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 var fimm \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0, og ri\u00f0i\u00f0 net og granatepli voru umhverfis h\u00f6fu\u00f0i\u00f0, allt af eiri, og eins var \u00e1 ri\u00f0na netinu \u00e1 hinni s\u00falunni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og l\u00edfvar\u00f0arforinginn t\u00f3k Seraja h\u00f6fu\u00f0prest og Sefan\u00eda annan prest og dyraver\u00f0ina \u00ferj\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00far borginni t\u00f3k hann hir\u00f0mann einn, er skipa\u00f0ur var yfir hermennina, og fimm menn af \u00feeim, er daglega litu auglit konungs, er fundust \u00ed borginni, og ritara hersh\u00f6f\u00f0ingjans, \u00feess er bau\u00f0 \u00fat landsl\u00fd\u00f0num, og sext\u00edu manns af sveitaf\u00f3lki, \u00fev\u00ed er fannst \u00ed borginni _"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 t\u00f3k Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi og flutti \u00fe\u00e1 til Ribla til Babelkonungs."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Babelkonungur l\u00e9t drepa \u00fe\u00e1 \u00ed Ribla \u00ed Hamath\u00e9ra\u00f0i. \u00deannig var J\u00fada herleiddur \u00far landi s\u00ednu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yfir l\u00fd\u00f0inn, sem eftir var\u00f0 \u00ed J\u00fada, \u00feann er Neb\u00fakadnesar Babelkonungur l\u00e9t \u00fear eftir ver\u00f0a, yfir \u00fe\u00e1 setti hann Gedalja, son Ah\u00edkams Safanssonar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og er allir hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir og menn \u00feeirra fr\u00e9ttu, a\u00f0 Babelkonungur hef\u00f0i skipa\u00f0 Gedalja landstj\u00f3ra, f\u00f3ru \u00feeir til Mispa \u00e1 fund Gedalja, \u00feeir \u00cdsmael Netanjason, J\u00f3hanan Kareason, Seraja Tanh\u00fametsson fr\u00e1 Net\u00f3fa og Jaasanja fr\u00e1 Maaka \u00e1samt m\u00f6nnum s\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vann Gedalja \u00feeim ei\u00f0 og m\u00f6nnum \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00d3ttist eigi Kaldea. Veri\u00f0 kyrrir \u00ed landinu og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Babelkonungi, og mun y\u00f0ur vel vegna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00e1 sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0i kom \u00cdsmael Netanjason, El\u00edsamasonar, af konungs\u00e6ttinni, og t\u00edu menn me\u00f0 honum, og dr\u00e1pu Gedalja og \u00fe\u00e1 J\u00fadamenn og Kaldea, sem hj\u00e1 honum voru \u00ed Mispa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k allur l\u00fd\u00f0urinn sig upp, b\u00e6\u00f0i sm\u00e1ir og st\u00f3rir, og hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir og f\u00f3ru til Egyptalands, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru hr\u00e6ddir vi\u00f0 Kaldea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1 \u00fer\u00edtugasta og sj\u00f6unda \u00fatleg\u00f0ar\u00e1ri J\u00f3jak\u00edns J\u00fadakonungs, \u00ed t\u00f3lfta m\u00e1nu\u00f0inum, tuttugasta og sj\u00f6unda dag m\u00e1na\u00f0arins, n\u00e1\u00f0a\u00f0i Ev\u00edl Mer\u00f3dak Babelkonungur, \u00e1ri\u00f0 sem hann kom til r\u00edkis, J\u00f3jak\u00edn J\u00fadakonung og t\u00f3k hann \u00far d\u00fdflissunni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann tala\u00f0i vingjarnlega vi\u00f0 hann og setti st\u00f3l hans ofar st\u00f3lum hinna konunganna, sem hj\u00e1 honum voru \u00ed Bab\u00fdlon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og J\u00f3jak\u00edn f\u00f3r \u00far bandingjaf\u00f6tum s\u00ednum og bor\u00f0a\u00f0i st\u00f6\u00f0uglega me\u00f0 konungi me\u00f0an hann lif\u00f0i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}