{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00edmon P\u00e9tur, \u00fej\u00f3nn og postuli Jes\u00fa Krists, heilsar \u00feeim, sem hloti\u00f0 hafa hina s\u00f6mu d\u00fdrm\u00e6tu tr\u00fa og v\u00e9r fyrir r\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s vors og frelsara vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 og fri\u00f0ur margfaldist y\u00f0ur til handa me\u00f0 \u00feekkingu \u00e1 Gu\u00f0i og Jes\u00fa, Drottni vorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans gu\u00f0d\u00f3mlegi m\u00e1ttur hefur veitt oss allt, sem lei\u00f0ir til l\u00edfs og gu\u00f0r\u00e6kni me\u00f0 \u00feekkingunni \u00e1 honum, sem kalla\u00f0i oss me\u00f0 sinni eigin d\u00fdr\u00f0 og d\u00e1\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed hefur hann veitt oss hin d\u00fdrm\u00e6tu og h\u00e1leitu fyrirheit, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir \u00feau skyldu\u00f0 ver\u00f0a hluttakendur \u00ed gu\u00f0legu e\u00f0li, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 komist undan spillingunni \u00ed heiminum, sem girndin veldur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leggi\u00f0 \u00feess vegna alla stund \u00e1 a\u00f0 au\u00f0s\u00fdna \u00ed tr\u00fa y\u00f0ar dygg\u00f0, \u00ed dygg\u00f0inni \u00feekkingu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00ed \u00feekkingunni sj\u00e1lfs\u00f6gun, \u00ed sj\u00e1lfs\u00f6guninni \u00feolg\u00e6\u00f0i, \u00ed \u00feolg\u00e6\u00f0inu gu\u00f0r\u00e6kni,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00ed gu\u00f0r\u00e6kninni br\u00f3\u00f0urelsku og \u00ed br\u00f3\u00f0urelskunni k\u00e6rleika."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00feetta til a\u00f0 bera og fari\u00f0 vaxandi \u00ed \u00fev\u00ed, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki ver\u00f0a i\u00f0julausir n\u00e9 \u00e1vaxtalausir \u00ed \u00feekkingunni \u00e1 Drottni vorum Jes\u00fa Kristi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En s\u00e1, sem ekki hefur \u00feetta til a\u00f0 bera, er blindur \u00ed skamms\u00fdni sinni og hefur gleymt hreinsun fyrri synda sinna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kosti\u00f0 \u00feess vegna \u00fev\u00ed fremur kapps um, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 gj\u00f6ra k\u00f6llun y\u00f0ar og \u00fatvalning vissa. Ef \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00feetta, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r aldrei hrasa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 \u00feann h\u00e1tt mun y\u00f0ur r\u00edkulega veitast inngangur \u00ed hi\u00f0 eil\u00edfa r\u00edki Drottins vors og frelsara Jes\u00fa Krists."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deess vegna \u00e6tla \u00e9g m\u00e9r \u00e1vallt a\u00f0 minna y\u00f0ur \u00e1 \u00feetta, enda \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r viti\u00f0 \u00fea\u00f0 og s\u00e9u\u00f0 sta\u00f0fastir or\u00f0nir \u00ed \u00feeim sannleika, sem \u00fe\u00e9r n\u00fa hafi\u00f0 \u00f6\u00f0last."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1l\u00edt m\u00e9r l\u00edka skylt, \u00e1 me\u00f0an \u00e9g er \u00ed \u00feessari tjaldb\u00fa\u00f0, a\u00f0 halda y\u00f0ur vakandi me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 rifja \u00feetta upp fyrir y\u00f0ur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g veit, a\u00f0 \u00feess mun skammt a\u00f0 b\u00ed\u00f0a, a\u00f0 tjaldb\u00fa\u00f0 minni ver\u00f0i svipt. \u00dea\u00f0 hefur Drottinn vor Jes\u00fas Kristur birt m\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00e9g vil einnig leggja kapp \u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6t\u00ed\u00f0 eftir burtf\u00f6r m\u00edna geti\u00f0 minnst \u00feessa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekki fylgdum v\u00e9r uppspunnum skr\u00f6ks\u00f6gum, er v\u00e9r kunngj\u00f6r\u00f0um y\u00f0ur m\u00e1tt og komu Drottins vors Jes\u00fa Krists, heldur vorum v\u00e9r sj\u00f3narvottar a\u00f0 h\u00e1tign hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann me\u00f0t\u00f3k af Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur hei\u00f0ur og d\u00fdr\u00f0, \u00fe\u00e1 er raust barst honum fr\u00e1 hinni d\u00fdrlegu h\u00e1tign: &#34;\u00deessi er minn elska\u00f0i sonur, sem \u00e9g hef vel\u00fe\u00f3knun \u00e1.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deessa raust heyr\u00f0um v\u00e9r sj\u00e1lfir, koma fr\u00e1 himni, \u00fe\u00e1 er v\u00e9r vorum me\u00f0 honum \u00e1 fjallinu helga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Enn \u00fe\u00e1 \u00e1rei\u00f0anlegra er oss \u00fev\u00ed n\u00fa hi\u00f0 sp\u00e1mannlega or\u00f0. Og \u00fea\u00f0 er r\u00e9tt af y\u00f0ur a\u00f0 gefa gaum a\u00f0 \u00fev\u00ed eins og lj\u00f3si, sem sk\u00edn \u00e1 myrkum sta\u00f0, \u00feanga\u00f0 til dagur lj\u00f3mar og morgunstjarna rennur upp \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fea\u00f0 umfram allt, a\u00f0 enginn \u00fe\u00fd\u00f0ir neinn sp\u00e1d\u00f3m Ritningarinnar af sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 aldrei var nokkur sp\u00e1d\u00f3mur borinn fram a\u00f0 vilja manns, heldur t\u00f6lu\u00f0u menn or\u00f0 fr\u00e1 Gu\u00f0i, kn\u00fa\u00f0ir af heil\u00f6gum anda."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En falssp\u00e1menn komu einnig upp me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins. Eins munu falskennendur l\u00edka ver\u00f0a \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, er smeygja munu inn h\u00e1skalegum villukenningum og jafnvel afneita herra s\u00ednum, sem keypti \u00fe\u00e1, og lei\u00f0a yfir sig sj\u00e1lfa br\u00e1\u00f0a gl\u00f6tun."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Margir munu fylgja \u00f3lifna\u00f0i \u00feeirra, og sakir \u00feeirra mun vegi sannleikans ver\u00f0a hallm\u00e6lt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Af \u00e1girnd munu \u00feeir me\u00f0 uppspunnum or\u00f0um hafa y\u00f0ur a\u00f0 f\u00e9\u00fe\u00fafu. En d\u00f3murinn yfir \u00feeim er l\u00f6ngu felldur og fyrnist ekki og gl\u00f6tun \u00feeirra blundar ekki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekki \u00feyrmdi Gu\u00f0 englunum, er \u00feeir syndgu\u00f0u. Hann steypti \u00feeim ni\u00f0ur \u00ed undirdj\u00fapin og setti \u00fe\u00e1 \u00ed myrkrahella, \u00fear sem \u00feeir eru geymdir til d\u00f3msins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekki \u00feyrmdi hann hinum forna heimi, en var\u00f0veitti N\u00f3a, pr\u00e9dikara r\u00e9ttl\u00e6tisins, vi\u00f0 \u00e1ttunda mann, er hann l\u00e9t vatnsfl\u00f3\u00f0 koma yfir heim hinna \u00f3gu\u00f0legu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann brenndi borgirnar S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru til \u00f6sku og d\u00e6mdi \u00fe\u00e6r til ey\u00f0ingar og setti \u00fe\u00e6r til vi\u00f0v\u00f6runar \u00feeim, er s\u00ed\u00f0ar lif\u00f0u \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En hann frelsa\u00f0i Lot, hinn r\u00e9ttl\u00e1ta mann, er m\u00e6ddist af sv\u00edvir\u00f0ilegum lifna\u00f0i hinna gu\u00f0lausu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 r\u00e9ttl\u00e1ti ma\u00f0ur bj\u00f3 \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra og m\u00e6ddist \u00ed sinni r\u00e9ttl\u00e1tu s\u00e1lu dag fr\u00e1 degi af \u00feeim \u00f3l\u00f6glegu verkum, er hann s\u00e1 og heyr\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deannig veit Drottinn, hvernig hann \u00e1 a\u00f0 hr\u00edfa hina gu\u00f0hr\u00e6ddu \u00far freistingu, en refsa hinum rangl\u00e1tu og geyma \u00fe\u00e1 til d\u00f3msdags,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "einkum \u00fe\u00e1, sem \u00ed breytni sinni stj\u00f3rnast af saurl\u00edfisf\u00fdsn og fyrirl\u00edta drottinvald. \u00deessir f\u00edfldj\u00f6rfu sj\u00e1lfbirgingar skirrast ekki vi\u00f0 a\u00f0 lastm\u00e6la tignum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jafnvel englarnir, sem eru \u00feeim meiri a\u00f0 m\u00e6tti og valdi, fara ekki me\u00f0 gu\u00f0last, \u00feegar \u00feeir \u00e1k\u00e6ra \u00fe\u00e1 hj\u00e1 Drottni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deessir menn eru eins og skynlausar skepnur, sem eru f\u00e6ddar til a\u00f0 vei\u00f0ast og tort\u00edmast. \u00deeir lastm\u00e6la \u00fev\u00ed, sem \u00feeir \u00feekkja ekki, og munu \u00feess vegna \u00ed spillingu sinni undir lok l\u00ed\u00f0a"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og bera \u00feannig \u00far b\u00fdtum laun rangl\u00e6tis. \u00deeir hafa yndi af a\u00f0 svalla um mi\u00f0jan dag. \u00deeir eru sk\u00f6mm og sm\u00e1n, \u00feegar \u00feeir neyta m\u00e1lt\u00ed\u00f0a me\u00f0 y\u00f0ur og svalla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Augu \u00feeirra eru full h\u00f3rd\u00f3ms, og \u00feeim ver\u00f0ur ekki fr\u00e1 syndinni haldi\u00f0. \u00deeir fleka \u00f3styrkar s\u00e1lir, hjarta \u00feeirra hefur tami\u00f0 s\u00e9r \u00e1girnd. \u00dea\u00f0 er b\u00f6lvun yfir \u00feeim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir hafa fari\u00f0 af r\u00e9tta veginum og lent \u00ed villu. \u00deeir fara s\u00f6mu lei\u00f0 og B\u00edleam, sonur B\u00f3sors, sem elska\u00f0i rangl\u00e6tislaun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En hann f\u00e9kk \u00e1drepu fyrir gl\u00e6p sinn. M\u00e1llaus eykurinn tala\u00f0i mannam\u00e1l og aftra\u00f0i f\u00e1sinnu sp\u00e1mannsins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vatnslausir brunnar eru \u00feessir menn, \u00feoka hrakin af hvassvi\u00f0ri, \u00feeirra b\u00ed\u00f0ur d\u00fdpsta myrkur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir l\u00e1ta klingja drembileg h\u00e9g\u00f3maor\u00f0 og t\u00e6la me\u00f0 holdlegum girndum og sv\u00edvir\u00f0ilegum lifna\u00f0i \u00fe\u00e1, sem fyrir sk\u00f6mmu hafa sloppi\u00f0 fr\u00e1 \u00feeim, sem ganga \u00ed villu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir heita \u00feeim frelsi, \u00fe\u00f3tt \u00feeir s\u00e9u sj\u00e1lfir \u00fer\u00e6lar spillingarinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e9rhver ver\u00f0ur \u00fer\u00e6ll \u00feess, sem hann hefur be\u00f0i\u00f0 \u00f3sigur fyrir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ef \u00feeir, sem fyrir \u00feekkingu \u00e1 Drottni vorum og frelsara Jes\u00fa Kristi voru sloppnir fr\u00e1 saurgun heimsins, fl\u00e6kja sig \u00ed honum a\u00f0 n\u00fdju og b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur, \u00fe\u00e1 er hi\u00f0 s\u00ed\u00f0ara or\u00f0i\u00f0 \u00feeim verra en hi\u00f0 fyrra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 betra hef\u00f0i \u00feeim veri\u00f0 a\u00f0 hafa ekki \u00feekkt veg r\u00e9ttl\u00e6tisins en a\u00f0 hafa \u00feekkt hann og sn\u00faa s\u00ed\u00f0an aftur fr\u00e1 hinu heilaga bo\u00f0or\u00f0i, sem \u00feeim haf\u00f0i veri\u00f0 gefi\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fram \u00e1 \u00feeim hefur komi\u00f0 \u00feetta sannm\u00e6li: &#34;Hundur sn\u00fdr aftur til sp\u00fdju sinnar,&#34; og: &#34;\u00devegi\u00f0 sv\u00edn veltir s\u00e9r \u00ed sama saur.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta er n\u00fa anna\u00f0 br\u00e9fi\u00f0, sem \u00e9g skrifa y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r elska\u00f0ir, og \u00ed \u00feeim b\u00e1\u00f0um hef \u00e9g reynt a\u00f0 halda hinu hreina hugarfari vakandi hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 reyni \u00e9g me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 rifja upp fyrir y\u00f0ur \u00feau or\u00f0, sem hinir heil\u00f6gu sp\u00e1menn hafa \u00e1\u00f0ur tala\u00f0, og bo\u00f0or\u00f0 Drottins vors og frelsara, er postular y\u00f0ar hafa flutt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deetta skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 fyrst vita, a\u00f0 \u00e1 hinum s\u00ed\u00f0ustu d\u00f6gum munu koma spottarar er stj\u00f3rnast af eigin girndum"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og segja me\u00f0 spotti: &#34;Hva\u00f0 ver\u00f0ur \u00far fyrirheitinu um komu hans? \u00dev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed fe\u00f0urnir sofnu\u00f0u stendur allt vi\u00f0 sama eins og fr\u00e1 upphafi veraldar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Viljandi gleyma \u00feeir \u00fev\u00ed, a\u00f0 himnar voru til for\u00f0um og j\u00f6r\u00f0 til or\u00f0in af vatni og upp \u00far vatni fyrir or\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deess vegna gekk vatnsfl\u00f3\u00f0i\u00f0 yfir \u00feann heim, sem \u00fe\u00e1 var, svo a\u00f0 hann f\u00f3rst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feeir himnar, sem n\u00fa eru \u00e1samt j\u00f6r\u00f0inni, geymast eldinum fyrir hi\u00f0 sama or\u00f0 og var\u00f0veitast til \u00feess dags, er \u00f3gu\u00f0legir menn munu d\u00e6mdir ver\u00f0a og tort\u00edmast."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00feetta eitt m\u00e1 y\u00f0ur ekki gleymast, \u00fe\u00e9r elsku\u00f0u, a\u00f0 einn dagur er hj\u00e1 Drottni sem \u00fe\u00fasund \u00e1r og \u00fe\u00fasund \u00e1r sem einn dagur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekki er Drottinn seinn \u00e1 s\u00e9r me\u00f0 fyrirheiti\u00f0, \u00fe\u00f3tt sumir \u00e1l\u00edti \u00fea\u00f0 seinl\u00e6ti, heldur er hann langlyndur vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fear e\u00f0 hann vill ekki a\u00f0 neinir glatist, heldur a\u00f0 allir komist til i\u00f0runar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En dagur Drottins mun koma sem \u00fej\u00f3fur, og \u00fe\u00e1 munu himnarnir me\u00f0 miklum gn\u00fd l\u00ed\u00f0a undir lok, frumefnin sundurleysast \u00ed brennandi hita og j\u00f6r\u00f0in og \u00feau verk, sem \u00e1 henni eru, upp brenna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dear e\u00f0 allt \u00feetta ferst \u00feannig, hversu ber y\u00f0ur \u00fe\u00e1 ekki a\u00f0 ganga fram \u00ed heilagri breytni og gu\u00f0r\u00e6kni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00feannig a\u00f0 \u00fe\u00e9r v\u00e6nti\u00f0 eftir og fl\u00fdti\u00f0 fyrir komu Gu\u00f0s dags, en vegna hans munu himnarnir leysast sundur \u00ed eldi og frumefnin br\u00e1\u00f0na af brennandi hita."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En eftir fyrirheiti hans v\u00e6ntum v\u00e9r n\u00fds himins og n\u00fdrrar jar\u00f0ar, \u00fear sem r\u00e9ttl\u00e6ti b\u00fdr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa, \u00fe\u00e9r elsku\u00f0u, v\u00e6nti\u00f0 sl\u00edkra hluta, \u00fe\u00e1 kappkosti\u00f0 a\u00f0 vera flekklausir og l\u00fdtalausir frammi fyrir honum \u00ed fri\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1l\u00edti\u00f0 langlyndi Drottins vors vera hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i. \u00deetta er \u00fea\u00f0, sem hinn elska\u00f0i br\u00f3\u00f0ir vor, P\u00e1ll, hefur rita\u00f0 y\u00f0ur, eftir \u00feeirri speki, sem honum er gefin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 gj\u00f6rir hann l\u00edka \u00ed \u00f6llum br\u00e9fum s\u00ednum, hann talar \u00ed \u00feeim um \u00feetta. En \u00ed \u00feeim er sumt \u00feungskili\u00f0, er f\u00e1fr\u00f3\u00f0ir og sta\u00f0festulausir menn rangsn\u00faa, eins og \u00f6\u00f0rum ritum, sj\u00e1lfum s\u00e9r til tort\u00edmingar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0 \u00feetta fyrirfram, \u00fe\u00e9r elska\u00f0ir, \u00fe\u00e1 hafi\u00f0 g\u00e1t \u00e1 y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 eigi dragast me\u00f0 af villu \u00feverbrotinna manna og falli\u00f0 fr\u00e1 sta\u00f0festu y\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}